{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abTabelliones scribunt de foris\u00bb. Captions and their functions in Italian notarial records (XIIth-XVth century)",
        "ISSN": [
          "0025-2603"
        ],
        "journal": "MANUSCRIPTA",
        "csp": "vol. 60, p. 1-29, ISSN: 0025-2603",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mangini M (2016). \u00abTabelliones scribunt de foris\u00bb. Captions and their",
        "functions in Italian notarial records (XIIth-XVth century). MANUSCRIPTA,",
        "vol. 60, p. 1-29, ISSN: 0025-2603"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2016). Liber incantuum laboreriorum et reparationum civitatis",
        "Cumarum (1426-1436). vol. 978-88-970099-20-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2015). Pergamene di Villa di Chiavenna dei secoli XIV-XVI.",
        "Edizione critica a cura di Marta Luigina Mangini, Chiavenna, Centro di studi",
        "storici valchiavennaschi di Chiavenna, 2015 (Quaderni del Centro di studi",
        "storici valchiavennaschi, XIV). vol. 14"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notai e scritture \u00abad pedes consulum\u00bb. Riflessioni in margine a un dossier giudiziario di Milano (secoli XII ex.-XIII in.)",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 15, p. 1-37, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mangini M (2014). Notai e scritture \u00abad pedes consulum\u00bb. Riflessioni in",
        "margine a un dossier giudiziario di Milano (secoli XII ex.-XIII in.). RM",
        "RIVISTA, vol. 15, p. 1-37, ISSN: 1593-2214"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-198",
        "titolo": "\u00abScripture per notarium in quaternis imbrevientur et conserventur\u00bb. Imbreviature notarili tra Como e le Alpi (secc. XII-XVI)",
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "opera": "(a cura di): A. Giorgi, S. Moscadelli, D. Quaglioni, G.M Varanini, Il notariato nell\u2019arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra medioevo ed et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2014). \u00abScripture per notarium in quaternis imbrevientur et",
        "conserventur\u00bb. Imbreviature notarili tra Como e le Alpi (secc. XII-XVI). In: (a",
        "cura di): A. Giorgi, S. Moscadelli, D. Quaglioni, G.M Varanini, Il notariato",
        "nell\u2019arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra",
        "medioevo ed et\u00e0 moderna. p. 161-198, MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-134",
        "titolo": "Paolo Paruta, un \u2018pratico delle scritture antiche\u2019 tra Chiavenna, Como e Milano (1737-1791)",
        "ISBN": [
          "978-88-89546-41-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89546-41-3",
        "opera": "(a cura di): Fois Luca, Lanzini Marco, Un tesoro infinito inveduto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2013). Paolo Paruta, un \u2018pratico delle scritture antiche\u2019 tra",
        "Chiavenna, Como e Milano (1737-1791). In: (a cura di): Fois Luca, Lanzini",
        "Marco, Un tesoro infinito inveduto. p. 121-134, ISBN: 978-88-89546-41-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-28",
        "titolo": "Il cambiamento della forma e la forma del cambiamento. Il supporto cartaceo in area milanese (secc. XIII e XIV)",
        "ISBN": [
          "978-88-909400-0-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-909400-0-2",
        "opera": "(a cura di): Osimo, Alba, S\u00ec, carta!. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2013). Il cambiamento della forma e la forma del cambiamento.",
        "Il supporto cartaceo in area milanese (secc. XIII e XIV). In: (a cura di):",
        "Osimo, Alba, S\u00ec, carta!. p. 1-28, ISBN: 978-88-909400-0-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-563",
        "titolo": "Nuovi itinerari di ricerca sui protocolli milanesi del secolo XIII. Un frammento del quaternus del notaio Giacomo (1275)",
        "ISBN": [
          "978-88-85054-25-7"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Archivio Segreto Vaticano, ISBN: 978-88-85054-25-7",
        "opera": "(a cura di): Cherubini P., Nicolaj G., \u201cSit liber gratus, quem servulus est operatus\u201d. Studi in onore di Alessandro Pratesi per il suo 90\u00b0 compleanno. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2012). Nuovi itinerari di ricerca sui protocolli milanesi del secolo",
        "XIII. Un frammento del quaternus del notaio Giacomo (1275). In: (a cura",
        "di): Cherubini P., Nicolaj G., \u201cSit liber gratus, quem servulus est operatus\u201d.",
        "Studi in onore di Alessandro Pratesi per il suo 90\u00b0 compleanno. p. 549-563,",
        "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Archivio Segreto Vaticano, ISBN:",
        "978-88-85054-25-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-XVIII",
        "titolo": "I manoscritti degli statuti viscontei di Novara",
        "ISBN": [
          "978-88-95362-45-8"
        ],
        "csp": "VARESE:Insubria University Press, ISBN: 978-88-95362-45-8",
        "opera": "(a cura di): Cossandi Gianmarco - Mangini Marta Luigina, Statuti di Novara del XIV secolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2012). I manoscritti degli statuti viscontei di Novara. In: (a cura",
        "di): Cossandi Gianmarco - Mangini Marta Luigina, Statuti di Novara del XIV",
        "secolo. p. VII-XVIII, VARESE:Insubria University Press, ISBN:",
        "978-88-95362-45-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-89",
        "titolo": "Con promessa e titolo di confederatione. Documenti e forme della memoria della prima fase di governo delle Tre Leghe in Valtellina",
        "ISBN": [
          "9788888058122"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888058122",
        "opera": "1512. I Grigioni in Valtellina, Bormio e Chiavenna. Die B\u00fcndner im Veltin, in Bormio und in Chiavenna. Atti del Convegno Tirano-Poschiavo, 22 e 23 giugno 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2012). Con promessa e titolo di confederatione. Documenti e",
        "forme della memoria della prima fase di governo delle Tre Leghe in",
        "Valtellina. In: 1512. I Grigioni in Valtellina, Bormio e Chiavenna. Die",
        "B\u00fcndner im Veltin, in Bormio und in Chiavenna. Atti del Convegno",
        "Tirano-Poschiavo, 22 e 23 giugno 2012. p. 67-89, ISBN: 9788888058122"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M, Cossandi Gianmarco (2012). Statuti di Novara del XIV secolo.",
        "VARESE:Insubria University Press, ISBN: 9788895362458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scritture duecentesche \"in quaterno\" dei notai al servizio della Chiesa ambrosiana",
        "ISSN": [
          "0391-8467"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI",
        "csp": "vol. 52, p. 31-80, ISSN: 0391-8467",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mangini M (2011). Le scritture duecentesche \"in quaterno\" dei notai al",
        "servizio della Chiesa ambrosiana. STUDI MEDIEVALI, vol. 52, p. 31-80,",
        "ISSN: 0391-8467"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-80",
        "titolo": "\"Al servizio\" dell\u2019arcivescovo di Milano: \"scribe curie\", \"scribe domini archiepiscopi\" e \"notarii fratres\" nel XIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788879621762"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Biblioteca Francescana, ISBN: 9788879621762",
        "opera": "(a cura di): Merlo Grado, Mangini Marta Luigina, Fois Luca, Le edizioni milanesi dei documenti dei secoli X-XIII. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2011). \"Al servizio\" dell\u2019arcivescovo di Milano: \"scribe curie\",",
        "\"scribe domini archiepiscopi\" e \"notarii fratres\" nel XIII secolo. In: (a cura",
        "di): Merlo Grado, Mangini Marta Luigina, Fois Luca, Le edizioni milanesi dei",
        "documenti dei secoli X-XIII. p. 39-80, MILANO:Edizioni Biblioteca",
        "Francescana, ISBN: 9788879621762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2011). I quaterni imbreviaturarum di Giovannibello Bentevoglio,",
        "notaio al servizio del monastero Maggiore di Milano (1262, 1271, 1277,",
        "1280-1281). MILANO:Edizioni Biblioteca Francescana, ISBN:",
        "978-88-7962-187-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni Biblioteca Francescana",
        "titolo": "Gli atti dell'arcivescovo di Milano nei secoli XI-XII",
        "ISBN": [
          "978-88-7962-151-9"
        ],
        "journal": "Ariberto da Intimiano (1018-1045)",
        "csp": "ISBN: 978-88-7962-151-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2009). Gli atti dell'arcivescovo di Milano nei secoli XI-XII.",
        "Ariberto da Intimiano (1018-1045). MILANO:Edizioni Biblioteca",
        "Francescana, ISBN: 978-88-7962-151-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "VARESE:Insubria University Press",
        "titolo": "con Note introduttive di C",
        "ISBN": [
          "9788895362151"
        ],
        "journal": "Storti",
        "csp": "ISBN: 9788895362151",
        "anno": "1458",
        "autori": "Mangini M (2008). 'Statuta civitatis et episcopatus Cumarum'"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2008). 'Statuta civitatis et episcopatus Cumarum' (1458). con",
        "Note introduttive di C. Storti. VARESE:Insubria University Press, ISBN:",
        "9788895362151"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VARESE:Insubria University Press",
        "titolo": "Il notariato a Como. \u2018Liber matricule notariorum civitatis et episcopatus Cumarum\u2019 (1427-1605)",
        "ISBN": [
          "9788895362021"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895362021",
        "anno": "2007",
        "autori": "MANGINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MANGINI M (2007). Il notariato a Como. \u2018Liber matricule notariorum civitatis",
        "et episcopatus Cumarum\u2019 (1427-1605). VARESE:Insubria University Press,",
        "ISBN: 9788895362021"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abTabelliones scribunt de foris\u00bb. Captions and their functions in Italian notarial records (XIIth-XVth century)",
        "ISSN": [
          "0025-2603"
        ],
        "journal": "MANUSCRIPTA",
        "csp": "vol. 60, p. 1-29, ISSN: 0025-2603",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mangini M (2016). \u00abTabelliones scribunt de foris\u00bb. Captions and their",
        "functions in Italian notarial records (XIIth-XVth century). MANUSCRIPTA,",
        "vol. 60, p. 1-29, ISSN: 0025-2603"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2016). Liber incantuum laboreriorum et reparationum civitatis",
        "Cumarum (1426-1436). vol. 978-88-970099-20-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notai e scritture \u00abad pedes consulum\u00bb. Riflessioni in margine a un dossier giudiziario di Milano (secoli XII ex.-XIII in.)",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 15, p. 1-37, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mangini M (2014). Notai e scritture \u00abad pedes consulum\u00bb. Riflessioni in",
        "margine a un dossier giudiziario di Milano (secoli XII ex.-XIII in.). RM",
        "RIVISTA, vol. 15, p. 1-37, ISSN: 1593-2214"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-198",
        "titolo": "\u00abScripture per notarium in quaternis imbrevientur et conserventur\u00bb. Imbreviature notarili tra Como e le Alpi (secc. XII-XVI)",
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "opera": "(a cura di): A. Giorgi, S. Moscadelli, D. Quaglioni, G.M Varanini, Il notariato nell\u2019arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra medioevo ed et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2014). \u00abScripture per notarium in quaternis imbrevientur et",
        "conserventur\u00bb. Imbreviature notarili tra Como e le Alpi (secc. XII-XVI). In: (a",
        "cura di): A. Giorgi, S. Moscadelli, D. Quaglioni, G.M Varanini, Il notariato",
        "nell\u2019arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra",
        "medioevo ed et\u00e0 moderna. p. 161-198, MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-563",
        "titolo": "Nuovi itinerari di ricerca sui protocolli milanesi del secolo XIII. Un frammento del quaternus del notaio Giacomo (1275)",
        "ISBN": [
          "978-88-85054-25-7"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Archivio Segreto Vaticano, ISBN: 978-88-85054-25-7",
        "opera": "(a cura di): Cherubini P., Nicolaj G., \u201cSit liber gratus, quem servulus est operatus\u201d. Studi in onore di Alessandro Pratesi per il suo 90\u00b0 compleanno. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2012). Nuovi itinerari di ricerca sui protocolli milanesi del secolo",
        "XIII. Un frammento del quaternus del notaio Giacomo (1275). In: (a cura",
        "di): Cherubini P., Nicolaj G., \u201cSit liber gratus, quem servulus est operatus\u201d.",
        "Studi in onore di Alessandro Pratesi per il suo 90\u00b0 compleanno. p. 549-563,",
        "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Archivio Segreto Vaticano, ISBN:",
        "978-88-85054-25-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-89",
        "titolo": "Con promessa e titolo di confederatione. Documenti e forme della memoria della prima fase di governo delle Tre Leghe in Valtellina",
        "ISBN": [
          "9788888058122"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888058122",
        "opera": "1512. I Grigioni in Valtellina, Bormio e Chiavenna. Die B\u00fcndner im Veltin, in Bormio und in Chiavenna. Atti del Convegno Tirano-Poschiavo, 22 e 23 giugno 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangini M (2012). Con promessa e titolo di confederatione. Documenti e",
        "forme della memoria della prima fase di governo delle Tre Leghe in",
        "Valtellina. In: 1512. I Grigioni in Valtellina, Bormio e Chiavenna. Die",
        "B\u00fcndner im Veltin, in Bormio und in Chiavenna. Atti del Convegno",
        "Tirano-Poschiavo, 22 e 23 giugno 2012. p. 67-89, ISBN: 9788888058122"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scritture duecentesche \"in quaterno\" dei notai al servizio della Chiesa ambrosiana",
        "ISSN": [
          "0391-8467"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI",
        "csp": "vol. 52, p. 31-80, ISSN: 0391-8467",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mangini M (2011). Le scritture duecentesche \"in quaterno\" dei notai al",
        "servizio della Chiesa ambrosiana. STUDI MEDIEVALI, vol. 52, p. 31-80,",
        "ISSN: 0391-8467"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2011). I quaterni imbreviaturarum di Giovannibello Bentevoglio,",
        "notaio al servizio del monastero Maggiore di Milano (1262, 1271, 1277,",
        "1280-1281). MILANO:Edizioni Biblioteca Francescana, ISBN:",
        "978-88-7962-187-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni Biblioteca Francescana",
        "titolo": "Gli atti dell'arcivescovo di Milano nei secoli XI-XII",
        "ISBN": [
          "978-88-7962-151-9"
        ],
        "journal": "Ariberto da Intimiano (1018-1045)",
        "csp": "ISBN: 978-88-7962-151-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mangini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mangini M (2009). Gli atti dell'arcivescovo di Milano nei secoli XI-XII.",
        "Ariberto da Intimiano (1018-1045). MILANO:Edizioni Biblioteca",
        "Francescana, ISBN: 978-88-7962-151-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VARESE:Insubria University Press",
        "titolo": "Il notariato a Como. \u2018Liber matricule notariorum civitatis et episcopatus Cumarum\u2019 (1427-1605)",
        "ISBN": [
          "9788895362021"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895362021",
        "anno": "2007",
        "autori": "MANGINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MANGINI M (2007). Il notariato a Como. \u2018Liber matricule notariorum civitatis",
        "et episcopatus Cumarum\u2019 (1427-1605). VARESE:Insubria University Press,",
        "ISBN: 9788895362021"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "10700",
    "nome": "MANGINI Marta Luigina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinamento del database bibliografico della collana editoriale digitale \"Notariorum Itinera\", diretta dalla prof.ssa Antonella Rovere (Univ. degli Studi di Genova).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO della collana \"Libricolae\" - Editore MIMESIS diretta da Giorgio Montecchi (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) e Fabio Venuda (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), per la cui mission e attivit\u00e0 si veda http://mimesisedizioni.it/libri/storia-archeologia/libricolae.html",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Referee Board di Reti Medievali \u2013 Rivista, http://www.rmojs.unina.it/index.php/rm/about/displayMembership/4",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ITALIA, SONDRIO, Archivio di Stato di Sondrio. RELAZIONE SU INVITO: \"Documenti privati dei secoli XI e XII conservati nel Fondo membranaceo dell\u2019Archivio capitolare laurenziano di Chiavenna: dalla charta all\u2019instrumentum\", tenuta al convegno \"Gli archivi delle valli\"",
        "periodo": "dal 18-04-2002 al 18-04-2002"
      },
      {
        "content": "ITALIA, PAVIA, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. RELAZIONE SU INVITO: \"Le carte del monastero di Sant\u2019Ambrogio di Milano (721-1200)\", presentata al \"Seminario Studi medievali e cultura digitale, 2\".",
        "periodo": "dal 05-09-2003 al 05-09-2003"
      },
      {
        "content": "ITALIA, PAVIA, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. RELAZIONE SU INVITO: \"Le carte del monastero di Santa Maria di Dona (1073-1200) e Le carte della pieve di Chiavenna (973-1200)\", presentata al \"Seminario Studi medievali e cultura digitale, 3\"",
        "periodo": "dal 07-09-2004 al 07-09-2004"
      },
      {
        "content": "ITALIA, VARESE, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria RELAZIONE SU INVITO: \"Impiego e conservazione della carta. Primi spunti di ricerca sul territorio dell\u2019antica diocesi di Como (secc. XIII-XV)\", tenuta al convegno \"Produzione, commercio e consumi della carta nella \u2018Regio Insubrica\u2019 e in Lombardia dal Medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea.",
        "periodo": "dal 21-04-2005 al 21-04-2005"
      },
      {
        "content": "ITALIA, SAN GIACOMO FILIPPO, Dipartimento di Scienze della Storia e della Documentazione Storica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Geografia Umana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Centro di Studi Storici della Valchiavenna. RELAZIONE SU INVITO: \"Usque in sumitate culminis. I documenti degli archivi di valle San Giacomo nell\u2019ambito delle indagini sulle forme documentarie delle regioni alpine\", tenuta al convegno \"Ottocento anni del comune di valle San Giacomo\"",
        "periodo": "dal 20-08-2005 al 20-08-2005"
      },
      {
        "content": "ITALIA, CHIAVENNA, Centro di Studi Storici della Valchiavenna PRESENTAZIONE su invito del VOLUME: \"Il comune unico di val San Giacomo. Atti del convegno di Studi tenuto a Campodolcino il 20 agosto 2005 nell\u2019ottavo centenario, Chiavenna, Centro di studi storici valchiavennaschi di Chiavenna, 2007 (Raccolta di Studi Storici sulla Valchiavenna, XIX)\"",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "CONFEDERAZIONE ELVETICA, CANTON TICINO, LUGANO, Comitato dei Notariati Lombardo e Ticinese. Lugano - Villa Principe Leopoldo. RELAZIONE SU INVITO: \"Il notariato ticinese in epoca medievale: pluralit\u00e0 e stratificazione delle forme di organizzazione della professione\", tenuta al convegno \"La figura del notaio: storia, attualit\u00e0 e prospettive\"",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 03-10-2008"
      },
      {
        "content": "ITALIA, MILANO, Universit\u00e0 degli studi di Milano \u2013 Archivio di Stato di Milano. RELAZIONE SU INVITO: \"Al servizio dell\u2019arcivescovo: i notai (secolo XIII)\", tenuta al convegno \"Le edizioni milanesi dei secoli XI- XIII. Giornata di studio in memoria di Maria Franca Baroni e Luisa Zagni\"",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "ITALIA, MILANO, Universit\u00e0 degli studi di Milano e Archivio di Stato di Milano con il patrocinio dell\u2019Associazione Italiana Paleografi e Diplomatisti. MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO ORGANIZZATIVO insieme al prof. Grado Giovanni Merlo e al dott. Luca Fois del convegno \"Le edizioni milanesi dei secoli XI- XIII\". All\u2019incontro hanno partecipato come relatori Claudia Storti (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), Marta Calleri (Universit\u00e0 degli Studi di Siena \u2013 Arezzo), Marta Mangini (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), Luca Fois (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), Liliana Martinelli (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), Ezio Barbieri (Universit\u00e0 degli Studi di Pavia), Alba Osimo (Archivio di Stato di Milano).",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "ITALIA, MONFORTE D\u2019ALBA, Fondazione Bottari Lattes. RELAZIONE SU INVITO: \"Ariberto da Intimiano visto da diversi fronti/fonti\", tenuta al \"Festival della Storia 2010. Eroi o canaglie? I protagonisti del passato visti dagli opposti fronti\"",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "ITALIA, TRENTO, Universit\u00e0 degli Studi di Trento dai Dipartimenti di Scienze Giuridiche e Storia. RELAZIONE SU INVITO: \"Scripture per notarium in quaternis imbrevientur et conserventur. Imbreviature notarili tra Como e le Alpi (secc. XII-XVI)\", tenuta al convegno \"Il notariato nell\u2019arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra medioevo ed et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "ITALIA, MILANO, Universit\u00e0 degli studi di Milano - Dipartimento di Scienze della Storia e della Documentazione Storica. RELAZIONE SU INVITO: \"Documenti in copia\", tenuta al \"Seminario Fonti sulla crociata contro i valdesi del 1488\"",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 15-03-2011"
      },
      {
        "content": "ITALIA, MILANO, Archivio di Stato di Milano, Scuola di Archivistica, Paleografia e Diplomatica dell\u2019Archivio di Stato di Milano. RESPONSABILE SCIENTIFICA del ciclo di conferenze dal titolo: \u201c\u00c8 'questione di metodo'. Progetti internazionali di ricerca ed edizione critica di fonti documentarie medievali\u201d. Gli incontri hanno visto la partecipazione di Antonella Rovere (Universit\u00e0 degli Studi di Genova), Libri iurium e fonti documentarie delle cancellerie comunali; Immacolata Saulle Hippenmeyer (Staatsarchiv Graub\u00fcnden, Confederazione Elvetica), Codice Diplomatico dei Grigioni - B\u00fcndner Urkundenbuch; Hannes Obermair (Innsbruck Universit\u00e4t e Archivio Comunale di Bolzano), Tiroler Urkundenbuch; Marta Calleri (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), con tre diverse relazioni dal titolo Falsi cum e sine dolo, Archivi e tecniche redazionali dei notai. Il caso di Oberto scriba de Mercato (Genova, 1179-1214) e Il progetto \u201cNotariorum Itinera\u201d.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "ITALIA, MILANO, Archivio di Stato di Milano dall\u2019Archivio di Stato di Milano, Dipartimento di Scienze della Storia e della Documentazione Storica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Societ\u00e0 Storica Lombarda e Archeion. RELAZIONE SU INVITO: \"Paolo Paruta, un 'pratico delle scritture antiche' tra Chiavenna, Como e Milano (1737-1791)\", tenuta al convegno \u201cUn tesoro infinito inveduto. Erudizione a Milano tra XVI e XIX secolo\"",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 07-06-2011"
      },
      {
        "content": "ITALIA, UDINE, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Udine. RELAZIONE ACCETTATA DOPO VALUTAZIONE ANONIMA DELLA PROPOSTA DI CONTRIBUTO: \"Costruire un\u2019immagine di potere: il Liber incantuum laboreriorum et reparationum civitatis Cumarum (1426-1436)\" tenuta a \"The XVI International Interdisciplinary Conference. The Landscape-Cultural Mosaic in Transition: Dynamics, Disenchantments, Fades\"",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "CONFEDERAZIONE ELVETICA, KANTON GRAUB\u00dcNDEN, POSCHIAVO - ITALIA, TIRANO RELAZIONE SU INVITO: \"Forme della memoria. I pubblici atti di Valtellina tra Medioevo ed Et\u00e0 Moderna\" tenuta al \"Convegno 1512: Die B\u00fcndner im Veltlin, in Bormio und in Chiavenna\"",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "CONFEDERAZIONE ELVETICA, KANTON GRAUB\u00dcNDEN, CHUR, Institut f\u00fcr Kulturforschung Graub\u00fcnden e Historische Gesellschaft von Graub\u00fcnden PRESENTAZIONE DEL VOLUME \"1512: Die B\u00fcndner im Veltlin, in Bormio und in Chiavenna\".",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "ITALIA, VARESE, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria. RELAZIONE SU INVITO: \"Attivit\u00e0 di conservazione e valorizzazione dell\u2019Archivio Vittorio Sereni di Luino tenuta al Convegno Vittorio Sereni e la scuola di Milano\"",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "ITALIA, ROMA, Associazione Italiana Paleografi e Diplomatisti \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza. RELAZIONE ACCETTATA DOPO VALUTAZIONE ANONIMA DELLA PROPOSTA DI CONTRIBUTO: \"L\u2019edizione dei protocolli dei \u00abplures mille quingenti\u00bb notai milanesi del secolo XIII: una sfida possibile?\" tenuta alla \"Giornata seminariale: Proposte nuove dai soci dell\u2019Associazione Italiana Paleografi e Diplomatisti\".",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 27-01-2014"
      },
      {
        "content": "ROMANIA, BUCHAREST, Yperion University, Department of Letters and Foreign Languages of the Faculty of Social, Humanistic and Natural Sciences. RELAZIONE ACCETTATA DOPO VALUTAZIONE ANONIMA DELLA PROPOSTA DI CONTRIBUTO: \"Looking at the changes of writing materials in Italian Medieval records\" tenuta alla \"Conference Cultural and institutional memory as (a) means of progress\"",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "ITALIA, ZAVATTARELLO (PAVIA), Universit\u00e0 degli Studi di Pavia e Comune di Zavattarello. RELAZIONE SU INVITO: \"Carte in tavola! Missive del Carteggio Visconteo-Sforzesco dell\u2019Archivio di Stato di Milano in tema di alimentazione (secolo XV)\" tenuta al convegno \"Il codice Dal Verme. Il sogno di un regno visconteo\"",
        "periodo": "dal 14-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "ITALIA, MONZA, Fondazione Monza Insieme RESPONSABILE SCIENTIFICA dell\u2019\"Incontro Culturale dal titolo Vita et mors in manu Dei\", per il decimo anniversario dalla scomparsa di Luisa Zagni, ricercatrice di Paleografia e Diplomatica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. All\u2019incontro hanno partecipato come relatori i professori Liliana Martinelli Perelli (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) e Alfredo Lucioni (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano).",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 24-06-2014"
      },
      {
        "content": "USA, MISSOURI, ST. LOUIS, Vatican Film Manuscript Library \u2013 Saint Louis University RELAZIONE ACCETTATA DOPO VALUTAZIONE ANONIMA DELLA PROPOSTA DI CONTRIBUTO: \"Tabelliones scribunt de foris. Captions and their functions in Italian notarial records (XIIth-XVth century)\" tenuta alla \"41st Annual Saint Louis Conference on Manuscript Studies\"",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "PORTOGALLO, LISBONA, Torre do Tombo - Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa RELAZIONE ACCETTATA DOPO VALUTAZIONE ANONIMA DELLA PROPOSTA DI CONTRIBUTO: \"Descrivere lo spazio e gestire la memoria. I Chartaria monasterii Sancti Ambrosii Mediolani (secc. XIII-XIV)\" tenuta al convegno \"Medieval Cartularies in Europe. Text and context. International Conference\"",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "PORTOGALLO, LISBONA, Universidade Nova, FCSH - Biblioteca Nacional de Portugal. RELAZIONE ACCETTATA DOPO VALUTAZIONE ANONIMA DELLA PROPOSTA DI CONTRIBUTO: \"Per obedientiam scripsi. Interazioni tra percorsi spirituali e professionali nella prassi documentaria di notai italiani (secc. XIII-XV)\" tenuta al \"Colloque international Circulations juridiques et pratiques artistiques, intellectuelles et culturelles en Europe au Moyen \u00c2ge (XIIIe \u2013 XVe si\u00e8cle) - Medieval Europe in Motion 3\"",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "SPAGNA, LLEIDA, Universitat de Lleida. RELAZIONE ACCETTATA DOPO VALUTAZIONE ANONIMA DELLA PROPOSTA DI CONTRIBUTO: \"To get work: nuovi possibili percorsi di ricerca per lo studio della documentazione notarile medievale italiana\" tenuta al convegno \"6th International Medieval Meeting of Lleida\".",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "ITALIA, PIACENZA, Archivio di Stato di Piacenza. RELAZIONE SU INVITO: \"Coperte fa rima con scoperte. Primi sondaggi sui reimpieghi di protocolli notarili tra Bobbio e Piacenza (secolo XIII)\" tenuta al convegno di studi \"In signo notarii\" organizzato presso l\u2019Archivio di Stato di Piacenza, nell\u2019ambito delle Giornate Europee del Patrimonio 2016 e del IX Festival del Diritto",
        "periodo": "dal 24-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Scienze Storiche e della Documentazione Storica. BORSA DI RICERCA per il dottorato in Storia Medievale , curriculum Esegesi delle fonti. Tesi dal titolo \u00abReformetur et fiat colegium unum notariorum et procuratorum Cumarum\u00bb. Notariato e documento notarile nell\u2019antica diocesi di Como (secoli XV-XVI in.); coord. prof. R. Comba - tutor prof.ssa M. F. Baroni.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "DIPARTIMENTO DI INFORMATICA E COMUNICAZIONE DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DELL\u2019INSUBRIA. Titolare di un incarico di edizione digitale del \"Libro 2.do di Memorie delle cose correnti degne d'osservazione seguita sotto il Governo dell'Ecc.mo Signor Don Luigi de Guzman Ponze de Leon Governatore di Milano (1666-1670)\" (http://archiviostorico.dicom.uninsubria.it), responsabile scientifico prof. Andrea Spiriti.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "DIPARTIMENTO DI INFORMATICA E COMUNICAZIONE DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DELL\u2019INSUBRIA. Titolare di un incarico per inventario dell\u2019Archivio Cesare Visconti di Marcignago (http://archiviostorico.dicom.uninsubria.it), responsabile scientifico prof. Andrea Spiriti.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "DIPARTIMENTO DI INFORMATICA E COMUNICAZIONE DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DELL\u2019INSUBRIA. Titolare di un incarico del progetto di inventario e informatizzazione dell\u2019Archivio Franco Arese Lucini (http://archiviostorico.dicom.uninsubria.it), responsabile scientifico prof. Andrea Spiriti e supervisione della Sovrintendenza Archivistica per la Lombardia dott.ssa Marina Messina.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 11-12-2005"
      },
      {
        "content": "INTERNATIONAL RESEARCH CENTER FOR LOCAL HISTORIES AND CULTURAL DIVERSITIES. Centro Internazionale Speciale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi dell\u2019Insubria. Titolare di un incarico di COLLABORAZIONE A PROGETTO dal titolo \"Censimento dei manoscritti contenenti gli Statuti di Como riformati per ordine di Francesco I Sforza nel 1458\", responsabile scientifico prof.ssa Claudia Storti.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Milano, Dipartimento di scienze storiche e della documentazione storica. ASSEGNO DI RICERCA \"Notai del comune, notai della curia arcivescovile, liberi professionisti e la circolazione della prassi documentaria nella Milano del Duecento\", sotto i responsabili scientifici proff. M. F. Baroni e G.G. Merlo.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA MOSTRA: \"E viene il tempo della piet\u00e0. Sentimento e poesia nei testamenti\", in particolare curatela della sezione \"Atti di ultima volont\u00e0 degli arcivescovi di Milano (secc. XI-XV)\", allestita a Milano, Archivio di Stato, 5 novembre 2009 \u2013 26 febbraio 2010, http://www.archiviodistatomilano.beniculturali.it/index.php?it/196/mostre .",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO DELLA MOSTRA \"Protocolli notarili a Milano nel secolo XIII\", allestita a Milano, Archivio di Stato di Milano, 22 marzo 2012 - 10 aprile 2012, in collaborazione con Alba Osimo, http://www.archiviodistatomilano.beniculturali.it/index.php?it/196/mostre .",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 10-04-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO DELLA MOSTRA \"Quante Storie! in mostra\", inaugurata nell'ambito delle iniziative della XIV Settimana della Cultura organizzata dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali e allestita a Milano, Archivio di Stato di Milano, 18 aprile 2012 - 10 maggio 2012: mostra documentaria delle attivit\u00e0 didattiche svolte presso l\u2019Archivio di Stato di Milano durante l\u2019anno scolastico 2011-2012.",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICA DEL PROGETTO DI EDIZIONE CRITICA affidato dalla Societ\u00e0 di Studi Storici della Valchiavenna, in merito al censimento, studio ed edizione critica delle pergamene conservate presso gli Archivi Privati e l\u2019Archivio della Parrocchia di S. Sebastiano di Villa di Chiavenna. Esito del lavoro \u00e8 stata la pubblicazione: \"Pergamene di Villa di Chiavenna dei secoli XIV-XVI\". Edizione critica a cura di Marta Luigina Mangini, Chiavenna, Centro di studi storici valchiavennaschi di Chiavenna, 2015 (Quaderni del Centro di studi storici valchiavennaschi, XIV).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA MOSTRA: \"S\u00ec, carta!\", in particolare per la curatela della sezione \"Il supporto cartaceo in area milanese (secc. XIII e XIV)\", allestita a Milano, Archivio di Stato, novembre 2013-febbraio 2014, http://www.archiviodistatomilano.beniculturali.it/index.php?it/196/mostre .",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA MOSTRA: \"In signo notarii\", inaugurata nell\u2019ambito delle Giornate Europee del Patrimonio 2016 e del IX Festival del Diritto, presso l'Archivio di Stato di Piacenza, 24 settembre 2016 -31 gennaio 2017, in collaborazione con Anna Riva (Archivio di Stato di Piacenza), Ezio Barbieri (Universit\u00e0 degli Studi di Pavia), http://www.beniculturali.it/mibac/export /MiBAC/sito-MiBAC/Contenuti/MibacUnif/Ev enti/visualizza_asset.html_1055103200.ht ml .",
        "periodo": "dal 24-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro ammesso all'AIPD - Associazione Italiana Paleografi e Diplomatisti (dal 2005), http://www.paleografi-diplomatisti.org/soci/mangini.html, dietro presentazione di due soci e dopo approvazione del curriculum vitae et studiorum da parte dell'assemblea.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Storica Lombarda (dal 2009), dietro presentazione di due soci e dopo approvazione del curriculum vitae et studiorum da parte dell'assemblea.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Ligure di Storia Patria (dal 2013), dietro presentazione di due soci e dopo approvazione del curriculum vitae et studiorum da parte dell'assemblea.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Si allega lista completa delle pubblicazioni e dei titoli di studio della candidata, a integrazione di quanto dichiarato nella presente domanda per le pubblicazioni scientifiche (sia ai fini degli indicatori, sia ai fini dell'art. 7 DM 120/2016) e per i i titoli a, b, c, d, e, g, h, l.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "CENTRO STUDI NICOLO' RUSCA - ARCHIVIO STORICO DIOCESANO DI COMO e PARROCCHIA SAN LORENZO DI CHIAVENNA. Titolare di un incarico di COLLABORAZIONE A PROGETTO dal titolo \"Regesti e inventario delle Pergamene dell\u2019Archivio Capitolare Laurenziano di Chiavenna (1016 - sec. XIX)\"; responsabile scientifico prof. Saverio Xeres e supervisione della Sovrintendenza Archivistica per la Lombardia nella persona della dott.ssa Andreina Bazzi.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "CENTRO DI STUDI NICOL\u00d2 RUSCA, ARCHIVIO STORICO DIOCESANO DI COMO. Titolare di un incarico di COLLABORAZIONE A PROGETTO dal titolo Inventario dell\u2019Archivio della mensa vescovile di Como (1180 - sec. XIX), http://www.centrorusca.it/en/node/16.",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "CONSIGLIO NAZIONALE DELLE RICERCHE, CENTRO STUDI DEL PENSIERO FILOSOFICO DEL CINQUECENTO E DEL SEICENTO IN RELAZIONE AI PROBLEMI DELLA SCIENZA. Titolare di un incarico di COLLABORAZIONE A PROGETTO per indicizzazione e correzione bozze volume \"De libris propriis. The editions of 1544, 1550, 1557, 1562, with supplementary material\" Edited with an introduction and chronology of Cardano's works by Ian Maclean, Franco Angeli, Milano 2004.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici. PROFESSORE A CONTRATTO del corso di EDIZIONE DELLE FONTI DOCUMENTARIE MEDIEVALI E MODERNE (20 ore/a.a., 3 CFU), dall'a.a. 2006-2007, attualmente in essere. il corso \u00e8 caratterizzato per l'intero svolgimento da attivit\u00e0 di ricerca su fonti inedite progettata e coordinata dalla candidata e svolta dagli studenti frequentanti con produzione di un elaborato finale. Tutte le lezioni si tengono fuori dalla sede dell'Ateneo presso l'Archivio di Stato di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO DELLA MOSTRA DOCUMENTARIA \"Ottocento anni del comune di valle San Giacomo\", allestita a San Giacomo Filippo, Sondrio, Sala del comune, 20 agosto 2005 \u2013 15 settembre 2005, nell'ambito delle celebrazioni per gli 800 anni del comune di Valle San Giacomo.",
        "periodo": "dal 20-08-2005 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "Scuola di Archivistica, Paleografia e Diplomatica dell'Archivio di Stato di Milano. TITOLARE della CATTEDRA di DIPLOMATICA (60 ore/biennio accademico), incarico sine die conferito con Decreto del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - Direzione Generale per gli Archivi, n. 39/2008 (n. prot. 31.10.10.07/8), dal biennio accademico 2007-2009, attivit\u00e0 in essere. I corsi si svolgono non solo mediante LEZIONI FRONTALI IN AULA, ma anche ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA ed ESERCITAZIONI progettate e coordinate dalla candidata su fonti edite e inedite conservate presso lo stesso Archivio di Stato di MIlano.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "ARCHEION. ASSOCIAZIONE AMICI DELL\u2019ARCHIVIO DI STATO DI MILANO ONLUS. COORDINATRICE DEI LABORATORI DIDATTICI QUANTESTORIE! caratterizzati da percorsi di ricerca e analisi di documenti d\u2019archivio rivolti a studenti delle scuole primarie e medie di primo e secondo grado (30 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "INTERVISTA RADIOFONICA rilasciata in data 23 giugno 2012 alla RADIO DELLA SVIZZERA ITALIANA a commento complessivo e conclusivo dei lavori e dei risultati raggiunti dalle relazioni del convegno \"1512. B\u00fcndner im Veltin, in Bormio und in Chiavenna\", Tirano-Poschiavo, 22 e 23 giugno 2012, con particolare attenzione alle nuove acquisizioni raggiunte grazie alla ricerca compiuta dalla candidata negli archivi elvetici. L'intervista \u00e8 andata in onda all\u2019interno del programma Voci del Grigioni Italiano.",
        "periodo": "dal 23-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici. PROFESSORE A CONTRATTO del corso di CODICOLOGIA (60 ore/a.a., 9 CFU), per gli a.a. 2014-2015, 2015-2016. I corsi si svolgono non solo mediante LEZIONI FRONTALI IN AULA, ma anche ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA ed ESERCITAZIONI progettate e coordinate dalla candidata presso biblioteche di conservazione e laboratori di restauro di Milano e provincia.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "RELATRICE di tesi di laurea magistrale: \"I corali dell\u2019Archivio Storico Diocesano di Bergamo (secoli XV-XVII), candidato Elena Villa, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, Corso di Laurea Magistrale in Scienze Storiche, a.a. 2015-2016. CORRELATRICE di tesi di laurea magistrale, in particolare: \"I manoscritti della Regula Pastoralis di Gregorio Magno conservati alla Biblioteca Ambrosiana\", candidato Elisa Coen Tanugi, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, Corso di Laurea Magistrale in Lettere Moderne; relatore prof. Paolo Chiesa, a.a. 2014-2015; \"Il cartolare di Pietro Rufi. Genova (1213)\", candidata Chiara Boem, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, Corso di Laurea Magistrale in Scienze Storiche; relatore Marta Calleri, a.a. 2014-2015; \"Il quaternus di Giovannolo Dente. Bellano (1391-1398)\", candidato Alex Mapelli, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, Corso di Laurea Magistrale in Scienze Storiche; relatore Marta Calleri, a.a. 2014-2015;",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici, nell\u2019ambito del corso di Gestione informatizzata degli archivi e delle biblioteche di cui \u00e8 titolare il prof. Fabio Venuda lezione dal titolo: \u201cLa descrizione del manoscritto\u201d, a partire dalla PRESENTAZIONE DI ALCUNI CASI DI RICERCHE condotte dalla candidata (2 ore)",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici, nell\u2019ambito del corso di Storia degli archivi e delle biblioteche di cui \u00e8 titolare il prof. Giorgio Montecchi lezione: \u201cStoria dei documenti e degli archivi notarili nel Medioevo\u201d, a partire dalla PRESENTAZIONE DI ALCUNI CASI DI RICERCHE condotte dalla candidata (2 ore)",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici, nell\u2019ambito del corso di Gestione informatizzata degli archivi e delle biblioteche di cui \u00e8 titolare il prof. Fabio Venuda lezione: \u201cLo studio del codice manoscritto: analisi e rappresentazione\u201d, a partire dalla PRESENTAZIONE DI ALCUNI CASI DI RICERCHE condotte dalla candidata (2 ore)",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici, nell\u2019ambito del corso di Storia degli archivi e delle biblioteche di cui \u00e8 titolare il prof. Giorgio Montecchi; lezione: \u201cGli archivi notarili nel Medioevo: una geografia complessa\u201d, a partire dalla PRESENTAZIONE DI ALCUNI CASI DI RICERCHE condotte dalla candidata (2 ore)",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      },
      {
        "content": "INTERVISTA TELEVISIVA rilasciata in data 10 novembre 2016 all\u2019EMITTENTE LA7 in occasione dell\u2019inaugurazione dell\u2019anno accademico della Scuola di Archivistica, Paleografia e Diplomatica dell\u2019Archivio di Stato di Milano.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "INTERNATIONAL RESEARCH CENTER FOR LOCAL HISTORIES AND CULTURAL DIVERSITIES, Centro Internazionale Speciale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi dell\u2019Insubria. BORSA DI STUDIO PER ATTIVITA' DI RICERCA POST-DOTTORATO dal titolo \"Ricognizione e spoglio dei fondi archivistici di area insubre per il reperimento di materiali inediti\", con particolare riferimento alla predisposizione dell\u2019\"Edizione degli statuti della citt\u00e0 e dell\u2019episcopato di Como riformati da Francesco Sforza nel 1458\", responsabile scientifico prof.ssa Claudia Storti (Univ. degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "INTERNATIONAL RESEARCH CENTER FOR LOCAL HISTORIES AND CULTURAL DIVERSITIES, Centro Internazionale Speciale di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria. ASSEGNO DI RICERCA dal titolo \"Pubblicazioni di fonti medievali di area lombarda nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 dell\u2019International Research Center for Local Histories and Cultural Diverties\", sotto la responsabilit\u00e0 scientifica della prof.ssa Claudia Storti (Univ. degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 14-07-2012 al 13-07-2013"
      },
      {
        "content": "INTERNATIONAL RESEARCH CENTER FOR LOCAL HISTORIES AND CULTURAL DIVERSITIES, Centro Internazionale Speciale di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria. Incarico di INSEGNAMENTO dei moduli di Codicologia, Paleografia e Diplomatica nell'ambito dei Corsi di Perfezionamento degli a.a. 2012-2013, 2013-2014, 2014-2015, dai titoli: \"Metodi di analisi e prospettive di ricerca per lo studio degli aspetti materiali del libro manoscritto\", lezioni tenute alle date 31 marzo e 14 aprile 2015 (8 ore); \"Circolazione di linguaggi notarili nel Medioevo\", lezioni tenute alle date 17 e 28 aprile 2014 (8 ore); \"Forma dat esse rei. Scrittura e documentazione tra Medioevo ed Et\u00e0 Moderna\", lezioni tenute alle date 16 aprile e 2 maggio 2013 (6 ore).",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 14-04-2015"
      },
      {
        "content": "Confederazione Elvetica, Kanton Graub\u00fcnden, Societ\u00e0 Storica Valposchiavo: RESPONSABILE SCIENTIFICO DEL PROGETTO DI RICERCA relativo allo studio e alla valorizzazione dell'Archivio Diplomatico di Poschiavo, http://www.poschiavo.ch/uffici/archivio-comunale.",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 20-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del progetto di ricerca \"Codice Diplomatico della Lombardia Medievale\" coordinato dal Dipartimento storico-geografico Carlo Cipolla dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Pavia e caratterizzato da collaborazioni con altri dipartimenti universitari italiani (http://cdlm.unipv.it/progetto/piano). Nello specifico a Marta Luigina Mangini \u00e8 stata affidata l\u2019edizione delle \"Carte del monastero di S. Ambrogio di Milano (1101-1180)\" (http://cdlm.unipv.it/edizioni/mi/milano-sambrogio-mon3-1/), responsabile scientifico prof. Michele Ansani.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del progetto di ricerca \u201cNotariorum Itinera\u201d, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale e internazionale e coordinato dalla prof.ssa Antonella Rovere (Univ. degli Studi di Genova), per la cui mission e attivit\u00e0 v. http://www.storiapatriagenova.it/Notariorum_Itinera.asp. Nello specifico a Marta Luigina Mangini sono state affidate le edizioni critiche: \"Liber incantuum laboreriorum civitatis ete episcopatus Cumarum\" (1426-1436); \"Il cartulare di Mafeo de Mercato notaio in Meda\" (1290-1294); \"Il cartulare di Giacomo Taraburlo notaio in Genova\" (1227).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del progetto di ricerca \"Les cartulaires italiens (XIe-XIIIe si\u00e8cle)\" coordinato dall'\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, sotto la responsabilit\u00e0 scientifica dei professori C. Carbonetti (Universit\u00e0 di Roma 2 - Tor Vergata) e J.-M. Martin (CNRS, Orient et M\u00e9diterran\u00e9e - UMR 8167), e caratterizzato dalla collaborazioni tra diversi atenei, per la cui mission e attivit\u00e0 si veda HTTPS://MEFRM.REVUES.ORG/2655?LANG=IT",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro dell'Unit\u00e0 di Genova alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cIl notaio tra routine, mobilit\u00e0 e specializzazioni (secoli XIII-XV)\u201d, progetto finanziato dalla Giunta Centrale per gli Studi Storici e caratterizzato dalla collaborazione tra Societ\u00e0 Ligure di Storia Patria, Deputazione di Storia Patria per la Toscana, Deputazione di Storia Patria per le Marche e Deputazione di Storia Patria per l\u2019Umbria.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 in qualit\u00e0 di membro esterno del progetto di ricerca \"Edizione e studio delle pergamene lombarde dei secoli XII- XV\", FIRST 2007 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Area 13 Scienze Storiche, Filosofiche, Pedagogiche e Psicologiche dal titolo, coordinatore e responsabile scientifico del gruppo di ricerca prof.ssa Maria Franca Baroni (Univ. degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 in qualit\u00e0 di membro del progetto di ricerca del progetto \"L\u2019inquisizione e i valdesi delle Alpi occidentali: edizione delle fonti tardomedievali\", PRIN 2008, Area 11, coordinamento scientifico prof. G.G. Merlo (Univ. degli Studi di Milano), http://www.studistorici.unimi.it/ecm/home/ricerca/progetti-finanziati .",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 05-02-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"Nuovi profili della storia del diritto pubblico e privato\", PUR 2009 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Area 11 Scienze giuridiche, coordinatore e responsabile scientifico del gruppo di ricerca prof.ssa Claudia Storti (Univ. degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 14-10-2009 al 14-10-2011"
      }
    ]
  }
}