{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La femminilit\u00e0 del Padre. Note a margine di Quis dives salvetur, 37",
        "ISSN": [
          "0075-2541"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH FUER ANTIKE UND CHRISTENTUM",
        "csp": "vol. 56-57 (2013-2014), p. 42-52, ISSN: 0075-2541",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2016). La femminilit\u00e0 del Padre. Note a margine di Quis dives",
        "salvetur, 37. JAHRBUCH FUER ANTIKE UND CHRISTENTUM, vol. 56-57",
        "(2013-2014), p. 42-52, ISSN: 0075-2541"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NUOVA SERIE",
        "titolo": "La Palestina all'epoca di Costantino. Il resoconto di Eusebio",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25463-4"
        ],
        "ISSN": [
          "1724-6644"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25463-4, ISSN: 1724-6644",
        "opera": "(a cura di): T. CANELLA, L'Impero costantiniano e i luoghi sacri. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2016). La Palestina all'epoca di Costantino. Il resoconto di",
        "Eusebio. In: (a cura di): T. CANELLA, L'Impero costantiniano e i luoghi",
        "sacri. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE. NUOVA SERIE,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25463-4, ISSN: 1724-6644"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-324",
        "titolo": "Clement's Exegesis of 1 John in the Adumbrationes",
        "ISBN": [
          "978-90-04-33123-5"
        ],
        "ISSN": [
          "0920-623X"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-33123-5, ISSN: 0920-623X",
        "opera": "V. Cernuskova, J.L. Kovacs, J. Platova. (a cura di): V. Husek, Clement's Biblical Exegesis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2016). Clement's Exegesis of 1 John in the Adumbrationes.",
        "In: V. Cernuskova, J.L. Kovacs, J. Platova. (a cura di): V. Husek, Clement's",
        "Biblical Exegesis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, p.",
        "292-324, LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-33123-5, ISSN: 0920-623X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Oikoumene as Globalisation: Conflicts in Forms of Christian Life in Africa (Third to Fourth Centuries)",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10738-9"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10738-9",
        "opera": "(a cura di): Klaus Hock, The Power of Interpretation: Imagined Authenticity \u2013 Appropriated Identity. Conflicting Discourses of New Forms of African Christianity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2016). Oikoumene as Globalisation: Conflicts in Forms of",
        "Christian Life in Africa (Third to Fourth Centuries). In: (a cura di): Klaus",
        "Hock, The Power of Interpretation: Imagined Authenticity \u2013 Appropriated",
        "Identity. Conflicting Discourses of New Forms of African Christianity. p.",
        "41-60, WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10738-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-70",
        "titolo": "Sensus Fidei et appartenance \u00e0 l'\u00c9glise apr\u00e8s la Grande Persecution de Diocletien. L'unit\u00e9 de l'\u00c9glise dans l'\u00e9volution de l'historiographie eus\u00e9bienne",
        "ISBN": [
          "9791095732006"
        ],
        "csp": "Royan:Caritas Patrum, ISBN: 9791095732006",
        "opera": "(a cura di): Marie-Laure Chaieb, Actes du VIIe colloque de La Rochelle \u2013 9, 10 et 11 octobre 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DAINESE D (2016). Sensus Fidei et appartenance \u00e0 l'\u00c9glise apr\u00e8s la",
        "Grande Persecution de Diocletien. L'unit\u00e9 de l'\u00c9glise dans l'\u00e9volution de",
        "l'historiographie eus\u00e9bienne. In: (a cura di): Marie-Laure Chaieb, Actes du",
        "VIIe colloque de La Rochelle \u2013 9, 10 et 11 octobre 2015. p. 57-70,",
        "Royan:Caritas Patrum, ISBN: 9791095732006"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Perosa, Leonardo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani, vol. LXXXII. Pazzi - Pia. p. 422-424, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DAINESE D (2015). Perosa, Leonardo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani, vol. LXXXII. Pazzi - Pia. p. 422-424, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "1. I Concili ecumenici del primo millennio",
        "opera": "A. Melloni (dir.). (a cura di): F. Ruozzi, E. Galavotti, Atlante Storico del Concilio Vaticano II. p. 18-25, MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816605107",
        "anno": "2015",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DAINESE D (2015). 1. I Concili ecumenici del primo millennio. In: A. Melloni",
        "(dir.). (a cura di): F. Ruozzi, E. Galavotti, Atlante Storico del Concilio",
        "Vaticano II. p. 18-25, MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816605107"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le vestigia di una dottrina dell'anima in Clemente Alessandrino. Nota a margine di due incisi sul linguaggio di animali e angeli",
        "ISSN": [
          "1126-6244"
        ],
        "journal": "ADAMANTIUS",
        "csp": "vol. 20, p. 306-321, ISSN: 1126-6244",
        "anno": "2014",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2014). Le vestigia di una dottrina dell'anima in Clemente",
        "Alessandrino. Nota a margine di due incisi sul linguaggio di animali e",
        "angeli. ADAMANTIUS, vol. 20, p. 306-321, ISSN: 1126-6244"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": {
        "titolo": "Adombrazioni",
        "ISBN": [
          "9788831541787"
        ],
        "journal": "LETTURE CRISTIANE DEL PRIMO MILLENNIO",
        "csp": "Paoline, ISBN: 9788831541787",
        "anno": "2014",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "DAINESE D (2014). Adombrazioni. LETTURE CRISTIANE DEL PRIMO",
        "MILLENNIO, Paoline, ISBN: 9788831541787"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "CONCILI E SINODI",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00171-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-12-00171-2",
        "opera": "Costantino I. Enciclopedia costantiniana sulla figura e l'immagine dell'imperatore del cosiddetto editto di Milano 313-2013",
        "anno": "2013",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2013). CONCILI E SINODI. In: Costantino I. Enciclopedia",
        "costantiniana sulla figura e l'immagine dell'imperatore del cosiddetto editto",
        "di Milano 313-2013. ISBN: 978-88-12-00171-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Enciclopedia costantiniana sulla figura e l'immagine dell'imperatore del cosiddetto editto di Milano 313-2013.",
        "titolo": "\u00abDio da Dio\u00bb. Costantino e la patristica greca nei conflitti infraecclesiali del IV secolo",
        "opera": "Costantino I",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dainese D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dainese D (2013). \u00abDio da Dio\u00bb. Costantino e la patristica greca nei conflitti",
        "infraecclesiali del IV secolo. In: Costantino I. Enciclopedia costantiniana",
        "sulla figura e l'immagine dell'imperatore del cosiddetto editto di Milano",
        "313-2013."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La vita e le laudes Constantini",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00171-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-12-00171-2",
        "opera": "Costantino I. Enciclopedia costantiniana sulla figura e l'immagine dell'imperatore del cosiddetto editto di Milano 313-2013",
        "anno": "2013",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2013). La vita e le laudes Constantini. In: Costantino I.",
        "Enciclopedia costantiniana sulla figura e l'immagine dell'imperatore del",
        "cosiddetto editto di Milano 313-2013. ISBN: 978-88-12-00171-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Oosterse Studies",
        "titolo": "Clement of Alexandria\u2019s Refusal of Valentinian \u1f00\u03c0\u03cc\u03c1\u03c1\u03bf\u03b9\u03b1",
        "ISBN": [
          "978-90-429-2999-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-429-2999-9, Oxford",
        "opera": "Studia Patristica. Vol. LXVI - Papers presented at the Sixteenth International Conference on Patristic Studies held in Oxford 2011. Volume 14: Clement of Alexandria; The Fourth-Century Debates. p. 33-39, Leuven, Paris, Walpole,MA.:Peeters/ Dep",
        "anno": "2013",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DAINESE D (2013). Clement of Alexandria\u2019s Refusal of Valentinian",
        "\u1f00\u03c0\u03cc\u03c1\u03c1\u03bf\u03b9\u03b1. In: Studia Patristica. Vol. LXVI - Papers presented at the",
        "Sixteenth International Conference on Patristic Studies held in Oxford 2011.",
        "Volume 14: Clement of Alexandria; The Fourth-Century Debates. p. 33-39,",
        "Leuven, Paris, Walpole,MA.:Peeters/ Dep. Oosterse Studies, ISBN:",
        "978-90-429-2999-9, Oxford"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-238",
        "titolo": "The Idea of Martyrdom in Stromateis VII: A Proposal for a Reconstruction of Clement of Alexandria's Philosophy",
        "ISBN": [
          "978-90-04-22363-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0920-623X"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-22363-9, ISSN: 0920-623X",
        "opera": "(a cura di): Matyas Havrda, Vit Husek, Jana Platova, The Seventh Book of the Stromateis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, vol. 117, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2012). The Idea of Martyrdom in Stromateis VII: A Proposal",
        "for a Reconstruction of Clement of Alexandria's Philosophy. In: (a cura di):",
        "Matyas Havrda, Vit Husek, Jana Platova, The Seventh Book of the",
        "Stromateis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, vol. 117, p.",
        "217-238, Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-22363-9, ISSN: 0920-623X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-417",
        "titolo": "Costantino a Nicea. Tra realt\u00e0 e finzione letteraria",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-677-7"
        ],
        "ISSN": [
          "1724-3874"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7228-677-7, ISSN: 1724-3874",
        "opera": "(a cura di): Giorgio Bonamente, Noel Lenski, Rita Lizzi Testa, Costantino prima e dopo Costantino / Constantine before and after Constantine. MUNERA, vol. 35, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2012). Costantino a Nicea. Tra realt\u00e0 e finzione letteraria. In:",
        "(a cura di): Giorgio Bonamente, Noel Lenski, Rita Lizzi Testa, Costantino",
        "prima e dopo Costantino / Constantine before and after Constantine.",
        "MUNERA, vol. 35, p. 405-417, ISBN: 978-88-7228-677-7, ISSN: 1724-3874"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova",
        "titolo": "Passibilit\u00e0 divina. La dottrina dell'anima in Clemente d'Alessandria",
        "ISBN": [
          "9788831164016"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831164016",
        "anno": "2012",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DAINESE D (2012). Passibilit\u00e0 divina. La dottrina dell'anima in Clemente",
        "d'Alessandria. ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831164016"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clemente d\u2019Alessandria e la filosofia. Prospettive aperte e nuove proposte",
        "ISSN": [
          "2031-5929"
        ],
        "journal": "ANNALI DI SCIENZE RELIGIOSE",
        "csp": "vol. 4, p. 223-259, ISSN: 2031-5929",
        "anno": "2011",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2011). Clemente d\u2019Alessandria e la filosofia. Prospettive",
        "aperte e nuove proposte. ANNALI DI SCIENZE RELIGIOSE, vol. 4, p.",
        "223-259, ISSN: 2031-5929"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u03a3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c1\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9 \u2013 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b9\u03c2 \u2013 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2. Tre diversi usi della denominazione",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. 32, p. 875-943, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2011",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2011). \u03a3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c1\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9 \u2013 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b9\u03c2 \u2013 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2. Tre diversi usi",
        "della denominazione. CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. 32, p.",
        "875-943, ISSN: 0393-3598"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Protrettico ai Greci di Clemente Alessandrino. Una proposta di contestualizzazione",
        "ISSN": [
          "1126-6244"
        ],
        "journal": "ADAMANTIUS",
        "csp": "vol. 16, p. 256-285, ISSN: 1126-6244",
        "anno": "2010",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2010). Il Protrettico ai Greci di Clemente Alessandrino. Una",
        "proposta di contestualizzazione. ADAMANTIUS, vol. 16, p. 256-285, ISSN:",
        "1126-6244"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Oikoumene as Globalisation: Conflicts in Forms of Christian Life in Africa (Third to Fourth Centuries)",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10738-9"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10738-9",
        "opera": "(a cura di): Klaus Hock, The Power of Interpretation: Imagined Authenticity \u2013 Appropriated Identity. Conflicting Discourses of New Forms of African Christianity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2016). Oikoumene as Globalisation: Conflicts in Forms of",
        "Christian Life in Africa (Third to Fourth Centuries). In: (a cura di): Klaus",
        "Hock, The Power of Interpretation: Imagined Authenticity \u2013 Appropriated",
        "Identity. Conflicting Discourses of New Forms of African Christianity. p.",
        "41-60, WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10738-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-324",
        "titolo": "Clement's Exegesis of 1 John in the Adumbrationes",
        "ISBN": [
          "9789004331242"
        ],
        "ISSN": [
          "0920-623X"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004331242, ISSN: 0920-623X",
        "opera": "V. Cernuskova, J.L. Kovacs, J. Platova. (a cura di): V. Husek, Clement's Biblical Exegesis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2016). Clement's Exegesis of 1 John in the Adumbrationes.",
        "In: V. Cernuskova, J.L. Kovacs, J. Platova. (a cura di): V. Husek, Clement's",
        "Biblical Exegesis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, p.",
        "292-324, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004331242, ISSN: 0920-623X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NUOVA SERIE",
        "titolo": "La Palestina all'epoca di Costantino. Il resoconto di Eusebio",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25463-4"
        ],
        "ISSN": [
          "1724-6644"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25463-4, ISSN: 1724-6644",
        "opera": "(a cura di): T. CANELLA, L'Impero costantiniano e i luoghi sacri. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2016). La Palestina all'epoca di Costantino. Il resoconto di",
        "Eusebio. In: (a cura di): T. CANELLA, L'Impero costantiniano e i luoghi",
        "sacri. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE. NUOVA SERIE,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25463-4, ISSN: 1724-6644"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le vestigia di una dottrina dell'anima in Clemente Alessandrino. Nota a margine di due incisi sul linguaggio di animali e angeli",
        "ISSN": [
          "1126-6244"
        ],
        "journal": "ADAMANTIUS",
        "csp": "vol. 20, p. 306-321, ISSN: 1126-6244",
        "anno": "2014",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2014). Le vestigia di una dottrina dell'anima in Clemente",
        "Alessandrino. Nota a margine di due incisi sul linguaggio di animali e",
        "angeli. ADAMANTIUS, vol. 20, p. 306-321, ISSN: 1126-6244"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La vita e le laudes Constantini",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00171-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-12-00171-2",
        "opera": "Costantino I. Enciclopedia costantiniana sulla figura e l'immagine dell'imperatore del cosiddetto editto di Milano 313-2013",
        "anno": "2013",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2013). La vita e le laudes Constantini. In: Costantino I.",
        "Enciclopedia costantiniana sulla figura e l'immagine dell'imperatore del",
        "cosiddetto editto di Milano 313-2013. ISBN: 978-88-12-00171-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-238",
        "titolo": "The Idea of Martyrdom in Stromateis VII: A Proposal for a Reconstruction of Clement of Alexandria's Philosophy",
        "ISBN": [
          "978-90-04-22363-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0920-623X"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-22363-9, ISSN: 0920-623X",
        "opera": "(a cura di): Matyas Havrda, Vit Husek, Jana Platova, The Seventh Book of the Stromateis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, vol. 117, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2012). The Idea of Martyrdom in Stromateis VII: A Proposal",
        "for a Reconstruction of Clement of Alexandria's Philosophy. In: (a cura di):",
        "Matyas Havrda, Vit Husek, Jana Platova, The Seventh Book of the",
        "Stromateis. SUPPLEMENTS TO VIGILIAE CHRISTIANAE, vol. 117, p.",
        "217-238, Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-22363-9, ISSN: 0920-623X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-417",
        "titolo": "Costantino a Nicea. Tra realt\u00e0 e finzione letteraria",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-677-7"
        ],
        "ISSN": [
          "1724-3874"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7228-677-7, ISSN: 1724-3874",
        "opera": "(a cura di): Giorgio Bonamente, Noel Lenski, Rita Lizzi Testa, Costantino prima e dopo Costantino / Constantine before and after Constantine. MUNERA, vol. 35, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DAINESE D (2012). Costantino a Nicea. Tra realt\u00e0 e finzione letteraria. In:",
        "(a cura di): Giorgio Bonamente, Noel Lenski, Rita Lizzi Testa, Costantino",
        "prima e dopo Costantino / Constantine before and after Constantine.",
        "MUNERA, vol. 35, p. 405-417, ISBN: 978-88-7228-677-7, ISSN: 1724-3874"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova",
        "titolo": "Passibilit\u00e0 divina. La dottrina dell'anima in Clemente d'Alessandria",
        "ISBN": [
          "9788831164016"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831164016",
        "anno": "2012",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DAINESE D (2012). Passibilit\u00e0 divina. La dottrina dell'anima in Clemente",
        "d'Alessandria. ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831164016"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clemente d\u2019Alessandria e la filosofia. Prospettive aperte e nuove proposte",
        "ISSN": [
          "2031-5929"
        ],
        "journal": "ANNALI DI SCIENZE RELIGIOSE",
        "csp": "vol. 4, p. 223-259, ISSN: 2031-5929",
        "anno": "2011",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2011). Clemente d\u2019Alessandria e la filosofia. Prospettive",
        "aperte e nuove proposte. ANNALI DI SCIENZE RELIGIOSE, vol. 4, p.",
        "223-259, ISSN: 2031-5929"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Protrettico ai Greci di Clemente Alessandrino. Una proposta di contestualizzazione",
        "ISSN": [
          "1126-6244"
        ],
        "journal": "ADAMANTIUS",
        "csp": "vol. 16, p. 256-285, ISSN: 1126-6244",
        "anno": "2010",
        "autori": "DAINESE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAINESE D (2010). Il Protrettico ai Greci di Clemente Alessandrino. Una",
        "proposta di contestualizzazione. ADAMANTIUS, vol. 16, p. 256-285, ISSN:",
        "1126-6244"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "16318",
    "nome": "DAINESE Davide",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board della rivista \"Cristianesimo nella Storia\"",
        "periodo": "dal 02-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore (redazionale) di uno dei centri di produzione esterna del Dizionario Biografico degli Italiani (Fondazione per le Scienze Religiose Giovanni XXIII)",
        "periodo": "dal 02-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'editorial board e caporedattore della collana COGD (Conciliorum Oecumenicorum Generaliumque Decreta) del Corpus Christianorum dell'editore belga Brepols (Turnhout) (voll COGD III, COGD II.1 e COGD II.2)",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Supervisione e coordinamento scientifico enciclopedia su Costantino I (Treccani, Roma)",
        "periodo": "dal 02-11-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo della Biblioteca G. Dossetti",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile (officer) dell'editorial board della collana COGD (Conciliorum Oecumenicorum Generaliumque Decreta) del Corpus Christianorum dell'editore belga Brepols (Turnhout) (voll. IV.1, IV.2, IV.3)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO, \"Giornata di studi autogestita dai dottorandi del Dipartimento di Storia del XXI ciclo dell'Universit\u00e0 di Padova\", organizzazione collegiale Ente: Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Storia Luogo: Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Storia",
        "periodo": "dal 23-04-2007 al 23-04-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO \"Giornata di studi autogestita dai dottorandi del Dipartimento di Storia del XXI ciclo dell'Universit\u00e0 di Padova\", Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Storia",
        "periodo": "dal 23-04-2007 al 23-04-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore e discussant, ALL' \"Hauptseminar SS 2008\" (ciclo seminariale a cadenza settimanale sul tema \"Tertullian, Adversus Praxean. Lekt\u00fcre und Interpretation (lateinisch/deutsch)\"). Universit\u00e0 di W\u00fcrzburg, cattedra di \"Kirchengeschichte des Altertums, christliche Arch\u00e4ologie und Pathologie\" (prof. Franz D\u00fcnzl)",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 23-07-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE ALL'\"OBERSEMINAR SS 2008: Vorstellung von Zulassungs- und Diplomarbeiten sowie Dissertationsprojekten\" (relazione sul tema \"Die Seelenlehre im Protreptikos von Klemens von Alexandrien\", tenuta il 16/7/2008). Universit\u00e0 di W\u00fcrzburg, cattedra di \"Kirchengeschichte des Altertums, christliche Arch\u00e4ologie und Pathologie\" (prof. Franz D\u00fcnzl)",
        "periodo": "dal 23-04-2008 al 16-07-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO \"L'irresistibile leggerezza del corpo\". Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Filosofia (prof.ssa Maria Grazia Crepaldi)",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO BOLOGNESE DI LETTERATURA CRISTIANA ANTICA 2009-2010, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica (prof. Lorenzo Perrone)",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 17-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Das Ende des konziliaren Zeitalters (1440-1450): Versuch einer Bilanz\", Historisches Kolleg, Monaco di Baviera",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"De Septimo Clementis Stromateorum Libro\", University of Olomouc (Czech Republic)",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, ALLE LEZIONI DEL CORSO DI LETTERATURA CRISTIANA ANTICA, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica (prof. Lorenzo Perrone)",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 29-11-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, ALL' International Symposium \"Conciliorum Oecumenicorum Generaliumque Decreta - Vol. V. Church Gatherings of the Reformation\", Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (prof. Alberto Melloni)",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Costantino Prima e dopo Costantino\", Universit\u00e0 di Perugia (prof. ssa Rita Lizzi Testa)",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Sixteenth International Conference on Patristic Studies\", Universit\u00e0 di Oxford",
        "periodo": "dal 08-08-2011 al 12-08-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO BOLOGNESE DI LETTERATURA CRISTIANA ANTICA 2011-2012, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica (prof. Lorenzo Perrone)",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO BOLOGNESE DI LETTERATURA CRISTIANA ANTICA 2012-2013, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica (prof. Lorenzo Perrone)",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"La dramatique conciliaire\", Universit\u00e0 di Lille (prof. Charles M\u00e9riaux)",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO \"Oltre l'intolleranza: l\u2019evoluzione della politica religiosa imperiale e l\u2019incontro di Milano del 313. Premesse storiche ed ideologiche e alterni sviluppi fino a Giuliano l\u2019Apostata\". Universit\u00e0 di Parma, Dipartimento di Giurisprudenza (proff. Salvatore Puliatti - Ulrico Agnati)",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 29-12-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"L'impero Costantiniano e i luoghi sacri\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Istituto Treccani (prof. Tessa Canella)",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, al CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Constantine and the Grandeur that was Rome\", Universit\u00e0 di Oxford, Kellogg College (prof. Werner De Saeger)",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla CONFERENZA \"I concili del primo millennio\", Monastero di S. Giustina (prof. Donato Gallo)",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Fourth Refo500RC Conference 2014\", Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\", Bologna",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Colloquium Clementinum II\", University of Olomouc (Czech Republic)",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO PER CANDIDATI AL DOTTORATO \"Eusebio storico di Nicea (325): potere politico e sinodi a confronto nella vita Constantini\". Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\", Bologna (prof. Enrico Galavotti)",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 08-09-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO \"L'immaginario Devoto tra organizzazioni mafiose e lotta alla mafia\", Universit\u00e0 Tor Vergata - Casa della Memoria e della Storia (proff. Tommaso Cali\u00f2 - Lucia Ceci)",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO \"Diritto e Chiesa in Epoca Tardoantica\". Universit\u00e0 di Parma, Dipartimento di Giurisprudenza (proff. Salvatore Puliatti - Ulrico Agnati)",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"The Power of Interpretation: Imagined Authenticity \u2013 Appropriated Identity\", Universit\u00e0 di Rostock (prof. Klaus Hock)",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"XVII. International Conference on Patristic Studies\", Universit\u00e0 di Oxford",
        "periodo": "dal 10-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO PER CANDIDATI AL DOTTORATO \"Le Adombrazioni di Clemente Alessandrino tra Ipotiposi e Istituzioni\". Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\", Bologna (prof. Enrico Galavotti)",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 08-09-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONFERENZA della Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" nella cornice della Notte Europea dei Ricercatori sul tema \"La Bibbia di Marco Polo\" Ente: Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" Luogo: \u2105 Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" Bologna",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Les P\u00e8res de l'Elise \u00e0 l'\u00e9coute du Peuple\". Universit\u00e0 di La Rochelle, ass. CaritasPatrum, Universit\u00e0 Cattolica Occidentale (prof. Marie-Laure Chaieb)",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 11-10-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE 4 CONFERENZE a cura della Fondazione per le Scienze Religiose Giovanni XXIII, assieme a Federico Ruozzi, nell'ambito della Festa Internazionale della Storia, ed. 2015 Giornate: 21 Ottobre 2015 \"Storie d'Europa, Storie d'Italia\" con Michele Ciliberto, Giuseppe Galasso, Alberto Melloni; 23 Ottobre 2015 \"Il lungo cammino delle libert\u00e0 e dei diritti\" con Mauro Perani, Alberto Melloni, Giancarlo Bosetti; 18 Novembre 2015 \"Il Concilio Vaticano II: la grande grazia del XX secolo\" con Alberto Melloni, Federico Ruozzi, Enrico Galavotti; 25 Novembre 2015 \"Food for Thought Food for Souls\" con Alberto Melloni e Ada Treves",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: L'ITALIA TRA STORIA E BIOGRAFIA. Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Storia Culture Civilt\u00e0 - Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\"",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO \"L'ITALIA TRA STORIA E BIOGRAFIA\". Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Storia Culture Civilt\u00e0 - Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\"",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO INTERNAZIONALE \u201cInnovations and Continuity in Education as an Aspect of Sustainable Development in Multicultural World\" UNESCO CHAIR, Mosca",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL WORKSHOP \"I sinodi delle chiese siriache: edizioni, traduzioni, studi: passi da compiere e prospettive di lavoro per il COGD 5\", Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\", Bologna",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 25-01-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL SEMINARIO PER CANDIDATI AL DOTTORATO \"L\u2019Africa tardoantica tra storia ed esegesi biblica\". Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\", Bologna (prof. Enrico Galavotti)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 15-09-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO \"Ricordo del card. Giacomo Lercaro a 40 anni dalla scomparsa\". Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di storia culture e civilt\u00e0, Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\", Facolt\u00e0 Teologica dell'Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, AL CONVEGNO \"Ricordo del card. Giacomo Lercaro a 40 anni dalla scomparsa\". Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di storia culture e civilt\u00e0, Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\", Facolt\u00e0 Teologica dell'Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONFERENZA a cura della Fondazione per le Scienze Religiose Giovanni XXIII, assieme a Federico Ruozzi e Giulia Grossi, nell'ambito della Festa Internazionale della Storia, ed. 2016; 2 novembre 2016 \"Patrimonio ed eredit\u00e0: Benedetto XV a Bologna\"",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO \"Sulla mistica degli antichi e dei moderni in riferimento alla tradizione cristiana\", membro del Comitato Scientifico (assieme a Antonio Rigo, Giovanni Vian, Francesca Bisutti, Antreina Lavagetto, Vittorio Berti, Isabella Adinolfi). Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia - Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore, al CONVEGNO \"Sulla mistica degli antichi e dei moderni in riferimento alla tradizione cristiana\", membro del Comitato Scientifico (assieme a Antonio Rigo, Giovanni Vian, Francesca Bisutti, Antreina Lavagetto, Vittorio Berti, Isabella Adinolfi). Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia - Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca sulla dottrina dell'anima in Clemente Alessandrino, nell'ambito del progetto di Dottorato di ricerca in Storia del Cristianesimo e delle Chiese (Universit\u00e0 di Padova)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca bibliografica e compilazione di una bibliografia ragionata sulla letteratura critica prodotta nel XX sec. concernente la psicologia di Clemente Alessandrino e Origene (Contratto dell'Universit\u00e0 di Padova per prestazione lavoro autonomo, aut. delibera del cons. di dip. 22/06/06)",
        "periodo": "dal 23-06-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca sull'Adversus Praxean di Tertulliano nell'ambito dell' \"Hauptseminar SS 2008\" (ciclo seminariale a cadenza settimanale sul tema \"Tertullian, Adversus Praxean. Lekt\u00fcre und Interpretation (lateinisch/deutsch)\"). Universit\u00e0 di W\u00fcrzburg, cattedra di \"Kirchengeschichte des Altertums, christliche Arch\u00e4ologie und Pathologie\" (prof. Franz D\u00fcnzl)",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 23-07-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile progetto di ricerca post-dottorale sul lessico della sinodalit\u00e0 in Eusebio di Cesarea, Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" Bologna",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile progetto di Ricerca focalizzato sulle chiese ortodosse in vista di volume ad hoc dei COGD, affidato dalla Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricerche su tematiche costantiniane, affidate dalla Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 02-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul lessico dell'unit\u00e0 della chiesa in Eusebio di Cesarea, attribuito dalla Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XIII\", Bologna",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerca sulle guerre di religione (XVI e XVII sec.), affidata dalla Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 progetto COGD IV (edizione critica delle decisioni sinodali delle Chiese Ortodosse, 861-2016), attribuita dalla Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Marilena Amerise 2010 (attribuito dai professori Francesca Cocchini, Marc Leclerc, Emanuela Prinzivalli)",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-03-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro collegio docenti del dottorato in \"Studi Ebraici\", Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 04-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE, come relatore e discussant, ALL' \"Hauptseminar SS 2008\" (ciclo seminariale a cadenza settimanale sul tema \"Tertullian, Adversus Praxean. Lekt\u00fcre und Interpretation (lateinisch/deutsch)\"). Universit\u00e0 di W\u00fcrzburg, cattedra di \"Kirchengeschichte des Altertums, christliche Arch\u00e4ologie und Pathologie\" (prof. Franz D\u00fcnzl)",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 23-07-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso lo Smith College (Northampton), dove ho lavorato con il prof. Joachim Stieber all'edizione critica dei decreti del concilio di Basilea (1431-1449)",
        "periodo": "dal 28-03-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "Membro (fellow) della Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 07-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Storia delle Chiese, Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lettere",
        "periodo": "dal 02-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Storia del Cristianesimo, Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lettere",
        "periodo": "dal 02-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest Scholar, Pacific Lutheran Theological Seminary / Graduate Theological Union, Berkeley (CA), ospite della prof.ssa Kirsi Stjerna, con cui ho concordato un programma di ricerca sulle Guerre di Religione (XVI-XVII sec.)",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 08-08-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea Triennale in Filosofia (110 e lode)",
        "periodo": "dal 29-09-2003 al 29-09-2003"
      },
      {
        "content": "Laurea Specialistica/Magistrale in 18/S Classe delle lauree specialistiche in filosofia teoretica, morale, politica ed estetica (110 e lode)",
        "periodo": "dal 26-10-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia del Cristianesimo e delle Chiese (Universit\u00e0 di Padova)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 nell'ambito degli Accordi bilaterali di Ateneo (Universit\u00e0 di Padova), presso la Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 30-08-2007 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore presso Ente di Ricerca \u2013 Ricercatore \u2013 Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\"",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione e caporedattore della serie COGD (Conciliorum Oecumenicorum Generaliumque Decreta) del Corpus Christianorum dell'editore belga Brepols (Turnhout)",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, Smith College, Northampton (MA)",
        "periodo": "dal 28-03-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del \"Collegio Andreatta\" della Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 02-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato ad Ente di Ricerca \u2013 Ricercatore \u2013 Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\"",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore universitario a t.d. \u2013 Ricercatore a t.d. - t.pieno (art. 24 c.3-a L. 240/2010). Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Dip. Storia Culture Civilt\u00e0",
        "periodo": "dal 02-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo della biblioteca G. Dossetti, Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Commissione Assicurazione della Qualit\u00e0 del Corso di Laurea Magistrale in Antropologia Culturale ed Etnologia",
        "periodo": "dal 24-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile (officer) dell'editorial board della collana COGD (Conciliorum Oecumenicorum Generaliumque Decreta) del Corpus Christianorum dell'editore belga Brepols (Turnhout) (voll. IV.1, IV.2, IV.3)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest Scholar, Pacific Lutheran Theological Seminary, Berkeley (CA)",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 08-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto internazionale COGD II \u2013 edizione critica delle fonti conciliari medievali (869-1517). Coordinamento team internazionale e redazione dei volumi per il Corpus Christianorum di Brepols (Turnhout)",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Co-responsabilit\u00e0 in supervisione e coordinamento scientifici per il progetto Fscire-Treccani dedicato alla commemorazione del XVII del cosiddetto Editto di Milano: coordinamento team internazionale ed editing dell'Enciclopedia sulla figura dell'imperatore Costantino I (Treccani 2013)",
        "periodo": "dal 02-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Fondazione per le Scienze Religiose \"Giovanni XXIII\" di Bologna",
        "periodo": "dal 07-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile (officer) del progetto internazionale COGD IV \u2013 edizione critica delle fonti conciliari delle Chiese ortodosse (861-2016). Coordinamento team internazionale e redazione dei volumi per il Corpus Christianorum di Brepols (Turnhout)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Raggiungimento punteggio 83.00 progetto Marie Curie (threshold 70.00/100.00) \u2013 sebbene progetto non finanziato",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Raggiungimento punteggio 84.70 progetto Marie Curie (threshold 70.00/100.00) \u2013 sebbene progetto non finanziato",
        "periodo": "dal 13-11-2012 al 13-11-2012"
      }
    ]
  }
}