{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abperfetta unit\u00e0 nello scompartimento dei Regi stati\u00bb. L\u2019assetto circoscrizionale nel Piemonte preunitario (1814-1859). LE CARTE E LA STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 73-91, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINEO L (2014). La \u00abperfetta unit\u00e0 nello scompartimento dei Regi stati\u00bb.",
        "L\u2019assetto circoscrizionale nel Piemonte preunitario (1814-1859). LE CARTE",
        "E LA STORIA, vol. XX, p. 73-91, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal \"gran vento di maggio\" a \"una miriade di gruppetti\". Fonti documentarie per lo studio dei movimenti di contestazione (1966-1970). VENTUNESIMO SECOLO, vol",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 19-48, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Giorgi, L. Mineo (2014). Dal \"gran vento di maggio\" a \"una miriade di",
        "gruppetti\". Fonti documentarie per lo studio dei movimenti di contestazione",
        "(1966-1970). VENTUNESIMO SECOLO, vol. XIII, p. 19-48, ISSN:",
        "1594-3755"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-160",
        "titolo": "Tra privato profitto e pubblica utilit\u00e0. Disseminazione e concentrazione di carte notarili lungo l'arco alpino piemontese (secoli XVI-XX)",
        "ISBN": [
          "9788814203794"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814203794",
        "opera": "(a cura di): Andrea Giorgi, Stefano Moscadelli, Diego Quaglioni, Gian Maria Varanini, Il notariato nell'arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINEO L (2014). Tra privato profitto e pubblica utilit\u00e0. Disseminazione e",
        "concentrazione di carte notarili lungo l'arco alpino piemontese (secoli",
        "XVI-XX). In: (a cura di): Andrea Giorgi, Stefano Moscadelli, Diego",
        "Quaglioni, Gian Maria Varanini, Il notariato nell'arco alpino. Produzione e",
        "conservazione delle carte notarili tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p.",
        "107-160, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814203794"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-310",
        "titolo": "\u00abSi pu\u00f2 naturalmente le cose arrotondarle, oppure definire bene gli angoli\u00bb: fonti orali per la storia dell\u2019Istituto superiore di scienze sociali di Trento (1962-1972)",
        "ISBN": [
          "9788815251237"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251237",
        "opera": "(a cura di): G. Agostini;A. Giorgi;L. Mineo, La memoria dell'Universit\u00e0: le fonti orali per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Agostini, A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Agostini, A. Giorgi, L. Mineo (2014). \u00abSi pu\u00f2 naturalmente le cose",
        "arrotondarle, oppure definire bene gli angoli\u00bb: fonti orali per la storia",
        "dell\u2019Istituto superiore di scienze sociali di Trento (1962-1972). In: (a cura",
        "di): G. Agostini;A. Giorgi;L. Mineo, La memoria dell'Universit\u00e0: le fonti orali",
        "per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972). p. 87-310,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251237"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-266",
        "titolo": "\u00abGrazie ad un lavoro costante e capillare\u00bb: fonti documentarie per lo studio del Sessantotto (1966-1970)",
        "ISBN": [
          "9788849137859"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137859",
        "opera": "(a cura di): BRECCIA A, Le istituzioni universitarie e il Sessantotto. STUDI / CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE, vol. 20, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINEO L (2013). \u00abGrazie ad un lavoro costante e capillare\u00bb: fonti",
        "documentarie per lo studio del Sessantotto (1966-1970). In: (a cura di):",
        "BRECCIA A, Le istituzioni universitarie e il Sessantotto. STUDI / CENTRO",
        "INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE,",
        "vol. 20, p. 231-266, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137859"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "553-624",
        "titolo": "\u00abAl servizio della giustizia ed al bene del pubblico\u00bb. Tradizione e conservazione delle carte giudiziarie negli Stati sabaudi (secoli XVI-XIX)",
        "ISBN": [
          "978-88-7125-327-5"
        ],
        "csp": "Roma:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi , ISBN: 978-88-7125-327-5, Siena, 15-17 settembre 2008",
        "opera": "(a cura di): Andr [...] a. PUBBLICAZIONI DEGLI ARCHIVI DI STATO. SAGGI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Curletti Ilaria, Mineo L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Curletti Ilaria, Mineo L (2012). \u00abAl servizio della giustizia ed al bene del",
        "pubblico\u00bb. Tradizione e conservazione delle carte giudiziarie negli Stati",
        "sabaudi (secoli XVI-XIX). In: (a cura di): Andr [...] a. PUBBLICAZIONI",
        "DEGLI ARCHIVI DI STATO. SAGGI, p. 553-624, Roma:Ministero per i beni",
        "e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi , ISBN:",
        "978-88-7125-327-5, Siena, 15-17 settembre 2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-333",
        "titolo": "\"Non distruggere questa lettera, ma serbala per promemoria quando riprenderemo la conversazione\": le origini dell'Istituto superiore di scienze sociali di Trento nelle fonti archivistiche (1962-1972)",
        "ISBN": [
          "9788815234414"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234414",
        "opera": "(a cura di): L. Blanco; A. Giorgi; L. Mineo, Costruire un'universit\u00e0: le fonti documentarie per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Giorgi, L. Mineo (2011). \"Non distruggere questa lettera, ma serbala per",
        "promemoria quando riprenderemo la conversazione\": le origini dell'Istituto",
        "superiore di scienze sociali di Trento nelle fonti archivistiche (1962-1972).",
        "In: (a cura di): L. Blanco; A. Giorgi; L. Mineo, Costruire un'universit\u00e0: le fonti",
        "documentarie per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972).",
        "p. 123-333, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234414"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-152",
        "titolo": "\u00abPer trascuraggine et per vilissima avaritia\u00bb. Dispersioni documentarie e organizzazione archivistica nel comune di Colle (secc. XIII-XIV)",
        "ISBN": [
          "978-88-596-0867-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-596-0867-7",
        "opera": "(a cura di): BASTIANONI C., Studi e memorie per Lovanio Rossi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINEO L (2011). \u00abPer trascuraggine et per vilissima avaritia\u00bb. Dispersioni",
        "documentarie e organizzazione archivistica nel comune di Colle (secc.",
        "XIII-XIV). In: (a cura di): BASTIANONI C., Studi e memorie per Lovanio",
        "Rossi. p. 129-152, ISBN: 978-88-596-0867-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:CNR- SeGID",
        "titolo": "\"Confermandoti ci\u00f2 che a voce ti ho detto\": fonti documentarie per la storia dell'Istituto superiore di scienze sociali di Trento (1962-1972)",
        "ISBN": [
          "9788890633409"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890633409",
        "opera": "(a cura di): R. Guarasci; E. Pasceri, Archivi Privati: studi in onore di Giorgetta Bonfiglio-Dosio",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Giorgi, L. Mineo (2011). \"Confermandoti ci\u00f2 che a voce ti ho detto\": fonti",
        "documentarie per la storia dell'Istituto superiore di scienze sociali di Trento",
        "(1962-1972). In: (a cura di): R. Guarasci; E. Pasceri, Archivi Privati: studi in",
        "onore di Giorgetta Bonfiglio-Dosio. Roma:CNR- SeGID, ISBN:",
        "9788890633409"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-19",
        "titolo": "Invito alla lettura",
        "ISBN": [
          "9788815234414"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234414",
        "opera": "(a cura di): BLANCO L, GIORGI A, MINEO L, Costruire un'Universit\u00e0: le fonti documentarie per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972). PERCORSI, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BLANCO L, GIORGI A, MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BLANCO L, GIORGI A, MINEO L (2011). Invito alla lettura. In: (a cura di):",
        "BLANCO L, GIORGI A, MINEO L, Costruire un'Universit\u00e0: le fonti",
        "documentarie per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972).",
        "PERCORSI, p. 11-19, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234414"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su alcune modalit\u00e0 di gestione dei fascicoli: serie tipologiche e/o \u201ciper-fascicoli\u201d. Note in margine a recenti esperienze trentine.",
        "ISSN": [
          "1970-4070"
        ],
        "journal": "ARCHIVI",
        "csp": "vol. 2009, p. 21-34, ISSN: 1970-4070",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Giorgi, L. Mineo (2009). Su alcune modalit\u00e0 di gestione dei fascicoli:",
        "serie tipologiche e/o \u201ciper-fascicoli\u201d. Note in margine a recenti esperienze",
        "trentine.. ARCHIVI, vol. 2009, p. 21-34, ISSN: 1970-4070"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-782",
        "titolo": "L\u2019Archivio comunale di Colle di Val d\u2019Elsa. Inventario della sezione storica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7125-286-2"
        ],
        "csp": "Roma:Ministero per i Beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, ISBN: 978-88-7125-286-2",
        "anno": "2007",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINEO L (2007). L\u2019Archivio comunale di Colle di Val d\u2019Elsa. Inventario della",
        "sezione storica. p. 1-782, Roma:Ministero per i Beni e le attivit\u00e0 culturali,",
        "Direzione generale per gli archivi, ISBN: 978-88-7125-286-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019elaborazione di strumenti archivistici: primi spunti sul caso della Provincia Autonoma di Trento. ARCHIVI, vol",
        "ISSN": [
          "1970-4070"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 135-151, ISSN: 1970-4070",
        "anno": "2006",
        "autori": "T. Cammilleri, Mineo L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Cammilleri, Mineo L (2006). L\u2019elaborazione di strumenti archivistici: primi",
        "spunti sul caso della Provincia Autonoma di Trento. ARCHIVI, vol. I, p.",
        "135-151, ISSN: 1970-4070"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abperfetta unit\u00e0 nello scompartimento dei Regi stati\u00bb. L\u2019assetto circoscrizionale nel Piemonte preunitario (1814-1859). LE CARTE E LA STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 73-91, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINEO L (2014). La \u00abperfetta unit\u00e0 nello scompartimento dei Regi stati\u00bb.",
        "L\u2019assetto circoscrizionale nel Piemonte preunitario (1814-1859). LE CARTE",
        "E LA STORIA, vol. XX, p. 73-91, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-310",
        "titolo": "\u00abSi pu\u00f2 naturalmente le cose arrotondarle, oppure definire bene gli angoli\u00bb: fonti orali per la storia dell\u2019Istituto superiore di scienze sociali di Trento (1962-1972)",
        "ISBN": [
          "9788815251237"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251237",
        "opera": "(a cura di): G. Agostini;A. Giorgi;L. Mineo, La memoria dell'Universit\u00e0: le fonti orali per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Agostini, A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Agostini, A. Giorgi, L. Mineo (2014). \u00abSi pu\u00f2 naturalmente le cose",
        "arrotondarle, oppure definire bene gli angoli\u00bb: fonti orali per la storia",
        "dell\u2019Istituto superiore di scienze sociali di Trento (1962-1972). In: (a cura",
        "di): G. Agostini;A. Giorgi;L. Mineo, La memoria dell'Universit\u00e0: le fonti orali",
        "per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972). p. 87-310,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251237"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-160",
        "titolo": "Tra privato profitto e pubblica utilit\u00e0. Disseminazione e concentrazione di carte notarili lungo l'arco alpino piemontese (secoli XVI-XX)",
        "ISBN": [
          "9788814203794"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814203794",
        "opera": "(a cura di): Andrea Giorgi, Stefano Moscadelli, Diego Quaglioni, Gian Maria Varanini, Il notariato nell'arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINEO L (2014). Tra privato profitto e pubblica utilit\u00e0. Disseminazione e",
        "concentrazione di carte notarili lungo l'arco alpino piemontese (secoli",
        "XVI-XX). In: (a cura di): Andrea Giorgi, Stefano Moscadelli, Diego",
        "Quaglioni, Gian Maria Varanini, Il notariato nell'arco alpino. Produzione e",
        "conservazione delle carte notarili tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p.",
        "107-160, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814203794"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-266",
        "titolo": "\u00abGrazie ad un lavoro costante e capillare\u00bb: fonti documentarie per lo studio del Sessantotto (1966-1970)",
        "ISBN": [
          "9788849137859"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137859",
        "opera": "(a cura di): BRECCIA A, Le istituzioni universitarie e il Sessantotto. STUDI / CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE, vol. 20, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINEO L (2013). \u00abGrazie ad un lavoro costante e capillare\u00bb: fonti",
        "documentarie per lo studio del Sessantotto (1966-1970). In: (a cura di):",
        "BRECCIA A, Le istituzioni universitarie e il Sessantotto. STUDI / CENTRO",
        "INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE,",
        "vol. 20, p. 231-266, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137859"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "553-624",
        "titolo": "\u00abAl servizio della giustizia ed al bene del pubblico\u00bb. Tradizione e conservazione delle carte giudiziarie negli Stati sabaudi (secoli XVI-XIX)",
        "ISBN": [
          "978-88-7125-327-5"
        ],
        "csp": "Roma:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi , ISBN: 978-88-7125-327-5, Siena, 15-17 settembre 2008",
        "opera": "(a cura di): Andr [...] a. PUBBLICAZIONI DEGLI ARCHIVI DI STATO. SAGGI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Curletti Ilaria, Mineo L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Curletti Ilaria, Mineo L (2012). \u00abAl servizio della giustizia ed al bene del",
        "pubblico\u00bb. Tradizione e conservazione delle carte giudiziarie negli Stati",
        "sabaudi (secoli XVI-XIX). In: (a cura di): Andr [...] a. PUBBLICAZIONI",
        "DEGLI ARCHIVI DI STATO. SAGGI, p. 553-624, Roma:Ministero per i beni",
        "e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi , ISBN:",
        "978-88-7125-327-5, Siena, 15-17 settembre 2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-333",
        "titolo": "\"Non distruggere questa lettera, ma serbala per promemoria quando riprenderemo la conversazione\": le origini dell'Istituto superiore di scienze sociali di Trento nelle fonti archivistiche (1962-1972)",
        "ISBN": [
          "9788815234414"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234414",
        "opera": "(a cura di): L. Blanco; A. Giorgi; L. Mineo, Costruire un'universit\u00e0: le fonti documentarie per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Giorgi, L. Mineo (2011). \"Non distruggere questa lettera, ma serbala per",
        "promemoria quando riprenderemo la conversazione\": le origini dell'Istituto",
        "superiore di scienze sociali di Trento nelle fonti archivistiche (1962-1972).",
        "In: (a cura di): L. Blanco; A. Giorgi; L. Mineo, Costruire un'universit\u00e0: le fonti",
        "documentarie per la storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972).",
        "p. 123-333, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234414"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su alcune modalit\u00e0 di gestione dei fascicoli: serie tipologiche e/o \u201ciper-fascicoli\u201d. Note in margine a recenti esperienze trentine.",
        "ISSN": [
          "1970-4070"
        ],
        "journal": "ARCHIVI",
        "csp": "vol. 2009, p. 21-34, ISSN: 1970-4070",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Giorgi, L. Mineo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Giorgi, L. Mineo (2009). Su alcune modalit\u00e0 di gestione dei fascicoli:",
        "serie tipologiche e/o \u201ciper-fascicoli\u201d. Note in margine a recenti esperienze",
        "trentine.. ARCHIVI, vol. 2009, p. 21-34, ISSN: 1970-4070"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-426",
        "titolo": "La dimensione archivistica di tre terre toscane fra XIV e XV secolo: i casi di Colle Val d\u2019Elsa, San Gimignano e San Miniato",
        "ISBN": [
          "978-88-7125-297-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, ISBN: 978-88-7125-297-1",
        "opera": "(a cura di): BARTOLI LANGELI A.; GIORGI A.; MOSCADELLI S., Archivi e comunit\u00e0. PUBBLICAZIONI DEGLI ARCHIVI DI STATO. SAGGI, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINEO L (2009). La dimensione archivistica di tre terre toscane fra XIV e",
        "XV secolo: i casi di Colle Val d\u2019Elsa, San Gimignano e San Miniato. In: (a",
        "cura di): BARTOLI LANGELI A.; GIORGI A.; MOSCADELLI S., Archivi e",
        "comunit\u00e0. PUBBLICAZIONI DEGLI ARCHIVI DI STATO. SAGGI, p.",
        "337-426, ROMA:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione",
        "generale per gli archivi, ISBN: 978-88-7125-297-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-782",
        "titolo": "L\u2019Archivio comunale di Colle di Val d\u2019Elsa. Inventario della sezione storica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7125-286-2"
        ],
        "csp": "Roma:Ministero per i Beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, ISBN: 978-88-7125-286-2",
        "anno": "2007",
        "autori": "MINEO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINEO L (2007). L\u2019Archivio comunale di Colle di Val d\u2019Elsa. Inventario della",
        "sezione storica. p. 1-782, Roma:Ministero per i Beni e le attivit\u00e0 culturali,",
        "Direzione generale per gli archivi, ISBN: 978-88-7125-286-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019elaborazione di strumenti archivistici: primi spunti sul caso della Provincia Autonoma di Trento. ARCHIVI, vol",
        "ISSN": [
          "1970-4070"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 135-151, ISSN: 1970-4070",
        "anno": "2006",
        "autori": "T. Cammilleri, Mineo L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Cammilleri, Mineo L (2006). L\u2019elaborazione di strumenti archivistici: primi",
        "spunti sul caso della Provincia Autonoma di Trento. ARCHIVI, vol. I, p.",
        "135-151, ISSN: 1970-4070"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "17351",
    "nome": "MINEO Leonardo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \"Archivi\" (ISSN 1970-4070)",
        "periodo": "dal 19-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "San Miniato (Pi), partecipazione al XVI seminario di studi organizzato dedicato alle \u00abFonti per la storia della civilt\u00e0 italiana tardo Medievale. L\u2019archivio come fonte (I): archivi pubblici\u00bb.",
        "periodo": "dal 16-09-2002 al 21-09-2002"
      },
      {
        "content": "San Miniato (Pi), partecipazione al XVIII seminario di studi dedicato alle \u00abFonti per la storia della civilt\u00e0 italiana tardo Medievale. L\u2019archivio come fonte (II): Archivi di Comunit\u00e0, Universitates, Compagnie\u00bb (intervento poi pubblicato come L. MINEO, La dimensione archivistica di tre terre toscane fra XIV e XV secolo: i casi di Colle Val d\u2019Elsa, San Gimignano e San Miniato, in Archivi e comunit\u00e0, a cura di A. Bartoli Langeli, A. Giorgi, S. Moscadelli, Trento-Roma, Universit\u00e0 degli studi di Trento, Dipartimento di Filosofia,Storia e Beni culturali-Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, 2009, pp. 337-426).",
        "periodo": "dal 13-09-2004 al 18-09-2004"
      },
      {
        "content": "Siena, partecipazione come relatore al Convegno nazionale di studi \u00abLa documentazione degli organi giudiziari nell\u2019Italia tardo-medievale e moderna\u00bb; titolo della relazione, presentata con Ilaria Curletti: La conservazione delle carte giudiziarie negli Stati sabaudi in Et\u00e0 moderna (poi pubblicata come I. CURLETTI, L. MINEO, \u00abAl servizio della giustizia ed al bene del pubblico\u00bb. Tradizione e conservazione delle carte giudiziarie negli Stati sabaudi (secoli XVI-XIX), in La documentazione degli organi giudiziari nell\u2019Italia tardo-medievale e moderna, atti del convegno di studi (Siena, 15-17 settembre 2008), a cura di A. Giorgi, S. Moscadelli, C. Zarrilli, Roma, Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, 2012, pp. 553-624).",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 17-09-2008"
      },
      {
        "content": "Trento, organizzazione e partecipazione come relatore al Convegno di studi \u00abLe fonti per la storia dell\u2019Universit\u00e0 di Trento (1962-1972)\u00bb; titolo della relazione, presentata con Andrea Giorgi e Thomas Cammilleri: Le fonti archivistiche per la storia dell\u2019Universit\u00e0 di Trento. Gli atti del convegno sono stati editi in Costruire un\u2019universit\u00e0. Le fonti documentarie per la storia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972), a cura di L. Blanco, A. Giorgi, L. Mineo, Bologna, Il Mulino, 2011, pp. 551.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Colle di Val d'Elsa (Si), partecipazione come relatore alla giornata di studio \u201cLa societ\u00e0 della Valdelsa e della Toscana fra XI e XIII secolo\u201d, in occasione della presentazione dei primi due volumi dell\u2019opera \u201cStoria di Colle di Val d\u2019Elsa nel medioevo\u201d, curata da Paolo Cammarosano. L'intervento presentato \u00e8 stato poi pubblicato come L. MINEO, \u00abPer trascuraggine et per vilissima avaritia\u00bb. Dispersioni documentarie e organizzazione archivistica nel comune di Colle (secc. XIII-XIV), in Studi e memorie per Lovanio Rossi, Firenze, Polistampa, 2011, pp. 129-152.",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 28-10-2009"
      },
      {
        "content": "Trento, partecipazione come relatore al Convegno \u00abIl notariato nell\u2019arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra medioevo ed et\u00e0 moderna\u00bb; titolo della relazione: Tra privato profitto e pubblica utilit\u00e0. Disseminazione e concentrazione di carte notarili lungo l\u2019arco alpino piemontese (secc. XVI-XIX), poi pubblicata come L. MINEO, Tra privato profitto e pubblica utilit\u00e0. Disseminazione e concentrazione di carte notarili lungo l'arco alpino piemontese (secoli XVI-XX), in Il notariato nell'arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna, atti del convegno di studi (Trento, 24-26 febbraio 2011), a cura di A. Giorgi, S. Moscadelli, D. Quaglioni, G.M. Varanini, Milano, Giuffr\u00e8, 2014, pp. 109-160.",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Trento, organizzazione, con Luigi Blanco e Andrea Giorgi, della giornata di studi \u00abVerso il cinquantenario dell\u2019Universit\u00e0 di Trento: alle origini dell\u2019Istituto superiore di scienze sociali \u2013 Facolt\u00e0 di Sociologia (1962-2012)\u00bb; intervento: \u00abLa memoria dell\u2019Universit\u00e0: prime immagini da una recente campagna d\u2019interviste filmate a cura di Giovanni Agostini, Stefano Bernardini, Claudio del Frari, Andrea Giorgi, Leonardo Mineo, in collaborazione con la Fondazione Museo storico del Trentino\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "Trento, organizzazione e partecipazione come relatore al Convegno \u00abLa memoria dell\u2019Universit\u00e0. Le fonti orali per la storia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-2012)\u00bb; titolo della relazione, presentata con Giovanni Agostini e Andrea Giorgi: Le fonti orali per la storia delle universit\u00e0 italiane. Il caso dell\u2019Istituto superiore di scienze sociali di Trento. Gli atti del Convegno sono stati editi in: La memoria dell\u2019universit\u00e0. Fonti orali per la storia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972), a cura di G. Agostini, A. Giorgi, L. Mineo, Bologna, Il Mulino, 2014, pp. 414.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Bologna, partecipazione come relatore al Seminario nazionale di studi \u00abLe istituzioni universitarie e il Sessantotto. Fonti archivistiche e documentarie\u00bb; titolo della relazione presentata con Andrea Giorgi: Le fonti archivistiche per lo studio del Sessantotto (poi pubblicata come A. GIORGI, L. MINEO, \u00abGrazie ad un lavoro costante e capillare\u00bb. Fonti documentarie per lo studio del Sessantotto (1966-1970), in Le istituzioni universitarie e il Sessantotto, a cura di A. Breccia, Bologna, Clueb, 2013, pp. 231-266).",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Trento, organizzazione e partecipazione come relatore al Convegno La geografia universitaria nell'Italia repubblicana: nuove universit\u00e0 e nuove facolt\u00e0; titolo della relazione, presentata con Giovanni Agostini e Andrea Giorgi: L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento (curatela del volume e intervento in corso di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Padova, partecipazione come relatore al Convegno internazionale di studi \u00abItalian protest movements and their international dimension after 1968: a comparative historical approach\u00bb; titolo della relazione, presentata con Andrea Giorgi, Le fonti per la storia dei movimenti di contestazione in Italia (1968-1977) (poi pubblicata come A. GIORGI, L. MINEO, Dal \u00abgran vento di maggio\u00bb a \u00abuna miriade di gruppetti\u00bb. Fonti documentarie per lo studio dei movimenti di contestazione (1966-1970), in \u00abVentunesimo secolo\u00bb, XIII, 2014, 34, pp. 19-48).",
        "periodo": "dal 16-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "Trento, partecipazione come relatore al Secondo seminario preparatorio di studi \u00abOrizzonti di cittadinanza. Per una storia delle circoscrizioni amministrative nell\u2019Italia unita\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-03-2013 al 02-03-2013"
      },
      {
        "content": "Roma, partecipazione come relatore al Convegno nazionale di studi \u00abOrizzonti di cittadinanza. Per una storia delle circoscrizioni amministrative in Italia. Prime esemplificazioni\u00bb; titolo della relazione La \u00abperfetta unit\u00e0 nello scompartimento dei regi Stati\u00bb nel Piemonte preunitario (poi pubblicata come L. MINEO, La \u00abperfetta unit\u00e0 nello scompartimento dei Regi stati\u00bb. L\u2019assetto circoscrizionale nel Piemonte preunitario (1814-1859), in \u00abLe carte e la storia\u00bb, XX, 2014, 1, pp. 73-91).",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Bologna, partecipazione in qualit\u00e0 di presidente della prima sessione al Seminario di studi \u00abA cinquant\u2019anni dalla legge archivistica del 1963: il dpr 1409 e i problemi dell\u2019oggi\u00bb, promosso dalla Soprintendenza archivistica per l\u2019Emilia Romagna e l\u2019Associazione nazionale archivistica italiana (Anai).",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Siena, partecipazione come relatore al Seminario di studi \u00abPolizie politiche: interpretazioni e fonti (XIII-XX secolo)\u00bb; titolo della relazione, presentata con Andrea Giorgi, \u00abNon \u00e8 stato possibile accertare le generalit\u00e0 del suddetto studente\u00bb. Fonti di polizia per lo studio dei movimenti di contestazione (1967-1972).",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Bergamo, partecipazione alla discussione conclusiva del Quarto incontro di studi \u00abOrizzonti di cittadinanza. Per una storia delle circoscrizioni amministrative nell\u2019Italia unita\u00bb.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Casole d\u2019Elsa (SI), partecipazione come relatore alla Giornata di studio \u00abLa ricerca storico-documentaria nel territorio di Casole d\u2019Elsa\u00bb; titolo della relazione: Gli archivi storici comunali della Valdelsa \u201cfiorentina\u201d (in corso di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 15-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "Bologna, partecipazione come relatore alla presentazione del volume Archivistica. Teoria, metodi, pratiche, a cura di Linda Giuva e Maria Guercio (Carocci, Roma, 2014); titolo dell'intervento: A proposito di un recente \u00abmanuale\u00bb di Archivistica (poi pubblicato come L. MINEO, Un nuovo \u00abmanuale\u00bb di archivistica: alcune riflessioni, in \u00abArchivi\u00bb, X, 2015, 1, pp. 130-139).",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Roma, partecipazione alla discussione conclusiva del Quinto incontro di studi \u00abOrizzonti di cittadinanza. Per una storia delle circoscrizioni amministrative nell\u2019Italia unita\u00bb; CARI \u2013 Centro di Ateneo per la ricerca e l\u2019internazionalizzazione, Programma di ricerca \u201cOrizzonti di cittadinanza\u201d (2012-13), e Gruppo di ricerca \u201cL\u2019Italia Europea\u201d (2013-16) coord. Francesco Bonini (in corso di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Roma, partecipazione come relatore al convegno \"L\u2019universit\u00e0 per un nuovo umanesimo. Riflessioni di storia e di politica sull\u2019universit\u00e0 in Italia\"; titolo dell\u2019intervento, presentato con Andrea Giorgi, Fonti per la storia dell\u2019universit\u00e0 nell\u2019Italia repubblicana.",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Bologna, partecipazione come relatore alla giornata di studi \u00abImmagini del potere. Le fonti audiovisive per la storia delle istituzioni\u00bb nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u00abLe Giornate del Mulino Le Carte e la Storia.",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Verona, partecipazione come relatore al Convegno \u00abFonti documentarie ed erudizione cittadina. Alle origini della Medievistica italiana (1840-1880)\u00bb; titolo della relazione: Dai Regi archivi all\u2019Archivio di Stato. Strategie archivistiche e contesto politico-culturale a Torino (1831-1886) (in corso di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Casole d'Elsa (Si), partecipazione come relatore alla presentazione del volume di Mario Brogi, L'Archivio Comunale di Casole d'Elsa. Inventario della Sezione storica, Siena, 2015",
        "periodo": "dal 12-03-2016 al 12-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorando di ricerca (XVI ciclo) in \u00abIstituzioni e archivi\u00bb presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Siena con una tesi dal titolo \u00abL'Archivio comunale preunitario del Comune di Colle di Val d'Elsa (sec. XII-1865). Titolo di dottore di ricerca conseguito l'11 marzo 2004.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 11-03-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca ex l. 449/1997, art. 51, c. 6 per l'area scientifica Archivistica, ssd. M-STO/08, inerente al tema \"Gestione documentaria e archivi\" presso il Dipartimento di Storia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca ex l. 449/1997, art. 51, c. 6 per l'area scientifica Archivistica, ssd. M-STO/08, dal titolo \"L'organizzazione di un sistema archivistico: modelli e strumenti di gestione documentaria\" presso il Dipartimento di Filosofia, Storia e Beni culturali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca ex l. 449/1997, art. 51, c. 6 per l'area scientifica Archivistica, ssd. M-STO/08, dal titolo \"Il sistema archivistico di un ente complesso: definizione degli strumenti archivistici per la Provincia Autonoma di Trento\" presso il Dipartimento di Filosofia, Storia e Beni culturali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 06-02-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "VI settimana didattica del Dottorato di ricerca in studi storici delle Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e Siena; titolo dell\u2019intervento, presentato con Andrea Giorgi, La memoria dell\u2019universit\u00e0. Fonti orali per la storia di Sociologia a Trento (1962-1972)",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario disciplinare della Scuola di dottorato in studi umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento; titolo dell\u2019intervento, presentato con Andrea Giorgi e Giovanni Agostini, La memoria dell\u2019universit\u00e0. Fonti orali per la storia della Sociologia a Trento (1962-1972)",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Postdoc-Stipendiat Kunsthistorisches Institut di Firenze - Max Planck Institut per attivit\u00e0 di ricerca storico-documentaria e archivistica nell\u2019ambito del progetto \u00abDie kirchen von Siena\u00bb",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-01-2003"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratore nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u00abPI-TRE: Modello di titolario e Manuale di Gestione per i Comuni Trentini\u00bb, coordinato dal prof. Andrea Giorgi presso il Dipartimento di scienze filologiche e storiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento. La partecipazione al progetto di ricerca si \u00e8 concretizzata, in particolare, nelle seguenti attivit\u00e0: \u25aa rilevazione e analisi delle modalit\u00e0 seguite nella documentazione presso i comuni pilota; \u25aa verifica dell\u2019applicabilit\u00e0 ai comuni trentini del titolario dei comuni italiani predisposto dal Gruppo di lavoro sui comuni; \u25aa predisposizione, nell\u2019ambito del gruppo di progetto, del manuale di gestione. Il gruppo di ricerca ha collaborato col Gruppo di lavoro, incaricato di formulare \u00abproposte e modelli per la riorganizzazione dell\u2019archivio dei Comuni, in attuazione delle disposizioni normative in materia e per l\u2019elaborazione dei temi legati alla formazione del titolario, del massimario di scarto e del manuale di gestione\u00bb, costituito il 18 luglio 2002 con decreto del Direttore generale per gli archivi e coordinato da Giorgetta Bonfiglio Dosio (Universit\u00e0 degli Studi di Padova).",
        "periodo": "dal 02-11-2004 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Collaboratore nell\u2019ambito del progetto \u00abPAT PI-TRE. Progetto di studio, collaborazione e formazione a supporto dell\u2019organizzazione del Collaborazione, protocollo, flussi documentali e archivi correnti per la Provincia Autonoma di Trento\u00bb, coordinato dal prof. Andrea Giorgi presso il Dipartimento di filosofia, storia e beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento. La partecipazione al progetto di ricerca si \u00e8 concretizzata, in particolare, nelle seguenti attivit\u00e0: \u25aa rilevazione e analisi delle modalit\u00e0 seguite nella tenuta della documentazione presso le strutture provinciali pilota; \u25aa coordinamento delle risorse operative attive nell\u2019analisi presso le strutture pilota; \u25aa supporto alla definizione, nell\u2019ambito del gruppo di lavoro, del titolario di classificazione, manuale di gestione e altri documenti correlati per l\u2019ente di riferimento. I primi esiti del progetto sono stati presentati in T. Cammilleri-L. Mineo, L\u2019elaborazione di strumenti archivistici: primi spunti sul caso della Provincia Autonoma di Trento. ARCHIVI, vol. I, p. 135-151, ISSN: 1970-4070",
        "periodo": "dal 09-03-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Collaboratore nell'ambito del progetto di Attivit\u00e0 di studio, ordinamento e inventariazione del fondo archivistico dell'Archivio di Stato di Siena \u00abGiusdicenti dello Stato \u2013 Sezione leopoldina\u00bb (1772-1808) presso il Dipartimento di filosofia, storia e beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento. L'intervento s'inquadra nell'ambito del progetto di ordinamento e inventariazione del fondo Giusdicenti dell\u2019antico Stato senese, portato avanti dal 1995, fra gli altri, dalla Direzione generale archivi, Archivio di Stato di Siena e Accademia senese degli Intronati. Gli esiti di tale progetto sono stati presentati nel corso del Convegno di studi svoltosi a Siena fra il 15 e il 17 settembre 2008, i cui atti sono editi in La documentazione degli organi giudiziari nell'Italia tardo-medievale e moderna, a cura di Andrea Giorgi, Stefano Moscadelli e Carla Zarrilli, 2 voll., Roma, Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, 2012 (Pubblicazioni degli Archivi di Stato, Saggi 109)",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Collaboratore nell'ambito del \u00abProgetto di studio, collaborazione e formazione a supporto dell\u2019organizzazione del protocollo, flussi documentali e archivi correnti per la Provincia Autonoma di Trento PAT-Pi.TRE\u00bb, coordinato dal prof. Andrea Giorgi presso il Dipartimento di filosofia, storia e beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento. La partecipazione al progetto di ricerca si \u00e8 concretizzata, in particolare, nelle seguenti attivit\u00e0: \u25aa coordinamento operativo del progetto, ivi compresa la tenuta dei rapporti con i responsabili delle strutture provinciali coinvolte nell\u2019indagine; \u25aa raccolta e analisi della documentazione messa a disposizione dalla committenza (organigramma, funzionigramma, elenco dei procedimenti ecc.) al fine della loro integrazione e del loro utilizzo nella stesura della documentazione di progetto; \u25aa coordinamento dei gruppi di lavoro incaricati della verifica sul campo; \u25aa coordinamento operativo del gruppo di lavoro incaricato della stesura del titolario di classificazione, del manuale di gestione e degli altri documenti correlati individuati nel corso del progetto. I primi esiti del progetto sono stati presentati in T. Cammilleri-L. Mineo, L\u2019elaborazione di strumenti archivistici: primi spunti sul caso della Provincia Autonoma di Trento. ARCHIVI, vol. I, p. 135-151, ISSN: 1970-4070",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo interistituzionale di lavoro Aurora (Amministrazioni unite per la redazione degli oggetti e delle registrazioni anagrafiche nel protocollo informatico) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova-Direzione generale per gli archivi - Servizio II, ANAI - Associazione nazionale archivistica italiana. Gli esiti dell'attivit\u00e0 del Gruppo sono stati editi in Le raccomandazioni di Aurora, a cura del Gruppo di lavoro interistituzionale Aurora, Padova, Cleup, 2009 (ISBN 978-88-6129-428-8)",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Collaboratore nell'ambito del progetto \u00abProtocollo informatico Unidoc\u00bb presso l'Universit\u00e0 degli studi di Trento. La partecipazione al progetto si \u00e8 concretizzata, in particolare, nelle seguenti attivit\u00e0: \u25aa supporto in merito agli aspetti archivistici, normativi e organizzativi connessi all\u2019introduzione in Ateneo della soluzione informatica individuata nell\u2019ambito del progetto provinciale Pi-TRE; \u25aa collaborazione nella verifica, eventuale revisione e successiva validazione degli strumenti archivistici predisposti dal gruppo di progetto di Ateneo; \u25aa collaborazione alla progettazione degli interventi formativi destinati al personale di Ateneo; \u25aa erogazione degli interventi formativi rivolti al personale tecnico-amministrativo di Ateneo; \u25aa Supporto al gruppo di progetto nella configurazione del software precelto nell\u2019ambito del Progetto Pi-TRE. I primi risultati del progetto sono stati presentati in M. Bighelli, B. Brunelli, F. Cagol, T. Cammilleri, A. Giorgi, Mineo L, G. Modena (2006). Elaborazione e applicazione di strumenti archivistici. Il Progetto protocollo informatico dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento. ARCHIVIO TRENTINO, vol. 2, p. 53-88, ISSN: 1125-8225",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, assieme ai proff. Luigi Blanco e Andrea Giorgi, del progetto \"Per i cinquant'anni dell'Universit\u00e0 di Trento\" e del relativo gruppo di lavoro, incaricato di organizzare le iniziative di studio e convegnistiche per i 50 anni della fondazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento. Tali attivit\u00e0 si sono concretizzate, in particolare, nell'organizzazione dei seguenti convegni (1) \u00abLe fonti per la storia dell\u2019Universit\u00e0 di Trento (1962-1972)\u00bb (Trento 1\u00b0 ottobre 2009); gli atti del convegno sono stati editi in Costruire un\u2019universit\u00e0. Le fonti documentarie per la storia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972), a cura di L. Blanco, A. Giorgi, L. Mineo, Bologna, Il Mulino, 2011, pp. 551 (2) \u00abVerso il cinquantenario dell\u2019Universit\u00e0 di Trento: alle origini dell\u2019Istituto superiore di scienze sociali \u2013 Facolt\u00e0 di Sociologia (1962-2012)\u00bb (Trento, 14 dicembre 2011) (3) \u00abLa memoria dell\u2019Universit\u00e0. Le fonti orali per la storia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-2012)\u00bb (Trento, 23 febbraio 2012); gli atti del Convegno sono stati editi in: La memoria dell\u2019universit\u00e0. Fonti orali per la storia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento (1962-1972), a cura di G. Agostini, A. Giorgi, L. Mineo, Bologna, Il Mulino, 2014, pp. 414 (4) \u00abLa geografia universitaria nell'Italia repubblicana: nuove universit\u00e0 e nuove facolt\u00e0\u00bb (Trento, 12-14 dicembre 2012); gli atti del Convegno sono in via di pubblicazione per i tipi della casa editrice Il Mulino, collana Percorsi",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dei gruppi di lavoro operativi nell\u2019ambito del \u00abProgetto di studio e collaborazione a supporto dell\u2019organizzazione del protocollo, flussi documentari e archivi correnti della Provincia autonoma di Trento. Seconda macro-fase\u00bb, diretto dal prof. Andrea Giorgi presso il Dipartimento di filosofia, storia e beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento. Gli esiti del progetto sono stati illustrati nell\u2019ambito del Corso di alta formazione in Archivistica contemporanea presso l'Archivio Centrale dello Stato con un intervento dal titolo: La creazione di un sistema informatico di gestione documentaria. Il progetto P.i.Tre, Protocollo informatico (Roma, 23 giugno 2016)",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Supporto all\u2019attivit\u00e0 di coordinamento del gruppo di lavoro nell\u2019ambito del \u00abProgetto conto terzi per attivit\u00e0 propedeutiche alla realizzazione del piano unico di conservazione degli atti della Provincia autonoma di Trento Dipartimento di filosofia, storia e beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento\u00bb. Il Gruppo di lavoro, coordinato dal prof. Andrea Giorgi, ha operato nell'ambito del Laboratorio di Archivistica e Discipline del Documento (LADD), istituito presso il Dipartimento di Filosofia, Storia e Beni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Supporto all\u2019attivit\u00e0 di coordinamento del gruppo di lavoro nell\u2019ambito del \u00abProgetto conto terzi per attivit\u00e0 propedeutiche alla realizzazione del piano unico di conservazione degli atti della Provincia autonoma di Trento\u00bb, coordinato dal prof. Andrea Giorgi presso il Dipartimento di filosofia, storia e beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento. Il Gruppo di lavoro ha operato nell'ambito del Laboratorio di Archivistica e Discipline del Documento (LADD).",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Supporto all\u2019attivit\u00e0 del gruppo di lavoro nell\u2019ambito del Progetto conto terzi per attivit\u00e0 propedeutiche alla realizzazione del piano unico di conservazione degli atti della Provincia Autonoma di Trento presso il Dipartimento di lettere e filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Il Gruppo di lavoro, coordinato dal prof. Andrea Giorgi, ha operato nell'ambito del Laboratorio di Archivistica e Discipline del Documento (LADD), istituito presso il Dipartimento di Filosofia, Storia e Beni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e del gruppo di lavoro operativo incaricati della selezione dei contenuti e della definizione dell\u2019architettura del portale del Sistema archivistico nazionale \u00abPer non dimenticare\u00bb, dedicato alla memoria delle vittime delle stragi del terrorismo e della criminalit\u00e0 organizzata, attivo presso l'Istituto centrale degli archivi (Icar)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}