{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "587-622",
        "titolo": "Les th\u00e9ologies barbares chez Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e. Taxinomies et hi\u00e9rarchies",
        "csp": "Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re, Ginevra, Fondation Bodmer, 27-29/08/2014",
        "opera": "(a cura di): S.H. Aufr\u00e8re, F. M\u00f6ri, Sagesses barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASSA F (2016). Les th\u00e9ologies barbares chez Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e.",
        "Taxinomies et hi\u00e9rarchies. In: (a cura di): S.H. Aufr\u00e8re, F. M\u00f6ri, Sagesses",
        "barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain.",
        "p. 587-622, Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re, Ginevra, Fondation Bodmer,",
        "27-29/08/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-129",
        "titolo": "Liber face \u00e0 Dionysos : une assimilation sans \u00e9carts ? Koin\u00e8 dionysiaque et pratiques rituelles romaines",
        "csp": "BRUXELLES-ROME:INSTITUT HISTORIQUE BELGE DE ROME-BREPOLS PUBLISHERS, Academia Belgica, Roma, 24-26 gennaio 2013",
        "opera": "(a cura di): C. Bonnet, V. Pirenne-Delforge, G. Pironti, Dieux des Grecs, dieux des Romains : panth\u00e9ons en dialogue \u00e0 travers l\u2019histoire et l\u2019historiographie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASSA F (2016). Liber face \u00e0 Dionysos : une assimilation sans \u00e9carts ?",
        "Koin\u00e8 dionysiaque et pratiques rituelles romaines. In: (a cura di): C. Bonnet,",
        "V. Pirenne-Delforge, G. Pironti, Dieux des Grecs, dieux des Romains :",
        "panth\u00e9ons en dialogue \u00e0 travers l\u2019histoire et l\u2019historiographie. p. 117-129,",
        "BRUXELLES-ROME:INSTITUT HISTORIQUE BELGE DE",
        "ROME-BREPOLS PUBLISHERS, Academia Belgica, Roma, 24-26 gennaio",
        "2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "162-165",
        "titolo": "\u2018Sotto le pareti rocciose\u2019 : il culto di Mithra",
        "csp": "MILANO:SELECTA S.P.A",
        "opera": "(a cura di): M. Bettini, G. Pucci, Terrantica. Volti, miti e immagini della Terra nel mondo antico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASSA F (2015). \u2018Sotto le pareti rocciose\u2019 : il culto di Mithra. In: (a cura di):",
        "M. Bettini, G. Pucci, Terrantica. Volti, miti e immagini della Terra nel mondo",
        "antico. p. 162-165, MILANO:SELECTA S.P.A"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "MASSA F (2015). Il passo leggero dell\u2019ancella. Sul sapere eccentrico delle",
        "immagini. BOLOGNA:Edizioni Dehoniane Bologna EDB, ISBN:",
        "978-8810555460"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "MASSA F (2015). Un tempo di sangue e di rose. Pensare la morte nel",
        "Medioevo cristiano. ISBN: 978-8810555477"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Rituels, transmission et savoirs partag\u00e9 \u00e0 \u00c9ph\u00e8se : des associations dionysiaques aux communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes \u00bb, Kernos. Revue internationale et interdisciplinaire de religion grecque antique 27 (2014), p. 285-318",
        "ISSN": [
          "0776-3824"
        ],
        "journal": "KERNOS",
        "csp": "vol. 27, p. 285-318, ISSN: 0776-3824",
        "anno": "2014",
        "autori": "JACCOTTET A-F, MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "JACCOTTET A-F, MASSA F (2014). \u00ab Rituels, transmission et savoirs",
        "partag\u00e9 \u00e0 \u00c9ph\u00e8se : des associations dionysiaques aux communaut\u00e9s",
        "chr\u00e9tiennes \u00bb, Kernos. Revue internationale et interdisciplinaire de religion",
        "grecque antique 27 (2014), p. 285-318. KERNOS, vol. 27, p. 285-318,",
        "ISSN: 0776-3824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-290",
        "titolo": "L\u2019accusation de \u2018dionysisme\u2019 : un paradigme de la condamnation et de l\u2019exclusion religieuse \u00e0 l\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale",
        "csp": "LAUSANNE:Infolio",
        "opera": "(a cura di): Borgeaud Philippe et al., Le savoir des religions. Fragments d\u2019historiographie religieuse. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASSA F (2014). L\u2019accusation de \u2018dionysisme\u2019 : un paradigme de la",
        "condamnation et de l\u2019exclusion religieuse \u00e0 l\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale. In: (a cura",
        "di): Borgeaud Philippe et al., Le savoir des religions. Fragments",
        "d\u2019historiographie religieuse. p. 263-290, LAUSANNE:Infolio"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tra la vigna e la croce. Dioniso nei discorsi letterari e figurativi cristiani (II-IV secolo). vol",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10631-3"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10631-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASSA F (2014). Tra la vigna e la croce. Dioniso nei discorsi letterari e",
        "figurativi cristiani (II-IV secolo). vol. 1, STUTTGART:Franz Steiner Verlag,",
        "ISBN: 978-3-515-10631-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Massa F (2014). L\u2019altare bilingue. Immigrati orientali nella Roma imperiale.",
        "BOLOGNA:Edizioni Dehoniane Bologna EDB, ISBN: 978-8810558188"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9crire dans les pratiques rituelles de la M\u00e9diterran\u00e9e antique. Identit\u00e9s et autorit\u00e9s. Avant-propos",
        "ISSN": [
          "0035-1423"
        ],
        "journal": "REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 230, p. 155-165, ISSN: 0035-1423",
        "anno": "2013",
        "autori": "Belayche N, Massa F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Belayche N, Massa F (2013). \u00c9crire dans les pratiques rituelles de la",
        "M\u00e9diterran\u00e9e antique. Identit\u00e9s et autorit\u00e9s. Avant-propos. REVUE DE",
        "L'HISTOIRE DES RELIGIONS, vol. 230, p. 155-165, ISSN: 0035-1423"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Confrontare per distruggere: Firmico Materno e l\u2019origine diabolica dei culti orientali",
        "ISSN": [
          "0393-8417"
        ],
        "journal": "STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI",
        "csp": "vol. 79, p. 493-509, ISSN: 0393-8417",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2013). Confrontare per distruggere: Firmico Materno e l\u2019origine",
        "diabolica dei culti orientali. STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE",
        "RELIGIONI, vol. 79, p. 493-509, ISSN: 0393-8417"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La guerre des v\u00e9rit\u00e9s entre IIe et IIIe si\u00e8cles : strat\u00e9gies chr\u00e9tiennes de repr\u00e9sentation de la fiction pa\u00efenne",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 91, p. 121-134, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2013). La guerre des v\u00e9rit\u00e9s entre IIe et IIIe si\u00e8cles : strat\u00e9gies",
        "chr\u00e9tiennes de repr\u00e9sentation de la fiction pa\u00efenne. PALLAS, vol. 91, p.",
        "121-134, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9crire pour Dionysos : la pr\u00e9sence de textes \u00e9crits dans les rituels dionysiaques",
        "ISSN": [
          "0035-1423"
        ],
        "journal": "REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 230, p. 209-232, ISSN: 0035-1423",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2013). \u00c9crire pour Dionysos : la pr\u00e9sence de textes \u00e9crits dans",
        "les rituels dionysiaques. REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS, vol.",
        "230, p. 209-232, ISSN: 0035-1423"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-286",
        "titolo": "Parigi, 1920-1930: l\u2019epidemia edipica",
        "csp": "Edizioni ETS (Pisa)",
        "opera": "(a cura di): Pinotti Patrizia, Stella Massimo, Edipo. Margini, confini, periferie. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASSA F (2013). Parigi, 1920-1930: l\u2019epidemia edipica. In: (a cura di):",
        "Pinotti Patrizia, Stella Massimo, Edipo. Margini, confini, periferie. p.",
        "257-286, Edizioni ETS (Pisa)"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1073-1094",
        "titolo": "I rapporti tra Dioniso e il cristianesimo nella storiografia religiosa europea (XIX-XX secolo)",
        "csp": "Palermo:Officina di Studi Medievali - SIEPM, Messina, 14-17 settembre 2009",
        "opera": "(a cura di): G. Sfameni Gasparro, A. Cosentino, M. Monaca, Religion in the History of European Culture, Proceedings of the 9th EASR Conference and IAHR Special Conference. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASSA F (2013). I rapporti tra Dioniso e il cristianesimo nella storiografia",
        "religiosa europea (XIX-XX secolo). In: (a cura di): G. Sfameni Gasparro, A.",
        "Cosentino, M. Monaca, Religion in the History of European Culture,",
        "Proceedings of the 9th EASR Conference and IAHR Special Conference. p.",
        "1073-1094, Palermo:Officina di Studi Medievali - SIEPM, Messina, 14-17",
        "settembre 2009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Meeting between Dionysus and the Christians in the Historiographical Debate of the XIX and XX Centuries",
        "ISSN": [
          "2035-5572"
        ],
        "journal": "HISTORIA RELIGIONUM",
        "csp": "vol. 4, p. 159-182, ISSN: 2035-5572",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2012). The Meeting between Dionysus and the Christians in the",
        "Historiographical Debate of the XIX and XX Centuries. HISTORIA",
        "RELIGIONUM, vol. 4, p. 159-182, ISSN: 2035-5572"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sacerdotesse, riformatrici ed educatrici: pratiche femminili nella trasmissione dei saperi dionisiaci",
        "ISSN": [
          "1826-7505"
        ],
        "journal": "STORIA DELLE DONNE",
        "csp": "vol. 8, p. 105-125, ISSN: 1826-7505",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2012). Sacerdotesse, riformatrici ed educatrici: pratiche",
        "femminili nella trasmissione dei saperi dionisiaci. STORIA DELLE DONNE,",
        "vol. 8, p. 105-125, ISSN: 1826-7505"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra adesione dionisiaca e conversione cristiana: Clemente di Alessandria e il Tiresia delle Baccanti di Euripide",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 97, p. 147-166, ISSN: 0033-4987",
        "anno": "2011",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2011). Tra adesione dionisiaca e conversione cristiana:",
        "Clemente di Alessandria e il Tiresia delle Baccanti di Euripide. QUADERNI",
        "URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 97, p. 147-166, ISSN: 0033-4987"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Relire les \u00e9motions de Dionysos \u00e0 l\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale: de Plutarque aux chr\u00e9tiens",
        "ISSN": [
          "1972-2516"
        ],
        "journal": "MYTHOS",
        "csp": "vol. 4, p. 83-98, ISSN: 1972-2516",
        "anno": "2010",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2010). Relire les \u00e9motions de Dionysos \u00e0 l\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale: de",
        "Plutarque aux chr\u00e9tiens. MYTHOS, vol. 4, p. 83-98, ISSN: 1972-2516"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dioniso e Apollo dal teatro attico alla cultura imperiale: i tratti salienti di un complesso quadro documentario",
        "ISSN": [
          "1972-2516"
        ],
        "journal": "MYTHOS",
        "csp": "vol. 13-14, p. 77-92, ISSN: 1972-2516",
        "anno": "2006",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2006). Dioniso e Apollo dal teatro attico alla cultura imperiale: i",
        "tratti salienti di un complesso quadro documentario. MYTHOS, vol. 13-14,",
        "p. 77-92, ISSN: 1972-2516"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2016). La notion de \u2018myst\u00e8res\u2019 au IIe si\u00e8cle de notre \u00e8re :",
        "regards pa\u00efens et Christian turn. M\u00c8TIS, vol. 14, p. 109-132, ISSN:",
        "1105-2201"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "587-622",
        "titolo": "Les th\u00e9ologies barbares chez Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e. Taxinomies et hi\u00e9rarchies",
        "csp": "Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re, Ginevra, Fondation Bodmer, 27-29/08/2014",
        "opera": "(a cura di): S.H. Aufr\u00e8re, F. M\u00f6ri, Sagesses barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASSA F (2016). Les th\u00e9ologies barbares chez Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e.",
        "Taxinomies et hi\u00e9rarchies. In: (a cura di): S.H. Aufr\u00e8re, F. M\u00f6ri, Sagesses",
        "barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain.",
        "p. 587-622, Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re, Ginevra, Fondation Bodmer,",
        "27-29/08/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-129",
        "titolo": "Liber face \u00e0 Dionysos : une assimilation sans \u00e9carts ? Koin\u00e8 dionysiaque et pratiques rituelles romaines",
        "csp": "BRUXELLES-ROME:INSTITUT HISTORIQUE BELGE DE ROME-BREPOLS PUBLISHERS, Academia Belgica, Roma, 24-26 gennaio 2013",
        "opera": "(a cura di): C. Bonnet, V. Pirenne-Delforge, G. Pironti, Dieux des Grecs, dieux des Romains : panth\u00e9ons en dialogue \u00e0 travers l\u2019histoire et l\u2019historiographie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASSA F (2016). Liber face \u00e0 Dionysos : une assimilation sans \u00e9carts ?",
        "Koin\u00e8 dionysiaque et pratiques rituelles romaines. In: (a cura di): C. Bonnet,",
        "V. Pirenne-Delforge, G. Pironti, Dieux des Grecs, dieux des Romains :",
        "panth\u00e9ons en dialogue \u00e0 travers l\u2019histoire et l\u2019historiographie. p. 117-129,",
        "BRUXELLES-ROME:INSTITUT HISTORIQUE BELGE DE",
        "ROME-BREPOLS PUBLISHERS, Academia Belgica, Roma, 24-26 gennaio",
        "2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-290",
        "titolo": "L\u2019accusation de \u2018dionysisme\u2019 : un paradigme de la condamnation et de l\u2019exclusion religieuse \u00e0 l\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale",
        "csp": "LAUSANNE:Infolio",
        "opera": "(a cura di): Borgeaud Philippe et al., Le savoir des religions. Fragments d\u2019historiographie religieuse. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASSA F (2014). L\u2019accusation de \u2018dionysisme\u2019 : un paradigme de la",
        "condamnation et de l\u2019exclusion religieuse \u00e0 l\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale. In: (a cura",
        "di): Borgeaud Philippe et al., Le savoir des religions. Fragments",
        "d\u2019historiographie religieuse. p. 263-290, LAUSANNE:Infolio"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tra la vigna e la croce. Dioniso nei discorsi letterari e figurativi cristiani (II-IV secolo). vol",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10631-3"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10631-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASSA F (2014). Tra la vigna e la croce. Dioniso nei discorsi letterari e",
        "figurativi cristiani (II-IV secolo). vol. 1, STUTTGART:Franz Steiner Verlag,",
        "ISBN: 978-3-515-10631-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9crire pour Dionysos : la pr\u00e9sence de textes \u00e9crits dans les rituels dionysiaques",
        "ISSN": [
          "0035-1423"
        ],
        "journal": "REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 230, p. 209-232, ISSN: 0035-1423",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2013). \u00c9crire pour Dionysos : la pr\u00e9sence de textes \u00e9crits dans",
        "les rituels dionysiaques. REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS, vol.",
        "230, p. 209-232, ISSN: 0035-1423"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Confrontare per distruggere: Firmico Materno e l\u2019origine diabolica dei culti orientali",
        "ISSN": [
          "0393-8417"
        ],
        "journal": "STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI",
        "csp": "vol. 79, p. 493-509, ISSN: 0393-8417",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2013). Confrontare per distruggere: Firmico Materno e l\u2019origine",
        "diabolica dei culti orientali. STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE",
        "RELIGIONI, vol. 79, p. 493-509, ISSN: 0393-8417"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Meeting between Dionysus and the Christians in the Historiographical Debate of the XIX and XX Centuries",
        "ISSN": [
          "2035-5572"
        ],
        "journal": "HISTORIA RELIGIONUM",
        "csp": "vol. 4, p. 159-182, ISSN: 2035-5572",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2012). The Meeting between Dionysus and the Christians in the",
        "Historiographical Debate of the XIX and XX Centuries. HISTORIA",
        "RELIGIONUM, vol. 4, p. 159-182, ISSN: 2035-5572"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra adesione dionisiaca e conversione cristiana: Clemente di Alessandria e il Tiresia delle Baccanti di Euripide",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 97, p. 147-166, ISSN: 0033-4987",
        "anno": "2011",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2011). Tra adesione dionisiaca e conversione cristiana:",
        "Clemente di Alessandria e il Tiresia delle Baccanti di Euripide. QUADERNI",
        "URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 97, p. 147-166, ISSN: 0033-4987"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dioniso e Apollo dal teatro attico alla cultura imperiale: i tratti salienti di un complesso quadro documentario",
        "ISSN": [
          "1972-2516"
        ],
        "journal": "MYTHOS",
        "csp": "vol. 13-14, p. 77-92, ISSN: 1972-2516",
        "anno": "2006",
        "autori": "MASSA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSA F (2006). Dioniso e Apollo dal teatro attico alla cultura imperiale: i",
        "tratti salienti di un complesso quadro documentario. MYTHOS, vol. 13-14,",
        "p. 77-92, ISSN: 1972-2516"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "1900",
    "nome": "MASSA Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione di Mythos. Rivista di Storia delle religioni (Palermo)",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Direzione di Asdiwal. Revue genevoise d'anthropologie et histoire des religions (Gen\u00e8ve) (www.asdiwal.ch)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"\u00c9trang\u00e8res et p\u00e8lerines : quel monde pour les femmes ph\u00e9niciennes ? (Euripide, Ph\u00e9niciennes, 202-260)\", Colloque International de Doctorants \u00ab Texte du Monde, Monde du Texte \u00bb, Universit\u00e0 di Grenoble",
        "periodo": "dal 23-10-2005 al 25-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I rapporti tra dionisismo e cristianesimo nella storiografia religiosa europea (fine XIX \u2013 inizio XX secolo)\", 9th \u00ab European Association for the Study of Religions \u00bb Conference and \u00ab International Association for the History of Religions \u00bb Special Conference, \u00ab Religion in the History of European Culture \u00bb, Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 17-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Apollo e Dioniso in Euripide: alcuni casi particolari\", Convegno internazionale \u00ab La construcci\u00f3 de la imatge del d\u00e9u en la trag\u00e9dia grega \u00bb, Universit\u00e0 di Barcellona",
        "periodo": "dal 18-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La promotion des Bacchantes d\u2019Euripide chez les P\u00e8res de l\u2019\u00c9glise\", Table Ronde Internationale \u00ab Canons, litt\u00e9ralit\u00e9, tradition. La Litt\u00e9ralit\u00e9 en question dans les traditions textuelle \u00bb, Ecole Pratique des Hautes Etudes (Paris)",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Les relectures philosophiques et chr\u00e9tiennes des \u00e9motions de Dionysos\", Journ\u00e9es Internationales \u00ab Les dieux en (ou sans) \u00e9motions. Perspective comparatiste : Gr\u00e8ce, Rome, \u00c9gypte, M\u00e9sopotamie \u00bb, Universit\u00e0 di Ginevra",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Entre v\u00e9rit\u00e9 chr\u00e9tienne et mensonge pa\u00efen : strat\u00e9gies apolog\u00e9tiques chez les P\u00e8res de l\u2019\u00c9glise\", Colloque du P.A.R.S.A. \u00ab Entre le vrai et le faux: approches discursives, pratiques professionnelles, strat\u00e9gies de pouvoir dans l\u2019Antiquit\u00e9 \u00bb, Universit\u00e0 di Tolosa",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Dionysus in Early Christian Writings: Between Madness and Forbidden Desires\", \u00ab Journ\u00e9e Vernant \u00bb, Oxford University",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 22-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Forme di coralit\u00e0 \u2018pagana\u2019 e \u2018cristiana\u2019 nell\u2019Antiochia del IV secolo d.C.\", Convegno \u00ab La Coralitat a la Cultura grega \u00bb, Universit\u00e0 di Barcellona",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Scrivere per Dioniso : discorsi sacri, prescrizioni rituali e oracoli di fondazione\", Convegno internazionale \u00ab Caratteri religiosi. Forme della parola scritta e pratiche rituali \u00bb, Fondazione San Carlo di Modena",
        "periodo": "dal 12-09-2011 al 13-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le r\u00e9cit de la mise \u00e0 mort de Dionysos chez Cl\u00e9ment d\u2019Alexandrie\", Giornata di studi \u00ab Le sacrifice dans l\u2019Antiquit\u00e9 : bilan et perspectives \u00bb, Universit\u00e0 di Losanna",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La charge dionysiaque dans les discours antih\u00e9r\u00e9tiques chr\u00e9tiens\", Convegno internazionale \u00ab Des haireseis aux h\u00e9r\u00e9sies. Constructions de l\u2019h\u00e9r\u00e9sie dans le christianisme antique \u00bb, Universit\u00e0 di Ginevra",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Confrontare per distruggere. Firmico Materno e l\u2019origine diabolica dei \u2018culti orientali\u2019\", Convegno \u00ab Simboli, oggetti e parole. Fra fonti letterarie e documentazione archeologica. Nuove prospettive sui \u2018culti orientali\u2019 nel mondo romano \u00bb, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 11-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione (con A.-F. Jaccottet) \"Les fonctions religieuses dans les associations dionysiaques : savoirs partag\u00e9s, emprunts et r\u00e9gionalismes \u2013 le cas d\u2019\u00c9ph\u00e8se\", Atelier Paris-Chicago sur les religions anciennes, \u00ab Savoirs religieux \u00bb, Centro di ricerca UMR 8210 AnHiMA, Parigi",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Liber face \u00e0 Dionysos : une assimilation sans \u00e9carts ?\", Convegno internazionale \u00ab Dieux des Grecs, dieux des Romains \u00bb, Academia Belgica di Roma",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 26-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019invention chr\u00e9tienne du \u00ab paganisme \u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9poque constantinienne\", Convegno internazionale \u00ab La Vertu des Pa\u00efens \u00bb, Centro di ricerca IRENE et l\u2019Institut Ricci, Paris",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 18-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Pourquoi Dionysos ? La fonction du dieu grec dans la construction herm\u00e9neutique des Religions Orientales de Franz Cumont\", Convegno internazionale \u00ab The Christian Mystery. Early Christianity and the pagan mystery cults in the work of Franz Cumont (1868-1947) and in the history of scholarship \u00bb, Universit\u00e0 di Ghent",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 15-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \u00abConstruire la \u2018puissance divine\u2019 : discours, images, rituels. Colloque en hommage \u00e0 Jean-Pierre Vernant, \u00e0 l\u2019occasion du centenaire de sa naissance\u00bb, Universit\u00e0 di Tolosa (in collaborazione con Alexis Avdeeff e Iwo Slobodzianek, Universit\u00e0 di Tolosa)",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La maison de l\u2019erreur pure et une femme remplie de t\u00e9n\u00e8bres : la construction de Delphes comme lieu d\u00e9moniaque chez les auteurs chr\u00e9tiens\", Convegno internazionale \u00ab L\u2019image de Delphes dans la litt\u00e9rature d\u2019Hom\u00e8re \u00e0 nos jours \u00bb, Universit\u00e0 di Tolosa",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Existe-t-il une hi\u00e9rarchie entre les sagesses non chr\u00e9tiennes ? Le point de vue d\u2019Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e\", Convegno internazionale \u00ab Sagesses barbares \u00bb, Fondation Martin Bodmer di Ginevra-Cologny",
        "periodo": "dal 27-08-2014 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Seguaci di Serapide e cristiani: conflitti, competizioni, coabitazioni\", Convegno internazionale \u00ab Beyond Conflicts. Cultural and Religious Cohabitations in Alexandria and in Egypt, between the 1st and 6th cent. CE. \u00bb, Universit\u00e0 di Napoli",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Comp\u00e9tions litt\u00e9raires autour de Dionysos : pa\u00efens et chr\u00e9tiens au IVe si\u00e8cle de notre \u00e8re\", Convegno internazionale \u00ab Figures mythiques et discours religieux dans l\u2019Empire gr\u00e9co-romain \u00bb, Universit\u00e0 di Strasburgo",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi \u00abLes \u2018myst\u00e8res\u2019 de l\u2019Antiquit\u00e9 grecque et romaine : retour sur le concept et les r\u00e9alit\u00e9s\u00bb, Centro di ricerca Anthropologie et Histoire des mondes antiques, Parigi (in collaborazione con Nicole Belayche, EPHE, Paris)",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Les reprises des th\u00e9matiques myst\u00e9riques chez les auteurs chr\u00e9tiens : une question de m\u00e9thode\", Giornata di studi \u00ab Les \u2018myst\u00e8res\u2019 de l\u2019Antiquit\u00e9 grecque et romaine : retour sur le concept et les r\u00e9alit\u00e9s \u00bb, Centro di ricerca UMR 8210 AnHiMA, Paris",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di Studi: \u00abLes discours sur les religions dans l\u2019Empire romain : regards crois\u00e9s entre \u2018pa\u00efens\u2019, \u2018juifs\u2019 et \u2018chr\u00e9tiens\u2019\u00bb, Universit\u00e0 di Aix-Marseille",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 10-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Mystery cults and Christian constructions of the other in Eusebius of Caesarea\", XXI World Congress of the International Association for the History of Religions, Universit\u00e0 di Erfurt",
        "periodo": "dal 23-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Panel \u00abTaxonomies of Religion in the Ancient and Modern Worlds\u00bb, nell'ambito del XXI World Congress of the International Association for the History of Religions, Universit\u00e0 di Erfurt (in collaborazione con Daniel Barbu, Universit\u00e0 di Berna)",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 27-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Liber and Dionysus in the Roman Imperial Period? The Contribution of Latin Christian Literature\", Convegno internazionale \u00ab Dionysus in Rome \u00bb, University College London",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u00abComment figurer un 'myst\u00e8re' ? R\u00e9ponse antiques et \u00e9clairages compar\u00e9s\u00bb, Centro di ricerca Anthropologie et Histoire des mondes antiques, Parigi (in collaborazione con Nicole Belayche, EPHE, Paris)",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La fabrique chr\u00e9tienne du \u00ab paganisme \u00bb au IVe si\u00e8cle de notre \u00e8re, ou comment construire la cat\u00e9gorie de \u00ab religion \u00bb\", Convegno annuale della Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Science des Religions \u00ab Les objets de l\u2019histoire des religions. Entre d\u00e9constructions et pratiques comparatistes \u00bb, Universit\u00e0 di Ginevra",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"\u00ab Le Fils de Dieu (\u2026) n\u2019est pas du tout nouveau \u00bb : pol\u00e9miques chr\u00e9tiennes autour de la cr\u00e9ation de nouvelles divinit\u00e9s\", Giornata di studi \u00ab NEOI. Des hommes nouveaux dieux : de la titulature hell\u00e9nistique neos \u00e0 l\u2019imitatio romaine \u00bb, Centro di ricerca UMR 8210 AnHiMA, Paris",
        "periodo": "dal 05-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La fabrique chr\u00e9tienne du \u00ab paganisme \u00bb, ou comment faire de l\u2019histoire des religions au IVe si\u00e8cle de notre \u00e8re\", Forum de la M\u00e9diterran\u00e9e. Sciences humaines et sociales, Marseille, Villa M\u00e9diterran\u00e9e et MuCEM",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi: \u00abMyst\u00e8res & h\u00e9r\u00e9sies : pol\u00e9miques, identit\u00e9s, interactions\u00bb, Universit\u00e0 di Ginevra, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 (in collaborazione con Enrico Norelli, Universit\u00e0 di Ginevra)",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"\u00c9piphane de Salamine et les cultes \u00e0 myst\u00e8res : strat\u00e9gies pol\u00e9miques et identitaires\", Giornata di Studi \u00ab \u2018Myst\u00e8res\u2019 et \u2018h\u00e9r\u00e9sies\u2019 : pol\u00e9miques, identit\u00e9s, interactions \u00bb, Universit\u00e0 di Ginevra",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Colour Clash? The role of colours in Christian controversies against Pagans\", Annual Conference of the \u2018European Association for the Study of Religions\u2019 (EASR) \u00ab Relocating Religion \u00bb, Universit\u00e0 di Helsinki",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The \u201cmysteries\u201d in the 2nd century, or how to produce an instrument to challenge the Pagan cults\", \u00ab Annual Meeting on Christian Origins \u00bb, Centro italiano di Studi avanzati sulle religioni (CISSR), Bertinoro",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Initiations et myst\u00e8res chr\u00e9tiens au IVe si\u00e8cle\", Workshop \u00ab Exp\u00e9rience sensorielle et normes rituelles dans les mondes anciens. Approches compar\u00e9es \u00bb, Universit\u00e0 di Tolosa",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Regards chr\u00e9tiens sur les mythes et les myst\u00e8res \u00e9gyptiens\", \u00ab Qu\u2019est-ce qu\u2019un mythe \u00e9gyptien ? \u00bb, Giornata di studi dell'associazione\"Aigyptos\", Universit\u00e0 della Sorbona-EPHE",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della scuola dottorale: \u00abDu \u2018paganisme\u2019 au \u2018christianisme\u2019 : choc des civilisations ou transition pacifique ? Regards crois\u00e9s entre arch\u00e9ologie et histoire des religions\u00bb, Universit\u00e0 di Ginevra, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 (in collaborazione con Lorenz Baumer, Universit\u00e0 di Ginevra)",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 03-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\"Qualification\" del Conseil National des Universit\u00e9s (Francia) per le funzioni di Ma\u00eetre de conf\u00e9rence in : \u2022 \u00ab Histoire, civilisations, arch\u00e9ologie et art des mondes anciens et m\u00e9di\u00e9vaux \u00bb (section 21) ; \u2022 \u00ab Langues et litt\u00e9ratures anciennes \u00bb (section 8).",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro associato del Centro di ricerca \"Anthropologie et Histoire des Mondes antiques\" (Unit\u00e9 Mixte de Recherche 8210 AnHiMA), Parigi",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro associato del Laboratoire d'excellence \"Histoire et anthropologie des savoirs, techniques et pratiques\" (LabEx HASTEC), Parigi",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "16 recensioni per le seguenti riviste: Athenaeum (5), Mythos (3), Bryn Mawr Classical Review (2), Kernos (2), Asdiwal (2), Anabases (1), Rivista di Storia del cristianesimo (1)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsista dell'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Borsista dell'\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-03-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca europeo: \u00abFIGVRA. La repr\u00e9sentation du divin dans les soci\u00e9t\u00e9s grecque et romaine\u00bb, CNRS, Parigi Direzione: Nicole Belayche",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN: \u00abBiblioteche di scuola e biblioteche d\u2019autore. Da Aristotele al III secolo dopo Cristo\u00bb Universit\u00e0 di Pavia Responsabile locale: Anna Beltrametti",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca internazionale \u00abEstudis sobre literatura grega antiga i la seva recepci\u00f2\u00bb (ELGAR), Universit\u00e0 di Barcellona Paesi membri: Spagna, Francia, Italia, Svizzera (http://stel.ub.edu/literatura-grega)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca del Fondo Nazionale Svizzero per la ricerca: \u00abLa fabrique des savoirs\u00bb Universit\u00e0 di Ginevra Direzione del progetto: Philippe Borgeaud",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione (in collaborazione con Nicole Belayche) del gruppo di ricerca \u00abLes \u2018cultes \u00e0 myst\u00e8res\u2019 (myst\u00e8ria, teletai, etc.) et leurs acteurs sp\u00e9cialis\u00e9s\u00bb, nell'ambito del programma di ricerca francese \u00abChronologies des \u00e9volutions religieuses : formes religieuses, pratiques et agents cultuels (II si\u00e8cle avant \u2013 Ier si\u00e8cle de notre \u00e8re) (CHRONOS)\u00bb, UMR 8210 AnHiMA, en collaboration avec les Universit\u00e9s de Li\u00e8ge et Gen\u00e8ve. (http://www.anhima.fr/spip.php?article1164)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Post-doc, Universit\u00e0 di Ginevra, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 (Bourse d\u2019\u00e9change post-doctorale)",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore post-doc, Laboratoire d'excellence 'Histoire et Anthropologie des savoirs, techniques et croyances\", Ecole Pratique des Hautes Etudes, Parigi",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore post-doc, Laboratorio di eccellenza Med \"Les sciences sociales au coeur de la M\u00e9diterran\u00e9e\", Universit\u00e0 di Aix-Marseille",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Charg\u00e9 de cours (= professore a contratto) all'Universit\u00e0 di Tolosa Jean-Jaur\u00e8s, Dipartimento di Storia 39 ore di lezione frontale (3 anno della laurea triennale) Titolo del corso: \"Transformations religieuses dans l'Empire romain\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Charg\u00e9 de cours (= professore a contratto), Universit\u00e0 di Aix-Marseille, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 38 ore di lezioni frontali (3 anno Laurea triennale in Lettere classiche) Titolo del corso: \"Histoire des religions de l'Antiquit\u00e9\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Ricercatore post-doc (collaborateur scientifique), Universit\u00e0 di Ginevra, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Charg\u00e9 de cours, Universit\u00e0 di Ginevra, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0, Unit\u00e0 di Storia delle religioni 52 ore di lezione frontale all'anno (3 anno della laurea triennale e 1 anno della laurea specialistica)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Finanziamento triennale del Fonds National Suisse pour la recherche scientifique (Subside Ambizione) per un progetto di ricerca dal titolo \"Des \u00ab myst\u00e8res \u00bb grecs et romains aux \u00ab myst\u00e8res \u00bb chr\u00e9tiens ? Un nouveau regard sur les contacts religieux du monde imp\u00e9rial romain\". Entit\u00e0 finanziamento: 389262 franchi svizzeri (= 360.600 euro)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}