{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-32",
        "titolo": "Descrizione codicologica",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): S. Brambilla, J. Hayez, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, vol. 16, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CECCHERINI I, SMITH D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I, SMITH D (2016). Descrizione codicologica. In: (a cura di):",
        "S. Brambilla, J. Hayez, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco",
        "Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL",
        "MEDIOEVO, vol. 16, p. 21-32, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-104",
        "titolo": "Codicologia dei manoscritti della prima et\u00e0 umanistica: i libri di Sozomeno da Pistoia",
        "ISBN": [
          "978-1-908590-51-0"
        ],
        "ISSN": [
          "1352-9986"
        ],
        "csp": "London:The Warburg Institute, ISBN: 978-1-908590-51-0, ISSN: 1352-9986",
        "opera": "(a cura di): R. Black, J. Kraye, L. Nuvoloni, Palaeography, Manuscript Illumination and Humanism in Renaissance Italy: Studies in Memory of A. C. de la Mare. WARBURG INSTITUTE COLLOQUIA, vol. 28, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2016). Codicologia dei manoscritti della prima et\u00e0",
        "umanistica: i libri di Sozomeno da Pistoia. In: (a cura di): R. Black, J. Kraye,",
        "L. Nuvoloni, Palaeography, Manuscript Illumination and Humanism in",
        "Renaissance Italy: Studies in Memory of A. C. de la Mare. WARBURG",
        "INSTITUTE COLLOQUIA, vol. 28, p. 87-104, London:The Warburg",
        "Institute, ISBN: 978-1-908590-51-0, ISSN: 1352-9986"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-38",
        "titolo": "Commento paleografico",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): S. Brambilla, J. Hayez, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, vol. 16, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2016). Commento paleografico. In: (a cura di): S.",
        "Brambilla, J. Hayez, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco",
        "Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL",
        "MEDIOEVO, vol. 16, p. 33-38, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-400",
        "titolo": "Il 'Convivio'",
        "ISBN": [
          "978-88-6973-180-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-6973-180-8",
        "opera": "(a cura di): E. Malato, A. Mazzucchi, Dante fra il settecentocinquantenario della nascita (2015) e il settecentenario della morte (2021). Atti delle Celebrazioni in Senato, del Forum e del Convegno Internazionale di Roma: maggio-ottobre 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2016). Il 'Convivio'. In: (a cura di): E. Malato, A. Mazzucchi,",
        "Dante fra il settecentocinquantenario della nascita (2015) e il",
        "settecentenario della morte (2021). Atti delle Celebrazioni in Senato, del",
        "Forum e del Convegno Internazionale di Roma: maggio-ottobre 2015. p.",
        "383-400, ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-6973-180-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-468",
        "titolo": "Sozomeno da Pistoia (1387-1458). Scrittura e libri di un umanista. Premessa di Stefano Zamponi, con un saggio di David Speranzi. BIBLIOTECA DELL'ARCHIVUM ROMANICUM. SERIE I, STORIA-LETTERATURA-PALEOGRAFIA, vol. 431, p",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6343-8"
        ],
        "csp": "Firenze:Olschki, ISBN: 978-88-222-6343-8, ISSN: 0066-6807",
        "ISSN": [
          "0066-6807"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CECCHERINI I (2016). Sozomeno da Pistoia (1387-1458). Scrittura e libri",
        "di un umanista. Premessa di Stefano Zamponi, con un saggio di David",
        "Speranzi. BIBLIOTECA DELL'ARCHIVUM ROMANICUM. SERIE I,",
        "STORIA-LETTERATURA-PALEOGRAFIA, vol. 431, p. 1-468,",
        "Firenze:Olschki, ISBN: 978-88-222-6343-8, ISSN: 0066-6807"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Albizzo di Stefano Soderini e la corsiva dei mercanti: tra tecnica e funzione",
        "ISSN": [
          "1971-9027"
        ],
        "journal": "SCRIPTA",
        "csp": "vol. 8, p. 47-55, ISSN: 1971-9027",
        "anno": "2015",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2015). Albizzo di Stefano Soderini e la corsiva dei",
        "mercanti: tra tecnica e funzione. SCRIPTA, vol. 8, p. 47-55, ISSN:",
        "1971-9027"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autografi vecchi e nuovi di Filippo Ceffi, tra Simone Peruzzi e Filippo da Santa Croce",
        "ISSN": [
          "0391-7495"
        ],
        "journal": "ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA",
        "csp": "vol. 56, p. 99-151, ISSN: 0391-7495",
        "anno": "2015",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2015). Autografi vecchi e nuovi di Filippo Ceffi, tra Simone",
        "Peruzzi e Filippo da Santa Croce. ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA,",
        "vol. 56, p. 99-151, ISSN: 0391-7495"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Beck M\u00fcnchen",
        "titolo": "Scriptoria e cancellerie nella Firenze del secolo XIV",
        "ISBN": [
          "9783769610918"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783769610918",
        "opera": "A. Nievergelt R. Gamper M. Bernasconi Reusser B. Ebersperger E. Tremp. Scriptorium. Wesen Funktion Eigenheiten, Comit\u00e9 international de pal\u00e9ographie latine XVIII. Kolloquium (St. Gallen 11.\u201314. September 2013). p. 141-169, M\u00fcnchen:Bayerische Akademie der Wissenschaften in Kommission beim Verlag C.H",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ceccherini I., De Robertis T."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ceccherini I., De Robertis T. (2015). Scriptoria e cancellerie nella Firenze",
        "del secolo XIV. In: A. Nievergelt R. Gamper M. Bernasconi Reusser B.",
        "Ebersperger E. Tremp. Scriptorium. Wesen Funktion Eigenheiten, Comit\u00e9",
        "international de pal\u00e9ographie latine XVIII. Kolloquium (St. Gallen 11.\u201314.",
        "September 2013). p. 141-169, M\u00fcnchen:Bayerische Akademie der",
        "Wissenschaften in Kommission beim Verlag C.H. Beck M\u00fcnchen, ISBN:",
        "9783769610918"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-282",
        "titolo": "La cultura grafica dei copisti del canzoniere Vaticano latino 3793",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1082-4"
        ],
        "ISSN": [
          "0391-8270"
        ],
        "csp": "ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 978-88-218-1082-4, ISSN: 0391-8270",
        "opera": "(a cura di): D. Bianconi, Storia della scrittura e altre storie. BOLLETTINO DEI CLASSICI. SUPPLEMENTO, vol. 29, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2014). La cultura grafica dei copisti del canzoniere",
        "Vaticano latino 3793. In: (a cura di): D. Bianconi, Storia della scrittura e",
        "altre storie. BOLLETTINO DEI CLASSICI. SUPPLEMENTO, vol. 29, p.",
        "263-282, ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN:",
        "978-88-218-1082-4, ISSN: 0391-8270"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-27",
        "titolo": "Alberto della Piagentina. Nota sulla scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-884-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-884-6",
        "opera": "(a cura di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le Origini e il Trecento, Tomo I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2013). Alberto della Piagentina. Nota sulla scrittura. In: (a",
        "cura di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani.",
        "Le Origini e il Trecento, Tomo I. p. 26-27, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-8402-884-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-294",
        "titolo": "Domenico Silvestri. Nota sulla scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-884-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-884-6",
        "opera": "(a cura di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le Origini e il Trecento, Tomo I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2013). Domenico Silvestri. Nota sulla scrittura. In: (a cura",
        "di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le",
        "Origini e il Trecento, Tomo I. p. 293-294, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-8402-884-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-392",
        "titolo": "Sozomeno da Pistoia tra \u00ablittera moderna\u00bb e \u00ablittera antiqua\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-2-503-54916-3"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54916-3",
        "opera": "(a cura di): N. Golob, Medieval Autograph Manuscripts. Proceedings of the XVIIth Colloquium of the Comit\u00e9 International de Pal\u00e9ographie Latine. BIBLIOLOGIA, vol. 36, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2013). Sozomeno da Pistoia tra \u00ablittera moderna\u00bb e",
        "\u00ablittera antiqua\u00bb. In: (a cura di): N. Golob, Medieval Autograph Manuscripts.",
        "Proceedings of the XVIIth Colloquium of the Comit\u00e9 International de",
        "Pal\u00e9ographie Latine. BIBLIOLOGIA, vol. 36, p. 381-392,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54916-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35",
        "titolo": "Matteo (Mazzeo) Bellebuoni. Nota sulla scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-884-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-884-6",
        "opera": "(a cura di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le Origini e il Trecento, Tomo I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2013). Matteo (Mazzeo) Bellebuoni. Nota sulla scrittura. In:",
        "(a cura di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani.",
        "Le Origini e il Trecento, Tomo I. p. 35, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-8402-884-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-204",
        "titolo": "Andrea Lancia. Nota sulla scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-884-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-884-6",
        "opera": "(a cura di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le Origini e il Trecento, Tomo I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2013). Andrea Lancia. Nota sulla scrittura. In: (a cura di):",
        "G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le Origini",
        "e il Trecento, Tomo I. p. 203-204, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-8402-884-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143",
        "titolo": "Pier De\u2019 Crescenzi. Nota sulla scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-884-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-884-6",
        "opera": "(a cura di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le Origini e il Trecento, Tomo I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2013). Pier De\u2019 Crescenzi. Nota sulla scrittura. In: (a cura",
        "di): G. Brunetti, M. Fiorilla, M. Petoletti, Autografi dei letterati italiani. Le",
        "Origini e il Trecento, Tomo I. p. 143, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-8402-884-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00ablettera merchantescha\u00bb nei trattati di scrittura del Cinquecento",
        "ISSN": [
          "0753-5015"
        ],
        "journal": "GAZETTE DU LIVRE M\u00c9DI\u00c9VAL",
        "csp": "vol. 59, fasc. 2, p. 1-21, ISSN: 0753-5015",
        "anno": "2012",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2012). La \u00ablettera merchantescha\u00bb nei trattati di scrittura",
        "del Cinquecento. GAZETTE DU LIVRE M\u00c9DI\u00c9VAL, vol. 59, fasc. 2, p.",
        "1-21, ISSN: 0753-5015"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poligrafia nel Quattrocento: Sozomeno da Pistoia",
        "ISSN": [
          "0394-7858"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO E RINASCIMENTO",
        "csp": "vol. 26, p. 237-251, ISSN: 0394-7858",
        "anno": "2012",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2012). Poligrafia nel Quattrocento: Sozomeno da Pistoia.",
        "MEDIOEVO E RINASCIMENTO, vol. 26, p. 237-251, ISSN: 0394-7858"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Andrea Lancia tra i copisti dell\u2019Ovidio volgare. Il ms. Paris, Biblioth\u00e8que nationale de France, Italien 591",
        "ISSN": [
          "0391-7495"
        ],
        "journal": "ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA",
        "csp": "vol. 52, p. 1-26, ISSN: 0391-7495",
        "anno": "2011",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2011). Andrea Lancia tra i copisti dell\u2019Ovidio volgare. Il ms.",
        "Paris, Biblioth\u00e8que nationale de France, Italien 591. ITALIA MEDIOEVALE",
        "E UMANISTICA, vol. 52, p. 1-26, ISSN: 0391-7495"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura grafica di Andrea Lancia",
        "ISSN": [
          "1594-1000"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI DANTESCHI",
        "csp": "vol. 10, fasc. 2, p. 351-367, ISSN: 1594-1000",
        "anno": "2010",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2010). La cultura grafica di Andrea Lancia. RIVISTA DI",
        "STUDI DANTESCHI, vol. 10, fasc. 2, p. 351-367, ISSN: 1594-1000"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scritture dei notai e dei mercanti a Firenze tra Duecento e Trecento: unit\u00e0, variet\u00e0, stile",
        "ISSN": [
          "0394-7858"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO E RINASCIMENTO",
        "csp": "vol. 24, p. 29-68, ISSN: 0394-7858",
        "anno": "2010",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2010). Le scritture dei notai e dei mercanti a Firenze tra",
        "Duecento e Trecento: unit\u00e0, variet\u00e0, stile. MEDIOEVO E RINASCIMENTO,",
        "vol. 24, p. 29-68, ISSN: 0394-7858"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Merchants and Notaries: Stylistic Movements in Italian Cursive Scripts",
        "ISSN": [
          "0025-2603"
        ],
        "journal": "MANUSCRIPTA",
        "csp": "vol. 53, fasc. 2, p. 239-283, ISSN: 0025-2603",
        "anno": "2009",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2009). Merchants and Notaries: Stylistic Movements in",
        "Italian Cursive Scripts. MANUSCRIPTA, vol. 53, fasc. 2, p. 239-283, ISSN:",
        "0025-2603"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradition cursive et style dans l'\u00e9criture des notaires florentins (v. 1250-v. 1350)",
        "ISSN": [
          "0373-6237"
        ],
        "journal": "BIBLIOTHEQUE DE L'ECOLE DES CHARTES",
        "csp": "vol. 165, p. 167-185, ISSN: 0373-6237",
        "anno": "2007",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2007). Tradition cursive et style dans l'\u00e9criture des notaires",
        "florentins (v. 1250-v. 1350). BIBLIOTHEQUE DE L'ECOLE DES",
        "CHARTES, vol. 165, p. 167-185, ISSN: 0373-6237"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-400",
        "titolo": "Il 'Convivio'",
        "ISBN": [
          "978-88-6973-180-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-6973-180-8",
        "opera": "(a cura di): E. Malato, A. Mazzucchi, Dante fra il settecentocinquantenario della nascita (2015) e il settecentenario della morte (2021). Atti delle Celebrazioni in Senato, del Forum e del Convegno Internazionale di Roma: maggio-ottobre 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2016). Il 'Convivio'. In: (a cura di): E. Malato, A. Mazzucchi,",
        "Dante fra il settecentocinquantenario della nascita (2015) e il",
        "settecentenario della morte (2021). Atti delle Celebrazioni in Senato, del",
        "Forum e del Convegno Internazionale di Roma: maggio-ottobre 2015. p.",
        "383-400, ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-6973-180-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-468",
        "titolo": "Sozomeno da Pistoia (1387-1458). Scrittura e libri di un umanista. Premessa di Stefano Zamponi, con un saggio di David Speranzi. BIBLIOTECA DELL'ARCHIVUM ROMANICUM. SERIE I, STORIA-LETTERATURA-PALEOGRAFIA, vol. 431, p",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6343-8"
        ],
        "csp": "Firenze:Olschki, ISBN: 978-88-222-6343-8, ISSN: 0066-6807",
        "ISSN": [
          "0066-6807"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CECCHERINI I (2016). Sozomeno da Pistoia (1387-1458). Scrittura e libri",
        "di un umanista. Premessa di Stefano Zamponi, con un saggio di David",
        "Speranzi. BIBLIOTECA DELL'ARCHIVUM ROMANICUM. SERIE I,",
        "STORIA-LETTERATURA-PALEOGRAFIA, vol. 431, p. 1-468,",
        "Firenze:Olschki, ISBN: 978-88-222-6343-8, ISSN: 0066-6807"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autografi vecchi e nuovi di Filippo Ceffi, tra Simone Peruzzi e Filippo da Santa Croce",
        "ISSN": [
          "0391-7495"
        ],
        "journal": "ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA",
        "csp": "vol. 56, p. 99-151, ISSN: 0391-7495",
        "anno": "2015",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2015). Autografi vecchi e nuovi di Filippo Ceffi, tra Simone",
        "Peruzzi e Filippo da Santa Croce. ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA,",
        "vol. 56, p. 99-151, ISSN: 0391-7495"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Albizzo di Stefano Soderini e la corsiva dei mercanti: tra tecnica e funzione",
        "ISSN": [
          "1971-9027"
        ],
        "journal": "SCRIPTA",
        "csp": "vol. 8, p. 47-55, ISSN: 1971-9027",
        "anno": "2015",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2015). Albizzo di Stefano Soderini e la corsiva dei",
        "mercanti: tra tecnica e funzione. SCRIPTA, vol. 8, p. 47-55, ISSN:",
        "1971-9027"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-282",
        "titolo": "La cultura grafica dei copisti del canzoniere Vaticano latino 3793",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1082-4"
        ],
        "ISSN": [
          "0391-8270"
        ],
        "csp": "ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 978-88-218-1082-4, ISSN: 0391-8270",
        "opera": "(a cura di): D. Bianconi, Storia della scrittura e altre storie. BOLLETTINO DEI CLASSICI. SUPPLEMENTO, vol. 29, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2014). La cultura grafica dei copisti del canzoniere",
        "Vaticano latino 3793. In: (a cura di): D. Bianconi, Storia della scrittura e",
        "altre storie. BOLLETTINO DEI CLASSICI. SUPPLEMENTO, vol. 29, p.",
        "263-282, ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN:",
        "978-88-218-1082-4, ISSN: 0391-8270"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00ablettera merchantescha\u00bb nei trattati di scrittura del Cinquecento",
        "ISSN": [
          "0753-5015"
        ],
        "journal": "GAZETTE DU LIVRE M\u00c9DI\u00c9VAL",
        "csp": "vol. 59, fasc. 2, p. 1-21, ISSN: 0753-5015",
        "anno": "2012",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2012). La \u00ablettera merchantescha\u00bb nei trattati di scrittura",
        "del Cinquecento. GAZETTE DU LIVRE M\u00c9DI\u00c9VAL, vol. 59, fasc. 2, p.",
        "1-21, ISSN: 0753-5015"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Andrea Lancia tra i copisti dell\u2019Ovidio volgare. Il ms. Paris, Biblioth\u00e8que nationale de France, Italien 591",
        "ISSN": [
          "0391-7495"
        ],
        "journal": "ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA",
        "csp": "vol. 52, p. 1-26, ISSN: 0391-7495",
        "anno": "2011",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2011). Andrea Lancia tra i copisti dell\u2019Ovidio volgare. Il ms.",
        "Paris, Biblioth\u00e8que nationale de France, Italien 591. ITALIA MEDIOEVALE",
        "E UMANISTICA, vol. 52, p. 1-26, ISSN: 0391-7495"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-192",
        "titolo": "Teaching, function and social diffusion of writing in thirteenth- and fourteenth-century Florence",
        "ISBN": [
          "978-0-9539838-5-8"
        ],
        "csp": "London:King's College London CLAMS, ISBN: 978-0-9539838-5-8",
        "opera": "(a cura di): P. R. Robinson, Teaching Writing, Learning to Write: Proceedings of the XVIth Colloquium of the Comite International de Pal\u00e9ographie Latine. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CECCHERINI I (2010). Teaching, function and social diffusion of writing in",
        "thirteenth- and fourteenth-century Florence. In: (a cura di): P. R. Robinson,",
        "Teaching Writing, Learning to Write: Proceedings of the XVIth Colloquium",
        "of the Comite International de Pal\u00e9ographie Latine. p. 177-192,",
        "London:King's College London CLAMS, ISBN: 978-0-9539838-5-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Merchants and Notaries: Stylistic Movements in Italian Cursive Scripts",
        "ISSN": [
          "0025-2603"
        ],
        "journal": "MANUSCRIPTA",
        "csp": "vol. 53, fasc. 2, p. 239-283, ISSN: 0025-2603",
        "anno": "2009",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2009). Merchants and Notaries: Stylistic Movements in",
        "Italian Cursive Scripts. MANUSCRIPTA, vol. 53, fasc. 2, p. 239-283, ISSN:",
        "0025-2603"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradition cursive et style dans l'\u00e9criture des notaires florentins (v. 1250-v. 1350)",
        "ISSN": [
          "0373-6237"
        ],
        "journal": "BIBLIOTHEQUE DE L'ECOLE DES CHARTES",
        "csp": "vol. 165, p. 167-185, ISSN: 0373-6237",
        "anno": "2007",
        "autori": "CECCHERINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CECCHERINI I (2007). Tradition cursive et style dans l'\u00e9criture des notaires",
        "florentins (v. 1250-v. 1350). BIBLIOTHEQUE DE L'ECOLE DES",
        "CHARTES, vol. 165, p. 167-185, ISSN: 0373-6237"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "26336",
    "nome": "CECCHERINI Irene",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della segreteria di redazione della rivista \"Italia medioevale e umanistica\" - ISSN 0391-7495",
        "periodo": "dal 15-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Wien, 13-17 settembre 2005. Partecipazione al convegno (selezione su call for papers): XVth Colloquium of the Comit\u00e9 International de Pal\u00e9ographie latine: R\u00e9gionalisme et internationalisme. Probl\u00e8mes de pal\u00e9ographie et de codicologie du Moyen Age. Titolo della relazione: La genesi della scrittura mercantesca",
        "periodo": "dal 13-09-2005 al 17-09-2005"
      },
      {
        "content": "Paris, \u00c9cole nationale des chartes,12 maggio 2006. Partecipazione al seminario (su invito): S\u00e9minaire permanent \u00c9critures cursives. Premi\u00e8re rencontre: Qu\u2019est-ce que la cursivit\u00e9? Titolo della relazione: La corsivit\u00e0 tra Duecento e Trecento. Alcuni esempi fiorentini",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "Cambridge, Trinity College, 20 aprile 2007. Partecipazione al seminario (su invito): S\u00e9minaire permanent \u00c9critures cursives. Second Meeting: Technical and material aspects of cursive handwriting, Titolo della relazione: Aspetti tecnici nelle scritture notarili italiane del Duecento e del Trecento",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Prato, 25-26 maggio 2007. Partecipazione al convegno (su invito): Notai e notariato di Toscana. Prassi giuridica, scrittura, societ\u00e0 (secoli IX-XV), Titolo della relazione: Le scritture dei notai e dei mercanti a Firenze tra Duecento e Trecento: unit\u00e0, variet\u00e0, stile",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "St. Louis, MO, 12-13 ottobre 2007. Partecipazione al convegno (su invito): Thirty-Fourth Annual Saint Louis Conference on Manuscript Studies, Titolo: Merchants and Notaries: Stylistic Movements in Italian Cursive Scripts",
        "periodo": "dal 12-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "London, 2-5 settembre 2008. Partecipazione al convegno (selezione su call for papers): XVIth Colloquium of the Comit\u00e9 International de Pal\u00e9ographie Latine: Teaching writing, Learning to write, Titolo: Teaching, function and social diffusion of writing in thirteenth- and fourteenth-century Florence",
        "periodo": "dal 02-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Sevilla, 22 maggio 2009. Partecipazione al seminario (su invito): Seminario Permanente \u201cEscrituras cursivas\u201d, IV Encuentro Internacional: De la herencia romana a la procesal castellana: diez siglos de cursividad. Titolo della relazione (con C. del Camino, M. Smith et T. Webber): Hacia un an\u00e1lisis comparativo de las g\u00f3ticas cursivas europeas",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "London, Senate House, 15 ottobre 2009. Partecipazione al seminario (su invito): Medieval Manuscripts Seminar. Titolo della relazione: How to describe a cursive script: Italian merchants\u2019 documents in the National Archives",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ljubljana, 7-10 settembre 2010. Partecipazione al convegno (selezione su call for papers): XVIIth Colloquium of the Comit\u00e9 International de Pal\u00e9ographie latine, Medieval Autograph Manuscripts. Titolo della relazione: Sozomeno of Pistoia between \u00ablittera moderna\u00bb and \u00ablittera antiqua\u00bb",
        "periodo": "dal 07-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Roma, 28-29 ottobre 2010. Partecipazione al convegno (su invito): Storia della scrittura e altre storie. Titolo della relazione: La cultura grafica dei copisti del Canzoniere Vaticano Latino 3793",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Paris, IRHT, 15 aprile 2011. Partecipazione al seminario (su invito): 5e rencontre du S\u00e9minaire permanent \u00c9critures cursives. Titolo: La \u00abLettera Merchantescha\u00bb nei trattati di scrittura del Cinquecento",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Firenze, 18 ottobre 2011. Organizzazione della giornata di studi (con T. De Robertis): Paleografia e autografi. Proposte di metodo per l\u2019attribuzione e l\u2019expertise di mani greche e latine",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "Firenze, 18 ottobre 2011. Partecipazione alla giornata di studi: Paleografia e autografi. Proposte di metodo per l\u2019attribuzione e l\u2019expertise di mani greche e latine. Titolo: Poligrafia nel Quattrocento: Sozomeno da Pistoia",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "London, 17-19 novembre 2011. Partecipazione al convegno (su invito): Palaeography, Humanism and Manuscript Illumination in Renaissance Italy. A Conference in Memory of A. C. de la Mare. Titolo della relazione: Manuscripts in the Early Humanist Period: Production, Models, Script",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Leeds, 9-12 luglio 2012. Partecipazione al convegno (su invito): International Medieval Congress (IMC) 2012. Titolo: Rules for a database on Italian notaries",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Sankt Gallen, 11-13 settembre 2013. Partecipazione al convegno (selezione su call for papers): XVIIIe Colloque du Comit\u00e9 International de Pal\u00e9ographie Latine. Le scriptorium. Titolo della relazione (con T. De Robertis): Scriptoria e cancellerie nella Firenze del XIII e XIV secolo",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "Paris, Archives Nationales, 15-16 novembre 2013. Partecipazione al convegno (su invito): Digital Diplomatics 2013. What is Diplomatics in the Digital Environment? Titolo della relazione (con M. Gurrado): Mesurer les diff\u00e9rences. Les faits d\u2019ex\u00e9cution dans quelques \u00e9critures notariales italiennes",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "Lucca, Archivio di Stato, 23 settembre 2014. Partecipazione al seminario (su invito): Burocrazia, amministrazione, contabilit\u00e0 e scritture corsive. Titolo: La corsiva dei mercanti tra tecnica e funzione",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Paris, IRHT, 7 novembre 2014. Partecipazione al seminario (su invito): Histoire des biblioth\u00e8ques anciennes. Livres d\u2019auteurs et reconstitution des biblioth\u00e8ques anciennes. Titolo della relazione: La biblioth\u00e8que et l\u2019\u00e9criture de Sozomeno de Pistoia",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Cesena, Biblioteca Malatestiana, 4-5 dicembre 2014. Partecipazione al convegno (selezione su call for papers): Catalogazione, storia della scrittura, storia del libro. I \u201cManoscritti datati d\u2019Italia\u201d vent\u2019anni dopo. Convegno internazionale di studi, 4-5 dicembre 2014. Titolo della relazione: Per una storia della mercantesca attraverso i manoscritti datati",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "London, King\u2019s College, 3 settembre 2015. Partecipazione al seminario (su invito): The Image of Cursive Handwriting: A One Day Workshop. Titolo della relazione: An Italian notary and his choice of cursive scripts",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 03-09-2015"
      },
      {
        "content": "Berlin, Staatsbibliothek zu Berlin, 16-18 settembre 2015. Partecipazione al convegno (selezione su call for papers): 19th Colloque international de Pal\u00e9ographie latine, Change in Medieval and Renaissance Scripts and Manuscripts. Titolo della relazione: Cursivit\u00e9 et institutions. L\u2019\u00e9criture de la chancellerie de France entre la fine du XIIe et la fin du XIIIe si\u00e8cle",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Roma, Centro Pio Rajna, 28-30 settembre 2015. Partecipazione al convegno (su invito): Dante fra il settecentocinquantenario della nascita (2015) e il settecentenario della morte (2021). Titolo della relazione: Il Convivio",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Oxford, Weston Library, 23 ottobre 2015. Organizzazione della giornata di studio: The new Boccaccio: scholar, scribe, reader.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Paris, LAMOP, 10 marzo 2016. Partecipazione al seminario (su invito): Codicologie quantitative et sociologie du livre m\u00e9di\u00e9val. Ann\u00e9e 2016. Livres et documents. Titolo della relazione: Les r\u00e9seaux des \u00e9critures cursives: notaires, marchands et savants italiens entre documents et livres (XIIIe-XIVe si\u00e8cles)",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Orl\u00e9ans, Le Studium, Institute for Advanced Studies, 6-9 giugno 2016. Partecipazione al convegno (su invito): Inscribing Knowledge on the Page: Sciences, Tradition, Transmission and Subversion in the Medieval Book. Titolo della relazione: The shaping of the paratext in the transmission of the classics. Some case studies from the Canonici collection, Bodleian Library, Oxford",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Accettazione della proposta di comunicazione per il convegno: XXe Colloque International de Pal\u00e9ographie Latine. Les scribes et la pr\u00e9sentation du texte. Scribes and the Presentation of Texts. Beinecke Rare Book & Manuscript Library, Yale University, 6-8 settembre 2017. Titolo della relazione: The Shaping of the Latin Classics in Fourteenth-Century Italy",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Oxford, Weston Library, 30 settembre 2016. Organizzazione del nono seminario internazionale \"\u00c9critures cursives\" (con M. Kauffmann): The unskilled scribe. Elementary hands and their place in the history of handwriting",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Roma, Centro Pio Rajna, 7-9 novembre 2016. Partecipazione al convegno (su invito): Intorno a Dante. Ambienti culturali, fermenti politici, libri e lettori nel XIV secolo. Titolo della relazione: I copisti delle opere di Dante",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: Two Hundred Years of Italian Manuscripts in Oxford. Exploring the Canonici Collection. Oxford, Bodleian Libraries & Lincoln College, 24-25 November 2017",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione con la SISMEL - Societ\u00e0 Internazionale per lo Studio del Medioevo Latino, per attivit\u00e0 di ricerca connesse alla pubblicazione di \"Medioevo Latino. Bollettino bibliografico della cultura europea da Boezio ad Erasmo (secoli VI-XV)\".",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione occasionale con il Comitato Nazionale VI Centenario della morte di Coluccio Salutati per la redazione di schede del catalogo della mostra \"Coluccio Salutati e l'invenzione dell'Umanesimo\" (a cura di Teresa De Robertis, Giuliano Tanturli e Stefano Zamponi)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di prestazione d'opera occasionale con il Dipartimento di Filologia, Linguistica e Letteratura dell'Universit\u00e0 del Salento nell'ambito del Progetto \"Censimento dei commenti danteschi\", per lo svolgimento dell'attivit\u00e0 di ricognizione e identificazione nelle collocazioni moderne dei manoscritti citati nella Bibliografia dantesca di Paul Colomb de Batines.",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Dipartimento di Studi sul Medioevo e il Rinascimento. Assegno di ricerca annuale, rinnovato di un anno, per il programma di ricerca \"La biblioteca di Sozomeno da Pistoia\"",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Dipartimento di Studi sul Medioevo e il Rinascimento. Assegno di ricerca annuale per il programma di ricerca \"Manoscritti Datati d'Italia (Firenze, Biblioteca Medicea Laurenziana, Fondo Plutei)\"",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la SISMEL - Societ\u00e0 Internazionale per lo Studio del Medioevo Latino, per attivit\u00e0 di ricerca connesse alla pubblicazione di \"Medioevo Latino. Bollettino bibliografico della cultura europea da Boezio ad Erasmo (secoli VI-XV)\".",
        "periodo": "dal 02-01-2012 al 30-06-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della AIMD (Associazione Italiana Manoscritti Datati)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di APICES (Association Pal\u00e9ographique Internationale Culture, \u00c9criture, Soci\u00e9t\u00e9)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della \"Dotation Hermans\" (2010) da parte di APICES (Association Pal\u00e9ographique Internationale Culture, \u00c9criture, Soci\u00e9t\u00e9) per il finanziamento della Giornata di studio \"Paleografia e autografi. Proposte di metodo per l'attribuzione e l'expertise di mani greche e latine (Firenze, 18 ottobre 2011)\".",
        "periodo": "dal 22-12-2010 al 22-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della AIPD (Associazione Italiana Paleografi e Diplomatisti)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della SISMEL (Societ\u00e0 Internazionale per lo Studio del Medioevo Latino)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione per la Scuola di dottorato in Storia e tradizione dei testi nel Medioevo e nel Rinascimento. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Dipartimento di Studi sul Medioevo e il Rinascimento. Titolo della lezione: La biblioteca di Sozomeno da Pistoia",
        "periodo": "dal 29-03-2010 al 29-03-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Chercheur post-doctoral. Paris, Ecole Pratique des Hautes Etudes (EPHE), EA 4116 SAPRAT (Mairie de Paris, \"Research in Paris\", edizione 2012). Progetto di ricerca: \"Les manuscrits de la litt\u00e9rature italienne des origines. Paris, Biblioth\u00e8que Nationale de France\"",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Ing\u00e9nieur de recherche en analyse de sources \u00e9crites. Centre Nationale de la Recherche Scientifique, France. Paris, Institut de Recherche et d'Histoire des Textes (IRHT-CNRS), section de Pal\u00e9ographie latine. Incarichi di ricerca nell'ambito dei progetti: ANR ORIFLAMMS; catalogazione dei manoscritti di Saint-Omer",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lezioni di paleografia italiana nell'ambito della cattedra di Pal\u00e9ographie et histoire de l\u2019\u00e9criture en caract\u00e8res latins (Marc Smith), Paris, \u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes (9 aprile e 7 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare della fellowship: Dilts Research fellowship, Lincoln College, University of Oxford",
        "periodo": "dal 05-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor di \"Italian Palaeography\" per il Master of Studies in Modern Languages. History of the Book and Palaeography Method Option, Faculty of Medieval and Modern Languages, Oxford",
        "periodo": "dal 05-01-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare della fellowship: Lyell-Bodleian Research fellowship in Manuscript Studies, University of Oxford, Bodleian Libraries, Department of Special Collections",
        "periodo": "dal 05-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione di paleografia per il Master of Studies in Modern Languages. History of the Book and Palaeography Method Option, Faculty of Medieval and Modern Languages, Oxford",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 28-10-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor di \"Italian Palaeography\" per il Master of Studies in Modern Languages. History of the Book and Palaeography Method Option, Faculty of Medieval and Modern Languages, Oxford",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione di paleografia per il Master of Studies in Modern Languages. History of the Book and Palaeography Method Option, Faculty of Medieval and Modern Languages, Oxford",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Corso di Laurea in Operatore dei Beni Culturali. Tutor di Laboratorio per il corso \"Laboratorio di Paleografia\", a.a. 2007/2008 (25 ore)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Corsi di Laurea in Operatore dei Beni Culturali. Professore a contratto per il corso \"Laboratorio di Paleografia latina\", a.a. 2008/2009 (25 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Corso di Laurea in Storia e tutela dei Beni archeologici, artistici, archivistici e librari. Professore a contratto per il corso \"Laboratorio di Paleografia\", a.a. 2009/2010 (25 ore)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Corso di Laurea in Storia e tutela dei Beni Archeologici, artistici, archivistici e librari. Professore a contratto per il corso \"Laboratorio di Paleografia latina\", a.a. 2010/2011 (25 ore)",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la redazione della Gazette du livre m\u00e9di\u00e9val (ISSN 0753-5015) per la compilazione della Bibliografia \"Vient de para\u00eetre - \u00e0 para\u00eetre\" dei numeri 60 (2013), 61 (2014), 62 (2015)",
        "periodo": "dal 13-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca del progetto: Azione integrata Italia - Spagna 2010, dir. S. Zamponi (Universit\u00e0 di Firenze) e M.L. Pardo (Universit\u00e0 di Siviglia): \"Tra documento e codice. La scrittura del volgare tra Italia e Spagna (XIII-XV secolo)\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca del progetto francese ANR: ORIFLAMMS (Ontology Research, Image Features, Letterform Analysis on Multilingual Medieval Scripts), diretto da D. Stutzmann, IRHT-CNRS",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca, in qualit\u00e0 di Subject expert di Italian palaeography, del progetto ERC: 15cBOOKTRADE, University of Oxford, diretto da C. Dondi",
        "periodo": "dal 05-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vincitore, su selezione internazionale, di una borsa post-doc annuale nell'ambito del programma \"Research in Paris\" della Mairie de Paris, edizione 2012, col progetto \"Les manuscrits de la litt\u00e9rature italienne des origines. Paris, Biblioth\u00e8que Nationale de France\", da realizzarsi presso Paris, Ecole Pratique des Hautes Etudes (EPHE), EA 4116 SAPRAT, cattedra di \"Philologie romane\" (F. Zinelli).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      }
    ]
  }
}