{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "11-140",
        "titolo": "Il compendio di Roma antica raccolto e scritto da M. Lucio Fauno con somma brevit\u00e0, et ordine con quanto gli Antichi \u00f2 moderni scritto ne hanno",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-476-1"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-476-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gennaro Tallini (2014). Il compendio di Roma antica raccolto e scritto da M.",
        "Lucio Fauno con somma brevit\u00e0, et ordine con quanto gli Antichi \u00f2 moderni",
        "scritto ne hanno. p. 11-140, Firenze:Franco Cesati, ISBN:",
        "978-88-7667-476-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00c6dit\u00e6, lect\u00e6, disputat\u00e6\u00bb. fonti filosofiche ed edizioni a stampa di Tommaso de Vio cardinal Gaetano (1469-1534). RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 217-235, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2013). \u00ab\u00c6dit\u00e6, lect\u00e6, disputat\u00e6\u00bb. fonti filosofiche ed",
        "edizioni a stampa di Tommaso de Vio cardinal Gaetano (1469-1534).",
        "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol. XLIX, p. 217-235,",
        "ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "327-347",
        "titolo": "Cronologia degli scritti e motivazioni didattiche nelle opere di Agostino Nifo durante il periodo pisano (1518-1523)",
        "ISBN": [
          "9788860876027"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860876027, Fiesole 25 maggio 2011 - Firenze 26 maggio 2011, maggio 2011",
        "opera": "L\u2019universit\u00e0 in Toscana nel Quattrocento, atti del convegno di studi, Fiesole 25 maggio 2011 - Firenze 26 maggio 2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gennaro Tallini (2012). Cronologia degli scritti e motivazioni didattiche nelle",
        "opere di Agostino Nifo durante il periodo pisano (1518-1523). In: L\u2019universit\u00e0",
        "in Toscana nel Quattrocento, atti del convegno di studi, Fiesole 25 maggio",
        "2011 - Firenze 26 maggio 2011. p. 327-347, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860876027, Fiesole 25 maggio 2011 - Firenze 26 maggio 2011, maggio",
        "2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne",
        "titolo": "Annali tipografici di Andreas Freitag (1482-1499), Roma, Aracne",
        "ISBN": [
          "9788854846852"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854846852",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gennaro Tallini (2012). Annali tipografici di Andreas Freitag (1482-1499),",
        "Roma, Aracne. Aracne, ISBN: 9788854846852"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Sessa editori luganesi a Venezia e l\u2019integrale delle opere di Virgilio Mantoano [\u2026] (Venezia, 1597)",
        "ISSN": [
          "1971-9086"
        ],
        "journal": "TIPOFILOLOGIA",
        "csp": "p. 41-68, ISSN: 1971-9086",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2011). I Sessa editori luganesi a Venezia e l\u2019integrale delle",
        "opere di Virgilio Mantoano [\u2026] (Venezia, 1597). TIPOFILOLOGIA, p. 41-68,",
        "ISSN: 1971-9086"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra studio e bottega. Coordinate bio-bibliografiche di Giovanni Tarcagnota (1508-1566)",
        "ISSN": [
          "1824-7733"
        ],
        "journal": "BIBLIOLOGIA",
        "csp": "p. 15-42, ISSN: 1824-7733",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2011). Tra studio e bottega. Coordinate bio-bibliografiche di",
        "Giovanni Tarcagnota (1508-1566). BIBLIOLOGIA, p. 15-42, ISSN:",
        "1824-7733"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione familiare e politiche editoriali nella produzione a stampa dei Tramezino editori veneziani (1536-1592). STUDI VENEZIANI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "LIX",
        "csp": "p. 53-78, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2010). Tradizione familiare e politiche editoriali nella",
        "produzione a stampa dei Tramezino editori veneziani (1536-1592). STUDI",
        "VENEZIANI, vol. LIX, p. 53-78, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Incunaboli, Cinquecentine e Seicentine della Biblioteca \u201cF. Grazioli \u2013 P. della Vedova\u201d del Liceo \u201cG. Piazzi \u2013 C. Lena Perpenti\u201d di Sondrio",
        "ISSN": [
          "0072-9094"
        ],
        "journal": "GUTENBERG-JAHRBUCH",
        "csp": "p. 187-203, ISSN: 0072-9094",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2010). Incunaboli, Cinquecentine e Seicentine della",
        "Biblioteca \u201cF. Grazioli \u2013 P. della Vedova\u201d del Liceo \u201cG. Piazzi \u2013 C. Lena",
        "Perpenti\u201d di Sondrio. GUTENBERG-JAHRBUCH, p. 187-203, ISSN:",
        "0072-9094"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Bibliografia",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Bibliografia",
        "Tallini Gennaro (2016). Annali tipografici della Societas Aquilae se",
        "Renovantis (1574-1609). p. 1-45, Raleigh NC (USA):Lulu Press Inc., ISBN:",
        "9781326743857"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Plutarco e Nifo nella formazione umanistica di Giovanni Tarcagnota (1508-1566). CRITICA LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0142"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 3-35, ISSN: 0390-0142",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2014). Plutarco e Nifo nella formazione umanistica di",
        "Giovanni Tarcagnota (1508-1566). CRITICA LETTERARIA, vol. XLII, p.",
        "3-35, ISSN: 0390-0142"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00c6dit\u00e6, lect\u00e6, disputat\u00e6\u00bb. fonti filosofiche ed edizioni a stampa di Tommaso de Vio cardinal Gaetano (1469-1534). RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 217-235, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2013). \u00ab\u00c6dit\u00e6, lect\u00e6, disputat\u00e6\u00bb. fonti filosofiche ed",
        "edizioni a stampa di Tommaso de Vio cardinal Gaetano (1469-1534).",
        "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol. XLIX, p. 217-235,",
        "ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "327-347",
        "titolo": "Cronologia degli scritti e motivazioni didattiche nelle opere di Agostino Nifo durante il periodo pisano (1518-1523)",
        "ISBN": [
          "9788860876027"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860876027, Fiesole 25 maggio 2011 - Firenze 26 maggio 2011, maggio 2011",
        "opera": "L\u2019universit\u00e0 in Toscana nel Quattrocento, atti del convegno di studi, Fiesole 25 maggio 2011 - Firenze 26 maggio 2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gennaro Tallini (2012). Cronologia degli scritti e motivazioni didattiche nelle",
        "opere di Agostino Nifo durante il periodo pisano (1518-1523). In: L\u2019universit\u00e0",
        "in Toscana nel Quattrocento, atti del convegno di studi, Fiesole 25 maggio",
        "2011 - Firenze 26 maggio 2011. p. 327-347, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860876027, Fiesole 25 maggio 2011 - Firenze 26 maggio 2011, maggio",
        "2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne",
        "titolo": "Annali tipografici di Andreas Freitag (1482-1499), Roma, Aracne",
        "ISBN": [
          "9788854846852"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854846852",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gennaro Tallini (2012). Annali tipografici di Andreas Freitag (1482-1499),",
        "Roma, Aracne. Aracne, ISBN: 9788854846852"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Sessa editori luganesi a Venezia e l\u2019integrale delle opere di Virgilio Mantoano [\u2026] (Venezia, 1597)",
        "ISSN": [
          "1971-9086"
        ],
        "journal": "TIPOFILOLOGIA",
        "csp": "p. 41-68, ISSN: 1971-9086",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2011). I Sessa editori luganesi a Venezia e l\u2019integrale delle",
        "opere di Virgilio Mantoano [\u2026] (Venezia, 1597). TIPOFILOLOGIA, p. 41-68,",
        "ISSN: 1971-9086"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra studio e bottega. Coordinate bio-bibliografiche di Giovanni Tarcagnota (1508-1566)",
        "ISSN": [
          "1824-7733"
        ],
        "journal": "BIBLIOLOGIA",
        "csp": "p. 15-42, ISSN: 1824-7733",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2011). Tra studio e bottega. Coordinate bio-bibliografiche di",
        "Giovanni Tarcagnota (1508-1566). BIBLIOLOGIA, p. 15-42, ISSN:",
        "1824-7733"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Incunaboli, Cinquecentine e Seicentine della Biblioteca \u201cF. Grazioli \u2013 P. della Vedova\u201d del Liceo \u201cG. Piazzi \u2013 C. Lena Perpenti\u201d di Sondrio",
        "ISSN": [
          "0072-9094"
        ],
        "journal": "GUTENBERG-JAHRBUCH",
        "csp": "p. 187-203, ISSN: 0072-9094",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2010). Incunaboli, Cinquecentine e Seicentine della",
        "Biblioteca \u201cF. Grazioli \u2013 P. della Vedova\u201d del Liceo \u201cG. Piazzi \u2013 C. Lena",
        "Perpenti\u201d di Sondrio. GUTENBERG-JAHRBUCH, p. 187-203, ISSN:",
        "0072-9094"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione familiare e politiche editoriali nella produzione a stampa dei Tramezino editori veneziani (1536-1592). STUDI VENEZIANI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "LIX",
        "csp": "p. 53-78, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gennaro Tallini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Tallini (2010). Tradizione familiare e politiche editoriali nella",
        "produzione a stampa dei Tramezino editori veneziani (1536-1592). STUDI",
        "VENEZIANI, vol. LIX, p. 53-78, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "33881",
    "nome": "TALLINI Gennaro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lucio Fauno e la fondazione dell'antiquaria moderna. Da Biondo Flavio alle antichit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "l'antiquaria francese e le antichit\u00e0 di Roma (1534-1586). Visione, uso, idealizzazione e disincanto da Pierre Gilles a Montaigne",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Filosofia laica, cultura della crisi e crisi della cultura ne \"Il Triregno\" di Pietro Giannone, in Atti del convegno nazionale sulla Formazione umana e culturale di Pietro Giannone, Foggia-Ischitella 7-8 novembre, edited by G. de Matteis, Dipartimento di Studi Comparati - Universit\u00e0 di Chieti e Comune di Ischitella (FG) Foggia, Edizioni del Centro Grafico Francescano, 2007, pp. 119-125;",
        "periodo": "dal 07-11-2007 al 08-11-2007"
      },
      {
        "content": "Riflessioni in margine al Discorso sopra la musica de\u2019 suoi tempi di Vincenzo Giustiniani (1628), comunicazione al XIII Colloquio Internazionale Associazione \u201cIl Saggiatore Musicale\u201d, 22 novembre, Dipartimento di Musica e Spettacolo, Universit\u00e0 di Bologna (abstract edited by P. Russo disponibile sul sito www. ilsaggiatoremusicale.it);",
        "periodo": "dal 22-11-2009 al 22-11-2009"
      },
      {
        "content": "Cronologia degli scritti e motivazioni didattiche nelle opere di Agostino Nifo durante il periodo pisano (1518-1523), in L\u2019universit\u00e0 in Toscana nel Quattrocento, convegno internazionale di studi, Fiesole 25 maggio 2011 - Firenze 26 maggio 2011;",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "A tale of mith. Venus and Adonis from Venice to Stratford, in Degree Shakespeare Convention, Firenze, British Institute in Florence, april 18, 2013;",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Lucio Fauno/Lucio Mauro writes Rome. A comparative approach to the \u201cAntiquities of Rome\u201d (1552-1556) as literary vision of the ancient city space in Renaissance Rome, paper to Renaissance Society of America Annual Meeting, New York, Hilton Hotel (Sutton Center), panel Ancient models and visual Culture, chair: Clark Hulse (University of Illinois, Chicago), organizer: Anne E. Moyer (University of Pennsylvania), march 29;",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Jean Matal e l\u2019antiquaria romana tra Restauratio, Renovatio e Imperium, in Rappresentare la storia: letteratura e attualit\u00e0 nella Francia e nell\u2019Europa del XVI secolo, convegno PRIN 2011, a cura di M. Miotti, Universit\u00e0 di Perugia, 29-30 maggio",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "De vera vivendi libertate: Gli Opuscula (1535) di Agostino Nifo e le regole del buon vivere indirizzate a Vittoria Colonna e Gerolamo Seripando, paper to Renaissance Society of America Annual Meeting, Berlin march 26-28, chair and organizer Massimo Scalabrini (Indiana Un.), Thu, March 26, 1:15 to 2:45pm, SoWi, Universit\u00e4tsstrasse 3b, 002;",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Le Antichit\u00e0 di Roma e le descrizioni dello spazio antico della citt\u00e0 nel Rinascimento (1510-1568), panel for RSA Annual Meeting, Berlin march 26-28, chair and organizer G. Tallini (Verona Un.), sponsor \u201cRoma nel Rinascimento \u2013 Istituto Storico per il Medioevo\u201d (Roma), Saturday, March 28, 10:30am to 12:00pm, SoWi, Universit\u00e4tsstrasse 3b, 002;",
        "periodo": "dal 28-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "L\u2019Orto e l\u2019Occaso. Fonti antiche e moderne della De topographia Constantipoleos di Pierre Gilles tra conoscenza e interessi culturali e politici, comunicazione a Le Lys et le Croissant: Francois Ier et l\u2019Orient, Giornata di Studi, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, sala M. Berengo, Dorsoduro 3246, Venezia, 19 maggio.",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abRoma trenta miglia\u00bb. Il viaggio in Italia di Michel de Montaigne e le Antichit\u00e0 di Roma di Lucio Mauro, paper to Viaggio e comunicazione nel Rinascimento, XXVII Convegno Internazionale, Istituto di Studi Umanistici \u201cPetrarca\u201d, Chianciano \u2013 Pienza, 16-18 luglio;",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Montaigne e Roma, panel to The Sixteenth Century Society and Conference, University of Bruges, 17-20 agosto;",
        "periodo": "dal 17-08-2015 al 20-08-2015"
      },
      {
        "content": "Le favole d\u2019Adone e Tiziano, tit. provv., Verona, 7 ottobre 2015, giornata di studi a cura di Gennaro Tallini e Thomas dalla Costa, comitato scientifico: Gennaro Tallini (Verona), Thomas Dalla Costa (Verona), Bernard Aikema (Verona), Michelangelo Zaccarello (Verona), Gabriela Cultrera (Pavia);",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Le storie di citt\u00e0 da Roma in Francia e dalla Francia a Napoli: il caso del Del sito et lodi de la citt\u00e0 di Napoli di Giovanni Tarcagnota (1566), paper to La ricezione dell\u2019editoria napoletana del Cinquecento in Francia (XVI-XVII secoli), Giornata internazionale di Studi, Napoli, Istituto Suor Orsola Benincasa, Napoli, Gruppo di Studio Cinquecento Francese \u2013 Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento Meridionale, 18 novembre;",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "voce \"LUDOVICO DOLCE\" per OXFORD BIBLIOGRAPHIES/RENAISSANCE AND REFORMATION - OXFORD UNIVERSITY PRESS - commissionata in data 30/09/2016 con contratto di edizione controfirmato del 3/10/2016",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Istituto Nazionale di Studi sul rinascimento meridionale NAPOLI - SOCIO corrispondente",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "roma nel Rinascimento socio corrispondente",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Studio sul Cinquecento Francese - Universit\u00e0 di Verona SOCIO",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Renaissance Society of America - Socio",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "sixteenth century society and conference - socio",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Neapolitan Network - York University socio",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "istituto nazionale di studi sul rinascimento meridionale - SOCIO",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Poesie in versi e in immagine: Tiziano e le fonti del Venere e Adone, Verona, 7 ottobre 2015, giornata di studi a cura di Gennaro Tallini e Thomas dalla Costa, comitato scientifico: Gennaro Tallini (Verona), Thomas Dalla Costa (Verona), Bernard Aikema (Verona), Michelangelo Zaccarello (Verona), Gabriela Cultrera (Pavia);",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Montaigne e Roma, panel to The Sixteenth Century Society and Conference, University of Bruges, 15-17 ottobre; con Richard Keatley Georgia State Un., Juliette Ferdinand Verona un., Concetta Cavallini Bari un.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Le storie di citt\u00e0 da Roma in Francia e dalla Francia a Napoli: il caso del Del sito et lodi de la citt\u00e0 di Napoli di Giovanni Tarcagnota (1566), paper to La ricezione dell\u2019editoria napoletana del Cinquecento in Francia (XVI-XVII secoli), Giornata internazionale di Studi, Napoli, Istituto Suor Orsola Benincasa, Napoli, Gruppo di Studio Cinquecento Francese \u2013 Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento Meridionale",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "docenza a contratto di letteratura italiana Universit\u00e0 di Verona, dipartimento di Lingue e letterature Straniere a.a. 2014-215, 2015-2016",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 28-02-2016"
      }
    ]
  }
}