{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-104",
        "titolo": "Perception of Religious Change: The First Jesuits in Austria (Sixteenth Century)",
        "ISBN": [
          "978-1-138-12244-4"
        ],
        "csp": "New York - London:Routledge, ISBN: 978-1-138-12244-4",
        "opera": "Paolo Pombeni. The Historiography of Transition. Critical Phases in the Development of Modernity (1494-1973). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2016). Perception of Religious Change: The First Jesuits in",
        "Austria (Sixteenth Century). In: Paolo Pombeni. The Historiography of",
        "Transition. Critical Phases in the Development of Modernity (1494-1973). p.",
        "91-104, New York - London:Routledge, ISBN: 978-1-138-12244-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-237",
        "titolo": "La Compagnia di Ges\u00f9 e la modernit\u00e0 del cattolicesimo. Da Ignazio di Loyola a Pedro Arrupe",
        "ISBN": [
          "9788815266613"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815266613",
        "opera": "(a cura di): Cornelissen Christoph Pombeni Paolo, Spazi politici, societ\u00e0 e individuo: le tensioni del moderno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2016). La Compagnia di Ges\u00f9 e la modernit\u00e0 del",
        "cattolicesimo. Da Ignazio di Loyola a Pedro Arrupe. In: (a cura di):",
        "Cornelissen Christoph Pombeni Paolo, Spazi politici, societ\u00e0 e individuo: le",
        "tensioni del moderno. p. 215-237, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815266613"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-101",
        "titolo": "I gesuiti tra Santa Sede e Casa d'Austria ai tempi della soppressione",
        "ISBN": [
          "9788815266606"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815266606",
        "opera": "(a cura di): Catto Michela Ferlan Claudio, I gesuiti e i papi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2016). I gesuiti tra Santa Sede e Casa d'Austria ai tempi",
        "della soppressione. In: (a cura di): Catto Michela Ferlan Claudio, I gesuiti e",
        "i papi. p. 77-101, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815266606"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-201",
        "titolo": "A Global Context for Communication Strategies in the Jesuit Colleges of Klagenfurt and Gorizia (17th-18th Centuries)",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11457-8"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11457-8",
        "opera": "(a cura di): Schmale Wolfgang;Romberg Marion;K\u00f6stlbauer Josef, The Language of Continent Allegories in Baroque Central Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2016). A Global Context for Communication Strategies in",
        "the Jesuit Colleges of Klagenfurt and Gorizia (17th-18th Centuries). In: (a",
        "cura di): Schmale Wolfgang;Romberg Marion;K\u00f6stlbauer Josef, The",
        "Language of Continent Allegories in Baroque Central Europe. p. 191-201,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11457-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14598/Annali_studi_relig_16201506"
        ],
        "titolo": "La \u00abPatchwork Religion\u00bb in prospettiva storica. Wovoka e la \u00abGhost Dance\u00bb del 1890",
        "ISSN": [
          "2284-3892"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STUDI RELIGIOSI",
        "csp": "vol. 16, p. 95-117, ISSN: 2284-3892, doi: 10.14598/Annali_studi_relig_16201506",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferlan Claudio (2015). La \u00abPatchwork Religion\u00bb in prospettiva storica.",
        "Wovoka e la \u00abGhost Dance\u00bb del 1890. ANNALI DI STUDI RELIGIOSI, vol.",
        "16, p. 95-117, ISSN: 2284-3892, doi:",
        "10.14598/Annali_studi_relig_16201506"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino spa",
        "doi": [
          "10.978.8815/254320"
        ],
        "titolo": "I gesuiti",
        "ISBN": [
          "9788815254320"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815254320, doi: 10.978.8815/254320",
        "anno": "2015",
        "autori": "Claudio Ferlan"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Claudio Ferlan (2015). I gesuiti. Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino spa,",
        "ISBN: 9788815254320, doi: 10.978.8815/254320"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'educazione contesa: una sfida confessionale nella realt\u00e0 austriaca. La diocesi di Gurk tra Cinquecento e inizio Seicento",
        "ISSN": [
          "1120-4001"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI",
        "csp": "vol. 31, p. 93-111, ISSN: 1120-4001",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferlan C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferlan C (2014). L'educazione contesa: una sfida confessionale nella realt\u00e0",
        "austriaca. La diocesi di Gurk tra Cinquecento e inizio Seicento. ANNALI DI",
        "STORIA DELL'ESEGESI, vol. 31, p. 93-111, ISSN: 1120-4001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-125",
        "titolo": "El ayuno eclesi\u00e1stico en el tempo del Concilio de Trento",
        "ISBN": [
          "978-987-544-616-8"
        ],
        "csp": "MAR DEL PLATA:Universidad Nacional de Mar del Plata, ISBN: 978-987-544-616-8",
        "opera": "Gonz\u00e1lez Mezquita Mar\u00eda Luz. Historia moderna: procesos y representaciones. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2014). El ayuno eclesi\u00e1stico en el tempo del Concilio de",
        "Trento. In: Gonz\u00e1lez Mezquita Mar\u00eda Luz. Historia moderna: procesos y",
        "representaciones. p. 119-125, MAR DEL PLATA:Universidad Nacional de",
        "Mar del Plata, ISBN: 978-987-544-616-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tramandare una memoria scelta: le cronache dei Collegi gesuitici. Il caso goriziano nel contesto austriaco ",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 49, p. 315-349, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferlan C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferlan C. (2013). Tramandare una memoria scelta: le cronache dei Collegi",
        "gesuitici. Il caso goriziano nel contesto austriaco . RIVISTA DI STORIA E",
        "LETTERATURA RELIGIOSA, vol. 49, p. 315-349, ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-214",
        "titolo": "La percezione del mutamento religioso: i primi gesuiti in Austria (secolo XVI)",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24633-2"
        ],
        "csp": "Bologna:Bologna: Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24633-2",
        "opera": "(a cura di): Pombeni, Paolo Haupt, Heinz-Gerhard, La transizione come problema storiografico. Le fasi critiche dello sviluppo della modernit\u00e0 (1494-1973). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERLAN C (2013). La percezione del mutamento religioso: i primi gesuiti in",
        "Austria (secolo XVI). In: (a cura di): Pombeni, Paolo Haupt, Heinz-Gerhard,",
        "La transizione come problema storiografico. Le fasi critiche dello sviluppo",
        "della modernit\u00e0 (1494-1973). p. 195-214, Bologna:Bologna: Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24633-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-231",
        "titolo": "Peregrinando, docendo, praedicando et conversando. Los primeros jesuitas frente a la comunicaci\u00f3n de la doctrina cristiana en el Imperio Habsburgo (siglo XVI)",
        "ISBN": [
          "9789875445130"
        ],
        "csp": "MAR DEL PLATA:Universidad Nacional de Mar del Plata, ISBN: 9789875445130",
        "opera": "Historia Moderna: tendencias y proyecciones. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2013). Peregrinando, docendo, praedicando et",
        "conversando. Los primeros jesuitas frente a la comunicaci\u00f3n de la doctrina",
        "cristiana en el Imperio Habsburgo (siglo XVI). In: Historia Moderna:",
        "tendencias y proyecciones. p. 225-231, MAR DEL PLATA:Universidad",
        "Nacional de Mar del Plata, ISBN: 9789875445130"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-66",
        "titolo": "\"Yerba Mate\". Storia di una bevanda che si gusta in compagnia",
        "ISBN": [
          "978-88-907711-5-6"
        ],
        "csp": "TRENTO:FBK Press, ISBN: 978-88-907711-5-6",
        "opera": "Costa P., Ferlan C., Villafiorita A. . Chi porta da mangiare? Il cibo tra eccessi e scarsit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferlan C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan C. (2013). \"Yerba Mate\". Storia di una bevanda che si gusta in",
        "compagnia. In: Costa P., Ferlan C., Villafiorita A. . Chi porta da mangiare? Il",
        "cibo tra eccessi e scarsit\u00e0. p. 57-66, TRENTO:FBK Press, ISBN:",
        "978-88-907711-5-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-170",
        "titolo": "Non solo in citt\u00e0. Predicazione e missioni al popolo dei gesuiti in Carinzia tra la fine del Cinquecento e l\u2019inizio del Seicento",
        "ISBN": [
          "978-88-907667-3-2"
        ],
        "csp": "GORIZIA:Istituto di storia sociale e religiosa, ISBN: 978-88-907667-3-2",
        "opera": "Ferrari L., Iancis P.. Oltre I confini. Scritti in onore di don Luigi Tavano per i suoi 90 anni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferlan C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan C. (2013). Non solo in citt\u00e0. Predicazione e missioni al popolo dei",
        "gesuiti in Carinzia tra la fine del Cinquecento e l\u2019inizio del Seicento. In:",
        "Ferrari L., Iancis P.. Oltre I confini. Scritti in onore di don Luigi Tavano per i",
        "suoi 90 anni. p. 163-170, GORIZIA:Istituto di storia sociale e religiosa,",
        "ISBN: 978-88-907667-3-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-39",
        "titolo": "Precenicco e la Compagnia di Ges\u00f9",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-636-7"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-8420-636-7",
        "opera": "(a cura di): Pozzetto, Edi, Precenicco. Una comunit\u00e0 nella storia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERLAN C (2012). Precenicco e la Compagnia di Ges\u00f9. In: (a cura di):",
        "Pozzetto, Edi, Precenicco. Una comunit\u00e0 nella storia. p. 13-39,",
        "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-8420-636-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-95",
        "titolo": "La fede nella reliquia. Juan de Casasola, un'esperienza di missione nel Per\u00f9 del XVI secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23789-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23789-7",
        "opera": "(a cura di): Alfieri, Fernanda Ferlan, Claudio , Avventure dell'obbedienza nella Compagnia di Ges\u00f9. Teorie e prassi fra XVI e XIX secolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERLAN C (2012). La fede nella reliquia. Juan de Casasola, un'esperienza",
        "di missione nel Per\u00f9 del XVI secolo. In: (a cura di): Alfieri, Fernanda Ferlan,",
        "Claudio , Avventure dell'obbedienza nella Compagnia di Ges\u00f9. Teorie e",
        "prassi fra XVI e XIX secolo. p. 69-95, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-23789-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TRENTO:FBK Press",
        "titolo": "Candidato alle Indie. Eusebio Francesco Chini e le \"litterae indipetae\" nella Compagnia di Ges\u00f9",
        "ISBN": [
          "978-88-907711-1-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-907711-1-8",
        "opera": "(a cura di): Ferlan, Claudio, Eusebio Francesco Chini e il suo tempo. Una riflessione storica",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERLAN C (2012). Candidato alle Indie. Eusebio Francesco Chini e le",
        "\"litterae indipetae\" nella Compagnia di Ges\u00f9. In: (a cura di): Ferlan,",
        "Claudio, Eusebio Francesco Chini e il suo tempo. Una riflessione storica.",
        "TRENTO:FBK Press, ISBN: 978-88-907711-1-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Storie di obbedienza negoziata",
        "ISBN": [
          "9788815237897"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815237897",
        "opera": "F. Alfieri, C. Ferlan. Avventure dell'obbedienza nella Compagnia di Ges\u00f9. Teorie e prassi fra XVI e XIX secolo. vol. 86, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Alfieri, C. Ferlan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Alfieri, C. Ferlan (2012). Storie di obbedienza negoziata. In: F. Alfieri, C.",
        "Ferlan. Avventure dell'obbedienza nella Compagnia di Ges\u00f9. Teorie e",
        "prassi fra XVI e XIX secolo. vol. 86, p. 7-17, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815237897"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-907711-1-8"
        ],
        "csp": "TRENTO:FBK Press, ISBN: 978-88-907711-1-8",
        "opera": "(a cura di): Ferlan, Claudio, Eusebio Francesco Chini e il suo tempo. Una riflessione storica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "FERLAN C (2012). Introduzione. In: (a cura di): Ferlan, Claudio, Eusebio",
        "Francesco Chini e il suo tempo. Una riflessione storica. p. 7-11,",
        "TRENTO:FBK Press, ISBN: 978-88-907711-1-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Dentro e fuori le aule. La Compagnia di Ges\u00f9 a Gorizia e nell'Austria interna (secoli XVI-XVII).",
        "ISBN": [
          "9788815241900"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815241900",
        "anno": "2012",
        "autori": "C.Ferlan"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C.Ferlan (2012). Dentro e fuori le aule. La Compagnia di Ges\u00f9 a Gorizia e",
        "nell'Austria interna (secoli XVI-XVII).. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241900"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "487-508",
        "titolo": "I mediatori gesuiti e la loro formazione nei possedimenti austriaci degli Asburgo",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-456-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-456-5",
        "opera": "(a cura di): Broggio, Paolo Paoli, Maria Pia, Stringere la pace. Teorie e pratiche della conciliazione nell'Europa moderna (secoli XV-XVIII). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERLAN C (2011). I mediatori gesuiti e la loro formazione nei possedimenti",
        "austriaci degli Asburgo. In: (a cura di): Broggio, Paolo Paoli, Maria Pia,",
        "Stringere la pace. Teorie e pratiche della conciliazione nell'Europa moderna",
        "(secoli XV-XVIII). p. 487-508, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-456-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fondazione del collegio dei gesuiti di Gorizia. Progetti e realizzazione",
        "ISSN": [
          "1124-0970"
        ],
        "journal": "QUADERNI GIULIANI DI STORIA",
        "csp": "vol. 2, p. 435-462, ISSN: 1124-0970",
        "anno": "2006",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERLAN C (2006). La fondazione del collegio dei gesuiti di Gorizia.",
        "Progetti e realizzazione. QUADERNI GIULIANI DI STORIA, vol. 2, p.",
        "435-462, ISSN: 1124-0970"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-101",
        "titolo": "I gesuiti tra Santa Sede e Casa d'Austria ai tempi della soppressione",
        "ISBN": [
          "9788815266606"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815266606",
        "opera": "(a cura di): Catto Michela Ferlan Claudio, I gesuiti e i papi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2016). I gesuiti tra Santa Sede e Casa d'Austria ai tempi",
        "della soppressione. In: (a cura di): Catto Michela Ferlan Claudio, I gesuiti e",
        "i papi. p. 77-101, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815266606"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-201",
        "titolo": "A Global Context for Communication Strategies in the Jesuit Colleges of Klagenfurt and Gorizia (17th-18th Centuries)",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11457-8"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11457-8",
        "opera": "(a cura di): Schmale Wolfgang;Romberg Marion;K\u00f6stlbauer Josef, The Language of Continent Allegories in Baroque Central Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2016). A Global Context for Communication Strategies in",
        "the Jesuit Colleges of Klagenfurt and Gorizia (17th-18th Centuries). In: (a",
        "cura di): Schmale Wolfgang;Romberg Marion;K\u00f6stlbauer Josef, The",
        "Language of Continent Allegories in Baroque Central Europe. p. 191-201,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11457-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-104",
        "titolo": "Perception of Religious Change: The First Jesuits in Austria (Sixteenth Century)",
        "ISBN": [
          "978-1-138-12244-4"
        ],
        "csp": "New York - London:Routledge, ISBN: 978-1-138-12244-4",
        "opera": "Paolo Pombeni. The Historiography of Transition. Critical Phases in the Development of Modernity (1494-1973). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferlan Claudio (2016). Perception of Religious Change: The First Jesuits in",
        "Austria (Sixteenth Century). In: Paolo Pombeni. The Historiography of",
        "Transition. Critical Phases in the Development of Modernity (1494-1973). p.",
        "91-104, New York - London:Routledge, ISBN: 978-1-138-12244-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14598/Annali_studi_relig_16201506"
        ],
        "titolo": "La \u00abPatchwork Religion\u00bb in prospettiva storica. Wovoka e la \u00abGhost Dance\u00bb del 1890",
        "ISSN": [
          "2284-3892"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STUDI RELIGIOSI",
        "csp": "vol. 16, p. 95-117, ISSN: 2284-3892, doi: 10.14598/Annali_studi_relig_16201506",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferlan Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferlan Claudio (2015). La \u00abPatchwork Religion\u00bb in prospettiva storica.",
        "Wovoka e la \u00abGhost Dance\u00bb del 1890. ANNALI DI STUDI RELIGIOSI, vol.",
        "16, p. 95-117, ISSN: 2284-3892, doi:",
        "10.14598/Annali_studi_relig_16201506"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino spa",
        "doi": [
          "10.978.8815/254320"
        ],
        "titolo": "I gesuiti",
        "ISBN": [
          "9788815254320"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815254320, doi: 10.978.8815/254320",
        "anno": "2015",
        "autori": "Claudio Ferlan"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Claudio Ferlan (2015). I gesuiti. Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino spa,",
        "ISBN: 9788815254320, doi: 10.978.8815/254320"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'educazione contesa: una sfida confessionale nella realt\u00e0 austriaca. La diocesi di Gurk tra Cinquecento e inizio Seicento",
        "ISSN": [
          "1120-4001"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI",
        "csp": "vol. 31, p. 93-111, ISSN: 1120-4001",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferlan C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferlan C (2014). L'educazione contesa: una sfida confessionale nella realt\u00e0",
        "austriaca. La diocesi di Gurk tra Cinquecento e inizio Seicento. ANNALI DI",
        "STORIA DELL'ESEGESI, vol. 31, p. 93-111, ISSN: 1120-4001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tramandare una memoria scelta: le cronache dei Collegi gesuitici. Il caso goriziano nel contesto austriaco ",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 49, p. 315-349, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferlan C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferlan C. (2013). Tramandare una memoria scelta: le cronache dei Collegi",
        "gesuitici. Il caso goriziano nel contesto austriaco . RIVISTA DI STORIA E",
        "LETTERATURA RELIGIOSA, vol. 49, p. 315-349, ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-95",
        "titolo": "La fede nella reliquia. Juan de Casasola, un'esperienza di missione nel Per\u00f9 del XVI secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23789-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23789-7",
        "opera": "(a cura di): Alfieri, Fernanda Ferlan, Claudio , Avventure dell'obbedienza nella Compagnia di Ges\u00f9. Teorie e prassi fra XVI e XIX secolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERLAN C (2012). La fede nella reliquia. Juan de Casasola, un'esperienza",
        "di missione nel Per\u00f9 del XVI secolo. In: (a cura di): Alfieri, Fernanda Ferlan,",
        "Claudio , Avventure dell'obbedienza nella Compagnia di Ges\u00f9. Teorie e",
        "prassi fra XVI e XIX secolo. p. 69-95, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-23789-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TRENTO:FBK Press",
        "titolo": "Candidato alle Indie. Eusebio Francesco Chini e le \"litterae indipetae\" nella Compagnia di Ges\u00f9",
        "ISBN": [
          "978-88-907711-1-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-907711-1-8",
        "opera": "(a cura di): Ferlan, Claudio, Eusebio Francesco Chini e il suo tempo. Una riflessione storica",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERLAN C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERLAN C (2012). Candidato alle Indie. Eusebio Francesco Chini e le",
        "\"litterae indipetae\" nella Compagnia di Ges\u00f9. In: (a cura di): Ferlan,",
        "Claudio, Eusebio Francesco Chini e il suo tempo. Una riflessione storica.",
        "TRENTO:FBK Press, ISBN: 978-88-907711-1-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Dentro e fuori le aule. La Compagnia di Ges\u00f9 a Gorizia e nell'Austria interna (secoli XVI-XVII).",
        "ISBN": [
          "9788815241900"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815241900",
        "anno": "2012",
        "autori": "C.Ferlan"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C.Ferlan (2012). Dentro e fuori le aule. La Compagnia di Ges\u00f9 a Gorizia e",
        "nell'Austria interna (secoli XVI-XVII).. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241900"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "3427",
    "nome": "FERLAN Claudio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editorial Assistant STORIA DELLA STORIOGRAFIA - Histoire de l'Historiographie \u00b7 History of Historiography \u00b7 Geschichte der Geschichtsschreibung",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale delle Collane FBK-Istituto Storico Italo-Germanico, Edizioni il Mulino",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione Convegno: \u201cPadre Kino e i suoi tempi. Una riflessione storica\u201d (Trento, FBK, 10 novembre 2011). Paper: Candidati alla missione. Le litterae indipetae nella Compagnia di Ges\u00f9 (secc. XVI-XVII).",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Workshop: \u201cLa Compagnia di Ges\u00f9 fra mutamenti e persistenze: spunti per una riflessione sulla transizione nell\u2019et\u00e0 moderna\u201d, con Fernanda Alfieri (Trento, FBK, 17 novembre 2011). Paper: La Compagnia delle origini in Austria. Fra urgenza pastorale e spaesamento (1550-1565).",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Paper: Peregrinando, docendo, praedicando et conversando. Los primeros jesuitas y la comunicaci\u00f3n de la doctrina cristiana en el Imperio de los Habsburgo (siglo XVI); Convegno: IX Coloquio internacional de historiograf\u00eda europea. VI Jornadas de estudios sobre la modernidad cl\u00e1sica\u201d (Universidad de Mar del Plata, Mar del Plata, 24-26 novembre 2011).",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "Paper: Comunicar la fe. La predicaci\u00f3n de los primeros jesuitas entre Austria y Per\u00fa (siglo XVI); Convegno: \u201cNuevos campos de investigaci\u00f3n en la historia de las instituciones eclesi\u00e1sticas y del derecho can\u00f3nico indiano en el virreinato del Per\u00fa (siglos XVI-XIX)\u201d (Lima, Max Planck Institute for Legal History, 30 maggio \u2013 1 giugno 2012).",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Paper: La percezione del mutamento religioso. I primi gesuiti in Austria (secolo XVI); Convegno: \u201cLa transizione come problema storiografico. Le fasi critiche dello sviluppo della \u00abmodernit\u00e0\u00bb - 1494-1973\u201d (Trento, FBK, 11-14 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 11-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Workshop: La pr\u00e1ctica y la norma. La predicaci\u00f3n de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas entre Europa y Nuevo Mundo (Austria y Per\u00fa, siglo XVI): cuestiones y perspectivas (Frankfurt am Main, Max Planck Institute for Legal History, 11 febbraio 2013).",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 11-02-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario \u201cEl individuo como protagonista de la construcci\u00f3n del horizonte normativo entre Viejo y Nuevo Mundo (siglos XV-XVIII)\u201d, prima edizione, con Benedetta Albani. Paper: \u00abCos\u00ec come si fa in India\u00bb. La actividad misionera de los jesuitas: una mirada comparativa (Austria y Per\u00fa, siglo XVI), (Trento, FBK, 2 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "Paper: Sobriet\u00e0 e moderazione. Cibi e bevande nell\u2019esperienza dell\u2019evangelizzazione (Per\u00f9, secolo XVI); Convegno: \u201cTrento and Beyond: The Council, Other Powers, Other Cultures\u201d (Trento, FBK, 3-5 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario \u201cMutamenti e contaminazioni nella Compagnia di Ges\u00f9\u201d: miti, cultura e scienza (secoli XVII-XX), con Fernanda Alfieri e Michela Catto. Paper: Circondata dai collegi. Venezia e le scuole della Compagnia di Ges\u00f9 dopo l\u2019Interdetto (Trento, FBK, 17-18 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Paper: El individuo como protagonista de la construccio\u0301n del horizonte normativo entre Viejo y Nuevo Mundo (siglos XV-XVIII). Presentacio\u0301n del grupo y caso de estudio: El ayuno eclesia\u0301stico en el tiempo del Concilio de Trento, Convegno: \u201cX Coloquio internacional de historiograf\u00eda europea. VII Jornadas de estudios sobre la modernidad cl\u00e1sica\u201d (Universidad de Mar del Plata, 27-29 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Paper: Internal dissent in the Society of Jesus (16th Century); Social History Society Annual Conference (Newcastle, University of Northumbria, 8-10 aprile 2014).",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Paper: La conversione dell\u2019indigeno. Dottrina della fede e dei costumi in Jos\u00e9 de Acosta; Convegno: \u201cDevi cambiare la tua vita! Pratiche di trasformazione del s\u00e9 dentro e fuori le religioni\u201d (Trento, FBK, 29 settembre-1 ottobre 2014).",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Paper: La Historia Domus, strumento di conoscenza e di governo nella Compagnia di Ges\u00f9 delle origini. La gestione del conflitto confessionale al confine aus\u00actroveneto (secoli XVI-XVII). Convegno: \u201c\u00c9critures grises. Les instruments de travail administratifs en Europe m\u00e9ridionale (XIIe-XVIIe si\u00e8cle)\u201d, (\u00c9cole Francaise de Rome, Rome, 10-11 ottobre 2014).",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario - Organizzazione \u201cEl individuo como protagonista de la construcci\u00f3n del horizonte normativo entre Viejo y Nuevo Mundo (siglos XV-XVIII)\u201d, seconda edizione, con Benedetta Albani, (Frankfurt am Main, Max Planck Institute for Legal History, 6-7 novembre 2014).",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Paper: La Compagnia di Ges\u00f9 riflette su se stessa. Jos\u00e9 de Acosta e la costruzione di una cultura missionaria. Convegno: \u201cDa apostoli a martiri. Modelli di rappresentazione della Compagnia di Ges\u00f9 dalle origini alla soppressione / Nuo apa\u0161tal\u0173 iki kankini\u0173 J\u0117zaus draugijos raprezentavimo modeliai nuo pat prad\u017ei\u0173 iki u\u017edraudimo\u201d (Universit\u00e0 di Vitautas il Grande, Kaunas / Kauno Vytauto Did\u017eiojo universitetas, 11 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Paper: A Global Context for Communication Strategies in the Jesuits\u2019 Colleges in Klagenfurt and Gorizia (XVII\u2013XVIII centuries). Convegno: 14th International Congress for Eighteenth-Century Studies (ISECS 2015), (Rotterdam, 26\u201331 luglio) 2015.",
        "periodo": "dal 26-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Paper: The religious revelation of Wovoka between syncretism and cultural adaptation (1889-1890). Convegno: 21th World Congress of the International Association for the History of Religion (Erfurt, 23-28 agosto 2015).",
        "periodo": "dal 23-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Paper: I gesuiti, individui protagonisti nella costruzione della modernit\u00e0. Da Ignazio di Loyola a Pedro Arrupe. LVII Settimana di Studio / 57. Studienwoche, \u201cForme del potere e spazi dell\u2019individuo. Tensioni del moderno\u201d (Trento, 16-18 settembre 2015).",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Workshop: El ayuno eclesi\u00e1stico. Diccionario Hist\u00f3rico de Derecho Can\u00f3nico en Hispanoam\u00e9rica y Filipinas (siglos XVI-XVIII), (Frankfurt am Main, 11 aprile 2016).",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 11-04-2016"
      },
      {
        "content": "Workshop: Ivresse et gourmandise dans la culture missionnaire j\u00e9suite (XVIe-XVIIe si\u00e8cles). Le cas du \u201cyerba mate\u201d per il ciclo S\u00e9minaire d'histoire des missions d'\u00e9vang\u00e9lisation, C\u00e9Sor-EHESS (Paris, 20 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Paper: The yerba mate, food of the devil or gift of God?, nel panel \u201cBetween Translation and Misunderstanding: An Interdisciplinary Approach to the Cultural Analysis of Food and Beverages\u201d (organizzatore del panel), 2e Conf\u00e9rence Internationale d'Histoire et des Cultures de l'Alimentation (Tours, 26-27 maggio 2016).",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Paper: Ecclesiastical fast. New norms for new places. The cultural adaptation of the canonic rules in the Andean region (16th-17th Centuries), Annual Conference of the European Association of the Study of Religions (Helsinki, 28 giugno-1 luglio 2016).",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 01-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 condivisa della trascrizione e annotazione dell'Historia Collegii Goritiensis Societatis Iesu, su incarico dell'Istituto di Storia Sociale e Religiosa di Gorizia",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione a progetto su incarico di FBK-Istituto Storico Italo-Germanico: I Libri Copiali al tempo del coadiutore vescovile Leopoldo Ernesto Firmian (1748-1755)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla redazione del dizionario biografico relativo al progetto \u201cDie Bisch\u00f6fe des Heiligen R\u00f6mischen Reiches\u201d, diretta da E. Gatz, dedicato ai vescovi del Lombardo-Veneto. Su incarico dell'Istituto di Storia Sociale e Religiosa di Gorizia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Tra centro e periferie. Il principato vescovile di Trento (secoli XV-XVIII) attraverso i Libri copiali",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"La Compagnia di Ges\u00f9 e la modernit\u00e0. Individui protagonisti e dissidenze\", all'interno del progetto \"La modernit\u00e0 come et\u00e0 assiale\", diretto da Paolo Pombeni (Fondazione Bruno Kessler - Istituto Storico Italo-Germanico, Trento)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di redazione del Diccionario Hist\u00f3rico de Derecho Can\u00f3nico en Hispanoam\u00e9rica y Filipinas. Siglos XVI \u2013 XVIII, su invito del Max Planck Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca, con tesi dal titolo \u201cIl collegio gesuita. Un baluardo contro la diffusione della Riforma nell\u2019Austria interna tra XVI e XVII secolo? Il caso di Gorizia\u201d, relatore Liliana Ferrari, coordinatore Guido Abbattista.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per l'ideazione del sito internet www.gesuitiagorizia.it, poi confluito in http://www.conteadigorizia.net/gesuitiagorizia/www/index.html",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla redazione del dizionario biografico relativo al progetto \u201cDie Bisch\u00f6fe des Heiligen R\u00f6mischen Reiches\u201d, diretta da E. Gatz, dedicato ai vescovi del Lombardo-Veneto. Su incarico dell'Istituto di Storia Sociale e Religiosa di Gorizia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di redazione della collana \"Compagnia di Ges\u00f9\" attraverso la scrittura della biografia \"Jos\u00e9 de Acosta. Missionario, scienziato, umanista\", su incarico delle Edizioni Il Sole 24 Ore",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship. Forschungsstipendium Rektorenkonferenz ARGE-Alpen Adria, presso l\u2019Alpen-Adria Universit\u00e4t di Klagenfurt allo scopo di approfondire la conoscenza della storiografia austriaca sul tema \u201cI gesuiti nell\u2019Austria Interna tra XVI e XVII secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Fellowship. Forschungsstipendium Rektorenkonferenz ARGE-Alpen Adria, presso la Karls Fr\u00e4nzens Universit\u00e4t di Graz allo scopo di eseguire un\u2019indagine comparata \u2013 attraverso ricerche bibliografiche e d\u2019archivio \u2013 sulle fondazioni gesuitiche dell\u2019Austria Interna dei secoli XVI e XVII.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Corso Superiore di Scienze Religiose della Fondazione Bruno Kessler, disciplina Storia della Chiesa, corso seminariale (10 ore) dal titolo \"Il volto complesso della Conquista. La missione cattolica in Per\u00f9 (secoli XVI-XVII)\"",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Fellowship Max Planck Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main. Soggiorno di due mesi (gennaio-febbraio 2013) per il progetto di ricerca \u201eDen Glauben \u201esagen\u201d. Prediger und Lehrer an den Grenzen des habsburgischen Reiches. \u201eNeue\u201c und \u201ealte\u201c Welt in vergleichender Perspektive\u201c.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Corso Superiore di Scienze Religiose della Fondazione Bruno Kessler, disciplina Storia della Chiesa, corso seminariale (10 ore) dal titolo \"Il Concilio di Trento e i Catechismi\"",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Corso Superiore di Scienze Religiose della Fondazione Bruno Kessler, disciplina Storia della Chiesa, corso seminariale (10 ore) dal titolo \"I gesuiti\".",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per l'insegnamento di Storia della Storiografia presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Dipartimento di Lettere (primo semestre)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per l'insegnamento di Storia della Storiografia presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Dipartimento di Lettere (primo semestre)",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Fellowship, \u00c9cole des Hautes Etudes en Sciences Sociales (C\u00e9Sor \u2013 Centre d'\u00e9tudes en sciences sociales du religieux), Paris (maggio-luglio 2016) per il progetto di ricerca \u201cSins form two worlds. Drunkenness and Gluttony in the Jesuit missionary culture (16th-17th Centuries)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019azione integrata Italia-Spagna (2008-2010) \u201cIdentit\u00e0 e diversit\u00e0 negli spazi europei e atlantici dell\u2019et\u00e0 moderna: circolazione, comparazione e trasferimento di modelli politico-costituzionali e di modelli economici\u201d, coordinata da Guido Abbattista e Jes\u00fas Astigarraga Goenaga.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del gruppo di ricerca El individuo como protagonista de la construcci\u00f3n del horizonte normativo entre Viejo y Nuevo Mundo (siglos XV-XVIII), in collaborazione con Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte - Frankfurt am Main e Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Missions religieuses dans le monde ib\u00e9rique moderne\", attivo presso il C\u00e9Sor \u2013 Centre d\u2019\u00e9tudes en sciences sociales du religieux dell'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (Paris)",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Dire la fede. Predicatori e maestri ai confini dell'Impero\", selezionato come parte del progetto \"La transizione come problema storiografico\", diretto da Paolo Pombeni (Fondazione Bruno Kessler, Istituto Storico Italo-Germanico, Trento)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}