{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "273-285",
        "titolo": "In eorum locum substituti (Inst. III, 24, 7). Substitutionstheologische Elemente in Calvins Institutio religionis christianae (1559)",
        "ISBN": [
          "978-3-525-55202-5"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3-525-55202-5",
        "opera": "(a cura di): H. Selderhuis/A. Huijgen, Calvinus Pastor Ecclesiae. Papers of the Eleventh International Congress on Calvin Research. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Foresta P (2016). In eorum locum substituti (Inst. III, 24, 7).",
        "Substitutionstheologische Elemente in Calvins Institutio religionis",
        "christianae (1559). In: (a cura di): H. Selderhuis/A. Huijgen, Calvinus Pastor",
        "Ecclesiae. Papers of the Eleventh International Congress on Calvin",
        "Research. p. 273-285, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN:",
        "978-3-525-55202-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "173-228",
        "titolo": "Ad futurum concilium. Concilio, diritto naturale e diritto di resistenza nella riflessione giuridica e teologica agli esordi della Riforma protestante",
        "ISBN": [
          "9788854881693"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854881693",
        "opera": "(a cura di): R. Saccenti/C. Sulas, Legge e natura. I dibattiti teologici e giuridici tra XV e XVII secolo. Atti del convegno, Modena-Bologna, 29-29 novembre 2013. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Foresta P (2016). Ad futurum concilium. Concilio, diritto naturale e diritto di",
        "resistenza nella riflessione giuridica e teologica agli esordi della Riforma",
        "protestante. In: (a cura di): R. Saccenti/C. Sulas, Legge e natura. I dibattiti",
        "teologici e giuridici tra XV e XVII secolo. Atti del convegno,",
        "Modena-Bologna, 29-29 novembre 2013. p. 173-228, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854881693"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht",
        "titolo": "Wie ein Apostel Deutschlands. Apostolat, Obrigkeit und jesuitisches Selbstverst\u00e4ndnis am Beispiel des Petrus Canisius (1543-1570)",
        "ISBN": [
          "978-3-525-10100-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-525-10100-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "FORESTA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FORESTA P (2016). Wie ein Apostel Deutschlands. Apostolat, Obrigkeit",
        "und jesuitisches Selbstverst\u00e4ndnis am Beispiel des Petrus Canisius",
        "(1543-1570). G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN:",
        "978-3-525-10100-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "689-716",
        "titolo": "Un catechismo per li todeschi: per un\u2019archeologia della Summa doctrinae christianae",
        "ISBN": [
          "978-88-7041-376-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Institutum Historicum Societatis Iesu, ISBN: 978-88-7041-376-2",
        "opera": "(a cura di): P. Oberholzer, Diego La\u00ednez (1512-1565) and his Generalate. Jesuit with Jewish Roots, Close Confidant of Ignatius of Loyola, Preeminent Theologian of the Council of Trent. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2015). Un catechismo per li todeschi: per un\u2019archeologia della",
        "Summa doctrinae christianae. In: (a cura di): P. Oberholzer, Diego La\u00ednez",
        "(1512-1565) and his Generalate. Jesuit with Jewish Roots, Close Confidant",
        "of Ignatius of Loyola, Preeminent Theologian of the Council of Trent. p.",
        "689-716, ROMA:Institutum Historicum Societatis Iesu, ISBN:",
        "978-88-7041-376-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-97",
        "titolo": "The Bible of Marco Polo (13th-18th centuries)",
        "ISBN": [
          "9789082090949"
        ],
        "csp": "LEUVEN:Ferdinand Verbiest Institute, ISBN: 9789082090949",
        "opera": "(a cura di): Ferdinand Verbiest Institute, History of the Catholic Church in China. From its beginning to the Scheut Fathers and 20th century. Unveiling some less known sources, sounds and pictures. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Foresta P, Saccenti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Foresta P, Saccenti R (2015). The Bible of Marco Polo (13th-18th",
        "centuries). In: (a cura di): Ferdinand Verbiest Institute, History of the",
        "Catholic Church in China. From its beginning to the Scheut Fathers and",
        "20th century. Unveiling some less known sources, sounds and pictures. p.",
        "81-97, LEUVEN:Ferdinand Verbiest Institute, ISBN: 9789082090949"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-22",
        "titolo": "Carlo Borromeo: eine Freundschaft zwischen zwei Bisch\u00f6fen",
        "csp": "Gotha:Universit\u00e4t Erfurt",
        "opera": "(a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95 Portr\u00e4ts zur Reformationsgeschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2014). Carlo Borromeo: eine Freundschaft zwischen zwei",
        "Bisch\u00f6fen. In: (a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95",
        "Portr\u00e4ts zur Reformationsgeschichte. p. 21-22, Gotha:Universit\u00e4t Erfurt"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-42",
        "titolo": "Johannes Cochl\u00e4us: ein Vork\u00e4mpfer der alten Kirche",
        "csp": "Gotha:Universit\u00e4t Erfurt",
        "opera": "(a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95 Portr\u00e4ts zur Reformationsgeschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2014). Johannes Cochl\u00e4us: ein Vork\u00e4mpfer der alten Kirche. In:",
        "(a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95 Portr\u00e4ts zur",
        "Reformationsgeschichte. p. 41-42, Gotha:Universit\u00e4t Erfurt"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-36",
        "titolo": "Petrus Canisius: Versuche einer Rekatholisierung Deutschlands",
        "csp": "Gotha:Universit\u00e4t Erfurt",
        "opera": "(a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95 Portr\u00e4ts zur Reformationsgeschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2014). Petrus Canisius: Versuche einer Rekatholisierung",
        "Deutschlands. In: (a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95",
        "Portr\u00e4ts zur Reformationsgeschichte. p. 35-36, Gotha:Universit\u00e4t Erfurt"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-92",
        "titolo": "Stanislaus Hosius: die Confessio Augustana im Visier des Konzils",
        "csp": "Gotha:Universit\u00e4t Erfurt",
        "opera": "(a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95 Portr\u00e4ts zur Reformationsgeschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2014). Stanislaus Hosius: die Confessio Augustana im Visier",
        "des Konzils. In: (a cura di): D. Gehrt/S. Salatowsky, Aus erster Hand. 95",
        "Portr\u00e4ts zur Reformationsgeschichte. p. 91-92, Gotha:Universit\u00e4t Erfurt"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ottonelli, Giovanni Domenico ",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani 80 (2014). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani",
        "anno": "2014",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Foresta P (2014). Ottonelli, Giovanni Domenico . In: Dizionario biografico",
        "degli italiani 80 (2014). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-70",
        "titolo": "Specula principum in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788812001712"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812001712",
        "opera": "Costantino I. Enciclopedia costantiniana sulla figura e l\u2019immagine dell\u2019imperatore del cosiddetto editto di Milano 313-2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2013). Specula principum in et\u00e0 moderna. In: Costantino I.",
        "Enciclopedia costantiniana sulla figura e l\u2019immagine dell\u2019imperatore del",
        "cosiddetto editto di Milano 313-2013. p. 51-70, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812001712"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nazari, Giovanni Paolo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani 78 (2013). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani",
        "anno": "2013",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Foresta P (2013). Nazari, Giovanni Paolo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani 78 (2013). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Orlandini, Nicola",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani 79 (2013). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani",
        "anno": "2013",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Foresta P (2013). Orlandini, Nicola. In: Dizionario biografico degli italiani 79",
        "(2013). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De su alteza es mandar y de nosostros obedecir. Riflessioni su obbedienza e disobbedienza nei primi gesuiti",
        "ISSN": [
          "0079-9068"
        ],
        "journal": "QUELLEN UND FORSCHUNGEN AUS ITALIENISCHEN ARCHIVEN UND BIBLIOTHEKEN",
        "csp": "vol. 92, p. 328-358, ISSN: 0079-9068",
        "anno": "2012",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Foresta P (2012). De su alteza es mandar y de nosostros obedecir.",
        "Riflessioni su obbedienza e disobbedienza nei primi gesuiti. QUELLEN",
        "UND FORSCHUNGEN AUS ITALIENISCHEN ARCHIVEN UND",
        "BIBLIOTHEKEN, vol. 92, p. 328-358, ISSN: 0079-9068"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-143",
        "titolo": "Philippe Couplet SJ e il ritorno della Bibbia in Europa",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00104-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00104-0",
        "opera": "In via in saecula. La Bibbia di Marco Polo tra Europa e Cina.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2012). Philippe Couplet SJ e il ritorno della Bibbia in Europa. In:",
        "In via in saecula. La Bibbia di Marco Polo tra Europa e Cina.. p. 117-143,",
        "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00104-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Musso, Cornelio",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani 77 (2012). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani",
        "anno": "2012",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Foresta P (2012). Musso, Cornelio. In: Dizionario Biografico degli Italiani 77",
        "(2012). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Moreschini, Agostino",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani 76 (2012). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani",
        "anno": "2012",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Foresta P (2012). Moreschini, Agostino. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani 76 (2012). ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "133-153",
        "titolo": "Gelehrte Seelsorger: Jesuiten und ihr Selbstverst\u00e4ndnis",
        "ISBN": [
          "978-3-428-13290-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-428-13290-4",
        "opera": "SCHORN-SCHTTE, L.. Gelehrte Geistlichkeit \u2013 geistliche Gelehrte. Beitr\u00e4ge zur Geschichte des B\u00fcrgertums in der Fr\u00fchneuzeit. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FORESTA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FORESTA P (2012). Gelehrte Seelsorger: Jesuiten und ihr",
        "Selbstverst\u00e4ndnis. In: SCHORN-SCHTTE, L.. Gelehrte Geistlichkeit \u2013",
        "geistliche Gelehrte. Beitr\u00e4ge zur Geschichte des B\u00fcrgertums in der",
        "Fr\u00fchneuzeit. p. 133-153, ISBN: 978-3-428-13290-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da barba a pastori. Il concilium generale di Chanforan (1532)",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "p. 733-753, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2011",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Foresta P (2011). Da barba a pastori. Il concilium generale di Chanforan",
        "(1532). CRISTIANESIMO NELLA STORIA, p. 733-753, ISSN: 0393-3598"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinodi e consenso nelle chiese riformate",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. 32, p. 1055-1083, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2011",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Foresta P (2011). Sinodi e consenso nelle chiese riformate.",
        "CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. 32, p. 1055-1083, ISSN: 0393-3598"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1209-1218",
        "titolo": "La parabola dei movimenti",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00044-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00044-9",
        "opera": "(a cura di): A. Melloni, Cristiani d\u2019Italia. Chiese, societ\u00e0, stato 1861-2011. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2011). La parabola dei movimenti. In: (a cura di): A. Melloni,",
        "Cristiani d\u2019Italia. Chiese, societ\u00e0, stato 1861-2011. p. 1209-1218,",
        "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00044-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die \u201eDioskuren\u201c des jesuitischen Apostolats. Eine rezeptionsgeschichtliche Fallstudie zu Frank Xaver und Petrus Canisius",
        "ISSN": [
          "0037-8887"
        ],
        "journal": "ARCHIVUM HISTORICUM SOCIETATIS IESU",
        "csp": "p. 361-383, ISSN: 0037-8887",
        "anno": "2006",
        "autori": "FORESTA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FORESTA P (2006). Die \u201eDioskuren\u201c des jesuitischen Apostolats. Eine",
        "rezeptionsgeschichtliche Fallstudie zu Frank Xaver und Petrus Canisius.",
        "ARCHIVUM HISTORICUM SOCIETATIS IESU, p. 361-383, ISSN:",
        "0037-8887"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Soveria Mannelli:Rubbettino",
        "titolo": "Ad Dei gloriam et Germaniae utilitatem. San Pietro Canisio e gli inizi della Compagnia di Ges\u00f9 nei territori dell\u2019impero tedesco (1543-1555)",
        "ISBN": [
          "978-88-498-1866-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-1866-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "FORESTA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FORESTA P (2006). Ad Dei gloriam et Germaniae utilitatem. San Pietro",
        "Canisio e gli inizi della Compagnia di Ges\u00f9 nei territori dell\u2019impero tedesco",
        "(1543-1555). Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-1866-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "173-228",
        "titolo": "Ad futurum concilium. Concilio, diritto naturale e diritto di resistenza nella riflessione giuridica e teologica agli esordi della Riforma protestante",
        "ISBN": [
          "9788854881693"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854881693",
        "opera": "(a cura di): R. Saccenti/C. Sulas, Legge e natura. I dibattiti teologici e giuridici tra XV e XVII secolo. Atti del convegno, Modena-Bologna, 29-29 novembre 2013. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Foresta P (2016). Ad futurum concilium. Concilio, diritto naturale e diritto di",
        "resistenza nella riflessione giuridica e teologica agli esordi della Riforma",
        "protestante. In: (a cura di): R. Saccenti/C. Sulas, Legge e natura. I dibattiti",
        "teologici e giuridici tra XV e XVII secolo. Atti del convegno,",
        "Modena-Bologna, 29-29 novembre 2013. p. 173-228, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854881693"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "273-285",
        "titolo": "In eorum locum substituti (Inst. III, 24, 7). Substitutionstheologische Elemente in Calvins Institutio religionis christianae (1559)",
        "ISBN": [
          "978-3-525-55202-5"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3-525-55202-5",
        "opera": "(a cura di): H. Selderhuis/A. Huijgen, Calvinus Pastor Ecclesiae. Papers of the Eleventh International Congress on Calvin Research. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Foresta P (2016). In eorum locum substituti (Inst. III, 24, 7).",
        "Substitutionstheologische Elemente in Calvins Institutio religionis",
        "christianae (1559). In: (a cura di): H. Selderhuis/A. Huijgen, Calvinus Pastor",
        "Ecclesiae. Papers of the Eleventh International Congress on Calvin",
        "Research. p. 273-285, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN:",
        "978-3-525-55202-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht",
        "titolo": "Wie ein Apostel Deutschlands. Apostolat, Obrigkeit und jesuitisches Selbstverst\u00e4ndnis am Beispiel des Petrus Canisius (1543-1570)",
        "ISBN": [
          "978-3-525-10100-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-525-10100-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "FORESTA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FORESTA P (2016). Wie ein Apostel Deutschlands. Apostolat, Obrigkeit",
        "und jesuitisches Selbstverst\u00e4ndnis am Beispiel des Petrus Canisius",
        "(1543-1570). G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN:",
        "978-3-525-10100-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Transregional Reformation. Synods and Consensus in the Early Reformed Churches",
        "ISSN": [
          "2196-6648"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EARLY MODERN CHRISTIANITY",
        "csp": "ISSN: 2196-6648",
        "anno": "2015",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Foresta P (2015). Transregional Reformation. Synods and Consensus in",
        "the Early Reformed Churches. JOURNAL OF EARLY MODERN",
        "CHRISTIANITY, ISSN: 2196-6648"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "689-716",
        "titolo": "Un catechismo per li todeschi: per un\u2019archeologia della Summa doctrinae christianae",
        "ISBN": [
          "978-88-7041-376-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Institutum Historicum Societatis Iesu, ISBN: 978-88-7041-376-2",
        "opera": "(a cura di): P. Oberholzer, Diego La\u00ednez (1512-1565) and his Generalate. Jesuit with Jewish Roots, Close Confidant of Ignatius of Loyola, Preeminent Theologian of the Council of Trent. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2015). Un catechismo per li todeschi: per un\u2019archeologia della",
        "Summa doctrinae christianae. In: (a cura di): P. Oberholzer, Diego La\u00ednez",
        "(1512-1565) and his Generalate. Jesuit with Jewish Roots, Close Confidant",
        "of Ignatius of Loyola, Preeminent Theologian of the Council of Trent. p.",
        "689-716, ROMA:Institutum Historicum Societatis Iesu, ISBN:",
        "978-88-7041-376-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De su alteza es mandar y de nosostros obedecir. Riflessioni su obbedienza e disobbedienza nei primi gesuiti",
        "ISSN": [
          "0079-9068"
        ],
        "journal": "QUELLEN UND FORSCHUNGEN AUS ITALIENISCHEN ARCHIVEN UND BIBLIOTHEKEN",
        "csp": "vol. 92, p. 328-358, ISSN: 0079-9068",
        "anno": "2012",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Foresta P (2012). De su alteza es mandar y de nosostros obedecir.",
        "Riflessioni su obbedienza e disobbedienza nei primi gesuiti. QUELLEN",
        "UND FORSCHUNGEN AUS ITALIENISCHEN ARCHIVEN UND",
        "BIBLIOTHEKEN, vol. 92, p. 328-358, ISSN: 0079-9068"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-143",
        "titolo": "Philippe Couplet SJ e il ritorno della Bibbia in Europa",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00104-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00104-0",
        "opera": "In via in saecula. La Bibbia di Marco Polo tra Europa e Cina.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2012). Philippe Couplet SJ e il ritorno della Bibbia in Europa. In:",
        "In via in saecula. La Bibbia di Marco Polo tra Europa e Cina.. p. 117-143,",
        "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00104-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinodi e consenso nelle chiese riformate",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. 32, p. 1055-1083, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2011",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Foresta P (2011). Sinodi e consenso nelle chiese riformate.",
        "CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. 32, p. 1055-1083, ISSN: 0393-3598"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1209-1218",
        "titolo": "La parabola dei movimenti",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00044-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00044-9",
        "opera": "(a cura di): A. Melloni, Cristiani d\u2019Italia. Chiese, societ\u00e0, stato 1861-2011. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Foresta P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foresta P (2011). La parabola dei movimenti. In: (a cura di): A. Melloni,",
        "Cristiani d\u2019Italia. Chiese, societ\u00e0, stato 1861-2011. p. 1209-1218,",
        "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00044-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "175-195",
        "titolo": "Der \u201ekatholische Totalitarismus\u201c. Katholizismus und Moderne im Pontifikat Pius\u2019 XI",
        "ISBN": [
          "9783810040398"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften, ISBN: 9783810040398",
        "opera": "FRANZMANN M., GAERTNER C., KOECK N.. Religiosit\u00e4t in der s\u00e4kularisierten Welt. Theoretische und empirische Beitr\u00e4ge zur S\u00e4kularisierungsdebatte in der Religionssoziologie. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FORESTA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FORESTA P (2006). Der \u201ekatholische Totalitarismus\u201c. Katholizismus und",
        "Moderne im Pontifikat Pius\u2019 XI. In: FRANZMANN M., GAERTNER C.,",
        "KOECK N.. Religiosit\u00e4t in der s\u00e4kularisierten Welt. Theoretische und",
        "empirische Beitr\u00e4ge zur S\u00e4kularisierungsdebatte in der Religionssoziologie.",
        "p. 175-195, Wiesbaden:VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften, ISBN:",
        "9783810040398"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "35469",
    "nome": "FORESTA Patrizio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro della redazione dell'opera Notwehr \u2013 Gegenwehr \u2013 Widerstandsrecht. Texte der politisch-theologischen Debatten im Alten Reich des 16. und fr\u00fchen 17. Jahrhunderts, G\u00f6ttingen 2016.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione dell'opera G. Alberigo (\u2020)/A. Melloni (ed.), Corpus Christianorum \u2013 Conciliorum Oecumenicorum Generaliumque Decreta, Turnout 2010-2016.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione dell\u2019opera: A. Melloni (dir.), Cristiani d\u2019Italia. Chiese, societ\u00e0, stato 1861-2011. 2 voll., Roma 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione dell\u2019opera: In via in saecula. La Bibbia di Marco Polo tra Europa e Cina, Roma 2012.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-08-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Die \u201eMissio in Germaniam\u201c. Die Wahrnehmung des Apostolats durch den jungen Canisius, internationale Tagung Sendung \u2013 Eroberung \u2013 Begegnung? Franz Xaver, die Gesellschaft Jesu und die katholische Weltkirche im Zeitalter des Barocks, Katholische Akademie des Erzbistums Paderborn, Johann Gutenberg-Universit\u00e4t, Schwerte in der Ruhr, 5 dicembre 2002.",
        "periodo": "dal 05-12-2002 al 07-12-2002"
      },
      {
        "content": "Der \u201ekatholische Totalitarismus\u201c. Katholizismus und Moderne im Pontifikat Pius\u2019 XI, internationale Tagung Religiosit\u00e4t in der s\u00e4kularisierten Welt, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, 21 marzo 2003.",
        "periodo": "dal 21-03-2003 al 23-03-2003"
      },
      {
        "content": "Protestantische Juristen als fr\u00fchneuzeitliche Gelehrtengruppe? Ein Arbeitsbericht, Internationales Kolloquium Neue Aspekte der Forschung zur Sozialgeschichte der Intellektuellen (Theologen und Juristen) im 16. Jahrhundert, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, 10 dicembre 2005.",
        "periodo": "dal 09-12-2005 al 10-12-2005"
      },
      {
        "content": "Notwehr und Drei-St\u00e4nde-Lehre im fr\u00fchneuzeitlichen juristischen Diskurs, J. W. Goethe Univer-sit\u00e4t, Kolloquium del Sonderforschungsbereich/Kulturwissenschaftliches Forschungskolleg 435 Wissenskultur und gesellschaftlicher Wandel Frankfurt am Main, 15 febbraio 2006.",
        "periodo": "dal 15-02-2006 al 15-02-2006"
      },
      {
        "content": "\u201eDie rechte tugent und gaben\u201c eines \u201eChristlich frumbs Weyb\u201c. \u00dcberlegungen zur fr\u00fchneuzeitlichen Drei-St\u00e4nde-Lehre am Beispiel des Ehepaars Maria Cleophe und Georg Vogler (1542-1543), Internationales Kolloquium Politischer Aristotelismus und Religion in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, 15 luglio 2006.",
        "periodo": "dal 14-07-2006 al 15-07-2006"
      },
      {
        "content": "Per una storia economica della Compagnia di Ges\u00f9 nell\u2019Impero tedesco in et\u00e0 moderna: ipotesi di ricerca, convegno internazionale di studi Clero, economia e contabilit\u00e0 in Europa tra medioevo ed et\u00e0 contemporanea, Siena, 16 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 16-09-2006"
      },
      {
        "content": "Die ersten Jesuiten in Deutschland und ihre Wahrnehmung der politisch-verfassungsrechtlichen Verh\u00e4ltnisse, simposio internazionale Die Jesuiten im Reich nach 1556, Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Geschichte, Mainz, 6 ottobre 2006.",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 06-10-2006"
      },
      {
        "content": "Gelehrte Seelsorger: Jesuiten und ihr Selbstverst\u00e4ndnis, conferenza Geistlichkeit im Europa der Neuzeit, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, 15 dicembre 2006.",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Kirchengeschichte und Jesuitengeschichte: der Forschungsansatz von John W. O\u2019Malley SJ, seminario dell\u2019Internationales Graduiertenkolleg 1067 Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, 7 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 08-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u201eIn stabili ac continua habitatione\u201c: das Bildungssystem der Gesellschaft Jesu als st\u00e4dtisches Unternehmen, conferenza Geistlichkeit im Europa der Neuzeit, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, 14 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Krieg und Frieden um der Religion willen. Die N\u00fcrnberger Debatte \u00fcber das Widerstandsrecht um 1530, Kolloquium Geschichte der Fr\u00fchen Neuzeit, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck, Osnabr\u00fcck, 31 gennaio 2008.",
        "periodo": "dal 31-01-2008 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "The Sixth Volume of the Conciliorum Oecomenicorum Generaliumque Decreta, primo seminario internazionale di studio Synods of the Reformation, Universit\u00e0 di Siena, Siena, 14 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione scientifica del primo seminario internazionale di studio Synods of the Reformation, Siena, 14-15 settembre 2009",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "La parabola dei movimenti, conferenza Cristiani d'Italia. Chiesa, societ\u00e0, stato 1861-2001, Istituto Veneto di Scienze Lettere e Arti, Venezia, 24 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 24-11-2009"
      },
      {
        "content": "Gli apostoli della Germania. Pietro Canisio, la Compagnia di Ges\u00f9 e l\u2019autorit\u00e0 politica secolare ed ecclesiastica nei territori dell\u2019Impero (1540-1570), 56th Annual Meeting of the Renaissance Society of America, Venezia, 10 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Obbedienza e disobbedienza nei primi gesuiti, seminario Obbedienza/disobbedienza: linguaggi e discorsi tra XVI e XVIII secolo, Dottorato internazionale Comunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna, 27 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Die ersten Jesuiten und die Ablehnung kirchlicher \u00c4mter: die Schrift Contra ambitum (1544-1545), 35. Internationaler Wolfenb\u00fctteler Sommerkurs, Herzog August Bibliothek, Wolfenb\u00fcttel, 19 agosto 2010.",
        "periodo": "dal 19-08-2010 al 19-08-2011"
      },
      {
        "content": "Petrus Canisius in Mainz und die T\u00e4tigkeit der Jesuiten im 16. und fr\u00fchen 17. Jahrhundert, ciclo di conferenze Mainz und Rom \u2013 Nur die treue Tochter der ewigen Stadt?, gruppo di ricerca interdisciplinare Kurmainz und der Erzkanzler des Reiches, Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t, Mainz, 7 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 07-12-2010 al 07-12-2010"
      },
      {
        "content": "The COGD VI. Introductory Remarks to the Critical Edition, Isecondo seminario internazionale di studio Synods of the Reformation, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Modena, 13 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione scientifica del secondo seminario internazionale di studio Synods of the Reformation, Modena/Bologna, 13-14 dicembre 2010",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Conciliorum oecumenicorum generaliumque decreta Band V. Die Hauptsynoden der Reformati-onskirchen (1523-2010), 8. Emder Tagung zur Geschichte des Reformierten Protestantismus, Johannes a Lasco Bibliothek, Emden, 21 marzo 2011.",
        "periodo": "dal 20-03-2011 al 22-03-2011"
      },
      {
        "content": "Attorno alla Bibbia di Marco Polo: il viaggio europeo di Philippe Couplet, seminario Attorno alla Bibbia di Marco Polo, Biblioteca Medicea Laurenziana, Firenze, 6 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 06-04-2011"
      },
      {
        "content": "Da Matteo Ricci a Philippe Couplet. Missionari e gesuiti fra XVI e XVII secolo, ciclo di conferenze Cina e cristianesimo dall\u2019VIII secolo a oggi, Biblioteca Lazzerini, Prato, 16 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 16-06-2011"
      },
      {
        "content": "Conciliorum oecumenicorum generaliumque decreta Band V. Die Hauptsynoden der Reformationskirchen (1523-2010), First Reformation Research Consortium Conference, Institut f\u00fcr Schweizerische Reformationsgeschichte, Zurigo, 8 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "La repraesentatio del nuovo popolo di Dio nella Institutio christianae religionis di Calvino, Dipartimento di storia della teologia della Facolt\u00e0 teologica dell\u2019Emilia Romagna, gruppo Ecclesia/Israel, giornata di studio su Sostituzionismo e/nella modernit\u00e0, Bologna, 25 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 25-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Die theologische und kirchenpolitische Auseinandersetzung zwischen Johann Gerhard und Roberto Bellarmin anhand der Loci de ecclesia und de conciliis, conferenza Konfession, Politik und Gelehrsamkeit: Der Jenaer Theologe Johann Gerhard (1582-1637), Forschungszentrum Gotha der Universit\u00e4t Erfurt, Gotha, 5 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Ius resistendi e ius naturae nella riflessione giuridica e teologica agli esordi della Riforma protestante, conferenza Legge e natura. I dibattiti teologici e giuridici fra XV e XVII secolo, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Modena, 28 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Mitler Zeit de\u00df Concilii. Das Konzil als Mittel politischer Kommunikation in juristischen und theo-logischen Gutachten (1529-1532), conferenza The Council of Trent. Reform and Controversy in Europe and Beyond (1545-1700), Katholieke Universiteit, Leuven, 5 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "This Society is an imitation and representation of the apostolic order: the Jesuits and their self-understanding from Jer\u00f3nimo Nadal to the Imago primi saeculi Societatis Jesu, Fondazione per le scienze religiose, Bologna, Fifth Reformation Research Consortium Conference, 15 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione scientifica della quarta conferenza internazionale del Reformation Research Consortium (RefoRC), Bologna, 15-17 maggio 2014",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Die Substitution durch das \u201eneue Israel\u201c in der Institutio Religionis Christianae (1559), Institut f\u00fcr Schweizerische Reformationsgeschichte, Eleventh International Congress on Calvin Research, Zurigo, 25 agosto 2014.",
        "periodo": "dal 24-08-2014 al 28-08-2014"
      },
      {
        "content": "Philippe Couplet e il ritorno della Bibbia di Marco Polo in Europa, conferenza In via, in saecula. La Bibbia di Marco Polo tra Europa e Cina, Biblioth\u00e8que royale de Belgique, Bruxelles, 6 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 06-11-2014"
      },
      {
        "content": "Konzil, Naturrecht und Widerstand in juristischen und theologischen Gutachten der fr\u00fchen Re-formation: das Widerstandsgutachten des Johann von der Wyck, colloquio Neue Forschungen zur Fr\u00fchen Neuzeit, Goehte-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, 5 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Mitler Zeit de\u00df Concilii. The Council as a Means of Political Communication in the Holy Roman Empire (1518-1531), Annual Conference of the Renaissance Society of America, Berlino, 26 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Transregional Reformation. Synods and Consensus in the Early Reformed Churches, Lovanio, Sixth Reformation Research Consortium Conference, 8 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Between Chanforan and Venice: the Topography of the Italian Reformation, Universit\u00e0 di Oslo, conferenza Changes in 16th Century Religious Topography, 10 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "The Topography of the Italian Reformation: the Anabaptist Anti-Trinitarian Synod of Venice (1550), conferenza Renaissance Religions II: Modes and Meanings in History, Fondazione per le scienze religiose, Bologna, 10 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "La Resistenza tedesca tra professione di fede e martirio, convegno Resistenza e diritto di resistenza, Fondazione Gramsci dell\u2019Emilia Romagna, Bologna, 23 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "L\u2019eredit\u00e0 di Bonifacio: l\u2019episcopato bavarese e l\u2019enciclica In hac tanta (dicembre 1918-ottobre 1919), conferenza Benedetto XV. Papa Giacomo Dalla Chiesa nel mondo dell\u2019inutile strage, Fon-dazione per le scienze religiose, Bologna, 4 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellow dell'Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Geschichte Mainz \u2013 Abteilung Abendl\u00e4ndische Religionsgeschichte.",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Fellow del programma Herzog-Ernst-Stipendien della Fritz Thyssen Stiftung presso il Forschungszentrum Gotha der Universit\u00e4t Erfurt.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Fellow della Dr. G\u00fcnther Findel-Stiftung presso la Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Fellow del Dottorato Internazionale-Internationales Graduiertenkolleg 1067 Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert presso la Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Fellow del Sonderforschungsbereich/Kulturwissenschaftliches Forschungskolleg 435 Wissenskultur und gesellschaftlicher Wandel \u2013 Teilprojekt E3: Die Zeitliche Sachen mit und neben den religion sachen zusuchen. Zum Verh\u00e4ltnis vom protestantischen gelehrten Wissen und politisch-sozialem Wandel im 16. Jahrhundert presso la Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-01-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto di edizione critica di fonti Canisius Project (Netherlands Institut for Jesuit Studies, Amsterdam; Institutum Historicum Societatis Jesu, Rom; Archiv der Deutschen Provinz der Gesellschaft Jesu, M\u00fcnchen).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Sonderforschungsbereich/Kulturwissenschaftliches Forschungskolleg 435 Wissenskultur und gesellschaftlicher Wandel \u2013 Teilprojekt E3: Die Zeitliche Sachen mit und neben den religion sachen zusuchen. Zum Verh\u00e4ltnis vom protestantischen gelehrten Wissen und politisch-sozialem Wandel im 16. Jahrhundert.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro associato del Dottorato Internazionale-Internationales Graduiertenkolleg 1067 Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale di edizione critica della Fondazione per le scienze religiose di Bologna e della casa editrice Brepols di Turnhout: G. Alberigo (\u2020)/A. Melloni (ed.), Corpus Christianorum \u2013 Conciliorum Oecumenicorum Generaliumque Decreta.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile per la Fondazione per le scienze religiose di Bologna del network internazionale di ricerca Reformation Research Consortium (RefoRC) e Refo500.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nell'ambito del progetto didattico e di ricerca sul pluralismo religioso promosso dalla Fondazione per le scienze religiose con la Direzione generale dello studente.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario su Il sesto volume dei Conciliorum Oecomenicorum Generaliumque Decreta, Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo, Bologna, 11 giugno 2009. Il diploma di perfezionamento rilasciato Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo \u00e8 dichiarato equipollente al titolo di dottore di ricerca rilasciato dalle universit\u00e0 italiane a norma del D.M. MURST del 19/10/1998 (G.U. n. 252, 28/10/1998).",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione su Obbedienza e disobbedienza nei primi gesuiti, seminario Obbedienza/disobbedienza: linguaggi e discorsi tra XVI e XVIII secolo, Dottorato internazionale Comunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna, 27 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario su P. Prodi, Il paradigma tridentino. Un\u2019epoca della storia della Chiesa, Brescia 2010, Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo, Bologna, 12 ottobre 2011. Il diploma di perfezionamento rilasciato Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo \u00e8 dichiarato equipollente al titolo di dottore di ricerca rilasciato dalle universit\u00e0 italiane a norma del D.M. MURST del 19/10/1998 (G.U. n. 252, 28/10/1998).",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo Confessiamo la verit\u00e0 evangelica. A 80 anni dalla Dichiarazione teologica di Barmen (29-31 maggio 1934), Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo, Bologna, 29 maggio 2014. Il diploma di perfezionamento rilasciato Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo \u00e8 dichiarato equipollente al titolo di dottore di ricerca rilasciato dalle universit\u00e0 italiane a norma del D.M. MURST del 19/10/1998 (G.U. n. 252, 28/10/1998).",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario su Il cattolicesimo nella prima et\u00e0 moderna: interpretazioni e questioni, Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo, Bologna, 9 settembre 2014. Il diploma di perfezionamento rilasciato Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo \u00e8 dichiarato equipollente al titolo di dottore di ricerca rilasciato dalle universit\u00e0 italiane a norma del D.M. MURST del 19/10/1998 (G.U. n. 252, 28/10/1998).",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario su Concilio e diritto di resistenza agli esordi della Riforma protestante, Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo, Bologna, 12 dicembre 2014. Il diploma di perfezionamento rilasciato Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo \u00e8 dichiarato equipollente al titolo di dottore di ricerca rilasciato dalle universit\u00e0 italiane a norma del D.M. MURST del 19/10/1998 (G.U. n. 252, 28/10/1998)..",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario su L\u2019et\u00e0 moderna tra Riforma e Rivoluzione, Fondazione per le scienze religiose, Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo, Bologna, 10 settembre 2015. Il diploma di perfezionamento rilasciato Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo \u00e8 dichiarato equipollente al titolo di dottore di ricerca rilasciato dalle universit\u00e0 italiane a norma del D.M. MURST del 19/10/1998 (G.U. n. 252, 28/10/1998).",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario su L\u2019et\u00e0 moderna tra Riforma e Rivoluzione, Fondazione per le scienze religiose, Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo, Bologna, 14 settembre 2016. Il diploma di perfezionamento rilasciato Alta scuola europea di scienze religiose Giuseppe Alberigo \u00e8 dichiarato equipollente al titolo di dottore di ricerca rilasciato dalle universit\u00e0 italiane a norma del D.M. MURST del 19/10/1998 (G.U. n. 252, 28/10/1998).",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 14-09-2016"
      }
    ]
  }
}