{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-220",
        "titolo": "Bibbia ed ecumenismo: l'azione del Segretariato per l'unit\u00e0 (1963-1970)",
        "ISBN": [
          "978-3-643-90696-0"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 978-3-643-90696-0",
        "opera": "(a cura di): Luca Ferracci, Toward a History of the Desire for Christian Unity. Preliminary Research Papers. Proceedings of the International Conference at the Monastery of Bose (November 2014). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Velati M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Velati M (2015). Bibbia ed ecumenismo: l'azione del Segretariato per l'unit\u00e0",
        "(1963-1970). In: (a cura di): Luca Ferracci, Toward a History of the Desire for",
        "Christian Unity. Preliminary Research Papers. Proceedings of the",
        "International Conference at the Monastery of Bose (November 2014). p.",
        "201-220, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 978-3-643-90696-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-743",
        "titolo": "Separati ma fratelli. Gli osservatori non cattolici al Vaticano II. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE. NUOVA SERIE, p",
        "ISBN": [
          "9788815247773"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247773, ISSN: 1724-6644",
        "ISSN": [
          "1724-6644"
        ],
        "anno": "2014",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VELATI M (2014). Separati ma fratelli. Gli osservatori non cattolici al",
        "Vaticano II. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE. NUOVA SERIE,",
        "p. 1-743, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247773, ISSN: 1724-6644"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-146",
        "titolo": "L'ecumenismo di sorella Maria",
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, TREVI, 12/11/2011",
        "opera": "(a cura di): MOROZZO DELLA ROCCA R, MARIA DI CAMPELLO. UN'AMICIZIA FRANCESCANA. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VELATI M (2013). L'ecumenismo di sorella Maria. In: (a cura di): MOROZZO",
        "DELLA ROCCA R, MARIA DI CAMPELLO. UN'AMICIZIA FRANCESCANA.",
        "p. 119-146, BRESCIA:Morcelliana, TREVI, 12/11/2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La storia tutto vela e tutto svela\". Giovanni XXIII e l'unit\u00e0 d'Italia",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. 33, p. 895-930, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2012",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VELATI M (2012). \"La storia tutto vela e tutto svela\". Giovanni XXIII e l'unit\u00e0",
        "d'Italia. CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. 33, p. 895-930, ISSN:",
        "0393-3598"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-163",
        "titolo": "SETE DI UNITA': MARIA VINGIANI",
        "ISBN": [
          "9783643902450"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643902450",
        "opera": "(a cura di): PERRONI M, MELLONI A, NOCETI S, \"Tantum aurora est\". Donne e Concilio Vaticano II. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VELATI M (2012). SETE DI UNITA': MARIA VINGIANI. In: (a cura di):",
        "PERRONI M, MELLONI A, NOCETI S, \"Tantum aurora est\". Donne e",
        "Concilio Vaticano II. p. 149-163, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN:",
        "9783643902450"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-116",
        "titolo": "Willebrands at the Council. A historical approach",
        "csp": "Leuven:Peeters",
        "opera": "(a cura di): DENAUX A, DE MEY P, The Ecumenical Legacy of Johannes Cardinal Willebrands (1909-2009). BIBLIOTHECA EPHEMERIDUM THEOLOGICARUM LOVANIENSIUM, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VELATI M (2012). Willebrands at the Council. A historical approach. In: (a",
        "cura di): DENAUX A, DE MEY P, The Ecumenical Legacy of Johannes",
        "Cardinal Willebrands (1909-2009). BIBLIOTHECA EPHEMERIDUM",
        "THEOLOGICARUM LOVANIENSIUM, p. 97-116, Leuven:Peeters"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "VELATI M (2011). DIALOGO E RINNOVAMENTO. VERBALI E TESTI DEL",
        "SEGRETARIATO PER L'UNIT\u00e0 DEI CRISTIANI NELLA PREPARAZIONE",
        "DL CONCILIO VATICANO II (1960-1962). BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815131881"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinodalit\u00e0 e liturgia nel movimento ecumenico",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. XXVIII/1, p. 83-101, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2007",
        "autori": "velati m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "velati m (2007). Sinodalit\u00e0 e liturgia nel movimento ecumenico.",
        "CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. XXVIII/1, p. 83-101, ISSN:",
        "0393-3598"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Istituto per le scienze religiose",
        "titolo": "Angelo Giuseppe Roncalli - Giovanni XXIII, Pater Amabilis",
        "ISBN": [
          "9788890110726"
        ],
        "journal": "Agende del pontefice 1958-1963",
        "csp": "ISBN: 9788890110726",
        "anno": "2007",
        "autori": "velati m"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "velati m (2007). Angelo Giuseppe Roncalli - Giovanni XXIII, Pater Amabilis.",
        "Agende del pontefice 1958-1963. Bologna:Istituto per le scienze religiose,",
        "ISBN: 9788890110726"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-220",
        "titolo": "Bibbia ed ecumenismo: l'azione del Segretariato per l'unit\u00e0 (1963-1970)",
        "ISBN": [
          "978-3-643-90696-0"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 978-3-643-90696-0",
        "opera": "(a cura di): Luca Ferracci, Toward a History of the Desire for Christian Unity. Preliminary Research Papers. Proceedings of the International Conference at the Monastery of Bose (November 2014). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Velati M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Velati M (2015). Bibbia ed ecumenismo: l'azione del Segretariato per l'unit\u00e0",
        "(1963-1970). In: (a cura di): Luca Ferracci, Toward a History of the Desire",
        "for Christian Unity. Preliminary Research Papers. Proceedings of the",
        "International Conference at the Monastery of Bose (November 2014). p.",
        "201-220, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 978-3-643-90696-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-743",
        "titolo": "Separati ma fratelli. Gli osservatori non cattolici al Vaticano II. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE. NUOVA SERIE, p",
        "ISBN": [
          "9788815247773"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247773, ISSN: 1724-6644",
        "ISSN": [
          "1724-6644"
        ],
        "anno": "2014",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VELATI M (2014). Separati ma fratelli. Gli osservatori non cattolici al",
        "Vaticano II. TESTI E RICERCHE DI SCIENZE RELIGIOSE. NUOVA",
        "SERIE, p. 1-743, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247773, ISSN:",
        "1724-6644"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La storia tutto vela e tutto svela\". Giovanni XXIII e l'unit\u00e0 d'Italia",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. 33, p. 895-930, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2012",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VELATI M (2012). \"La storia tutto vela e tutto svela\". Giovanni XXIII e l'unit\u00e0",
        "d'Italia. CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. 33, p. 895-930, ISSN:",
        "0393-3598"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-116",
        "titolo": "Willebrands at the Council. A historical approach",
        "csp": "Leuven:Peeters",
        "opera": "(a cura di): DENAUX A, DE MEY P, The Ecumenical Legacy of Johannes Cardinal Willebrands (1909-2009). BIBLIOTHECA EPHEMERIDUM THEOLOGICARUM LOVANIENSIUM, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VELATI M (2012). Willebrands at the Council. A historical approach. In: (a",
        "cura di): DENAUX A, DE MEY P, The Ecumenical Legacy of Johannes",
        "Cardinal Willebrands (1909-2009). BIBLIOTHECA EPHEMERIDUM",
        "THEOLOGICARUM LOVANIENSIUM, p. 97-116, Leuven:Peeters"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "VELATI M (2011). DIALOGO E RINNOVAMENTO. VERBALI E TESTI DEL",
        "SEGRETARIATO PER L'UNIT\u00e0 DEI CRISTIANI NELLA PREPARAZIONE",
        "DL CONCILIO VATICANO II (1960-1962). BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815131881"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Chiesa Cattolico-romana, Chiesa latina e Chiese unite",
        "opera": "(a cura di): Melloni Alberto, Dizionario del sapere storico-religioso del novecento. vol. 1, p. 275-298, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815137326",
        "anno": "2010",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "VELATI M (2010). Chiesa Cattolico-romana, Chiesa latina e Chiese unite.",
        "In: (a cura di): Melloni Alberto, Dizionario del sapere storico-religioso del",
        "novecento. vol. 1, p. 275-298, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815137326"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-238",
        "titolo": "Oecum\u00e9nisme et mission. La contribution des observateurs non catholiques \u00e0 la r\u00e9daction du d\u00e9cret \"Ad Gentes\" du Concile Vatican II",
        "ISBN": [
          "9782811100353"
        ],
        "csp": "PARIS:KARTHALA, ISBN: 9782811100353, Bologne, 29 ao\u00fbt-1 septembre 2007",
        "opera": "(a cura di): Paul Coulon; Alberto Melloni, Christianisme, mission et cultures. L'arc-en-ciel des d\u00e9fis et des r\u00e9ponses XVIe-XXIe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VELATI M (2008). Oecum\u00e9nisme et mission. La contribution des",
        "observateurs non catholiques \u00e0 la r\u00e9daction du d\u00e9cret \"Ad Gentes\" du",
        "Concile Vatican II. In: (a cura di): Paul Coulon; Alberto Melloni,",
        "Christianisme, mission et cultures. L'arc-en-ciel des d\u00e9fis et des r\u00e9ponses",
        "XVIe-XXIe si\u00e8cles. p. 215-238, PARIS:KARTHALA, ISBN: 9782811100353,",
        "Bologne, 29 ao\u00fbt-1 septembre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinodalit\u00e0 e liturgia nel movimento ecumenico",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. XXVIII/1, p. 83-101, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2007",
        "autori": "velati m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "velati m (2007). Sinodalit\u00e0 e liturgia nel movimento ecumenico.",
        "CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. XXVIII/1, p. 83-101, ISSN:",
        "0393-3598"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-162",
        "titolo": "THE DEBATE ON DE JUDAEIS AND ECUMENICAL DIALOGUE",
        "ISBN": [
          "9783825806781"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783825806781, JERUSALEM, 30/10 - 1/11 - 2005",
        "opera": "(a cura di): LAMDAN NEVILLE, MELLONI ALBERTO, NOSTRA AETATE: ORIGINS, PROMULGATION, IMPACT ON JEWISH-CATHOLIC RELATIONS. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "VELATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VELATI M (2007). THE DEBATE ON DE JUDAEIS AND ECUMENICAL",
        "DIALOGUE. In: (a cura di): LAMDAN NEVILLE, MELLONI ALBERTO,",
        "NOSTRA AETATE: ORIGINS, PROMULGATION, IMPACT ON",
        "JEWISH-CATHOLIC RELATIONS. p. 145-162, BERLIN:LIT VERLAG,",
        "ISBN: 9783825806781, JERUSALEM, 30/10 - 1/11 - 2005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Istituto per le scienze religiose",
        "titolo": "Angelo Giuseppe Roncalli - Giovanni XXIII, Pater Amabilis",
        "ISBN": [
          "9788890110726"
        ],
        "journal": "Agende del pontefice 1958-1963",
        "csp": "ISBN: 9788890110726",
        "anno": "2007",
        "autori": "velati m"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "velati m (2007). Angelo Giuseppe Roncalli - Giovanni XXIII, Pater Amabilis.",
        "Agende del pontefice 1958-1963. Bologna:Istituto per le scienze religiose,",
        "ISBN: 9788890110726"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "4862",
    "nome": "VELATI Mauro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione alla positio historica per il processo di canonizzazione di Albino Luciani (papa Giovanni Paolo I) - Congregazione per le cause dei santi Vaticano",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Colloque international \"Le commissions conciliaires \u00e0 Vatican II\" tenu \u00e0 Louvain-la-Neuve - Leuven (Belgique)",
        "periodo": "dal 08-07-1994 al 10-07-1994"
      },
      {
        "content": "Colloquium on the History of Vatican II \"Vatican II in Moscow (1959-1965)\" held in Moscow",
        "periodo": "dal 30-03-1995 al 02-04-1995"
      },
      {
        "content": "Colloquio internazionale \"Rivisitare Giovanni XXIII\" tenuto a Bologna",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 03-06-2003"
      },
      {
        "content": "International Conference \"Nostra Aetate. Origins, Promulgation, Impact on Jewish-Catholic Relations\" held in Jerusalem (Israel)",
        "periodo": "dal 30-10-2005 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Colloque du CREDIC \"Christianisme, mission et cultures. L'arc-en-ciel des d\u00e9fis et des r\u00e9ponses XVI-XXI si\u00e8cles\" tenu \u00e0 Bologne (Italie)",
        "periodo": "dal 29-08-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "International Ecumenical Conference \"The Ecumenical Legacy of Johannes Cardinal Willebrands (1909-2006)\" held in Utrecht (Holland)",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "International Conference \"Toward a History of the Desire for Christian Unity. Preliminary Research Papers\", at Monastery of Bose (Italy)",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 28-11-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Equipe internazionale di ricerca \"Storia del Concilio Vaticano II\" diretta dal professor Giuseppe Alberigo",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Commissione nazionale per l'edizione dei diari di Angelo Giuseppe Roncalli - Giovanni XXIII costituita con decreto del Ministero per i beni culturali del 16 gennaio 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2006"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Mambro dell'Advisory Board del Cardinal Willebrands Research Center presso la Tilburg University, Tilburg (Holland)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ]
  }
}