{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "412-427",
        "titolo": "Taller de proyecto urbano, dictado agosto 2014",
        "ISBN": [
          "8580890884"
        ],
        "csp": "Sao Paulo FAU/USP, ISBN: 8580890884",
        "opera": "(a cura di): Luis Muller e Ma. Lucia Refinetti Martins , Arquitectura y calidad socioambiental en ciudades del cono sur | Arquitectura e qalidade socioambiental nas cidades do cone sul. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moro A, Malacarne G, Bertuzzi M L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A, Malacarne G, Bertuzzi M L (2016). Taller de proyecto urbano,",
        "dictado agosto 2014. In: (a cura di): Luis Muller e Ma. Lucia Refinetti",
        "Martins , Arquitectura y calidad socioambiental en ciudades del cono sur |",
        "Arquitectura e qalidade socioambiental nas cidades do cone sul. p.",
        "412-427, Sao Paulo FAU/USP, ISBN: 8580890884"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "412-427",
        "titolo": "Taller de proyecto urbano, dictado agosto 2014",
        "ISBN": [
          "9789876921084"
        ],
        "csp": "SANTA FE:FADU-UNL, ISBN: 9789876921084",
        "opera": "(a cura di): Luis Muller e Ma. Lucia Refinetti Martins, Arquitectura y calidad socioambiental en ciudades del cono sur | Arquitectura e qalidade socioambiental nas cidades do cone sul. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moro A, Malacarne G, Bertuzzi M L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A, Malacarne G, Bertuzzi M L (2016). Taller de proyecto urbano,",
        "dictado agosto 2014. In: (a cura di): Luis Muller e Ma. Lucia Refinetti",
        "Martins, Arquitectura y calidad socioambiental en ciudades del cono sur |",
        "Arquitectura e qalidade socioambiental nas cidades do cone sul. vol. 1, p.",
        "412-427, SANTA FE:FADU-UNL, ISBN: 9789876921084"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Sentarcangelo di Romagna:Maggioli Editore",
        "titolo": "La residenza trasforma Chicago. Costruzione della casa collettiva",
        "ISBN": [
          "9788891620224"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891620224",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Moro A (2016). La residenza trasforma Chicago. Costruzione della casa",
        "collettiva. Sentarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN:",
        "9788891620224"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-39",
        "titolo": "Il progetto della residenza. Forma e necessit\u00e0 della casa urbana.",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro (2013). Il progetto",
        "della residenza. Forma e necessit\u00e0 della casa urbana.. In: (a cura di): Gino",
        "Malacarne, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p. 17-39,",
        "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-67",
        "titolo": "Frank Lloyd Wright e l'idea di spazio tra Oriente e Occidente",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): Malacarne Gino, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2013). Frank Lloyd Wright e l'idea di spazio tra Oriente e",
        "Occidente. In: (a cura di): Malacarne Gino, La Casa. Forme e luoghi",
        "dell'abitare urbano. p. 60-67, MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Torre Einstein, Posdam, di Erich Mendelsohn",
        "opera": "(a cura di): Biraghi Marco e Ferlenga Alberto, Architettura del Novecento. Opere, progetti, luoghi. vol. 3, p. 705-708, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "anno": "2013",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Moro A (2013). Torre Einstein, Posdam, di Erich Mendelsohn. In: (a cura",
        "di): Biraghi Marco e Ferlenga Alberto, Architettura del Novecento. Opere,",
        "progetti, luoghi. vol. 3, p. 705-708, TORINO:Einaudi, ISBN:",
        "9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Glaspavillon, Colonia, di Bruno Taut",
        "opera": "(a cura di): Biraghi Marco e Ferlenga Alberto, Architettura del Novecento. Opere, progetti, luoghi. vol. 2, p. 677-682, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "anno": "2013",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Moro A (2013). Glaspavillon, Colonia, di Bruno Taut. In: (a cura di): Biraghi",
        "Marco e Ferlenga Alberto, Architettura del Novecento. Opere, progetti,",
        "luoghi. vol. 2, p. 677-682, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scena Urbana. Progetto di due isolati residenziali",
        "ISSN": [
          "1720-1721"
        ],
        "journal": "AION",
        "csp": "p. 104-113, ISSN: 1720-1721",
        "anno": "2012",
        "autori": "Malarne G, Caleffi G, Moro A, Furlan G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malarne G, Caleffi G, Moro A, Furlan G (2012). Scena Urbana. Progetto di",
        "due isolati residenziali. AION, p. 104-113, ISSN: 1720-1721"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-33",
        "titolo": "Chicago, nascita di una citt\u00e0 moderna. Forma e significato della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3709-5"
        ],
        "csp": "CLUEB Bologna, ISBN: 978-88-491-3709-5",
        "opera": "Gino Malacarne. (a cura di): Clemente I, Moro A, Progetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2012). Chicago, nascita di una citt\u00e0 moderna. Forma e significato",
        "della citt\u00e0. In: Gino Malacarne. (a cura di): Clemente I, Moro A, Progetto",
        "FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p. 28-33, CLUEB Bologna, ISBN:",
        "978-88-491-3709-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "14-21",
        "titolo": "Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "(a cura di): G. MALACARNE I. CLEMENTE A. MORO, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro (2012). Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare",
        "Forl\u00ec Cesena. In: (a cura di): G. MALACARNE I. CLEMENTE A. MORO,",
        "Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p. 14-21, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-71",
        "titolo": "Misura e forma dei luoghi, area progetto Ronco",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne;I. Clemente A. Moro, Progetto fo-ce citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro, D. Nacci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro, D. Nacci (2012). Misura e forma dei",
        "luoghi, area progetto Ronco. In: (a cura di): Gino Malacarne;I. Clemente A.",
        "Moro, Progetto fo-ce citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p. 64-71, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-21",
        "titolo": "L\u2019ordine nascosto dei luoghi ",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3517-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3517-6",
        "opera": "(a cura di): G Malacarne, I Clemente, A Moro, Luigi Ghirri.Architetture e paesaggi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2011). L\u2019ordine nascosto dei luoghi . In: (a cura di): G Malacarne, I",
        "Clemente, A Moro, Luigi Ghirri.Architetture e paesaggi. p. 18-21,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3517-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-107",
        "titolo": "Vita e luoghi dell'architettura",
        "ISBN": [
          "978-88-88149-85-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88149-85-1",
        "opera": "Nuove Tendenze in Architettura. Quaderno di Ai\u00f3n. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A, Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A, Moro A (2011). Vita e luoghi dell'architettura. In: Nuove Tendenze",
        "in Architettura. Quaderno di Ai\u00f3n. p. 96-107, ISBN: 978-88-88149-85-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-119",
        "titolo": "Insediamenti residenziali e citt\u00e0. Il progetto dell'edificio alto residenziale e la costruzione dei luoghi urbani.",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La Casa. Le forme dello stare.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci.",
        "(2011). Insediamenti residenziali e citt\u00e0. Il progetto dell'edificio alto",
        "residenziale e la costruzione dei luoghi urbani.. In: (a cura di): ANTONIO",
        "MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La Casa. Le forme dello stare.. p.",
        "112-119, MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-131",
        "titolo": "Misura e forma dei luoghi.",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La CASA. Le forme dello stare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Malacarne, I. Clemente, A. Moro, D. Nacci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Malacarne, I. Clemente, A. Moro, D. Nacci (2011). Misura e forma dei",
        "luoghi.. In: (a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI,",
        "La CASA. Le forme dello stare. p. 130-131, MILANO:Skira Editore, ISBN:",
        "9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-70",
        "titolo": "La ricerca della bellezza. Dal comporre al costruire",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-162-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-162-3",
        "opera": "(a cura di): Roberta Amirante, Carmine Piscopo, Paola Scala, Venustas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2011). La ricerca della bellezza. Dal comporre al costruire. In: (a",
        "cura di): Roberta Amirante, Carmine Piscopo, Paola Scala, Venustas. p.",
        "61-70, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-162-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-127",
        "titolo": "Progetto FO-CE. Progetto urbano e luoghi della residenza. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena.",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La casa. Le forme dello stare.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci",
        "(2011). Progetto FO-CE. Progetto urbano e luoghi della residenza. Citt\u00e0",
        "lineare Forl\u00ec-Cesena.. In: (a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E",
        "LUCIANO SEMERANI, La casa. Le forme dello stare.. p. 120-127,",
        "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-150",
        "titolo": "Un\u2019educazione a pensare per princip\u00ee",
        "ISBN": [
          "978-88-97748-01-4"
        ],
        "csp": "Milano:Il Libraccio editore, ISBN: 978-88-97748-01-4",
        "opera": "(a cura di): Moro A, Malcovati S, Peter Behrens. Maestro di Maestri. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2011). Un\u2019educazione a pensare per princip\u00ee. In: (a cura di): Moro",
        "A, Malcovati S, Peter Behrens. Maestro di Maestri. p. 143-150, Milano:Il",
        "Libraccio editore, ISBN: 978-88-97748-01-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1007-1016",
        "titolo": "Case per appartamenti a Chicago",
        "ISBN": [
          "978-88-95612-77-5"
        ],
        "csp": "BARI:Polibapress, ISBN: 978-88-95612-77-5, Bari, 2-6 maggio 2011",
        "opera": "(a cura di): Claudio D\u2019Amato, Il progetto d\u2019architettura fra didattica e ricerca . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Moro A (2011). Case per appartamenti a Chicago. In: (a cura di): Claudio",
        "D\u2019Amato, Il progetto d\u2019architettura fra didattica e ricerca . p. 1007-1016,",
        "BARI:Polibapress, ISBN: 978-88-95612-77-5, Bari, 2-6 maggio 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 8884972156",
        "titolo": "La residenza trasforma Chicago: dalle case basse agli edifici alti.",
        "csp": "Napoli (IT), 1-2 dicembre 2011",
        "opera": "Il disegno delle trasformazioni",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Moro A (2011). La residenza trasforma Chicago: dalle case basse agli",
        "edifici alti.. In: Il disegno delle trasformazioni. ISBN: 8884972156, Napoli",
        "(IT), 1-2 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Il Poligrafo",
        "titolo": "Peter Behrens, la ricerca della bellezza",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-599-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7115-599-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MORO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORO A (2010). Peter Behrens, la ricerca della bellezza. PADOVA:Il",
        "Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-599-9"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Sentarcangelo di Romagna:Maggioli Editore",
        "titolo": "La residenza trasforma Chicago. Costruzione della casa collettiva",
        "ISBN": [
          "9788891620224"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891620224",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Moro A (2016). La residenza trasforma Chicago. Costruzione della casa",
        "collettiva. Sentarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN:",
        "9788891620224"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-67",
        "titolo": "Frank Lloyd Wright e l'idea di spazio tra Oriente e Occidente",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): Malacarne Gino, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2013). Frank Lloyd Wright e l'idea di spazio tra Oriente e",
        "Occidente. In: (a cura di): Malacarne Gino, La Casa. Forme e luoghi",
        "dell'abitare urbano. p. 60-67, MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-39",
        "titolo": "Il progetto della residenza. Forma e necessit\u00e0 della casa urbana.",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro (2013). Il progetto",
        "della residenza. Forma e necessit\u00e0 della casa urbana.. In: (a cura di): Gino",
        "Malacarne, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p. 17-39,",
        "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-33",
        "titolo": "Chicago, nascita di una citt\u00e0 moderna. Forma e significato della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3709-5"
        ],
        "csp": "CLUEB Bologna, ISBN: 978-88-491-3709-5",
        "opera": "Gino Malacarne. (a cura di): Clemente I, Moro A, Progetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2012). Chicago, nascita di una citt\u00e0 moderna. Forma e significato",
        "della citt\u00e0. In: Gino Malacarne. (a cura di): Clemente I, Moro A, Progetto",
        "FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p. 28-33, CLUEB Bologna, ISBN:",
        "978-88-491-3709-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-71",
        "titolo": "Misura e forma dei luoghi, area progetto Ronco",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne;I. Clemente A. Moro, Progetto fo-ce citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro, D. Nacci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro, D. Nacci (2012). Misura e forma dei",
        "luoghi, area progetto Ronco. In: (a cura di): Gino Malacarne;I. Clemente A.",
        "Moro, Progetto fo-ce citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p. 64-71, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-150",
        "titolo": "Un\u2019educazione a pensare per princip\u00ee",
        "ISBN": [
          "978-88-97748-01-4"
        ],
        "csp": "Milano:Il Libraccio editore, ISBN: 978-88-97748-01-4",
        "opera": "(a cura di): Moro A, Malcovati S, Peter Behrens. Maestro di Maestri. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2011). Un\u2019educazione a pensare per princip\u00ee. In: (a cura di): Moro",
        "A, Malcovati S, Peter Behrens. Maestro di Maestri. p. 143-150, Milano:Il",
        "Libraccio editore, ISBN: 978-88-97748-01-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-107",
        "titolo": "Vita e luoghi dell'architettura",
        "ISBN": [
          "978-88-88149-85-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88149-85-1",
        "opera": "Nuove Tendenze in Architettura. Quaderno di Ai\u00f3n. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A, Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A, Moro A (2011). Vita e luoghi dell'architettura. In: Nuove Tendenze",
        "in Architettura. Quaderno di Ai\u00f3n. p. 96-107, ISBN: 978-88-88149-85-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-119",
        "titolo": "Insediamenti residenziali e citt\u00e0. Il progetto dell'edificio alto residenziale e la costruzione dei luoghi urbani.",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La Casa. Le forme dello stare.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci.",
        "(2011). Insediamenti residenziali e citt\u00e0. Il progetto dell'edificio alto",
        "residenziale e la costruzione dei luoghi urbani.. In: (a cura di): ANTONIO",
        "MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La Casa. Le forme dello stare.. p.",
        "112-119, MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-21",
        "titolo": "L\u2019ordine nascosto dei luoghi ",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3517-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3517-6",
        "opera": "(a cura di): G Malacarne, I Clemente, A Moro, Luigi Ghirri.Architetture e paesaggi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro A (2011). L\u2019ordine nascosto dei luoghi . In: (a cura di): G Malacarne, I",
        "Clemente, A Moro, Luigi Ghirri.Architetture e paesaggi. p. 18-21,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3517-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Il Poligrafo",
        "titolo": "Peter Behrens, la ricerca della bellezza",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-599-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7115-599-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MORO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORO A (2010). Peter Behrens, la ricerca della bellezza. PADOVA:Il",
        "Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-599-9"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "11348",
    "nome": "MORO Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Edificio amministrativo e di rappresentanza con spazio produttivo per la ditta orafa Sinico s.r.l., nel comune di Camisano, Vicenza 1999-2002 Progetto realizzato con arch. Andrea Moro (pubblicato in \u201cNuove Tendenze in Architettura || New Trends in Architecture\u201d, Quaderno di Ai\u00f3n, edizioni Ai\u00f3n, Firenze 2012, pp. 96-107. ISBN: 978-88-88149-85-1)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Edificio amministrativo e di rappresentanza con spazio produttivo per la ditta orafa Zancan s.r.l., nel comune di Nanto, Vicenza 2000-2004 Progetto realizzato con arch. Andrea Moro (pubblicato in \u201cNuove Tendenze in Architettura || New Trends in Architecture\u201d, Quaderno di Ai\u00f3n, edizioni Ai\u00f3n, Firenze 2012, pp. 96-107. ISBN: 978-88-88149-85-1)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Edificio amministrativo e di rappresentanza con spazio produttivo per la ditta orafa Quadri s.r.l., nel comune di Monticello Conte Otto, Vicenza 2000 Progetto realizzato con arch. Andrea Moro (pubblicato in \u201cNuove Tendenze in Architettura || New Trends in Architecture\u201d, Quaderno di Ai\u00f3n, edizioni Ai\u00f3n, Firenze 2012, pp. 96-107. ISBN: 978-88-88149-85-1)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Edificio amministrativo e di rappresentanza con spazio produttivo per la ditta orafa Zancan s.r.l., nel comune di Nanto, Vicenza 2002 Progetto realizzato con arch. Andrea Moro",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "\"Composizione del bordo lagunare e grandi figure architettoniche. Un progetto per il parco di San Giuliano a Venezia\". Progetto architettonico di una cittadella per la musica nel Parco di San Giuliano a Venezia. Progetto elaborato per la tesi di laurea in progettazione architettonica e urbana all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Valutazione 110/110. Relatore Armando Dal Fabbro. (progetto pubblicato in \"Venezia Novissima\", a cura di Armando Dal Fabbro, edizioni Arcari, Treviso, pp. 64-69. ISBN: 88 85164-19-6)",
        "periodo": "dal 14-02-2002 al 14-02-2002"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione per un \u201cNuovo polo scolastico a Capiago-Intimiano\u201d, Como, Settembre 2002. capogruppo: arch. Gino Malacarne ruolo: collaboratore al gruppo di progettazione",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione Internazionale in due fasi \u201cRiqualificazione di piazza della libert\u00e0 a Cesena\u201d, Gennaio 2003. Progetto vincitore capogruppo: prof. arch. Gino Malacarne ruolo: collaboratore (tra le molte pubblicazioni si segnala \u201cNuova Architettura Razionale. Quaderno di Ai\u00f3n\u201d, Firenze 2010, pp. 92-99. ISBN: 978-88-88149-72-1)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Edificio amministrativo e di rappresentanza con spazio produttivo per la ditta orafa Facco s.r.l., nel comune di Camisano, Vicenza 2004 Progetto realizzato con arch. Andrea Moro",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "\"Complesso residenziale per l\u2019area dell\u2019ex-gasometro di Santa Marta a Venezia\" Progetto architettonico elaborato nel primo seminario di progettazione architettonica e urbana \u201cCampus di Marte, spazi per l'Universit\u00e0\u201d, Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. (progetto pubblicato in Quaderni del Dipartimento di Progettazione Architettonica Far, Giornale Iuav29, Venezia 2005, a cura di Alessandra Moro e Luciano Semerani)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto preliminare, definitivo, esecutivo per il recupero e il restauro del \u201cForte San Biagio - Werk Colle delle Benne\u201d nel Comune di Levico Terme, 2004-2007 Incarico affidato dalla Provincia Autonoma di Trento, Soprintendenza per i Beni Architettonici. Collaborazione al progetto, responsabile arch. Gino Malacarne. Progetto realizzato (pubblicato anche in \"Nuova Architettura razionale || Neue Rationale Architektur\", Quaderno di Ai\u00f3n, edizioni Ai\u00f3n, Firenze 2010. ISBN: 978-88-88149-72-1)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione \"Disegno degli spazi aperti e per la realizzazione di un nuovo auditorium e di un edificio per servizi nel \u201cCampus dei Licei\u201d a Schio, Vicenza\", Settembre 2004. capogruppo: arch. Gino Malacarne ruolo: collaboratore al gruppo di progettazione",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "\"Una torre a Marghera-Venezia\" Progetto architettonico elaborato nel secondo seminario di progettazione architettonica e urbana \u201cLe torri di Marghera\u201d, Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto preliminare per un complesso scolastico nel comune di Costabissara, Vicenza. Incarico affidato dal Comune di Costabissara, Vicenza. 2005 Con arch. Gino Malacarne, arch. Andrea Moro.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "\"Villaggio artigiano e Madonnina. Progetto di riqualificazione urbana \" Progetto architettonico e urbano elaborato all'interno del seminario di progettazione architettonica e urbana \u201cCitt\u00e0 media Felix\u201d organizzato dal Comune di Modena. Progetto coordinato dal prof. Gino Malacarne per la Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna Ruolo: tutor coordinatore del gruppo della Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Bologna. (Esiti della ricerca pubblicati in \"Citt\u00e0 e progetto. Pretesti di urbanistica riflessiva\", a cura di Gianni Villanti, edizioni Compositori, Bologna 2006, pp. 219-226. ISBN: 88-7794-552-4)",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di progettazione \u201cSiracusa: Latomie dei Cappuccini\u201d 10. Mostra Internazionale di Architettura - La Biennale di Venezia, Maggio 2006. capogruppo: arch. Gino Malacarne ruolo: collaboratore al gruppo di progettazione (pubblicato in \u00abAi\u00f3n\u00bb rivista internazionale di architettura, numero monografico \u201cArchitetture per Progetto Sud\u201d, a cura di Claudio D\u2019Amato Guerrieri, dedicato alla mostra \u201cCitt\u00e0 di Pietra - Progetto Sud\u201d 10. Mostra internazionale di Architettura, La Biennale di Venezia 2006, pp. 56-59. ISBN: 978-88-88149-41-7; in \u201cCitt\u00e0 di Pietra\u201d in \u201c10. Mostra Internazionale di Architettura. Citt\u00e0. Architettura e societ\u00e0\u201d, Marsilio, Venezia 2006. ISBN: 88-317-9119-2)",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di progettazione \u201cBari: Punta Perotti\u201d progetto selezionato per la 10. Mostra Internazionale di Architettura - La Biennale di Venezia, Agosto 2006. capogruppo: arch. Gino Malacarne ruolo: collaboratore al gruppo di progettazione (pubblicato in \u00abAi\u00f3n\u00bb rivista internazionale di architettura, numero monografico \u201cArchitetture per Progetto Sud\u201d, a cura di Claudio D\u2019Amato Guerrieri, dedicato alla mostra \u201cCitt\u00e0 di Pietra - Progetto Sud\u201d 10. Mostra internazionale di Architettura, La Biennale di Venezia 2006, pp. 56-59. ISBN: 978-88-88149-41-7; in \u201cCitt\u00e0 di Pietra\u201d in \u201c10. Mostra Internazionale di Architettura. Citt\u00e0. Architettura e societ\u00e0\u201d, Marsilio, Venezia 2006. ISBN: 88-317-9119-2)",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Casa isolata, Comune di Dueville, Vicenza 2007-2009 Progetto realizzato, con arch. Andrea Moro. (pubblicato in \u201cNuove Tendenze in Architettura || New Trends in Architecture\u201d, Quaderno di Ai\u00f3n, edizioni Ai\u00f3n, Firenze 2012, pp. 96-107. ISBN: 978-88-88149-85-1)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Complesso di due isolati con funzioni miste (residenziale, negozi, uffici, servizi pubblici) a Verona. Progetto Unitario di Coordinamento e progetto architettonico nel comune di Verona. All\u2019interno del piano particolareggiato di iniziativa pubblica PRUSST- Verona sud. 2007-2009 Progetto con arch. Gino Malacarne, studio Architer s.r.l Verona, arch. Giovanni Furlan. (pubblicato anche in \u00abAi\u00f3n 19\u00bb rivista internazionale di architettura, Firenze 2012. ISSN: 1720-1721; in \"Nuova Architettura razionale || Neue Rationale Architektur\", Quaderno di Ai\u00f3n, edizioni Ai\u00f3n, Firenze 2010. ISBN: 978-88-88149-72-1)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di progettazione \u201cBologna. Una piazza per Bologna e l\u2019Emilia-Romagna\u201d. ruolo: capogruppo Con archh. Lamberto Amistadi e Kuno Mair, Gennaio 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-01-2007"
      },
      {
        "content": "\"Cesena: citt\u00e0, architettura, museo. Progetto architettonico e urbano, un\u2019ipotesi di percorso museale all\u2019interno del centro urbano della citt\u00e0\" Progetto esito della convenzione di ricerca tra Polo scientifico didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna e Comune di Cesena. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. Posizione: coordinatore del gruppo di ricerca e progettazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca. 15 marzo 2007 \u2013 14 marzo 2008",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Edificio amministrativo e deposito per la societ\u00e0 di distribuzione Nordest s.r.l., Comune di Isola Vicentina, Vicenza 2008-2009 Progetto realizzato, con arch. Andrea Moro (pubblicato in \u201cNuove Tendenze in Architettura || New Trends in Architecture\u201d, Quaderno di Ai\u00f3n, edizioni Ai\u00f3n, Firenze 2012, pp. 96-107. ISBN: 978-88-88149-85-1)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "\"Ipotesi di progetto museale per gli spazi del Convento di Sant\u2019Agostino di Cesena\" Progetto preliminare per il restauro e il riutilizzo del convento di Sant\u2019Agostino a Cesena, da destinarsi a museo della citt\u00e0. Progetto esito della convenzione di ricerca tra Polo scientifico didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna e Comune di Cesena. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. Posizione: coordinatore del gruppo di ricerca e progettazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca. 15 marzo 2008 \u2013 14 marzo 2009. (Esiti della ricerca pubblicati in Progetto per il Convento di Sant\u2019Agostino, a cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro, edizioni Clueb, Bologna 2008. ISBN: 978-88-491-3123-9)",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 14-03-2009"
      },
      {
        "content": "Misura e forma dei luoghi Progetto esito della ricerca ministeriale PRIN 2007. Responsabile Scientifico unit\u00e0 operativa nazionale e locale prof. Gino Malacarne, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Architettura. ruolo: progettista con con G. Malacarne, I. Clemente, D. Nacci 22 settembre 2008 \u2013 22 settembre 2010 (Esiti della ricerca pubblicati in \u201cLa casa. Le forme dello stare\u201d a cura di Luciano Semerani e Antonio Monestiroli, Skira, Milano 2011, pp. 128-131. ISBN: 978-88-572-1006-3)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "\"Progetto FO-CE. Progetto urbano e luoghi della residenza. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena\" Progetto esito della ricerca ministeriale PRIN 2007. Responsabile Scientifico unit\u00e0 operativa nazionale e locale prof. Gino Malacarne, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Architettura. ruolo: progettista con con G. Malacarne, I. Clemente, D. Nacci 22 settembre 2008 \u2013 22 settembre 2010 (Esiti della ricerca pubblicati in \u201cLa casa. Le forme dello stare\u201d a cura di Luciano Semerani e Antonio Monestiroli, Skira, Milano 2011, pp. 112-127. ISBN: 978-88-572-1006-3)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "\"Ipotesi di progetto per i luoghi della Rocca Malatestiana di Cesena\" Progetto preliminare per il restauro e il riutilizzo degli spazi di pertinenza della Rocca Malatestiana di Cesena. Progetto esito della convenzione di ricerca tra Polo scientifico didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna e Comune di Cesena. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. posizione: coordinatore del gruppo di ricerca e progettazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca. 16 marzo 2009 \u2013 15 marzo 2010. (Esiti della ricerca pubblicati in \u00abGraphie\u00bb rivista di Arte e Cultura, numero monografico dedicato alla Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena Universit\u00e0 di Bologna, a cura di Ildebrando Clemente, ed. Il Vicolo, Cesena 2008, pp. 27-31)",
        "periodo": "dal 16-03-2009 al 15-03-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso di Progettazione per la riqualificazione di Piazza Bruno Buozzi a Pontelagoscuro, Ferrara, Maggio 2009. ruolo:capogruppo",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per la progettazione e riqualificazione dell\u2019area centrale della citt\u00e0 Noventa di Piave, Agosto 2009. Con archh. Gino Malacarne, Alessandro Tognon e Stefano Ferro.",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 30-08-2009"
      },
      {
        "content": "Iris Le Ville. Complesso di abitazioni unifamiliari Comune di Costabissara. 2011-2013 Progetto realizzato con arch. Andrea Moro.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena\" Esito del contratto di ricerca svolto presso Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Architettura. posizione: coordinatore del gruppo di ricerca e progettazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca 29 agosto 2011 \u2013 28 agosto 2012 (Esiti della ricerca pubblicati in \u201cProgetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena\u201d, a cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro, edizioni Clueb, Bologna 2012. ISBN: 978-88-491-3709-5)",
        "periodo": "dal 29-08-2011 al 28-08-2012"
      },
      {
        "content": "\"Il progetto della residenza. Forma e necessit\u00e0 della casa urbana\" Progetto esito della ricerca ministeriale PRIN 2009. Responsabile Scientifico unit\u00e0 operativa nazionale e locale prof. Gino Malacarne, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Architettura. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca. ruolo: progettista con con G. Malacarne, I. Clemente 17 ottobre 2011 \u2013 17 ottobre 2013 (Esiti della ricerca pubblicati in \u201cLa casa. Forme e luoghi dell\u2019abitare urbano\u201d, a cura di Gino Malacarne, Skira, Milano 2013, pp. 6-39. ISBN: 978-88-572-1940-0)",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di allestimento del \u201cForte San Biagio - Werk Colle delle Benne\u201d nel Comune di Levico Terme, 2013-2016 Incarico affidato dalla Provincia Autonoma di Trento, Soprintendenza per i Beni Architettonici. Collaborazione al progetto, responsabile arch. Gino Malacarne. Progetto in realizzazione",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"La casa dell\u2019uomo: Loos - Casa Moissi; Le Corbusier - Casa Sextant, Petite Maison; Mies van der Rohe - Villa in mattoni, Casa a tre corti; Libera - Villa Malaparte; Figini e Pollini - Casa al villaggio dei giornalisti; Terragni - Casa sul lago per artista; Kahn - Casa Esherick; Aalto - Casa studio\". Presentazione di 8 casi studio per la prima esercitazione Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 1 Ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di tesi di laurea \"Composizione del bordo lagunare e grandi figure architettoniche. Un progetto per il parco di San Giuliano a Venezia\", nell'ambito della mostra \u201cVenezia Novissima: Edge of city\u201d, padiglione Antares, VEGA-parco scientifico e tecnologico di Venezia, 4-15 aprile 2003. Cura e allestimento della mostra con M. G. Montessori e F. Giorgi. (catalogo della mostra \"Venezia Novissima\", a cura di Armando Dal Fabbro, edizioni Arcari, Treviso, pp. 64-69. ISBN: 88 85164-19-6)",
        "periodo": "dal 04-04-2003 al 15-04-2003"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di concorso I fase \u201cConcorso di progettazione; Piazza della Libert\u00e0\u201d. Progetto \u201cScena fissa\u201d selezionato per la seconda fase del concorso Comune di Cesena; Palazzo del Ridotto, Cesena 13-29 giugno 2003. Gruppo di progettazione coordinato dal Prof. Gino Malacarne. Posizione: collaboratore al gruppo di progettazione",
        "periodo": "dal 13-06-2003 al 29-06-2003"
      },
      {
        "content": "Workshop Laboratorio intensivo di Progettazione \"Composizione verticale. Progetto per una torre a Marghera, Venezia\" Corso intensivo estivo tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Luglio 2003. Attivit\u00e0 di tutorato. SSD: ICAR14. Partecipa alle lezioni e revisioni, contribuisce al corso con alcune lezioni. (esiti pubblicati in \u201cNuovi corsi 2003. Laboratori intensivi di progettazione\u201d, a cura di B. Ciruzzi e G. Carnevale, Quaderni Iuav numero 28, edizioni Il Poligrafo, Padova 2004, pp. 54-59. ISBN: 88-7115-376-6)",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto vincitore di concorso \u201cConcorso di progettazione; Piazza della Libert\u00e0\u201d Cesena, Palazzo del Ridotto 8-11 ottobre 2003. gruppo di progettazione coordinato dal Prof. Gino Malacarne. posizione: collaboratore al gruppo di progettazione",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 11-10-2003"
      },
      {
        "content": "\"La casa dell\u2019uomo: Eisenmann - Casa VI; Fehn - Casa a Mauritz-berg; Johnson - Hodgson House; Niemeyer - Casa dell'architetto; Polesello - Casa a Rive d'Arcano; Testa - Casa verde; Utzon - Casa a Helleb\u00e6k\". Presentazione di 7 casi studio per la prima esercitazione Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 14 Ottobre 2003.",
        "periodo": "dal 14-10-2003 al 14-10-2003"
      },
      {
        "content": "Workshop Internazionale di Progettazione Architettonica Venezia-M\u00fcnster \"Composizione verticale. Progetto per una torre a Marghera, Venezia\" Svolto all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia e alla Fachhochschule di M\u00fcnster, Novembre \u2013 Dicembre 2003. Ruolo: Assistant Professor | Professore Assistente. Partecipa alle lezioni e revisioni, contribuisce al corso con lezioni. Coordinatore Prof. Armando Dal Fabbro, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. (esiti pubblicati in M\u00fcnster-Venezia composizione verticale, Quaderni del Dipartimento di Progettazione Architettonica Far, Giornale Iuav 25, a cura di Alessandra Moro)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 20-12-2003"
      },
      {
        "content": "\"Il progetto per via compositiva\". Intervento al seminario: Intorno ad alcune nostre architetture, \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 11 Novembre 2003.",
        "periodo": "dal 11-11-2003 al 11-11-2003"
      },
      {
        "content": "\"Composizione del bordo lagunare e grandi figure architettoniche. Un progetto per il parco di San Giuliano\" Conferenza al seminario internazionale di progettazione architettonica Venezia-M\u00fcnster \u201cComposizione verticale\u201d, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 21 Novembre 2003.",
        "periodo": "dal 21-11-2003 al 21-11-2003"
      },
      {
        "content": "Clorindo Testa. L\u2019Architettura animata Basilica Palladiana, Salone degli zavatteri, Vicenza 29 Novembre-14 Dicembre 2003. Cura e allestimento della mostra con P. Martinelli, M. Merlo e A. Rebellin.",
        "periodo": "dal 29-11-2003 al 14-12-2003"
      },
      {
        "content": "Workshop Laboratorio intensivo di Progettazione \"L\u2019architettura del teatro. Progetto per l\u2019area dei gasometri a San Francesco della Vigna a Venezia\" Corso intensivo estivo tenuto dal Prof. Gino Malacarne, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Luglio 2004. Attivit\u00e0 di tutorato. SSD: ICAR14. Partecipa alle lezioni e revisioni, contribuisce al corso con alcune lezioni. (esiti pubblicati in \"Nuovi corsi 2004. Laboratori intensivi di progettazione\u201d, a cura di B. Ciruzzi, Quaderni Iuav numero 36, edizioni Il Poligrafo, Padova 2005, pp. 122-127. ISBN: 88-7115-477-0)",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "\"La casa sul Canal Grande di Frank Lloyd Wright\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 25 Ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 25-10-2004 al 25-10-2004"
      },
      {
        "content": "Workshop Internazionale di Progettazione Architettonica Venezia-M\u00fcnster \"Lo spazio dell\u2019aula. Progetto per un\u2019aula alla Misericordia, Venezia\". Svolto all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia e alla Fachhochschule di M\u00fcnster, Novembre \u2013 Dicembre 2004. Ruolo: Assistant Professor | Professore Assistente. Partecipa alle lezioni e revisioni, contribuisce al corso con lezioni. Coordinatore Prof. Armando Dal Fabbro, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. (esiti pubblicati in Iuav/msa, un\u2019aula di vetro, Quaderni del Dipartimento di Progettazione Architettonica Far, Giornale Iuav33, a cura di Alessandra Moro e Bj\u00f6rn Liese)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 20-12-2004"
      },
      {
        "content": "Workshop di Progettazione Architettonica e Urbana \"Citt\u00e0 media Felix. Villaggio artigiano e Madonnina\" Organizzato dal Comune di Modena. Ruolo: tutor coordinatore del gruppo della Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatore Prof. Gino Malacarne, Giugno - Settembre 2005. (Esiti della ricerca pubblicati in \"Citt\u00e0 e progetto. Pretesti di urbanistica riflessiva\", a cura di Gianni Villanti, edizioni Compositori, Bologna 2006, pp. 219-226. ISBN: 88-7794-552-4)",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Workshop Laboratorio intensivo di Progettazione \"Luoghi scolpiti. Progetto per l\u2019area ex-magazzini frigoriferi a Santa Marta, Venezia.\" Corso intensivo estivo tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Luglio 2005. Attivit\u00e0 di tutorato. SSD: ICAR14. Partecipa alle lezioni e revisioni, contribuisce al corso con alcune lezioni. (esiti pubblicati in \u201cWorkshop 2005. Corso di laurea in scienze dell\u2019architettura\u201d, a cura di G.N. Rocca - G. Tommasini, Quaderni Iuav numero 45, edizioni Il Poligrafo, Padova 2006, pp. 158-163. ISBN: 88-7115-524-6)",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di riqualificazione urbana \u201cVillaggio artigiano e il quartiere Madonnina\u201d nell\u2019ambito delle manifestazioni del Festival dell'architettura di Parma \u201cArchitettura ricchezza e povert\u00e0\u201d; Parma, Teatro Due, 19-25 Settembre 2005. gruppo di progettazione coordinato dal Prof. Gino Malacarne. posizione: tutor coordinatore del gruppo della Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di ricerca \"Campus di Marte\" Progetto elaborato nel seminario di progettazione architettonica e urbana del Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica. Progetto di un complesso residenziale/studentato per l\u2019area dell\u2019ex-gasometro di Santa Marta a Venezia. Nella mostra \"Dopo Palladio e Campus di Marte\" nell\u2019ambito delle manifestazioni del Festival dell'architettura di Parma \u201cArchitettura ricchezza e povert\u00e0\u201d; Parma, Teatro Due, 19-25 Settembre 2005. Cura e allestimento della mostra \u2013 con Martina Landsberger",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Esposizione di un elaborato riassuntivo delle sperimentazioni progettuali del Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia nella mostra \u201cStruttura e obiettivi dei dottorati italiani in Composizione e Progettazione\u201d, nell\u2019ambito delle manifestazioni del Festival dell'architettura di Parma \u201cArchitettura ricchezza e povert\u00e0\u201d; Parma, Teatro Due, 19-25 Settembre 2005. Cura e allestimento della mostra \u2013 con Martina Landsberger.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di riqualificazione urbana \u201cVillaggio artigiano e il quartiere Madonnina\u201d nell\u2019ambito della manifestazione \u201cCitt\u00e0 media felix-prove di laboratorio per la citt\u00e0 di Modena\u201d; Modena, Foro Boario, 19-25 settembre 2005. gruppo di progettazione coordinato dal Prof. Gino Malacarne. posizione: tutor coordinatore del gruppo della Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "\"Il tipo della casa a corte\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 18 Ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 18-10-2005 al 18-10-2005"
      },
      {
        "content": "\"Le case di Mies van der Rohe. Studio di alcuni edifici attraverso il ridisegno\". Lezione al corso \u201cCaratteri distributivi degli edifici\u201d tenuto dal Prof. Gino Malacarne presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena, 21 Novembre 2005.",
        "periodo": "dal 21-11-2005 al 21-11-2005"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di riqualificazione urbana \u201cVillaggio artigiano e il quartiere Madonnina\u201d nella mostra \u201cCitt\u00e0 media felix \u2013 atto III\u201d nell'ambito degli incontri \u201cFacciamo citt\u00e0- sette incontri, sette luoghi di Modena da riprogettare\u201d; Modena, 8-23 Marzo 2006. gruppo di progettazione coordinato dal Prof. Gino Malacarne. posizione: tutor coordinatore del gruppo della Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 08-03-2006 al 23-03-2006"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di concorso (progetto vincitore) \u201cProgetto di riqualificazione di Piazza della Libert\u00e0 a Cesena\u201d nella mostra \u201cProgetti per la citt\u00e0 di Cesena\u201d, a cura di G. Braghieri, Chiesa dello Spirito Santo, Cesena 18 maggio - 30 giugno 2006. gruppo di progettazione coordinato dal Prof. Gino Malacarne. posizione: collaboratore al gruppo di progettazione",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di architettura \u201cBari: Punta Perotti\u201d 10. Mostra Internazionale di Architettura della La Biennale di Venezia, \u201cCitt\u00e0. Architettura e societ\u00e0\u201d, Venezia, Arsenale, 10 Settembre - 19 Novembre 2006. gruppo di progettazione coordinato dal Prof. Gino Malacarne. posizione: collaboratore al gruppo di progettazione (catalogo della mostra \u201cCitt\u00e0 di Pietra\u201d in \u201c10. Mostra Internazionale di Architettura. Citt\u00e0. Architettura e societ\u00e0\u201d, Marsilio, Venezia 2006; pp. 54-55. ISBN: 88-317-9119-2)",
        "periodo": "dal 10-09-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "\"Il principio dello scavo e del riempimento: Loos - Casa Moissi; Le Corbusier - Casa Sextant, Petite Maison, Casa Currutchet; Mies van der Rohe - Villa in mattoni, Padiglione di Barcellona, Casa a tre corti; Libera - Villa Malaparte; Figini e Pollini - Casa al villaggio dei giornalisti; Terragni - Casa sul lago per artista\". Presentazione dei casi studio per la prima esercitazione. Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 3 Ottobre 2006.",
        "periodo": "dal 03-10-2006 al 03-10-2006"
      },
      {
        "content": "Workshop Internazionale di Progettazione Architettonica Venezia-M\u00fcnster \"Bauen ohne bauen. Progetto per l\u2019area degli ex-magazzini frigoriferi di Santa Marta a Venezia\" Svolto all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia e alla Fachhochschule di M\u00fcnster, Novembre \u2013 Dicembre 2006. ruolo: Assistant Professor | Professore Assistente. Partecipa alle lezioni e revisioni, contribuisce al corso con lezioni. Coordinatore Prof. Armando Dal Fabbro, Universit\u00e0 Iuav di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 20-12-2006"
      },
      {
        "content": "\"Le case di Mies van der Rohe. Studio di alcuni edifici attraverso il ridisegno\". Lezione al corso \u201cCaratteri distributivi degli edifici\u201d tenuto dal Prof. Gino Malacarne presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena Universit\u00e0 di Bologna, 20 Novembre 2006.",
        "periodo": "dal 20-11-2006 al 20-11-2006"
      },
      {
        "content": "Workshop Internazionale di Progettazione Architettonica, \"Idee e progetti per il centro storico di Napoli\", ruolo: Assistant Professor | Professore Assistente. Svolto nell\u2019ambito del Corso di Diploma di alta formazione in Architettura e Studi Urbani della Scuola Superiore Europea di Architettura Urbana di Napoli. Progetto coordinato dal Prof. Armando Dal Fabbro, giugno 2007. (esiti pubblicati in \u201cIdee e progetti per il centro storico di Napoli\u201d, a cura di F. Visconti - R. Capozzi, edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, pp. 43-44. ISBN: 978-88-495-1634-0)",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "\"Architetture della vita privata. Declinazioni della casa a corte\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 9 Ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 09-10-2007"
      },
      {
        "content": "\"Le case di Adolf Loos. Studio di alcuni edifici attraverso il ridisegno\". Lezione al corso \u201cCaratteri distributivi degli edifici\u201d tenuto dal Prof. Gino Malacarne presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena Universit\u00e0 di Bologna, 29 Ottobre 2007",
        "periodo": "dal 29-10-2007 al 29-10-2007"
      },
      {
        "content": "\"Architettura del Ventennio. Il caso Forl\u00ec\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di progettazione architettonica 4\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena Universit\u00e0 di Bologna, 15 Novembre 2007.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "\"Case Atelier parigine. Il tema della sezione\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione Architettonica 1\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro all\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 26 Novembre 2007.",
        "periodo": "dal 26-11-2007 al 26-11-2007"
      },
      {
        "content": "\"Il tipo della casa a corte\". Lezione al corso \u201cAnalisi della tipologia urbana e della morfologia edilizia\u201d tenuto dalla Prof.ssa Martina Landsberger al Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 10 Dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 10-12-2007"
      },
      {
        "content": "\"Scomposizione e ri-composizione per comporre. Studio di alcune architetture attraverso il ridisegno\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di progettazione architettonica 4\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena Universit\u00e0 di Bologna, 25 Febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 25-02-2008 al 25-02-2008"
      },
      {
        "content": "\"Peter Behrens, tre architetture per la citt\u00e0 di Berlino\". Lezione ai corsi A e B di \u201cTeorie della Ricerca Architettonica Contemporanea\u201d tenuti dai Prof. Renato Capozzi e Prof. Camillo Orfeo presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Corso di laurea specialistica, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 16 Aprile 2008.",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 16-04-2008"
      },
      {
        "content": "\"La Turbinenhalle di Peter Behrens. Costruzione in rappresentazione\". Lezione al corso \u201cComposizione e progettazione urbana\u201d tenuto dal Prof. Federica Visconti presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria, Corso di laurea in Ingegneria Edile, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 17 Aprile 2008.",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "\"Peter Behrens, tre architetture per la citt\u00e0 di Berlino\" Lezione al corso \u201cComposizione e progettazione urbana\u201d tenuto dalla Prof.ssa Michele Caja presso il Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 29 Aprile 2008.",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Esposizione del progetto di ricerca \"Progetto per il convento di Sant\u2019Agostino. Museo della citt\u00e0 di Cesena\" Progetto preliminare per il restauro e il riutilizzo del convento di Sant\u2019Agostino a Cesena, da destinarsi a museo della citt\u00e0. Chiesa dello Spirito Santo, Cesena 18 settembre- 19 ottobre 2008. Cura e allestimento della mostra \u2013 con Ildebrando Clemente.",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 19-10-2008"
      },
      {
        "content": "Esposizione dei progetti \u201cPiazza della libert\u00e0 a Cesena\u201d 2003 (progetto di concorso, gruppo di progettazione), \u201cRiqualificazione urbana per il Villaggio Artigiano e il quartiere Madonnina di Modena\u201d 2005 (workshop, tutor coordinatore gruppo), \u201cProgetto di due isolati a funzioni miste a Verona sud\u201d 2007 (incarico privato, progettista), \u201cForte San Biagio - Werk Colle delle Benne\u201d 2004-07 (incarico pubblico, progettista). Responsabile progetti: Gino Malacarne Progetti esposti nella mostra itinerante \u201cArchitetti Italiani a confronto\u201d, presso: Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Campus Bovisa, Milano, dicembre 2008; Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Cotonificio Veneziano, Aula Valle, Venezia 30 giugno - 13 luglio 2009; Galleria - Andrea Arte ContemporaneA, Vicenza10 settembre - 20 settembre 2009. (catalogo della mostra)",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"La terza dimensione di Berlino. L\u2019influenza dell\u2019esempio americano. Una riflessione sull\u2019introduzione dell\u2019edificio alto in Europa\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di progettazione architettonica 4\u201d tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena, 20 Aprile 2009.",
        "periodo": "dal 20-04-2009 al 20-04-2009"
      },
      {
        "content": "\"Peter Behrens National Automobile Gesellschaft, Berlino 1915\" Conferenza al seminario di progettazione \"Storie di Progetti\" tenuto dai Proff. Gino Malacarne e Armando Dal Fabbro presso la Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna, 22giugno - 26 Giugno 2009.",
        "periodo": "dal 22-06-2009 al 26-06-2009"
      },
      {
        "content": "\"Le case di Adolf Loos. Studio di alcuni edifici attraverso il ridisegno\" Lezione al corso \u201cAnalisi della tipologia urbana e della morfologia edilizia\u201d tenuto dalla Prof.ssa Martina Landsberger al Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 16 Novembre 2009.",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 16-11-2009"
      },
      {
        "content": "\"Le case di Mies van der Rohe. Studio di alcuni edifici attraverso il ridisegno\" Lezione al corso \u201cAnalisi della tipologia urbana e della morfologia edilizia\u201d tenuto dalla Prof.ssa Martina Landsberger al Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 30 Novembre 2009.",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale: Peter Behrens, maestro di maestri Convegno internazionale 19-23 aprile 2010: Milano, Torino, Venezia. Comitato Scientifico: Marco Biraghi (Politecnico di Milano), Alberto Ferlenga (Iuav Venezia), Hartmut Frank (HCU Hamburg), Silvia Malcovati (Politecnico di Torino), Alessandra Moro (Iuav Venezia), Rosa Tamborrino (Politecnico di Torino). Giornata di studi \"Peter Behrens. Tecnica e carattere\" a cura di Alessandra Moro gioved\u00ec 22 aprile 2010, palazzo Badoer, aula Tafuri, Venezia. Titolo dell\u2019intervento: \u201cAttualit\u00e0 di Peter Behrens\u201d. (In occasione del convegno \u00e8 stata realizzata la pubblicazione \"Peter Behrens. Inediti 1900-20\" a cura di Alessandra Moro, Dodo 3, edizioni della Scuola di Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia, 2010. ISBN: 978-88-87697-39-1)",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale: Peter Behrens, maestro di maestri Convegno internazionale 19-23 aprile 2010: Milano, Torino, Venezia. Comitato Scientifico: Marco Biraghi (Politecnico di Milano), Alberto Ferlenga (Iuav Venezia), Hartmut Frank (HCU Hamburg), Silvia Malcovati (Politecnico di Torino), Alessandra Moro (Iuav Venezia), Rosa Tamborrino (Politecnico di Torino). Giornata di studi \"Torino, Peter Behrens e l\u2019idea di modernit\u00e0\" a cura di Silvia Malcovati, marted\u00ec 20 aprile 2010, Castello del Valentino, Salone d\u2019Onore, Torino. Titolo dell\u2019intervento: \u201cIl carattere degli edifici industriali di Peter Behrens\u201d. (Esiti delle giornate di studio raccolti nella pubblicazione \"Peter Behrens. Maestro di maestri\" a cura di Silvia Malcovati e Alessandra Moro, collana MDA \u2013 maestri di architettura, Libraccio editore, Milano 2010. ISBN: 978-88-97748-01-4)",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario dei dottorati a cura di Alessandra Moro Coordina la prima sessione del seminario dei dottorati italiani svolto a Venezia, Palazzo Badoer, aula Tafuri, venerd\u00ec 23 aprile 2010. Titolo dell\u2019intervento: \u201cUna ricerca sulla composizione architettonica\u201d.",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale: Eurau \u201910 venustas - Giornata Europea della Ricerca Architettonica e Urbana 5\u00aa edizione 23-26 giugno 2010, Palazzo Congressi della Mostra d\u2019Oltremare di Napoli. Invitata a partecipare attraverso selezione con Call for papers. Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II. Sessione d\u2019intervento: Progettare la Venustas. Titolo dell\u2019intervento: \u201cPeter Behrens, bellezza senza tempo\u201d. (conferenza pubblicata in \u201cVenustas\u201d, a cura di Roberta Amirante, Carmine Piscopo, Paola Scala, Clean, Napoli 2011, pp. 61-70. ISBN 978-88-8497-162-3)",
        "periodo": "dal 22-06-2010 al 23-06-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale: Peter Behrens e la giusta forma a cura di Silvia Malcovati, Politecnico di Torino 27-28 settembre 2010, Castello del Valentino, Torino. Invitata al convegno. Titolo dell\u2019intervento: \u201cPeter Behrens e la bella forma\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 28-09-2010"
      },
      {
        "content": "\"Residenze in altezza. Il caso Chicago\" Lezione al corso \u201cLaboratorio di composizione architettonica e urbana 1- teoria della ricerca architettonica contemporanea\u201d tenuto dalla Prof.ssa Valeria Pezza presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 19 Ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 19-10-2010 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Le Corbusier Petit Cabanon. Camera con vista\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione dell\u2019Architettura 2\u201d tenuto dalla Prof.ssa Martina Landsberger al Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 2 Novembre 2010.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 02-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"Gli edifici pubblici di Peter Behrens e la citt\u00e0\". Lezione al corso \u201cComposizione e progettazione urbana\u201d tenuto dal Prof. Francesco Saverio Fera presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena, 17 Novembre 2010.",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale: Abitare il Futuro\u2026 dopo Copenhagen 13-14 dicembre 2010, Palazzo Gravina, Facolt\u00e0 di Architettura di Napoli. Invitata a partecipare attraverso selezione con Call for papers. Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II. Titolo dell\u2019intervento: \u201cSlow Architecture. La messa a punto di un tipo architettonico e la trasformazione ideata all\u2019interno del tema specifico\u201d. (conferenza pubblicata in \u201cAbitare il Futuro\u2026 dopo Copenhagen\u201d, atti delle giornate internazionali di studio, Clean, Napoli 2010, pp. 410-418. ISBN 978-88-8497-163-0)",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "\"Residenze in altezza. Il caso Chicago\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di composizione architettonica e urbana\u201d tenuto dal Prof. Renato Capozzi presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 19 Aprile 2011.",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 19-04-2011"
      },
      {
        "content": "Congresso Internazionale di ReteVitruvio 2-6 maggio 2011 , Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Bari. Invitata a partecipare attraverso selezione con Call for papers. Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari Titolo dell\u2019intervento: \u201cCase per appartamenti a Chicago\u201d. (conferenza pubblicata in \"Il progetto d'architettura fra didattica e ricerca\", a cura di Claudio D'Amato, Poliba Press, Bari 2011. ISBN 9788895612775)",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Luigi Ghirri. Architetture e paesaggi, Chiesa dello Spirito Santo, Cesena 10 maggio - 10 luglio 2011. Cura e allestimento della mostra \u2013 con Gino Malacarne e Ildebrando Clemente. (catalogo della mostra \"Luigi Ghirri. Architetture e paesaggi\", a cura di Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, edizioni Clueb, Bologna 2011. ISBN: 978-88-491-3517-6)",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-07-2011"
      },
      {
        "content": "\"Casa Theodor Wiegand a Berlino\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di composizione architettonica e urbana 1\u201d tenuto dalla Prof.ssa Valeria Pezza presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 18 Maggio 2011.",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "\"Camera con vista. La casa tra interno ed esterno\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione dell\u2019Architettura 2\u201d tenuto dalla Prof.ssa Martina Landsberger al Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 15 Novembre 2011.",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 15-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale: Abitare il Futuro. Il disegno delle trasformazioni 1-2 dicembre 2011, Polo delle Scienze e delle Tecnologie, Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. Invitata a partecipare attraverso selezione con Call for papers. Convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II. Titolo dell\u2019intervento: \u201cLa residenza trasforma Chicago: dalle case basse agli edifici alti\u201d. (conferenza pubblicata in \u201cVenustas\u201d, a cura di Roberta Amirante, Carmine Piscopo, Paola Scala, Clean, Napoli 2011, pp. 61-70. ISBN 978-88-8497-162-3",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "\"Le ville sovrapposte di Chicago\". Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione dell\u2019Architettura 2\u201d tenuto dalla Prof.ssa Martina Landsberger al Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 20 Novembre 2012.",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"Peter Behrens, maestro di futuri maestri\". Lezione al corso \u201cTeorie della progettazione\u201d, tenuto dal Prof. Giovanni Marras alla Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, 4 Dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "Frank Lloyd Wright, forma e necessit\u00e0 della casa tra Oriente e Occidente Lezione al corso \u201cLaboratorio di Progettazione dell\u2019Architettura 2\u201d tenuto dalla Prof.ssa Martina Landsberger al Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, Bovisa, 5 Novembre 2013.",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 05-11-2013"
      },
      {
        "content": "\"Fantasia, Vuoto e Asimmetria. Note sull\u2019architettura domestica giapponese\" Conferenza al Seminario Internazionale d\u2019Interni \"Tracce antiche e habitat contemporaneo\". 14-20 Novembre 2013, Facolt\u00e0 di Architettura, Napoli.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale di progettazione Arquitectura y ciudad Svolto presso la Facolt\u00e0 de Arquitectura, Diseno y Urbanismo, Universidad Nacional del Litoral, Santa Fe, Argentina. Agosto 2014. ruolo: Professore Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna. SSD: ICAR14 (esiti pubblicati in \"Arquitectura y calidad socioambiental en ciudades del cono sur | Arquitectura e qalidade socioambiental nas cidades do cone sul\" a cura di Luis Muller e Ma. Lucia Refinetti Martins, ISBN 9789876921084 Argentina, ISBN 8580890884 Brasile)",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 31-08-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\"Cesena: citt\u00e0, architettura, museo. Progetto architettonico e urbano, un\u2019ipotesi di percorso museale all\u2019interno del centro urbano della citt\u00e0\". Convenzione di ricerca tra Polo scientifico didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna e Comune di Cesena. Ricerca finanziata da: Comune di Cesena. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. Posizione: coordinatore del gruppo di ricerca e progettazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca. 1 febbraio 2007\u2013 19 febbraio 2008",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 19-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cCesena: citt\u00e0, architettura, museo. Progetto architettonico e urbano, un\u2019ipotesi di percorso museale all\u2019interno del centro urbano della citt\u00e0\u201d. SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Contratto di ricerca 15 marzo 2007 \u2013 14 marzo 2008. Progetto di ricerca svolto presso l\u2019Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna Polo scientifico-didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "\"Ipotesi di progetto museale per gli spazi del Convento di Sant\u2019Agostino di Cesena\" Convenzione di ricerca tra Polo scientifico didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna e Comune di Cesena. Ricerca finanziata da: Comune di Cesena. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. Posizione: coordinatore del gruppo di ricerca e progettazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca. 1 febbraio 2008\u201319 febbraio 2009 (Esiti della ricerca pubblicati in \"Progetto per il Convento di Sant\u2019Agostino\", a cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro,edizioni Clueb, Bologna 2008. ISBN: 978-88-491-3123-9; tra le molte pubblicazioni del progetto si segnala anche \u201cNuova Architettura Razionale. Quaderno di Ai\u00f3n\u201d, Firenze 2010, pp. 92-99. ISBN: 978-88-88149-72-1)",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 19-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cProgetto architettonico e urbano, un\u2019ipotesi per gli spazi del Convento di Sant\u2019Agostino\u201d SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Contratto di ricerca 15 marzo 2008 \u2013 14 marzo 2009. Progetto di ricerca svolto presso Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Polo scientifico-didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. (Esiti della ricerca pubblicati in \"Progetto per il Convento di Sant\u2019Agostino\", a cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro,edizioni Clueb, Bologna 2008. ISBN: 978-88-491-3123-9; tra le molte pubblicazioni del progetto si segnala anche \u201cNuova Architettura Razionale. Quaderno di Ai\u00f3n\u201d, Firenze 2010, pp. 92-99. ISBN: 978-88-88149-72-1)",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 14-03-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca estero Marco Polo - XIV tornata, finanziamento sulla base di bando di concorso conferito dall\u2019Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Progetto di ricerca: \u201cChicago-New York, e la costruzione dell\u2019architettura Moderna. La messa a punto di un tipo architettonico e la trasformazione ideata all\u2019interno del tema specifico: dalla residenza all\u2019edificio amministrativo\u201d. 15 settembre 2008 \u2013 15 marzo 2009 SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Attivit\u00e0 di ricerca svolta presso MIT Massachusetts Institute of Technology, Department of Architecture, School of Architecture and Planning, Cambridge, Massachusetts (U.S.A.) in qualit\u00e0 di Visiting Scholar.",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "\"Ipotesi di progetto per i luoghi della Rocca Malatestiana di Cesena\". Convenzione di ricerca tra Polo scientifico didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura Universit\u00e0 di Bologna e Comune di Cesena. Ricerca finanziata da: Comune di Cesena. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. Posizione: coordinatore del gruppo di ricerca e progettazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca. 16 febbraio 2009 \u2013 15 febbraio 2010. (Esiti della ricerca pubblicati in \u00abGraphie\u00bb rivista di Arte e Cultura, numero monografico dedicato alla Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena Universit\u00e0 di Bologna, a cura diIldebrando Clemente, ed. Il Vicolo, Cesena 2008, pp. 27-31)",
        "periodo": "dal 16-02-2009 al 15-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cProgetto architettonico e urbano, un\u2019ipotesi per i luoghi della Rocca Malatestiana a Cesena\u201d . SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Contratto di ricerca 16 marzo 2009 \u2013 15 marzo 2010. Progetto di ricerca svolto presso Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna Polo scientifico-didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d Universit\u00e0 di Bologna. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne. (Esiti della ricerca pubblicati in \u00abGraphie\u00bb rivista di Arte e Cultura, numero monografico dedicato alla Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena Universit\u00e0 di Bologna, a cura diIldebrando Clemente, ed. Il Vicolo, Cesena 2008, pp. 27-31)",
        "periodo": "dal 16-03-2009 al 15-03-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca estero Marco Polo - XVI tornata, finanziamento sulla base di bando di concorso conferito dall\u2019Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Progetto di ricerca: \u201cArchitettura come arte di costruire lo spazio. Le case-atelier parigine. Uno studio sulla cellula abitativa\u201d. 16 novembre 2009 \u2013 16 marzo 2010 SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Attivit\u00e0 svolta presso il Laboratorio ACS, ENSA Paris Malaquais, Parigi.",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 16-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Progettazione architettonica e impianti fotovoltaici: integrazione, decoro, tecnologia\" Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Architettura e Pianificazione, Territoriale, Universit\u00e0 di Bologna; Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 di Bologna Ricerca finanziata da: Fondazione Cassa di Risparmio. Progetto di ricerca: \u201cOpportunit\u00e0 e criticit\u00e0 dell\u2019installazione di captatori fotovoltaici sugli edifici nel territorio cesenate: simulazioni e linee guida per la progettazione architettonica di soluzioni integrate\u201d. Coordinatore scientifico Prof. Gino Malacarne. posizione: collaboratore alla ricerca. 1 maggio 2010- 31 luglio 2010",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cIl progetto dell\u2019edificio residenziale e il progetto urbano. Tipi edilizi e idee di citt\u00e0\u201d. SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Contratto di ricerca 1 giugno 2010 \u2013 31 maggio 2011. Progetto di ricerca svolto presso Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Polo scientifico-didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cIl Progetto dell\u2019edificio residenziale. Il progetto della casa e la costruzione dei luoghi urbani\u201d. SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Contratto di ricerca 29 agosto 2011 \u2013 28 agosto 2012. Progetto di ricerca svolto presso Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna Polo scientifico-didattico di Cesena, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d. Responsabile scientifico Prof. Francesco Saverio Fera.",
        "periodo": "dal 29-08-2011 al 28-08-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cCasa urbana e luoghi collettivi. Tecniche di progettazione per l\u2019edificio residenziale\u201d. SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Contratto di ricerca 1 settembre 2012 \u2013 31 agosto 2013. Progetto di ricerca svolto presso Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Architettura. Responsabile scientifico Prof. Gino Malacarne.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica - XIX ciclo Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Titolo della ricerca: \u201cPeter Behrens. La ricerca della bellezza\u201d. Tesi valutata con dignit\u00e0 di pubblicazione, 27 novembre 2006. Relatore Prof. Armando Dal Fabbro, controrelatore Prof. Raffaella Neri, tutor Prof. Martina Landsberger. 20 ottobre 2003 - 27 novembre 2006 (tesi pubblicata da Il Poligrafo Edizioni, Padova 2010. ISBN: 978-88-7115-599-9)",
        "periodo": "dal 20-05-2003 al 27-11-2006"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2007, 22 settembre 2008 \u2013 22 settembre 2010 Titolo della ricerca nazionale: \u201cTecniche di progettazione degli insediamenti residenziali\u201d. Partecipa alla ricerca: \u201cProgetto FO-CE. Progetto urbano e luoghi della residenza\u201d. Responsabile Scientifico unit\u00e0 operativa nazionale prof. Antonio Monestiroli, unit\u00e0 operativa locale prof. Gino Malacarne, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca. (esiti pubblicati in \u201cLa casa. Le forme dello stare\u201d, a cura di Antonio Monestiroli e Luciano Semerani, Skira, Milano 2011. ISBN: 978-88-572-1006-3)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "PRIN 2009, 17 ottobre 2011 \u2013 17 ottobre 2013 Titolo della ricerca nazionale: \u201cI luoghi della residenza. Criteri per la progettazione e la valorizzazione delle aree e degli edifici residenziali\u201d. Partecipa alla ricerca: \u201cEdifici residenziali e progetto urbano. Tipi edilizi, modelli insediativi e definizione dei luoghi collettivi\u201d. Responsabile Scientifico unit\u00e0 operativa nazionale e locale prof. Gino Malacarne, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Architettura. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca. (esiti pubblicati in \u201cLa casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano\u201d, a cura di Gino Malacarne, Skira, Milano 2013. ISBN: 978-88-572-1940-0)",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\"Laboratorio di Progettazione Architettonica 1\" a.a. 2002-2003/2003-2004/2004-2005/2005-2006/2006-2007/2007-2008. Attivit\u00e0 di tutorato. SSD: ICAR14. (Dal 2007 al 2013 essendo stata titolare di contratti di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, ai sensi del vigente regolamento per gli assegni di ricerca, non ha potuto essere titolare di attivit\u00e0 di insegnamento presso alcun Ateneo). Corso tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Tema progettuale a.a. 2002-2003: La casa isolata per un regista al Lido. Tema progettuale a.a. 2003-2004: La casa sul lago per un artista. Tema progettuale a.a. 2004-2005: La villa alla Misericordia a Venezia. Tema progettuale a.a. 2005-2006: Casa unifamiliare a Vienna. Tema progettuale a.a. 2006-2007: La casa in una stanza. Tema progettuale a.a. 2007-2008: Casa a corte sulla Laguna di Venezia. Partecipa alle lezioni, alle revisioni, ai seminari didattici, contribuisce al corso con lezioni ex cathedra. 2002-2008",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-07-2008"
      },
      {
        "content": "\"Caratteri distributivi degli edifici\" a.a. 2005-2006, 2006-2007, 2007-2008. Attivit\u00e0 di tutorato. SSD: ICAR14. (Dal 2007 al 2013 essendo stata titolare di contratti di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, ai sensi del vigente regolamento per gli assegni di ricerca, non ha potuto essere titolare di attivit\u00e0 di insegnamento presso alcun Ateneo). Corso tenuto dal Prof. Gino Malacarne, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d Universit\u00e0 di Bologna. Partecipa alle lezioni e revisioni, contribuisce al corso con alcune lezioni. 2005-2008",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-07-2008"
      },
      {
        "content": "\"Laboratorio di Progettazione Architettonica 4\" a.a. 2007-2008/2008-2009/2009-2010. Attivit\u00e0 di tutorato. SSD: ICAR14. (Dal 2007 al 2013 essendo stata titolare di contratti di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, ai sensi del vigente regolamento per gli assegni di ricerca, non ha potuto essere titolare di attivit\u00e0 di insegnamento presso alcun Ateneo.) Corso tenuto dal Prof. Armando Dal Fabbro, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d Universit\u00e0 di Bologna. Tema progettuale a.a. 2007-2008: Forl\u00ec: fondazione Cassa di Risparmio, centro culturale e auditorium. Tema progettuale a.a. 2008-2009: Cesena. Campus universitario. Tema progettuale a.a. 2009-2010: Ravenna. Polo didattico, biblioteca, auditorium e rettorato. Partecipa alle lezioni e revisioni, collabora ai seminari didattici, contribuisce al corso con alcune lezioni e intervenendo ai seminari ex cathedra. 2007-2010",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca estero Marco Polo - XIV tornata, finanziamento sulla base di bando di concorso conferito dall\u2019Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Progetto di ricerca: \u201cChicago-New York, e la costruzione dell\u2019architettura Moderna. La messa a punto di un tipo architettonico e la trasformazione ideata all\u2019interno del tema specifico: dalla residenza all\u2019edificio amministrativo\u201d. 15 settembre 2008 \u2013 15 marzo 2009 SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Attivit\u00e0 di ricerca svolta presso MIT Massachusetts Institute of Technology, Department of Architecture, School of Architecture and Planning, Cambridge, Massachusetts (U.S.A.) in qualit\u00e0 di Visiting Scholar.",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "lezione: Ledoux, Kaufmann, Vidler Revolutionary Architects. Introduction to Boullee of Aldo Rossi, 6 Ottobre 2008. Graduate Seminar \"Advanced Study in Modern Architecture. Does Architecture Exist?\" Attivit\u00e0 didattica nel Seminario per PhD (Dottorato), SMArchS (Master in Science in Architecture Studies), MArch students (Master in Architecture), tenuto dal Prof. Stanford Anderson presso MIT Massachusetts Institute of Technology, Department of Architecture, School of Architecture and Planning di Cambridge, Massachusetts (U.S.A.). Partecipa al seminario con contributi settimanali inerenti il concetto di autonomia in architettura in qualit\u00e0 di Visiting Scholar \u2013 ricercatrice. 8 settembre 2008 - 12 dicembre 2008",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 06-10-2008"
      },
      {
        "content": "lezione: Semper, Schmarsow, Riegl, Fiedler. The Main Characteristics of the Late Roman Kunstwollen 20 Ottobre 2008. Graduate Seminar \"Advanced Study in Modern Architecture. Does Architecture Exist?\" Attivit\u00e0 didattica nel Seminario per PhD (Dottorato), SMArchS (Master in Science in Architecture Studies), MArch students (Master in Architecture), tenuto dal Prof. Stanford Anderson presso MIT Massachusetts Institute of Technology, Department of Architecture, School of Architecture and Planning di Cambridge, Massachusetts (U.S.A.). Partecipa al seminario con contributi settimanali inerenti il concetto di autonomia in architettura in qualit\u00e0 di Visiting Scholar \u2013 ricercatrice. 8 settembre 2008 - 12 dicembre 2008",
        "periodo": "dal 20-10-2008 al 20-10-2008"
      },
      {
        "content": "lezione: Loos, Le Corbusier, Kahn. Aldo Rossi \u201cIntroduction\" in Adolf Loos, theory and works 27 Ottobre 2008. Graduate Seminar \"Advanced Study in Modern Architecture. Does Architecture Exist?\" Attivit\u00e0 didattica nel Seminario per PhD (Dottorato), SMArchS (Master in Science in Architecture Studies), MArch students (Master in Architecture), tenuto dal Prof. Stanford Anderson presso MIT Massachusetts Institute of Technology, Department of Architecture, School of Architecture and Planning di Cambridge, Massachusetts (U.S.A.). Partecipa al seminario con contributi settimanali inerenti il concetto di autonomia in architettura in qualit\u00e0 di Visiting Scholar \u2013 ricercatrice. 8 settembre 2008 - 12 dicembre 2008",
        "periodo": "dal 27-10-2008 al 27-10-2008"
      },
      {
        "content": "lezione: American skyscrapers interpretation by European architects in the early twentieth century 6 Dicembre 2008. Graduate Seminar \"Advanced Study in Modern Architecture. Does Architecture Exist?\" Attivit\u00e0 didattica nel Seminario per PhD (Dottorato), SMArchS (Master in Science in Architecture Studies), MArch students (Master in Architecture), tenuto dal Prof. Stanford Anderson presso MIT Massachusetts Institute of Technology, Department of Architecture, School of Architecture and Planning di Cambridge, Massachusetts (U.S.A.). Partecipa al seminario con contributi settimanali inerenti il concetto di autonomia in architettura in qualit\u00e0 di Visiting Scholar \u2013 ricercatrice. 8 settembre 2008 - 12 dicembre 2008",
        "periodo": "dal 06-12-2008 al 06-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca estero Marco Polo - XVI tornata, finanziamento sulla base di bando di concorso conferito dall\u2019Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Progetto di ricerca: \u201cArchitettura come arte di costruire lo spazio. Le case-atelier parigine. Uno studio sulla cellula abitativa\u201d. 16 novembre 2009 \u2013 16 marzo 2010 SSD: ICAR/14 \u2013 Composizione Architettonica e Urbana. Attivit\u00e0 svolta presso il Laboratorio ACS, ENSA Paris Malaquais, Parigi.",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 16-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Laboratorio di Progettazione dell\u2019Architettura 2\" Attivit\u00e0 di tutorato. SSD: ICAR14. (Dal 2007 al 2013 essendo stata titolare di contratti di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, ai sensi del vigente regolamento per gli assegni di ricerca, non ha potuto essere titolare di attivit\u00e0 di insegnamento presso alcun Ateneo.) Corso tenuto dal Prof. Martina Landsberger, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile - Corso di Laurea in Architettura delle Costruzioni. Tema progettuale: Abitare il Naviglio Grande. Edifici residenziali a Milano. Partecipa alle revisioni e contribuisce al corso con alcune lezioni ex cathedra. 2010-2011",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "\"Elementi Costruttivi e Progettazione Esecutiva\" Attivit\u00e0 didattica. SSD: ICAR14. Corso integrato, modulo didattico 30 ore, cf 6. Corso di Studio in Architettura e Processo Edilizio - Universit\u00e0 di Bologna. Tema progettuale: recupero e ampliamento di un edificio pubblico. 7 febbraio 2011 - 30 settembre 2011",
        "periodo": "dal 07-02-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Elementi Costruttivi e Progettazione Esecutiva Attivit\u00e0 didattica. SSD: ICAR14. Corso integrato, modulo didattico 30 ore, cf 6. Corso di Studio in Architettura e Processo Edilizio - Universit\u00e0 di Bologna. Tema progettuale: recupero e ampliamento di un edificio pubblico. 7 febbraio 2011 - 30 settembre 2011",
        "periodo": "dal 07-02-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "\"Elementi Costruttivi e Progettazione dell\u2019Architettura\" Attivit\u00e0 didattica. SSD: ICAR14. Corso integrato, modulo didattico 30 ore, cf 6. Corso di Studio in Architettura e Processo Edilizio - Universit\u00e0 di Bologna. Tema progettuale: recupero e ampliamento di un edificio isolato abbandonato in prossimit\u00e0 delle mura di Cesena. Nuova destinazione d\u2019uso: centro studentesco. 6 febbraio 2012 - 28 settembre 2012",
        "periodo": "dal 06-02-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Elementi Costruttivi e Progettazione dell\u2019Architettura\" Attivit\u00e0 didattica. SSD: ICAR14. Corso integrato, modulo didattico 30 ore, cf 6. Corso di Laurea in Architettura e Processo Edilizio - Universit\u00e0 di Bologna. Tema progettuale: recupero e ampliamento di un edificio isolato nel Campus dell\u2019Universit\u00e0 di Cesena. Nuova destinazione d\u2019uso: studentato universitario. 11 febbraio 2013 - 30 settembre 2013",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\"Elementi Costruttivi e Progettazione dell\u2019Architettura\" Attivit\u00e0 didattica. SSD: ICAR14. Corso 60 ore, cf 6. Corso di Laurea Architettura e Processo Edilizio, Scuola di Ingegneria e Architettura, Universit\u00e0 di Bologna. Tema progettuale: Casa Rossa a Cesena. Recupero e ampliamento per la realizzazione di un centro studentesco. 17 febbraio 2014 - 30 settembre 2014",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 30-09-2014"
      }
    ]
  }
}