{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "348-349",
        "titolo": "La Valle\u00e9 du Gresivaudan e l'architettura della valle glaciale",
        "ISBN": [
          "9788891609274"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891609274",
        "opera": "Canella G. Manganaro E.. Per una architettura realista. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ravagnati Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati Carlo (2015). La Valle\u00e9 du Gresivaudan e l'architettura della",
        "valle glaciale. In: Canella G. Manganaro E.. Per una architettura realista. p.",
        "348-349, Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN:",
        "9788891609274"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "456-457",
        "titolo": "Citt\u00e0 e \"locus\" come campo di ricerca per una teoria della progettazione. \"L'architettura della citt\u00e0\" di Aldo Rossi",
        "ISBN": [
          "9788860084217"
        ],
        "csp": "Torino:De Agostini - UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084217",
        "opera": "Dellapiana E.;Montanari G.. Una storia dell'architettura contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2015). Citt\u00e0 e \"locus\" come campo di ricerca per una teoria",
        "della progettazione. \"L'architettura della citt\u00e0\" di Aldo Rossi. In: Dellapiana",
        "E.;Montanari G.. Una storia dell'architettura contemporanea. p. 456-457,",
        "Torino:De Agostini - UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084217"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-102",
        "titolo": "Lyon, for example. Imagination and Knowledge in architectural and urban design",
        "ISBN": [
          "978-605-5005-34-4"
        ],
        "csp": "Istanbul:Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, ISBN: 978-605-5005-34-4",
        "opera": "\u00d6zg\u00fcr S. Olgun I. Dinc S.. Up & Down the hill of the Croix-Rousse. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2015). Lyon, for example. Imagination and Knowledge in",
        "architectural and urban design. In: \u00d6zg\u00fcr S. Olgun I. Dinc S.. Up & Down",
        "the hill of the Croix-Rousse. p. 84-102, Istanbul:Mimar Sinan G\u00fczel",
        "Sanatlar, ISBN: 978-605-5005-34-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "252-255",
        "titolo": "Continuit\u00e0 tra tessuti urbani e spazi agricoli a Partinico nord",
        "ISBN": [
          "9788849228243"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849228243",
        "opera": "Sciascia A.. Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palma R., Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma R., Ravagnati C. (2014). Continuit\u00e0 tra tessuti urbani e spazi agricoli",
        "a Partinico nord. In: Sciascia A.. Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in",
        "estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p. 252-255,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849228243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-205",
        "titolo": "La citt\u00e0 della differenza",
        "ISBN": [
          "9788825173857"
        ],
        "csp": "Novara:Citt\u00e0 Studi - De Agostini, ISBN: 9788825173857",
        "opera": "Palma R. Ravagnati C.. Atlante di progettazione architettonica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2014). La citt\u00e0 della differenza. In: Palma R. Ravagnati C..",
        "Atlante di progettazione architettonica. p. 186-205, Novara:Citt\u00e0 Studi - De",
        "Agostini, ISBN: 9788825173857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XVIII-XXV",
        "titolo": "Teorema. Automatismi nell'insegnamento della progettazione architettonica",
        "ISBN": [
          "9788825173857"
        ],
        "csp": "Novara:Citt\u00e0 Studi - De Agostini, ISBN: 9788825173857",
        "opera": "Palma R. Ravagnati C.. Atlante di progettazione architettonica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2014). Teorema. Automatismi nell'insegnamento della",
        "progettazione architettonica. In: Palma R. Ravagnati C.. Atlante di",
        "progettazione architettonica. p. XVIII-XXV, Novara:Citt\u00e0 Studi - De Agostini,",
        "ISBN: 9788825173857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-61",
        "titolo": "Mapping difference. Permanences, Memory and Locus in the urban analysis and urban design",
        "ISBN": [
          "9789756264959"
        ],
        "csp": "Istanbul:Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, ISBN: 9789756264959",
        "opera": "\u00d6zg\u00fcr S. Olgun I.. by_pass_ ing Karak\u00f6y. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAVAGNATI C. (2013). Mapping difference. Permanences, Memory and",
        "Locus in the urban analysis and urban design. In: \u00d6zg\u00fcr S. Olgun I..",
        "by_pass_ ing Karak\u00f6y. p. 53-61, Istanbul:Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar,",
        "ISBN: 9789756264959"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-151",
        "titolo": "La Vall\u00e9 du Gresivaudan e l'architettura della valle glaciale. Studi e progetti per l'architettura dei territori fluviali",
        "ISBN": [
          "9788838762215"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788838762215",
        "opera": "Canella G. Caja M. Manganaro E.. Architettura e Realismo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2013). La Vall\u00e9 du Gresivaudan e l'architettura della valle",
        "glaciale. Studi e progetti per l'architettura dei territori fluviali. In: Canella G.",
        "Caja M. Manganaro E.. Architettura e Realismo. p. 150-151, Santarcangelo",
        "di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788838762215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-37",
        "titolo": "La profezia di un geografo di nome Saverio Muratori",
        "ISBN": [
          "9788898262038"
        ],
        "csp": "Firenze:Ai\u00f2n edizioni, ISBN: 9788898262038",
        "opera": "Cataldi G.. Saverio Muratori Architetto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2013). La profezia di un geografo di nome Saverio Muratori.",
        "In: Cataldi G.. Saverio Muratori Architetto. p. 34-37, Firenze:Ai\u00f2n edizioni,",
        "ISBN: 9788898262038"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "L'invenzione del territorio. L'atlante inedito di Saverio Muratori. p",
        "ISBN": [
          "9788820414504"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820414504",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAVAGNATI C. (2012). L'invenzione del territorio. L'atlante inedito di",
        "Saverio Muratori. p. 1-144, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820414504"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-111",
        "titolo": "L'anacronismo della terra",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "Monestiroli A., Semerani L.. La casa. Le forme dello stare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2011). L'anacronismo della terra. In: Monestiroli A.,",
        "Semerani L.. La casa. Le forme dello stare. p. 107-111, MILANO:Skira,",
        "ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-65",
        "titolo": "Architettura dei territori fluviali",
        "ISBN": [
          "9788882020712"
        ],
        "csp": "TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788882020712",
        "opera": "S. Gron, E. Vigliocco. Impronte urbane 01 : les lieux, les choses, la r\u00e8gle : \u00e0 Georges Perec. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2011). Architettura dei territori fluviali. In: S. Gron, E.",
        "Vigliocco. Impronte urbane 01 : les lieux, les choses, la r\u00e8gle : \u00e0 Georges",
        "Perec. p. 62-65, TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788882020712"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-25",
        "titolo": "Il foglio bianco. Note su ci\u00f2 che cerco",
        "ISBN": [
          "9788882020712"
        ],
        "csp": "TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788882020712",
        "opera": "S. Gron, E. Vigliocco. Impronte urbane 01 : les lieux, les choses, la r\u00e8gle : \u00e0 Georges Perec. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2011). Il foglio bianco. Note su ci\u00f2 che cerco. In: S. Gron, E.",
        "Vigliocco. Impronte urbane 01 : les lieux, les choses, la r\u00e8gle : \u00e0 Georges",
        "Perec. p. 22-25, TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788882020712"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-145",
        "titolo": "Disegni interrotti. Il parco e gli insediamenti lungo il basso corso della Stura di Lanzo",
        "ISBN": [
          "9788838760983"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838760983",
        "opera": "a cura di Acuto F., Bonfante F.. Sport, citt\u00e0 e tempo libero. Un'ipotesi di lavoro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2011). Disegni interrotti. Il parco e gli insediamenti lungo il",
        "basso corso della Stura di Lanzo. In: a cura di Acuto F., Bonfante F.. Sport,",
        "citt\u00e0 e tempo libero. Un'ipotesi di lavoro. p. 136-145, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838760983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Dimenticare la citt\u00e0. Pratiche analitiche e costruzioni teoriche per una prospettiva geografica dell'architettura. Prefazione di Luciano Semerani. p",
        "ISBN": [
          "9788846495815"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495815",
        "anno": "2008",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAVAGNATI C. (2008). Dimenticare la citt\u00e0. Pratiche analitiche e",
        "costruzioni teoriche per una prospettiva geografica dell'architettura.",
        "Prefazione di Luciano Semerani. p. 1-160, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846495815"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "L'architettura delle acque e della terra",
        "ISBN": [
          "9788846481009"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846481009",
        "anno": "2006",
        "autori": "MOTTA G., PIZZIGONI A, RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MOTTA G., PIZZIGONI A, RAVAGNATI C. (2006). L'architettura delle",
        "acque e della terra. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846481009"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-102",
        "titolo": "Lyon, for example. Imagination and Knowledge in architectural and urban design",
        "ISBN": [
          "978-605-5005-34-4"
        ],
        "csp": "Istanbul:Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, ISBN: 978-605-5005-34-4",
        "opera": "\u00d6zg\u00fcr S. Olgun I. Dinc S.. Up & Down the hill of the Croix-Rousse. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2015). Lyon, for example. Imagination and Knowledge in",
        "architectural and urban design. In: \u00d6zg\u00fcr S. Olgun I. Dinc S.. Up & Down",
        "the hill of the Croix-Rousse. p. 84-102, Istanbul:Mimar Sinan G\u00fczel",
        "Sanatlar, ISBN: 978-605-5005-34-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-205",
        "titolo": "La citt\u00e0 della differenza",
        "ISBN": [
          "9788825173857"
        ],
        "csp": "Novara:Citt\u00e0 Studi - De Agostini, ISBN: 9788825173857",
        "opera": "Palma R. Ravagnati C.. Atlante di progettazione architettonica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2014). La citt\u00e0 della differenza. In: Palma R. Ravagnati C..",
        "Atlante di progettazione architettonica. p. 186-205, Novara:Citt\u00e0 Studi - De",
        "Agostini, ISBN: 9788825173857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "L'invenzione del territorio. L'atlante inedito di Saverio Muratori. p",
        "ISBN": [
          "9788820414504"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820414504",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAVAGNATI C. (2012). L'invenzione del territorio. L'atlante inedito di",
        "Saverio Muratori. p. 1-144, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820414504"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-145",
        "titolo": "Disegni interrotti. Il parco e gli insediamenti lungo il basso corso della Stura di Lanzo",
        "ISBN": [
          "9788838760983"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838760983",
        "opera": "a cura di Acuto F., Bonfante F.. Sport, citt\u00e0 e tempo libero. Un'ipotesi di lavoro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ravagnati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravagnati C. (2011). Disegni interrotti. Il parco e gli insediamenti lungo il",
        "basso corso della Stura di Lanzo. In: a cura di Acuto F., Bonfante F.. Sport,",
        "citt\u00e0 e tempo libero. Un'ipotesi di lavoro. p. 136-145, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838760983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-146",
        "titolo": "I teatri geografici di Venaria Reale. Linee congetturali nella cartografia urbana",
        "ISBN": [
          "9788888590356"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Tecnograph, ISBN: 9788888590356",
        "opera": "A CURA DI MOTTA G.; RAVAGNATI C.. Cartografia di fiume per il progetto di citt\u00e0. Ricerca sulla qualit\u00e0 del progetto di architettura applicata all'area metropolitana torinese. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAVAGNATI C. (2009). I teatri geografici di Venaria Reale. Linee",
        "congetturali nella cartografia urbana. In: A CURA DI MOTTA G.;",
        "RAVAGNATI C.. Cartografia di fiume per il progetto di citt\u00e0. Ricerca sulla",
        "qualit\u00e0 del progetto di architettura applicata all'area metropolitana torinese.",
        "p. 111-146, BERGAMO:Tecnograph, ISBN: 9788888590356"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-143",
        "titolo": "\u00abUrbi et orbi\u00bb. La citt\u00e0 nel teatro geografico nell\u2019opera dell\u2019architetto Giovan Battista Barattieri e del geografo Vincenzo Coronelli",
        "ISBN": [
          "9788846491183"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846491183",
        "opera": "AA.VV.;A CURA DI MOTTA G.;RAVAGNATI C.. Alvei meandri isole e altre forme urbane. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAVAGNATI C. (2008). \u00abUrbi et orbi\u00bb. La citt\u00e0 nel teatro geografico",
        "nell\u2019opera dell\u2019architetto Giovan Battista Barattieri e del geografo Vincenzo",
        "Coronelli. In: AA.VV.;A CURA DI MOTTA G.;RAVAGNATI C.. Alvei meandri",
        "isole e altre forme urbane. p. 130-143, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846491183"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Dimenticare la citt\u00e0. Pratiche analitiche e costruzioni teoriche per una prospettiva geografica dell'architettura. Prefazione di Luciano Semerani. p",
        "ISBN": [
          "9788846495815"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495815",
        "anno": "2008",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAVAGNATI C. (2008). Dimenticare la citt\u00e0. Pratiche analitiche e",
        "costruzioni teoriche per una prospettiva geografica dell'architettura.",
        "Prefazione di Luciano Semerani. p. 1-160, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846495815"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "L'architettura delle acque e della terra",
        "ISBN": [
          "9788846481009"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846481009",
        "anno": "2006",
        "autori": "MOTTA G., PIZZIGONI A, RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MOTTA G., PIZZIGONI A, RAVAGNATI C. (2006). L'architettura delle",
        "acque e della terra. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846481009"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-76",
        "titolo": "Formazione/Deformazione. La geometria proiettiva nell\u2019architettura di Francesco Borromini",
        "ISBN": [
          "9788877508966"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET Libreria, ISBN: 9788877508966",
        "opera": "AA.VV.; A CURA DI PALMA R.; RAVAGNATI C.. Macchine nascoste. Discipline e tecniche della composizione architettonica. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAVAGNATI C. (2004). Formazione/Deformazione. La geometria proiettiva",
        "nell\u2019architettura di Francesco Borromini. In: AA.VV.; A CURA DI PALMA R.;",
        "RAVAGNATI C.. Macchine nascoste. Discipline e tecniche della",
        "composizione architettonica. p. 65-76, TORINO:UTET Libreria, ISBN:",
        "9788877508966"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERGAMO:Tecnograph",
        "titolo": "Tecniche di ripetizione. Rappresentazione e composizione nei progetti per la basilica di San Pietro. Prefazione di Gianni Fabbri e presentazione di Giancarlo Motta e Antonia Pizzigoni",
        "ISBN": [
          "9788888590042"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888590042",
        "anno": "2003",
        "autori": "RAVAGNATI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAVAGNATI C. (2003). Tecniche di ripetizione. Rappresentazione e",
        "composizione nei progetti per la basilica di San Pietro. Prefazione di Gianni",
        "Fabbri e presentazione di Giancarlo Motta e Antonia Pizzigoni.",
        "BERGAMO:Tecnograph, ISBN: 9788888590042"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "13062",
    "nome": "RAVAGNATI Carlo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista AL della Consulta degli ordini degli architetti della Lombardia",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Forme e caratteri delle citt\u00e0 e dei territori\", Ai\u00f3n Edizioni, Firenze.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al seminario \"Forme e tecniche delle teorie dell'architettura in Italia dal 1945 ad oggi\", Politecnico di Torino. Coordinamento dei Dottorati di ricerca in Architettura e progettazione edilizia del Politecnico di Torino, di Composizione architettonica dello I.U.A.V. e di Composizione architettonica del Politecnico di Milano. Titolo dell'intervento: \"Contenuti e tecniche dell'analisi urbana\". PUBBLICATO in: C. RAVAGNATI, Contenuti e tecniche dell'analisi urbana, in (a cura di P. Bonifazio e R. Palma), Architettura Spazio Scritto, Utet Libreria, Torino 2001, p. 148-163 ISBN: 9788877506306",
        "periodo": "dal 12-04-1999 al 10-05-1999"
      },
      {
        "content": "partecipazione come rappresentante del dottorato di ricerca in composizione architettonica dello IUAV al seminario \"Progetto Composizione Montaggio\", Rivista ARC, Triennale di Milano. Titolo dell'intervento: \"Sul montaggio\".",
        "periodo": "dal 15-10-1999 al 16-10-1999"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al seminario \"La citt\u00e0 metropolitana di Venezia. Complessi monumentali e nuove centralit\u00e0\", IUAV, Venezia. Titolo dell'intervento: \"Il complesso monumentale di Piazza San Marco. Descrizione, programma, figure analitiche e figure di progetto\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI. (2002). Il complesso monumentale di piazza San Marco a Venezia tra analisi e progetto. Descrizione, programma, figure analitiche e figure di progetto, in (a cura di G. Carabajal), Luoghi monumentali e accessibilit\u00e0. Venezia, Roma, Napoli, Arles, Quaderni dello IUAV, serie DPA n.21, Venezia 2002, p. 39-60, ISBN: 9788887697285",
        "periodo": "dal 06-06-2001 al 06-06-2001"
      },
      {
        "content": "partecipazione come DOCENTE RESPONSABILE al Seminario di Progettazione architettonica e urbana \"Citt\u00e0 e campagne del Ticino. Idee di architettura per costruire nuovo paesaggio\", Vigevano, seminario promosso dalla Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano. Gli atti del seminario sono stati PUBBLICATO in: (a cura di C. Pallini e P. Posocco), Citt\u00e0 e campagne del Ticino. Idee di architettura per costruire nuovo paesaggio, Libreria Clup, Milano 2002, ISBN: 9788870905144",
        "periodo": "dal 27-08-2001 al 15-09-2001"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al Colloque international \"Figuration/Transferts. Les figures de la ville dans le d\u00e9veloppement des savoirs et de l'intervention spatiale\", \u00c9cole nationale sup\u00e9rieur d'Architecture de Paris La Villette, France. Titolo dell'intervento: \"A l'origine du project urbain. Le De re Aedificatoria e le project pour la \"Civitas Dei\" de L. B. Alberti\". PUBBLICATO in: C. RAVAGNATI, R\u00e9presentation textuelle de la ville et figures de projet. Projet de la \"Civitas Dei\" du Vatican d'apr\u00e8s le De re Aedificatoria d'Alberti et ses sources, in (sous la direction de F. Pousin), Figures de la ville e construction des savoirs. Architecture, urbanisme, g\u00e9ographie, CNRS Editions, Paris 2005, p. 31-41, ISBN: 9782271062932",
        "periodo": "dal 17-09-2001 al 19-09-2001"
      },
      {
        "content": "partecipazione come DOCENTE RESPONSABILE al Seminario di Progettazione architettonica e urbana \"Citt\u00e0 e campagne del Ticino. Idee di architettura per costruire nuovo paesaggio\", Vigevano, seminario promosso dalla Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 26-08-2002 al 14-09-2002"
      },
      {
        "content": "partecipazione per accettazione \"CALL FOR PAPER\" al convegno \"Landscapes of water. History, innovation and sustainable design\", Politecnico di Bari, Monopoli. Titolo dell'intervento (con G. Motta e A. Pizzigoni): \"Architettura d'acque by G. B. Barattieri. A treatise on 'Architecture on the City'\". PUBBLICATO in G. Motta, A. Pizzigoni, C. RAVAGNATI, \"Architettura d'Acque\" by G.B. Barattieri. A Treatise of the XVII century of \"Architettura della citt\u00e0\", in (edited by U. Fratino, A. Petrillo, A. Petruccioli, M. Stella), Landscapes of Water. History, Innovation and Sustainable Design. Proceedings of the International Conference, Uniongrafica Corcelli Editrice, Bari 2002, Vol. 1, p. 121-124, ISBN: 9788873290308",
        "periodo": "dal 26-09-2002 al 29-09-2002"
      },
      {
        "content": "partecipazione per accettazione \"CALL FOR PAPER\" al convegno \"I Dottorati di progettazione e il sistema della ricerca di architettura in Italia fra tradizione e innovazione 1983-2003\", I Congresso Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Progettazione, Torino. Titolo dell'intervento: \"Alcuni problemi relativi alla scrittura della tesi di dottorato in progettazione: il ruolo del progetto\".",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 15-02-2003"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO e ORGANIZZATORE (con G. Motta, R. Palma, A. Pizzigoni) del seminario \"Le macchine del progetto. Tecniche della rappresentazione e della composizione architettoniche\". Coordinamento dei Dottorati di ricerca in Architettura e progettazione edilizia del Politecnico di Torino, di Composizione architettonica dello I.U.A.V. e di Composizione architettonica del Politecnico di Milano. Titolo dell'intervento: \"Formazione/Deformazione. La geometria proiettiva nell'architettura di Francesco Borromini\". Moderatore della sezione: \"Le macchine del testo\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, Formazione/Deformazione. La geometria proiettiva nell'architettura di Francesco Borromini, in (a cura di R. Palma e C. RAVAGNATI), Macchine nascoste. Discipline e tecniche della composizione architettonica, Utet Libreria, Torino 2004, p. 65-76, ISBN: 9788877508966",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 16-05-2003"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al II Festival dell'architettura di Parma \"Architecture richness and poverty\". Titolo dell'intervento: \"presentazione del volume 'Macchine nascoste. Discipline e tecniche di rappresentazione nella composizione architettonica'\"",
        "periodo": "dal 22-09-2005 al 22-09-2005"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO e ORGANIZZATORE (con G. Motta, R. Palma, A. Pizzigoni) del seminario \"Architetture d'acqua. Tecniche della rappresentazione e progetto nei territori fluviali\", Coordinamento dei Dottorati di ricerca in Architettura e progettazione edilizia del Politecnico di Torino, di Composizione architettonica dello I.U.A.V. e di Composizione architettonica del Politecnico di Milano. Titolo dell'intervento: \"Il fiume come modello insediativo. La scoperta del mondo nell'opera dell'architetto Giovan Battista Barattieri e del geografo Vincenzo Coronelli\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, \u00abUrbi et orbi\u00bb. La citt\u00e0 nel teatro geografico nell'opera dell'architetto Giovan Battista Barattieri e del geografo Vincenzo Coronelli, in (a cura di G. Motta e C. RAVAGNATI), Alvei meandri isole e altre forme urbane, FrancoAngeli, Milano 2008, p. 130-143, ISBN: 9788846491183",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla mostra itinerante \"Mono/Multi/Inter-Disciplinare. L'esperienza delle sedi torinesi. I lavori dei Laboratori di Progettazione Architettonica\". PUBBLICATO in (a cura di S. Gron e R. Palma), Mono/Multi/Inter-Disciplinare, Politecnico di Torino, Torino 2009, p. 90.",
        "periodo": "dal 26-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO e ORGANIZZATORE del seminario \"Specie di spazi. Studi sull'architettura e la citt\u00e0\", Politecnico di Torino. Titolo dell'intervento: \"Caratteri geografici della citt\u00e0 contemporanea\".",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al convegno \"Carlo Bert\u00e8, Monsu' Desiderio e le Catastrofi\", Fondazione Antonio Mazzotta, Milano. Titolo dell'intervento: \"Spazio cartografico e spazio pittorico\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, Frammenti d'architettura, composizioni urbane. Catene e sincopi nella costruzione dello spazio pittorico di Carlo Bert\u00e8, in (a cura di L. Sansone), Carlo Bert\u00e8. Catastrofi, Mazzotta, Milano 2008, p. 45-52, ISBN: 9788820218829",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO e ORGANIZZATORE del seminario \"Architettura Citt\u00e0 Forme e Figure della Terra\", Politecnico di Torino. Titolo dell'intervento: \"Introduzione ai lavori\".",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO e ORGANIZZATORE del seminario \"Forme urbane e costruzione del territorio: la 'Citt\u00e0 Verde'\", Politecnico di Torino. Titolo dell'intervento: \"Le nuove forme del testo teorico: spazio del testo e spazio del territorio\".",
        "periodo": "dal 27-05-2009 al 27-05-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al seminario \"Sport, tempo libero e citt\u00e0\", Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile. Titolo dell'intervento \"Disegni interrotti: il parco e gli insediamenti lungo la Stura di Lanzo\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, Disegni interrotti. Il parco e gli insediamenti lungo il basso corso della Stura di Lanzo, in (a cura di F. Acuto, F. Bonfante), Sport citt\u00e0 e tempo libero. Un'ipotesi di lavoro, Maggioli Editore, Santarcangelo di Romagna 2011, p. 136-145, ISBN: 9788838760983.",
        "periodo": "dal 26-01-2010 al 26-01-2010"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO e ORGANIZZATORE del seminario \"Descrizioni analitiche e costruzioni teoriche. Sei lezioni sulla composizione architettonica e urbana\", Politecnico di Torino. Presentazione del seminario (11 maggio) e intervento dal titolo (18 maggio): \"La geografia come una delle belle arti\".",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 25-05-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al seminario \"Architettura nel paesaggio\", Ordine Architetti P.P.C. della provincia di Asti, Comune di Vinchio, nell'ambito del \"Festival del Paesaggio Agrario\". Titolo dell'intervento: \"La dissoluzione del paesaggio. Dallo spazio della visione allo spazio della carta\".",
        "periodo": "dal 19-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO e ORGANIZZATORE (con S. Gron, S. Malcovati, E. Vigliocco) del seminario \"Le forme dell'intenzione\", Politecnico di Torino. Titolo dell'intervento: \"L'impiego del tempo\".",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 25-10-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al convegno \"Saverio Muratori o del pensiero architettonico\", organizzato nell'ambito delle celebrazioni per i 100 anni dalla nascita di Saverio Muratori, IUAV, Venezia. Titolo dell'intervento: \"Un geografo di nome Saverio Muratori\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, La profezia di un geografo di nome Saverio Muratori, in (a cura di G. Cataldi), Saverio Muratori Architetto, Ai\u00f2n Edizioni, Firenze 2013, pp. 34-37, ISBN 9788898262038",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 20-01-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO alla mostra \"Impronte urbane. Le forme e i segni della citt\u00e0 tra descrizione e costruzione dello spazio urbano contemporaneo\", Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 02-07-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al Convegno \"Les Lieux - I Luoghi\", Politecnico di Torino. Titolo dell'intervento: \"Il foglio bianco\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, Il foglio bianco. Note su ci\u00f2 che cerco, in (a cura di S. Gron, E. Vigliocco), Impronte urbane_01, Politecnico di Torino, Torino 2011, p. 22-25, ISBN: 9788882020712",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al convegno \"Linee di indirizzo per la progettazione di opere di difesa del suolo in Regione Lombardia\", Regione Lombardia, Settore Territorio e Urbanistica, Milano, Grattacielo Pirelli. Titolo dell'intervento \"Tecniche di analisi e tecniche di progetto. Il lettino di Freud e altre storie\"",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO all'International Symposium \"Passing - Passage - Arcade\", Mimar Sinan Guzel Sanatlar Universitesi, Istanbul, (TURCHIA). Titolo dell'intervento: \"Excavation of the Passagen-Werk by Walter Benjamin and the architecture of earth\u2019s crust\".",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 08-03-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO per il Politecnico di Torino del seminario \"By_pass_ing Karakoy\", Mimar Sinan Guzel Sanatlar Universitesi, Istanbul, (TURCHIA), 2012-1-TR1-ERA10-36834 Erasmus IP. Titolo dell'intervento: \"Mapping difference\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, Mapping difference. Permanences, Memory and Locus in the urban analysis and urban design, (edited by S. \u00d6zg\u00fcr, I. Olgun), by_pass_ ing Karak\u00f6y, Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, Istanbul 2013, p. 53-61, ISBN: 9789756264959",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su INVITO alla mostra \"Architettura e realismo\", Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO per il Politecnico di Torino del seminario \"Up & down the hill of the Croix-Rousse\", \u00c9cole nationale sup\u00e9rieur d'architecture de Lyon, (FRANCIA), 2013-1-TR1-ERA10-48724 Erasmus IP. Titolo dell'intervento: \"Lyon, for example. Imagination and Knowledge in architectural and urban design\". PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, Lyon, for example. Imagination and Knowledge in architectural and urban design, in (edited by S. \u00d6zg\u00fcr, I. Olgun, S. Dinc), Up & Down the hill of the Croix-Rousse, Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, Istanbul 2015, pp. 84-102. ISBN 978-605-5005-34-4",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su INVITO al convegno \"Recupero del centro storico di Sanremo. Incontro con Carlo Ravagnati e Antonio Rava\", Comune di Sanremo, Palazzo Spinola.",
        "periodo": "dal 14-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al Joint Master of Architecture. Theory Seminar. \"Lakeshore urbanization. Toward an atlas of lakeshore urbanization in Switzerland\", Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture Fribourg, (SVIZZERA). Titolo dell'intervento: \"Finding archetypes of the Earth\"",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come DOCENTE RESPONSABILE al Workshop di progettazione architettonica e urbana ExpoDopoExpo, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra ExpoDopoExpo, Politecnico di Milano, Spazio Mostre.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO al Convegno nazionale \"Incipit Lab. Geografie della didattica\", Dipartimento di architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Titolo dell'intervento: \"Teatri geografici della citt\u00e0 di Sanremo\"",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 19-07-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione su INVITO alla tavola rotonda \"Il Decalogo\" organizzata da ZonArte (Dipartimenti Educazione del Castello di Rivoli Museo d\u2019Arte Contemporanea, GAM - Galleria Civica d\u2019Arte Moderna e Contemporanea, Fondazione Merz, PAV Parco Arte Vivente), Centro sperimentale d\u2019arte contemporanea, sostenuto dalla Fondazione per l\u2019Arte Moderna e Contemporanea CRT di Torino. Artissima - Fiera Internazionale d\u2019Arte Contemporanea di Torino. Titolo dell'intervento: \"Il tempo\".",
        "periodo": "dal 06-11-2016 al 06-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO (con R. Palma) della \"Ricerca sull'insegnamento della progettazione architettonica ai primi anni di corso di laurea\". Ricerca COMMISSIONATA da Utet-De Agostini Editore, PUBBLICATA in (a cura di R. Palma e C. Ravagnati), Atlante di progettazione architettonica, Citt\u00e0Studi-DeAgostini, Novara 2014, ISBN 9788825173857.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-03-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Concorso \"Progetto di sistemazione di una piazza in fregio alla via Di Vittorio a Settimo Milanese\". II classificato",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Per il carattere innovativo delle ricerche sui rapporti tra architettura e geografia nella costruzione dei territori contemporanei, nel 2009 il candidato \u00e8 stato chiamato a Coordinare i lavori della \"Commissione difesa del suolo\" della Consulta degli Ordini degli Architetti della Lombardia. In qualit\u00e0 di COORDINATORE REGIONALE ha rappresentato la Consulta al Tavolo Tecnico istituito da REGIONE LOMBARDIA (Settore Territorio e Urbanistica, rappresentanti degli ingegneri, geometri, agronomi-forestali, geologi e architetti) con lo scopo di definire un quadro normativo tecnico per l'innalzamento della qualit\u00e0 del progetto di difesa del suolo. Il lavoro del Tavolo Tecnico si \u00e8 concretizzato nelle \"Linee di indirizzo per la progettazione di opere di difesa del suolo in Regione Lombardia\" presentate e divulgate sul sito web della Regione Lombardia nel 2011.",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Mostra PERSONALE di disegni di architettura e opere pittoriche a Paratissima ContemporaryArt 2010, presso \"GreenBox. Incubatore di idee\", Torino",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 07-11-2010"
      },
      {
        "content": "INVITATO a tenere una lezione al Politecnico di Bari. Titolo della lezione: \"La superficie delle cose\". Introduzione di Carlo Moccia",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "INVITATO a tenere una lezione all'Universit\u00e0 degli Studi Federico II di Napoli. Titolo della lezione: \"La citt\u00e0 della differenza\". Introduzione di Roberta Amirante e Paola Scala",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su INVITO alla mostra \"Sanremo. La Pigna\", Comune di Sanremo, Chiesa di Santa Brigida. Presentazione della ricerca in corso dal titolo \"Cromosoma Sanremo\".",
        "periodo": "dal 15-08-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su INVITO alla mostra INCIPIT LAB - Geografie della didattica, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 19-07-2016 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "DOTTORE DI RICERCA in \"Composizione architettonica\" presso IUAV di Venezia, XIII ciclo, tesi dal titolo: \"Tecniche di ripetizione\", relatore G.B. Fabbri",
        "periodo": "dal 25-01-2001 al 25-01-2001"
      },
      {
        "content": "CORRELATORE di TESI DI DOTTORATO in Architettura e progettazione edilizia del Politecnico di Torino, XVIII ciclo: Serena Tiddia, Torino porto di mare: la citt\u00e0 di lungofiume. Idrografia e navigazione fluviale lungo il corso del Po in Piemonte",
        "periodo": "dal 15-05-2002 al 15-05-2006"
      },
      {
        "content": "CORRELATORE di TESI DI DOTTORATO in Architettura e progettazione edilizia del Politecnico di Torino, XX ciclo: Marcella Graffione, Nell'officina di Warburg. Costruzione della memoria per una macchina di progetto. Tesi PUBBLICATA in M. Graffione, Nell'officina di Warburg. Le immagini della memoria nel progetto di architettura, FrancoAngeli, Milano 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso di III livello dal titolo: \"La fabbrica del mondo. Strumenti e tecniche del progetto urbano e territoriale\", Dottorato di ricerca in Beni Culturali del Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso di III livello dal titolo: \"La fabbrica del mondo. Strumenti e tecniche del progetto urbano e territoriale\", Dottorato di ricerca in Beni Culturali del Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE di TESI DI DOTTORATO in Beni Culturali del Politecnico di Torino XXVI ciclo: Nataliya Kudryavtseva, \"In Search of Lost Meanders. Urban Characters of Dora Riparia\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COLLEGIO DEI DOCENTI del Dottorato dal titolo \"Beni architettonici e paesaggistici\" della Scuola di Dottorato del Politecnico di Torino (DOT1332292), dal ciclo XXIX ad oggi.",
        "periodo": "dal 27-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso di III livello dal titolo \"Strumenti dell'invenzione\", Dottorato di ricerca in Beni Architettonici e Paesaggistici del Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE di TESI DI DOTTORATO in Beni Architettonici e Paesaggistici del Politecnico di Torino XXX ciclo: Giada Mazzone, \"La lacuna e l'immaginazione. Il progetto e i beni architettonici paesaggistici negli scritti di Augusto Cavallari Murat\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso di III livello dal titolo \"Il progetto di architettura considerato come uno strumento di conoscenza\", Dottorato di ricerca in Beni Architettonici e Paesaggistici del Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO del \"corso d'eccellenza\" della Scuola di Dottorato del Politecnico di Torino - dal titolo \"La ricostruzione del territorio. Strumenti e tecniche per il progetto d\u2019architettura in aree di alto valore culturale\" (corso assegnato dalla Scuola di Dottorato del Politecnico di Torino in seguito a BANDO COMPETITIVO REVISIONATO TRA PARI).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "ASSEGNISTA di Ricerca presso il Dipartimento di Progettazione dell'architettura e di Disegno Industriale del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a CONTRATTO per il corso \"Cartografia e progetto\", nel CdL Specialistica In Architettura (Progettazione Urbana e Territoriale), I Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 15-06-2005"
      },
      {
        "content": "Professore a CONTRATTO per il corso \"Progettazione architettonica II ann.\", nel CdL in Scienze Dell'Architettura, I Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a CONTRATTO per il corso \"Cartografia e progetto\", nel CdL Specialistica In Architettura (Progettazione Urbana e Territoriale), I Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a CONTRATTO per il corso \"Macchine della rappresentazione\", nel CdL Specialistica in Architettura (Progettazione Urbana e Territoriale), I Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a CONTRATTO per il corso \"Progettazione edile e tecnologia della produzione edilizia\" (corso integrato), CdL Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria Edile dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Laboratorio di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura per il progetto, II Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a CONTRATTO per il corso \"Macchine della rappresentazione\", nel CdL Specialistica in Architettura (Progettazione Urbana e Territoriale), I Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Laboratorio di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura per il progetto, II Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 15-06-2009"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Laboratorio di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura per il progetto, II Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 15-06-2010"
      },
      {
        "content": "Professore INVITATO presso ENSA di Grenoble (FRANCIA) al Master \"Aedification, Grand Territoires, Villes\", I semestre \"Villes, Territoires M\u00e9tropolitaine, Soci\u00e9t\u00e9s\". Atelier europ\u00e9en (Grenoble, Istanbul, Turin) \"Grenoble [Est]. La Vall\u00e9e du Gr\u00e9sivaudan. Les espaces ouverts comme structure f\u00e9d\u00e9ratrice d'une m\u00e9tropole soutenable\".",
        "periodo": "dal 18-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Atelier di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Professore INVITATO presso la Mimar Sinan Fine Arts University of Istanbul (TURCHIA) al Master \"Aedification, Grand Territoires, Villes\", I semestre \"Villes, Territoires M\u00e9tropolitaine, Soci\u00e9t\u00e9s\". Atelier europ\u00e9en (Grenoble, Nancy, Istanbul, Turin) \"La Vall\u00e9e de Cendere a Istanbul comme systeme f\u00e9d\u00e9rateur d'urbanite reactiver la geographie pour une m\u00e9tropole soutenable\".",
        "periodo": "dal 15-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Atelier di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Professore INVITATO presso ENSA di Grenoble (FRANCIA) al Master \"Aedification, Grand Territoires, Villes\", I semestre \"Villes, Territoires M\u00e9tropolitaine, Soci\u00e9t\u00e9s\". Atelier europ\u00e9en (Grenoble, Istanbul, Turin) \"L'Y grenoblois comme armature \u00e9cologique. Penser la soutenabilit\u00e9 \u00e0 partir de l'habitat et le grand territoire\" .",
        "periodo": "dal 21-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "TITOLARE per Alta Scuola Politecnica - PoliMI/PoliTO - Waterways for territory transformation. A methodological approach to urban and landscape design",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Atelier di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Atelier di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Professore INVITATO presso la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg (SVIZZERA) al Joint Master of Architecture. \"Lakeshore urbanization. Toward an atlas of lakeshore urbanization in Switzerland\".",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "TITOLARE del corso \"Atelier di progettazione architettonica I ann.\", nel CdL in Architettura del Politecnico di Torino, (corso partecipante a \"INCIPIT LAB. Coordinamento Nazionale dei Laboratori di progettazione architettonica di I annualit\u00e0\" promosso dal Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\"Il sistema del Naviglio Grande da Porta Genova al Lorenteggio\". Progetti per Milano. Studi e progetti del Dipartimento di Progettazione dell'Architettura del Politecnico di Milano, con M. Fortis e G. Motta (in qualit\u00e0 di collaboratore). PUBBLICATO in Qa13, Quaderni del Dipartimento di Progettazione dell'architettura del Politecnico di Milano, Citt\u00e0-Studi, Milano 1992, pp. 48-59.",
        "periodo": "dal 01-10-1990 al 01-06-1991"
      },
      {
        "content": "\"Parque de los Aliyares y del Cemeterio\" a Granada, Spagna, con D. Vitale (in qualit\u00e0 di collaboratore).",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 01-06-1992"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di massima per il comparto A della citt\u00e0 di Montesilvano\". Concorso nazionale di idee, con M. Baborsky e B. Cuneo Dell'Acqua. PUBBLICATO in: \"Premio Tercas Architettura 1992\", catalogo della mostra, Montesilvano, 1992. ESPOSTO in: \"Premio Tercas Architettura 1992\", Manifatture Monti a Montesilvano, 24 ottobre - 9 novembre 1992",
        "periodo": "dal 01-04-1992 al 30-05-1992"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di un edificio per il cinema a Pero-Milano\". Concorso nazionale di idee \"Quale sala per il cinema?\", con M. Carones. PUBBLICATO in: (a cura di A. Franchini), \"Nuova architettura italiana\", catalogo della mostra, Ala, Berlino, 1996. ESPOSTO in: \"Nuova architettura italiana\", Heimatmuseum Charlottenburg, Berlino, 15 ottobre - 31 novembre 1996 e in: \"Quale sala per il cinema?\", sede dell'ANEC a Roma, 13-14 ottobre 1992.",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 30-09-1992"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di due edifici a Madrid \u2013 Vallecas Norte, Spagna\". Concorso Europan 3, con M. Carones. PUBBLICATO in: A. Franchini a cura di, \"Nuova architettura italiana\", catalogo della mostra, Ala, Berlino, 1996 e PUBBLICATO in: (a cura di A. Cosenza), \"Premio Luigi Cosenza 1996\", Clean, Napoli, 1996 ISBN: 88-86701-16-0. ESPOSTO in: \"Nuova architettura italiana\", Heimatmuseum Charlottenburg, Berlino, 15 ottobre - 31 novembre 1996.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1993"
      },
      {
        "content": "\"Due piazze a Osio Sotto (BG)\", con D. Vitale (in qualit\u00e0 di collaboratore).",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1993"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di massima della nuova sede aziendale della Societ\u00e0 Gas Rimini S.p.A.\". Concorso nazionale di idee, con M. Baborsky e B. Cuneo Dell'Acqua. PUBBLICATO in: Aa.Vv., \"La cittadella dell'energia pulita\", Maggioli, Rimini, 1995. ISBN: 88.387.0463.5.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1993"
      },
      {
        "content": "Progetto per la \"trasformazione e il riuso residenziale di un rustico\" a Magenta (MI). Realizzato.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "\"Case per il week-end ad Almenno S. Salvatore (BG)\", con C. Chambry e Zanuso Architetti Associati (in qualit\u00e0 di collaboratore).",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "\"Il monte San Pante\u00f2n, il parco archeologico e la ricostruzione dei conventi basiliani a Troina (Enna)\", con G. Motta (in qualit\u00e0 di collaboratore).",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "Progetto di una casa a Teano (CE).",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "\"Lineamenti per il progetto di un quartiere residenziale al Lorenteggio\". Progetto per la mostra, Triennale di Milano, con G. Motta, R. Palma, A. Pizzigoni.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "\"Milano: case alte, medie e basse per un quartiere economico\". Concorso Europan 4, con M. Carones. ESPOSTO in: \"Europan 4. Iniziativa - Milano/Borgo Assiano\", Milano 14-21 ottobre 1996",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto per la tomba di Gabriele Lavazza nel cimitero di Parabiago (MI)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto per la \"Ristrutturazione ed ampliamento di una casa\" a Vittoria (RG).",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "\"Recupero e riqualificazione dell'area lido a Cannero Riviera (VB)\". Concorso internazionale di idee, con I. Bonetti e M. Carones. ESPOSTO in: \"Mostra dei progetti del concorso\", Cannero Riviera 22 marzo - 6 aprile 1997",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-03-1997"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di sistemazione di una piazza in fregio alla via Di Vittorio a Settimo Milanese\". Concorso regionale di idee. II classificato. PUBBLICATO in: Premio Luigi Cosenza 1998, Clean, Napoli 1998 ISBN: 88-86701-54-3.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "\"Progetto per un mercato giornaliero in Piazza Cavour a La Spezia\". Concorso internazionale di idee. ESPOSTO in: \"Mostra dei progetti del concorso\", La Spezia, giugno-luglio 1998.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di un edificio residenziale\" a Milano",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "\"Piano di Settore dei Nuclei Abitati\", Parco Regionale dei Colli di Bergamo, con gruppo diretto da G. Motta",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "\"Il sistema dell'accessibilit\u00e0 ai musei marciani di Venezia\". Progetto di ricerca PRIN 1999. \"La citt\u00e0 metropolitana di Venezia. Complessi monumentali e nuove centralit\u00e0\", con G. Fabbri. PUBBLICATO in: (a cura di G. Carabajal), Luoghi monumentali e accessibilit\u00e0. Venezia, Roma, Napoli, Arles, Quaderni dell'Istituto Universitario di Architettura di Venezia, serie DPA, n. 21, Venezia 2002 ISBN: 88-87697-28-0.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "\"Progetto per le 'Porte del Parco'\". Ciclo di monumenti nel Parco Nazionale delle Cinque Terre, con R. Palma.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di un insediamento universitario sull\u2019area della S.N.I.A.\" a Pavia, con I. Boniello. PUBBLICATO in: (a cura di C. Pallini e P. Posocco), \"Citt\u00e0 e campagne del Ticino. Idee di architettura per costruire nuovo paesaggio\", Clup, Milano 2002. ISBN: 8870905144.",
        "periodo": "dal 20-08-2001 al 15-09-2001"
      },
      {
        "content": "\"Casa unifamiliare a Milano\", via Val di Non 35. Realizzata.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto di un insediamento universitario lungo il Ticino a Vigevano",
        "periodo": "dal 20-08-2002 al 15-09-2002"
      },
      {
        "content": "\"Progetto per la riqualificazione dell'area Oltreadda a Lodi\". Concorso internazionale di idee, con G. Motta, R. Palma, A. Pizzigoni. PUBBLICATO in Casabella, n. 273 (supplemento), 2004, ISSN 0008-7181.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "\"Sopralzo dell'autorimessa del Quartiere IACP Comasina\" a Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "\"Progetto per la sede dell'Aler di Varese\". Concorso nazionale di idee, con R. Bezzon, R. Palma, M. Quartini, G. Tamburini. ESPOSTO in: \"Concorso nazionale per la sede dell'Aler della provincia di Varese\", Varese ottobre-novembre 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "\"Urban shapes and fluvial figures. A plan for Chalon-sur-Saone/Port Nord\". Concorso Europan 8. PUBBLICATO in: S. Gron, E. Vigliocco, \"Impronte urbane_01. Les Lieux / les Chose /les R\u00e9gle\", Politecnico di Torino edizioni, Torino 2011. ISBN 9788882020712",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "\"Crotone. Il fronte mare del porto\". Progetto per la X Mostra Internazionale di Architettura della Biennale di Venezia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto di una \"Casa per due sorelle\" a Magenta (MI)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "\"Mantova - Bosco Virgiliano. Progetto di un complesso edilizio per pubblici servizi\". Concorso internazionale di idee. PUBBLICATO in: Gron S., Vigliocco E., \"Impronte urbane_01. Les Lieux / les Chose / les R\u00e9gle\", Politecnico di Torino edizioni, Torino 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "\"Progetto di un'Unit\u00e0 di abitazione\" a Settimo Milanese",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "\"Progetto per la riqualificazione di ex-cave nella provincia di Modena\". Concorso internazionale di idee. PUBBLICATO in: Gron S., Vigliocco E., \"Impronte urbane_01. Les Lieux / les Chose / les R\u00e9gle\", Politecnico di Torino edizioni, Torino 2011. ISBN 9788882020217. ESPOSTO in: mostra \"Impronte urbane. Le forme e i segni della citt\u00e0 tra descrizione e costruzione dello spazio urbano contemporaneo\", Politecnico di Torino, 2011",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Logical structures for a geographic city. An experience in urban analysis and urban design on \u201cRiver-city\u201d of Vall\u00e9e du Gr\u00e9sivaudan, Grenoble (France). PUBBLICATO in: C. RAVAGNATI, Mapping difference. Permanences, Memory and Locus in the urban analysis and urban design, in: (edited by S. \u00d6zg\u00fcr, I. Olgun), by_pass_ ing Karak\u00f6y, Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, Istanbul 2013, ISBN: 9789756264959",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\"Campus Urbano. International competition. Progetto del nuovo complesso edilizio dell'Universit\u00e0 Commerciale Luigi Bocconi sull'area ex Centrale del Latte\" di Milano. Concorso internazionale \"Research and Project\" a INVITI, con O. De Paoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"Il segreto dell'acqua. Continuit\u00e0 fra tessuti urbani e spazi agricoli a Partinico nord\", con R. Palma. PUBBLICATO in (a cura di Andrea Sciascia), Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico, Gangemi, Roma. ISBN 9788849228243.",
        "periodo": "dal 15-01-2013 al 05-05-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto-guida per \"La risalita all' 'Acropoli' di Sanremo\". ESPOSTO alla mostra \"Sanremo. La Pigna\", Comune di Sanremo, Chiesa di Santa Brigida.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 15-08-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di \"piazza delle case perdute\", piazza Santa Brigida a Sanremo",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Legende. Dalla carta del territorio alla sussistenza dello scambio\". Progetto per Expo dopo Expo, con G. Canella, C. Patestos. PUBBLICATO on line: http://www.expodopoexpo.org. ESPOSTO in: mostra ExpoDopoExpo, Politecnico di Milano, Spazio Mostre, 9 - 23 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 08-01-2016 al 20-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione alla ricerca MURST 60% 1992, Politecnico di Milano, titolo della ricerca: \"La casa a Milano. 1870-1970\", responsabile scientifico Giancarlo Motta. Contributo PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, Il discorso-dispositivo della decorazione, in Gruppo di ricerca diretto da G. Motta, Cento Tavole. Ricerca sulla rappresentazione in architettura, Unicopli, Milano 1997, pp. 87-102, ISBN 9788840004631",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla ricerca MURST 40% 1995, unit\u00e0 operativa Politecnico di Milano, Titolo della ricerca: \"Il rapporto tra natura e artificio nello studio, nella rappresentazione e nella trasformazione del territorio e dei suoi luoghi\", responsabile scientifico Giancarlo Motta.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla ricerca MURST 60% 1996, Politecnico di Torino, titolo della ricerca: \"Meccanismi del progetto. Ricerca applicata ad una parte della prima periferia di Torino\", responsabile scientifico Giancarlo Motta. Contributo PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, La rappresentazione dei caratteri originari del sito nel progetto di architettura, in (a cura di A. Pizzigoni, R. Palma, C. RAVAGNATI), Cartografia e progetto. Ricerca diretta da G. Motta, Tecnograph, Bergamo 2003, pp. 27-41, ISBN 9788888590011",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla ricerca CNR 1997, unit\u00e0 operativa Politecnico di Torino. Ricerca bilaterale Italia-Francia. Titolo della ricerca: \"I meccanismi del progetto. Testi, carte e figure nei dispositivi e nelle tecniche di rappresentazione\", responsabili scientifici Philippe Boudon, Giancarlo Motta.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla ricerca PRIN 1999 unit\u00e0 operativa Politecnico di Torino, Titolo della ricerca: \"Infrastruttura, territorio e paesaggi fluviomarittimi: analisi e progetto\", responsabile nazionale Giangiacomo Dardia. Unit\u00e0 operativa del Politecnico di Torino: \"La prima periferia torinese tra il Po e La Dora. Programma, cartografia e riferimenti per la costruzione del progetto\", responsabile scientifico Giancarlo Motta.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla ricerca PRIN 1999, unit\u00e0 operativa IUAV di Venezia, Titolo della ricerca: \"La citt\u00e0 metropolitana di Venezia: i sistemi delle infrastrutture e i luoghi della centralit\u00e0\", responsabile nazionale: Marino Folin. Unit\u00e0 operativa dello IUAV: \"La citt\u00e0 metropolitana di Venezia. Complessi monumentali e nuove centralit\u00e0\", responsabile scientifico Gianni Fabbri. Contributo PUBBLICATO in C. RAVAGNATI. (2002). Il complesso monumentale di piazza San Marco a Venezia tra analisi e progetto. Descrizione, programma, figure analitiche e figure di progetto, in (a cura di G. Carabajal), Luoghi monumentali e accessibilit\u00e0. Venezia, Roma, Napoli, Arles, Quaderni dello IUAV, serie DPA n.21, Venezia 2002, p. 39-60, ISBN: 9788887697285",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "partecipazione (assegnista di ricerca) alla ricerca V Programma Quadro 2000-03, unit\u00e0 operativa Politecnico di Torino, Titolo della ricerca: WINDS (Web based INtelligent Design tutoring System), coordinatore G. De Grassi. Unit\u00e0 operativa del Politecnico di Torino: \"I meccanismi del progetto\", responsabile scientifico Giancarlo Motta.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "partecipazione (assegnista di ricerca) alla ricerca PRIN 2005, unit\u00e0 operativa Politecnico di Torino, Titolo della ricerca: \"Requisiti di qualit\u00e0 nella costruzione dell'ambiente e degli edifici. Ricerca interdisciplinare per un manuale dei procedimenti d'elaborazione e valutazione dell'architettura di qualit\u00e0\", responsabile nazionale Luciano Semerani. Unit\u00e0 operativa del Politecnico di Torino: \"Le macchine di progetto e il sistema di norme nella ricerca cartografica\", responsabile scientifico Giancarlo Motta. Contributo PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, I teatri geografici di Venaria Reale. Linee congetturali nella cartografia urbana, in (a cura di G. Motta, C. RAVAGNATI), Cartografia di fiume per il progetto di citt\u00e0. Ricerca sulla qualit\u00e0 del progetto di architettura applicata all'area metropolitana torinese, Tecnograph, Bergamo 2009, p. 111-146, ISBN: 9788888590356",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "partecipazione (ricercatore) alla ricerca PRIN 2007, unit\u00e0 operativa Politecnico di Torino, Titolo della ricerca: \"Tecniche di progettazione degli insediamenti residenziali\", responsabile nazionale Antonio Monestiroli. Unit\u00e0 operativa del Politecnico di Torino: \"Il progetto di edilizia economico-popolare in rete. Griglie interattive per la condivisione in rete del progetto: qualit\u00e0 dell'architettura e procedimenti cartografici in una sperimentazione applicata ad insediamenti residenziali pubblici\", responsabile scientifico Giancarlo Motta. Contributo PUBBLICATO in C. RAVAGNATI, L'anacronismo della terra, in (a cura di A. Monestiroli e L. Semerani), La casa. Le forme dello stare, Skira, Milano 2011, pp. 107-111. ISBN 9788857210063",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI UNITA' OPERATIVA (PoliTo), progetto di ricerca PRIN 2010-11, non finanziato ma sviluppato come unit\u00e0 operativa con fondi dipartimentali. Titolo della ricerca: L'abitazione sociale. Innovazioni architettoniche, economiche e giuridiche per urbanit\u00e0 sostenibili, inclusive e sicure\". Titolo di sede: \"L'abitazione sociale nella costruzione di un'idea di citt\u00e0 geografica. Torino e il fiume come modello insediativo\". Coordinatore scientifico nazionale Raffaele Pugliese (Politecnico di Milano). Sedi consociate: Universit\u00e0 La Sapienza Roma (resp. Alessandra De Cesaris); Universit\u00e0 Palermo (resp. Michele Sbacchi); Politecnico di Torino (resp. Carlo Ravagnati). Esito e sviluppo di questo progetto di ricerca \u00e8 IN CORSO DI PUBBLICAZIONE in C. RAVAGNATI, Ricerca dell'origine terrestre della citt\u00e0, nell'ambito di una \"Iniziativa di confronto sui temi della citt\u00e0 contemporanea promosso da Istituto Nazionale di Urbanistica e Universit\u00e0 Politecnica delle Marche\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI SEDE NAZIONALE (PoliTo). Progetto di ricerca per Envi-MED (Minist\u00e8re des Affaire \u00e9trang\u00e8res et europ\u00e9ennes - France). Titolo della ricerca: \"[Re loc] R\u00e9inventer le local: le renouvellement urbain soutenable en M\u00e9diterran\u00e9e\". Coordinatore scientifico Aysegul Cankat (ENSA Grenoble, FRANCIA). Sedi consociate: Centre de recherche Universit\u00e9 des Beaux Arts Mimar Sinan, Istanbul, TURCHIA (resp. G\u00fclsen \u00d6zaydin); Universit\u00e9 Technique de Yildiz, facult\u00e9 d'architecture, Istanbul, TURCHIA (resp. \u00d6m\u00fcr Barkul); Ecole Polytechnique d'Architecture et d'Urbanisme d'Alger, ALGERIA (resp. Ghania Lahlouh); Polytechnique de Turin, ITALIA (resp. Carlo Ravagnati). Esito e sviluppo di questo progetto di ricerca \u00e8 IN CORSO DI PUBBLICAZIONE in C. RAVAGNATI, Clinica urbana. Studi e progetti per la valle del torrente San Francesco a Sanremo, Ai\u00f2n Edizione, Firenze (2017), pp. 144 + XXV tavole fuori testo, testo integrale italiano/inglese.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI UNITA' OPERATIVA (PoliTo), progetto di ricerca PRIN 2015, non finanziato ma avviato come unit\u00e0 operativa con fondi dipartimentali. Titolo della ricerca: \"Reti infrastrutturali e architettura della citt\u00e0: dalle Smart Cities del paesaggio storico linee guida per un progetto che componga accessibilit\u00e0 e valorizzazione e riequilibri il territorio\". Titolo di sede: \"Infrastrutture lineari e insediamenti vallivi lungo la costa ligure tra Imperia e il confine francese\". Coordinatore scientifico nazionale Valeria Pezza (Universit\u00e0 di Napoli). Sedi consociate: Politecnico di Bari (resp. Anna Bruna Menghini); Politecnico di Torino (resp. Carlo Ravagnati); Universit\u00e0 di Cagliari (resp. Marco Lecis).",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "RESPONSABILE DI SEDE NAZIONALE (PoliTo) per 2012-1-TR1-ERA10-36834 Erasmus IP, \"A comparative study of the contribution to urban life of in-between places 'Passing, Passage, Arcades' as semipublic spaces\". Sedi consociate: Hosting partner: Mimar Sinan Fine Arts University of Istanbul, TURCHIA (resp. Guzin Konuk); Partner 1: Ecole Nationale Superieure d'Architecture de Lyon, FRANCIA (resp. Ozlem Lamontre-Berk); Partner 2: Politecnico di Torino, ITALIA (resp. Carlo Ravagnati). PUBBLICATO in: (edited by S. \u00d6zg\u00fcr, I. Olgun), By_pass_ ing Karak\u00f6y, Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, Istanbul 2013, ISBN: 9789756264959",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI SEDE NAZIONALE (PoliTo) per 2013-1-TR1-ERA10-48724 Erasmus IP, \"A comparative study of the contribution to urban life of in-between places 'Passing, Passage, Arcades' as semipublic spaces\". Sedi consociate: Hosting partner: Mimar Sinan Fine Arts University of Istanbul, TURCHIA (resp. Guzin Konuk); Partner 1: Ecole Nationale Superieure d'Architecture de Lyon, FRANCIA (resp. Ozlem Lamontre-Berk); Partner 2: Politecnico di Torino, ITALIA (resp. Carlo Ravagnati). PUBBLICATO in (edited by S. \u00d6zg\u00fcr, I. Olgun, S. Dinc), Up & Down the hill of the Croix-Rousse, Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar, Istanbul 2015, ISBN 978-605-5005-34-4",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 30-06-2014"
      }
    ]
  }
}