{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019astrazione necessaria. La Plaza de las Tres Culturas e il Conjunto Urbano di Nonoalco Tlatelolco, Citt\u00e0 del Messico",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 50-55, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Alberto (2016). L\u2019astrazione necessaria. La Plaza de las Tres",
        "Culturas e il Conjunto Urbano di Nonoalco Tlatelolco, Citt\u00e0 del Messico.",
        "FIRENZE ARCHITETTURA, p. 50-55, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-83",
        "titolo": "Il fondo trema, il tempo si ferma. Sulla ricostruzione di Messina dopo il terremoto del 1908",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-919-1"
        ],
        "csp": "Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-919-1",
        "opera": "Maria Grazia Eccheli Alberto Pireddu. Oltre l\u2019Apocalisse. Arte, architettura, abbandono. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Alberto (2016). Il fondo trema, il tempo si ferma. Sulla ricostruzione",
        "di Messina dopo il terremoto del 1908. In: Maria Grazia Eccheli Alberto",
        "Pireddu. Oltre l\u2019Apocalisse. Arte, architettura, abbandono. p. 73-83, Firenze",
        "University Press, ISBN: 978-88-6655-919-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "L.",
        "titolo": "M\u00e1s all\u00e1 del ornamento. Car\u00e1cter, modernidad y belleza en la arquitectura",
        "ISBN": [
          "978-84-92409-73-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-92409-73-0, Pamplona, 5-6 maggio 2016",
        "opera": "Arquitectura importada y exportada en Espa\u00f1a y Portugal (1925-1975). La proyecci\u00f3n de la Arquitectura Ib\u00e9rica fuera de Espa\u00f1a y Portugal. La acci\u00f3n de los arquitectos extranjeros en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p. 551-558, T6) Ediciones S",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Pireddu (2016). M\u00e1s all\u00e1 del ornamento. Car\u00e1cter, modernidad y",
        "belleza en la arquitectura. In: Arquitectura importada y exportada en",
        "Espa\u00f1a y Portugal (1925-1975). La proyecci\u00f3n de la Arquitectura Ib\u00e9rica",
        "fuera de Espa\u00f1a y Portugal. La acci\u00f3n de los arquitectos extranjeros en la",
        "Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p. 551-558, T6) Ediciones S. L., ISBN:",
        "978-84-92409-73-0, Pamplona, 5-6 maggio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "The Solitude of Places. Journeys and Architecture on the Edges. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-912-2"
        ],
        "csp": "Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-912-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pireddu Alberto (2016). The Solitude of Places. Journeys and Architecture",
        "on the Edges. p. 1-164, Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-912-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ronchamp",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 176-177, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Alberto (2015). Ronchamp. FIRENZE ARCHITETTURA, p.",
        "176-177, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La casa sognata",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 44-51, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Alberto (2015). La casa sognata. FIRENZE ARCHITETTURA, p.",
        "44-51, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Miti di luce effimera",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 72-81, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Alberto (2014). Miti di luce effimera. FIRENZE ARCHITETTURA, p.",
        "72-81, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-59",
        "titolo": "Tra pietra e luce, l\u2019infinito",
        "ISBN": [
          "9788899183004"
        ],
        "csp": "D.E.A, ISBN: 9788899183004",
        "opera": "AA. VV.. Le pietre trasportate. Carrara, l\u2019artificio della natura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Alberto (2014). Tra pietra e luce, l\u2019infinito. In: AA. VV.. Le pietre",
        "trasportate. Carrara, l\u2019artificio della natura. p. 55-59, D.E.A, ISBN:",
        "9788899183004"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "551-558",
        "titolo": "Fragmentos de un autorretrato. Sobre la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la Triennale di Milano (1933-1973)",
        "ISBN": [
          "9788492409617"
        ],
        "csp": "T6) Ediciones S.L., ISBN: 9788492409617, Pamplona, 7-9 maggio 2014",
        "opera": "Las exposiciones de arquitectura y la arquitectura de las exposiciones. La arquitectura espa\u00f1ola y las exposiciones internacionales (1929-1975). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Pireddu (2014). Fragmentos de un autorretrato. Sobre la",
        "participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la Triennale di Milano (1933-1973). In: Las",
        "exposiciones de arquitectura y la arquitectura de las exposiciones. La",
        "arquitectura espa\u00f1ola y las exposiciones internacionales (1929-1975). p.",
        "551-558, T6) Ediciones S.L., ISBN: 9788492409617, Pamplona, 7-9",
        "maggio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Viaggi immaginari",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 44-53, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2013). Viaggi immaginari. FIRENZE ARCHITETTURA, p.",
        "44-53, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il suono dell\u2019anima. La disciplina dell'Architettura",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 86-87, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2013). Il suono dell\u2019anima. La disciplina dell'Architettura.",
        "FIRENZE ARCHITETTURA, p. 86-87, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-245",
        "titolo": "Apparati",
        "ISBN": [
          "9788881038121"
        ],
        "csp": "Edizioni Diabasis, ISBN: 9788881038121",
        "opera": "Caterina Lisini Francesca Mugnai. Edoardo Detti. Architetto e urbanista 1913-1984. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Pireddu (2013). Apparati. In: Caterina Lisini Francesca Mugnai.",
        "Edoardo Detti. Architetto e urbanista 1913-1984. p. 231-245, Edizioni",
        "Diabasis, ISBN: 9788881038121"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:- Firenze University Press",
        "titolo": "In abstracto. Sull\u2019architettura di Giuseppe Terragni",
        "ISBN": [
          "9788866553281"
        ],
        "csp": "Florence, Italy, ISBN: 9788866553281",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Pireddu (2013). In abstracto. Sull\u2019architettura di Giuseppe Terragni.",
        "Firenze:- Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866553281"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla soglia della bellezza",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 30-39, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2012). Sulla soglia della bellezza. FIRENZE",
        "ARCHITETTURA, p. 30-39, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "255-260",
        "titolo": "Quadrante 1933-1936. Entre realismo y abstracci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788492409396"
        ],
        "csp": "T6) Ediciones S.L., ISBN: 9788492409396, Pamplona, 3-4 maggio 2012",
        "opera": "Las revistas de arquitectura (1900-1975): cr\u00f3nicas, manifiestos, propaganda. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Pireddu (2012). Quadrante 1933-1936. Entre realismo y",
        "abstracci\u00f3n. In: Las revistas de arquitectura (1900-1975): cr\u00f3nicas,",
        "manifiestos, propaganda. p. 255-260, T6) Ediciones S.L., ISBN:",
        "9788492409396, Pamplona, 3-4 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltremare",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 52-61, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2011). Oltremare. FIRENZE ARCHITETTURA, p. 52-61,",
        "ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inalveato firmamento",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 86-91, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2011). Inalveato firmamento. FIRENZE ARCHITETTURA,",
        "p. 86-91, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toccare la Terra. Dialogo con Kenneth Frampton",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 6-13, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Pireddu, Paula Asturias"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu, Paula Asturias (2010). Toccare la Terra. Dialogo con",
        "Kenneth Frampton. FIRENZE ARCHITETTURA, p. 6-13, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ultima stazione",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 48-53, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2009). L\u2019ultima stazione. FIRENZE ARCHITETTURA, p.",
        "48-53, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cmaschera\u201d come astrazione nell\u2019opera di Giuseppe Terragni",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 92-101, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2009). La \u201cmaschera\u201d come astrazione nell\u2019opera di",
        "Giuseppe Terragni. FIRENZE ARCHITETTURA, p. 92-101, ISSN:",
        "1826-0772"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contenedores de vida",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 50-57, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2008",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2008). Contenedores de vida. FIRENZE ARCHITETTURA,",
        "p. 50-57, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019astrazione necessaria. La Plaza de las Tres Culturas e il Conjunto Urbano di Nonoalco Tlatelolco, Citt\u00e0 del Messico",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 50-55, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Alberto (2016). L\u2019astrazione necessaria. La Plaza de las Tres",
        "Culturas e il Conjunto Urbano di Nonoalco Tlatelolco, Citt\u00e0 del Messico.",
        "FIRENZE ARCHITETTURA, p. 50-55, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-83",
        "titolo": "Il fondo trema, il tempo si ferma. Sulla ricostruzione di Messina dopo il terremoto del 1908",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-919-1"
        ],
        "csp": "Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-919-1",
        "opera": "Maria Grazia Eccheli Alberto Pireddu. Oltre l\u2019Apocalisse. Arte, architettura, abbandono. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Alberto (2016). Il fondo trema, il tempo si ferma. Sulla ricostruzione",
        "di Messina dopo il terremoto del 1908. In: Maria Grazia Eccheli Alberto",
        "Pireddu. Oltre l\u2019Apocalisse. Arte, architettura, abbandono. p. 73-83, Firenze",
        "University Press, ISBN: 978-88-6655-919-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "L.",
        "titolo": "M\u00e1s all\u00e1 del ornamento. Car\u00e1cter, modernidad y belleza en la arquitectura",
        "ISBN": [
          "978-84-92409-73-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-92409-73-0, Pamplona, 5-6 maggio 2016",
        "opera": "Arquitectura importada y exportada en Espa\u00f1a y Portugal (1925-1975). La proyecci\u00f3n de la Arquitectura Ib\u00e9rica fuera de Espa\u00f1a y Portugal. La acci\u00f3n de los arquitectos extranjeros en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p. 551-558, T6) Ediciones S",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Pireddu (2016). M\u00e1s all\u00e1 del ornamento. Car\u00e1cter, modernidad y",
        "belleza en la arquitectura. In: Arquitectura importada y exportada en",
        "Espa\u00f1a y Portugal (1925-1975). La proyecci\u00f3n de la Arquitectura Ib\u00e9rica",
        "fuera de Espa\u00f1a y Portugal. La acci\u00f3n de los arquitectos extranjeros en la",
        "Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p. 551-558, T6) Ediciones S. L., ISBN:",
        "978-84-92409-73-0, Pamplona, 5-6 maggio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "The Solitude of Places. Journeys and Architecture on the Edges. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-912-2"
        ],
        "csp": "Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-912-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pireddu Alberto (2016). The Solitude of Places. Journeys and Architecture",
        "on the Edges. p. 1-164, Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-912-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La casa sognata",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 44-51, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Alberto (2015). La casa sognata. FIRENZE ARCHITETTURA, p.",
        "44-51, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Miti di luce effimera",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 72-81, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pireddu Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Alberto (2014). Miti di luce effimera. FIRENZE ARCHITETTURA, p.",
        "72-81, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "551-558",
        "titolo": "Fragmentos de un autorretrato. Sobre la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la Triennale di Milano (1933-1973)",
        "ISBN": [
          "9788492409617"
        ],
        "csp": "T6) Ediciones S.L., ISBN: 9788492409617, Pamplona, 7-9 maggio 2014",
        "opera": "Las exposiciones de arquitectura y la arquitectura de las exposiciones. La arquitectura espa\u00f1ola y las exposiciones internacionales (1929-1975). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Pireddu (2014). Fragmentos de un autorretrato. Sobre la",
        "participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la Triennale di Milano (1933-1973). In: Las",
        "exposiciones de arquitectura y la arquitectura de las exposiciones. La",
        "arquitectura espa\u00f1ola y las exposiciones internacionales (1929-1975). p.",
        "551-558, T6) Ediciones S.L., ISBN: 9788492409617, Pamplona, 7-9",
        "maggio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:- Firenze University Press",
        "titolo": "In abstracto. Sull\u2019architettura di Giuseppe Terragni",
        "ISBN": [
          "9788866553281"
        ],
        "csp": "Florence, Italy, ISBN: 9788866553281",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Pireddu (2013). In abstracto. Sull\u2019architettura di Giuseppe Terragni.",
        "Firenze:- Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866553281"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla soglia della bellezza",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 30-39, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Pireddu (2012). Sulla soglia della bellezza. FIRENZE",
        "ARCHITETTURA, p. 30-39, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "255-260",
        "titolo": "Quadrante 1933-1936. Entre realismo y abstracci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788492409396"
        ],
        "csp": "T6) Ediciones S.L., ISBN: 9788492409396, Pamplona, 3-4 maggio 2012",
        "opera": "Las revistas de arquitectura (1900-1975): cr\u00f3nicas, manifiestos, propaganda. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Pireddu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Pireddu (2012). Quadrante 1933-1936. Entre realismo y",
        "abstracci\u00f3n. In: Las revistas de arquitectura (1900-1975): cr\u00f3nicas,",
        "manifiestos, propaganda. p. 255-260, T6) Ediciones S.L., ISBN:",
        "9788492409396, Pamplona, 3-4 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "15360",
    "nome": "PIREDDU Alberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2013 membro del comitato di redazione di \u201cFirenze Architettura\u201d, rivista (di classe A) del Dipartimento di Architettura della Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. La rivista mette a confronto la ricerca teorica e progettuale della scuola di Firenze non solo con i contributi pi\u00f9 rilevanti di altre scuole italiane e straniere, ma anche con i progetti e il pensiero di autorevoli protagonisti dell\u2019architettura contemporanea. Ogni numero \u00e8 monotematico e accoglie, oltre a saggi di architettura, contributi extradisciplinari di ambiti diversi che ampliano la comprensione del tema di volta in volta trattato (come estetica, arti cinema, fotografia, letteratura, musica, psicologia, solo per citarne alcuni) e con i quali il mondo dell\u2019architettura ha da sempre assonanze e tangenze. Questo la rende uno strumento originale di approfondimento in grado di costruire connessioni tra l'architettura e gli altri saperi.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore all\u2019VIII CONGRESO INTERNACIONAL HISTORIA DE LA ARQUITECTURA MODERNA ESPA\u00d1OLA. Las revistas de arquitectura (1900-1975): cr\u00f3nicas, manifiestos, propaganda. Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura della Universidad de Navarra. Pamplona, 3-4 maggio 2012. Titolo della comunicazione, selezionata tramite call for paper: Quadrante 1933-1936. Entre realismo y abstracci\u00f3n.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione della mostra Edoardo Detti architetto e urbanista 1913-1984 Chiesa e Museo di Orsanmichele, Firenze, 3 ottobre-4 novembre 2013 A cura di Caterina Lisini e Francesca Mugnai Redazione degli apparati del Catalogo della Mostra (comprendenti il regesto delle opere di Edoardo Detti e la bibliografia) a cura di Alberto Pireddu",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 04-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla: IV FIERA (Feria Internacional de Editoriales y Revistas de Arquitectura) Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura della Universidad de Navarra, Pamplona, 7 novembre 2013. Titolo della comunicazione: \u201cFirenze Architettura\u201d. Temi di ricerca della rivista. Riviste partecipanti: JA/JORNAL ARQUITECTOS (Lisboa, Portugal), rappresentata da Andr\u00e9 Tavares; FIRENZE ARCHITETTURA (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Italia), rappresentata da Alberto Pireddu; CPO/Cuadernos de Proyectos Arquitectonicos (ETSAM, Madrid, Espa\u00f1a) rappresentata da Jacobo Garc\u00eda-Germ\u00e1n; INDEXNEWSPAPERS (Oporto, Portugal) rappresentata da Am\u00e9lia Brand\u00e3o Costa e Rodrigo da Costa Lima; 255 (ETSAM, Madrid, Espa\u00f1a), rappresentata da Andrea Gonz\u00e1lez e Maite Borjabad; EDITORIAL T6 (ETSAUN, Pamplona, Espa\u00f1a), rappresentata da Jos\u00e9 Manuel Pozo.",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX CONGRESO INTERNACIONAL HISTORIA DE LA ARQUITECTURA MODERNA ESPA\u00d1OLA. Las exposiciones de arquitectura y la arquitectura de las exposiciones. La arquitectura espa\u00f1ola y las exposiciones internacionales (1929-1975). Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura della Universidad de Navarra. Pamplona, 8-9 maggio 2014. Titolo della comunicazione, selezionata tramite call for paper: Fragmentos de un autorretrato. Sobre la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la Triennale di Milano (1933-1973).",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) al: CAMPUS ULTZAMA INTERNACIONAL. CONSTRUIR LO CONSTRUIDO/BUILD THE BUILT promosso dalla Fundaci\u00f3n Arquitectura y Sociedad, Madrid-Pamplona. Ultzama - Pamplona, 11/14 giugno 2015 Titolo della comunicazione: Spolia. Build (with) the built. Architetti partecipanti: JOS\u00c9 MANUEL POZO (Spagna), FRANCISCO MANGADO (Spagna), BEATRIZ CABALLERO (Spagna), GERARDO GARC\u00cdA VENTOSA (Spagna), BAK GORDON (Portogallo), SOFIA KRIMIZI (Grecia), ENRIQUE MAYA (Uruguay-Spagna), CAMILLO BOTTICINI (Italia), JOHAN CELSING (Svezia), PEDRO FALCAO (Portogallo), BERNARD KHOURY (Libano), IN\u00c8S LAMUNI\u00c8RE (Svizzera), ANDREA L. SIMITCH (Stati Uniti), WILFRIED WANG (Germania), VAL K. WARKE (Stati Uniti), EUGENI BACH (Spagna), RICARDO CARVALHO (Portogallo), LORENA DEL R\u00cdO (Spagna), JUANMA FILICE (Argentina), SE\u00c1N HARRINGTON (Irlanda), ARIADNA PERICH (Spagna), ANTONIO CIDONCHA (Spagna), MAR\u00cdA LUISA DE MIGUEL (Spagna), KAI NIKOLAUS GR\u00dcNE (Germania), ALBERTO PIREDDU (Italia), JON POLO (Spagna).",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 14-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al X CONGRESO INTERNACIONAL HISTORIA DE LA ARQUITECTURA MODERNA ESPA\u00d1OLA. Arquitectura importada y exportada en Espa\u00f1a y Portugal (1925-1975). La proyecci\u00f3n de la Arquitectura Ib\u00e9rica fuera de Espa\u00f1a y Portugal. La acci\u00f3n de los arquitectos extranjeros en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura della Universidad de Navarra. Pamplona, 5-6 maggio 2016. Titolo della comunicazione, selezionata tramite call for paper: M\u00e1s all\u00e1 del ornamento. Car\u00e1cter, modernidad y belleza en la arquitectura.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor al: A.M.A. Seminario di Approfondimento Tematico 2016 (Firenze, 11 Maggio 2016 - 6 Novembre 2016) Workshop Residenziale (Asni, Marrakech (Marocco), 17 settembre 2016 - 27 settembre 2016) Dipartimento di Architettura \u2013 Universit\u00e0 di Firenze A.M.A. 2016 Architettura-Materiali-Ambiente ECTS: 12 Docenti: Maria Grazia Eccheli - Saverio Mecca (DIDA - Universit\u00e0 di Firenze) Paolo Costa (DISPS \u2013 Universit\u00e0 di Firenze) Graziano Ghinassi (GESAAF \u2013 Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 06-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca, di durata biennale, a favore di Dottori di ricerca/Ricercatori - Regione Autonoma della Sardegna. Progetto di ricerca ammesso a finanziamento a seguito di valutazione positiva sui macrocriteri di qualit\u00e0, innovativit\u00e0 e qualificazione scientifica del Progetto di Ricerca sulla base del curriculum vitae et studiorum, della produzione scientifica del candidato e della sua comprovata competenza nel settore. Titolo del progetto di ricerca: Il riciclo dei materiali come opportunit\u00e0 per una ri-costruzione sostenibile del paesaggio in Sardegna. Ente erogatore del finanziamento: Regione Autonoma della Sardegna Responsabile del progetto: Alberto Pireddu Azienda ospitante: UNICALCESTRUZZI s.p.a., societ\u00e0, appartenente al gruppo Buzzi UNICEM, leader in Italia nella produzione di calcestruzzo con processi industrializzati conformi alle normative nazionali ed europee oltre che alle normative UNI di settore. Inizio progetto di ricerca: 08/04/2014 Termine progetto di ricerca: 31/12/2015 Importo della borsa di ricerca: 35000 euro annui BREVE SINTESI DEL PROGETTO DI RICERCA Il progetto di ricerca ha approfondito da quattro punti di vista (progettuale, formale, scientifico- tecnologico ed economico) il tema del recupero dei rifiuti da costruzione e demolizione, con l\u2019obiettivo di individuare nuovi materiali e manufatti \u2013 realizzati a partire dal loro riutilizzo \u2013 e di studiarne le propriet\u00e0 e le potenzialit\u00e0 teoriche all\u2019interno della specifica realt\u00e0 della Sardegna. In particolare, esso ha inteso individuare possibili calcestruzzi \u201ceco-compatibili\u201d e durevoli, confezionati in funzione delle caratteristiche fisico-meccaniche dei prodotti di riciclo disponibili sul territorio sardo. Con lo scopo di dare una giustificazione teorica e un fondamento critico a tutto il lavoro si \u00e8 analizzato in primis carattere \u201ctrans-culturale\u201d del reimpiego dei materiali in architettura: se in Oriente (e pi\u00f9 precisamente in Cina) la tecnica del wa pan \u2013 utilizzata da Wang Shu nel museo Ningbo \u2013 richiama conoscenze e prassi antichissime, in Occidente la pratica del reimpiego \u00e8 documentata sin dall\u2019et\u00e0 classica e, in Sardegna, essa ha sempre avuto una grande importanza nel continuo rinnovo dei moduli architettonici. In un progressivo avvicinamento all\u2019oggetto specifico dell\u2019indagine, la produzione di calcestruzzi ecocompatibili: - sono state ricercate le aziende sul territorio sardo produttrici di aggregati riciclati conformi alle prescrizioni delle norme UNI e alcune di esse sono state coinvolte nel progetto di ricerca; - sono stati realizzati i campioni di materiali, non presenti sul mercato, necessari alle analisi e alle sperimentazioni di laboratorio e, con essi, sono stati confezionati differenti calcestruzzi, poi studiati dal punto di vista tecnico ed economico. - sono state eseguite le prime valutazioni circa la definizione di uno standard qualitativo regionale del prodotto e l\u2019affidabilit\u00e0 strutturale e durabilit\u00e0 del medesimo, fondamentali per avviare una produzione su scala industriale. La ricerca ha, poi, valutato le potenzialit\u00e0 tecniche ed estetiche dell\u2019impiego di materiali derivati da rifiuti da costruzione e demolizione nella realizzazione di manufatti per l\u2019edilizia e le possibilit\u00e0 applicative di tecniche costruttive provenienti da altre aree geografiche ma culturalmente affini. Sono state, infine, elaborate strategie progettuali specifiche per la realt\u00e0 della Sardegna, affiancando alle tecnologie pi\u00f9 innovative una particolare attenzione al recupero dell\u2019identit\u00e0 e della memoria dei luoghi oggetto d\u2019intervento, attraverso il riutilizzo di materiali locali. Gli esiti della ricerca sono in fase di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio Master and back (Regione Autonoma della Sardegna - Unione Europea) per la frequenza del Master en Dise\u00f1o Arquitect\u00f3nico presso la Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura della Universidad de Navarra.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 \u00e8 membro della rete della Fundaci\u00f3n Arquitectura y Sociedad, una fondazione culturale internazionale con sedi a Madrid e Pamplona, nata nel 2008 su iniziativa di Francisco Mangado con il fine di promuovere l\u2019architettura quale ambito indissolubilmente legato alla vita nella societ\u00e0. Tra i membri della rete della Fundaci\u00f3n Arquitectura y Sociedad, giovani architetti e ricercatori e architetti di riconosciuto prestigio internazionale (Alejandro Aravena, Gon\u00e7alo Byrne, Jo\u00e3o Lu\u00eds Carrilho Da Gra\u00e7a, David Chipperfield, Carlos Ferrater Lambarri, Norman Foster, Jacques Herzog, Francisco Mangado Beloqui, Rafael Moneo, Renzo Piano, Eduardo Souto de Moura, Emilio Tu\u00f1\u00f3n \u00c1lvarez fra gli altri).",
        "periodo": "dal 11-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "RICERCA PROGETTUALE 2013 Europan 12 - The adaptable city Heritage of the future \u2013 N\u00dcRNBERG Motto del progetto: Giardini segreti Gruppo di Progettazione: Maritza Cort\u00e9s Motta (capogruppo), Luis Alfaro P\u00e9rez, Alberto Pireddu Un nuovo frammento di muristenes nell\u2019area sacra di Santa Sabina a Silanus. Progetto pubblicato in: Alberto Pireddu, The Solitude of Places. Journeys and Architecture on the Edges, Firenze, Firenze University Press 2016, ISBN 978-88-6655-912-2 (print), ISBN 978-88-6655-913-9 (online). 2012 Progetto di un caff\u00e9-giardino sul fiume, Bosa. Progetto pubblicato in: Alberto Pireddu, The Solitude of Places. Journeys and Architecture on the Edges, Firenze, Firenze University Press 2016, ISBN 978-88-6655-912-2 (print), ISBN 978-88-6655-913-9 (online). 2009/2010 Progetto di restauro di due case a torre nel centro storico di Bosa Casa B (2010) Casa A (2009) Progetto pubblicato in: Alberto Pireddu, The Solitude of Places. Journeys and Architecture on the Edges, Firenze, Firenze University Press 2016, ISBN 978-88-6655-912-2 (print), ISBN 978-88-6655-913-9 (online). 2008 Intervenci\u00f3n en Maia, la Plataforma log\u00edstica Con: prof. arch. Jo\u00e3o Alvaro Rocha. Progetto pubblicato in: Jo\u00e3o Alvaro Rocha, Memoria de Proyectos - Intervenci\u00f3n en Maia - junio 2008, Pamplona, Industrias Graficas Castuera 2008, pp. 42-47. ISSN: 1135-6146.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto esecutivo di tre presidi ospedalieri nel Kurdistan (Iraq), con Tognozzi Engineering s.r.l., Gruppo Tognozzi s.p.a, Firenze e Azienda Ospedaliero-Universitaria Meyer: Bone Marrow Transplant Center, Sulaymaniyah, Kurdistan-Iraq; Pulmonary and Bronchoscope Center, Sulaymaniyah, Kurdistan-Iraq; Pediatric Cardiac Center, Sulaymaniyah, Kurdistan-Iraq. Collaborazione al progetto esecutivo di un complesso residenziale commerciale a Tirrenia (Pisa) con Tognozzi Engineering s.r.l., Gruppo Tognozzi s.p.a, Firenze.",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Architetto progettista di soluzioni allestitive di tipo museale o temporaneo per SPACE s.p.a. (Cagliari, Prato), azienda di Information Technology che studia, progetta e realizza soluzioni per la gestione, fruizione e valorizzazione del patrimonio culturale sia raccolto in collezioni museali che diffuso nel territorio. Principali progetti di allestimenti: Allestimento multimediale dell\u2019Osservatorio Astronomico del Parco Antola in Localit\u00e0 Casa del Romano - Comune di Fascia (GE); realizzato. Allestimento del Museo Archeologico e del laboratorio didattico all\u2019interno della sede dell\u2019ente di gestione delle aree protette dell\u2019Ossola a Varzo (VB); realizzato. Realizzazione dell\u2019ecomuseo virtuale e valorizzazione della Via dei Pellegrini del Monte Stella a Omignano (SA); realizzato. Allestimento del Museo Virtuale dell\u2019Aarea Marina Protetta Capo Carbonara di Villasimius (CA). Allestimento multimediale del Museo Storico di Sant\u2019Anna di Stazzema (LU). Allestimento del centro di divulgazione scientifica di Sardegna Ricerche a Pula (CA). Allestimento del Sistema Museale Virtuale nel Centro di Documentazione di Barga (LU).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 06-10-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "A. A. 2016-2017 Professore a contratto del Corso di Caratteri distributivi degli edifici, ICAR/14 per gli studenti del Corso \"Architettura\" LM-4 c.u., presso la Scuola di Architettura, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. A. A. 2015-2016 A. A. 2014-2015 A. A. 2013-2014 Professore a contratto del Corso di Caratteri distributivi degli edifici, ICAR/14, corso annuale, per gli studenti del terzo anno del Corso di Laurea Magistrale LM-4 c.u., presso la Scuola di Architettura, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. BREVE DESCRIZIONE DEL CORSO Attraverso un approfondimento sui caratteri distributivi e costruttivi dell\u2019architettura, il corso intende fornire agli studenti gli strumenti necessari all\u2019elaborazione del progetto previsto nel Laboratorio di Progettazione dell\u2019Architettura III. Partendo dall\u2019analisi di alcune architetture antiche e di alcune opere realizzate dai maestri del Moderno, sono stati indagati i seguenti temi: - Il concetto di tipo e la sua evoluzione, dalla fine del Settecento a oggi; - La pianta come generatrice dell\u2019architettura; - La \u201ccostruzione\u201d dell\u2019architettura attraverso i concetti di \u201ctettonico\u201d e \u201cstereotomico\u201d; - Lo spazio come sostanza dell\u2019architettura; il vuoto come assenza e possibilit\u00e0; - L\u2019appropriatezza dell\u2019architettura intesa come la sua capacit\u00e0 di appartenere ad un luogo; - La luce e la relazione dell\u2019architettura con lo spazio ed il tempo; - La durata dell\u2019architettura, la sua vocazione alla permanenza e l\u2019inevitabile \u201csolitudine degli edifici\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}