{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-63",
        "titolo": "FAQ_uno spazio possibile per promuovere la coesione sociale e la formazione di una nuova identit\u00e0 europea pi\u00f9 inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788889021965"
        ],
        "csp": "Formia (LT):D'Arco edizioni, ISBN: 9788889021965",
        "opera": "(a cura di): Giammetti Mariateresa, Progetti per l'Europa Architetture e ricerche in ambito internazionale di giovani ricercatori. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIAMMETTI M (2016). FAQ_uno spazio possibile per promuovere la",
        "coesione sociale e la formazione di una nuova identit\u00e0 europea pi\u00f9",
        "inclusiva. In: (a cura di): Giammetti Mariateresa, Progetti per l'Europa",
        "Architetture e ricerche in ambito internazionale di giovani ricercatori. vol. 1,",
        "p. 54-63, Formia (LT):D'Arco edizioni, ISBN: 9788889021965"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-27",
        "titolo": "Cinque tesi di laurea sul vuoto per cinque temi urbani a Napoli e nel suo territorio",
        "ISBN": [
          "9788889021965"
        ],
        "csp": "Formia (LT):D'Arco edizioni, ISBN: 9788889021965",
        "opera": "(a cura di): Giammetti Mariateresa, Progetti per l'Europa Architetture e ricerche in ambito internazionale di giovani ricercatori. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIAMMETTI M (2016). Cinque tesi di laurea sul vuoto per cinque temi",
        "urbani a Napoli e nel suo territorio. In: (a cura di): Giammetti Mariateresa,",
        "Progetti per l'Europa Architetture e ricerche in ambito internazionale di",
        "giovani ricercatori. vol. 1, p. 5-27, Formia (LT):D'Arco edizioni, ISBN:",
        "9788889021965"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-91",
        "titolo": "Tre progetti per un solo vuoto",
        "ISBN": [
          "9788867640768"
        ],
        "csp": "MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640768",
        "opera": "(a cura di): Giammetti M, Manovre esperienze di architettura. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIAMMETTI M (2016). Tre progetti per un solo vuoto. In: (a cura di):",
        "Giammetti M, Manovre esperienze di architettura. vol. 1, p. 85-91,",
        "MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-39",
        "titolo": "L\u2019identit\u00e0, un paradosso? Riflessioni sul progetto della luce",
        "ISBN": [
          "9788867640768"
        ],
        "csp": "MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640768",
        "opera": "(a cura di): GIAMMETTI M, MANOVRE esperienze di architettura. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIAMMETTI M (2016). L\u2019identit\u00e0, un paradosso? Riflessioni sul progetto",
        "della luce. In: (a cura di): GIAMMETTI M, MANOVRE esperienze di",
        "architettura. vol. 1, p. 19-39, MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN:",
        "9788867640768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "845-852",
        "titolo": "Light control in Mediterranean architecture. Interdisciplinary design experiences between didactics and investigation ",
        "ISBN": [
          "9788488754417"
        ],
        "csp": "Madrid:Grupo Enlace Gr\u00e1fico, ISBN: 9788488754417, Madrid, 2 e 3 giugno 2016",
        "opera": "(a cura di): Ernesto Echeverr\u00eda Valient [...] si\u00f3n Gr\u00e1fica Arquitect\u00f3nica Actas del 16 Congreso Internacional de Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica Arquitect\u00f3nica . vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M, D'AGOSTINO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIAMMETTI M, D'AGOSTINO P (2016). Light control in Mediterranean",
        "architecture. Interdisciplinary design experiences between didactics and",
        "investigation . In: (a cura di): Ernesto Echeverr\u00eda Valient [...] si\u00f3n Gr\u00e1fica",
        "Arquitect\u00f3nica Actas del 16 Congreso Internacional de Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica",
        "Arquitect\u00f3nica . vol. 2, p. 845-852, Madrid:Grupo Enlace Gr\u00e1fico, ISBN:",
        "9788488754417, Madrid, 2 e 3 giugno 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "La Forma dell'acqua. Emblemi spaziali ed emblemi dello stare in uno spazio di preghiera comune per le tre religioni abramitiche. Seconda Edizione. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788899648114"
        ],
        "csp": "Cittaducale:RiStampa, ISBN: 9788899648114",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIAMMETTI M (2016). La Forma dell'acqua. Emblemi spaziali ed emblemi",
        "dello stare in uno spazio di preghiera comune per le tre religioni",
        "abramitiche. Seconda Edizione. vol. 1, p. 1-128, Cittaducale:RiStampa,",
        "ISBN: 9788899648114"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La decostruzione del paesaggio nei luoghi di soglia tra citt\u00e0 e campagna. SABIEDRIBA, INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol",
        "ISSN": [
          "1691-5887"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 269-280, ISSN: 1691-5887",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIAMMETTI M (2013). La decostruzione del paesaggio nei luoghi di soglia",
        "tra citt\u00e0 e campagna. SABIEDRIBA, INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol. V, p.",
        "269-280, ISSN: 1691-5887"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-45",
        "titolo": "Casa \"C\" a Sant'Angelo",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5845-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5845-9",
        "opera": "(a cura di): Monaco A, Architettura Oltre 2012. Contesto il contesto la fascia costiera mediterranea. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giammetti M (2013). Casa \"C\" a Sant'Angelo. In: (a cura di): Monaco A,",
        "Architettura Oltre 2012. Contesto il contesto la fascia costiera",
        "mediterranea. vol. 1, p. 44-45, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-5845-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-117",
        "titolo": "Residenza: dalla casa unifamiliare alla riqualificazione urbana",
        "ISBN": [
          "9788838762215"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838762215",
        "opera": "(a cura di): Canella G, Manganaro E, Il realismo nella didattica del progetto: Torino Napoli Milano. L'esperienza dei docenti di nuova generazione.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giammetti M (2013). Residenza: dalla casa unifamiliare alla riqualificazione",
        "urbana. In: (a cura di): Canella G, Manganaro E, Il realismo nella didattica",
        "del progetto: Torino Napoli Milano. L'esperienza dei docenti di nuova",
        "generazione.. p. 116-117, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 9788838762215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-87",
        "titolo": "Luoghi tra citt\u00e0 e campagna",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): Francesco Rispoli, Forme a venire La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIAMMETTI M (2013). Luoghi tra citt\u00e0 e campagna. In: (a cura di):",
        "Francesco Rispoli, Forme a venire La citt\u00e0 in estensione nel territorio",
        "campano. p. 78-87, Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "218-221",
        "titolo": "Percorsi tra didattica e progetto per la costruzione di un pensiero compositivo nel panorama architettonico italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-909054-2-1"
        ],
        "csp": "Calam\u00e9o, ISBN: 978-88-909054-2-1, Torino, 4/5 ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): Comoglio G, Marcuzzo D, L\u2019architettura \u00e8 un prodotto socialmente utile? Atti del 3o Forum dell\u2019Associazione Nazionale dei Docenti di Progettazione Architettonica ICAR 14/15/16 . vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIAMMETTI M (2013). Percorsi tra didattica e progetto per la costruzione di",
        "un pensiero compositivo nel panorama architettonico italiano. In: (a cura",
        "di): Comoglio G, Marcuzzo D, L\u2019architettura \u00e8 un prodotto socialmente",
        "utile? Atti del 3o Forum dell\u2019Associazione Nazionale dei Docenti di",
        "Progettazione Architettonica ICAR 14/15/16 . vol. 1, p. 218-221, Calam\u00e9o,",
        "ISBN: 978-88-909054-2-1, Torino, 4/5 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "207-210",
        "titolo": "Processi di rigenerazione urbana e riciclo dei materiali per l'edilizia provenienti da complessi urbani in dismissione",
        "ISBN": [
          "9788882862923"
        ],
        "csp": "ROMA:ENEA, ISBN: 9788882862923, Milano, 27 - 28 giugno 2013",
        "opera": "(a cura di): Scalbi S, Reale F, VII Convegno della rete italiana LCA Life Cycle Assessment e ottimizzazione ambientale: esempiapplicativi e sviluppi metodologici. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giammetti M (2013). Processi di rigenerazione urbana e riciclo dei materiali",
        "per l'edilizia provenienti da complessi urbani in dismissione. In: (a cura di):",
        "Scalbi S, Reale F, VII Convegno della rete italiana LCA Life Cycle",
        "Assessment e ottimizzazione ambientale: esempiapplicativi e sviluppi",
        "metodologici. p. 207-210, ROMA:ENEA, ISBN: 9788882862923, Milano, 27",
        "- 28 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:INU Edizioni",
        "titolo": "Il vuoto come occasione di sviluppo della citt\u00e0 contemporanea",
        "ISBN": [
          "978-88-7603-094-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7603-094-9, Salerno Palazzo del Comune, 24/26 ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): Sbetti F, Rossi F, Talia M, Trillo C, Il governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La citt\u00e0 come motore di sviluppo. Atti del XXVIII Congresso INU",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giammetti M (2013). Il vuoto come occasione di sviluppo della citt\u00e0",
        "contemporanea. In: (a cura di): Sbetti F, Rossi F, Talia M, Trillo C, Il",
        "governo della citt\u00e0 nella contemporaneit\u00e0. La citt\u00e0 come motore di sviluppo.",
        "Atti del XXVIII Congresso INU. ROMA:INU Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7603-094-9, Salerno Palazzo del Comune, 24/26 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Stanze dell'Accoglienza. 13 modi di investigare il tema dell'albergo. vol",
        "ISBN": [
          "9788897821496"
        ],
        "csp": "FISCIANO:CUES, ISBN: 9788897821496",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giammetti M (2013). Stanze dell'Accoglienza. 13 modi di investigare il tema",
        "dell'albergo. vol. 1, FISCIANO:CUES, ISBN: 9788897821496"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "928-936",
        "titolo": "Riflessioni sulla citt\u00e0 diffusa: il rapporto tra residenza e spazi pubblici nella definizione di una nuova \u201cforma\u201d urbana",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-236-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-236-1, Napoli, 12/13 dicembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Bellomo M, Cafiero G, D\u2019Ambrosio v, Fumo M, Lieto L, Lucci R, Miano P, Palestrino M, Sepe M, bitare il Futuro Abitare il nuovo/ Abitare di nuovo ai tempi della crisi . vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIAMMETTI M (2012). Riflessioni sulla citt\u00e0 diffusa: il rapporto tra",
        "residenza e spazi pubblici nella definizione di una nuova \u201cforma\u201d urbana. In:",
        "(a cura di): Bellomo M, Cafiero G, D\u2019Ambrosio v, Fumo M, Lieto L, Lucci R,",
        "Miano P, Palestrino M, Sepe M, bitare il Futuro Abitare il nuovo/ Abitare di",
        "nuovo ai tempi della crisi . vol. 1, p. 928-936, Napoli:Clean Edizioni, ISBN:",
        "978-88-8497-236-1, Napoli, 12/13 dicembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Il disegno come forma simbolica",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-215-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-215-6, Napoli, 1/2 dicembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Curatori vari, Il disegno delle trasformazioni. vol",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giammetti M (2011). Il disegno come forma simbolica. In: (a cura di):",
        "Curatori vari, Il disegno delle trasformazioni. vol. 1, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "978-88-8497-215-6, Napoli, 1/2 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "845-852",
        "titolo": "Light control in Mediterranean architecture. Interdisciplinary design experiences between didactics and investigation ",
        "ISBN": [
          "9788488754417"
        ],
        "csp": "Madrid:Grupo Enlace Gr\u00e1fico, ISBN: 9788488754417, Madrid, 2 e 3 giugno 2016",
        "opera": "(a cura di): Ernesto Echeverr\u00eda Valient [...] si\u00f3n Gr\u00e1fica Arquitect\u00f3nica Actas del 16 Congreso Internacional de Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica Arquitect\u00f3nica . vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M, D'AGOSTINO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIAMMETTI M, D'AGOSTINO P (2016). Light control in Mediterranean",
        "architecture. Interdisciplinary design experiences between didactics and",
        "investigation . In: (a cura di): Ernesto Echeverr\u00eda Valient [...] si\u00f3n Gr\u00e1fica",
        "Arquitect\u00f3nica Actas del 16 Congreso Internacional de Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica",
        "Arquitect\u00f3nica . vol. 2, p. 845-852, Madrid:Grupo Enlace Gr\u00e1fico, ISBN:",
        "9788488754417, Madrid, 2 e 3 giugno 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "La Forma dell'acqua. Emblemi spaziali ed emblemi dello stare in uno spazio di preghiera comune per le tre religioni abramitiche. Seconda Edizione. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788899648114"
        ],
        "csp": "Cittaducale:RiStampa, ISBN: 9788899648114",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIAMMETTI M (2016). La Forma dell'acqua. Emblemi spaziali ed emblemi",
        "dello stare in uno spazio di preghiera comune per le tre religioni",
        "abramitiche. Seconda Edizione. vol. 1, p. 1-128, Cittaducale:RiStampa,",
        "ISBN: 9788899648114"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "GIAMMETTI M (a cura di) (2016). MANOVRE esperienze di architettura.",
        "vol. 1, p. 1-143, MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Giammetti M (a cura di) (2016). Progetti per l'Europa Architetture e ricerche",
        "in ambito internazionale di giovani ricercatori. vol. 1, p. 1-112, Formia",
        "(LT):D'Arco edizioni, ISBN: 9788889021965"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La decostruzione del paesaggio nei luoghi di soglia tra citt\u00e0 e campagna. SABIEDRIBA, INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol",
        "ISSN": [
          "1691-5887"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 269-280, ISSN: 1691-5887",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIAMMETTI M (2013). La decostruzione del paesaggio nei luoghi di soglia",
        "tra citt\u00e0 e campagna. SABIEDRIBA, INTEGRACIJA, IZGLITIBA, vol. V, p.",
        "269-280, ISSN: 1691-5887"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-87",
        "titolo": "Luoghi tra citt\u00e0 e campagna",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): Francesco Rispoli, Forme a venire La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIAMMETTI M (2013). Luoghi tra citt\u00e0 e campagna. In: (a cura di):",
        "Francesco Rispoli, Forme a venire La citt\u00e0 in estensione nel territorio",
        "campano. p. 78-87, Roma :Gangemi Editore , ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "218-221",
        "titolo": "Percorsi tra didattica e progetto per la costruzione di un pensiero compositivo nel panorama architettonico italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-909054-2-1"
        ],
        "csp": "Calam\u00e9o, ISBN: 978-88-909054-2-1, Torino, 4/5 ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): Comoglio G, Marcuzzo D, L\u2019architettura \u00e8 un prodotto socialmente utile? Atti del 3o Forum dell\u2019Associazione Nazionale dei Docenti di Progettazione Architettonica ICAR 14/15/16 . vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIAMMETTI M (2013). Percorsi tra didattica e progetto per la costruzione di",
        "un pensiero compositivo nel panorama architettonico italiano. In: (a cura",
        "di): Comoglio G, Marcuzzo D, L\u2019architettura \u00e8 un prodotto socialmente",
        "utile? Atti del 3o Forum dell\u2019Associazione Nazionale dei Docenti di",
        "Progettazione Architettonica ICAR 14/15/16 . vol. 1, p. 218-221, Calam\u00e9o,",
        "ISBN: 978-88-909054-2-1, Torino, 4/5 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Stanze dell'Accoglienza. 13 modi di investigare il tema dell'albergo. vol",
        "ISBN": [
          "9788897821496"
        ],
        "csp": "FISCIANO:CUES, ISBN: 9788897821496",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giammetti M (2013). Stanze dell'Accoglienza. 13 modi di investigare il tema",
        "dell'albergo. vol. 1, FISCIANO:CUES, ISBN: 9788897821496"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "928-936",
        "titolo": "Riflessioni sulla citt\u00e0 diffusa: il rapporto tra residenza e spazi pubblici nella definizione di una nuova \u201cforma\u201d urbana",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-236-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-236-1, Napoli, 12/13 dicembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Bellomo M, Cafiero G, D\u2019Ambrosio v, Fumo M, Lieto L, Lucci R, Miano P, Palestrino M, Sepe M, bitare il Futuro Abitare il nuovo/ Abitare di nuovo ai tempi della crisi . vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIAMMETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIAMMETTI M (2012). Riflessioni sulla citt\u00e0 diffusa: il rapporto tra",
        "residenza e spazi pubblici nella definizione di una nuova \u201cforma\u201d urbana. In:",
        "(a cura di): Bellomo M, Cafiero G, D\u2019Ambrosio v, Fumo M, Lieto L, Lucci R,",
        "Miano P, Palestrino M, Sepe M, bitare il Futuro Abitare il nuovo/ Abitare di",
        "nuovo ai tempi della crisi . vol. 1, p. 928-936, Napoli:Clean Edizioni, ISBN:",
        "978-88-8497-236-1, Napoli, 12/13 dicembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Il disegno come forma simbolica",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-215-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 978-88-8497-215-6, Napoli, 1/2 dicembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Curatori vari, Il disegno delle trasformazioni. vol",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giammetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giammetti M (2011). Il disegno come forma simbolica. In: (a cura di):",
        "Curatori vari, Il disegno delle trasformazioni. vol. 1, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "978-88-8497-215-6, Napoli, 1/2 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "20229",
    "nome": "GIAMMETTI Mariateresa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Concorso per il Nuovo Municipio a Santa Marinella(con il GRUPPO ENTASIS), progetto menzionato dalla giuria, Santa Marinella 2004. Gli esiti del concorso sono pubblicati nel volume: - \u00abProgetto di Nuovo Municipio a Santa Marinella\u00bb, in Nuovo Municipio. Concorso Europeo di Progettazione per la Nuova Sede Comunale di Santa Marinella, a cura di P. Rossi, Tivoli, Prospettive Edizioni, 2004, pp. 58-59.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto preliminare di un tempio Islamico Cristiano a Barletta, con il GRUPPO ENTASIS, pubblicato in d\u2019Architettura n\u00b026: - \u00abTempio Islamico Cristiano a Barletta. L\u2019uso nel tempo\u00bb, in d\u2019Architettura n\u00b026/2005, Milano, Federico Motta Editore, gennaio-aprile 2005, pp. 106-111. ISSN 17200342",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Fa parte del comitato organizzatore della mostra Potsdam internazionale, mostra convegno di presentazione del seminario di progettazione internazionale sul tema dell\u2019albergo tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Architettura ed Urbanistica della Fachochschule di Potsdam",
        "periodo": "dal 10-05-2002 al 18-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop - concorso internazionale di progettazione Museale a Villa Adriana a Tivoli e Roma, organizzato dal Politecnico di Milano e dalla Soprintendenza per i Beni Archeologici del Lazio, conseguendo il primo premio Giovan Battista Piranesi per la sezione architettura del paesaggio con il progetto \u201cMuseo archeologico nell\u2019area sovrastante il Canopo\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra itinerante degli Architetti Italiani Under 36, ospitata in diverse citt\u00e0 italiane, organizzata dal network interattivo Newitalianblood, presentando il progetto di concorso \u201cNuovo Municipio a Santa Marinella\u201d, progetto menzionato dalla giuria.",
        "periodo": "dal 17-04-2004 al 27-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario internazionale di progettazione \u201cIdee e progetti per il centro storico di Napoli\u201d, curando il progetto per la ridefinizione urbana delle aree tra il \u2018 Lavinaio\u2019 e la murazione orientale nel centro storico di Napoli. Seminario promosso dalla Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura e dalla II Municipalit\u00e0 del Comune di Napoli con il supporto dell\u2019Ufficio Regionale per la Scienza e la Cultura in Europa dell\u2019Unesco.",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 28-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XII Convegno Concorso organizzato dall'IsAM , sul rapporto tra ANTICO E MODERNO nei contesti urbani in trasformazione, con il progetto di \u201cRecupero e valorizzazione di piazza Cardinal Pacca, largo Teatro Romano, Bagni ed Olivella nel centro storico di Benevento\u201d, progetto segnalato dalla giuria.",
        "periodo": "dal 05-10-2007 al 07-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla X Mostra Internazionale di Architettura della Biennale di Venezia nel 2008, presso la sezione Citt\u00e0 di pietra, con il progetto \u201cFronte a mare sul porto a Crotone\u201d, proposta per un polo museale nell\u2019area a ridosso del centro storico della citt\u00e0 di Crotone, tra il porto storico e la sua espansione moderna.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "E\u2019 parte del comitato organizzatore e progetta l\u2019allestimento della mostra \u201cVilla Oro. Una ricerca sull\u2019abitare\u201d, mostra documentaria e grafica di Luigi Cosenza e Bernard Rudofsky, tenutasi a Napoli, Palazzo Reale, Sala Dorica nel 2009. Mostra organizzata in collaborazione con gli Ordini degli Architetti e degli Ingegneri di Napoli e Provincia e Soprintendenza per i beni architettonici e per il paesaggio di Napoli.",
        "periodo": "dal 27-02-2009 al 13-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario internazionale \u201c20.07 Neapolis in forum versus\u201d, promosso dalla fondazione ANNALI DELL\u2019ARCHITETTURA e dall'Ordine degli architetti di Napoli e Provincia, affrontando il tema del recupero di parte dell\u2019ex area industriale e dei manufatti di archeologia industriale con il tessuto urbano circostante.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 07-10-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Premio Internazionale di Ischia di Architettura PIDA, partecipa in qualit\u00e0 di tutor al workshop-concorso: \u201c Riqualificazione Funzionale della \u201cVilla Arbusto, Museo di Pitecusa\" nel Comune di Lacco Ameno, tenutosi ad Ischia, villa La Colombaia, luglio 2013. Nell\u2019ambito del Premio Internazionale di Ischia di Architettura PIDA, partecipa in qualit\u00e0 di tutor al workshop-concorso: \u201cRistrutturazione sostenibile il recupero dell\u2019edificio dell\u2019ex stazione dei carabinieri a Forio d\u2019Ischia\u201d tenutosi ad Ischia, villa La Colombaia, luglio 2011. Nell\u2019ambito del Premio Internazionale di Ischia di Architettura PIDA, partecipa in qualit\u00e0 di tutor al workshop-concorso: \u201cRistrutturazione sostenibile per la riqualificazione del complesso monumentale di S. Francesco d\u2019Assisi, gi\u00e0 sede del municipio di Forio d\u2019Ischia\u201d, tenutosi ad Ischia, villa La Colombaia, luglio 2010. Per l\u2019anno 2010 il gruppo d progettazione da lei coordinato arriva al secondo posto tra i progetti premiati.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "E\u2019 coordinatore scientifico il ciclo di conferenze MANOVRE, esperienze di architettura: ciclo di conferenze organizzato presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria della Federico II di Napoli, nell'ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Composizione Architettonica I tenuti da M. Giammetti, marzo-aprile-maggio 2011,2012, 2013.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa con un contributo ed \u00e8 membro della segreteria organizzativa del Convegno Abitare il futuro, Abitare il nuovo, Abitare di nuovo \u201cIl disegno delle trasformazioni\u201d, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli. Il titolo del contributo proposto \u00e8: \u201cIl disegno come forma simbolica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "E\u2019 coordinatore scientifico, insieme al prof. F. Rispoli del seminario di progettazione TRA_ME trasversalit\u00e0 e memoria, sulle criticit\u00e0 del tessuto urbano della citt\u00e0 di Portici, racchiuso tra l\u2019asse storico del corso Garibaldi ed il tratto di litorale compreso tra il museo ferroviario di Pietrarsa ed il porto del Granatello. Successivamente, alla conclusione del seminario i lavori prodotti sono stati esposti in mostra presso le strutture messe a disposizione dal comune dal 6 al 20 luglio 2012.",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u2013 concorso arRCHITETTURAoLTRE 2012 Contesto il Contesto. La fascia costiera mediterranea organizzato nell'ambito del XVII Incontro Ischitano di Architettura Mediterranea organizzato dall'IsAM, con il progetto Casa C a Sant'Angelo d'Ischia. Progetto menzionato nella sezione Ischhiaoltre2012",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 07-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno Abitare il Futuro II edizione Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi tenutosi nel dicembre 2012 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Polo delle Scienze e delle Tecnologie, Dipartimento di Progettazione Urbana ed Urbanistica, con il contributo dal titolo: Riflessioni sulla citt\u00e0 diffusa: il rapporto tra residenza e spazi pubblici nella definizione di una nuova \u201cforma\u201d urbana.",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u201cArchitettura e Realismo\u201d nella sezione poster, promosso dalla Scuola di Architettura Civile del Politecnico di Milano, tenutosi a Milano il 21 marzo 2013, con un elaborato grafico riportante il lavoro didattico svolto nei corsi di Progettazione architettonica e Composizione architettonica.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al VII Convegno scientifico della rete italiana LCA \u201cLife Cycle Assessmente ottimizzazione ambientale: esempi applicativi e sviluppi metodologici\u201d promosso dalla Rete Italiana LCA e dal Politecnico di Milano, tenutosi a Milano il 27-28 giugno 2013, con lo scritto \u201cProcessi di rigenerazione urbana e riciclo dei materiali per l\u2019edilizia provenienti da complessi urbani in dismissione\u201d.",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XVII Convegno Internazionale Interdisciplinare \u201cUtopie e distopie nel mosaico paesistico-culturale\u201d, promosso da IPSAPA Associazione Interregionale Partecipazione e Studi in Agribusiness Paesaggio ed Ambiente e dall'Universit\u00e0 degli studi di Udine, tenutosi ad Udine il 27-28 giugno 2013, con lo scritto La decostruzione del paesaggio nei luoghi di soglia tra citt\u00e0 e campagna, con il quale ottiene la menzione nella sezione II originalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al III Forum ProArch Torino 2013 dal titolo l\u2019Architettura \u00e8 un prodotto socialmente utile? Con il contributo dal titolo Percorsi tra didattica e progetto per la costruzione di un pensiero compositivo nel panorama architettonico italiano.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u2013 concorso arRCHITETTURAoLTRE 2013 Casa per me, organizzato nell\u2019ambito del 18\u00b0 Incontro Ischitano di Architettura Mediterranea organizzato dall'IsAM, con il progetto Casa G a Portici.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 06-10-2013"
      },
      {
        "content": "II International Conference New Urban Languages Re-Thinking Urban Ideology in Post-Ideological Times, promosso dall\u2019Universidad Politecnica de Madrid, Escuela Tecnica Superior de Arquitectura con un contributo dal titolo: Urban shake of contemporary society.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno Internazionale Interdisciplinare Multiculturalism, Conflict and Belonging, tenutosi al Mansfiel College di Oxford _GB con un contributo dal titolo: Common Places for Meeting of Christians Muslims and Jewes.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al ciclo di seminari \"Abitare la luce _ IN SIDE OUT, con la lezione \"La composizione della luce\". Il ciclo di seminari si \u00e8 svolto presso il corso di \"Composizione Architettonica I\" del corso di laurea in Ingegneria Edile del Dipartimento di Ingegneria Civile, Edile e Ambientale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e come tutor al Convegno Workshop Dialuoghi luoghi di incontro di libert\u00e0 e di accoglienza Chiesa di San Gennaro dei Poveri alla Sanit\u00e0 - Napoli DiARC - via Forno Vecchio, 36 - Napoli",
        "periodo": "dal 28-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in \u201dProgettazione Architettonica ed Urbana\u201d XXI ciclo con borsa di studio, presso il Dipartimento di Progettazione Architettonica e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II Area scientifico disciplinare 08 \u2013 Ingegneria Civile ed Architettura,durata 36 mesi. Titolo della tesi di dottorato. La forma dell'acqua. Emblemi spaziali ed emblemi dello stare in uno spazio sacro, tutor professor Giancarlo Mainini.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Progettazione Architettonica ed Urbana XXI ciclo senza borsa di studio, presso la Scuola di Architettura, Progetto e Storia delle Arti dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Area scientifico disciplinare 08 \u2013 Ingegneria Civile ed Architettura,durata 36 mesi Data inizio 01/01/2006 data fine 01/01/2009 L\u2019arch. Giammetti risultata vincitrice senza borsa del concorso per l\u2019ammissione al corso per il dottorato di ricerca di cui sopra, rinuncia all\u2019iscrizione in quanto vincitrice con borsa del concorso di ammissione presso il Dottorato di Ricerca in Progettazione Architettonica ed Urbana XXI ciclo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 09-01-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Vincitrice Borsa di studio progetto PON4a2/_E14, presso Dipartimento di Ingegneria Civile Edile Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Federico II Napoli, dal 23/06/14, durata 6 mesi. La borsa di studio aveva ad oggetto attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto \u201cSmart Energy Master\u201d. Obiettivo della borsa di studio era sviluppare una ricerca finalizzata alla conoscenza delle caratteristiche energetiche dei tessuti urbani e dei consumi, nonch\u00e9 a fornire strumenti e modelli per la programmazione e il governo degli interventi di ottimizzazione, con lo scopo di razionalizzare e ridurre i consumi energetici nel territorio.",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 23-12-2014"
      },
      {
        "content": "Vincitrice dell\u2019Assegno di Ricerca presso l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Architettura, area scientifico - disciplinare 08 Ingegneria Civile ed Architettura, settore scientifico disciplinare ICAR 14- Composizione Architettonica Ambito disciplinare Progettazione Architettonica ed Urbana Numero Identificativo del concorso DIARC/3/20016/POR Argomento della ricerca: Pompei archeologia e citt\u00e0. Data di presa servizio 01/11/2016, durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u201cTempio Islamico Cristiano a Barletta\u201d tesi di laurea in composizione architettonica, primo premio nazionale \u201cBiagio Rossetti\u201d 2OO3/2OO4, premio riservato alle tesi in composizione architettonica selezionate tra tutte le Facolt\u00e0 di Architettura italiane, promosso dal MUSARC (Museo di architettura moderna di Ferrara) e dalla Facolt\u00e0 di architettura di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cMuseo archeologico nell'area sovrastante il Canopo\u201d, progetto primo premio Giovan Battista Piranesi per la sezione architettura del paesaggio al workshop - concorso internazionale di progettazione Museale a Villa Adriana a Tivoli e Roma, organizzato dal Politecnico di Milano e dalla Soprintendenza per i Beni Archeologici del Lazio.",
        "periodo": "dal 05-09-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "Concorso per la progettazione di alloggi e strutture logistiche della caserma S. D\u2019Acquisto (con il GRUPPO ENTASIS), progetto menzionato dalla giuria, Roma 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Concorso per la Riqualificazione di un gruppo di spazi urbani a ridosso del centro antico del comune di Modugno (con il GRUPPO ENTASIS), progetto primo classificato, Modugno 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Concorso per la Riqualificazione di Tre Piazze per Firenze: Piazza del Sodo (con il GRUPPO ENTASIS), concorso di progettazione a procedura ristretta in due fasi, progetto primo classificato alla prima fase, terzo classificato alla seconda fase, Firenze 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cCrotone il fronte a mare sul porto, proposta per un polo museale nell\u2019area a ridosso del centro storico della citt\u00e0 di Crotone, tra il porto storico e la sua espansione moderna\u201d, progetto vincitore per il concorso \u201cProgetto Sud\u201d (con G.Mainini, F. Rispoli, R.Di Vaio, F.Viola, F.Bruni, A. D'Agostino), selezione attivata per la partecipazione alla X Mostra Internazionale di Architettura della Biennale di Venezia nel 2006, presso la sezione Citt\u00e0 di pietra, con il progetto \u201cFronte a mare sul porto a Crotone\u201d, proposta per un polo museale nell\u2019area a ridosso del centro storico della citt\u00e0 di Crotone, tra il porto storico e la sua espansione moderna.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso per la Riqualificazione urbana di quattro sagrati nella citt\u00e0 storica di Sulmona (con G. Mainini, F.Rispoli, F.Viola), progetto primo classificato, Sulmona 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cRecupero e valorizzazione di piazza Cardinal Pacca, largo Teatro Romano, Bagni ed Olivella nel centro storico di Benevento\u201d, progetto segnalato dalla giuria al XII Convegno Concorso organizzato dall'IsAM sul rapporto tra ANTICO E MODERNO nei contesti urbani in trasformazione.",
        "periodo": "dal 05-10-2007 al 07-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cRistrutturazione sostenibile per la riqualificazione del complesso monumentale di S. Francesco d\u2019Assisi, gi\u00e0 sede del municipio di Forio d\u2019Ischia\u201d, progetto secondo classificato al workshop-concorso del Premio Internazionale di Ischia di Architettura PIDA, tenutosi ad Ischia, villa La Colombaia, luglio 2010.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 07-07-2010"
      },
      {
        "content": "\"Casa C a Sant'Angelo d'Ischia\", progetto menzionato dalla giuria nella sezione Ischhiaoltre2012 \u2013 al convegno concorso arRCHITETTURAoLTRE 2012 Contesto il Contesto. La fascia costiera mediterranea, organizzato nell'ambito del XVII Incontro Ischitano di Architettura Mediterranea organizzato dall'IsAM.",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 07-10-2012"
      },
      {
        "content": "Il contributo \"La decostruzione del paesaggio nei luoghi di soglia tra citt\u00e0 e campagna\", ottiene la menzione nella sezione II originalit\u00e0 al XVII Convegno Internazionale Interdisciplinare \u201cUtopie e distopie nel mosaico paesistico-culturale\u201d, promosso da IPSAPA Associazione Interregionale Partecipazione e Studi in Agribusiness Paesaggio ed Ambiente e dall'Universit\u00e0 degli studi di Udine, tenutosi ad Udine il 27-28 giugno 2013",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 28-06-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca di rilevante interesse nazionale PRIN-MIUR (richiesta di finanziamento anno 2004): \u201cIl progetto di architettura nell'innovazione e/o riqualificazione delle infrastrutture lineari in contesto ambientale e/o storico culturali complessi\u201d (coord. prof. Fabbri), nell'ambito dell\u2019unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Progettazione Urbana dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, che approfondisce gli aspetti relativi al \u201cProgetto di architettura nella riqualificazione delle ferrovie dismesse in rapporto alle risorse ambientali e culturali\u201d (coord. Prof. Mainini). Una sintesi del contributo apportato alla ricerca \u00e8 contenuta nel testo - \u00abTra Sicignano degli Alburni ed il Carcere Borbonico di Polla\u00bb,con G. Mainini, S. Avvedimento e A. Andriello, in Le Forme del movimento. Progetti per infrastrutture lineari in contesti storici e ambientali di rilievo, a cura di G. Fabbri, Roma, Officina Edizioni, 2008, pp. 191-194. ISBN 978860490438",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla redazione dell\u2019opera in quattro volumi Enciclopedia dell\u2019Architettura, a cura di A. De Poli, Milano, Federico Motta Editore, 2008, curando la redazione delle voci \u00abFirmitas\u00bb, \u00abUtilitas\u00bb, \u00abVenustas\u00bb, \u00abProssemica\u00bb, pp. 174-175, p. 342, p. 364, p. 423. ISBN 9771973564004",
        "periodo": "dal 30-05-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca di rilevante interesse nazionale PRIN - MIUR (richiesta di finanziamento anno 2009): \u201cIl progetto di paesaggio per i luoghi rifiutati\u201driqualificazione di aree degradate in contesti paesaggistici di notevole valore ambientale (coord prof. Maniglio Calcagno), nell'ambito dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Napoli del centro interdipartimentale A. Calza Bini dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, che approfondisce gli aspetti relativi al \u201cProgetto di paesaggio nell'area compresa tra il litorale di Licola ed il giuglianese\u201d (coord. Prof. Fraticelli) Una sintesi del contributo apportato alla ricerca \u00e8 contenuta nel testo - \u00abStruttura insediativa e tracciati storici\u00bb, in Progetti di paesaggio per i luoghi rifiutati, a cura di A. Calcagno, Roma, Gangemi Editore, 2010, pp. 235-236. ISBN 978888972156",
        "periodo": "dal 30-01-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Programma di Ricerca scientifica di rilevante interesse Nazionale (PRIN 2009) dal titolo: \u201cDalla campagna urbanizzata alla \u201ccitt\u00e0 in estensione\u201d: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d, coord. prof. L. Ramazzotti, Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d, nell'ambito dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, coordinata dal prof. F. Rispoli. Una sintesi del contributo apportato alla ricerca \u00e8 contenuta nel testo - \u00abLuoghi tra citt\u00e0 e campagna\u00bb, in Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano, a cura di F. Rispoli, Roma, Gangemi Editore, 2013, Collana T+A Territori di Architettura, pp. 78-87. ISBN 9788849227413",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 30-09-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Insegnamento art.23 com.1 L.240/10 svolte presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Dipartimento di Ingegneria Civile Edile Ambientale, Corso di laurea in Ingegneria Edile \u2013 Architettura, area scientifico disciplinare 08, sett. Scientifico disciplinare ICAR 14: Incarico per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative dell\u2019insegnamento di Architettura e Comp. Architettonica I+Laboratorio per il secondo semestre dell\u2019anno accademico 2008/09.",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Insegnamento art.23 com.1 L.240/10 svolte presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Dipartimento di Ingegneria Civile Edile Ambientale, Corso di laurea in Ingegneria Edile, area scientifico disciplinare 08, sett. Scientifico disciplinare ICAR 14: Incarico di insegnamento di \u201cProgettazione Architettonica\u201d per il corso di Laurea in Ingegneria Edile, secondo semestre dell\u2019anno accademico 2009/2010.(CFU.9)",
        "periodo": "dal 23-02-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Insegnamento art.23 com.1 L.240/10 svolte presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Dipartimento di Ingegneria Civile Edile Ambientale, Corso di laurea in Ingegneria Edile \u2013 Architettura, area scientifico disciplinare 08, sett. Scientifico disciplinare ICAR 14: Incarico di insegnamento di \u201cArchitettura e Composizione Architettonica\u201d per l\u2019anno accademico 2010/2011 (CFU.12)",
        "periodo": "dal 23-12-2010 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Insegnamento art.23 com.1 L.240/10 svolte presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Dipartimento di Ingegneria Civile Edile Ambientale, Corso di laurea in Ingegneria Edile, area scientifico disciplinare 08, sett. Scientifico disciplinare ICAR 14: Incarico di insegnamento di \u201cComposizione Architettonica\u201d per l\u2019anno accademico 2011/2012 (CFU.12)",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Insegnamento art.23 com.1 L.240/10 svolte presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Dipartimento di Ingegneria Civile Edile Ambientale, Corso di laurea in Ingegneria Edile, area scientifico disciplinare 08, sett. Scientifico disciplinare ICAR 14: Incarico di insegnamento di \u201cComposizione Architettonica I + Composizione Architettonica II\u201d per l\u2019anno accademico 2012/2013 (CFU.12)",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Insegnamento art.23 com.1 L.240/10 svolte presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Dipartimento di Ingegneria Civile Edile Ambientale, Corso di laurea in Ingegneria Edile, area scientifico disciplinare 08, sett. Scientifico disciplinare ICAR 14: Incarico di insegnamento di \u201cComposizione Architettonica I\u201d per l\u2019anno accademico 2013/2014 (CFU.6)",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 31-03-2014"
      }
    ]
  }
}