{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "Paesaggi d'acqua tra la vasca Muro Rotto e il Parco dei Cinque Sensi a Sarno",
        "ISBN": [
          "9788820766962"
        ],
        "csp": "Roma:Liguori editore, ISBN: 9788820766962",
        "opera": "E.Petroncelli. Riappropriarsi dei paesaggi fluviali. Recovering River Landscapes.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bruni Francesca, Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca, Viola Francesco (2016). Paesaggi d'acqua tra la vasca",
        "Muro Rotto e il Parco dei Cinque Sensi a Sarno. In: E.Petroncelli.",
        "Riappropriarsi dei paesaggi fluviali. Recovering River Landscapes.. p.",
        "59-67, Roma:Liguori editore, ISBN: 9788820766962"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:CLEAN",
        "titolo": "Tracciati di ferro. L'architettura delle ferrovie e l'invenzione del paesaggio moderno",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-542-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8497-542-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "VIOLA FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VIOLA FRANCESCO (2016). Tracciati di ferro. L'architettura delle ferrovie",
        "e l'invenzione del paesaggio moderno. NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "978-88-8497-542-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "L'architettura insegnante. Il Politecnico di Luigi Cosenza. p",
        "ISBN": [
          "9788884975843"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884975843",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viola Francesco (2016). L'architettura insegnante. Il Politecnico di Luigi",
        "Cosenza. p. 1-220, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884975843"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-46",
        "titolo": "Caratteri dell'architettura rurale",
        "ISBN": [
          "9788860261663"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LucianoEditore, ISBN: 9788860261663",
        "opera": "(a cura di): Marina Fumo Roberto Castelluccio, Criteri tecnico-scientifici per gli interventi sull'architetturae il paesaggio rurale in Campania. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca, Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca, Viola Francesco (2015). Caratteri dell'architettura rurale.",
        "In: (a cura di): Marina Fumo Roberto Castelluccio, Criteri tecnico-scientifici",
        "per gli interventi sull'architetturae il paesaggio rurale in Campania. p. 39-46,",
        "NAPOLI:LucianoEditore, ISBN: 9788860261663"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-110",
        "titolo": "Caratteristiche dell'architettura rurale in Area cilentana e in Area vesuviana",
        "ISBN": [
          "9788860261120"
        ],
        "csp": "Napoli:Luciano Editore, ISBN: 9788860261120",
        "opera": "(a cura di): Marina Fumo Roberto Castelluccio, Manuale per il recupero dell'architettura rurale. Campania- Cilento e area vesuviana. vol. 1 e 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca, Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca, Viola Francesco (2015). Caratteristiche dell'architettura",
        "rurale in Area cilentana e in Area vesuviana. In: (a cura di): Marina Fumo",
        "Roberto Castelluccio, Manuale per il recupero dell'architettura rurale.",
        "Campania- Cilento e area vesuviana. vol. 1 e 2, p. 103-110, Napoli:Luciano",
        "Editore, ISBN: 9788860261120"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-68",
        "titolo": "Memoria e identit\u00e0. L'effimero nel progetto d'architettura.",
        "ISBN": [
          "9788884974792"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792",
        "opera": "(a cura di): F. Bruni F. Polverino, Ri-costruire la rovina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viola F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viola F. (2015). Memoria e identit\u00e0. L'effimero nel progetto d'architettura..",
        "In: (a cura di): F. Bruni F. Polverino, Ri-costruire la rovina. p. 65-68,",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1027-1036",
        "titolo": "Progettare \"tra\" e \"con\" i resti: i luoghi e le architetture dell\u2019abbandono",
        "ISBN": [
          "9788884975447"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884975447, Napoli, 1 - 2 ottobre 2015",
        "opera": "Abitare insieme Living Together, Atti delle Giornate Internazionali di studio 3\u00b0 Edizione di Abitare il Futuro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Viola Francesco (2015). Progettare \"tra\" e \"con\" i resti: i luoghi e le",
        "architetture dell\u2019abbandono. In: Abitare insieme Living Together, Atti delle",
        "Giornate Internazionali di studio 3\u00b0 Edizione di Abitare il Futuro. p.",
        "1027-1036, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884975447, Napoli, 1 - 2 ottobre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "230-233",
        "titolo": "Infrastrutture, campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS 113 e Viale dei Platani",
        "ISBN": [
          "9788849228243"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849228243",
        "opera": "(a cura di): Andrea Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra lsola delle femmine e Partinico,.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Rispoli, Francesco Viola, Francesca Bruni, Anna Sirica, Elena Rubinacci, Giovanni Zucchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Rispoli, Francesco Viola, Francesca Bruni, Anna Sirica, Elena",
        "Rubinacci, Giovanni Zucchi (2014). Infrastrutture, campagna e tessuti",
        "urbani a Partinico. Tra la SS 113 e Viale dei Platani. In: (a cura di): Andrea",
        "Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra",
        "lsola delle femmine e Partinico,.. p. 230-233, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849228243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-109",
        "titolo": "La costruzione del paesaggio ferroviario tra artificio e natura",
        "ISBN": [
          "9788849528145"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145",
        "opera": "(a cura di): Buccaro A. De Seta C., Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. Atti del VI Convegno Internazionale di Studi CIRICE 2014 Napoli, 13-15 marzo 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viola Francesco (2014). La costruzione del paesaggio ferroviario tra",
        "artificio e natura. In: (a cura di): Buccaro A. De Seta C., Citt\u00e0 mediterranee",
        "in trasformazione Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e",
        "Novecento. Atti del VI Convegno Internazionale di Studi CIRICE 2014",
        "Napoli, 13-15 marzo 2014. p. 101-109, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849528145"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-129",
        "titolo": "Sperimentazioni didattiche tra ingegneria e architettura",
        "ISBN": [
          "9788838762215"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788838762215",
        "opera": "AA. VV.. Architettura e realismo. Torino Napoli Milano 2012/2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2013). Sperimentazioni didattiche tra ingegneria e architettura.",
        "In: AA. VV.. Architettura e realismo. Torino Napoli Milano 2012/2013. p.",
        "128-129, Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788838762215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Via Posillipo 394 80123 NAPOLI (Italy).",
        "titolo": "L'identit\u00e0 dei paesaggi ferroviari: la linea Sicignano-Lagonegro",
        "ISBN": [
          "9788820763411"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820763411",
        "opera": "(a cura di): E. Petroncelli, Il paesaggio tra rischio e riqualificazione. Chiavi di lettura. p. 87-96, Napoli:Attuale -LIGUORI Editore s.r.l",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2013). L'identit\u00e0 dei paesaggi ferroviari: la linea",
        "Sicignano-Lagonegro. In: (a cura di): E. Petroncelli, Il paesaggio tra rischio",
        "e riqualificazione. Chiavi di lettura. p. 87-96, Napoli:Attuale -LIGUORI",
        "Editore s.r.l. Via Posillipo 394 80123 NAPOLI (Italy)., ISBN:",
        "9788820763411"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-159",
        "titolo": "Riconfigurazione e trasformazione. La cattedrale del Castello aragonese di Ischia",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Salerno:CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "(a cura di): F. VIOLA, Pietra su pietra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Viola Francesco, Faggiano Beatrice, Marino Bianca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viola Francesco, Faggiano Beatrice, Marino Bianca (2013).",
        "Riconfigurazione e trasformazione. La cattedrale del Castello aragonese di",
        "Ischia. In: (a cura di): F. VIOLA, Pietra su pietra. p. 148-159, Salerno:CUES",
        "- Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-40",
        "titolo": "Forme della campagna abitata",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Gangemi, ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): F. RISPOLI, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2013). Forme della campagna abitata. In: (a cura di): F.",
        "RISPOLI, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. p.",
        "31-40, ROMA:Edizioni Gangemi, ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-114",
        "titolo": "Architettura e paesaggio agrario. Il Vallo di Diano",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. vol. T+A territori di Architettura, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni, F.Viola, G.Zucchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni, F.Viola, G.Zucchi (2013). Architettura e paesaggio agrario. Il Vallo",
        "di Diano. In: (a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel",
        "territorio campano. vol. T+A territori di Architettura, p. 99-114,",
        "ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-37",
        "titolo": "Lo sguardo dell'architetto",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Salerno:CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "(a cura di): F. VIOLA, Pietra su Pietra. La storia come materiale di progetto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2013). Lo sguardo dell'architetto. In: (a cura di): F. VIOLA, Pietra",
        "su Pietra. La storia come materiale di progetto. p. 12-37, Salerno:CUES -",
        "Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Villa Oro: le ragioni della forma, le ragioni del tempo",
        "ISSN": [
          "2279-7920"
        ],
        "journal": "CONFRONTI",
        "csp": "vol. 1, p. 216-221, ISSN: 2279-7920",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. VIOLA (2012). Villa Oro: le ragioni della forma, le ragioni del tempo.",
        "CONFRONTI, vol. 1, p. 216-221, ISSN: 2279-7920"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-124",
        "titolo": "GIOVANNI CURIONI, Raccolta di progetti di costruzioni in terra e muratura.",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "A. BUCCARO, A. MAGLIO. I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2012). GIOVANNI CURIONI, Raccolta di progetti di costruzioni in",
        "terra e muratura.. In: A. BUCCARO, A. MAGLIO. I Libri Antichi della Facolt\u00e0",
        "di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di Applicazione",
        "(1811-2011). p. 123-124, Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-118",
        "titolo": "URBANO VITRY, Il proprietario architetto",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "A. BUCCARO, A. MAGLIO. I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2012). URBANO VITRY, Il proprietario architetto. In: A.",
        "BUCCARO, A. MAGLIO. I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli",
        "nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p. 115-118,",
        "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "124-126",
        "titolo": "RAFFAELE FOLINEA, Riassunto delle lezioni di Architettura Pratica",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "A. BUCCARO, A. MAGLIO. I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2012). RAFFAELE FOLINEA, Riassunto delle lezioni di",
        "Architettura Pratica. In: A. BUCCARO, A. MAGLIO. I Libri Antichi della",
        "Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di",
        "Applicazione (1811-2011). p. 124-126, Napoli:cuzzolin, ISBN:",
        "9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-123",
        "titolo": "GIUSEPPE VANNINI, Elementi di Architettura civile",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "A. BUCCARO, A MAGLIO. I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2012). GIUSEPPE VANNINI, Elementi di Architettura civile. In:",
        "A. BUCCARO, A MAGLIO. I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di",
        "Napoli . p. 122-123, Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-34",
        "titolo": "Disegnare Architettura",
        "ISBN": [
          "9788860261595"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Luciano, ISBN: 9788860261595",
        "opera": "F. RISPOLI. Dalla forma data alla forma trovata. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2012). Disegnare Architettura. In: F. RISPOLI. Dalla forma data",
        "alla forma trovata. p. 29-34, NAPOLI:Luciano, ISBN: 9788860261595"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-86",
        "titolo": "Architettura e paesaggio agricolo nella citt\u00e0 in estensione: una nuova cultura dell'abitare tra manutenzione del territorio e identit\u00e0 dei luoghi",
        "ISBN": [
          "9788884972361"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972361",
        "opera": "Bellomo M. et al.. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi, Atti delle Giornate Internazionali di Studio \u201cAbitare il Futuro\u201d 2a Edizione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA, F. BRUNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA, F. BRUNI (2012). Architettura e paesaggio agricolo nella citt\u00e0 in",
        "estensione: una nuova cultura dell'abitare tra manutenzione del territorio e",
        "identit\u00e0 dei luoghi. In: Bellomo M. et al.. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai",
        "tempi della crisi, Atti delle Giornate Internazionali di Studio \u201cAbitare il",
        "Futuro\u201d 2a Edizione. p. 78-86, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972361"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Cosenza Lezioni di architettura 1955-1956",
        "ISBN": [
          "9788884972033"
        ],
        "journal": "NAPOLI:CLEAN",
        "csp": "ISBN: 9788884972033",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "F. VIOLA (2012). Luigi Cosenza Lezioni di architettura 1955-1956.",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972033"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "Abitare con arte",
        "ISBN": [
          "9788895028842"
        ],
        "csp": "SALERNO:CUES, ISBN: 9788895028842",
        "opera": "(a cura di): Viola F., Abitare con arte. la casa fra bellezza e utilit\u00e0 nella ricerca italiana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viola Francesco (2011). Abitare con arte. In: (a cura di): Viola F., Abitare",
        "con arte. la casa fra bellezza e utilit\u00e0 nella ricerca italiana. p. 9-23,",
        "SALERNO:CUES, ISBN: 9788895028842"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1803-1812",
        "titolo": "L'architettura come composizione: l'insegnamento di Luigi Cosenza nella facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli.",
        "ISBN": [
          "9788895612782"
        ],
        "csp": "bari:Polibapress, ISBN: 9788895612782",
        "opera": "C. D'Amato. Il progetto di architettura fra didattica e ricerca. vol. 3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2011). L'architettura come composizione: l'insegnamento di Luigi",
        "Cosenza nella facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli.. In: C. D'Amato. Il progetto di",
        "architettura fra didattica e ricerca. vol. 3, p. 1803-1812, bari:Polibapress,",
        "ISBN: 9788895612782"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "Disegnare la citt\u00e0 in estensione. La citt\u00e0 diffusa fra Postmoderno e Nuovo realismo",
        "ISBN": [
          "9788884972156"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972156",
        "opera": "Dipartimento Progettazione Urbana e Urbanistica. Il Disegno delle trasformazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2011). Disegnare la citt\u00e0 in estensione. La citt\u00e0 diffusa fra",
        "Postmoderno e Nuovo realismo. In: Dipartimento Progettazione Urbana e",
        "Urbanistica. Il Disegno delle trasformazioni. p. 1-4, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "9788884972156"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "L'architettura insegnante. Il Politecnico di Luigi Cosenza. p",
        "ISBN": [
          "9788884975843"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884975843",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viola Francesco (2016). L'architettura insegnante. Il Politecnico di Luigi",
        "Cosenza. p. 1-220, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884975843"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:CLEAN",
        "titolo": "Tracciati di ferro. L'architettura delle ferrovie e l'invenzione del paesaggio moderno",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-542-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8497-542-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "VIOLA FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VIOLA FRANCESCO (2016). Tracciati di ferro. L'architettura delle ferrovie",
        "e l'invenzione del paesaggio moderno. NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "978-88-8497-542-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-37",
        "titolo": "Lo sguardo dell'architetto",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Salerno:CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "(a cura di): F. VIOLA, Pietra su Pietra. La storia come materiale di progetto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2013). Lo sguardo dell'architetto. In: (a cura di): F. VIOLA, Pietra",
        "su Pietra. La storia come materiale di progetto. p. 12-37, Salerno:CUES -",
        "Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-40",
        "titolo": "Forme della campagna abitata",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Gangemi, ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): F. RISPOLI, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (2013). Forme della campagna abitata. In: (a cura di): F.",
        "RISPOLI, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. p.",
        "31-40, ROMA:Edizioni Gangemi, ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Villa Oro: le ragioni della forma, le ragioni del tempo",
        "ISSN": [
          "2279-7920"
        ],
        "journal": "CONFRONTI",
        "csp": "vol. 1, p. 216-221, ISSN: 2279-7920",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. VIOLA (2012). Villa Oro: le ragioni della forma, le ragioni del tempo.",
        "CONFRONTI, vol. 1, p. 216-221, ISSN: 2279-7920"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Cosenza Lezioni di architettura 1955-1956",
        "ISBN": [
          "9788884972033"
        ],
        "journal": "NAPOLI:CLEAN",
        "csp": "ISBN: 9788884972033",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "F. VIOLA (2012). Luigi Cosenza Lezioni di architettura 1955-1956.",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972033"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "Abitare con arte",
        "ISBN": [
          "9788895028842"
        ],
        "csp": "SALERNO:CUES, ISBN: 9788895028842",
        "opera": "(a cura di): Viola F., Abitare con arte. la casa fra bellezza e utilit\u00e0 nella ricerca italiana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viola Francesco (2011). Abitare con arte. In: (a cura di): Viola F., Abitare",
        "con arte. la casa fra bellezza e utilit\u00e0 nella ricerca italiana. p. 9-23,",
        "SALERNO:CUES, ISBN: 9788895028842"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "168-174",
        "titolo": "Il riuso della ferrovia Sicignano-Lagonegro fra tutela e trasformazione",
        "csp": "Roma:Officina",
        "opera": "G. FABBRI. Forme del movimento. Progetti per infrastrutture lineari in contesti storici e ambientali di rilievo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VIOLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VIOLA F (2008). Il riuso della ferrovia Sicignano-Lagonegro fra tutela e",
        "trasformazione. In: G. FABBRI. Forme del movimento. Progetti per",
        "infrastrutture lineari in contesti storici e ambientali di rilievo. p. 168-174,",
        "Roma:Officina"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Officina",
        "titolo": "Ferrovie in citt\u00e0. Luoghi e architetture nel progetto urbano",
        "ISBN": [
          "9788887670745"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887670745",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. VIOLA (2004). Ferrovie in citt\u00e0. Luoghi e architetture nel progetto",
        "urbano. Roma:Officina, ISBN: 9788887670745"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-111",
        "titolo": "La forma urbana: regole ed elementi. Il lotto come tema di progetto: la residenza",
        "ISBN": [
          "8871462300"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CUEN, ISBN: 8871462300",
        "opera": "G. MAININI, L. PISCIOTTI. I percorsi del progetto. Cercare e Trovare. p",
        "anno": "1994",
        "autori": "F. VIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA (1994). La forma urbana: regole ed elementi. Il lotto come tema di",
        "progetto: la residenza. In: G. MAININI, L. PISCIOTTI. I percorsi del",
        "progetto. Cercare e Trovare. p. 27-111, NAPOLI:CUEN, ISBN: 8871462300"
      ],
      "anno": "1994"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "20558",
    "nome": "VIOLA Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione del <<Bollettino del Dipartimento di Progettazione Urbana Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II>>.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della collana \u201cQuaderno di Architettura della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli Federico II\u201d, Luciano Editore, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale in qualit\u00e0 di referee della rivista \u201cTema Journal of Land Use, Mobility and Environment\u201d, edita dall'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana \u201cIngegneria/Architettura. Costruzione e Forma del Progetto\u201d, edita dalla casa editrice Clean, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della rivista \u201cEikonocity\u201d, Edizioni Scientifiche Italiane e Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana \u201cLe ragioni del progetto\u201d edita dalla casa editrice Clean, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cI\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione Napoli architettura e citt\u00e0\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica con il patrocinio della rivista <<Domus>>, presso il complesso monumentale di Castel Sant'Elmo - Napoli, pubblicazione di un proprio progetto sul catalogo dei progetti finali dal titolo \u201cLa citt\u00e0 a margine: riforma del margine meridionale del nucleo antico\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-1989 al 16-09-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno sul tema \u201cLe mutazioni dell'habitat. Una nuova cultura del recupero\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con l\u2019intervento dal titolo \"Progettare nella citt\u00e0 consolidata. Il riprogetto delle infrastrutture urbane\", pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 04-10-1991 al 05-10-1991"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del 4\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \"Napoli Architettura e citt\u00e0\", come componente della Segreteria Tecnica, iniziativa dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica, della rivista <<Domus>>, del Deutches Architektur Museum di Francoforte, della Societ\u00e0 Italiana per gli Studi Superiori di Architettura, presso il complesso monumentale di Castel Sant'Elmo - Napoli; un proprio saggio sui progetti elaborati nel workshop \u00e8 stato pubblicato nel Catalogo dei lavori, con il titolo \"Castel Sant'Elmo. Idee per un nuovo ruolo urbano\".",
        "periodo": "dal 07-09-1992 al 26-09-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cImparando dai castelli. Atti Colloqui Internazionali Castelli e Citt\u00e0 Fortificate: storia, recupero, valorizzazione\u201d, organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, con una relazione dal titolo \"Napoli: la trasformazione delle mura urbane\", pubblicata negli Atti.",
        "periodo": "dal 23-10-1992 al 24-10-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cIl recupero degli edifici antichi. Manualistica e nuove tecnologie\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione dal titolo \"Architettura e tecnica nella tradizione: il modello come strumento di conoscenza nella Scuola d'Ingegneria di Napoli\", pubblicato nel volume degli Atti.",
        "periodo": "dal 29-10-1993 al 30-10-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cIl progetto nello spazio della memoria: segni, idee e potenzialit\u00e0\u201d organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione su \u201cMetodologie per la modificazione nella citt\u00e0 borghese: il progetto della casa urbana\u201d, pubblicata nel volume degli Atti.",
        "periodo": "dal 27-10-1995 al 28-10-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cNuove forme dell\u2019abitare\u201d, organizzato dal Dipartimento di Progettazione Architettonica dell\u2019Istituto Universitario di Architettura di Venezia IUAV, con una relazione dal titolo \u201cCasa parcheggio e residenza integrata. Problematiche e sperimentazioni\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-1997 al 21-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cLa residenza in Europa alle soglie del terzo millennio\u201d organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione dal titolo: \u201cResidenze temporanee e citt\u00e0 storica: progetti per Napoli\u201d, pubblicato nel volume degli Atti",
        "periodo": "dal 10-10-1997 al 11-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 2\u00b0 Seminario Internazionale \u201cArchitettura, paesaggio, archeologia\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, svoltosi a Miseno (Napoli).",
        "periodo": "dal 01-12-1998 al 30-04-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito al Convegno Internazionale e Mostra di progetti di architettura \"La Habana / Napoli 2\u00b0 biennale \u2013 II Salone Internazionale dell\u2019Architettura \u2013 Cuba \u201899\", a Cuba, La Habana 20/26 novembre 1999 e Matanzas 27/30 novembre 1999, dedicato alle opere degli architetti napoletani contemporanei prodotte nel trentennio 1970-2000; espone alcuni suoi progetti realizzati.",
        "periodo": "dal 20-11-1999 al 30-11-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di Studi \u201cScienziati-Artisti. Formazione e ruolo degli ingegneri nelle fonti dell'Archivio di Stato e della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione dal titolo \"L'architettura delle scuole di ingegneria tra Otto e Novecento: i progetti per il 'Politecnico' di Napoli\", pubblicato nel volume degli Atti.",
        "periodo": "dal 05-06-2002 al 06-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno con tavola rotonda e Mostra didattica dal titolo \"L'insegnamento dell'architettura: bilancio di un triennio\", organizzato dal Corso di laurea e di laurea specialistica in Ingegneria Edile e dal Corso di laurea specialistica in Ingegneria Edile-Architettura della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli Federico II, con una relazione su \u201cLa didattica del progetto nel nuovo Corso di Laurea di Ingegneria Edile-Architettura\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 18-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"Primo Convegno di Storia dell\u2019Ingegneria\", organizzato dal CIBEC Centro Interdipartimentale di Ingegneria per i Beni Culturali dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione dal titolo \u201cLa composizione dell\u2019architettura: l\u2019insegnamento di Luigi Cosenza nella facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli\u201d, pubblicata negli Atti.",
        "periodo": "dal 08-03-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cCostruire in \u2018pietra\u2019 fra innovazione e tradizione\u201d, organizzato dal Centro Interdipartimentale di Ricerca per lo studio delle tecniche tradizionali dell\u2019area mediterranea dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione dal titolo \u201cDue architetture di pietra\u201d, con F. Rispoli e G. Mainini, pubblicata negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 22-02-2007 al 23-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Secondo Convegno Nazionale di Storia dell\u2019Ingegneria, svolto a Napoli, dal 7 al 9 aprile 2008, con una relazione dal titolo \u201cCamillo Guerra e i 'Quaderni di Architettura e di Urbanistica': didattica e costruzione nella Napoli degli anni Trenta\u201d, pubblicata negli Atti.",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 09-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cLaboratori in corso. Confronto sulla didattica tra scuole di architettura\u201d, Ischia (NA) Hotel Continental Terme, 8 aprile 2008, organizzato dal Corso di laurea in Scienze dell'Architettura dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria; presentata una relazione su \u201cIl corso di Architettura delle Infrastrutture del corso di laurea in Ingegneria Edile-Architettura di Napoli: contenuti ed esiti progettuali\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore alla Mostra-Convegno \u201cLa ferrovia Sicignano-Lagonegro. Materiali d\u2019archivio. Studi, ricerche e temi di progetto\u201d, Municipio di Polla (SA), 12 giugno 2008, a cura del Centro Interdipartimentale di Ricerca per l\u2019analisi e la progettazione urbana \u201cLuigi Pisciotti\u201d e dal Comune di Polla, con la relazione introduttiva su \u201cStrategie per il recupero del sistema infrastrutturale del Vallo di Diano\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come componente del Comitato Scientifico del Convegno e della Mostra su \u201cLuigi Cosenza, Bernard Rudofsky - Villa Oro. Una ricerca per l\u2019abitare\u201d, svolti nel Palazzo Reale di Napoli, Sala Dorica, dal 20 febbraio al 14 marzo 2009, per iniziativa della Soprintendenza ai Monumenti di Napoli MIBAC, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e l'Archivio Luigi Cosenza; ha anche curato il Catalogo della Mostra edito dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali.",
        "periodo": "dal 20-02-2009 al 14-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cL'identit\u00e0 culturale del paesaggio mediterraneo. Risorse, processi e strategie sostenibili\u201d, Napoli PICO - Palazzo dell'Innovazione e della Conoscenza, 13 Maggio 2009, organizzato dal CITTAM - Centro Interdipartimentale di ricerca per lo studio delle Tecniche Tradizionali dell\u2019Area Mediterranea , e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d; intervento dal titolo \u201cLe infrastrutture come opportunit\u00e0 di riqualificazione del paesaggio contemporaneo\u201d pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Mostra di progetti del \"Concorso internazionale di idee per la riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello Aragonese di Ischia\", Ischia, Castello Aragonese 2 ottobre-8 novembre 2009, Napoli, Palazzo Reale 7-24 maggio 2010, organizzata dalla Soprintendenza per i Beni Architettonici e Paesaggistici e per il Patrimonio Storico-Artistico ed Etnoantropologico di Napoli, dall'ISAM Istituto per l'Architettura Mediterranea e l' ANIAI Campania; il progetto elaborato da F. Viola, B.G. Marino e B. Faggiano \u00e8 stato pubblicato nel Catalogo della Mostra, edito dall'Istituto per l'Architettura Mediterranea, Paparo edizioni.",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 24-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno-Giornate di Studio: \u201cA partire da Rogers. Fenomenologia tra architettura e filosofia\u201d, Napoli e Ischia dal 29 al 31 ottobre, organizzate dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II Facolt\u00e0 di Ingegneria, Facolt\u00e0 di Architettura. Dottorato di Ricerca in Progettazione Urbana, Master \"Progettazione di eccellenza nella citt\u00e0 storica\". International PhD \"Architecture and Urban Phenomenology, interventi di Vittorio Gregotti, Daniele Vitale, Antonio Armesto, Giovanni Durbiano, Francesco Vitale, Cettina Lenza, Anna Giannetti, Benedetto Gravagnuolo, Francesco Rispoli.",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \u201cTerzo Convegno di Storia dell'Ingegneria\u201d organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II e dal CIBEC Centro Interdipartimetale di Ingegneria per i Beni Culturali, svolto a Napoli dal 19 al 20 aprile 2010, con un intervento dal titolo \u201cIngegneria, architettura e arte nelle opere pubbliche: gli esiti della legge del 2% a Napoli\u201d, pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cIII International conference on architecture and building technologies: regional architecture in Euro-mediterranean\u201d, organizzato dal CNR, Ischia (Napoli) 15-16 giugno 2010, con una relazione dal titolo \u201cThree occasions of critical comparison\u201d, di F. Viola, G. Mainini, F. Rispoli, pubblicata negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"5\u00b0 Congresso EURAU Giornate Europee della Ricerca Architettonica e Urbana\", organizzato dal Dipartimento di Progettazione Urbana e Urbanistica, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, svolto a Napoli il 23-26 giugno 2010, con una relazione dal titolo \u201cArte e architettura nella Napoli moderna\u201d, pubblicata negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione come relatore al Convegno \u201cDalla forma data alla forma trovata. Giornata di studio in memoria di Giancarlo Mainini\u201d, promosso dal Centro Interdipartimentale di ricerca per l\u2019analisi e la progettazione urbana \u2018Luigi Pisciotti\u2019, Circolo Sadoul, Istituto Italiano per gli Studi filosofici, svolto il 2 dicembre 2010 presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli, con contributi di L. Ramazzotti, D. Vitale, F. Vitale, F. Moschini, F. Purini, F. Rispoli, F. Viola; il proprio intervento ha riguardato \u201cDisegnare l'Architettura\u201d, pubblicato negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cInhabiting the future... after Copenhagen. Abitare il futuro...dopo Copenhagen\u201d svolto a Napoli dal 13 al 14 dicembre 2010, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II con una relazione dal titolo \u201cDalla casa per tutti alla casa individuale:modelli innovativi per la citt\u00e0 contemporanea\u201d pubblicata negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore del Convegno \"Progetti di paesaggio per i luoghi rifiutati\", organizzato dal Centro Interdipartimentale di Ricerca in urbanistica Alberto Calza Bini dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, Aula Magna Sala Congressi dell'Ateneo - Napoli; presentata una relazione su \"Strategie e strumenti per il progetto di architettura nei paesaggi rifiutati\".",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 13-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al I\u00b0 Congresso Internazionale \u201dIl progetto di architettura fra didattica e ricerca\u201d organizzato a Bari dal 2 al 6 maggio 2011 da Rete Vitruvio, Rete interuniversitaria italiana di architettura dei settori disciplinari ICAR 14-15-16, con un intervento dal titolo \u201cL'architettura come composizione: l'insegnamento di Luigi Cosenza nella facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli\u201d, pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Giornate di Studio \u201cAbitare il futuro\u2026 Il disegno delle trasformazioni\u201d organizzato dal Dipartimento di Progettazione Urbana e Urbanistica dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, 1-2 dicembre 2011, con una relazione dal titolo \u201cDisegnare la citt\u00e0 in estensione. La citt\u00e0 diffusa fra Postmoderno e Nuovo Realismo\u201d, pubblicata negli Atti.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"La ferrovia Sicignano degli Alburni-Lagonegro tra passato, presente e futuro\" organizzato dal MIBAC, Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 culturali nell'ambito della manifestazione \"Giornate europee del Patrimonio 2012\", presso la Certosa di S. Lorenzo di Padula, Sala del Refettorio, ha presentato una relazione dal titolo: \"La riqualificazione del tratto ferroviario in rapporto alle risorse ambientali e culturali\"",
        "periodo": "dal 29-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cAbitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi\u201d, Giornate Internazionali di Studio \u201cAbitare il Futuro\u201d 2a Edizione, Napoli 12-13 dicembre 2012, con una relazione dal titolo \u201cArchitettura e paesaggio agricolo nella citt\u00e0 in estensione: una nuova cultura dell'abitare tra manutenzione del territorio e identit\u00e0 dei luoghi\u201d, pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione\u201d, 20-21 dicembre, organizzato dal Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Palermo, con una relazione dal titolo \u201cTipi e forme insediative della campagna urbanizzata nel Vallo di Diano e nei Campi Flegrei\u201d.",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 21-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Mostra \"Il realismo nella didattica del progetto: Torino Napoli Milano. L'esperienza dei docenti di una nuova generazione\", presso la Scuola di Architettura Civile - Politecnico di Milano, esposti progetti del corso di Composizione Architettonica ed alcune tesi del Corso di laurea in Ingegneria Edile-Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, progetti pubblicati sul catalogo della Mostra.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cLe \u2018forme\u2019 della citt\u00e0 in estensione. Caratteri e metodologie di intervento nel territorio campano\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura Luigi Vanvitelli, Aversa 17 maggio, con un intervento su \u201cModelli insediativi e tipologie residenziali della campagna urbanizzata\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Colloquio Internazionale UNISCAPE \u201cIncontri sul paesaggio: tra letteratura e scienza\u201d, 24-25 giugno 2013, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con un intervento dal titolo \u201cL'identit\u00e0 dei paesaggi ferroviari: la linea Sicignano-Lagonegro\u201d, pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVIII Congresso INU \u201cCitt\u00e0 come motore di sviluppo del paese\u201d, 24-26 ottobre, Salerno, nella sessione Poster, con due pannelli illustranti la ricerca PRIN 2009 intitolati \u201cLe forme della citt\u00e0 in estensione: due casi studio nel territorio campano\u201d.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cCitt\u00e0 mediterranee in trasformazione Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento\u201d, VI Convegno Internazionale, Napoli, 13-15 marzo 2014, organizzato dal CIRICE Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea - Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione su \u201cLa costruzione del paesaggio ferroviario tra artificio e natura\u201d pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione in qualit\u00e0 di Coordinatore Scientifico del Convegno e Workshop di progettazione \u201cIdee per la ri-costruzione della torre campanaria della Chiesa dei SS. Pietro e Paolo\u201d a Morra De Sanctis (Avellino), dal 28 al 31 luglio, organizzato dal Comune di Morra De Santis (AV), dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dalla Soprintendenza BAPSAE di Salerno e Avellino; relazione su \u201cMemoria ed identit\u00e0 L\u2019effimero nel progetto di architettura\u201d pubblicato negli Atti.",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del libro di Andrea Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico, Biblioteca Marcello Canino, Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con R. Florio, F. Rispoli, M. Santangelo, C. Piscopo, P. Scala.",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come Coordinatore Scientifico del Convegno e tutor del Workshop di progettazione \u201cTre spazi urbani per una nuova immagine della citt\u00e0\u201d a Presenzano (Caserta), dal 4 al 7 dicembre 2014, organizzato dal Comune di Presenzano, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dalla Soprintendenza BAPSAE di Caserta e Benevento, intervento su \u201cIl progetto di architettura nei centri minori: regole ed elementi fra tradizione e innovazione\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 07-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla manifestazione \"Cityscape 2015\", Programma di eventi del Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura dell'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, con pannelli esposti alla Mostra su \"La Costruzione degli insediamenti minori lungo i tracciati antichi e sulle strade del futuro\", con l'Unit\u00e0 di Ricerca Prin 2009 dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, presso la Mole Vanvitelliana di Ancona, 1 luglio 2015; Tavole dal titolo: Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. Figure del progetto nel territorio agrario: il Vallo di Diano e Layers e dispositivi regolatori nella citt\u00e0 in estensione a nord-ovest di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come componente del Comitato Scientifico del Convegno - Seminario Internazionale Uniscape En\u00adRoute \u201cRecovering River Landscape\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II dal 27 al 30 settembre 2015; ha coordinato la Sezione \u201cWater and land in the landscape project\u201d; nel Convegno, in qualit\u00e0 di chairman, ha \u00a0coordinato con D. Francese la sessione \"Water\u00a0and\u00a0land\u00a0in\u00a0the\u00a0landscape\u00a0project\" ed ha presentato gli interventi negli Atti.",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione \u00a0come relatore al Convegno Internazionale \u201cAbitare insieme Living Together Giornate Internazionali di studio 3\u00b0 Edizione di Abitare il Futuro\u201d, organizzato dal DIARC Dipartimento di Architettura dell'universit\u00e0 di Napoli Federico II, svolto a Napoli dal 1 al 2 ottobre 2015, con un intervento su \u201cProgettare 'tra' e 'con' i resti: i luoghi e le architetture dell\u2019abbandono\u201d pubblicato negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico del Convegno e Workshop di progettazione \u201cCon-formare gli spazi aperti. La piazza Santa Restituta e il mare\u201d a Lacco Ameno (Napoli), dal 29 ottobre al 1 novembre 2015, organizzato dal Comune di Lacco Ameno e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; relazione al Convegno su \u201cProgettare gli spazi aperti nella citt\u00e0 consolidata\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno e Workshop su la \u201cRiprogettazione urbana di piazza Bagni a Casamicciola Terme\u201d, 19-21 giugno, nell\u2019ambito della manifestazione \u201cTorri in festa, Torri in luce\u201d organizzata dalla Soprintendenza BAP di Napoli, relazione su \u201cCaratteri e strategie del progetto degli spazi aperti a Ischia\u201d.",
        "periodo": "dal 19-06-2016 al 21-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della Convenzione tra il Centro Interdipartimentale di Ricerca per l'analisi e la progettazione urbana \"Luigi Pisciotti\" dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, la Regione Campania e la NET Engineering per lo Studio di pre-fattibilit\u00e0 ambientale del collegamento ferroviario Sicignano \u2013 Lagonegro nel sistema ferroviario regionale. Lo studio ha preso in considerazione diverse ipotesi progettuali di riqualificazione e trasformazione della linea ferroviaria esistente, verificandone le ricadute ambientali e paesaggistiche, oltre che architettoniche alla scala dei manufatti infrastrutturali. La ricerca \u00e8 stata condotta partendo da approfondito studio della qualit\u00e0 degli elementi antropici, architettonici e naturalistici del territorio interessato e simulando le possibili incidenze degli interventi ipotizzati.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-03-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Invito ad esporre i propri progetti alla <<Biennale Mondiale de l'Architecture>> svoltasi a Sofia, Bulgaria, dal 21 al 27 settembre 1987, progetto di \"Dodici nuove residenze a Sant'Anastasia (Napoli\" e \"Riqualificazione di piazza S.Antonio in Sant'Anastasia (Napoli)\"; pubblicazione nel catalogo della Mostra",
        "periodo": "dal 21-09-1987 al 27-09-1987"
      },
      {
        "content": "Invito ad esporre propri progetti alla <<Biennale Mondiale de l'Architecture>> svoltasi a Sofia, Bulgaria, dal 20 al 24 giugno 1989 ; pubblicazione nel catalogo della Mostra del progetto di \"Un giardino sulla valle a Sora (Frosinone)\"",
        "periodo": "dal 20-06-1989 al 24-06-1989"
      },
      {
        "content": "Menzione Speciale al Premio Nazionale di Architettura \u201cLuigi Cosenza\u201d 1990, per la Sezione \u201cMiglior progetto realizzato\u201d con \"Edifici residenziali a Sant'Anastasia (Napoli)\",nella Mostra presso il monastero di S.Maria La Nova, Napoli, \u00e8 stato esposto il progetto menzionato: \"Casa unifamiliare a Fiumicino (Roma)\".",
        "periodo": "dal 30-05-1990 al 31-05-1990"
      },
      {
        "content": "Premio Menzione e rimborso spese al Concorso di idee per la progettazione dell\u2019area Garibaldi - Repubblica a Milano, con U.Siola, L. Pisciotti, D. Rabitti, L. Ficarelli, F. Petillo, P. K. Spreatico.",
        "periodo": "dal 31-05-1991 al 21-11-1991"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Premio Nazionale di Architettura \u201cLuigi Cosenza\u201d 1992, selezionato per il \u201cMiglior progetto realizzato\u201d per l'opera: \"Un giardino sulla valle a Sora (Frosinone)\", progetto esposto nella Mostra organizzata nel Museo di Villa Pignatelli a Napoli dall' 11 al 21 giugno 1992.",
        "periodo": "dal 11-06-1992 al 21-06-1992"
      },
      {
        "content": "Premio Menzione e rimborso spese al \u201cConcorso europeo 50 chiese per Roma 2000 - Area Dragoncello di Acilia\u201d, con L. Pisciotti, D. Rabitti, E. Russo Ermolli.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-07-1994"
      },
      {
        "content": "Invito a partecipare con propri progetti alla Mostra di architettura \"La Habana / Napoli 2\u00b0 biennale \u2013 II Salone Internazionale dell\u2019Architettura \u2013 Cuba \u201899\", a Cuba, La Habana 20/26 novembre 1999 e Matanzas 27/30 novembre 1999, dedicata alle opere degli architetti napoletani contemporanei prodotte nel trentennio 1970-2000.",
        "periodo": "dal 20-11-1999 al 30-11-1999"
      },
      {
        "content": "Premio Menzione e rimborso spese al \u201cConcorso nazionale di idee Marina di Fondi\u201d, con V. Fraticelli, A. Forino, G. Mainini, F. Rispoli, A. Preti, M. Uriati.",
        "periodo": "dal 26-02-2002 al 13-04-2002"
      },
      {
        "content": "Selezionato ed invitato ad esporre propri progetti alla Mostra \u201c1970.2000 architetti napoletani\u201d presso il Palazzo Reale di Napoli dal 24 marzo al 5 aprile, organizzata dell\u2019Ordine degli Architetti di Napoli, con il patrocinio del Ministero per i Beni e le Attvit\u00e0 Culturali, il Consiglio Nazionale Architetti, la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di napoli Federico II, la Facolt\u00e0 di Architettura della Seconda Universit\u00e0 di Napoli SUN; la rivista <<area>> ha pubblicato i progetti esposti nel numero monografico del gennaio/febbraio 2004, n. 72, tra cui anche quelli del sottoscritto.",
        "periodo": "dal 24-03-2004 al 05-04-2004"
      },
      {
        "content": "Primo Premio ex aequo al Concorso per la \u201cRiqualificazione urbana di quattro sagrati nella citt\u00e0 storica di Sulmona\u201d, con G. Mainini, L. Stendardo, M. Uriati, M. Giammetti.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Selezionato per la \u201c10. Mostra Internazionale di Architettura. Citt\u00e0 di Pietra\u201d alla Mostra Biennale di Architettura di Venezia per il progetto \u201cCrotone. Il fronte a mare\u201d, capogruppo G. Mainini, in Mostra dal 12 settembre al 7 novembre 2006, pubblicazione sul Catalogo della Biennale.",
        "periodo": "dal 12-09-2006 al 07-11-2006"
      },
      {
        "content": "Terzo Premio e rimborso spese al Concorso per la \u201cRiqualificazione di alcuni accessi della Mostra d'Oltremare di Napoli\u201d, bandito dall'Ente Mostra, con G. Miano, E. Certosino, P. Ascione, F. Bruni, M.R. Santangelo, N. Braccolino, G. Lanzara, Macchiaroli & partners.",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Secondo Premio al Concorso per la \u201cValorizzazione del Monumento ai Caduti della Ia e IIa Guerra Mondiale\" bandito dal Comune di Vallo della Lucania, Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Premio dell'Accademia dei Lincei \"Pasquale De Meo\" per Tesi di laurea su temi inerenti la Progettazione Architettonica, per la studentessa Chiara Barbieri e la Tesi dal titolo: \"Progetto di riqualificazione dei percorsi di visita dell\u2019antica citt\u00e0 di Cuma, del sistema degli accessi e delle attrezzature turistiche\", a.a. 2010-2011, di cui \u00e8 stato Relatore presso il Corso di laurea in Ingegneria Edile - Architettura, Universit\u00e0 di Napoli Federico II; votazione finale 110 e Lode con Dignit\u00e0 di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 18-06-2012"
      },
      {
        "content": "Terzo Premio al Concorso di idee per la \u201cRiqualificazione urbana del lungofiume del Tanagro a Polla (Salerno)\u201d, con G. Zucchi, C. Barbieri, F. Bruni.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-06-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Progettazione Urbana e Urbanistica\" della Facolt\u00e0 di Architettura di Progettazione Urbana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Ingegneria dei Sistemi Civili\" del Dipartimento di Ingegneria Civile Edile e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u201cCorso di Perfezionamento in Conservazione integrata dei beni culturali sul tema Il Paesaggio\u201d, accesso selettivo previo concorso, con borsa di ricerca, presso l\u2019Istituto Universitario di Magistero <<Suor Orsola Benincasa>> di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-1986 al 01-06-1987"
      },
      {
        "content": "\"Scuola di Specializzazione biennale in \u201cProgettazione Urbana\u201d, accesso con Concorso, durata biennale, presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II.",
        "periodo": "dal 01-10-1990 al 01-10-1992"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cProgettazione Architettonica e Urbana\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Architettura, XI Ciclo; dissertazione finale dal titolo: \"Ferrovie in citt\u00e0. Luoghi e manufatti nel progetto urbano\".",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 07-03-2000"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento integrativo del Corso di \"Architettura e Composizione Architettonica II\" ai sensi dell'art. 25 del D.P.R. 382/80, nell'ambito del Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-1998 al 01-10-1999"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di \"Strumenti e tecniche di adeguamento funzionale e di recupero degli insediamenti storici degradati\" nel Master di Alta Formazione \u201cConservazione e valorizzazione dei beni culturali ed ambientali per lo sviluppo sostenibile dei territori dei parchi nazionali e regionali del mezzogiorno \u2013 progetto ISMENE\u201d, finanziato dal M.U.R.S.T. nell\u2019ambito del Programma Operativo 1994-1999.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-09-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \u201cArchitettura e Composizione Architettonica I\u201d (SSD Icar/14, 9 Cfu), nell'ambito del Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento dei Corsi di \"Teoria e tecnica della progettazione architettonica\" (SSD Icar/14, 3 Cfu) e di \"Elementi tipologici e morfologici dell'architettura\" (SSD Icar/14, 3 Cfu) nell'ambito del Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \"Laboratorio di Architettura e Composizione II\" (SSD Icar/14, 3 CFU), nell'ambito del Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \"Composizione e Progettazione Urbana\" (SSD Icar/14, 6 Cfu), nell'ambito del Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \"Architettura delle Infrastrutture\" (SSD Icar/14, 9 Cfu), nell'ambito del Corso di Laurea Magistrale in Ingegneria Edile-Architettura 5UE, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d; contestualmente al Corso sono stati organizzate attivit\u00e0 integrative in vista della Tesi finale per il conseguimento di 3 CFU e, in particolare, il workshop di progettazione \u201cIdee per la ri-costruzione della torre campanaria della Chiesa dei SS. Pietro e Paolo a Morra De Sanctis (AV)\u201d, 28-31 luglio 2014 - Castello Principi Biondi Morra \u2013 Morra De Sanctis (AV) e il workshop di progettazione \u201cTre spazi urbani per una nuova immagine della citt\u00e0 di Presenzano (Caserta)\u201d, 04-07 dicembre 2014, entrambi in collaborazione con il Corso di laurea in Ingegneria Edile-Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, le amministrazioni comunali e le Soprintendenze ai Beni Architettonici e Ambientali.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \"Composizione Architettonica\" (SSD Icar/14, 9 Cfu), nell'ambito del Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \"Architettura e Composizione Architettonica III\" (SSD Icar/14, 9 Cfu), nell'ambito del Corso di Laurea Magistrale in Ingegneria Edile-Architettura 5UE, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\u201d.contestualmente al Corso sono stati organizzate attivit\u00e0 integrative in vista della Tesi finale per il conseguimento di 3 CFU e, in particolare, il workshop di progettazione \u201cCon-formare gli spazi aperti. La piazza Santa Restituta e il mare a Lacco Ameno (Ischia)\u201d 29 ottobre-01 novembre 2015 e il workshop di progettazione \u201cRiprogettazione urbana di piazza Bagni a Casamicciola Terme (Ischia)\u201d 19-21 giugno 2016, entrambi in collaborazione con il Corso di laurea in Ingegneria Edile-Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, le amministrazioni comunali e la Soprintendenza ai Beni Architettonici e Ambientali di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto di un giardino privato sulla Valle del Liri, Sora (Frosinone); vincitore del Premio Nazionale d Architettura \"Luigi Cosenza\" 1992, sezione \"Miglior progetto realizzato\", progetto esposto alla Mostra nel Museo di Villa Pignatelli a Napoli dal 11 al 21 giugno 1992; pubblicato in: Un jardin prive \u00e0 Sora - frosinone, in Biennale Mondiale de l'Architecture - Sofia 20-24.6.1989, Chentre for Publicity at the Union of Architects in Bulgaria, Sofia, 1989, vol. 2, p. 191; Un giardino sulla valle a Sora (Frosinone), in Premio Nazionale di Architettura \"Luigi Cosenza\" 1992, CLEAN, Napoli, 1992, pp. 54-55.",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 01-12-1988"
      },
      {
        "content": "Progetto di abitazioni per una cooperativa a Sant'Anastasia (Napoli); progetto premiato al Premio di Architettura \"Luigi Cosenza\" 1990, Menzione speciale sezione Miglior progetto realizzato, esposto in Mostra presso il monastero di S.Maria La Nova, Napoli, 30-31.5.1990. Esposto alla Biennale Mondiale di Architettura a Sofia (Bulgaria) 21-27.9.1987, pubblicato nel Catalogo della Mostra, p. 144; pubblicato in Catalogo Premio di Architettura \"Luigi Cosenza\" 1990, Clean, Napoli 1990, pp. 20-23; pubblicato in <<ArQ3 - Architettura Quaderni Tre>>, giugno 1990, p. 139; pubblicato in <<d'A>> n.1, maggio 1990, pp. 28-29.",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 01-12-1987"
      },
      {
        "content": "Progetto di una Casa unifamiliare a Fiumicino (Roma); il progetto \u00e8 stato esposto alla Biennale Mondiale dell'Architecture INTERARCH '89 - Sofia Bulgaria dal 20 al 24.6.1989 e pubblicato nel Catalogo della Mostra a pag. 127; Selezionato al Premio di Architettura \"Luigi Cosenza\" 1990 e pubblicato in Catalogo pp..94-95; Selezionato ed esposto alla Mostra \u201c1970.2000 architetti napoletani\u201d presso il Palazzo Reale di Napoli dal 24 marzo al 5 aprile, organizzata dell\u2019Ordine degli Architetti di Napoli, con il patrocinio del Ministero per i Beni e le Attvit\u00e0 Culturali, il Consiglio Nazionale Architetti, la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di napoli Federico II, la Facolt\u00e0 di Architettura della Seconda Universit\u00e0 di Napoli SUN e pubblicato nel numero monografico della rivista <<area>> del gennaio/febbraio 2004, n. 72, pp. 100-101;",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 01-12-1989"
      },
      {
        "content": "Progetto elaborato nell'ambito del \u201cI\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione Napoli architettura e citt\u00e0\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica con il patrocinio della rivista <<Domus>>, presso il complesso monumentale di Castel Sant'Elmo - Napoli, pubblicato con il titolo \u201cLa citt\u00e0 a margine: riforma del margine meridionale del nucleo antico\u201d, nel libro U. Siola, V. Magnago Lampugnani (a cura di), \"Napoli architettura e citt\u00e0\", Editoriale Domus, Rozzano (MI) 1990, p. 35.",
        "periodo": "dal 28-08-1989 al 16-09-1989"
      },
      {
        "content": "Progetto di un sepolcreto nel cimitero di Sant'Anastasia (Napoli)",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-07-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto di riqualificazione di piazza S. Antonio e delle vie Ramarro e S. Biagio a Sant'Anastasia (Napoli); progetto esposto in Mostra e pubblicato alla \"Biennale Mondiale de l'Architecture\", Sofia, Bulgaria, 21-27 settembre, in Catalogo \"Projet pour l'amenagement de la place de S. antonio a S. anastasia\", p. 184.",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 01-07-1996"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale per la progettazione del polo direzionale-finanziario dell'area Garibaldi-Repubblica a Milano, con U. Siola, L. Pisciotti, D. Rabitti, L. Ficarelli, F. Petillo, P.K. Spreatico, Premio Menzione e rimborso spese; progetto pubblicato in Associazione Interessi Metropolitani (a cura di), Quaderno 1. Concorso Internazionale per la progettazione del polo direzionale-finanziario dell'area Garibaldi-Repubblica a Milano, 1992.",
        "periodo": "dal 31-05-1991 al 21-11-1991"
      },
      {
        "content": "Elaborazioni tecnico-progettuali di possibili organizzazioni funzionali del Castel S.Elmo di Napoli, gruppo di lavoro del Dipartimento di Progettazione Urbana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II coordinato dal prof. U. Siola; i risultati sono stati pubblicati nel volume \"Castel S. Elmo. Studi per un nuovo ruolo urbano\" edito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Dipartimento di Progettazione Urbana, Napoli 1992.",
        "periodo": "dal 01-02-1992 al 01-07-1992"
      },
      {
        "content": "Concorso europeo 50 chiese per Roma 2000 - Area Dragoncello di Acilia, con L. Pisciotti, D. Rabitti, E. Russo Ermolli, Menzione e rimborso spese; progetto pubblicato in \"Concorso europeo 50 chiese per Roma 2000, l'Arca Edizioni, 1994, p. 74.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-07-1994"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di idee per la Riqualificazione del Borghetto Flaminio a Roma, con P. Catanzaro.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-05-1995"
      },
      {
        "content": "Concorso per il Restauro di Casa del Melatino a Teramo; progetto pubblicato in Premio Tercas Architettura X Edizione, Fondazione Tetraktis, Teramo 1995, pp. 110-111.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-11-1995"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale di idee per il progetto preliminare di sistemazione delle aree ferroviarie e industriali dismesse a Pomigliano d'Arco (Napoli), con C. Valva.",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 01-05-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto di un nuovo padiglione di ingresso per la Clinica Cobellis in Vallo della Lucania (Salerno)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto di Concorso Nazionale di idee Marina d Fondi (Latina), con V.Fraticelli, A. Forino, G. Mainini, F. Rispoli, A. Preti, M. Uriati, Menzione; pubblicato in: A. Andriello, Un progetto di paesaggio per la Mrina di Fondi, in B. Di Bartolomeo (a cura di), Progettare il paesaggio mediterraneo, Clean, Napoli 2008, pp. 72-74.",
        "periodo": "dal 26-02-2002 al 13-04-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto per la Nuova sede della Societ\u00e0 Alto Calore a Mercogliano (Avellino), con G. Mainini e M. Uriati",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione per la nuova Casa comunale di Mugnano (Napoli) e per la sistemazione delle aree esterne con G. Mainini, G.Amoruso, M.Uriati",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione per la realizzazione di una Torre delle Telecomunicazioni a Sogliano al Rubicone, con S. Avvedimento, A. De Luca, R. Di Vaio, G. Mainini, F. Rispoli, G. Santamaria; pubblicato in: F. Bruni (a cura di), Il progetto di Architettura tra ricerca e didattica, Luciano, Napoli 2010, pp. 42-43.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto per la realizzazione di un parco lineare fra Ferrovia ed Autostrada a Montesano (Salerno) nell'ambito della ricerca PRIN MIUR \"Il progetto di architettura nella riqualificazione delle ferrovie dismesse in rapporto alle risorse ambientali e culturali\"; pubblicato in: R. Lucci (a cura di), L'architettura dei paesaggi urbani. Ricerche in area campana, Officina, roma 2007, pp. 100-108; G. Fabbri (a cura di), Forme del movimento. Progetti per infrastrutture lineari in contesti storici e ambientali di rilievo, Officina, Roma 2008, pp. 168-174.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Crotone, il fronte a mare sul porto\" per la Mostra \"Citt\u00e0 di Pietra\" 10a Biennale di Venezia Mostra Internazionale di architettura, progetto selezionato ed esposto in Mostra, capogruppo G. Mainini; progetto pubblicato in 10. Mostra Internazionale di Architettura. Citt\u00e0 di Pietra, Marsilio, Venezia 2006, pp82-83; F. Viola, G. Mainini, F. Rispoli, Due architetture di pietra, in V. Calvanese (a cura di), Costruire in \"pietra\" fra innovazione e tradizione, Luciano, Napoli 2007, pp. 367-372; Architetture per \"Progetto Sud\" alla 10. Mostra Internazionale di architettura di Venezia 2006, Aion, Firenze 2007, pp. 102-105; F. Bruni (a cura di), Il progetto di Architettura tra ricerca e didattica, Luciano, Napoli 2010, pp. 44-45",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso per la \u201cRiqualificazione urbana di quattro sagrati nella citt\u00e0 storica di Sulmona\u201d, Primo Premio ex aequo, con G. Mainini, L. Stendardo, M. Uriati, M. Giammetti; progetto pubblicato in F. Bruni (a cura di), Il progetto di Architettura tra ricerca e didattica, Luciano editore, Napoli 2010, pp. 48-49.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Pantelleria: il porto turistico\" per la Mostra \"Citt\u00e0 di Pietra\" 10a Biennale di Venezia Mostra Internazionale di architettura, capogruppo G. Mainini; progetto pubblicato in 10. Mostra Internazionale di Architettura. Citt\u00e0 di Pietra, Marsilio, Venezia 2006, p.140; F. Viola, G. Mainini, F. Rispoli, Due architetture di pietra, in V. Calvanese (a cura di), Costruire in \"pietra\" fra innovazione e tradizione, Luciano, Napoli 2007, pp. 367-372; F. Bruni (a cura di), Il progetto di Architettura tra ricerca e didattica, Luciano, Napoli 2010, pp. 46-47",
        "periodo": "dal 12-09-2006 al 07-11-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso per la riqualificazione di alcuni accessi alla Mostra d\u2019Oltremare di Napoli \u2013 Terzo premio, gruppo di progettazione composto da P. Miano, F.Viola, F. Bruni, E. Certosino, P. Ascione, M.R. Santangelo, N. Breccolino, G. Lanzara.",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Concorso per il \"Restauro, la sistemazione e la valorizzazione del Monumento ai Caduti della Ia e IIa Guerra Mondiale\" bandito dal Comune di Vallo della Lucania (Salerno); Secondo premio e rimborso spese.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per l'ampliamento e la ristrutturazione del Municipio di Calderara sul Reno (Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto per il \"Concorso internazionale di idee per la riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello Aragonese di Ischia\", organizzato dalla Soprintendenza per i Beni Architettonici e Paesaggistici e per il Patrimonio Storico-Artistico ed Etnoantropologico di Napoli, dall'ISAM Istituto per l'Architettura Mediterranea e l' ANIAI Campania, Capogruppo Francesco Viola con B.G. Marino e B. Faggiano; il progetto \u00e8 stato esposto nella Mostra allestita presso il Castello Aragonese di Ischia, 2 ottobre-8 novembre 2009, e al Palazzo Reale di Napoli, 7-24 maggio 2010, e pubblicato nel libro: IASM, \"Concorso Internazionale di idee per la riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello Aragonese di Ischia\", Paparoedizioni, Napoli 2010, p. 45.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di progettazione per la riorganizzazione e riqualificazione degli spazi pubblici del lungomare di Pantelleria, gruppo di progettazione: L. Ramazzotti, F. Rispoli, F. Viola, F. Bruni, A. Falzetti, L. Stendardo, A. D\u2019Agostino.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di idee nell'ambito della Ricerca MIUR Prin \"Partinico | Campagna | Tessuti urbani tra la SS 113 e viale dei Platani. Idee progettuali per la periferia di Palermo\", gruppo composto da F. Viola (coordinatore), F. Bruni, F. Rispoli, E. Rubinacci, A. Sirica, G. Zucchi; pubblicato in A. Sciascia (a cura di), Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico, Gangemi Editore, Roma 2014, pp. 230-233.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per la riqualificazione urbana del lungo fiume Tanagro presso Polla (Salerno), Terzo premio e rimborso spese, gruppo di progettazione: F. Viola, G. Zucchi, F. Bruni, C. Barbieri.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 13-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Dipartimento di Progettazione Urbana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II coordinato dal prof. Uberto Siola con i prof. Luigi Pisciotti, Dante Rabtti e Pasquale Miano per \u201cElaborazioni tecnico-progettuali che illustrino adeguatamente le possibili organizzazioni funzionali del Castel S.Elmo\u201d. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nel volume \"Castel S. Elmo. Studi per un nuovo ruolo urbano\", edito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Dipartimento di Progettazione Urbana.",
        "periodo": "dal 01-02-1992 al 01-07-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca per la \u201cCostituzione di un repertorio di esempi per la formazione di un manuale sugli spazi pubblici di quartiere\u201d, diretta dal Prof. L. Pisciotti e finanziata con fondi M.U.R.S.T. 60%.; i risultati della ricerca sono stati in parte pubblicati nel libro L. Pisciotti, G. Mainini (a cura di) I percorsi del progetto. Cercare e trovare, Cues, Napoli 1994.",
        "periodo": "dal 01-03-1992 al 01-11-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di gruppo dal titolo: \u201cArchitettura e tecnica nella tradizione: il modello come strumento di conoscenza\u201d, diretta dal Prof. L. Pisciotti, Dipartimento di Progettazione Urbana e Urbanistica, finanziata con fondi M.U.R.S.T. 60%; i risultati della ricerca sono stati presentati al Convegno Internazionale \u201cIl recupero degli edifici antichi. Manualistica e nuove tecnologie\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, in una relazione dal titolo \"Architettura e tecnica nella tradizione: il modello come strumento di conoscenza nella Scuola d'Ingegneria di Napoli\", pubblicato nel volume degli Atti.",
        "periodo": "dal 01-02-1993 al 01-10-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u201cL\u2019insegnamento della architettura nella facolt\u00e0 di Ingegneria\u201d, Dipartimento di Progettazione Urbana e Urbanistica, diretta dal Prof. L. Pisciotti e finanziata con fondi M.U.R.S.T. 60%.; i risultati della ricerca sono confluiti nei saggi scritti da F. Viola in occasione della Mostra e del volume \"Scienziati-Artisti. Formazione e ruolo degli ingegneri nelle fonti dell'Archivio di Stato e della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli\", Electa, 2003, a cura di A. Buccaro e F. De Mattia, sul ruolo dei manuali e dei modelli nell'insegnamento dell'architettura nella Facolt\u00e0 di ingegneria di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-03-1993 al 01-02-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca unit\u00e0 operativa locale \u201cNuove tipologie e tecnologie dell\u2019abitare. Residenze speciali: la casa- parcheggio\u201d, coordinata dal prof. G. Mainini, Dipartimento di Progettazione Urbana e Urbanistica dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Coordinatore Nazionale prof. A. Cornoldi, IUAV, finanziata con fondi M.U.R.S.T. art. 65 del D.P.R. 382/1980 (ex quota 40%). I risultati della ricerca sono stati raccolti nel volume A. Cornoldi, F. Viola (a cura di), Nuove forme dell'abitare, Clean, Napoli 1999, ed anticipati nella relazione presentata al Convegno Internazionale \"La residenza in Europa alle soglie del terzo millennio\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Napoli Federico II il 10-11 ottobre 1997, dal titolo \"Residenze temporanee e citt\u00e0 storica: progetti per Napoli\".",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cIl progetto di riqualificazione architettonica e ambientale dei sistemi costieri urbanizzati\u201d, responsabile scientifico prof.ssa Vanna Fraticelli, finanziata dal C.N.R.",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 01-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Il recupero delle ferrovie dismesse nel Parco del Cilento e Vallo di Diano: strumenti e metodi d'intervento per la riqualificazione e valorizzazione del patrimonio naturale ed artistico delle aree protette, in rapporto al sistema generale delle infrastrutture di collegamento\" finanziato dalla Regione Campania in seguito a Bando competitivo (L.R. n.5 annualit\u00e0 2002), coordinamento prof. G. Mainini, Dipartimento di Progettazione Urbana e Urbanistica dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del Centro Interdipartimentale per l\u2019Analisi e la Progettazione Urbana \u201cL. Pisciotti\u201d dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, prendendo parte ad alcune convenzioni: con il Comune di Oppido Lucano (PZ) per la individuazione di Linee guida per il recupero di alcuni comparti nell\u2019ambito della ricostruzione post-terremoto (2004-2005); con il Comune di Ischia (NA) per la redazione del \"Piano del colore per alcuni ambiti campione\" (2005-2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di Ricerca dell'Unit\u00e0 PRIN coordinata dal prof. G. Mainini su \u201cIl progetto di architettura nella riqualificazione delle ferrovie dismesse in rapporto alle risorse ambientali e culturali\u201d, Responsabile scientifico nazionale il prof. G. Fabbri - IUAV per la ricerca \u201cIl progetto di architettura nell\u2019innovazione e/o riqualificazione delle infrastrutture lineari in contesti ambientali e/o storico-culturali complessi\u201d, finanziata dal MIUR come ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN 2003). I risultati della ricerca sono raccolti nelle pubblicazioni: G. Fabbri (a cura di), Forme del movimento. progetti per infrastrutture lineari in contesti storici e ambientali di rilievo, Officina Edizioni, Roma 2008; R. Lucci (a cura di), L'architettura dei paesaggi urbani. ricerche in area campana, Officina Edizioni, Roma 2007. Nell'ambito della ricerca \u00e8 stato organizzata una Mostra documentaria ed un Convegno a Polla (SA) il 12 giugno 2008, dal titolo \"La ferrovia Sicignano-Lagonegro. Materiali d'archivio, studi, ricerche e temi di progetto\". Una relazione sugli esiti della ricerca \u00e8 stata anche presentata da F. Viola al Convegno \"L'identit\u00e0 culturale del paesaggio mediterraneo. Risorse, processi e strategie sostenibili\", Napoli Museo PICO, 13 maggio 2009, organizzato dal CITTAM - Centro Interdipartimentale di Ricerca per lo studio delle Tecniche Tradizionali nell'Area mediterranea, titolo: \"Le infrastrutture come opportunit\u00e0 di riqualificazione del paesaggio contemporaneo\".",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca PRIN coordinato dalla prof. V. Fraticelli su \u201cStrumenti e metodi per l\u2019innovazione del progetto paesaggistico dei luoghi degradati: il caso del territorio flegreo\u201d, parte della Ricerca nazionale PRIN 2007 coordinata dalla prof. A. E. Calcagno Universit\u00e0 di Genova, dal titolo \u201cIl progetto di paesaggio nei luoghi rifiutati\u201d, ricerca finanziata dal MIUR. Nell'ambito della ricerca \u00e8 stato organizzato il Convegno \"Progetto di paesaggio per i luoghi rifiutati\" nell'Aula Magna dell'Universit\u00e0 Federico II di Napoli il 13 dicembre 2010 e pubblicati i risultati nel volume: A. Calcagno Maniglio (a cura di), Progetti di paesaggio per i luoghi rifiutati, Gangemi Editore, Roma 2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca PRIN coordinata dal prof. F. Rispoli Dipartimento di Progettazione Urbana e Urbanistica dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, su \u201cLe 'forme della citt\u00e0 in estensione. Caratteri e metodologie di intervento per il territorio campano\u201d, parte della ricerca nazionale coordinata dal prof. L. Ramazzotti Universit\u00e0 di Roma Tre dal titolo \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d, finanziata dal MIUR nell\u2019ambito dei PRIN 2009. I risultati della ricerca dell'Unit\u00e0 PRIN di Napoli sono pubblicati in: F. Rispoli (a cura di), Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano, Gangemi Editore, Roma 2013. Nell'ambito della ricerca nazionale, Francesco Viola ha coordinato un gruppo di progettazione per l'area di Partinico (Palermo), individuata dall'Unit\u00e0 PRIN di Palermo diretta dal prof. A. Sciascia, e pubblicata in: A. Sciascia (a cura di), Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico, Gangemi editore, Roma 2014.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo UNISCAPE, Rete europea di Universit\u00e0 per l\u2019attuazione della Convenzione Europea del Paesaggio, di cui l'Universit\u00e0 di Napoli Federico II \u00e8 fondatore ed alla quale partecipano 52 istituzioni universitarie rappresentative di 13 Paesi europei. Scopo di UNISCAPE \u00e8 promuovere e rinforzare la cooperazione interdisciplinare sui temi del paesaggio, in particolare modo nell'area della ricerca e della formazione. Il gruppo di ricerca di Napoli dal 2013 ha, fra le altre attivit\u00e0, organizzato il Convegno Colloquio Internazionale UNISCAPE \u201cIncontri sul paesaggio: tra letteratura e scienza\u201d, 24-25 giugno 2013, e il Seminario Internazionale UNISCAPE En-route \"Recovering river landscapes\" a Napoli dal 28 al 30 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Ricerca \u201cS.R.S.-Sinergreen, Re-novae, SEM per il governo energetico del territorio\u201d, composto da docenti e ricercatori del Dipartimento di Ingegneria Civile Edile e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, finanziata dalla Comunit\u00e0 Europea nell\u2019ambito del PON 2007-2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca CIRICE, Centro di Ricerca Interdipartimentale sull'Iconografia della Citt\u00e0 Europea, dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, di cui \u00e8 membro del Consiglio di Gestione. Fra le recenti attivit\u00e0 del Centro CIRICE cui Francesco Viola ha partecipato direttamente vi \u00e8 l'organizzazione del Convegno Internazionale di Studi CIRICE 2014 \"Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento\", Napoli, 13-15 marzo 2014, nel quale ha presentato una relazione su \"Il paesaggio ferroviario tra natura, artificio ed arte\"; inoltre, dal 2015 Francesco viola fa parte del Comitato di Redazione della rivista semestrale <<Eikonocity>> edita dal CIRICE e dall'Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di Ricerca sui \u201cCriteri tecnico-scientifici per gli interventi sull\u2019architettura ed il paesaggio rurale in Campania\u201d, del Dipartimento di Ingegneria Civile e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, ricerca finanziata in seguito alla vittoria di un bando di Concorso fra Universit\u00e0 italiane del Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo, coordinamento della Regione Campania. Gli esiti della ricerca sono stati pubblicati in: M. Fumo, R. Castelluccio (a cura di), Criteri tecnico-scientifici per gli interventi sull'architettura ed il paesaggio rurale in Campania, Luciano editore, Napoli 2015; M. Fumo, R. Castelluccio (a cura di), Manuale per il recupero dell'architettura rurale. Campania, Cilento e area vesuviana, Luciano editore, Napoli 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}