{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Automatico Estetico: J. Hejduk e H. Tessenow",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-585-2"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 978-88-5753-585-2",
        "opera": "(a cura di): R. Rizzi S. Pisciella G. Scavuzzo, Architettura. I pregiudicati. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amistadi Lamberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto (2016). Automatico Estetico: J. Hejduk e H. Tessenow.",
        "In: (a cura di): R. Rizzi S. Pisciella G. Scavuzzo, Architettura. I pregiudicati.",
        "p. 187-202, Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 978-88-5753-585-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-158",
        "titolo": "Arte Architettura Citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788889739235"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739235",
        "opera": "L. Amistadi E. Prandi. (a cura di): L. Amistadi E. Prandi, Architettura e Citt\u00e0. Saggi, con un'antologia ragionata di scritti di FAmagazine 2010-2012. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amistadi Lamberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto (2016). Arte Architettura Citt\u00e0. In: L. Amistadi E. Prandi.",
        "(a cura di): L. Amistadi E. Prandi, Architettura e Citt\u00e0. Saggi, con",
        "un'antologia ragionata di scritti di FAmagazine 2010-2012. p. 157-158,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739235"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-143",
        "titolo": "Paesaggio urbano e uso del suolo",
        "ISBN": [
          "9788889739235"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739235",
        "opera": "L. Amistadi E. Prandi. (a cura di): L. Amistadi E. Prandi, Architettura e Citt\u00e0. Saggi, con un'antologia ragionata di scritti di FAmagazine 2010-2012. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amistadi Lamberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto (2016). Paesaggio urbano e uso del suolo. In: L.",
        "Amistadi E. Prandi. (a cura di): L. Amistadi E. Prandi, Architettura e Citt\u00e0.",
        "Saggi, con un'antologia ragionata di scritti di FAmagazine 2010-2012. p.",
        "142-143, Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739235"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "Architettura e Citt\u00e0. Saggi. Con un'antologia di scritti di FAmagazine 2010-2012. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89739-23-5"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 978-88-89739-23-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amistadi Lamberto, Prandi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Amistadi Lamberto, Prandi Enrico (2016). Architettura e Citt\u00e0. Saggi. Con",
        "un'antologia di scritti di FAmagazine 2010-2012. p. 1-208, Parma:Festival",
        "Architettura Edizioni, ISBN: 978-88-89739-23-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-79",
        "titolo": "Conversazione con Dieter Eckert / Gespraech mit Dieter Eckert",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-4-6"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-4-6",
        "opera": "(a cura di): L. Amistadi I. Clemente, Eckert Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine: la costruzione dei luoghi / Vom Bild her... Orte Bauen. vol. 50, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amistadi L., Clemente I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi L., Clemente I. (2015). Conversazione con Dieter Eckert /",
        "Gespraech mit Dieter Eckert. In: (a cura di): L. Amistadi I. Clemente, Eckert",
        "Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine: la costruzione dei luoghi /",
        "Vom Bild her... Orte Bauen. vol. 50, p. 68-79, Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI,",
        "ISBN: 978-88-940155-4-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-151",
        "titolo": "Glossario ragionato. Tipologie, tecniche costruttive e armamenti",
        "ISBN": [
          "978-88-7197-175-9"
        ],
        "csp": "Trento:Fondazione Museo storico del Trentino, ISBN: 978-88-7197-175-9",
        "opera": "Lamberto Amistadi;Michela Favero;Nicola Fontana;Riccardo Tomasoni. (a cura di): Michela Favero;Vittorio Carrara, Le montagne dei forti. Paesaggi alpini e architetture militari nell'Alta Valle del Chiese. 1859-2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lamberto Amistadi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lamberto Amistadi (2015). Glossario ragionato. Tipologie, tecniche",
        "costruttive e armamenti. In: Lamberto Amistadi;Michela Favero;Nicola",
        "Fontana;Riccardo Tomasoni. (a cura di): Michela Favero;Vittorio Carrara,",
        "Le montagne dei forti. Paesaggi alpini e architetture militari nell'Alta Valle",
        "del Chiese. 1859-2014. p. 138-151, Trento:Fondazione Museo storico del",
        "Trentino, ISBN: 978-88-7197-175-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-61",
        "titolo": "Convenzione e simboli della New England Masque",
        "ISBN": [
          "978-88-98262-30-4"
        ],
        "csp": "Firenze:Ai\u00f2n edizioni, ISBN: 978-88-98262-30-4",
        "opera": "G. Scavuzzo M. Hays L. Amistadi I. Clemente. (a cura di): L. Amistadi I. Clemente, John Hejduk. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amistadi Lamberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto (2015). Convenzione e simboli della New England",
        "Masque. In: G. Scavuzzo M. Hays L. Amistadi I. Clemente. (a cura di): L.",
        "Amistadi I. Clemente, John Hejduk. p. 44-61, Firenze:Ai\u00f2n edizioni, ISBN:",
        "978-88-98262-30-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-79",
        "titolo": "L'architettura dei forti",
        "ISBN": [
          "978-88-7197-175-9"
        ],
        "csp": "Trento:Fondazione Museo storico del Trentino, ISBN: 978-88-7197-175-9",
        "opera": "Lamberto Amistadi;Michela Favero;Nicola Fontana;Riccardo Tomasoni. (a cura di): Michela Favero;Vittorio Carrara, Le montagne dei forti. Paesaggi alpini e architetture militari nell'Alta Valle del Chiese. 1859-2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lamberto Amistadi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lamberto Amistadi (2015). L'architettura dei forti. In: Lamberto",
        "Amistadi;Michela Favero;Nicola Fontana;Riccardo Tomasoni. (a cura di):",
        "Michela Favero;Vittorio Carrara, Le montagne dei forti. Paesaggi alpini e",
        "architetture militari nell'Alta Valle del Chiese. 1859-2014. p. 58-79,",
        "Trento:Fondazione Museo storico del Trentino, ISBN: 978-88-7197-175-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-9",
        "titolo": "La verit\u00e0, vi prego, sull'architettura / Sag mir die Wahrheit ueber die Architektur",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-4-6"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-4-6",
        "opera": "(a cura di): L. Amistadi I. Clemente, Eckert Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine: la costruzione dei luoghi / Vom Bild her... Orte Bauen. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amistadi Lamberto, Clemente Ildebrando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto, Clemente Ildebrando (2015). La verit\u00e0, vi prego,",
        "sull'architettura / Sag mir die Wahrheit ueber die Architektur. In: (a cura di):",
        "L. Amistadi I. Clemente, Eckert Negwer Suselbeek. A cominciare",
        "dall'immagine: la costruzione dei luoghi / Vom Bild her... Orte Bauen. p.",
        "6-9, Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-4-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-113",
        "titolo": "La riduzione della complessit\u00e0. Multidisciplinariet\u00e0 e composizione architettonica",
        "ISBN": [
          "978-88-90905438"
        ],
        "csp": "Roma:ProArch, ISBN: 978-88-90905438, Roma, 28-29 novembre 2014",
        "opera": "La formazione dell'architetto. Problemi e prospettive. Atti del IV Forum del coordinamento nazionale dei docenti di progettazione architettonica ICAR 14-15-16. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lamberto Amistadi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamberto Amistadi (2015). La riduzione della complessit\u00e0.",
        "Multidisciplinariet\u00e0 e composizione architettonica. In: La formazione",
        "dell'architetto. Problemi e prospettive. Atti del IV Forum del coordinamento",
        "nazionale dei docenti di progettazione architettonica ICAR 14-15-16. p.",
        "111-113, Roma:ProArch, ISBN: 978-88-90905438, Roma, 28-29 novembre",
        "2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "866-876",
        "titolo": "John Hejduk. I nuovi programmi dell'architettura delle \"maschere\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-544-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-544-7, Napoli, Palazzo Gravina, 1-2 ottobre 2015",
        "opera": "Abitare insieme/Living together. Dimensione condivisa del progetto di futuro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lamberto Amistadi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamberto Amistadi (2015). John Hejduk. I nuovi programmi dell'architettura",
        "delle \"maschere\". In: Abitare insieme/Living together. Dimensione condivisa",
        "del progetto di futuro. p. 866-876, Napoli:Clean Edizioni, ISBN:",
        "978-88-8497-544-7, Napoli, Palazzo Gravina, 1-2 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/2"
        ],
        "titolo": "Le strutture dell'immaginazione. Un disegno di John Hejduk",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 27, 28, p. 21-30, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/2",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMISTADI L. (2014). Le strutture dell'immaginazione. Un disegno di John",
        "Hejduk. FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 27, 28, p.",
        "21-30, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/edit"
        ],
        "titolo": "La ricerca impossibile. L'immaginazione nel progetto di Architettura. Editoriale",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 27, 28, p. 7-10, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/edit",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMISTADI L., CLEMENTE I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMISTADI L., CLEMENTE I. (2014). La ricerca impossibile.",
        "L'immaginazione nel progetto di Architettura. Editoriale. FESTIVAL",
        "DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 27, 28, p. 7-10, ISSN: 2039-0491,",
        "doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/edit"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-162",
        "titolo": "Figure architettoniche e paesaggio urbano (dell'Agro Romano)",
        "ISBN": [
          "9788874625925"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874625925",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): CALZOLARETTI M., MANDOLESI D., Rigenerare Tor Bella Monaca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2014). Figure architettoniche e paesaggio urbano (dell'Agro",
        "Romano). In: AA. VV.. (a cura di): CALZOLARETTI M., MANDOLESI D.,",
        "Rigenerare Tor Bella Monaca. p. 160-162, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "9788874625925"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-27",
        "titolo": "Teatralit\u00e0 urbana e \"oltreperiferia\" di Parma: il caso di Corcagnano / Urban theatricality and \"oltreperiferia\" of Parma: the case of Corcagnano",
        "ISBN": [
          "9788889739211"
        ],
        "csp": "PARMA:Festival Architettura Editore, ISBN: 9788889739211",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): PRANDI E., Compact city architecture 2, designing centrality, regenerating the suburbs. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2014). Teatralit\u00e0 urbana e \"oltreperiferia\" di Parma: il caso di",
        "Corcagnano / Urban theatricality and \"oltreperiferia\" of Parma: the case of",
        "Corcagnano. In: AA. VV.. (a cura di): PRANDI E., Compact city architecture",
        "2, designing centrality, regenerating the suburbs. p. 22-27, PARMA:Festival",
        "Architettura Editore, ISBN: 9788889739211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-37",
        "titolo": "Ragione pratica e ragione poetica / Practical reason and poetic reason",
        "ISBN": [
          "9788878474345"
        ],
        "csp": "Parma:MUP Monte Universit\u00e0 Parma, ISBN: 9788878474345",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): RIZZI R., Parma inattesa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2013). Ragione pratica e ragione poetica / Practical reason",
        "and poetic reason. In: AA.VV.. (a cura di): RIZZI R., Parma inattesa. p.",
        "35-37, Parma:MUP Monte Universit\u00e0 Parma, ISBN: 9788878474345"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n21.2012/edit"
        ],
        "titolo": "Editoriale: costruire nel costruito / Editorial: building within the built",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 21, p. 8-10, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n21.2012/edit",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMISTADI L. (2012). Editoriale: costruire nel costruito / Editorial: building",
        "within the built. FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 21, p.",
        "8-10, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n21.2012/edit"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-149",
        "titolo": "San Giacomo in Paludo. Five Stories about girding and circumscribing",
        "ISBN": [
          "9788889739198"
        ],
        "csp": "PARMA:FAEdizioni, ISBN: 9788889739198",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): MARZO M., Fortified Places in the Venetian Lagoon. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2012). San Giacomo in Paludo. Five Stories about girding",
        "and circumscribing. In: AA.VV.. (a cura di): MARZO M., Fortified Places in",
        "the Venetian Lagoon. p. 144-149, PARMA:FAEdizioni, ISBN:",
        "9788889739198"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-23",
        "titolo": "Compact as redefinition. The semantic densification",
        "ISBN": [
          "9788889739204"
        ],
        "csp": "PARMA:FAEdizioni, ISBN: 9788889739204",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): AMISTADI L., PRANDI E., Compact City Architecture: historical city centre design in Europe. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2012). Compact as redefinition. The semantic densification.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): AMISTADI L., PRANDI E., Compact City",
        "Architecture: historical city centre design in Europe. p. 20-23,",
        "PARMA:FAEdizioni, ISBN: 9788889739204"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-186",
        "titolo": "L'Edificio del Carmine: storia e trasformazioni",
        "ISBN": [
          "9788890378072"
        ],
        "csp": "TORINO:AlcuniEditori, ISBN: 9788890378072",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): VERNIZZI C., Il Convitto Nazionale \"Umberto I\" ieri e oggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2012). L'Edificio del Carmine: storia e trasformazioni. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): VERNIZZI C., Il Convitto Nazionale \"Umberto I\" ieri e",
        "oggi. p. 177-186, TORINO:AlcuniEditori, ISBN: 9788890378072"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "La costruzione della citt\u00e0. Concetti e figure. p",
        "ISBN": [
          "9788871158082"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158082",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMISTADI L. (2012). La costruzione della citt\u00e0. Concetti e figure. p. 1-92,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158082"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il forte Larino, Cinepanorama della Valle del Chiese",
        "ISSN": [
          "1125-0259"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURA DEL PAESAGGIO",
        "csp": "vol. 24, p. 1-9, ISSN: 1125-0259",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMISTADI L., MAYR K."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMISTADI L., MAYR K. (2011). Il forte Larino, Cinepanorama della Valle",
        "del Chiese. ARCHITETTURA DEL PAESAGGIO, vol. 24, p. 1-9, ISSN:",
        "1125-0259"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-35",
        "titolo": "AMISTADI // MAYR",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): FAGIOLI M., Nuove tendenze in architettura / New trends in architecture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMISTADI L., MAYR K."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L., MAYR K. (2011). AMISTADI // MAYR. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "FAGIOLI M., Nuove tendenze in architettura / New trends in architecture. p.",
        "22-35, FIRENZE:Aion, ISBN: 9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-79",
        "titolo": "Ricapitolazione sul significato degli studi urbani / Recapitulation of the significance of the urban studies",
        "ISBN": [
          "8889739185"
        ],
        "csp": "PARMA:FAEdizioni, ISBN: 8889739185",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): AMISTADI L., PRANDI E., European City Architecture. Project Structure Image. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2011). Ricapitolazione sul significato degli studi urbani /",
        "Recapitulation of the significance of the urban studies. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): AMISTADI L., PRANDI E., European City Architecture. Project",
        "Structure Image. p. 72-79, PARMA:FAEdizioni, ISBN: 8889739185"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "90-95",
        "titolo": "L'icona architettonica nella citt\u00e0 del cibo. Riflessioni tardive intorno al rapporto tra funzione e forma / The architectural icon in the city of food. Belated reflections on the relationship between function and form",
        "ISBN": [
          "8889739177"
        ],
        "csp": "PARMA:FAEdizioni, ISBN: 8889739177, Parma, Casa della Musica, 10 ottobre 2010",
        "opera": "(a cura di): QUINTELLI C., Cosa intendiamo per Food Valley? / What do we mean by Food Valley? First Parma Food Valley Symposium. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AMISTADI L. (2011). L'icona architettonica nella citt\u00e0 del cibo. Riflessioni",
        "tardive intorno al rapporto tra funzione e forma / The architectural icon in",
        "the city of food. Belated reflections on the relationship between function and",
        "form. In: (a cura di): QUINTELLI C., Cosa intendiamo per Food Valley? /",
        "What do we mean by Food Valley? First Parma Food Valley Symposium. p.",
        "90-95, PARMA:FAEdizioni, ISBN: 8889739177, Parma, Casa della Musica,",
        "10 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-104",
        "titolo": "Paesaggio come rappresentazione, seguito da Le Metafore dell'architettura. p",
        "ISBN": [
          "9788884971401"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971401",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMISTADI L. (2008). Paesaggio come rappresentazione, seguito da Le",
        "Metafore dell'architettura. p. 1-104, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "9788884971401"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Automatico Estetico: J. Hejduk e H. Tessenow",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-585-2"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 978-88-5753-585-2",
        "opera": "(a cura di): R. Rizzi S. Pisciella G. Scavuzzo, Architettura. I pregiudicati. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amistadi Lamberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto (2016). Automatico Estetico: J. Hejduk e H. Tessenow.",
        "In: (a cura di): R. Rizzi S. Pisciella G. Scavuzzo, Architettura. I pregiudicati.",
        "p. 187-202, Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 978-88-5753-585-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "Architettura e Citt\u00e0. Saggi. Con un'antologia di scritti di FAmagazine 2010-2012. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89739-23-5"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 978-88-89739-23-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amistadi Lamberto, Prandi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Amistadi Lamberto, Prandi Enrico (2016). Architettura e Citt\u00e0. Saggi. Con",
        "un'antologia di scritti di FAmagazine 2010-2012. p. 1-208, Parma:Festival",
        "Architettura Edizioni, ISBN: 978-88-89739-23-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-61",
        "titolo": "Convenzione e simboli della New England Masque",
        "ISBN": [
          "978-88-98262-30-4"
        ],
        "csp": "Firenze:Ai\u00f2n edizioni, ISBN: 978-88-98262-30-4",
        "opera": "G. Scavuzzo M. Hays L. Amistadi I. Clemente. (a cura di): L. Amistadi I. Clemente, John Hejduk. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amistadi Lamberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto (2015). Convenzione e simboli della New England",
        "Masque. In: G. Scavuzzo M. Hays L. Amistadi I. Clemente. (a cura di): L.",
        "Amistadi I. Clemente, John Hejduk. p. 44-61, Firenze:Ai\u00f2n edizioni, ISBN:",
        "978-88-98262-30-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "866-876",
        "titolo": "John Hejduk. I nuovi programmi dell'architettura delle \"maschere\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-544-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-544-7, Napoli, Palazzo Gravina, 1-2 ottobre 2015",
        "opera": "Abitare insieme/Living together. Dimensione condivisa del progetto di futuro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lamberto Amistadi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamberto Amistadi (2015). John Hejduk. I nuovi programmi dell'architettura",
        "delle \"maschere\". In: Abitare insieme/Living together. Dimensione condivisa",
        "del progetto di futuro. p. 866-876, Napoli:Clean Edizioni, ISBN:",
        "978-88-8497-544-7, Napoli, Palazzo Gravina, 1-2 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-27",
        "titolo": "Teatralit\u00e0 urbana e \"oltreperiferia\" di Parma: il caso di Corcagnano / Urban theatricality and \"oltreperiferia\" of Parma: the case of Corcagnano",
        "ISBN": [
          "9788889739211"
        ],
        "csp": "PARMA:Festival Architettura Editore, ISBN: 9788889739211",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): PRANDI E., Compact city architecture 2, designing centrality, regenerating the suburbs. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L. (2014). Teatralit\u00e0 urbana e \"oltreperiferia\" di Parma: il caso di",
        "Corcagnano / Urban theatricality and \"oltreperiferia\" of Parma: the case of",
        "Corcagnano. In: AA. VV.. (a cura di): PRANDI E., Compact city architecture",
        "2, designing centrality, regenerating the suburbs. p. 22-27, PARMA:Festival",
        "Architettura Editore, ISBN: 9788889739211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "La costruzione della citt\u00e0. Concetti e figure. p",
        "ISBN": [
          "9788871158082"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158082",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMISTADI L. (2012). La costruzione della citt\u00e0. Concetti e figure. p. 1-92,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158082"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-35",
        "titolo": "AMISTADI // MAYR",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): FAGIOLI M., Nuove tendenze in architettura / New trends in architecture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMISTADI L., MAYR K."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMISTADI L., MAYR K. (2011). AMISTADI // MAYR. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "FAGIOLI M., Nuove tendenze in architettura / New trends in architecture. p.",
        "22-35, FIRENZE:Aion, ISBN: 9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "L. Amistadi, E. Prandi (a cura di) (2011). European city architecture: project",
        "structure image. p. 1-180, PARMA:FAEdizioni, ISBN: 9788889739181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-104",
        "titolo": "Paesaggio come rappresentazione, seguito da Le Metafore dell'architettura. p",
        "ISBN": [
          "9788884971401"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971401",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMISTADI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMISTADI L. (2008). Paesaggio come rappresentazione, seguito da Le",
        "Metafore dell'architettura. p. 1-104, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "9788884971401"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza del simbolo. Lezioni di teoria e Tecnica della Progettazione Architettonica. Di L. SEMERANI",
        "ISBN": [
          "9788884971012"
        ],
        "journal": "NAPOLI:CLEAN",
        "csp": "ISBN: 9788884971012",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Amistadi, I. Clemente (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "L. Amistadi, I. Clemente (a cura di) (2007). L'esperienza del simbolo.",
        "Lezioni di teoria e Tecnica della Progettazione Architettonica. Di L.",
        "SEMERANI. NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971012"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "21089",
    "nome": "AMISTADI Lamberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore editoriale con Domenico Chizzoniti, Armando Dal Fabbro, Luca Monica della collana TECA, Teorie della Composizione Architettonica, Clean edizioni, Napoli. Volumi pubblicati. TECA 1: L. Semerani, L'esperienza del simbolo, Lezioni di Teoria e Tecnica della Progettazione Architettonica; TECA 2: D. Chizzoniti, Ideologia e iconologia, Architettura e rivoluzione; TECA 3: L. Amistadi, Paesaggio come rappresentazione, seguito da Le metafore dell'architettura; TECA 4: A. Dal Fabbro, Astrazione e memoria, Figure e forme del comporre; TECA 5: G. Canella, Un ruolo per l'architettura; TECA 6: C. Aymonino, Teorie dell'architettura; TECA 7: L. Semerani, A. Gallo, Lina Bo Bardi, Il diritto al brutto e il SESC-f\u00e0brica da Pomp\u00e9ia; TECA 8: L. Semerani, Incontri e lezioni. Attrazione e contrasto tra le forme; TECA 9: F. Spirito, Mappare per figure.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redattore specialista e autore dei lemmi: Antropomorfismo, Astrazione, Biomorfismo, Classificazione, Figurazione, Forma, Gestalt, Immagine, Linguaggio, Ornamento, Paesaggio, Relazione, Zoomorfismo. \u201cARCHITETTURA enciclopedia dell\u2019architettura\u201d. Editore: Milano: Motta + il Sole 24 Ore. I libri del Sole 24 ORE, ISSN 1973-5642. Curatore: Prof. Arch. Aldo De Poli.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Vicedirettore della rivista scientifica on line area 08/D1 \u201cFestival Architettura Magazine\u201d, ISSN 2039-0491. L'indirizzo tematico generale di FAMagazine \u00e8 il rapporto tra Architettura e Citt\u00e0. Essa affronta e dibatte le questioni pi\u00f9 urgenti relative allo studio e alla costruzione della citt\u00e0 contemporanea con particolare attenzione ai temi della qualit\u00e0 dello spazio pubblico e del paesaggio. www.festivalarchitettura.it",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore editoriale con Ildebrando Clemente della collana SOUNDINGS, Series of Theory and architectural Openness, Ai\u00f3n edizioni, Firenze. Volumi pubblicati. SOUNDINGS 0/I, John Hejduk. In corso di pubblicazione: SOUNDINGS I/II, Aldo Rossi.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Politecnico di Torino. Facolt\u00e0 di Architettura. Struttura: Dottorato di Ricerca in Teoria e Costruzione dell\u2019Architettura. Relatore al Progetto multimediale RITRATTI della Scuola Italiana di Architettura. Titolo dell'intervento: \u201cLuciano Semerani. La trasmissibilit\u00e0 dell'esperienza.\u201d Torino, Castello del Valentino, 27/28 maggio 2002. Pubblicato in: \u201cRitratti. 8 maestri dell\u2019architettura italiana\u201d, Celid edizioni, Torino, 2003.",
        "periodo": "dal 27-05-2002 al 28-05-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Struttura: Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica. Relatore al seminario \u201cArchitettura del limite occidentale di Venezia\u201d. Titolo dell'intervento: \u201cVenezia: sezioni e tipologie\u201d. Venezia, ex cotonificio di Santa Marta, 5 febbraio 2003. Pubblicato in: \u201cStudi su Venezia dopo Palladio: progetti e ipotesi\u201d, IUAV giornale d\u2019istituto n. 17, 2003. ISSN 2038-7814.",
        "periodo": "dal 05-02-2003 al 05-02-2003"
      },
      {
        "content": "Politecnico di Torino. Facolt\u00e0 di Architettura. Relatore al primo Congresso Nazionale dei Dottorati di Ricerca Italiani in Progettazione Architettonica nella sezione \u201cII. Architettura, citt\u00e0, territorio e paesaggio\u201d (chairman: L. Thermes \u2013 Universit\u00e0 di Reggio Calabria; keynote speaker: G. Barbieri \u2013 Universit\u00e0 di Chieti; discussant: P. Belfiore, G. Marras, A. Petruccioli, S. Protasoni, A. Terranova). Torino, Castello del Valentino, 13/15 febbraio 2003.",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 15-02-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 1, \u201cEteroarchitettura\u201d. Relatore nella sezione POSTDOT/Composizioni. Incontro sugli sviluppi delle ricerche dei dottorati e dei corsi di alta formazione nelle discipline compositive: architettura, arte, cinema, letteratura, musica. Parma, 20/26 settembre 2004.",
        "periodo": "dal 20-09-2004 al 26-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Relatore al convegno del Dipartimento di Progettazione Architettonica dello IUAV (a cura del Direttore Prof. G. Carnevale). Titolo dell'intervento: \u201cModelli insediativi ecosotenibili: unit\u00e0 spaziali combinabili\u201d. Venezia, ex cotonificio di Santa Marta, 27 settembre 2004.",
        "periodo": "dal 27-09-2004 al 27-09-2004"
      },
      {
        "content": "Soprintendenza ai Beni Architettonici della Provincia Autonoma di Trento. Relatore con il Prof. Arch. L. Semerani al convegno \u201cProgetto Grande Guerra\u201d. Titolo dell'intervento: \u201cIl paesaggio fortificato. Progetto per la valorizzazione del patrimonio storico-monumentale dell\u2019Alta Valle del Chiese\u201d. Progetto: Luciano Semerani, Lamberto Amistadi. Lardaro, 20/21 maggio 2005. Pubblicato in: \u201cProgetto Grande Guerra. Tutela e valorizzazione dei Beni Architettonici. Esperienze a confronto\u201d, Provincia Autonoma di Trento, Trento, 2008. ISBN 978-88-7702-231-8.",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 21-05-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 2, \u201cARCHITECTURE richness and poverty\u201d. Cura con D. Chizzoniti della sezione Genealogie della mostra \u201claboratorioitalia, esposizione d\u2019Architettura 2005\u201d, duecento progettisti per un\u2019indagine sullo stato della cultura architettonica in Italia (ideata da G. Leoni e C. Quintelli). Parma, Chiesa di San Ludovico, 19/25 settembre 2005. Catalogo in: \u201cd\u2019Architettura\u201d rivista italiana d'architettura, n. 27, maggio/settembre 2005; n. 28, settembre/dicembre 2005; n.29, gennaio/aprile 2005. ISSN 1720-0342.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 2, \"ARCHITECTURE richness and poverty\". Partecipazione alla mostra e alle giornate di studio dal titolo: Struttura e obiettivi dei Dottorati italiani in Composizione e Progettazione architettonica: Dopo Palladio e Campus di Marte. Sperimentazioni progettuali del Dottorato di Venezia. Giornate di studio promosse dal Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica IUAV di Venezia. Parma, Teatro Due, 19-25 settembre 2005.",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 22-09-2005"
      },
      {
        "content": "Soprintendenza ai Beni Architettonici della Provincia Autonoma di Trento. Comune di Bondo, TN. Relatore al convegno \u201cIl Cimitero monumentale austroungarico di Bondo. Studi a margine degli interventi di restauro e valorizzazione\u201d. Titolo dell'intervento: \u201cI simboli del cimitero monumentale di Bondo: progetto di illuminazione e diffusione sonora\u201d. Progetto: Lamberto Amistadi. Bondo, Sala consiliare, 14 ottobre 2006. Parzialmente pubblicato in: \u201cWUNDERTAL, Luoghi e figure della Valle del Chiese\u201d, Progetti di L. Semerani, A. Gallo, L. Amistadi, FAEdizioni, Parma, 2009. ISBN 88-89739-12-6.",
        "periodo": "dal 14-10-2006 al 14-10-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 3, \u201cArchitettura di rara bellezza\u201d. Ideazione e cura con D. Chizzoniti e G. L. Ferreri della mostra \u201cLe declinazioni del gusto. Otto progetti di architettura per il paesaggio presente e futuro\u201d. Modena, Foro Boario, 23/29 ottobre 2006. Mostra pubblicata in: \u201cArchitettura di rara bellezza\u201d, catalogo del Festival dell\u2019Architettura 3, FAEdizioni, Parma, 2006. ISBN 88-89739-06-1.",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 29-10-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Facolt\u00e0 di Architettura Federico II. Presentazione della collana TECA Teorie della Composizione Architettonica, edizioni CLEAN, con B. Gravagnuolo, S. Bisogni, L. Semerani, D. Chizzoniti, A. Dal Fabbro, L. Monica. Napoli, Palazzo Gravina, 24 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 24-10-2007 al 24-10-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 4, \u201cPubblico paesaggio\u201d. Relatore al convegno \u201cRICERCA-WORK IN PROGRESS L\u2019Europa del paesaggio. Progetti di paesaggio dalle regioni europee\u201d, con A. Grispan, M. Porrino, E. Prandi, F. Semerani. Parma, Ridotto del Teatro Regio, 13 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Parma, Facolt\u00e0 di Architettura. Sole 24 Ore, Federico Motta Editore. Relatore al convegno \u201cIn quale direzione sta andando l\u2019architettura?\u201d (a cura di Prof. Arch. A. De Poli). Titolo dell'intervento: \u201cLe leggi della forma\u201d, Parma, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 5 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 05-02-2008 al 05-02-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Udine. IPSAPA/ISPALEM. Ecoistituto del Friuli Venezia Giulia. Relatore al XIII convegno internazionale interdisciplinare \u201cUnicit\u00e0, uniformit\u00e0 e universalit\u00e0 nella identificazione del mosaico paesistico-culturale\u201d, nella sezione Architettura del paesaggio e sistemi culturali. Titolo dell'intervento \u201cL'architettura del paesaggio II\u201d. Aquileia,18/19 settembre 2008. Atti pubblicati in: \u201cUnicit\u00e0, uniformit\u00e0 e universalit\u00e0 nella identificazione del mosaico paesistico-culturale\u201d, DVD allegato al n. 20 della rivista PAYSAGE, marzo/giugno 2009. ISSN 1125-0259.",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 4, \u201cPubblico paesaggio\u201d. Ideazione e cura della mostra \u201cWUNDERTAL. Luoghi e figure della Valle del Chiese\u201d, progetti di L. Semerani, A. Gallo, L. Amistadi. Modena, Foro Boario, 18 ottobre/2 novembre 2008. Pubblicati in: \u201cPUBBLICO PAESAGGIO\u201d, Documenti del Festival dell\u2019Architettura 4, FAEdizioni, Parma, 2008.",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 02-11-2008"
      },
      {
        "content": "Stazionerogers, Trieste. Festival dell\u2019Architettura 4, \u201cPubblico paesaggio\u201d. Galleria civica di Modena. Ecomuseo della Valle del Chiese. Porta del Trentino. Ideazione e cura della mostra \u201cWUNDERTAL. Luoghi e figure della Valle del Chiese\u201d, Progetti di L. Semerani, A. Gallo, L. Amistadi. Trieste, Stazionerogers, 24 aprile/17 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 24-04-2009 al 17-05-2009"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 5, \u201cCOMMUNITY/ARCHITECTURE\u201d. Presentazione della collana TECA, Teorie della Composizione Architettonica e dei volumi TECA 3: L. Amistadi, \u201cPaesaggio come rappresentazione\u201d e TECA 4: A. Dal Fabbro, \u201cAstrazione e memoria\u201d. Parma, Libreria Fiaccadori, 28 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 28-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Ideazione e cura del Seminario didattico \u201cFigura e parte nella costruzione della citt\u00e0\u201d. Relatori: L. Amistadi, \u201cFigura e parte: monolitico vs scomponibile\u201d; M. Marzo, \u201cUna citt\u00e0 di brani discretamente composti: Collage City\u201d; K. Mayr, \u201cFigura e sfondo nel disegno della citt\u00e0\u201d; E. Corradi, G. Vallese \u201cCasual City\u201d; I. Clemente, \u201cGianugo Polesello. Due progetti urbani\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2010 al 24-05-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d. Facolt\u00e0 di Architettura. Relatore all\u2019interno del seminario del Dottorato di Ricerca in Progettazione Urbana \u201cLe opere dei maestri e le Scuole di Architettura in Italia\u201d (a cura di Prof. Arch. F. Visconti, Arch. R. Capozzi, Arch. C. Orfeo). Titolo della lezione: Le opere di Samon\u00e0 e la Scuola di Venezia.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Relatore all\u2019interno del \u201cseminario internacional sobre arquitectura y arqueologia IT\u00c1LICA, tiempo y paisaje\u201d, Venezia 6 settembre \u2013 29 ottobre 2010 (Direzione e Responsabilit\u00e0 Scientifica: Prof. Arch. Antonio Tejedor, Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Sevilla; Arch. Mauro Marzo, Universit\u00e0 IUAV di Venezia). Titolo della lezione: L\u2019utilit\u00e0 dell\u2019archeologia per l\u2019architettura.",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Udine. IPSAPA/ISPALEM. Ecoistituto del Friuli Venezia Giulia. Relatore al XIV convegno internazionale interdisciplinare \u201cIl Wonderland nel mosaico paesistico-culturale: idea, immagine, illusione\u201d, all\u2019interno del Percorso culturale A: Progetto e percezione (idea), La scala del progetto: dall\u2019arredo urbano all\u2019area vasta. Titolo dell'intervento \u201cIl Forte Larino: Cinepanorama della Valle del Chiese\u201d. Progetto: Amistadi/Mayr architetti. Palmanova,16-17 settembre 2010. Atti e progetto pubblicati in: \u201cIl Wonderland nel mosaico paesistico-culturale: idea, immagine, illusione\u201d, DVD allegato al n. 24 della rivista PAYSAGE, maggio/settembre 2011. ISSN 1125-0259.",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 5, \u201cCOMMUNITY/ARCHITECTURE\u201d. Relatore al FIRST PARMA FOOD VALLEY Symposium all\u2019interno della sequenza tematica \u201cRisorse culturali, identit\u00e0 storiche, espressioni artistiche, luoghi narrativi\u201d (a cura di Prof. Arch. C. Quintelli). Titolo dell'intervento: \u201cL\u2019icona architettonica nella citt\u00e0 del cibo\u201d. Parma, Casa della Musica, 19 ottobre 2010. Atti pubblicati in: \u201cCosa intendiamo per Food Valley?\u201d, FAEdizioni, Parma, 2011. ISBN 88-89739-17-7.",
        "periodo": "dal 19-10-2010 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 5, \u201cCOMMUNITY/ARCHITECTURE\u201d. Partecipazione alla mostra \u201c COMUNITY/ARCHITECTURE, 57 contributi di ricerca di ambito internazionale\u201d (a cura di Prof. Arch. E. Prandi). Progetto: Amistadi/Mayr architetti. \u201cConcorso per il Masterplan di interventi di edilizia residenziale non convenzionale da destinare parte alla libera vendita e parte alla locazione in Social Housing.\u201d Parma, Pilotta Voltoni del Guazzatoio, 26 novembre/12 dicembre 2010. Pubblicato in: \u201cCOMUNITY/ARCHITECTURE, 57 contributi di ricerca di ambito internazionale\u201d. FAEdizioni, Parma, 2010. ISBN 88-89739-14-2.",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 5, \u201cCOMUNIT\u00c1/ARCHITETTURA\u201d. Cura del Workshop progettuale \u201cAttrezzature comunitarie\u201d. Periodo: 26 novembre/12 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 5, \u201cCOMMUNITY/ARCHITECTURE\u201d. Introduzione e cura del seminario internazionale \u201cSette lezioni per Parma\u201d con la partecipazione del Prof. A. Bucci -Facultad de Arquitectura de Universidade de S\u00e3o Paulo UPC, Prof. E. Bru -Escuela T\u00e9cnica Superior d\u2019Arquitectura de Barcelona UPC, Prof. J. Coenen-Delft University of Technology TU, Proff. M. Iniguez e A. Ustarroz -Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Donostia San Sebastian , Prof. C. Moccia, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari, Prof. Y. Tsiomis -\u00c9cole d\u2019Architecture de Paris \u201cLa Villette\u201d, Prof. R. Rizzi -Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Parma, Pilotta, Voltoni del Guazzatoio, 3 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 5, \u201cCOMMUNITY/ARCHITECTURE\u201d. Introduzione e cura del seminario internazionale \u201cDalla citt\u00e0 funzionale alla citt\u00e0 dell\u2019architettura\u201d con la partecipazione del Prof. A. Alver -Faculty of Architecture of Estonian Academy of Arts, Prof. A. Dal Fabbro -Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Prof. V. Latina -Facolt\u00e0 di Architettura di Siracusa, Prof. E. Mantese -Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Prof. C. Mazzoni, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019architecture de Strasbourg, Prof. Y. Tsiomis -\u00c9cole d\u2019Architecture de Paris \u201cLa Villette\u201d, Prof. U. Schr\u00f6der -Facult\u00e4t f\u00fcr Architectur RWTH Aachen. Modena, Ex Foro Boario, 10 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Facolt\u00e0 di Architettura \u201cLuigi Vanvitelli\u201d. Partecipazione alla tavola rotonda con L. Cafiero, L.Capobianco, C. Di Domenico, F. Ippolito, C. Piscopo nell\u2019ambito del convegno \u201cNovit\u00e0 e originalit\u00e0\u201d promosso dal Dottorato in Progettazione architettonica e Restauro dell\u2019architettura. Aversa , Complesso monumentale abbaziale di San Lorenzo ad Septimum, 5/8 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 05-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Struttura: Dipartimento Ingegneria Civile, dell\u2019Ambiente, del Territorio e Architettura. Relatore al Seminario di studio interdipartimentale \u201cLa rigenerazione dei quartieri di Edilizia Residenziale Pubblica. Il caso di Tor Bella Monaca\u201d, presentazione dei primi risultati metodologici e progettuali sulla ricerca delle strategie di intervento per la riqualificazione dell\u2019edilizia residenziale pubblica. Roma, sede dell\u2019IN/ARCH, 18 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 18-04-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Struttura: Dipartimento Ingegneria Civile, dell\u2019Ambiente, del Territorio e Architettura. Mostra dei progetti \u201cLa rigenerazione dei quartieri di Edilizia Residenziale Pubblica. Il caso di Tor Bella Monaca\u201d, Ricerca interdipartimentale coordinata dal Dipartimento di Architettura e Progetto della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e HousingLab. Milano, settima edizione di EIRE, Fieramilano, 7/9 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Relatore all\u2019interno del Workshop di Architettura WAVE 2011 (Arch. Filippo Bricolo). Titolo della lezione: Sprung von Werk \u2013 Montagna e Grande Guerra.",
        "periodo": "dal 05-07-2011 al 05-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ideazione e cura con K. Mayr della mostra \u201cRenovatio Thione\u201d, progetto di valorizzazione di Viale Dante, Piazza Cesare Battisti e del Parco Pubblico del Comune di Tione di Trento. Progetto: Amistadi/Mayr architetti. Tione di Trento, sala ex biblioteca nel Municipio, 14 ottobre/13 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 13-11-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 6, \u201cEuropean City Architecture: Project, Structure, Image\u201d. Relatore con C. Quintelli e E. Prandi al seminario \u201cEuropa/Italia. Il progetto di architettura nelle scuole europee/The architectural project in european schools\u201d (a cura del Prof. Arch. E. Prandi). Parma, Palazzo del Governatore, 19 ottobre 2011. Atti pubblicati in: \u201cEuropean City Architecture: Project, Structure, Image\u201d, Documents from the Festival dell'Architettura 6 \u2013 2011, FAEdizioni, Parma, 2011. ISBN 88-89739-15-5.",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 19-10-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 6, \u201cEuropean City Architecture: Project, Structure, Image\u201d. Introduzione e cura del seminario internazionale \u201c7 citt\u00e0 europee per l'architettura/7 european cities for architecture\u201d, Aachen, Padova, Siracusa, Strasbourg, Tallinn, Trento, Parma, con la partecipazione del Prof. U. Schr\u00f6der - Facult\u00e4t f\u00fcr Architectur RWTH Aachen, Prof. E. Mantese - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Prof. V. Latina - Facolt\u00e0 di Architettura di Siracusa, Prof. C. Mazzoni - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019architecture de Strasbourg, Prof. A. Alver - Faculty of Architecture of Estonian Academy of Arts, Prof. A. Dal Fabbro - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Prof. C. Moccia - Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari, Prof. R. Rizzi - Universit\u00e0 IUAV di Venezia Prof. Y. Tsiomis - \u00c9cole d\u2019Architecture de Paris \u201cLa Villette\u201d. Titolo dell'intervento: Ricapitolazione sul significato degli studi urbani. Modena, Teatro Fondazione San Carlo, 20 ottobre 2011. Atti pubblicati in: \u201cEuropean City Architecture: Project, Structure, Image\u201d, Documents from the Festival dell'Architettura 6 \u2013 2011, FAEdizioni, Parma, 2011. ISBN 88-89739-15-5.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Partecipazione alla tavolaquadrata del Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica \u201cGianugo Polesello, maestro dell'indecifrabile\u201d (a cura di Arch. G. Rakowitz). Titolo dell'intervento: Teorica Pratica. Riflessioni su alcuni scritti di Gianugo Polesello. Venezia, ex cotonificio di S. Marta, 11 gennaio 2012. Atti pubblicati in: IUAV giornale d\u2019istituto n.114, 2012. ISSN 2038-7814.",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 11-01-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Partecipazione al Lifelong Learning Programme \u2013 IP \u201cFortified Places\u201d. Qualifica: Jury member.",
        "periodo": "dal 13-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Coordinamento e cura con E. Prandi del Lifelong Learning Programme \u2013 IP \u201cCompact City Architecture: historical city centre design in Europe\u201d. Periodo: 12-28 settembre 2012. Esiti del workshop pubblicati in: Aa. Vv., \u201cCompact City Architecture: historical city centre design in Europe.\u201d, Erasmus Intensive Programme Design Workshop. FAEdizioni, Parma, pp. 1-92. ISBN 978-88-89739-20-4. Curatela con E. Prandi.",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Partecipazione al convegno patrocinato da Universit\u00e0 Iuav e Biennale di Architettura di Venezia dal titolo \u201cArchitettura. I pregiudicati.\u201d (a cura di Prof. R. Rizzi). Titolo dell'intervento: Automatico/Estetico. Concetti linguistici e progetto di architettura. Venezia, Biblioteca ASAC, ex Padiglione Italia, Biennale di Venezia, 11-12 ottobre 2012. Atti pubblicati in: \"Architettura. I pregiudicati\", Estetica e architettura, Mimesis, Milano, 2016. ISBN 9788857519432.",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell\u2019Architettura 7, \u201cEconomy of the urban form\u201d. Partecipazione e cura del seminario internazionale \u201cCostruire nel costruito\u201d, con la partecipazione del Prof. W. Daseking \u2013 City manager of Freiburg / Green City, Prof. J. Modershon \u2013 Technische Universit\u00e4t Kaiserlautern, Prof. P. Kahlfeldt \u2013 Beuth Hochschule Berlin, Proff. M. Calzolaretti e D. Mandolesi \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Prof. L. Reale - Facolt\u00e0 di Architettura Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Titolo dell'intervento: Volume edilizio e uso del suolo: economia della Composizione architettonica. Modena, Teatro Fondazione San Carlo, 22 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"La ricerca che cambia\", 2\u00b0 convegno nazionale dei dottorati italiani dell\u2019architettura, della pianificazione e del design. Universit\u00e0 Iuav di Venezia (1-2/12/2016). Promosso da Scuola di Dottorato dell'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Partecipa alla tavola rotonda di discussione in rappresentanza del Dottorato in Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 02-12-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Partecipazione alla tavola rotonda promossa dai Ricercatori ICAR 14 under 50 dello Iuav dal titolo \u201cPluralit\u00e0 plurime\u201d. Venezia, Aula giardino di Badoer, 4 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 04-04-2013"
      },
      {
        "content": "Polo Territoriale di Mantova del Politecnico di Milano. DASTU - Dipartimento di Architettura e Studi Urbani. Relatore al seminario organizzato da Land Repair Lab dal titolo \u201cCostruire nella citt\u00e0. Costruire per la citt\u00e0. Temi, idee e progetti per la citt\u00e0 contemporanea\u201d. Titolo dell'intervento: Teatralit\u00e0 urbana e densificazione semantica. Due concetti utili alla costruzione della citt\u00e0. Mantova, Aula Canossa del Polo Territoriale di Mantova, 10 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 10, decennale 2004-2014. Partecipazione al seminario di studio \u201cwww vs carta stampata: le riviste di architettura nell'era dell'open access\u201d. Parma, Palazzo del Governatore, 29 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 29-10-2014"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 10, decennale 2004-2014. Ideazione e cura con I. Clemente del seminario di studio \u201cLa ricerca impossibile in architettura. Il ruolo della composizione\u201d con la partecipazione dei Proff. R. Amirante, F. Espuelas, F. Giusta, G. Malacarne, C. Quintelli. Parma, Palazzo del Governatore, 30 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "IV Forum ProArch. La formazione dell'architetto. Problemi e prospettive. Relatore all'interno della sessione 1 dal titolo \u201cNuovi scenari per la figura dell'architetto in Italia\u201d. Titolo dell'intervento: La riduzione della complessit\u00e0. Multidisciplinariet\u00e0 e Composizione architettonica. Roma, Aula Magna della Facolt\u00e0 di Architettura, 28-29 novembre 2014. Atti pubblicati in: Aa.Vv., \u201cLa formazione dell'architetto. Problemi e prospettive\u201d, ProArch, Roma, 2015. ISBN 978-88-90905438.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Partecipazione a \u201dDesigning Heritage Tourism Landscapes\u201d, international workshop of architecture. Venezia, 18-25 settembre 2015. Qualifica: Jury member.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. Struttura: Scuola di Ingegneria e Architettura. Dipartimento di Architettura. Ideazione, cura e allestimento con I. Clemente della mostra \u201cEckert Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine. La costruzione dei luoghi/Vom Bild her... Orte Bauen\u201d. Cesena, chiesa dello Spirito Santo, 24 settembre \u2013 25 ottobre 2015. Catalogo della mostra: \u201cEckert Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine. La costruzione dei luoghi/Vom Bild her... Orte Bauen\u201d, Architettura 50, La Greca editori, Forl\u00ec, 2015. ISBN 978-88-940155-4-6.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Napoli Federico II DiARCH \u2013 Dipartimento di Architettura. Giornate Internazionali di Studio \u201cAbitare insieme\u201d. Relatore all'interno della sessione T2 dal titolo \u201cAbitare nella citt\u00e0. Ri-comporre l'architettura\u201d (Chairman: Prof. F. Rispoli). Titolo dell'intervento: John Hejduk. I nuovi programmi dell'architettura delle maschere. Napoli, Palazzo Gravina, 1-2 ottobre 2015. Atti pubblicati in: \u201cAbitare insieme/Living together. Dimensione condivisa del progetto di futuro\u201d, Atti delle Giornate Internazionali di Studio 3\u00b0 Edizione di \u201cAbitare il Futuro\u201d, Clean edizioni, Napoli, 2015. ISBN 978-88-84-97-544-7.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Politecnico di Milano. Scuola di Architettura Civile. Partecipazione al seminario conclusivo e alla mostra dei progetti del workshop \u201cExpo dopo Expo Workshop di progettazione\u201d, elaborato all'interno del gruppo di lavoro del Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura di Cesena (coordinatore prof. Gino Malacarne). Milano, Spazio Guido Nardi, Campus Leonardo, 9-23 marzo 2016. Catalogo in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Stazione Rogers. Rifornimento di Cultura. In partenariato con Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Ordine degli Architetti della P.P.C. della Provincia di Trieste. Ideazione e cura con I. Clemente del seminario \u201cLa composizione, nell'architettura e nel jazz\u201d all'interno del ciclo dal titolo \u201cLa rigenerazione. Architettura Cultura Scienza Economia: dialoghi fra discipline a Stazione Rogers\u201d. Trieste, Stazione Rogers, 30 aprile 2016. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 30-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "CSAC-Centro Studi e Archivio della Comunicazione. Universit\u00e0 degli Studi di Parma. IBC Regione Emilia Romagna. Partecipa (su invito) in qualit\u00e0 di relatore al Workshop dal titolo \"Presenze scultoree: nell\u2019abbazia, nel chiostro, nel parco. Progettare l\u2019archivio-museo-laboratorio dell\u2019integrazione tra le arti\" nell'ambito della Giornata di studio dal titolo: A partire da \u201cCorpo e Spazio\u201d di Martin Heidegger\u201d. Parma, Archivio-Museo CSAC, Abbazia di Valserena (22 luglio 2016). Atti in corso di pubblicazione",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 29-07-2016"
      },
      {
        "content": "Centre International d\u2019Art & du Paysage de l' \u00cele de Vassivi\u00e8re. Partecipa (su invito) in qualit\u00e0 di relatore al Seminario Internazionale di architettura dal titolo \u201cAldo Rossi concepts. Actualit\u00e9s des approches th\u00e9oriques et po\u00e9tiques d\u2019Aldo Rossi\u201d all'interno della sessione dal titolo \u201cL\u2019autobiographie du dessin\u201d con un in intervento dal titolo: IL PARADOSSO DELLA RAPPRESENTAZIONE: AUTONOMIA E TRASCENDENZA NELL\u2019OPERA DI ALDO ROSSI. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 06-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Bando 1/2006 - Misura 1.2. della Provincia Autonoma di Trento, del Fondo Europeo di Sviluppo Regionale, del Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze \u201cIniziative per lo sviluppo e la qualificazione del settore turistico in ambiente rurale e montano. Realizzazione di Ecomusei riconosciuti dalla Giunta provinciale in un\u2019ottica di valorizzazione del territorio\u201d. Responsabile scientifico e coordinatore del gruppo di lavoro per la valorizzazione ambientale e turistica dell\u2019Ecomuseo della Valle del Chiese: memoria (progettista: L. Amistadi), lavoro (R. Dorna), natura (Proff. L. Semerani, A. Gallo). Progetti Preliminari, Definitivi, Esecutivi. Committente: Comuni di Cimego, Lardaro, Praso, Prezzo e Storo (TN). Alcuni degli esiti del lavoro pubblicati in: WUNDERTAL, Luoghi e figure della Valle del Chiese, FAedizioni, Parma 2009. Ed esposti a Modena nell'ambito del Festival dell'Architettura 4 - Pubblico paesaggiuo (19 ottobre-2 novembre 2008) ed a Trieste, Stazione Rogers rifornimento di cultura (24 aprile-17 maggio 2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Fondazione Museo storico del Trentino. B.I.M. - Consorzio dei Comuni del Bacino Imbrifero Montano del Chiese. Ecomuseo della Valle del Chiese Porta del Trentino. Responsabile per la sezione architettura (con M. Favero: paesaggio; N. Fontana: storia; R. Tomasoni: geologia) della Ricerca multidisciplinare sul patrimonio storico monumentale dell'Alta Valle del Chiese, relativamente ai manufatti militari della Grande Guerra, dal titolo \u201cLe montagne dei forti. Paesaggi alpini e architetture militari nell'Alta Valle del Chiese. 1859-2014\u201d. Esiti della ricerca pubblicati in: \"Le montagne dei forti. Paesaggi alpini e architetture militari nell'Alta Valle del Chiese. 1859-2014\", M. Favero, V. Carrara (a cura di), Fondazione Museo storico del Trentino, Trento, 2015. ISBN 978-88-7197-175-9.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Concorso internazionale di idee \u201cFeltria Urbs\u201d: PRIMO CLASSIFICATO. Ente banditore: Comune di Feltre. Capogruppo: Prof. Arch. L. Semerani. Posizione: Collaboratore. Pubblicato in: \u201cNext school new entrances\u201d, Marsilio Editori, Venezia, 2002. ISBN 88 317 8133 2 E in: \u201cIl progetto\u201d, rivista trimestrale di architettura, n.16, 2003, Mancosu Editore, Roma. ISSN 978-8-87-940922-3.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-09-2002"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Architettura. Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Delegato del coordinatore Prof. G. Leoni per la partecipazione al tavolo di discussione promosso dalla Scuola di Dottorato dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia dal titolo \"La ricerca che cambia\", 2\u00b0 convegno nazionale dei dottorati dell'architettura, della pianificazione e del design (Venezia, 1-2 dicembre 2016).",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Collaborazione con la Cattedra di Composizione architettonica e urbana, tenuta dal Prof. Arch. Luciano Semerani, sia nell'attivit\u00e0 didattica che come Correlatore delle Tesi di Laurea.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Collaborazione ai corsi Laboratorio di Progettazione architettonica e Teorie e Tecniche della Progettazione architettonica, tenuti dal Prof. Arch. Antonella Gallo.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura. Professore a contratto di Laboratorio di Progettazione Architettonica I-B: Caratteri Distributivi degli Edifici. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Tecniche dell'Edilizia. Professore a contratto di Teorie della Ricerca Architettonica Contemporanea. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Tecniche dell'Edilizia. Professore a contratto di Teorie della Ricerca Architettonica Contemporanea. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Tecniche dell'Edilizia. Professore a contratto di Teorie della Ricerca Architettonica Contemporanea. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Alma Mater Studiorum, Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena. Corso di Laurea Specialistica a ciclo unico in Architettura. Professore a contratto di Laboratorio di Progettazione Architettonica II-B: Analisi della Morfologia Urbana e delle Tipologie Edilizie. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura. Professore a contratto del Laboratorio di Progettazione Architettonica II-A: Composizione Architettonica II. (n\u00b0 120 ore, 8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Alma Mater Studiorum, Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena. Corso di Laurea Specialistica a ciclo unico in Architettura. Professore a contratto di Laboratorio di Progettazione Architettonica II-B: Analisi della Morfologia Urbana e delle Tipologie Edilizie. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura. Professore a contratto del Laboratorio di Progettazione Architettonica II-A: Composizione Architettonica II. (n\u00b0 120 ore, 8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Alma Mater Studiorum, Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena. Corso di Laurea Specialistica a ciclo unico in Architettura. Professore a contratto di Laboratorio di Progettazione Architettonica II-B: Analisi della Morfologia Urbana e delle Tipologie Edilizie. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Alma Mater Studiorum, Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena. Corso di Laurea Specialistica a ciclo unico in Architettura. Professore a contratto di Laboratorio di Progettazione Architettonica II-A: Analisi della Morfologia Urbana e delle Tipologie Edilizie. (n\u00b0 60 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura. Professore a contratto del Laboratorio di Progettazione Architettonica II-A: Composizione Architettonica II. (n\u00b0 120 ore, 8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura. Professore a contratto del Laboratorio di Progettazione Architettonica II (A-L): Composizione Architettonica II. (n\u00b0 100 ore, 8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Laurea Magistrale in Architettura. Professore a contratto del Laboratorio di Progettazione Architettonica IV (F-N): Composizione Architettonica IV. (n\u00b0 100 ore, 8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. DICATeA \u2013 Dip. di Ingegneria Civile, dell'Ambiente, del Territorio e Architettura. Corso di Laurea Magistrale in Architettura. Professore a contratto del Laboratorio di Progettazione Architettonica IV (Q-Z): Composizione Architettonica IV. (n\u00b0 100 ore, 8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Laurea in Architettura sostenibile: Progettazione sostenibile. (n\u00b0 24 ore, 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea in Architettura e processo edilizio. Docente del corso integrato Laboratorio di Lettura della Qualit\u00e0 Architettonica: Qualit\u00e0 Architettonica. (n\u00b0 108 ore, 9 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Progettazione Architettonica III (A, B): Teorie della Composizione Architettonica. (n\u00b0 48 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Progettazione Architettonica I (A, B): Caratteri Distributivi degli Edifici. (n\u00b0 48 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Laurea in Architettura sostenibile: Progettazione sostenibile. (n\u00b0 24 ore, 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Progettazione Architettonica I (A, B): Caratteri Distributivi degli Edifici. (n\u00b0 48 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Laurea in Architettura sostenibile: Progettazione sostenibile. (n\u00b0 24 ore, 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Laurea in Architettura sostenibile: Progettazione sostenibile. (n\u00b0 24 ore, 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Progettazione Architettonica III (A, B): Teorie della Composizione Architettonica. (n\u00b0 48 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Struttura: CSAC Centro Studi e Archivio della Comunicazione. Master in Progettazione applicata ai sistemi integrati delle Arti. Docente del Modulo didattico A: Fondamenti ontologici dell'arte; fenomenologia delle arti contemporanee; teorie estetiche applicate; arte e progetto. (n\u00b0 100 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Politecnico di Milano. Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Scuola di Architettura Civile. Dipartimento Architettura, Ingegneria delle Costruzioni e Ambiente Costruito ABC Lezione tenuta nell'ambito del Corso di Caratteri Distributivi e Tipologia degli Edifici (Prof. Domenico Chizzoniti). Milano Citt\u00e0 Studi, 2 dicembre 2015. Titolo della lezione: John Hejduk.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Progettazione Architettonica I (A, B): Caratteri Distributivi degli Edifici. (n\u00b0 48 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Progettazione Architettonica III (A, B): Teorie della Composizione Architettonica. (n\u00b0 48 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. DA \u2013 Dipartimento di Architettura. Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura. Docente del corso integrato Laboratorio di Laurea in Architettura sostenibile: Progettazione sostenibile. (n\u00b0 24 ore, 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Politecnico di Milano. Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Scuola di Architettura Civile. Dipartimento Architettura, Ingegneria delle Costruzioni e Ambiente Costruito ABC Lezione tenuta nell'ambito del Corso di Caratteri Distributivi e Tipologia degli Edifici (Prof. Domenico Chizzoniti). Milano Citt\u00e0 Studi, 23 novembre 2016. Titolo della lezione: John Hejduk.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto Preliminare, \u201cIl paesaggio fortificato. Progetto per la valorizzazione del patrimonio storico-monumentale dell\u2019Alta Valle del Chiese\u201d. Posizione: Progettista con Prof. Arch. Luciano Semerani. Committente: Soprintendenza ai Beni Architettonici della Provincia Autonoma di Trento. Pubblicato in: AA.Vv., \u201cProgetto Grande Guerra. Tutela e valorizzazione dei Beni Architettonici. Esperienze a confronto\u201d, Provincia Autonoma di Trento, Trento, 2008. ISBN 978-88-7702-231-8. E in: L. Semerani, \u201cL'esperienza del simbolo\u201d, Clean edizioni, Napoli, 2006. ISBN 978-88-8497-101-2.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto Definitivo ed Esecutivo di Unit\u00e0 residenziale all\u2019interno del Piano Integrativo del golf di Franciacorta nel Comune di Corte Franca (BS). Posizione: Progettista. Committente: Privato. Pubblicato in: Aa.Vv., \u201cNUOVE TENDENZE IN ARCHITETTURA\u201d, Ai\u00f2n Edizioni, Firenze, 2011. ISBN 978-88-88149-85-1",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto Definitivo, Esecutivo e Direzione Lavori di \u2018lighting\u2019 e di predisposizione impianto di diffusione sonora del Monumento celebrativo e Cimitero Austro-Ungarico di Bondo. Posizione: Progettista. Committente: Comune di Bondo (TN). Pubblicato in: \u201cWUNDERTAL, Luoghi e figure della Valle del Chiese\u201d, Progetti di L.Amistadi, L.Semerani, A.Gallo, FAEdizioni, Parma 2009. ISBN 88-89739-12-6. E in: Aa.Vv., \u201cPUBBLICO PAESAGGIO\u201d, Documenti del Festival dell\u2019Architettura 2007-2008, FAEdizioni, Parma, 2008. ISBN 88-89739-08-8.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto Preliminare di valorizzazione ambientale e turistica del Parco Fluviale del Chiese. Posizione: Progettista con Prof. Arch. Luciano Semerani e Prof. Arch. Antonella Gallo. Committente: Consorzio dei Comuni del Bacino Imbrifero Montano del Chiese. Pubblicato in: \u201cWUNDERTAL, Luoghi e figure della Valle del Chiese\u201d, Progetti di L.Amistadi, L.Semerani, A.Gallo, FAEdizioni, Parma 2009. ISBN 88-89739-12-6. E in: Aa.Vv., \u201cPUBBLICO PAESAGGIO\u201d, Documenti del Festival dell\u2019Architettura 2007-2008, FAEdizioni, Parma, 2008. ISBN 88-89739-08-8.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto Preliminare di valorizzazione del Forte Larino e dei manufatti di pregio storico-monumentale dell\u2019area di pertinenza. Posizione: Progettista. Committente: Comune di Lardaro (TN). Pubblicato in: AA.Vv., \u201cProgetto Grande Guerra. Tutela e valorizzazione dei Beni Architettonici. Esperienze a confronto\u201d, Provincia Autonoma di Trento, Trento, 2008. ISBN 978-88-7702-231-8.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di idee \u201cUna piazza per Bologna e l\u2019Emilia Romagna\u201d. Ente banditore: Comune di Bologna. Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-05-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee ai fini del recupero dell'area comprendente il Centro storico di Mestre, compendio Umberto I con costituzione di un simbolo per la citt\u00e0. Ente banditore: Comune di Venezia, U.L.S.S. 12 Veneziana. Capogruppo: L. Semerani Posizione: Progettista. Pubblicato in: \u201cFare Centro. Proposte per il centro di Mestre\u201d, Marsilio - IUAV, Venezia, 2009. ISBN 978-8831797283.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto Preliminare, Definitivo ed Esecutivo per la realizzazione della nuova segnaletica dell'Ecomuseo della Valle del Chiese Porta del Trentino, nell'ambito dell'Accordo di Programma tra la Provincia Autonoma di Trento e il Bacino Imbrifero Montano del Chiese. Posizione: Progettista. Committente: B.I.M. - Consorzio dei Comuni del Bacino Imbrifero Montano del fiume Chiese.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto Definitivo di allestimento museografico e museologico del Forte Larino, Cinepanorama della Valle del Chiese. Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr. Committente: Comune di Lardaro (TN). Pubblicato in : Atti del XIV convegno internazionale interdisciplinare \u201cIl Wonderland nel mosaico paesistico-culturale: idea, immagine, illusione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, IPSAPA/ISPALEM, Ecoistituto del Friuli Venezia Giulia, DVD allegato al n\u00b024 della rivista PAYSAGE, maggio/settembre 2011. ISSN 1125-0259.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per il riuso e la valorizzazione dell\u2019area ex-mineraria di Cavriglia (AR). Ente banditore: Comune di Cavriglia Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr. Pubblicato in: \u201cNUOVE TENDENZE IN ARCHITETTURA\u201d, Ai\u00f2n Edizioni, Firenze, 2011. ISBN 978-88-88149-85-1.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Concorso per il Masterplan di interventi di edilizia residenziale non convenzionale da destinare parte alla libera vendita e parte alla locazione in Social Housing. Ente banditore: La Immobiliare Veneziana s.r.l.. Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr. Pubblicato in: \u201cNUOVE TENDENZE IN ARCHITETTURA\u201d, Ai\u00f2n Edizioni, Firenze, 2011. ISBN 978-88-88149-85-1. E in: \u201cCOMUNITY/ARCHITECTURE, 57 contributi di ricerca di ambito internazionale\u201d, FAEdizioni, Parma, 2010. ISBN 88-89739-14-2.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto preliminare di riqualificazione ed arredo urbano di Viale Dante, Parco pubblico e Piazza C. Battisti del Comune di Tione di Trento. Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr. Committente: Comune di Tione di Trento (TN). Pubblicato in: Aa.Vv., \u201cNUOVE TENDENZE IN ARCHITETTURA\u201d, Ai\u00f2n Edizioni, Firenze, 2011. ISBN 978-88-88149-85-1. Esposto nella mostra dal titolo \"Renovatio Thione\" (Tione di Trento, 14 ottobre-13 novembre 2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Studio preliminare, progetto Preliminare, Definitivo ed Esecutivo (di alcune parti) per il riordino funzionale e figurativo dell'isolato del Carmine, sede del Convitto Nazionale Umberto I\u201d, Torino. Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr. Committente: Consiglio di Amministrazione del Convitto, Demanio dello Stato. Pubblicato in: Aa.Vv., \u201cNUOVE TENDENZE IN ARCHITETTURA\u201d, Ai\u00f2n Edizioni, Firenze, 2011. ISBN 978-88-88149-85-1. E in: \u201cIl Convitto Nazionale Umberto I ieri e oggi\u201d, AlcuniEditori, Torino 2012. ISBN 97888890378072.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto Preliminare e Definitivo di valorizzazione e recupero ambientale di Tor Quadra nel Comune di Novaledo (TN). Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr. Committente: Soprintendenza per i Beni Architettonici e Monumentali della Provincia Autonoma di Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee ad invito \"Casa della Fotografia\" a Bolzano. Ente banditore: Comune di Bolzano. Posizione: Progettista con Arch. Kuno Mayr e EM2 architetti.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Studio preliminare per la realizzazione di un prototipo abitativo ad elementi prefabbricati componibili in legno \"Amacasa\". Consorzio di imprese: LegnoPi\u00f9Case spa, Amistadi Mayr architetti. Partnerships: Pilkington Italia, multinational glass manufacturing company, Lombardo spa, industria pannelli truciolari (Morteglianno, Udine), Rubelli Group, tessuti d'arte (Venezia, New York), Ewo srl, lighting systems (Cortaccia).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Produzione esecutiva e Direzione Lavori per l'allestimento della mostra \"This is modern. German Werkbund Exhibition Venice 2014\", a cura di Kai Gehrmann, Paul Kahlfeldt e Claudia Kromrei, organizzata dal Deutscher Werkbund presso Ca' Tron di Venezia. Posizione: Contact architects in Venice con K. Mayr. Committente: Deutscher Wekbund. Pubblicato in: \u201cThis is modern. German Werkbund Exhibition Venice 2014\u201d, Jovis Verlag, Berlin 2014. ISBN 978-3-86859-300-6.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Struttura: Dipartimento di Progettazione Architettonica - CNR. Posizione: Dottorando. Ricerca dal Titolo: Integrazione dell'effetto fotovoltaico nell'edilizia. Coordinatore: Prof. Arch. Luciano Semerani.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-05-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Struttura: Dipartimento di Progettazione Architettonica. Posizione: Membro del Gruppo di Ricerca. Ricerca dal Titolo: Architettura e campagna urbanizzata nell'area metropolitana tra Padova, Venezia-Mestre, Treviso. Coordinatore: Prof. Arch. Luciano Semerani. Pubblicata in: \u201cL\u2019architettura del sole\u201d, Gangemi editore, Roma, 2004. ISBN 88-49206-42-9. In: Aa.Vv., \u201cEteroarchitettura, festival dell\u2019architettura 1\u201d, MUP edizioni, Parma 2004. ISBN 88-88710-98-1. In: \u201cAL\u201d, Rivista degli ordini degli architetti della Lombardia, n. 9, settembre 2003, Alberto Greco Editore, Milano. ISSN 1825-8182. E in: AA.VV., \u201cS.S.9 via Emilia: progetti architettonici e nuovi luoghi lungo la via Emilia tra citt\u00e0 e citt\u00e0\u201d, Ed. Abitare Segesta, Milano, 2000. ISBN 88-86116-44-6.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Struttura: Dipartimento di Progettazione Architettonica. Posizione: Assegno per la collaborazione ad Attivit\u00e0 di Ricerca. Ricerca dal Titolo: Modelli insediativi ecosostenibili. Coord. e Responsabile Scientifico: Prof. Arch. Luciano Semerani.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Struttura: Dipartimento Ingegneria Civile, dell\u2019Ambiente, del Territorio e Architettura. Posizione: Assegno per la collaborazione ad Attivit\u00e0 di Ricerca. Ricerca dal Titolo: La rigenerazione dei quartieri di Edilizia Residenziale Pubblica. Il caso di Tor Bella Monaca. Ricerca interdipartimentale coordinata da: Dipartimento di Architettura e Progetto della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e HousingLab, Prof. Arch. Marta Calzolaretti. Pubblicata in: \u201cRigenerare Tor Bella Monaca\u201d, Quodlibet, Roma 2014.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Struttura: Dipartimento Ingegneria Civile, dell\u2019Ambiente, del Territorio e Architettura. Posizione: Coordinatore del Gruppo di Ricerca. Assegno di Ricerca. Ricerca dal Titolo: Figura e immagine nella costruzione della citt\u00e0. Responsabile Scientifico: Prof. Arch. Carlo Quintelli. La ricerca si \u00e8 articolata in due gruppi di lavoro internazionali dal titolo rispettivamente \"Dalla citt\u00e0 funzionale alla citt\u00e0 dell'architettura\" (Prof. A. Alver, A. Dal Fabbro, V. Latina, E. Mantese, C. Mazzoni, Y. Tsiomis) e \"Sette lezioni per Parma\" (A. Bucci, E. Bru, J. Coenen, M. Iniguez, A. Ustarroz, C. Moccia, R. Rizzi). Pubblicata in: L. Amistadi, E. Prandi (a cura di), European City Architecture: project, structure, image. E in L. Amistadi, \u201cLa costruzione della citt\u00e0. Concetti e figure\u201d, il Poligrafo, Padova 2012.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Bologna - Fa parte, con Ildebrando Clemente, Ricercatore (ICAR 14) del Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna, del gruppo di ricerca di teorie dell'architettura denominato Soundings. Il gruppo di lavoro ha fondato nel 2016 l'Associazione culturale no profit Soundings CentroStudi per il progresso dell'architettura e della scienza e l'omonima collana \u201cSOUNDINGS, Series of Theory and architectural Openness\u201d, che si occupa della promozione e della divulgazione di alcune figure di riferimento dell'architettura internazionale del secondo dopoguerra.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2015 - Fa parte dell'unit\u00e0 locale di ricerca coordinata dal Prof. Gino Malacarne per la candidatura al bando PRIN 2015 all'interno del gruppo di ricerca interdipartimentale (coordinatore nazionale Prof. Bruno Messina) con un progetto di ricerca dal titolo: PRINC\u00ccPI INSEDIATIVI PER LE AREE DI TRASFORMAZIONE URBANA. Non finanziato.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 14-01-2016"
      },
      {
        "content": "K2 ERASMUS 2017 - E' responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca del Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna all'interno del gruppo di ricerca interdisciplinare coordinato dal prof. Enrico Prandi (Universit\u00e0 di Parma) per la candidatura al bando europeo K2 - Cooperation for Innovation and the Exchange of Good Practices. Strategic Partnerships for higher education (call 2017) con un progetto dal titolo: HEIPAS - Higher Education Innovation in Project of Architecture and Smart city: flexible learning paths for emerging labour market. Il gruppo di ricerca internazionale \u00e8 composto da: Universit\u00e0 di Parma (Enrico Prandi, coordinatore), Universit\u00e0 di Bologna (Lamberto Amistadi), ETSA di San Sebastian (Alberto Ustarroz), \u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Normandie (Valter Balducci), Portsmouth School of Architecture - University of Portsmouth (Roberto Braglia).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Bologna - Fa parte del gruppo interdisciplinare coordinato dal prof. Gino Malacarne del Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna per l'attivit\u00e0 di ricerca dal titolo LE FORME DELL\u2019ABITARE NELLA COSTRUZIONE DELLA CITT\u00c0, nell'ambito delle attivit\u00e0 seminariali del Dottorato in Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Gruppo di ricerca Regione Emilia Romagna Consorzio Spinner 2013 (2011) \u2013 \u201cProgettare il costruito: nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta\u201d gruppo di ricerca interuniversitario formato da docenti delle Universit\u00e0 di Parma, Ferrara, Bologna, Reggio-Modena (Capogruppo: Prof. C. Quintelli). Finanziamento per una borsa di Dottorato di Ricerca dal programma ad alta qualificazione per lo sviluppo di idee e progetti innovativi della Regione Emilia Romagna, con il finanziamento del Fondo Sociale Europeo (Fondi strutturali della Comunit\u00e0 Europea). Ricerca finanziata e svolta all'interno del Dottorato di Ricerca in Ingegneria e Architettura dell'Universit\u00e0 di Parma. Esito della Ricerca. Tesi di Dottorato dal titolo \"Progettare il costruito...\". Dottorando: N. Montini, A. Nolli, P. Strina. Relatori: C. Quintelli, E. Prandi, L. Amistadi.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "LLP - Intensive Programme Erasmus 2012. La candidatura presentata alla Comunit\u00e0 Europea (Finanziamento Lifelong Learning Programme - Intensive Programme 2012) ottiene il contributo per la realizzazione di un Workshop internazionale di progettazione intitolato \u201cCCA \u2013 Compact City Architecture. Historical city centre design in Europe\u201d con 30 studenti e 10 docenti provenienti da 5 universit\u00e0 europee (San Sebastian, Spagna, Barcellona, Spagna, Aachen, Germania, Cracovia, Polonia) che si \u00e8 tenuto a Parma dal 13 al 28 settembre 2012. Ideatore del tema, presentazione della candidatura, coordinatore scientifico e curatore del catalogo FAedizioni 2012 con E. Prandi. Nell'ambito del Workshop \u00e8 integrated teachers con una lezione dal titolo Historic centres and the architectural project. An italian journey.",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 28-09-2012"
      }
    ]
  }
}