{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-45",
        "titolo": "Tra geografia e geometria. Una villa come sintesi del rapporto tra struttura della forma ed essenza del contesto",
        "ISBN": [
          "9788867640768"
        ],
        "csp": "Melfi:Libria, ISBN: 9788867640768",
        "opera": "(a cura di): M.Giammetti, MANOVRE Esperienze di architettura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Bruni (2016). Tra geografia e geometria. Una villa come sintesi",
        "del rapporto tra struttura della forma ed essenza del contesto. In: (a cura",
        "di): M.Giammetti, MANOVRE Esperienze di architettura. p. 41-45,",
        "Melfi:Libria, ISBN: 9788867640768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "Paesaggi d'acqua tra la vasca Muro Rotto e il Parco dei Cinque Sensi a Sarno",
        "ISBN": [
          "9788820766962"
        ],
        "csp": "Roma:Liguori editore, ISBN: 9788820766962",
        "opera": "E.Petroncelli. Recovering River Landscapes.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bruni Francesca, Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca, Viola Francesco (2016). Paesaggi d'acqua tra la vasca",
        "Muro Rotto e il Parco dei Cinque Sensi a Sarno. In: E.Petroncelli.",
        "Recovering River Landscapes.. p. 59-67, Roma:Liguori editore, ISBN:",
        "9788820766962"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-177",
        "titolo": "Ordinare la distanza. Abitare nella citt\u00e0 cercando natura. p",
        "ISBN": [
          "9788884972835"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972835",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bruni Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bruni Francesca (2016). Ordinare la distanza. Abitare nella citt\u00e0 cercando",
        "natura. p. 1-177, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972835"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "628-637",
        "titolo": "Abitare | Citt\u00e0 | Natura. Nuovi modelli insediativi per la riqualificazione dell'area dismessa delle caserme di Secondigliano a Napoli",
        "ISBN": [
          "9788884975447"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884975447",
        "opera": "(a cura di): A.Falotico N.Flora F.D.Moccia M.F.Palestino S.Pone F.Rispoli M.Russo S.R.Ermolli P.Scala, Abitare Insieme. Living together. Dimensione collettiva del progetto di futuro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca (2015). Abitare | Citt\u00e0 | Natura. Nuovi modelli insediativi",
        "per la riqualificazione dell'area dismessa delle caserme di Secondigliano a",
        "Napoli. In: (a cura di): A.Falotico N.Flora F.D.Moccia M.F.Palestino S.Pone",
        "F.Rispoli M.Russo S.R.Ermolli P.Scala, Abitare Insieme. Living together.",
        "Dimensione collettiva del progetto di futuro. p. 628-637, NAPOLI:CLEAN,",
        "ISBN: 9788884975447"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-20",
        "titolo": "Ri-costruire la rovina, re-interpretare il frammento",
        "ISBN": [
          "9788884974792"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792",
        "opera": "(a cura di): Francesca Bruni Francesco Polverino, Ri-costruire la rovina. Progetti per il recupero della torre campanaria a Morra de Sanctis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca (2015). Ri-costruire la rovina, re-interpretare il frammento.",
        "In: (a cura di): Francesca Bruni Francesco Polverino, Ri-costruire la rovina.",
        "Progetti per il recupero della torre campanaria a Morra de Sanctis. p. 15-20,",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-46",
        "titolo": "Caratteri dell'architettura rurale",
        "ISBN": [
          "9788860261663"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LucianoEditore, ISBN: 9788860261663",
        "opera": "(a cura di): Marina Fumo Roberto Castelluccio, Criteri tecnico-scientifici per gli interventi sull'architetturae il paesaggio rurale in Campania. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca, Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca, Viola Francesco (2015). Caratteri dell'architettura rurale.",
        "In: (a cura di): Marina Fumo Roberto Castelluccio, Criteri tecnico-scientifici",
        "per gli interventi sull'architetturae il paesaggio rurale in Campania. p. 39-46,",
        "NAPOLI:LucianoEditore, ISBN: 9788860261663"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-66",
        "titolo": "La torre campanaria. Questioni compositive e temi di progetto",
        "ISBN": [
          "9788884974792"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792",
        "opera": "(a cura di): Francesca Bruni Francesco Polverino, Ri-costruire la rovina. Progetti per il recupero della torre campanaria a Morra de Sanctis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca (2015). La torre campanaria. Questioni compositive e temi",
        "di progetto. In: (a cura di): Francesca Bruni Francesco Polverino,",
        "Ri-costruire la rovina. Progetti per il recupero della torre campanaria a",
        "Morra de Sanctis. p. 63-66, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-110",
        "titolo": "Caratteristiche dell'architettura rurale in Area cilentana e in Area vesuviana",
        "ISBN": [
          "9788860261120"
        ],
        "csp": "Napoli:Luciano Editore, ISBN: 9788860261120",
        "opera": "(a cura di): Marina Fumo Roberto Castelluccio, Manuale per il recupero dell'architettura rurale. Campania- Cilento e area vesuviana. vol. 1 e 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca, Viola Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca, Viola Francesco (2015). Caratteristiche dell'architettura",
        "rurale in Area cilentana e in Area vesuviana. In: (a cura di): Marina Fumo",
        "Roberto Castelluccio, Manuale per il recupero dell'architettura rurale.",
        "Campania- Cilento e area vesuviana. vol. 1 e 2, p. 103-110, Napoli:Luciano",
        "Editore, ISBN: 9788860261120"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "230-233",
        "titolo": "Infrastrutture, campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS 113 e Viale dei Platani",
        "ISBN": [
          "9788849228243"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849228243",
        "opera": "(a cura di): Andrea Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra lsola delle femmine e Partinico,.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Rispoli, Francesco Viola, Francesca Bruni, Anna Sirica, Elena Rubinacci, Giovanni Zucchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Rispoli, Francesco Viola, Francesca Bruni, Anna Sirica, Elena",
        "Rubinacci, Giovanni Zucchi (2014). Infrastrutture, campagna e tessuti",
        "urbani a Partinico. Tra la SS 113 e Viale dei Platani. In: (a cura di): Andrea",
        "Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra",
        "lsola delle femmine e Partinico,.. p. 230-233, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849228243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-272",
        "titolo": "Il progetto come metodo. E.N.Rogers, la logica del processo creativo",
        "ISBN": [
          "9788889946299"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 9788889946299",
        "opera": "Remo Bodei Francesca Bruni Giovanni Durbiano Anna Giannetti Vittorio Gregotti Bernhard Arnold Kruse Cettina Lenza Mario Losasso Ina Macaiona Andrea Maglio Fabio Mangone Armando Sichenze Amalia Signorelli Daniele Vitale. (a cura di): A.Maglio, La traccia e la memoria. Tradizione e continuit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2014). Il progetto come metodo. E.N.Rogers, la logica del",
        "processo creativo. In: Remo Bodei Francesca Bruni Giovanni Durbiano",
        "Anna Giannetti Vittorio Gregotti Bernhard Arnold Kruse Cettina Lenza Mario",
        "Losasso Ina Macaiona Andrea Maglio Fabio Mangone Armando Sichenze",
        "Amalia Signorelli Daniele Vitale. (a cura di): A.Maglio, La traccia e la",
        "memoria. Tradizione e continuit\u00e0. p. 259-272, NAPOLI:Istituto Italiano per",
        "gli Studi Filosofici, ISBN: 9788889946299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-119",
        "titolo": "L'immagine della citt\u00e0 tra longitudinalit\u00e0 e trasversalit\u00e0. Napoli, sezioni urbane tra citt\u00e0 e mare",
        "ISBN": [
          "9788849528145"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145, Napoli, 13-14 marzo 2014",
        "opera": "Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra sette e novecento. vol. s\u00ec, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F.Bruni (2014). L'immagine della citt\u00e0 tra longitudinalit\u00e0 e trasversalit\u00e0.",
        "Napoli, sezioni urbane tra citt\u00e0 e mare. In: Citt\u00e0 mediterranee in",
        "trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra sette e",
        "novecento. vol. s\u00ec, p. 111-119, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849528145, Napoli, 13-14 marzo 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-147",
        "titolo": "Archeologia e Progetto Urbano. L'area di Carminiello ai Mannesi nel centro antico di Napoli",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Fisciano (SA):CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "(a cura di): F.Viola, Pietra su pietra. La storia come materiale di progetto. vol. Le ragioni del progetto, le ragioni della forma, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2013). Archeologia e Progetto Urbano. L'area di Carminiello ai",
        "Mannesi nel centro antico di Napoli. In: (a cura di): F.Viola, Pietra su pietra.",
        "La storia come materiale di progetto. vol. Le ragioni del progetto, le ragioni",
        "della forma, p. 136-147, Fisciano (SA):CUES - Cooperativa Universitaria",
        "Editrice Studi, ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-47",
        "titolo": "La traccia e il significato. Il progetto di re-interpretazione della rovina",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Fisciano (SA):CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "(a cura di): F.Viola, Pietra su pietra. La storia come materiale di progetto. vol. Le ragioni del progetto, le ragioni della forma, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2013). La traccia e il significato. Il progetto di re-interpretazione",
        "della rovina. In: (a cura di): F.Viola, Pietra su pietra. La storia come",
        "materiale di progetto. vol. Le ragioni del progetto, le ragioni della forma, p.",
        "38-47, Fisciano (SA):CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi,",
        "ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-63",
        "titolo": "Architettura e paesaggio agrario nella citt\u00e0 in estensione: il Vallo di Diano",
        "ISBN": [
          "9788820763411"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820763411",
        "opera": "E.Petroncelli. Il paesaggio tra rischio e riqualificazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2013). Architettura e paesaggio agrario nella citt\u00e0 in estensione: il",
        "Vallo di Diano. In: E.Petroncelli. Il paesaggio tra rischio e riqualificazione. p.",
        "53-63, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820763411"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-30",
        "titolo": "Temi e strategie di intervento. Verso un progetto \"aperto\"",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi Editore spa., ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. vol. T+A Territori di Architettura, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2013). Temi e strategie di intervento. Verso un progetto \"aperto\".",
        "In: (a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio",
        "campano. vol. T+A Territori di Architettura, p. 21-30, Roma:Gangemi",
        "Editore spa., ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-114",
        "titolo": "Architettura e paesaggio agrario. Il Vallo di Diano",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. vol. T+A territori di Architettura, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni, F.Viola, G.Zucchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni, F.Viola, G.Zucchi (2013). Architettura e paesaggio agrario. Il Vallo",
        "di Diano. In: (a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel",
        "territorio campano. vol. T+A territori di Architettura, p. 99-114,",
        "ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-44",
        "titolo": "Modernit\u00e0,architettura sacra e accessibilit\u00e0: una nuova concezione spaziale",
        "ISBN": [
          "9788890811609"
        ],
        "csp": "Napoli:Elpa Editore, ISBN: 9788890811609",
        "opera": "F.Fascia. Sicurezza e fruibilit\u00e0 dell'edilizia per il culto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2013). Modernit\u00e0,architettura sacra e accessibilit\u00e0: una nuova",
        "concezione spaziale. In: F.Fascia. Sicurezza e fruibilit\u00e0 dell'edilizia per il",
        "culto. p. 24-44, Napoli:Elpa Editore, ISBN: 9788890811609"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "30-33",
        "titolo": "L'ingegneria Civile, per l'Ambiente e il Territorio e l'Ingegneria Edile-Architettura",
        "ISBN": [
          "9788878930193"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Coinor, ISBN: 9788878930193",
        "opera": "A.Buccaro, F.Viola. La scuola di ingegneria di Napoli 1811>2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Bruni (2012). L'ingegneria Civile, per l'Ambiente e il Territorio e",
        "l'Ingegneria Edile-Architettura. In: A.Buccaro, F.Viola. La scuola di",
        "ingegneria di Napoli 1811>2011. p. 30-33, NAPOLI:Coinor, ISBN:",
        "9788878930193"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-233",
        "titolo": "Art Nouveau e Modernit\u00e0 tra internazionalismo e regionalismo",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "A.Buccaro A.Maglio. I libri antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel bicentenario della scuola di Applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2012). Art Nouveau e Modernit\u00e0 tra internazionalismo e",
        "regionalismo. In: A.Buccaro A.Maglio. I libri antichi della Facolt\u00e0 di",
        "Ingegneria di Napoli nel bicentenario della scuola di Applicazione",
        "(1811-2011). p. 224-233, NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-16",
        "titolo": "Il viandante e il viaggiatore, due etiche di un unico percorso progettuale.",
        "ISBN": [
          "9788860261595"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LucianoEditore, ISBN: 9788860261595",
        "opera": "F.Rispoli. Dalla forma data alla forma trovata. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2012). Il viandante e il viaggiatore, due etiche di un unico percorso",
        "progettuale.. In: F.Rispoli. Dalla forma data alla forma trovata. . p. 11-16,",
        "NAPOLI:LucianoEditore, ISBN: 9788860261595"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-86",
        "titolo": "Architettura e paesaggio agricolo nella citt\u00e0 in estensione: una nuova cultura dell'abitare tra manutenzione del territorio e identit\u00e0 dei luoghi",
        "ISBN": [
          "9788884972361"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972361",
        "opera": "Bellomo M. et al.. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi, Atti delle Giornate Internazionali di Studio \u201cAbitare il Futuro\u201d 2a Edizione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. VIOLA, F. BRUNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA, F. BRUNI (2012). Architettura e paesaggio agricolo nella citt\u00e0 in",
        "estensione: una nuova cultura dell'abitare tra manutenzione del territorio e",
        "identit\u00e0 dei luoghi. In: Bellomo M. et al.. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai",
        "tempi della crisi, Atti delle Giornate Internazionali di Studio \u201cAbitare il",
        "Futuro\u201d 2a Edizione. p. 78-86, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972361"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2-10",
        "titolo": "Disegnare la citt\u00e0 in estensione. Caratteri, modelli e forme del disegno della casa isolata.",
        "ISBN": [
          "9788884972156"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972156",
        "opera": "L.Papa, V.Pezza, F.Rispoli. Il disegno delle trasformazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2011). Disegnare la citt\u00e0 in estensione. Caratteri, modelli e forme",
        "del disegno della casa isolata.. In: L.Papa, V.Pezza, F.Rispoli. Il disegno",
        "delle trasformazioni. p. 2-10, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972156"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1798-1800",
        "titolo": "Questioni di forma",
        "ISBN": [
          "9788895612782"
        ],
        "csp": "BARI:Polibapress, ISBN: 9788895612782",
        "opera": "C.D'Amato. Il progetto di architettura fra didattica e ricerca. vol. 3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2011). Questioni di forma. In: C.D'Amato. Il progetto di architettura",
        "fra didattica e ricerca. vol. 3, p. 1798-1800, BARI:Polibapress, ISBN:",
        "9788895612782"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione alla Mostra \"Villa Oro. Una ricerca per l'abitare. Luigi Cosenza, Bernard Rudofsky\"",
        "ISSN": [
          "2037-1047"
        ],
        "journal": "DOCOMOMO ITALIA GIORNALE",
        "csp": "p. 2, ISSN: 2037-1047",
        "anno": "2009",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.Bruni (2009). Recensione alla Mostra \"Villa Oro. Una ricerca per l'abitare.",
        "Luigi Cosenza, Bernard Rudofsky\". DOCOMOMO ITALIA GIORNALE, p. 2,",
        "ISSN: 2037-1047"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architetture per l'istruzione in Campania. Specificit\u00e0 di una ricerca spaziale per un rinnovato ruolo urbano.",
        "ISSN": [
          "2037-1047"
        ],
        "journal": "DOCOMOMO ITALIA GIORNALE",
        "csp": "p. 6, ISSN: 2037-1047",
        "anno": "2008",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.Bruni (2008). Architetture per l'istruzione in Campania. Specificit\u00e0 di una",
        "ricerca spaziale per un rinnovato ruolo urbano.. DOCOMOMO ITALIA",
        "GIORNALE, p. 6, ISSN: 2037-1047"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-177",
        "titolo": "Ordinare la distanza. Abitare nella citt\u00e0 cercando natura. p",
        "ISBN": [
          "9788884972835"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972835",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bruni Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bruni Francesca (2016). Ordinare la distanza. Abitare nella citt\u00e0 cercando",
        "natura. p. 1-177, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972835"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-20",
        "titolo": "Ri-costruire la rovina, re-interpretare il frammento",
        "ISBN": [
          "9788884974792"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792",
        "opera": "(a cura di): Francesca Bruni Francesco Polverino, Ri-costruire la rovina. Progetti per il recupero della torre campanaria a Morra de Sanctis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bruni Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bruni Francesca (2015). Ri-costruire la rovina, re-interpretare il frammento.",
        "In: (a cura di): Francesca Bruni Francesco Polverino, Ri-costruire la rovina.",
        "Progetti per il recupero della torre campanaria a Morra de Sanctis. p. 15-20,",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884974792"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-272",
        "titolo": "Il progetto come metodo. E.N.Rogers, la logica del processo creativo",
        "ISBN": [
          "9788889946299"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 9788889946299",
        "opera": "Remo Bodei Francesca Bruni Giovanni Durbiano Anna Giannetti Vittorio Gregotti Bernhard Arnold Kruse Cettina Lenza Mario Losasso Ina Macaiona Andrea Maglio Fabio Mangone Armando Sichenze Amalia Signorelli Daniele Vitale. (a cura di): A.Maglio, La traccia e la memoria. Tradizione e continuit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2014). Il progetto come metodo. E.N.Rogers, la logica del",
        "processo creativo. In: Remo Bodei Francesca Bruni Giovanni Durbiano",
        "Anna Giannetti Vittorio Gregotti Bernhard Arnold Kruse Cettina Lenza Mario",
        "Losasso Ina Macaiona Andrea Maglio Fabio Mangone Armando Sichenze",
        "Amalia Signorelli Daniele Vitale. (a cura di): A.Maglio, La traccia e la",
        "memoria. Tradizione e continuit\u00e0. p. 259-272, NAPOLI:Istituto Italiano per",
        "gli Studi Filosofici, ISBN: 9788889946299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-30",
        "titolo": "Temi e strategie di intervento. Verso un progetto \"aperto\"",
        "ISBN": [
          "9788849227413"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi Editore spa., ISBN: 9788849227413",
        "opera": "(a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio campano. vol. T+A Territori di Architettura, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2013). Temi e strategie di intervento. Verso un progetto \"aperto\".",
        "In: (a cura di): F.Rispoli, Forme a venire. La citt\u00e0 in estensione nel territorio",
        "campano. vol. T+A Territori di Architettura, p. 21-30, Roma:Gangemi",
        "Editore spa., ISBN: 9788849227413"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-47",
        "titolo": "La traccia e il significato. Il progetto di re-interpretazione della rovina",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Fisciano (SA):CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "(a cura di): F.Viola, Pietra su pietra. La storia come materiale di progetto. vol. Le ragioni del progetto, le ragioni della forma, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2013). La traccia e il significato. Il progetto di re-interpretazione",
        "della rovina. In: (a cura di): F.Viola, Pietra su pietra. La storia come",
        "materiale di progetto. vol. Le ragioni del progetto, le ragioni della forma, p.",
        "38-47, Fisciano (SA):CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi,",
        "ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-100",
        "titolo": "Paesaggi del territorio portuale: il caso Napoli",
        "ISBN": [
          "9788857900629"
        ],
        "csp": "PALERMO:Dario Flaccovio Editore, ISBN: 9788857900629",
        "opera": "P.Viola, E.Colombo. Porti turistici. Approccio multidisciplinare per una strategia progettuale integrata. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2010). Paesaggi del territorio portuale: il caso Napoli. In: P.Viola,",
        "E.Colombo. Porti turistici. Approccio multidisciplinare per una strategia",
        "progettuale integrata. p. 85-100, PALERMO:Dario Flaccovio Editore, ISBN:",
        "9788857900629"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-179",
        "titolo": "Infrastrutture lineari e questioni del progetto",
        "ISBN": [
          "9788860490438"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490438",
        "opera": "G.Fabbri. Forme del movimento. Progetti per infrastrutture lineari in contesti storici e ambientali di rilievo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bruni (2008). Infrastrutture lineari e questioni del progetto. In: G.Fabbri.",
        "Forme del movimento. Progetti per infrastrutture lineari in contesti storici e",
        "ambientali di rilievo. p. 175-179, ROMA:Officina edizioni, ISBN:",
        "9788860490438"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-96",
        "titolo": "Una nuova \"figura\" del territorio periferico",
        "ISBN": [
          "9788849510911"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849510911",
        "opera": "F.Bruni. Il ruolo del progetto nella trasformazione della periferia. Una lettura dell'area settentrionale di Napoli. vol. 2, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "F.Bruni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Bruni (2005). Una nuova \"figura\" del territorio periferico. In: F.Bruni. Il",
        "ruolo del progetto nella trasformazione della periferia. Una lettura dell'area",
        "settentrionale di Napoli. vol. 2, p. 71-96, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849510911"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Le occasioni della citt\u00e0. Al di fuori del piano dentro una politica di piano, eventi straordinari e trasformazioni urbane",
        "ISBN": [
          "9788849508239"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849508239",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. Bruni, A. D'Agostino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bruni, A. D'Agostino (2004). Le occasioni della citt\u00e0. Al di fuori del piano",
        "dentro una politica di piano, eventi straordinari e trasformazioni urbane.",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849508239"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Electa Napoli",
        "titolo": "il Porto",
        "ISBN": [
          "8843547127"
        ],
        "csp": "ISBN: 8843547127",
        "anno": "1993",
        "autori": "R. Amirante, F. Bruni, M.R. Santangelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Amirante, F. Bruni, M.R. Santangelo (1993). il Porto. NAPOLI:Electa",
        "Napoli, ISBN: 8843547127"
      ],
      "anno": "1993"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "21222",
    "nome": "BRUNI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana \"Napoli, Architettura e Citt\u00e0\" Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, direttore U.Siola, per la quale cura i volumi 1-2-3-4-5",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato della collana \"Materiali di Architettura Urbana\" della Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura, direttore U.Siola, per la casa editrice Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, per la quale cura il volume 2.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della collana \"Quaderno di Architettura della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli Federico II\" Luciano edizioni Napoli, per la quale cura il numero 01 e 02",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana \"Ingegneria/Architettura. Costruzione e forma del Progetto\" edizione Clean Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana editoriale \"Le ragioni del progetto, le ragioni della forma\", direttore Francesco Rispoli, Clean Napoli.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al 1\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d direttori Uberto Siola e Vittorio Magnago Lampugnani. Elabora il progetto \u201cL\u2019eccezione e la regola. Progetto per l\u2019area del Policlinico di Napoli\u201d, tutors archh.Cino Zucchi e Roberta Amirante. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 28-08-1989 al 16-09-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipa al 2\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, direttori Uberto Siola e Vittorio Magnago Lampugnani. Elabora un progetto su \u201cLa persistenza del vuoto. Progetto per l\u2019area di piazza mercato a Napoli\u201d, tutors archh. Cino Zucchi e Roberta Amirante. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 03-09-1990 al 22-09-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipa al 3\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, direttori Uberto Siola e Vittorio Magnago Lampugnani, con un progetto \u201cL\u2019intervento nei tessuti consolidati. L\u2019area di Castel Capuano e della murazione nord-orientale di Napoli\u201d, tutor Cino Zucchi e Roberta Amirante. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 09-09-1991 al 28-09-1991"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla organizzazione del 5\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Architettura e dalla rivista Domus, e dal Museo di Architettura di Francoforte sul Meno, direttori U.Siola, V.M.Lampugnani, sul tema \"La citt\u00e0 di fondazione. Il quartiere di Monteruscello\". Partecipa ai lavori progettuali, cura la redazione del materiale preparatorio e la definizione dei temi di progetto. Cura la redazione del catalogo. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 06-09-1993 al 25-09-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipa come componente del Comitato Organizzatore al 6\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Architettura e dalla rivista Domus, direttori U.Siola, V.M.Lampugnani, sul tema \"Infrastrutture dei trasporti e citt\u00e0. La tangenziale di Napoli\". Partecipa alla redazione del materiale preparatorio e alla definizione dei temi di progetto. Cura la redazione del catalogo. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 05-09-1994 al 24-09-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno Internazionale itinerante sulla dismissione delle aree portuali \"Vivre et habiter la ville portuaire\" organizzato dal Plan de Costruction et Architecture a Parigi, Rouen, Valle\u00e8 de Seine, Le Havre, con una relazione dal titolo \"La mise a l'\u00e8cart de la ville. Histoire de la relation ville-port a Naples\". Si allega la pubblicazione degli atti del convegno in italiano e francese",
        "periodo": "dal 11-10-1994 al 14-10-1994"
      },
      {
        "content": "Cura la Mostra \"Naples, architecture and city. International urban design seminar 1989-92\" presso il Royal Institute of British Architects di Londra e presso North London University.",
        "periodo": "dal 28-04-1995 al 30-04-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore e componente del Comitato Organizzatore del 7\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Architettura e dalla rivista Domus, direttori U.Siola, V.M.Lampugnani su \"Dalla Variante al Progetto: una ipotesi di trasformazione dell'area occidentale di Napoli\". Partecipa ai lavori progettuali come tutor, alla redazione del materiale preparatorio e alla definizione dei temi di progetto. Cura la redazione del catalogo. Si allegano gli Atti.",
        "periodo": "dal 04-09-1995 al 23-09-1995"
      },
      {
        "content": "Organizza il Convegno Internazionale \"Vienna. La nuova architettura e il risanamento conservativo\", interventi di H.Swoboda, P. Scheuchel, H.Karst, M.Wehdorn, A.Sarnitz, R.Nicolini, V.De Lucia, U.Siola, presso la chiesa dei SS.Demetrio e Bonifacio a Napoli, promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal Comune di Napoli, dall'Istituto per gli Studi Filosofici, dal Consolato D'Austria di Napoli. Si allega la locandina.",
        "periodo": "dal 10-04-1996 al 10-04-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Seminario Internazionale su \u201cL'influenza dell'Europa nell'urbanistica uruguayana\u201d presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Montevideo, Uruguay, organizzato nell'ambito del Programma Caleidoscopio della Comunit\u00e0 Europea, con una relazione dal titolo \u201cLas escalas del proyecto. Naples, un tema de estudio\u201d. Si allega la pubblicazione degli atti.",
        "periodo": "dal 27-05-1996 al 29-05-1996"
      },
      {
        "content": "Organizza, come componente del Comitato Scientifico, e partecipa come relatore, all'8\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Napoli e dalla rivista Casabella, direttori U.Siola, V.M.Lampugnani, F.Dal Co, A.Ferlenga, sul tema \"Architettura. Lo Stato dell'Arte\", svoltosi a Napoli, Villa Pignatelli, Teatro Mercadante, Suor Orsola Benincasa. Sessione \"Critica e Storia\" interventi di G.Ciucci, M.D'Erami, I.de Sol\u00e0 Morales; sessione \"Citt\u00e0 Contemporanea\" interventi di J.F.Chevrier, R.Ingersoll, M.Sorkin; sessione \"Musei di Architettura\" interventi di M.Culot, D.Mc Fadden, T.Keinanen, S.Polano, M.Willinge; Conferenze di J.N.Baldeweg, G.Sousa Byrne, H.Kollhoff, A,Isozaki, A.Rossi. Introduce la Sessione del Concorso \"La ricerca nel progetto urbano\". Cura con A.D\u2019Agostino e M.R.Santangelo la redazione del catalogo. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 23-09-1996 al 28-09-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario Nazionale \u201cArchitettura, Paesaggio e Archeologia\u201d. Organizzato dal Comune di Bacoli e da Alberto Ferlenga Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", con un Progetto di recupero della masseria Nasti a Baia. Pubblicato sugli atti.",
        "periodo": "dal 08-06-1997 al 10-06-1997"
      },
      {
        "content": "Organizza come componente del Comitato Scientifico e partecipa come relatore, il 9\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Architettura e dalla rivista Casabella, direttori U.Siola, V.M.Lampugnani, F.Dal Co, sul tema della trasformazione delle aree portuali. Il Seminario si \u00e8 svolto in due fasi, di cui la prima dal 4 al 9 dicembre dedicata a conferenze e la seconda fase dal 6 al 18 aprile dedicata alla progettazione di aree del porto di Napoli. Coordina i lavori progettuali del workshop, svoltosi presso la Stazione Marittima del porto di Napoli e cura con A.D\u2019Agostino e M.R.Santangelo, la redazione del materiale preparatorio e la definizione dei temi di progetto. Organizza la mostra \"il porto di Napoli\" allestita presso la stazione marittima del porto di Napoli . Cura la redazione del catalogo. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 04-12-1997 al 15-04-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno Nazionale CNR \u201cProgetto Finalizzato Beni Culturali\u201d, Touring Club Italiano, dal titolo \u201cI sistemi informativi territoriali per i beni culturali: salvaguardia, tutela, recupero e fruizione\u201d, tenutosi presso la sede del Touring Club di Milano con un intervento dal titolo \u201cDalla catalogazione al progetto di valorizzazione del bene culturale\u201d. Si allega il programma del convegno ed un articolo pubblicato che si riferisce alla relazione al convegno.",
        "periodo": "dal 13-03-1998 al 13-03-1998"
      },
      {
        "content": "Organizza un Ciclo Internazionale di sei incontri sul tema \u201cEventi straordinari e trasformazioni urbane\u201d promossi dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 Federico II, dalla Scuola di Specializzazione in Progettazione Architettonica e Urbana, dalla Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura, Assessorato alla Ricerca Scientifica della Regione Campania e dal CNR area di ricerca di Napoli, e coordinati dal prof.Siola, dal titolo \u201cLe occasioni della citt\u00e0. Eventi straordinari e trasformazioni urbane\u201d. Interventi di Vezio De Lucia(4 aprile), Fritz Neumeyer (29 maggio), Aquiles Gonzales (8 giugno), Victor Perez Perez Escolano (19 giugno), Katsuhiro Miamoto (26 giugno), Carlos Castanheira (29 giugno). Pubblica la monografia \"Le occasioni della citt\u00e0\".",
        "periodo": "dal 04-04-1998 al 29-06-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario Internazionale di Progettazione \u201cArchitettura e paesaggio nel Matese\u201d organizzato dal Comune di Piedimonte Matese e dall'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" prof.A.Ferlenga. Con il Progetto \"L'asse verde di fondazione\" con S.Esposito, M.R.Santangelo. Pubblicato sugli atti, in allegato.",
        "periodo": "dal 17-04-1998 al 20-04-1998"
      },
      {
        "content": "Tiene una relazione sul progetto dell\u2019edificio moderno della Stazione Marittima di Napoli, nell'ambito della Giornata dell'Architettura Moderna a Napoli, organizzata dal Do.co.mo.mo. Italia -Associazione Italiana per la Conservazione degli edifici e dei complessi urbani moderni - e dalla Soprintendenza per i Beni Architettonici e per il Paesaggio di Napoli e provincia, presso la sala Convegni della Stazione Marittima. Si allega la relazione e la pubblicazione sul Giornale DoCoMoMo Italia",
        "periodo": "dal 24-05-2002 al 24-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \"Progetto e trasformazione della citt\u00e0\", nell'ambito del progetto finanziato ex lege 212/92 dal Ministero delle Attivit\u00e0 produttive \"Il sistema delle aree verdi di Tirana: nuove centralit\u00e0 urbane\" , Cava dei Tirreni (SA), organizzato da Protec, con una relazione dal titolo \"Eventi straordinari e trasformazioni urbane, al di fuori del piano, dentro una politica di piano\"",
        "periodo": "dal 11-03-2003 al 11-03-2003"
      },
      {
        "content": "Tiene una relazione dal titolo \u201cIl progetto di valorizzazione del bene culturale. Catalogare e descrivere attraverso l'utilizzo di tecniche multimediali\u201d nell'ambito del Convegno \u201cContesti virtuali e fruizione dei Beni Culturali\u201d organizzato dal CNR Istituto di Cibernetica di Napoli, presso la Certosa di San Martino a Napoli. Si allega la relazione al convegno",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 23-05-2003"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa come relatore al convegno nazionale patrocinato dalla Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura, dal Centro Interdipartimentale per l'Analisi e la Progettazione Urbana \"Luigi Pisciotti\", dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II, su \u201cIl ruolo del progetto nella trasformazione della periferia: per una lettura dell'area settentrionale di Napoli\u201d con un intervento dal titolo \u201cContinuit\u00e0, interruzioni, vuoti e recinti: una lettura dell'area nord di Napoli\u201d. Relatori: C. Aymonino, F. Bruni, S. Crotti, R. Carpentieri, P. Miano, E. Martinelli, U. Siola. Cura la pubblicazione degli atti. Si allega la locandina e l'intervento",
        "periodo": "dal 23-11-2003 al 24-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore alla giornata di studio in onore di Luigi Pisciotti \"La cultura del progetto\", Aula Magna, Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli con una relazione dal titolo \"Sul ruolo civile del progetto di architettura\". Si allega la relazione pubblicata negli atti.",
        "periodo": "dal 03-12-2003 al 03-12-2003"
      },
      {
        "content": "E' membro del Comitato tecnico scientifico del Ciclo di Seminari organizzato dalla Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura, dal titolo \u201cProgetto e trasformazione della citt\u00e0\u201d presso l'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli . Interventi di Eduard Bru, Roger Diener, Hans Kollhoff, Vittorio M.Lampugnani, Luis Mateo, Deyan Sudjic.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-04-2004"
      },
      {
        "content": "E' membro del Comitato tecnico scientifico del Ciclo di Seminari patrocinato dalla Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura, dal titolo \u201cL\u2019architettura urbana e le nuove generazioni di progettisti\u201d e organizza quattro incontri mensili presso l'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli con interventi di Promontorios Arquitectos (P.M.Barata e P.Perloiro), Odile Seyler, Marianne BurKhalter;",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 27-07-2004"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa come relatore al convegno \u201cL'insegnamento dell'architettura: bilancio di un triennio\u201d, con un intervento dal titolo \" La didattica del progetto di architettura: nuove prospettive\", Aula Magna Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. Cura l\u2019allestimento della Mostra didattica dei corsi di Laurea in Ingegneria Edile vecchio e nuovo ordinamento. Cura la pubblicazione F.Bruni (a cura di) La didattica del progetto di architettura. Quaderno 01, febbraio 2006. Si allega la pubblicazione.",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 18-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizza e cura la Mostra didattica dei Corsi di Laurea Specialistica in Ingegneria Edile-Architettura e Laurea in Ingegneria Edile, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. Si allega un foglio dattiloscritto relativo alla mostra- convegno 2005 e le fotografie della seconda mostra nel 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno Internazionale \u201cIl Moderno tra conservazione e trasformazione. Dieci anni di Do.Co.Mo.Mo. Italia: bilanci e prospettive\u201d tenutosi a Trieste e promosso da Do.Co.Mo.Mo Italia in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Comune di Trieste, Do.Co.Mo.Mo Croazia, Do.Co.Mo.Mo Slovenija, con un intervento dal titolo \u201cNapoli, la misura del moderno\u201d. Si allegano gli atti",
        "periodo": "dal 05-12-2005 al 08-12-2005"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa come relatore alle giornate di Incontri DoCoMoMo Italia a Palazzo Reale Napoli, con interventi di M.Casciato, S.Poretti, E.Giacopelli, P.Ascione, G.Multari, P.Bonifazio, e organizza una Mostra presso l'Archivio Fotografico Parisio di Napoli, con un intervento dal titolo \"Architetture per l'istruzione. Ipotesi per la formulazione di un catalogo\". Pubblicato sul giornale DoCoMoMo Italia",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno \u201cLaboratori in Corso. Confronto sulla didattica tra le Scuole di Architettura\u201d a cura di Antonello Monaco, presso l'Hotel Continental Terme, Ischia, con un intervento su \"La didattica del progetto nel Corso di laurea in Ingegneria Edile-Architettura della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli\". L'intervento \u00e8 pubblicato e si allega.",
        "periodo": "dal 03-06-2008 al 03-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza il Convegno e la Mostra \"La ferrovia Sicignano-Lagonegro. Materiali di archivio, studi, ricerche e temi di progetto\". Municipio di Polla, Aula Consiliare (SA). Si allegano la locandina, le fotografie e le tavole della mostra.",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa come tutor al Workshop Internazionale di Progettazione \u201cLungo la ferrovia Sicignano-Lagonegro\u201d, tenutosi presso la Biblioteca comunale di Polla (SA) con Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", Universit\u00e0 di Brandeburgo Cottbus, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. Si allegano i materiali istruttori, le tavole e la pubblicazione in F.Bruni (a cura di), Il progetto di architettura tra ricerca e didattica, Quaderno 02 settembre 2010 .",
        "periodo": "dal 09-09-2008 al 14-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al 10\u00b0 Convegno Internazionale Do.Co.Mo.Mo. \"The Challenge of Change. Dealing with the legacy of the Modern Movement\", tenutosi a Rotterdam (Olanda) presso la Van Nelle Factory, presentando un intervento dal titolo \u201cLuigi Cosenza and the unity of architecture and city planning in modern Naples\u201d. Pubblicato negli atti in allegato.",
        "periodo": "dal 13-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al XIII Incontro Ischitano di Architettura Mediterranea \"Locale/Globale, mediterraneo immaginario\", organizzato dall\u2019istituto ISAM (Istituto per l\u2019Architettura Mediterranea), con un intervento dal titolo \"Una casa unifamiliare tra geografia e geometria\". Presenta un poster di progetto che riceve il 5\u00b0 premio. Si allega l'attestato, il poster e la pubblicazione dell'intervento.",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 05-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore alla Conferenza Internazionale \"L\u2019identit\u00e0 culturale del paesaggio mediterraneo. Risorse, progetti e strategie sostenibili\", organizzato dal Cittam, Centro Interdipartimentale di Ricerca per lo studio delle tecniche tradizionali dell\u2019area mediterranea, tenutosi a Napoli presso il Palazzo dell'Innovazione e della Conoscenza, con un intervento dal titolo \u201cElementi per una geografia del paesaggio mediterraneo. Riflessioni su strategie sostenibili per una qualit\u00e0 paesaggistica dell\u2019architettura\u201d. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa come relatore al Convegno \"A partire da Rogers. Fenomenologia tra architettura e filosofia\", Napoli ed Ischia. Interventi di Vittorio Gregotti, Daniele Vitale, Antonio Armesto, Giovanni Durbiano, Francesco Vitale, Cettina Lenza, Anna Giannetti, Benedetto Gravagnuolo, Francesco Rispoli, con un intervento dal titolo \"Il progetto come metodo. E.N.Rogers e la logica del processo creativo\". Si allega la pubblicazione degli atti.",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al 5\u00b0 Congresso Eurau, Giornate Europee della Ricerca Architettonica e Urbana, dal titolo \u201cVenustas architettura/mercato/democrazia\u201d, svoltosi presso Palazzo Gravina, Facolt\u00e0 di Architettura di Napoli, con un intervento dal titolo \u201cModernit\u00e0 VS Democrazia, Mercato e Bellezza: una lettura della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Luigi Cosenza\u201d. Si allega la pubblicazione degli atti.",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa come relatore alla giornata di studi dal titolo \u201cDalla forma data alla forma trovata. Disegno, progetto, architettura. In memoria di Giancarlo Mainini\u201d , presso Aula Magna della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli, con un intervento dal titolo \u201cIl viandante e il viaggiatore: due etiche di un unico percorso progettuale\u201d. Interventi tra gli altri di L.Ramazzotti, D. Vitale, F.Vitale, F.Moschini, F. Purini. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno \u201cAbitare il futuro...Dopo Copenhagen\u201d organizzato dal Dipartimento di Progettazione Urbana e di Urbanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, con un intervento dal titolo \u201cSostenibilit\u00e0 ed etica del progetto nella modernit\u00e0: l\u2019Olivetti di Pozzuoli, una \u201cfabbrica verde per abitare il futuro\u201d. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al I\u00b0 Congresso Internazionale \u201cIl progetto di architettura fra didattica e ricerca\u201d organizzato presso il Politecnico di Bari da Rete Vitruvio (rete interuniversitaria Italiana di Architettura - SSD ICAR 14 |15|16) con un intervento dal titolo \u201cLa costruzione di un progetto didattico. Giancarlo Mainini e l\u2019insegnamento dell\u2019architettura nella Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli\u201d. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al convegno Nazionale su \u201cSicurezza e Fruibilit\u00e0 dell\u2019Edilizia per il Culto\u201d organizzato presso l'Auditorium degli scavi di Pompei dal Dipartimento di Progettazione Architettonica e Ambientale della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con la Sovrintendenza Archeologica di Pompei, l'Ordine degli Ingegneri di Napoli, con un intervento dal titolo \u201cModernit\u00e0, Architettura sacra e Accessibilit\u00e0: una nuova concezione spaziale\u201d. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno \u201cAbitare il futuro...Il disegno delle trasformazioni\u201d organizzato dal Dipartimento di Progettazione Urbana e di Urbanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, presso l'aula Scipione Bobbio della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli, con un intervento dal titolo \u201cDisegnare la citt\u00e0 in estensione: caratteri, modelli e forme dell\u2019abitare contemporaneo\u201d. Pubblicato negli atti.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop \"Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra isola delle Femmine e Partinico\", Palermo Dipartimento di Architettura ed elabora il progetto \"Infrastrutture, campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS113 e Viale dei Platani\". Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione\u201d, presso il Dipartimento di Architettura di Palermo, con un intervento dal titolo \"La manutenzione del territorio e il rafforzamento dell\u2019identit\u00e0 dei luoghi attraverso una nuova cultura dell\u2019abitare: nuovi modelli insediativi e nuove tipologie di spazi collettivi\".",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno Internazionale \u201cAbitare il nuovo_Abitare di nuovo ai tempi della crisi\u201d organizzato dal Dipartimento di Progettazione Urbana e di Urbanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d con un intervento dal titolo \u201cArchitettura e paesaggio agricolo nella citt\u00e0 in estensione: una nuova cultura dell\u2019abitare tra manutenzione del territorio e identit\u00e0 dei luoghi\u201d. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra\" Architettura e Realismo. Torino, Milano, Napoli. Esperienza dei docenti di una nuova generazione\" curata da G.Canella, M.Caja, E.Manganaro presso il Politecnico di Milano con un poster sulla didattica del Corso di Architettura e Composizione Architettonica II del corso di laurea in Ingegneria Edile-Architettura. Si allega la pubblicazione negli atti.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al convegno su \"Le forme della citt\u00e0 in estensione. Caratteri e metodologie di intervento nel territorio campano\", presso la Facolt\u00e0 di Architettura Luigi Vanvitelli, Aversa, con un intervento dal titolo \"Dalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\".",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno Internazionale UNISCAPE \"Incontri sul paesaggio: tra letteratura e scienza\", organizzato da UNISCAPENapoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con un intervento dal titolo \" Architettura e paesaggio agrario nella citt\u00e0 in estensione: il Vallo di Diano\". Pubblicato negli atti.",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa con un poster al Convegno Internazionale R.E.D.S. Rome Ecological Design Symposium con un poster dal titolo \"The open space in the city in extension: new regulation device\". Si allega la tavola e la pubblicazione",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XXVIII Congresso INU - \"Citt\u00e0 come motore di sviluppo del paese\", a Salerno, con un poster sulla ricerca PRIN \"La citt\u00e0 in estensione. Il Vallo di Diano ed i Campi Flegrei\" che si allega.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al VI Convegno Internazionale di Studi CIRICE\u2013 \"Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Settecento e Novecento\", Napoli, con un intervento dal titolo \"L\u2019immagine della citt\u00e0 tra longitudinalit\u00e0 e trasversalit\u00e0. Napoli, sezioni urbane tra citt\u00e0 e mare\". Pubblicato negli atti e che si allega.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza in qualit\u00e0 di coordinatore scientifico, e partecipa come tutor al Summer Workshop \"Idee per la ri-costruzione della torre campanaria della chiesa dei SS.Pietro e Paolo a Morra del Sanctis\", 1\u00b0Seminario progettuale del Ciclo \"Architettura e Paesaggio dei centri urbani\" promosso dal Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Scuola Politecnica delle Scienze di Base, Castello Principi Biondi Morra, Morra de Sanctis (AV). Si allega una tavola riassuntiva dei lavori.",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza, in qualit\u00e0 di coordinatore scientifico, il Convegno \"Cultura e tecnica del progetto nei centri storici. Idee per Morra de Sanctis\" con Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Comune di Morra, Soprintendenza ai B.A.P.S.A., nell\u2019ambito del Ciclo di Workshop \"Architettura e Paesaggio dei centri urbani\" promosso dal Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Scuola Politecnica delle Scienze di Base, presso il Castello Biondi-Morra, Morra de Sanctis (AV) e Partecipa come relatore con un intervento dal titolo \"La torre campanaria tra architettura e paesaggio. Scelte compositive e temi di progetto\". Cura la pubblicazione. Si allega la relazione al convegno.",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 28-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza, in qualit\u00e0 di coordinatore scientifico, e partecipa come relatore e tutor al Winter Workshop di Progettazione \"Con-formare gli spazi aperti. La piazza Santa Restituta e il mare\", 3\u00b0 Seminario di Progettazione del Ciclo \"Architettura e Paesaggio dei centri urbani\", promosso dal Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Scuola Politecnica delle Scienze di Base, 29-1 novembre, Lacco Ameno, Ischia (NA). Nell'ambito dell'iniziativa organizza il Convegno \"La piazza Santa Restituta e il lungomare: idee per Lacco Ameno\", presso l' Auditorium Terme di Augusto Ischia, Lacco Ameno, con un intervento dal titolo \"L\u2019architettura dello spazio aperto\". Si allega la locandina, la presentazione al convegno e una tavola riassuntiva dei risultati del workshop.",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza, in qualit\u00e0 di coordinatore scientifico, e partecipa come tutor al Fall/Winter Workshop \"3x1 Presenzano. 3 spazi urbani per 1 nuova immagine della citt\u00e0\", 2\u00b0 Seminario progettuale del Ciclo di Workshop \"Architettura e Paesaggio dei centri urbani\", promosso dal Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Scuola Politecnica delle Scienze di Base, Aula Consiliare, Presenzano (CE). Si allega la locandina ed una tavola riassuntiva dei lavori del workshop",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 07-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza la Mostra dei lavori progettuali del Ciclo di Workshop \"Architettura e Paesaggio dei centri urbani\", Facolt\u00e0 di Ingegneria, Piazzale Tecchio, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno Internazionale UNISCAPE En-Route International Seminar, \"Recovering river landscape\", UNISCAPE Napoli, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con un intervento dal titolo \"The river and the city. Resilience and resistance of the river landscape in one territory section in the Sarno valley\". L'intervento \u00e8 pubblicato sugli atti e si allega.",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 28-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Workshop Internazionale sul Paesaggio organizzato da UNISCAPE Napoli dal titolo \"Recovering Landscape\", con il \"Progetto per Paesaggi d\u2019acqua tra la Vasca Muro Rotto ed il Parco dei 5 sensi a Sarno\", elaborato con Bas Pedroli, Francesco Viola e Giovanni Zucchi, a Sarno (SA). Pubblicato sugli atti e si allega.",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno \"Abitare Insieme. Dimensione condivisa del progetto di futuro\", DiARC Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con un intervento dal titolo \"Abitare | Citt\u00e0 | Natura. Nuovi modelli insediativi per la riqualificazione dell\u2019area dismessa delle Caserme di Secondigliano a Napoli\". Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno organizzato da Universit\u00e0 di Napoli Federico II e Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo, Regione Campania, sul \"Recupero del Paesaggio e dell\u2019architettura Rurale in Campania. Definizione dei criteri tecnico-scientifici di intervento\" , Aula Magna della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli, con un intervento dal titolo \"L\u2019architettura rurale: forma, usi e significati\". Si allega la presentazione al convegno.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno \u201cArchitettura e Musica\u201d nell\u2019ambito della manifestazione \"Torri in festa, torri in luce\", tenutosi a Casamicciola, Ischia (NA) organizzato dall'arch. Aldo Imer con la Soprintendenza per le Belle Arti e Paesaggio di Napoli e Provincia e l'Associazione Culturale \"L'isola delle Torri\". Tiene un intervento dal titolo \"Elogio della dis-armonia\". Si allega la locandina e la presentazione al convegno.",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno \u201cIncontri sul paesaggio. La salvaguardia dei luoghi dell\u2019incanto\u201d nell\u2019ambito della manifestazione \"Torri in festa, torri in luce\", Barano, Ischia, organizzato dall'arch. Aldo Imer con la Soprintendenza per le Belle Arti e Paesaggio di Napoli e Provincia e l'Associazione Culturale \"L'isola delle Torri\". Tiene un intervento dal titolo \"Il mediterraneo: identit\u00e0 isolane\". Si allega la locandina e la presentazione al convegno.",
        "periodo": "dal 18-06-2016 al 18-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il progetto per l\u2019area di piazza Mercato a Napoli, \u201cLa persistenza del vuoto\", elaborato al 2\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \u201cNapoli, architettura e citt\u00e0\u201d, tutor arch.Cino Zucchi, vince una menzione ed \u00e8 pubblicato sulla rivista Domusn.722, 1991, in allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-01-1990"
      },
      {
        "content": "Premio \"Pasquale De Meo\" per la tesi di laurea. Accademia Nazionale dei Lincei 1991. Si allegano gli atti.",
        "periodo": "dal 14-06-1991 al 14-06-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso Internazionale di progettazione \u201cUna porta per Venezia\u201delaborato in gruppo (capogruppo S.Pone). Progetto selezionato per essere esposto alla V Mostra di Architettura Biennale di Venezia. In allegato il catalogo della mostra.",
        "periodo": "dal 01-09-1991 al 01-10-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto esposto nel padiglione Italia alla V Mostra di Architettura Biennale di Venezia. Concorso internazionale capogruppo U.Siola, \u201cRivitalizzazione del centro storico di Samarcanda\u201d . Pubblicato sul catalogo in allegato.",
        "periodo": "dal 01-09-1991 al 01-10-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto esposto nel padiglione Italia alla V Mostra di Architettura Biennale di Venezia. Concorso internazionale capogruppo U.Siola, \u201cRiqualificazione dell\u2019area di Puerto Norte\u201d a Rosario in Argentina. Si allega il catalogo.",
        "periodo": "dal 01-10-1991 al 01-10-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto di concorso \"Una porta per Venezia\" , capogruppo Sergio Pone, esposto in mostra presso la libreria Clean in una mostra dal titolo \"Da Napoli a Venezia. 11 progetti per Una porta per Venezia\". In allegato il catalogo",
        "periodo": "dal 07-02-1992 al 22-02-1992"
      },
      {
        "content": "Menzione speciale al Premio Nazionale di Architettura \u201cLuigi Cosenza 1992\u201d sezione miglior progetto non realizzato al progetto per il concorso Internazionale \u201cUna porta per Venezia\u201d gruppo di progettazione: S.Pone (capogruppo), R.Amirante, F.Bruni, M.De Angelis, F.Dumontet, M.Perriccioli, M.R.Santangelo. In mostra presso la Villa Pignatelli di Napoli. Si allega il catalogo.",
        "periodo": "dal 11-06-1992 al 21-06-1992"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale \u201cSabaudia: piazza Oberdan e parco Plozner\u201d, M.R.Santangelo (capogruppo). Il progetto in mostra a Sabaudia, ebbe un rimborso spese, risultando tra i 10 menzionati al concorso che non ebbe un vincitore. Si allega il catalogo.",
        "periodo": "dal 04-10-1996 al 18-10-1996"
      },
      {
        "content": "Menzione speciale al Premio Nazionale di Architettura \u201cLuigi Cosenza 1998 per il progetto di concorso \u201cSabaudia: piazza Oberdan e parco Plozner\u201d, M.R.Santangelo (capogruppo). Si allega il catalogo della mostra.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto selezionata per essere esposto alla X Mostra di Architettura Biennale di Venezia nell'ambito del Concorso \u201cCitt\u00e0 di Pietra\u201d. \"Crotone, il fronte a mare sul porto\" capogruppo Giancarlo Mainini. Pubblicato sul catalogo della Mostra e sulla rivista Aion. Si allegano le tavole e le pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "3\u00b0 premio al progetto per il Concorso nazionale di progettazione preliminare per la \u201cRiqualificazione di alcuni accessi alla Mostra D\u2019Oltremare di Napoli\u201d - capogruppo arch.Pasquale Miano gruppo di progettazione Macchiaroli e partner srl. Si allegano le tavole di progetto",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "5\u00b0 premio alla esposizione \"Globale/Locale. Mediterraneo Immaginario\" nell\u2019ambito del XIII Incontro Ischitano di Architettura Mediterranea organizzato a ischia dall\u2019ISAM con il progetto di realizzazione di una villa unifamiliare in localit\u00e0 Pretole a Mercogliano (Av). Si allega l'attestato, la pubblicazione e il progetto.",
        "periodo": "dal 05-10-2008 al 05-10-2008"
      },
      {
        "content": "3\u00b0 premio Concorso di idee per la \u201cRiqualificazione urbana del Lungofiume Tanagro a Polla\u201d (SA) capogruppo G.Zucchi. La mostra \u00e8 in corso di preparazione, si allegano le tavole.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Primo premio all'8\u00b0edizione di Urban-promogiovani Concorso Internazionale rivolto agli studenti dei corsi accademici supportati dai loro professori, organizzato da INU e Urbit alla Triennale di Milano. Il progetto dal titolo SECONDiglianoCHANCE presentato con un gruppo di studenti del proprio corso di Architettura e Composizione Architettonica II attraverso il montaggio di alcuni lavori d'esame ha ricevuto il 1\u00b0 premio al referendum on-line. Si allega la tavola.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Progettazione Urbana e Urbanistica della Facolt\u00e0 di Architettura di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in Ingegneria dei Sistemi Civili del Dipartimento di Ingegneria Civile, Edile, Ambientale della Scuola Politecnica delle Scienze di Base.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato Internazionale di Ricerca in Architecture and Urban Phenomenology , Dipartimento Culture Europee del Mediterraneo, Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata (UniBas) XXVIII ciclo. Relatore di una tesi Icar 14 dal titolo \"La densit\u00e0 del vuoto. Dispositivi progettuali dello spazio aperto contemporaneo\", dott.G.Zucchi, in allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca finanziata dal CNR nell'ambito del Progetto Finalizzato Edilizia 1992-93, dal titolo \u201cStrumenti analitici e procedurali per ridisegnare le citt\u00e0: le aree interstiziali\u201d , resp. prof. U.Siola. Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-01-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca su finanziamento Murst 60% 1995-96, dal titolo \u201cStrumenti di descrizione del territorio: la rete dei tracciati e degli antichi percorsi quali elementi per una valorizzazione del beneventano\u201d, resp. prof. U.Siola. Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca del Programma Caleidoscopio 1996-97 -progetto di ricerca Internazionale finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea- coordinato dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Montevideo, (resp.i i proff. M.Kohen, R.Otero, R.Velasquez) sul tema \u201cL'influenza dell'Europa sull'urbanistica uruguayana\u201d, nell'ambito dell'unit\u00e0 napoletana coordinata dalla prof.R.Amirante sul tema \"L'influenza dell'Italia sull'urbanistica uruguayana\". Si allega una scheda di sintesi della ricerca e la pubblicazione del contributo.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipa nel gruppo della ricerca finanziata da CNR Progetto Finalizzato \u201cBeni Culturali\u201d 1997-2001 , sul tema \u201cCatalogazione del patrimonio architettonico religioso del centro antico di propriet\u00e0 del Comune di Napoli, chiuso al culto, e indicazione di forme di valorizzazione e rifunzionalizzazione\u201d, resp. scientifico Prof. U.Siola. Si allega una scheda di sintesi e relazioni a convegni.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca finanziata nell'ambito del POP Campania 1998-2000 sottoprogramma 5, Misura 5.4, Azione 5.4.2, Centri Pubblici di ricerca, dal titolo \u201cIl Turismo Religioso: tipologia di un fenomeno culturale ed elementi per una valorizzazione del territorio\u201d, resp. prof.U.Siola. Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-03-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa a tutte le fasi delle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo coordinato dalla prof.Roberta Amirante nell'ambito della Convenzione stipulata tra l'ARPA (Agenzia per la Ricerca e la Produzione Avanzata dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d) e l'Uniservice (Unione degli industriali di Napoli) sul \u201cRiuso delle aree dimesse nella provincia di Napoli\u201d. Si allega il proprio contributo nell'ambito della pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-07-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa a tutte le fasi della attivit\u00e0 di ricerca del gruppo coordinato dalla prof.R.Amirante nell'ambito del Progetto Terra n.55 \u201cPosidonia\u201d1998-1999 , finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea sulle \u201cPotenzialit\u00e0 di trasformazione della costiera vesuviana tra Pietrarsa e Torre Annunziata\u201d. Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 01-02-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipa a tutte le fasi dell'attivit\u00e0 di ricerca del gruppo coordinato dalla prof. Roberta Amirante nell'ambito della Convenzione stipulata tra l'Autorit\u00e0 portuale di Napoli e l'ARPA (Agenzia per la Ricerca e la Produzione Avanzata dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d) per la \"Consulenza alla Redazione del Piano Regolatore del Porto di Napoli\". La ricerca, che ha avuto come punto di partenza lo studio confluito nella pubblicazione da R.Amirante, F.Bruni, M.Santangelo il \"Porto\" del 1993, \u00e8 stato acquisito ed adottato dall'Autorit\u00e0 Portuale di Napoli ed ha costituito la base per la messa a punto del bando di Concorso Internazionale per la Riqualificazione dell'area monumentale del porto di Napoli nel 2004. Si allega un estratto del lavoro.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Luigi Pisciotti nell'ambito della Convenzione stipulata tra la Scuola di Specializzazione in Progettazione Architettonica e Urbana e il Comune di Napoli, Assessorato ai Trasporti, per la \u201cElaborazione della documentazione tecnica, scientifica e cartografica finalizzata alla predisposizione del bando di concorso per la progettazione del nodo di interscambio modale di Piscinola-Scampia\u201d. Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca coordinato dalla prof. Roberta Amirante nell'ambito della Convenzione stipulata tra l'Autorit\u00e0 Portuale di Napoli e l'ARPA (Agenzia per la Ricerca e la Produzione Avanzata dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d), nell'ambito del Progetto Posidonia (Programma Terra, finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea) relativa allo \u201cStudio sulle possibilit\u00e0 di sviluppo del settore diportistico nell'area tra il Molosiglio e Castel dell'Ovo\u201d. Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dalla prof.Roberta Amirante nell'ambito della Convenzione stipulata tra il Dipartimento di Progettazione Urbana e l'Uniservice (Unione degli industriali di Napoli) dal titolo \u201cMutamenti socio economici e nuove direttrici di sviluppo nell'area metropolitana di Napoli\u201d. Si allega la pubblicazione del lavoro.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del Centro Interdipartimentale di Ricerca per l'Analisi e la Progettazione Urbana \"Luigi Pisciotti\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, di cui \u00e8 membro sin dalla sua fondazione con direttore U.Siola, con una vasta attivit\u00e0 di studi, ricerche sui temi della trasformazione della citt\u00e0 e del territorio legati a specifiche realt\u00e0 campane. Partecipa ad alcune importanti convenzioni: con il Comune di Oppido Lucano (PZ) per la individuazione di Linee Guida per il recupero di alcuni comparti nell'ambito della ricostruzione post-terremoto (2004-2005), con il Comune di Ischia (NA) per la redazione del Piano del Colore (2005-2006)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca coordinato dalla prof. Roberta Amirante nell'ambito della Convenzione stipulata tra il Dipartimento di Progettazione Urbana e l'Istituto di Cibernetica (CNR) all'interno del Piano di Potenziamento della Rete Scientifica e Tecnologica MURST (Cluster n\u00b029-legge 488/92), dal titolo \u201cIl Museo virtuale di Napoli: Rete dei Musei Napoletani\u201d. Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Giancarlo Mainini e finanziato su Bando della Ricerca Regione Campania L.R. n\u00b05 del 28/03/2002 - Assessorato alla Ricerca Scientifica- dal titolo \u201cIl recupero della ferrovia dimessa nel Parco del Cilento e Vallo di Diano\u201d . Si allega il lavoro prodotto.",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del PRIN Miur 2004-2006 \u201cIl progetto di architettura nell\u2019innovazione e/o riqualificazione delle infrastrutture lineari in contesti ambientali e/o storico-culturali complessi\u201d, resp. nazionale G.Fabbri, nell'ambito dell'unit\u00e0 coordinata dal prof. Giancarlo Mainini, con una ricerca dal titolo \u201cIl progetto di architettura nella riqualificazione delle ferrovie dismesse in rapporto alle risorse ambientali e culturali\". La ricerca \u00e8 stata pubblicata in G.Fabbri (a cura di), Forme del movimento, Officina edizioni; in F.Bruni (a cura di) Il progetto di architettura tra ricerca e didattica, LucianoEditore; in R.Lucci (a cura di), L'architettura dei paesaggi urbani. Ricerche in area campana, Officina edizioni. Si allegano gli estratti delle pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'attivit\u00e0 di ricerca universitaria dipartimentale sul tema \"Documenti del moderno a Napoli\" focalizzata sull'opera di Luigi Cosenza per \"La sede della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli\" per la quale vengono compiute ricerche di archivio presso l'ufficio tecnico del Polo Universitario della Federico II finalizzate al ritrovamento dei disegni di cantiere. Questo lavoro \u00e8 parzialmente confluito nel volume celebrativo del centenario dalla nascita di Luigi Cosenza, A.Buccaro, G.Mainini, Luigi Cosenza Oggi (1905-2005). Si allega un estratto degli scritti.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del PRIN Miur 2009/2011 \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d, resp. nazionale prof.Luigi Ramazzotti, nell'ambito dell'unit\u00e0 locale coordinata dal prof. Francesco Rispoli con una ricerca dal titolo \u201cLe Forme della citt\u00e0 in estensione nel territorio campano\u201d. Si allega un estratto della pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca del Do.Co.Mo.Mo., Associazione Internazionale per la conservazione degli edifici e dei complessi urbani moderni, di cui \u00e8 membro. In particolare, partecipa attivamente alla creazione di \"Do.Co.Mo.Mo.Campania\" attraverso l'organizzazione di attivit\u00e0 di studio e incontro sulle tematiche inerenti l'architettura Moderna a Napoli finalizzate alla formazione di un catalogo degli edifici e dei complessi urbani moderni del territorio campano . Si allegano due tavole esemplificative del lavoro di analisi e valutazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di studio e di ricerca di UNISCAPE., Rete Europea di Universit\u00e0 per l'attuazione della Convenzione Europea del Paesaggio, della quale \u00e8 membro, di cui l'Universit\u00e0 Federico II \u00e8 fondatore ed alla quale partecipano 52 istituzioni universitarie rappresentative di 13 paesi europei . Il gruppo di ricerca di Napoli, delegato E.Petroncelli, ha organizzato attivit\u00e0 di studio e incontro sulle tematiche inerenti il paesaggio in generale e i paesaggi della Regione Campania in particolare. Tra le altre: Il Colloquio Internazionale Uniscape \"Incontri sul paesaggio tra letteratura e scienza\" (2013) e il Seminario Internazionale UNISCAPE en-Route \"Recovering river landscape\" (2015). Si allega la locandina di una delle giornate di studio tenutesi a Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo interdisciplinare di studiosi universitari del DICEA Dipartimento di Ingegneria Civile, Edile, Ambientale, alla ricerca PON 2007-2013, finanziata all\u2019Universit\u00e0 di Napoli dalla Comunit\u00e0 Europea, coordinata dal prof. Rocco Papa, resp. prof.Carmela Gargiulo, dal titolo \u201cS.R.S.-Sinergreen, Re-novae, SEM per il governo energetico del territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo interdisciplinare di studiosi universitari del DICEA Dipartimento di Ingegneria Civile, Edile, Ambientale, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d alla Ricerca finanziata dal Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo, sotto la guida della Regione Campania 2014/2015, dal titolo \u201cCriteri tecnico-scientifici per gli interventi sull\u2019architettura ed il paesaggio rurale in Campania\u201d coordinata dal prof. Marina Fumo. Si allega la pubblicazione",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Concorso Internazionale di progettazione \u201cUna porta per Venezia\u201d gruppo di progettazione: S.Pone (capogruppo), R.Amirante, F.Bruni, M.De Angelis, F.Dumontet, M.Perriccioli, M.R.Santangelo. Il progetto \u00e8 stato pubblicato, sul catalogo della Biennale, sul catalogo della mostra Da Napoli a Venezia (ed.Clean) ed ha avuto una menzione speciale al Premio Cosenza 1992. Si allega il catalogo della mostra napoletana.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-01-1990"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per l\u2019area di \u201cPuerto Norte\u201d a Rosario in Argentina gruppo di progettazione: U.Siola capogruppo.",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 01-01-1991"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di Progettazione per la Rivitalizzazione del centro storico di Samarcanda, U.Siola capogruppo.",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 01-01-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso Internazionale \u201cLa casa pi\u00f9 bella del mondo\u201d in gruppo di progettazione con F.Longo. Pubblicato nel catalogo, in allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 01-01-1992"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'incarico di consulenza professionale alla progettazione esecutiva dei lavori di consolidamento e restauro di Palazzo Gravina a Napoli, incluso nel programma di intervento sugli edifici monumentali del centro storico di Napoli di cui alla delibera CIPE 03/08/88, Ministero per i Beni Culturali e Ambientali, Sovrintendenza Generale agli interventi post-sismici in Campania e Basilicata, Napoli, Piano Finalizzato al Recupero e Restauro del patrimonio monumentale pubblico del centro storico di Napoli. Gruppo di progettazione: R.Martinez, M.Guccione, F.Bruni, F.Petillo, M.R.Santangelo. Si allega una scheda",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1993"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale di Progettazione \u201cSabaudia: piazza Oberdan e parco Plozner\u201d, M.R.Santangelo capogruppo. Il progetto riceve un rimborso risultando tra i 10 menzionati al concorso che non elegge un vincitore e riceve una menzione speciale al Premio Nazionale di Architettura \"Luigi Cosenza 1998\". Si allega la pubblicazione in catalogo.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale di progettazione per la \u201cRiqualificazione architettonica di piazza Carlo Maria Carafa a Grammichele (CT)\u201d, R.Amirante capogruppo. Si allega la pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Concorso nazionale di Progettazione per \u201cIl progetto degli spazi collettivi- Il riassetto dell'area del viale dei Giochi del Mediterraneo a Bagnoli\u201d bandito dal Comune di Napoli. R.Amirante capogruppo. Si allega una scheda.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto per un approdo turistico a Santa Lucia, Napoli, elaborato nell\u2019ambito del lavoro di consulenza per l\u2019autorit\u00e0 portuale di Napoli su \u201cle potenzialit\u00e0 di sviluppo del settore diportistico dal Molosiglio a Castel dell\u2019Ovo\u201d. gruppo di lavoro: R.Amirante (responsabile scientifico), F.Bruni, A.D\u2019Agostino, M.R.Santangelo, P.Scala.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Molo Beverello nel porto di Napoli. Nell'ambito della convenzione stipulata tra Autorit\u00e0 Portuale di Napoli e ARPA per la consulenza al PRG, responsabile R.Amirante. Si allega una scheda.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto preliminare - studio di fattibilit\u00e0 per la riqualificazione della Marina di Praia a Furore (SA) Comune di Furore gruppo di lavoro: F.Bruni, G.Ricci, M.R.Santangelo. Si allegano le tavole.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di Progettazione in due fasi per la \"Riqualificazione dell\u2019area monumentale del porto di Napoli\". Gruppo di lavoro: P.Miano (capogruppo), F.Bruni, A.Cantone, R.Capozzi, C.Cigala, E. Donadio, M.Santoro, D.Rapuano, societ\u00e0 di ingegneria Politecnica S.C.R.L. di Modena. Si allega una scheda",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto di un parco lineare tra Sassano-Teggiano e Padula nel Vallo di Diano, caso-studio n.3 nell'ambito della ricerca Prin Miur 2004-2006 \u201cIl progetto di architettura nell\u2019innovazione e/o riqualificazione delle infrastrutture lineari in contesti ambientali e/o storico-culturali complessi\u201d, resp. nazionale G.Fabbri, nell'ambito dell'unit\u00e0 coordinata dal prof. Giancarlo Mainini, ricerca dal titolo \u201cIl progetto di architettura nella riqualificazione delle ferrovie dismesse in rapporto alle risorse ambientali e culturali\". Si allega la tavola di progetto e la pubblicazione",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Concorso di Progettazione a inviti \u201cCitt\u00e0 di Pietra\u201d, X Mostra di Architettura Biennale di Venezia. Il progetto \"Crotone, il fronte a mare sul porto\", Giancarlo Mainini capogruppo, \u00e8 stato pubblicato sia sul Catalogo della Biennale di Venezia che sulla rivista A\u00econ. Si allegano le pubblicazioni e le tavole.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione a inviti \u201cCitt\u00e0 di Pietra\u201d, X Mostra di Architettura Biennale di Venezia. Progetto \"Pantelleria, il porto turistico\", Giancarlo Mainini capogruppo. Si allegano le tavole di progetto, la pubblicazione del progetto nel catalogo della Biennale e la pubblicazione del progetto in F.Bruni (a cura di), Il progetto di architettura tra ricerca e didattica, Quaderno 02 settembre 2010 .",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso nazionale di progettazione preliminare per la \u201cRiqualificazione di alcuni accessi alla Mostra D\u2019Oltremare di Napoli\u201d 3\u00b0 premio- capogruppo arch.Pasquale Miano gruppo di progettazione Macchiaroli e partner srl. Si allegano le tavole di progetto.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto e realizzazione di una villa unifamiliare in localit\u00e0 Pretole a Mercogliano (Av). Progetto premiato alla mostra Globale/Locale IsaM Ischia e pubblicato in M.Giammetti (a cura di) Manovre. Esperienze di architettura, LIBRIA Melfi 2016, F.Bruni, \"Tra geografia e geometria. Una villa come sintesi del rapporto tra struttura della forma ed essenza del contesto\". In allegato poster premiato, pubblicazione e fotografie.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di Progettazione per la riorganizzazione e la riqualificazione degli spazi pubblici del lungomare di Pantelleria, capogruppo Luigi Ramazzotti. Si allegano la relazione e le tavole di progetto.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di filamenti insediativi entro un'ipotesi di parco agricolo del Vallo di Diano, tra Sassano e Sala Consilina e tra Padula e Teggiano, elaborato nell'ambito della ricerca PRIN Miur 2009/2011 \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d, resp. nazionale prof.Luigi Ramazzotti, nell'ambito dell'unit\u00e0 locale coordinata dal prof. Francesco Rispoli con una ricerca dal titolo \u201cLe Forme della citt\u00e0 in estensione nel territorio campano\u201d. Si allega la pubblicazione del progetto e due poster sintetici della proposta esposti in due diverse occasioni seminariali.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Infrastrutture, campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS113 e Viale dei Platani\" elaborato nell'ambito del workshop \"Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra isola delle Femmine e Partinico\", Palermo Dipartimento di Architettura. Progetto pubblicato in allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per la \u201cRiqualificazione urbana del Lungofiume Tanagro a Polla\u201d capogruppo G.Zucchi. Il progetto riceve il 3\u00b0 premio e sar\u00e0 esposto in mostra prossimamente.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica \"VI ciclo\" (sede amministrativa l'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\", sedi consorziate Palermo e Reggio Calabria). Dissertazione finale il 12 settembre 1994, dinanzi la commissione ministeriale presieduta da Augusto Romano Burelli e composta da Giangiacomo D'Ardia e Alessandro Orlandi ,con una tesi dal titolo \"Dalla citt\u00e0 chiusa alla citt\u00e0 contemporanea: la struttura del limite\" relatore prof.Luigi Pisciotti. Si allega un estratto del lavoro.",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 12-09-1994"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio biennale per attivit\u00e0 di ricerca Post-Dottorato presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II per una ricerca dal titolo \"Strumenti e metodi di descrizione del paesaggio costruito\" di cui si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 13-11-1995 al 12-11-1997"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il Corso di \u201cTeorie e tecniche della Progettazione\u201d presso la Scuola di Specializzazione in Progettazione Architettonica e Urbana di Napoli \u201cFederico II\u201d. Organizza un seminario sul tema \"Infrastrutture e progetto urbano. Il nodo intermodale di Piscinola\". Si allega una scheda.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-09-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il Corso di \u201cCaratteri distributivi degli edifici\u201d integrato al Laboratorio di Progettazione Architettonica 3, presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Napoli \u201cFederico II\u201d. Il tema di progetto ha riguardato la \"Riqualificazione di un'area periferica limitrofa al Rione Luzzatti a Napoli\". In allegato un estratto dei contenuti del laboratorio pubblicato.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per attivit\u00e0 didattiche seminariali presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, concernente l'insegnamento di Composizione Architettonica I presso il Laboratorio di Composizione Architettonica I sul tema \"Il progetto e la regola dell'impianto: i quartieri Spagnoli di Napoli e il completamento del piano di Sabaudia\". In allegato un estratto dei contenuti del laboratorio pubblicato.",
        "periodo": "dal 20-07-2000 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per attivit\u00e0 didattiche seminariali nell'ambito del corso di Progettazione Architettonica presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, concernenti l'insegnamento della Progettazione Architettonica, tiene un seminario sul tema \"Riqualificazione urbana dell'area delle caserme dismesse a Secondigliano\". Si allega una scheda.",
        "periodo": "dal 24-07-2001 al 01-06-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per attivit\u00e0 didattiche seminariali nell'ambito del corso di Progettazione Architettonica presso la Scuola di Specializzazione in Progettazione Architettonica e Urbana dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, concernenti il \"Ruolo del monumento nei processi di trasformazione della citt\u00e0\". Si allega una scheda di sintesi.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per attivit\u00e0 didattiche seminariali presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nell'ambito del corso di laurea in Ingegneria Edile concernenti l'insegnamento di Teoria e Tecnica della Progettazione, relativo al tema \"Progetto della residenza unifamiliare e collettiva\". Si allegano delle tavole di sintesi del corso redatte in occasione di mostre didattiche.",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per attivit\u00e0 didattiche seminariali presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nell'ambito del corso di laurea in Ingegneria Edile concernenti l'insegnamento di Architettura e Composizione Architettonica I, relativo al tema \"Il progetto della residenza unifamiliare e collettiva\". Si allegano delle tavole di sintesi dell'attivit\u00e0 didattica del corso redatte in occasione di una mostra didattica.",
        "periodo": "dal 19-07-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \u201cTeoria e Tecnica della Progettazione Architettonica\u201d (CFU 6) nell\u2019ambito del Corso integrato di Elementi di Progettazione Architettonica, insegnamento semestrale (1\u00b0 anno, 2\u00b0 semestre) del Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, sul tema \"Il progetto della residenza urbana: case unifamiliari aggregate a schiera\". In allegato un estratto dei contenuti del corso dalla pubblicazione F.Bruni (a cura di), Il progetto di architettura tra ricerca e didattica, Quaderno 02 settembre 2010 .",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, tenuto per 9 annualit\u00e0 accademiche, per il corso di Architettura e Composizione Architettonica IV (CFU 9) insegnamento annuale opzionale al 5\u00b0 anno del Corso di Laurea Magistrale in Ingegneria Edile-Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, sul tema \"Progetto urbano e di paesaggio in ambito archeologico\". Contestualmente al corso sono state organizzate attivit\u00e0 integrative in vista della tesi finale per il conseguimento di 3 CFU e, in particolare, i workshop di progettazione \"Idee per la ricostruzione della torre campanaria di Morra de Sanctis (AV) e \"Tre spazi urbani per una nuova immagine della citt\u00e0 di Presenzano (CE) entrambi in collaborazione con il Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, le Amministrazioni Comunale e la Sovrintendenza ai Beni Architettonici e Ambientali di Napoli. Si allega una pubblicazione sui risultati del corso ed una tesi di laurea del 2016 dal titolo \"Densificare lo scavo, ordinare i frammenti. Un polo museale tra archeologia e paesaggio a Liternum\".",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, tenuto per 2 annualit\u00e0 accademiche, per il corso di \u201cArchitettura e Composizione Architettonica\u201d (CFU 6) insegnamento semestrale al 3\u00b0 anno del corso di Laurea in Ingegneria Edile dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, sul tema \"Architettura per i musei tra forma, struttura e significato\". In allegato un estratto dei contenuti del corso dalla pubblicazione F.Bruni (a cura di), Il progetto di architettura tra ricerca e didattica, Quaderno 02 settembre 2010 .",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di \u201cComposizione Architettonica\u201d (CFU 9) insegnamento semestrale del Corso di Laurea in Ingegneria Edile (1\u00b0 anno) dell'Universit\u00e0 degli Sudi di Napoli Federico II sul tema \"Il progetto della residenza\".",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, tenuto per 6 annualit\u00e0 accademiche, per il corso di \u201cArchitettura e Composizione Architettonica II\u201d (CFU 9) insegnamento annuale del Corso di Laurea Magistrale in Ingegneria Edile-Architettura ( 3\u00b0 anno) Scuola Politecnica delle Scienze di Base dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, sul tema \"Citt\u00e0/Natura. Spazi per l'abitare contemporaneo\". Contestualmente al corso sono state organizzate attivit\u00e0 integrative in vista della tesi finale per il conseguimento di 3 CFU e, in particolare, i workshop di progettazione \"Idee per la ricostruzione della torre campanaria di Morra de Sanctis (AV) e \"Tre spazi urbani per una nuova immagine della citt\u00e0 di Presenzano (CE) entrambi in collaborazione con il Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, le Amministrazioni Comunale e la Sovrintendenza ai Beni Architettonici e Ambientali di Napoli. Si allegano materiali relativi alla didattica impartita, tavole di sintesi del corso nei diversi anni, articoli pubblicati sul metodo didattico.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}