{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-89",
        "titolo": "Un parco della sport a Baggio e un parco per le residenze temporanee alla caserma Mameli",
        "ISBN": [
          "9788891604538"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891604538",
        "opera": "(a cura di): R. Neri, Milano. Caserme e aree militari. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Neri, T. Monestiroli, I. M. Boniello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Neri, T. Monestiroli, I. M. Boniello (2014). Un parco della sport a Baggio",
        "e un parco per le residenze temporanee alla caserma Mameli. In: (a cura",
        "di): R. Neri, Milano. Caserme e aree militari. p. 84-89, Santarcangelo di",
        "romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891604538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-21",
        "titolo": "Progetto per Scalo Farini, Milano 2009",
        "ISBN": [
          "9788862421188"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Letteraventidue, ISBN: 9788862421188",
        "opera": "(a cura di): R. Neri, La parte elementare della citt\u00e0. Progetti per Scalo Farini a Milano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Monestiroli, I. Boniello, M. Ferrari, S. Guidarini, T. Monestiroli, R. Neri, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Monestiroli, I. Boniello, M. Ferrari, S. Guidarini, T. Monestiroli, R. Neri, C.",
        "Tinazzi (2014). Progetto per Scalo Farini, Milano 2009. In: (a cura di): R.",
        "Neri, La parte elementare della citt\u00e0. Progetti per Scalo Farini a Milano. p.",
        "16-21, SIRACUSA:Letteraventidue, ISBN: 9788862421188"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-53",
        "titolo": "La citt\u00e0 nel parco",
        "ISBN": [
          "9788862421188"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 9788862421188",
        "opera": "(a cura di): R. Neri, La parte elementare della citt\u00e0. Progetti per Saclo Farini a Milano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Monestiroli Tomaso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monestiroli Tomaso (2014). La citt\u00e0 nel parco. In: (a cura di): R. Neri, La",
        "parte elementare della citt\u00e0. Progetti per Saclo Farini a Milano. p. 46-53,",
        "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 9788862421188"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "218-221",
        "titolo": "Infrastrutture, campagna e tessuti urbani a partinico tra la ss 113 e viale dei platani",
        "ISBN": [
          "9788849228243"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849228243",
        "opera": "(a cura di): A. Sciascia, Costruire la seconda natura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Ferrari, T. Monestiroli, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Ferrari, T. Monestiroli, C. Tinazzi (2014). Infrastrutture, campagna e",
        "tessuti urbani a partinico tra la ss 113 e viale dei platani. In: (a cura di): A.",
        "Sciascia, Costruire la seconda natura. p. 218-221, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849228243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-77",
        "titolo": "progetto di riqualificazione area ex Caserma Prandina, Padova",
        "ISBN": [
          "9788898262175"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion Edizioni, ISBN: 9788898262175",
        "opera": "(a cura di): C. Simioni, A. Tognon, Progetti di riqualificazione urbana per la citt\u00e0 di Padova. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Monestiroli, T. Monestiroli, F. Cattaneo, F. Sebastianutti, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Monestiroli, T. Monestiroli, F. Cattaneo, F. Sebastianutti, C. Tinazzi",
        "(2014). progetto di riqualificazione area ex Caserma Prandina, Padova. In:",
        "(a cura di): C. Simioni, A. Tognon, Progetti di riqualificazione urbana per la",
        "citt\u00e0 di Padova. p. 70-77, FIRENZE:Aion Edizioni, ISBN: 9788898262175"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "807-811",
        "titolo": "Johnson Wax Building, Racine",
        "ISBN": [
          "9788806182441"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "opera": "(a cura di): M.Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del Novecento, Opere, Progetti, Luoghi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2013). Johnson Wax Building, Racine. In: (a cura di):",
        "M.Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del Novecento, Opere, Progetti, Luoghi.",
        "p. 807-811, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "206-210",
        "titolo": "La citt\u00e0 nel Parco",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Skira, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): G. Malacarne, La Casa - Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2013). La citt\u00e0 nel Parco. In: (a cura di): G. Malacarne, La",
        "Casa - Forme e luoghi dell'abitare urbano. p. 206-210, Milano:Edizioni",
        "Skira, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "730-736",
        "titolo": "Unit\u00e9 d'habitation, Marsiglia",
        "ISBN": [
          "9788806182441"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "opera": "(a cura di): M. Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del novecento - Opere, Progetti, Luoghi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2013). Unit\u00e9 d'habitation, Marsiglia. In: (a cura di): M.",
        "Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del novecento - Opere, Progetti, Luoghi.",
        "p. 730-736, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-75",
        "titolo": "Realismo urbano",
        "ISBN": [
          "9788838762215"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838762215",
        "opera": "Gentucca Canella; Michele Caja; Elvio Manganaro. Architettura e Realismo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2013). Realismo urbano. In: Gentucca Canella; Michele",
        "Caja; Elvio Manganaro. Architettura e Realismo. p. 74-75, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838762215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Complesso Parrocchiale San Carlo Borromeo. Roma, 2005 - 2010",
        "ISSN": [
          "1124-9064"
        ],
        "journal": "LOTUS INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 151, p. 16-19, ISSN: 1124-9064",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Monestiroli, M.Ferrari, T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Monestiroli, M.Ferrari, T. Monestiroli (2012). Complesso Parrocchiale",
        "San Carlo Borromeo. Roma, 2005 - 2010. LOTUS INTERNATIONAL, vol.",
        "151, p. 16-19, ISSN: 1124-9064"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-97",
        "titolo": "Progetto di un luogo centrale a Pioltello lungo la linea ferroviaria, Milano",
        "ISBN": [
          "9788871157917"
        ],
        "csp": "Padova:Edizioni Il Poligrafo, ISBN: 9788871157917",
        "opera": "massimo ferrari, claudia tinazzi, cinzia simioni, Alessandro tognon. antonio monestiroli, prototipi di architettura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio Monestiroli, Tomaso Monestiroli, Luciano Lussignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Monestiroli, Tomaso Monestiroli, Luciano Lussignoli (2012).",
        "Progetto di un luogo centrale a Pioltello lungo la linea ferroviaria, Milano. In:",
        "massimo ferrari, claudia tinazzi, cinzia simioni, Alessandro tognon. antonio",
        "monestiroli, prototipi di architettura. p. 94-97, Padova:Edizioni Il Poligrafo,",
        "ISBN: 9788871157917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-123",
        "titolo": "Progetto Housing Contest",
        "ISBN": [
          "9788878640849"
        ],
        "csp": "MILANO:EDILSTAMPA, ISBN: 9788878640849",
        "opera": "C. Bolognesi, P. Mazzoleni. Housing Contest. Repertorio di progetti per edifici residenziali ad elevate prestazioni e basso costo/Design directory for high performance, low cost residential building. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Monestiroli, T. Monestiroli, R. Neri, M. Bondavalli, F. Cattaneo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Monestiroli, T. Monestiroli, R. Neri, M. Bondavalli, F. Cattaneo (2012).",
        "Progetto Housing Contest. In: C. Bolognesi, P. Mazzoleni. Housing",
        "Contest. Repertorio di progetti per edifici residenziali ad elevate prestazioni",
        "e basso costo/Design directory for high performance, low cost residential",
        "building. p. 120-123, MILANO:EDILSTAMPA, ISBN: 9788878640849"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-49",
        "titolo": "Cremona city Hub, riqualificazione dell'area ex Annonaria",
        "ISBN": [
          "9788871157917"
        ],
        "csp": "Padova:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157917",
        "opera": "M. Ferrari, C. Simioni, C. Tinazzi, A. Tognon. Antonio Monestiroli - Prototipi di architettura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Monestiroli, M. ferrari, P. Gaimarri, T. Monestiroli, R. Neri, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Monestiroli, M. ferrari, P. Gaimarri, T. Monestiroli, R. Neri, C. Tinazzi",
        "(2012). Cremona city Hub, riqualificazione dell'area ex Annonaria. In: M.",
        "Ferrari, C. Simioni, C. Tinazzi, A. Tognon. Antonio Monestiroli - Prototipi di",
        "architettura. p. 48-49, Padova:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-47",
        "titolo": "Memoria come Analogia",
        "ISBN": [
          "9788889400715"
        ],
        "csp": "ROMA:PROSPETTIVE EDIZIONI, ISBN: 9788889400715",
        "opera": "Dina Nencini. Innovazione e Tradizione. Osservatorio sulla ricerca in architettura in Italia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomaso Monestiroli (2012). Memoria come Analogia. In: Dina Nencini.",
        "Innovazione e Tradizione. Osservatorio sulla ricerca in architettura in Italia.",
        "p. 38-47, ROMA:PROSPETTIVE EDIZIONI, ISBN: 9788889400715"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-65",
        "titolo": "Citt\u00e0 verticale nel verde, Progetto per scalo Farini",
        "ISBN": [
          "9788897748199"
        ],
        "csp": "Milano:Il Libraccio, ISBN: 9788897748199",
        "opera": "Sara Protasoni. Milano. Scali ferroviari. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Monestiroli, M. Ferrari, S. Guidarini, T. Monestiroli, R. Neri, I. Boniello, M. Introini, M. Bondavalli, F. Cattaneo, F. Gandolfi, L. Margiotta, G. Rivai, C. Tinazzi, P. Marchesini Viola, F. Volpi, V. Donato, S. Recalcati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Monestiroli, M. Ferrari, S. Guidarini, T. Monestiroli, R. Neri, I. Boniello,",
        "M. Introini, M. Bondavalli, F. Cattaneo, F. Gandolfi, L. Margiotta, G. Rivai,",
        "C. Tinazzi, P. Marchesini Viola, F. Volpi, V. Donato, S. Recalcati (2012).",
        "Citt\u00e0 verticale nel verde, Progetto per scalo Farini. In: Sara Protasoni.",
        "Milano. Scali ferroviari. p. 62-65, Milano:Il Libraccio, ISBN: 9788897748199"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-27",
        "titolo": "Lungomare di Levante",
        "ISBN": [
          "9788890529511"
        ],
        "csp": "Siracusa:Letteraventidue edizioni , ISBN: 9788890529511",
        "opera": "Giuseppe Di Guardo; Luigi Minozzi; Ilaria Alessandra. I progetti di Qualit\u00e0 nelle citt\u00e0 di antica fondazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.Alesi, M. Ferrari, F. Geerts, F. Menegatti, S. Milani, T.Monestiroli, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Alesi, M. Ferrari, F. Geerts, F. Menegatti, S. Milani, T.Monestiroli, C.",
        "Tinazzi (2012). Lungomare di Levante. In: Giuseppe Di Guardo; Luigi",
        "Minozzi; Ilaria Alessandra. I progetti di Qualit\u00e0 nelle citt\u00e0 di antica",
        "fondazione. p. 22-27, Siracusa:Letteraventidue edizioni , ISBN:",
        "9788890529511"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-65",
        "titolo": "Citt\u00e0 giardino in altezza. Progetto per scalo Farini",
        "ISBN": [
          "9788897748205"
        ],
        "csp": "Milano:Libraccio Editore, ISBN: 9788897748205",
        "opera": "Sara Protasoni. Milano Scali ferroviari. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Monestiroli, I. Boniello, M. Ferrari, S. Guidarini, M. Introini, T. Monestiroli, R. Neri, C. Tinazzi, M. Bondavalli, F. Cattaneo, F. Gandolfi, L. Margiotta, G. Rivai, P. Marchesini Viola, V. Donato, S. Recalcati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Monestiroli, I. Boniello, M. Ferrari, S. Guidarini, M. Introini, T. Monestiroli,",
        "R. Neri, C. Tinazzi, M. Bondavalli, F. Cattaneo, F. Gandolfi, L. Margiotta, G.",
        "Rivai, P. Marchesini Viola, V. Donato, S. Recalcati (2012). Citt\u00e0 giardino in",
        "altezza. Progetto per scalo Farini. In: Sara Protasoni. Milano Scali",
        "ferroviari. p. 62-65, Milano:Libraccio Editore, ISBN: 9788897748205"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-71",
        "titolo": "La riconoscibilit\u00e0 del sacro",
        "ISBN": [
          "9788871157917"
        ],
        "csp": "Padova:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157917",
        "opera": "M. Ferrari, C. Tinazzi, C. Simioni, A. Tognon. Antonio Monestiroli - Prototipi di architettura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2012). La riconoscibilit\u00e0 del sacro. In: M. Ferrari, C. Tinazzi,",
        "C. Simioni, A. Tognon. Antonio Monestiroli - Prototipi di architettura. p.",
        "60-71, Padova:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "514-517",
        "titolo": "Z.05 Insulae, vincoli e preesistenze Il completamento dell'insula 3A",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "Andrea Sciascia. Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Alesi, M. Ferrari, F. Menegatti, T. Monestiroli, D. Nencini, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Alesi, M. Ferrari, F. Menegatti, T. Monestiroli, D. Nencini, C. Tinazzi",
        "(2012). Z.05 Insulae, vincoli e preesistenze Il completamento dell'insula 3A.",
        "In: Andrea Sciascia. Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri",
        "Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p. 514-517, PALERMO:Edizioni Caracol,",
        "ISBN: 9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chiesa di San Carlo Borromeo, Roma",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 808, p. 70-81, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Monestiroli, M. Ferrari, T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Monestiroli, M. Ferrari, T. Monestiroli (2011). Chiesa di San Carlo",
        "Borromeo, Roma. CASABELLA, vol. 808, p. 70-81, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-95",
        "titolo": "Edificio di Housing sociale, Milano 2011",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:AION EDIZIONI, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "Massimo Fagioli. Nuove tendenze in architettura. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Monestiroli, T. Monestiroli, R. Neri, M. Bondavalli, F. Cattaneo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Monestiroli, T. Monestiroli, R. Neri, M. Bondavalli, F. Cattaneo (2011).",
        "Edificio di Housing sociale, Milano 2011. In: Massimo Fagioli. Nuove",
        "tendenze in architettura. p. 94-95, FIRENZE:AION EDIZIONI, ISBN:",
        "9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-95",
        "titolo": "Quattro progetti per la citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion Edizioni, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "Massimo Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomaso Monestiroli (2011). Quattro progetti per la citt\u00e0. In: Massimo",
        "Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p. 84-95, FIRENZE:Aion Edizioni,",
        "ISBN: 9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-85",
        "titolo": "Chiesa di San Carlo Borromeo alla Fonte Laurentina",
        "ISBN": [
          "9788890478314"
        ],
        "csp": "Edizioni Tielledieci, ISBN: 9788890478314",
        "opera": "Paolo Zermani. Identit\u00e0 dell'architettura italiana 9. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonio Monestiroli, Massimo Ferrari, Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Monestiroli, Massimo Ferrari, Tomaso Monestiroli (2011). Chiesa di",
        "San Carlo Borromeo alla Fonte Laurentina. In: Paolo Zermani. Identit\u00e0",
        "dell'architettura italiana 9. p. 84-85, Edizioni Tielledieci, ISBN:",
        "9788890478314"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-55",
        "titolo": "Riqualificazione urbana del lungomare di Siracusa",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion Edizioni, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "Massimo Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Alesi, M. Ferrari, F. Gertz, F. Menegatti, S. Milani, T. Monestiroli, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Alesi, M. Ferrari, F. Gertz, F. Menegatti, S. Milani, T. Monestiroli, C.",
        "Tinazzi (2011). Riqualificazione urbana del lungomare di Siracusa. In:",
        "Massimo Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p. 54-55, FIRENZE:Aion",
        "Edizioni, ISBN: 9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuova piazza della stazione a Pioltello",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 789, p. 66-73, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2010",
        "autori": "T. Monestiroli, A. Monestiroli, L. Lussignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Monestiroli, A. Monestiroli, L. Lussignoli (2010). Nuova piazza della",
        "stazione a Pioltello. CASABELLA, vol. 789, p. 66-73, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore",
        "titolo": "La logica della memoria. Maestri antichi e moderni. Una conversazione con Gianugo Polesello",
        "ISBN": [
          "8838744491"
        ],
        "csp": "ISBN: 8838744491",
        "anno": "2010",
        "autori": "Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tomaso Monestiroli (2010). La logica della memoria. Maestri antichi e",
        "moderni. Una conversazione con Gianugo Polesello. Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 8838744491"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti sul dettaglio contemporaneo",
        "ISSN": [
          "1121-8770"
        ],
        "journal": "IL DISEGNO DI ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 35, p. 53-55, ISSN: 1121-8770",
        "anno": "2008",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Monestiroli (2008). Appunti sul dettaglio contemporaneo. IL DISEGNO DI",
        "ARCHITETTURA, vol. 35, p. 53-55, ISSN: 1121-8770"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centro di coordinamento e documentazione degli archivi di architettura del xx secolo a Palermo",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 2, p. 14-15, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Ferrari, T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Ferrari, T. Monestiroli (2007). Centro di coordinamento e",
        "documentazione degli archivi di architettura del xx secolo a Palermo.",
        "FIRENZE ARCHITETTURA, vol. 2, p. 14-15, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il valore del silenzio",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 2, p. 87, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2007",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Monestiroli (2007). Il valore del silenzio. FIRENZE ARCHITETTURA, vol.",
        "2, p. 87, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La colonna del Filarete. La lezione di Aldo Rossi",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 1/2006, p. 116-121, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2006",
        "autori": "Monestiroli Tomaso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Monestiroli Tomaso (2006). La colonna del Filarete. La lezione di Aldo",
        "Rossi. FIRENZE ARCHITETTURA, vol. 1/2006, p. 116-121, ISSN:",
        "1826-0772"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Benevento Ovest. Progetto per la realizzazione di un polo di formazione sui beni e attivit\u00e0 e culturali.",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 744, p. 36-41, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2006",
        "autori": "Antonio Monestiroli, Massimo Ferrari, Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Monestiroli, Massimo Ferrari, Tomaso Monestiroli (2006).",
        "Benevento Ovest. Progetto per la realizzazione di un polo di formazione sui",
        "beni e attivit\u00e0 e culturali.. CASABELLA, vol. 744, p. 36-41, ISSN:",
        "0008-7181"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edifici a torre a Brescia",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 747, p. 30-33, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Monestiroli, L. Lussignoli, M. Ferrari, T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Monestiroli, L. Lussignoli, M. Ferrari, T. Monestiroli (2006). Edifici a torre",
        "a Brescia. CASABELLA, vol. 747, p. 30-33, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-53",
        "titolo": "La citt\u00e0 nel parco",
        "ISBN": [
          "9788862421188"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 9788862421188",
        "opera": "(a cura di): R. Neri, La parte elementare della citt\u00e0. Progetti per Saclo Farini a Milano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Monestiroli Tomaso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monestiroli Tomaso (2014). La citt\u00e0 nel parco. In: (a cura di): R. Neri, La",
        "parte elementare della citt\u00e0. Progetti per Saclo Farini a Milano. p. 46-53,",
        "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 9788862421188"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "807-811",
        "titolo": "Johnson Wax Building, Racine",
        "ISBN": [
          "9788806182441"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "opera": "(a cura di): M.Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del Novecento, Opere, Progetti, Luoghi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2013). Johnson Wax Building, Racine. In: (a cura di):",
        "M.Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del Novecento, Opere, Progetti, Luoghi.",
        "p. 807-811, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "730-736",
        "titolo": "Unit\u00e9 d'habitation, Marsiglia",
        "ISBN": [
          "9788806182441"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "opera": "(a cura di): M. Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del novecento - Opere, Progetti, Luoghi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2013). Unit\u00e9 d'habitation, Marsiglia. In: (a cura di): M.",
        "Biraghi, A. Ferlenga, Architettura del novecento - Opere, Progetti, Luoghi.",
        "p. 730-736, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-71",
        "titolo": "La riconoscibilit\u00e0 del sacro",
        "ISBN": [
          "9788871157917"
        ],
        "csp": "Padova:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157917",
        "opera": "M. Ferrari, C. Tinazzi, C. Simioni, A. Tognon. Antonio Monestiroli - Prototipi di architettura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Monestiroli (2012). La riconoscibilit\u00e0 del sacro. In: M. Ferrari, C. Tinazzi,",
        "C. Simioni, A. Tognon. Antonio Monestiroli - Prototipi di architettura. p.",
        "60-71, Padova:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-95",
        "titolo": "Quattro progetti per la citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion Edizioni, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "Massimo Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomaso Monestiroli (2011). Quattro progetti per la citt\u00e0. In: Massimo",
        "Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p. 84-95, FIRENZE:Aion Edizioni,",
        "ISBN: 9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-55",
        "titolo": "Riqualificazione urbana del lungomare di Siracusa",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion Edizioni, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "Massimo Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Alesi, M. Ferrari, F. Gertz, F. Menegatti, S. Milani, T. Monestiroli, C. Tinazzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Alesi, M. Ferrari, F. Gertz, F. Menegatti, S. Milani, T. Monestiroli, C.",
        "Tinazzi (2011). Riqualificazione urbana del lungomare di Siracusa. In:",
        "Massimo Faggioli. Nuove tendenze in architettura. p. 54-55, FIRENZE:Aion",
        "Edizioni, ISBN: 9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuova piazza della stazione a Pioltello",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 789, p. 66-73, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2010",
        "autori": "T. Monestiroli, A. Monestiroli, L. Lussignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Monestiroli, A. Monestiroli, L. Lussignoli (2010). Nuova piazza della",
        "stazione a Pioltello. CASABELLA, vol. 789, p. 66-73, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore",
        "titolo": "La logica della memoria. Maestri antichi e moderni. Una conversazione con Gianugo Polesello",
        "ISBN": [
          "8838744491"
        ],
        "csp": "ISBN: 8838744491",
        "anno": "2010",
        "autori": "Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tomaso Monestiroli (2010). La logica della memoria. Maestri antichi e",
        "moderni. Una conversazione con Gianugo Polesello. Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 8838744491"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti sul dettaglio contemporaneo",
        "ISSN": [
          "1121-8770"
        ],
        "journal": "IL DISEGNO DI ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 35, p. 53-55, ISSN: 1121-8770",
        "anno": "2008",
        "autori": "T. Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Monestiroli (2008). Appunti sul dettaglio contemporaneo. IL DISEGNO DI",
        "ARCHITETTURA, vol. 35, p. 53-55, ISSN: 1121-8770"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-201",
        "titolo": "Un teatro per Vema",
        "ISBN": [
          "8877945249"
        ],
        "csp": "Editrice Compositori, ISBN: 8877945249",
        "opera": "Franco Purini Nicola Marzot Livio Sacchi. La citt\u00e0 nuova italia-y-26 invito a Vema. Il padiglione Italiano alla 10.Mostra internazionale di Architettura,. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Massimo Ferrari, Tomaso Monestiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimo Ferrari, Tomaso Monestiroli (2006). Un teatro per Vema. In:",
        "Franco Purini Nicola Marzot Livio Sacchi. La citt\u00e0 nuova italia-y-26 invito a",
        "Vema. Il padiglione Italiano alla 10.Mostra internazionale di Architettura,. p.",
        "194-201, Editrice Compositori, ISBN: 8877945249"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "27558",
    "nome": "MONESTIROLI Tomaso",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto del quinto ampliamento del Cimitero Maggiore di Voghera (PV) con Antonio Monestiroli progetto realizzato Pubblicato in: SD Space Design n. 9602, Tokyo, 1996; Materia n.21, 1996 Casabella n. 635, giugno 1996; P. Zimolo, a cura di, Il progetto del monumento tra memoria e invenzione, Mazzotta, Milano 2000 Costruire in Laterizio, n79, genn/febb. 2001 Identit\u00e0 dell\u2019architettura Italiana 1 Diabasis, Reggio Emilia, 2003 Casabella n. 720, marzo 2004; The Phaidon Atlas of contemporary world architecture Phaidon Londra 2004; Il cimitero maggiore di Voghera, Federico Motta Editore, Milano 2004. Brick \u201906 ed. Calleway Vienna 2006 Set in stone, cura di Dirk Meyhofer, Braun Publishing AG, 2009 Architetture Contemporanee, a cura di Luca Molinari e Simona Galateo, ed. Skira Milano 2009",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto di un palazzetto dello sport a Limbiate (MI). Con A. Monestiroli, M. Ferrari pubblicato in: Architettura italiana da tre sedi universitarie, Milano 1999 Casabella n. 671, ottobre 1999; Costruire in laterizio, n 79, gennaio/febbraio 2001",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-03-1998"
      },
      {
        "content": "Concorso per la ristrutturazione e l\u2019ampliamento dell\u2019ospedale di Bolzano. 1\u00b0 e 2\u00b0 fase, con A. Del Bo.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-02-1998"
      },
      {
        "content": "Concorso a inviti per il Recupero del centro antico di Salerno, progetto 1\u00b0 classificato. Capogruppo, con: A. Monestiroli, M.Ferrari e R. Neri. pubblicato in: Abitare n\u00b0 383 aprile 1999 Casabella n\u00b0 667 maggio 1999. La ricostruzione critica della citt\u00e0 storica \u2013 Piano e progetto nella riqualificazione dei centri urbani a cura di Maura Savini, Alinea editrice, Firenze 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-02-1998"
      },
      {
        "content": "Concorso a inviti per l\u2019ampliamento del cimitero di San Michele in isola \u2013 Venezia. Con A. Monestiroli e M. Ferrari. Vincitore del 2\u00b0 premio pubblicato in: Zodiac n\u00b020 giugno 1999; Costruire in Laterizio, n79, genn/febb. 2001 Il cimitero maggiore di Voghera, Federico Motta Editore, Milano 2004",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-02-1998"
      },
      {
        "content": "Concorso a inviti per il nuovo palazzetto dello sport di Salerno. con A. Monestiroli e M. Ferrari pubblicato in: Casabella n. 683, novembre 2000",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-02-1999"
      },
      {
        "content": "Concorso per il recupero dell\u2019ex convento dei Cappuccini ad Amalfi (SA), Progetto 1\u00b0 Classificato. con A. Monestiroli e M. Ferrari",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-02-2000"
      },
      {
        "content": "Concorso ad inviti per la progettazione della chiesa Santa Maria di Loreto a Bergamo. con A. Monestiroli e M. Ferrari. pubblicato in: Nuove chiese italiane due, allegato a Casabella\u201dn\u00b0 682, Electa, Milano 2000. Costruire in laterizio, n\u00b09, gennaio/febbraio 2001 Antonio Monestiroli - Prototipi di architettura, a cura di M. Ferrari, C. Simioni, C. Tinazzi, A. Tognon, Edizioni Il Poligrafo, Padova, 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-02-2000"
      },
      {
        "content": "Concorso per il nuovo Planetario e Museo della scienza del comune di Cosenza. Progetto vincitore. Capogruppo, con A.Monestiroli e M. Ferrari. Progetto in corso di realizzazione pubblicato in: Costruire n. 227 Aprile 2002; d\u2019Architettura \u2013 rivista italiana d\u2019architettura n. 17 maggio/agosto 2002 Identit\u00e0 dell\u2019architettura Italiana 2 Diabasis, Reggio Emilia, 2004 Il dettaglio, in: Il disegno di Architettura, n\u00b035, dicembre 2008. Ronca editore",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto di un edificio residenziale sulla piazza della nuova stazione di Pioltello (MI). con L. Lussignoli e A. Monestiroli. progetto realizzato pubblicato in: Identit\u00e0 dell\u2019Architettura Italiana Diabasis edizioni, Reggio Emilia 2008. Casabella 789, maggio 2010, Electa, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto di due unit\u00e0 residenziali a San Zeno Naviglio (BS). con I. Boniello, M. Landsberger, M. Ferrari. Progetto realizzato pubblicato in: San Zeno Naviglio. Il piano, il progetto, la citt\u00e0 costruita \u2013 Il governo dei processi di trasformazione urbana. Grafo editore 2004; Almanacco di Casabella, giovani architetti italiani 2003-2004, Arnoldo Mondadori Editore, Milano 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto di un nuovo edificio a destinazione commerciale sulla piazza della nuova stazione di Pioltello (MI). con L. Lussignoli e A. Monestiroli. Progetto realizzato. pubblicato in: Identit\u00e0 dell\u2019Architettura Italiana Diabasis edizioni, Reggio Emilia 2008. Casabella 789, maggio 2010, Electa, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di progettazione per gli interventi del Centro Commerciale e delle torri nell\u2019area del Comparto Milano. Progetto selezionato alla prima fase poi vincitore del 2\u00b0 premio. con A. Monestiroli, L. Lussignoli e M. Ferrari",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-02-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto per la piazza e la nuova stazione ferroviaria di Pioltello (MI). con L. Lussignoli e A. Monestiroli progetto realizzato pubblicato in: Identit\u00e0 dell\u2019Architettura Italiana Diabasis edizioni, Reggio Emilia 2008 Casabella 789, maggio 2010, Electa, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto di sistemazione di piazza Verdi a Fidenza (PR). con A. Monestiroli e M. Ferrari. pubblicato in: La ricostruzione critica della citt\u00e0 storica \u2013 Piano e progetto nella riqualificazione dei centri urbani a cura di Maura Savini, Alinea editrice, Firenze 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Concorso per l\u2019ampliamento del cimitero comunale di Pianello Val Tidone (PC). con M. Ferrari",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-02-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto di un edificio a destinazione mista e di un\u2019aula civica a Fidenza (PR). con A. Monestiroli e M. Ferrari. pubblicato in: La ricostruzione critica della citt\u00e0 storica \u2013 Piano e progetto nella riqualificazione dei centri urbani a cura di Maura Savini, Alinea editrice, Firenze 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto di recupero di un\u2019antica masseria con destinazione residenziale. Localit\u00e0 Case Vagate, comune di Levanto (SP). Progetto realizzato",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto per il recupero e la riqualificazione dell\u2019ex viadotto ferroviario di Levanto (SP). con C. Macchi Cassia, P. Macchi Cassia, A. Monestiroli. progetto realizzato",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale per il Recupero delle Aree di risulta dell\u2019ex stazione Centrale di Pescara. Progetto vincitore. Capogruppo, con: A. Monestiroli, M. Ferrari e M.L. Polignano pubblicato in: Innovazione e tradizione: osservatorio sulla ricerca in architettura in Italia, a cura di Dina Nencini. Prospettive Edizioni, Roma, ISBN 978-88-89400-71-5 pagg. 40-42.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto del centro di coordinamento e documentazione degli archivi dell\u2019architettura del XX secolo in Sicilia. con M. Ferrari. Progetto di ricerca MIUR \u2013 PRIN \u2013 Ricerca Biennale Nazionale \u2013 Coofinanziamento 2002 \u2013 coordinatore della ricerca Prof. Arch. Pasquale Culotta.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-03-2004"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione internazionale per la ristrutturazione e l\u2019ampliamento della sede del Museo dell\u2019Automobile \u201cCarlo Biscaretti di Cuffia\u201d in Torino. con A. Monestiroli e M. Ferrari",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso a Inviti per il Complesso parrocchiale di San Carlo Borromeo, a Roma. Progetto 1\u00b0 classificato con: A. Monestiroli e M. Ferrari. Progetto Realizzato Pubblicato in: S. Brandolini, Roma. Nuova architettura. Skir\u00e0, Milano 2008. CASABELLA, vol. 808, p. 70-81, ISSN: 0008-7181. LOTUS INTERNATIONAL, vol. 151, p. 16-19, ISSN: 1124-9064.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto per un nuovo insediamento produttivo a San Donato Milanese (MI)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale a inviti per la realizzazione di un polo di formazione sui beni e le attivit\u00e0 culturali, comune di Benevento. con: A. Monestiroli, M. Ferrari, C. Tinazzi.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al padiglione italiano della 10ma mostra internazionale di Architettura della Biennale di Venezia con il progetto di un teatro per la citta di Vema. Pubblicato in: -Franco Purini, Nicola Marzot, Livio Sacchi (a cura di ), La citt\u00e0 nuova italia-y-26 invito a Vema. Il padiglione Italiano alla 10.Mostra internazionale di Architettura, Editrice Compositori, Bologna 2006. -Franco Purini, Italia y 2006. Invito a Vema. In:\u201cil Progetto\u201d n. 27, marzo 2006. -E. Guerrucci, Italia y 2026. Il padiglione Italiano alla 10. Biennale di Architettura di Venezia. in: \u201cL\u2019industria delle Costruzioni\u201d, n. 388, marzo-aprile 2006. -Franco Purini, Vema, una nuova citt\u00e0 per la Biennale di Venezia. in: \u201cPaesaggio Urbano\u201d n. 3, maggio-giugno 2006. -Franco Purini, Invito a Vema. In: \u201cL\u2019Arca\u201d n. 215, giugno 2006. -Maurizio Vogliazzo, Dal nostro inviato alla Biennale di architettura di Venezia, \u201cL\u2019Arca\u201d n. 21, ottobre 2006. -M. Balzani, M. Fabbri, Dossier. La Citt\u00e0 nuova. Italia-Y-2026. Invito a Vema attraverso la creazione del grande plastico. in: \u201cpaesaggio Urbano\u201d, n.5 ottobre 2006. -V. Ricciuti, Biennale Architettura. 10. Mostra Internazionale di Architettura. Italia-y-2026. Invito a Vema, in: \u201cParametro\u201d n. 266 dicembre 2006. -L. Ladro, La citt\u00e0 nuova Italia-Y-26. Invito a Vema, in: \u201cParametro\u201d n. 267, gennaio-febbraio 2007. -M. Ballarin, Visti da fuori, \u201cAnfione e Zeto\u201d, n. 19, 2007. -F. Purini, I progettisti di Vema, \u201cPaesaggio Urbano\u201d n. 3, settembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto per una casa unifamiliare in mattoni faccia a vista a Corgeno, frazione di Vergiate (VA).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al concorso per il nuovo plesso scolastico della citt\u00e0 di Vignola (MO). con A. Monestiroli, M. Ferrari, C. Tinazzi",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Concorso a inviti Novello concorso internazionale di idee per le aree lungo ferrovia e sopra secante della citt\u00e0 di Cesena. Progetto 2\u00b0 Classificato Pubblicato in: Novello il buon vivere. Comune di Cesena 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto per la riconversione degli scali ferroviari e Milano. Trasformazioni urbane e implicazioni territoriali. Progetto per Scalo Farini con. A. Monestiroli (capogruppo), I. Boniello, M Ferrari, S. Guidarini, M. Introini, P. Marchesini Viola, R. Neri, C. Tinazzi. Pubblicato in: Identit\u00e0 dell\u2019architettura Italiana 8, Diabasis, Reggio Emilia, 2010;",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso a Inviti per la riqualificazione del Lungomare Nord dell\u2019isola di Ortigia \u2013 Siracusa Progetto 1\u00b0 Classificato. Capogruppo con: M. Alesi, M. Ferrari, F. Geerts, F. Menegatti, S. Milani, C. Tinazzi pubblicato in: Area n\u00b0 104 maggio giugno 2009; G. Di Guardo, L. Minozzi, I. Alessandra (a cura di) I progetti di qualit\u00e0 nelle citt\u00e0 di antica fondazione Lettera ventidue edizioni, Siracusa, 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Concorso Internazionale di progettazione Housing Sociale, area di Figino. (con A. Monestiroli, R. Neri, C. Tinazzi, . R. Nana).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di completamento di un insula del quartiere Zen di Palermo, nell\u2019ambito della ricerca MIUR PRIN 2007 Riqualificazione e aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica. Linee guida per gli interventi nei quartieri innovativi IACP nell\u2019italia centromeridionale. Palermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea. (con M. Ferrari, F Menegatti, D. Nencini, C. Tinazzi, M. Alesi) Coordinatore Nazionale prof. Benedetto Todaro, responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Palermo prof. Andrea Sciascia.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "L\u2019architettura Italiana per la citt\u00e0 cinese. Progetto di un quartiere residenziale per la citt\u00e0 di Ling Gang \u2013 Tianjin (Cina) nell\u2019ambito della consultazione architettonica svolta in occasione dell\u2019EXPO 2010, padiglione Italia a Shanghai. (con A. Monestiroli, R. Neri).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione internazionale per la realizzazione di un ecoquartiere a Losanna (Svizzera) Capogruppo, (con A. Monestiroli, M.Ferrari, R. Neri, I. Boniello, S. Croce, C. Tinazzi) Pubblicato in: Les Plaines-du-Loup Concours de projets d\u2019urbanisme pour la r\u00e9alisation d\u2019un \u00e9coquartier \u2013 Rapport du jury Losanna Septembre 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al concorso a inviti per la riqualificazione dell\u2019atrio del cinema Odeon di Milano e del portico di ingresso. (con L. Ottolini, V. Manzini, Y. Mastromattei)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto per un edificio residenziale a destinazione Housing Sociale, selezionato per il repertorio denominato Housing Contest - repertorio di progetti per edifici residenziali ad elevate prestazioni e basso costo. Impresa CESI. Capogruppo (con A. Monestiroli, R. Neri, M. Bondavalli, F. Cattaneo). pubblicato in: Housing Contest volume a cura di C. Bolognesi e P.Mazzoleni edito da Edilstampa Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Concorso a inviti di progettazione per l\u2019ampliamento del Tennis Club Milano \u201cBonfiglio\u201d . Prima e seconda fase. (con A. Monestiroli, C. Tinazzi, M. Bondavalli, F. Cattaneo).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto preliminare per un insediamento turistico alberghiero nel comune di Bonassola (SP).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale a inviti Cremona City Hub per la riqualificazione urbana dell\u2019area dell\u2019ex foro boario, dello stadio e del mercatio ortofrutticolo di Cremona. (con A. Monestiroli, M. Ferrari, R. Neri, C. Tinazzi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione del nuovo centro parrocchiale di Castellammare di Stabia (NA) (con A. Monestiroli, L. Cardani)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di un nuovo quartiere residenziale attrezzato su un\u2019area industriale dismessa a Partinico (PA), nell\u2019ambito della ricerca MIUR PRIN 2009 Dalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d (con M. Ferrari, C. Tinazzi, M. Alesi) Coordinatore Nazionale prof. Luigi Ramazzotti, responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Palermo prof. Andrea Sciascia. Pubblicato in: Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. Gangemi editore, Roma 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di riqualificazione dell\u2019isola dei fanghi dell\u2019area industriale dismessa di Porto Marghera (VE), all\u2019interno del Workshop internazionale estivo WAVE2013 svolto presso lo IUAV di Venezia. (con A. Monestiroli, M. Polignano, R. Neri)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 21-07-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di un quartiere residenziale attrezzato presso una cava dismessa del comune di Monopoli (BA), all\u2019interno del Erasmus Intensive Program Monopoli 2013 (con R. Neri)",
        "periodo": "dal 08-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di una torre residenziale, di nuova residenza universitaria e del parco delle mura, sull\u2019area dismessa della caserma Prandina a Padova, in occasione del workshop internazionale Padova Architettura 2013.",
        "periodo": "dal 22-09-2013 al 29-09-2013"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione per la selezione di una proposta progettuale per la realizzazione della sede del consiglio, della giunta regionale e servizi comuni nelle aree dell\u2019ex hotel Roxy ed ex stadio Romagnoli in Campobasso. con: A. Monestiroli, ML. Polignano, R. Neri, L. Cardani, F. Cattaneo",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione dell\u2019ampliamento del cimitero della Misericordia di Campi Bisenzio (FI) (con studio A3M).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di riqualificazione della piazza d\u2019armi di Milano, nell\u2019ambito della ricerca nazionale sulla cessione delle aree militari. (con R. Neri, I. Boniello).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Secondo progetto di riconversione dello scalo ferroviario Farini. Progettazione del masterplan generale. Progetto di un isola residenziale \u201ctipo\u201d con edifici a torre ed edifici in linea oltre che un parco centrale ad uso pubblico. (coll. C. Tinazzi, F. Cattaneo).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione NYC - Sky Condo, New York City Farm Tower (con L. Cardani, A. Ruberto)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione per il nuovo plesso scolastico di Casatenovo (LC). con A. Monestiroli, L. Cardani, R. Nana, S. Ballardini",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione internazionale per la riqualificazione urbanistica e funzionale del comparto di piazza della Repubblica - sub ambito 2 - nuovo teatro e complesso di via Ravasi. Varese. Con A. Monestiroli, L. Cardani, A. Ruberto",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Concorso di progettazione Internazionale Progetto Flaminio - Concorso internazionale di progettazione per il quartiere della citt\u00e0 della scienza. Roma. Con: A.Monestiroli. R. Neri. L. Cardani",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale per l\u2019ampliamento della Neue Galerie di Berlino. con L. Cardani, S. Protasoni, A. Ruberto, Studio Amman",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Call for ideas \"Un parco per la ricerca e il lavoro a Bovisa\" con R. Neri, T. Poli, E. Garavaglia, C. Campanella, F. Menegatti Progetto in fase di pubblicazione",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Curatore della mostra The roof and the enclosure, Hochschule der K\u00fcnste, Berlino, 19 dicembre 2000 - 5 gennaio 2001",
        "periodo": "dal 19-12-2000 al 05-01-2001"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra The roof and the enclosure, Blokkenhal Bouwkunde, T.U. Delft, 14 settembre - 5 ottobre 2001",
        "periodo": "dal 14-09-2001 al 05-10-2001"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Il tetto e il recinto, IUAV Venezia 28 febbraio - 21 marzo 2002",
        "periodo": "dal 28-02-2002 al 21-03-2002"
      },
      {
        "content": "Curatore (in collaborazione con Raffaella Neri e Massimo Ferrari) del seminario progettare il sacro all\u2019interno del Laboratorio di progettazione 3\u00b0 anno della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Mostra per un giorno: 32 esempi di chiese, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, LAB3A23 (con Massimo Ferrari)",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario di studi: \"Progettare nella storia\" Benevento 28-29 marzo e 6 Maggio 2006",
        "periodo": "dal 28-03-2006 al 29-03-2006"
      },
      {
        "content": "Curatore del seminario \" I Luoghi Sacri\", Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile. (con Massimo Ferrari, Raffaella Neri)",
        "periodo": "dal 02-04-2006 al 02-04-2006"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Mostra per un giorno: 27 piccoli luoghi sacri, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, LAB3A23 (con Massimo Ferrari)",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 4\u00b0 convegno identit\u00e0 dell\u2019architettura italiana, Firenze 29-30 giugno 2006",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno Verona > Vema con argomento la progettazione di una citt\u00e0 ideale. Verona 20/01/07",
        "periodo": "dal 20-01-2007 al 20-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"L\u2019Altra Citt\u00e0 \u2013 studi e progetti a confronto per la riqualificazione dei cimiteri\". 28/2 1/3 2007 Parma Centro Congressi.",
        "periodo": "dal 28-02-2007 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "\"Costruire la citt\u00e0 contemporanea-Un teatro per Vema e altri progetti\" Lezione tenuta presso il Laboratorio di Urbanistica 1\u00b0 Prof. Francesco Ventura, Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze, marzo 2007",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Vema, la citt\u00e0 nuova. italia-y-26, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura Civile, 5 aprile - 5 maggio 2007.(con Massimo Ferrari, Raffaella Neri)",
        "periodo": "dal 05-04-2007 al 05-04-2007"
      },
      {
        "content": "Curatore del Seminario Vema, la citt\u00e0 nuova italia-y-26 Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano 17 aprile 2007, in coll. Con Massimo Ferrari, Raffaella Neri",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 17-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: \"La citt\u00e0 nuova. Italia-Y-26 Invito a Vema. Giovani generazioni italiane a confronto\", M. Tornatora, F Ciappina, A Russo, G Scarsella a cura di, Universit\u00e0 degli studi Mediterranea di Reggio Calabria, Facolt\u00e0 di Architettura, gennaio 2008",
        "periodo": "dal 12-01-2008 al 12-01-2008"
      },
      {
        "content": "Curatore del seminario \"Abitare Milano, Abitare l\u2019Europa quattro incontri incentrati sul tema della residenza\". Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano in coll. con Michele Caja, Maurizio Carones Stefano Guidarini e Martina Landsberger, marzo 2008",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Ideal city/Real city \u2013 The case of Vema in 3 takes\". A cura di Stefano Milani, Filip Geerts, Facolt\u00e0 di Architettura di Delft, Giugno 2008",
        "periodo": "dal 14-06-2008 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al 6\u00b0 convegno identit\u00e0 dell\u2019architettura italiana . Aula Magna della Universit\u00e0 degli Studi di Firenze ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 14-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Curatore del seminario: \"Alcune questioni intorno all\u2019abitare. Conferenza di Matteo Vegetti\" (in coll. Con Stefano Guidarini, Maurizio Carones) 7 aprile 2009 Aula Castiglioni Scuola di Architettura Civile del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 07-04-2009"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra \u201cIl Dettaglio\u201d, aula mostre della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano 27 maggio \u2013 21 giugno 2009 (con M. Ferrari e C. Tinazzi)",
        "periodo": "dal 27-05-2009 al 21-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Milano, scali ferroviari. Trasformazioni urbane, ruoli e dinamiche territoriali, Aula De Carli della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 20 luglio 2009",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 20-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al 7\u00b0 convegno identit\u00e0 dell\u2019architettura italiana . Aula Magna della Universit\u00e0 degli Studi di Firenze 2-3 dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 02-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario e alla ricerca Riqualificazione e aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica. Linee guida per gli interventi nei quartieri innovativi IACP nell\u2019italia centromeridionale. Palermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea. A cura di prof. Andrea Sciascia, Palermo 10-11 dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda \"Architettura/Composizione\" tenutasi presso l'Aula De Carli della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 19 gennaio 2010.",
        "periodo": "dal 19-01-2010 al 19-01-2010"
      },
      {
        "content": "Curatore del seminario: \"Il Rapporto con la committenza: il progetto Portello, incontro con Ennio Brion\" (in coll. Con Francesco Menegatti) Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 23 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario Innovazione e Tradizione, osservatorio sulla ricerca in architettura under 50; Italia: architetti, scuole di architettura, ricerchea cura di Dina Nencini. Con una lezione dal titolo La Memoria come Analogia. Roma, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d 25 marzo 2010",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Curatore del seminario: \"I quartieri di Milano\", incontro con Raffaella Neri (in coll. Con Francesco Menegatti) Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 30 marzo 2010",
        "periodo": "dal 30-03-2010 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Curatore del seminario Traduzione, tradimento, tradizione. incontro con Lella Costa (in coll. con Massimo Ferrari e Francesco Menegatti) Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 13 Aprile 2010",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "Curatore del seminario Traduzione, tradimento, tradizione. incontro con Stefano Bollani (in coll. con Massimo Ferrari e Francesco Menegatti) Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 11 Maggio 2010",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "La logica della memoria. Lezione tenuta presso il Laboratorio di progettazione architettonica 1, prof. Dina Nencini, Facolt\u00e0 di architettura di Roma Valle Giulia. 26 Maggio 2011",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al 9\u00b0 convegno identit\u00e0 dell\u2019architettura italiana . Aula Magna della Universit\u00e0 degli Studi di Firenze 1-2 dicembre 2011",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno conclusivo della mostra Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Autoritratti veneziani. Universit\u00e0 IUAV, Venezia. 11 gennaio 2012",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 11-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al covegno L\u2019apporto innovativo dei progetti di qualit\u00e0 nelle citt\u00e0 di antica fondazione, in occasione della manifestazione Architettura in Con/corso, Palazzo Vermexio, Siracusa, 10 marzo 2012",
        "periodo": "dal 10-03-2012 al 10-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al covegno Siracusa in cantiere; la citt\u00e0 si racconta nella sua nuova programmazione . Palazzo Vermexio, Siracusa, 24 marzo 2012",
        "periodo": "dal 24-03-2012 al 24-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Per una strategia architettonica della riqualificazione urbana. Parma Urban Center, ex oratorio di San Quirino 8 giugno 2012",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Curatore della Mostra: Antonio Monestiroli, prototipi di architettura, Palazzo della Gran Guardia, Padova 15 settembre - 7 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 07-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al 10\u00b0 convegno Identit\u00e0 dell\u2019Architettura Italiana - Aula Magna della Universit\u00e0 degli studi di Firenze 4-6 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra: Antonio Monestiroli, Architettura razionale, Mantova, Casa del Mantegna 12 dicembre 2012 - 30 gennaio 2013",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno introduttivo il progetto di ricerca Costruire la seconda natura a cura di Andrea Sciasca, Scuola di Architettura, Universit\u00e0 di Palermo 20 - 21 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 21-12-2012"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Antonio Monestiroli, Architettura razionale, Siracusa, Scuola di Architettura, 9 maggio - 10 giugno 2013",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-06-2013"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Monestiroli Architetti Associati - Aule Galleria dell\u2019architettura Italiana \u201cCasa della Finestra\u201d, Firenze 29 maggio - 11 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 11-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al 11\u00b0 convegno Identit\u00e0 dell\u2019Architettura Italiana - Aula Magna della Universit\u00e0 degli studi di Firenze 3 - 4 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario di progettazione intensivo sul recupero delle caserme milanesi. Scuola di architettura Civile del Politecnico di Milano 26 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 26-02-2014 al 26-02-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta in occasione dell\u2019inaugurazione della mostra Monestiroli Architetti Associati, Aule presso la scuola di architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze il 29 maggio 2014",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Monestiroli Architetti Associati - Architetture ad aula Spazio Mostre Scuola Politecnica e delle Scienze di Base, Universit\u00e0 Federico II di Napoli, via Forno Vecchio, Napoli 1 ottobre 2014 - 30 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta in occasione dell\u2019inaugurazione della mostra Monestiroli Architetti Associati, Architetture ad Aula presso la Scuola Politecnica e delle scienze di Base dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli il 3 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra Monestiroli Architetti Associati - Architetture ad aula Spazio Mostre Facolt\u00e0 di Architettura Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Piazza Borghese, Roma 1 dicembre 2014 - 23 gennaio 2015.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al 12\u00b0 convegno Identit\u00e0 dell\u2019Architettura Italiana - Aula Magna della Universit\u00e0 degli studi di Firenze 9 - 10 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione tenuta alla scuola di Dottorato di Architettura e Costruzione del Dipartimento di Architettura e Progetto della Sapienza Universit\u00e0 di Roma con il titolo: L\u2019Architettura come generatrice di luoghi collettivi, 9 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 09-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Milano Capitale del Moderno - Architetti al Belvedere organizzato all\u2019interno del Padiglione Architettura, nell\u2019ambito delle manifestazioni cittadine di EXPO 2015 Belle Arti. Belvedere Pirelli, Milano 21 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione tenuta presso la scuola di architettura dell\u2019universit\u00e0 di Teheran in occasione del Workshop internazionale di progettazione organizzato dalla cattedra UNESCO della Sapienza Universit\u00e0 di Roma dal Titolo: Fall Field Studio 2015 in Teheran. Sede di svolgimento universit\u00e0 di architettura di Teheran 1- 15 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al 13\u00b0 convegno Identit\u00e0 dell\u2019Architettura Italiana - Aula Magna della Universit\u00e0 degli studi di Firenze 10 - 11 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione tenuta presso la School of Architecture della University of Florida di Gainesville in occasione del Workshop internazionale di progettazione dal titolo: Sea Level rise and the future of coastal urban settlements",
        "periodo": "dal 08-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Incipit Lab. Geografie della didattica organizzato dal diartimento di architettura dell'universit\u00e0 di Palermo 18-19 luglio 2016",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 19-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al al giur\u00ec finale del laboratorio di progettazione architettonica 5 del corso di architettura della Scuola Politecnica delle Scienze di Base dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 25-07-2016 al 25-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \u201cCoastal and internal settlements Adaptation to climate change\u201d tenutasi presso il dipartimento di Architettura e Progetto, della Sapienza Universit\u00e0 di Roma ed organizzato dalla UNESCO Chair in Sustainable Urban Quality and urban Colture, notabili in Africa\u201d e dal Consotium of Hydro-generated Urbanism, University of Florida. 14 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \u201cUrban Design for a contemporary city\u201d tenuta in occasione del workshop internazionale di progettazione dal Titolo \u201cLa citt\u00e0 della politica - LaVille de la politique\u201d presso la facolt\u00e0 di Architettura della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. 18 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico per una ricerca inerente l\u2019individuazione di un nuovo modello di scuola innovativa ad alta efficienza tecnologico - energetica, attivata attraverso un accordo tra il Dipartimento di Architettura, Ingegneria delle Costruzioni e Ambiente Costruito (ABC) e l'Amministrazione comunale di Inveruno (MI), volta ad elaborare un progetto guida per l'insediamento di un plesso scolastico (scuola primaria e secondaria di primo grado) in un'area centrale della citt\u00e0 di Inveruno, dismessa da un ex oleificio.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra L'ultima casa... Architecture monumentale et fun\u00e9raire italienne Charleroi - Bruxelles, 9 settembre - 5 ottobre",
        "periodo": "dal 09-09-1996 al 05-10-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Programma Heracles Dieci progetti per la citt\u00e0 greca, Atene, 24 maggio - 7 giugno",
        "periodo": "dal 24-05-1997 al 07-06-1997"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 PREMIO al Concorso a inviti per il Recupero del centro antico di Salerno, progetto 1\u00b0 classificato. Capogruppo con: A. Monestiroli, M. Ferrari e R. Neri. pubblicato in: Abitare n\u00b0 383 aprile 1999; Casabella n\u00b0 667 maggio 1999; La ricostruzione critica della citt\u00e0 storica \u2013 Piano e progetto nella riqualificazione dei centri urbani a cura di Maura Savini, Alinea editrice, Firenze 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 PREMIO al Concorso a inviti per l\u2019ampliamento del cimitero di San Michele in isola \u2013 Venezia. Con A. Monestiroli e M. Ferrari. pubblicato in: Zodiac n\u00b020 giugno 1999; Costruire in Laterizio, n79, genn/febb. 2001; Il cimitero maggiore di Voghera, Federico Motta Editore, Milano 2004",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra del \u201cConcorso per la valorizzazione urbanistico-architettonica dell\u2019area centrale del Comune di San Donato Milanese\u201d tenutasi presso il Palazzo comunale dal 2 al 15 aprile 1998.",
        "periodo": "dal 02-04-1998 al 15-04-1998"
      },
      {
        "content": "Esame di concorso per il Dottorato di Ricerca in Progettazione architettonica e urbana (ICAR14), presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze (XV ciclo), primo classificato",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 PREMIO al Concorso ad inviti per la progettazione della chiesa Santa Maria di Loreto a Bergamo. con A. Monestiroli e M. Ferrari. pubblicato in: Nuove chiese italiane due, allegato a Casabella\u201dn\u00b0 682, Electa, Milano 2000; Costruire in laterizio, n\u00b09, gennaio/febbraio 2001; Antonio Monestiroli - Prototipi di architettura, a cura di M. Ferrari, C. Simioni, C. Tinazzi, A. Tognon, Edizioni Il Poligrafo, Padova, 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 PREMIO al Concorso per il recupero dell\u2019ex convento dei Cappuccini ad Amalfi (SA), con A. Monestiroli e M. Ferrari",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 PREMIO al Concorso per il nuovo Planetario e Museo della scienza del comune di Cosenza. Capogruppo, con A. Monestiroli e M. Ferrari pubblicato in: Costruire n. 227 Aprile 2002; d\u2019Architettura \u2013 rivista italiana d\u2019architettura n. 17 maggio/agosto 2002; Identit\u00e0 dell\u2019architettura Italiana 2 Diabasis, Reggio Emilia, 2004; Il dettaglio, in: Il disegno di Architettura, n\u00b035, dicembre 2008. Ronca editore",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 PREMIO al Concorso internazionale di progettazione per gli interventi del Centro Commerciale e delle torri nell\u2019area del Comparto Milano. con A. Monestiroli, L. Lussignoli e M. Ferrari",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Il progetto come costruzione. 14 Marzo, 6 Aprile 2002. Ordine degli Architetti Milano",
        "periodo": "dal 14-03-2002 al 06-04-2002"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 PREMIO al Concorso internazionale per il Recupero delle Aree di risulta dell\u2019ex stazione Centrale di Pescara. Capogruppo, conA. Monestiroli, M. Ferrari e M.L. Polignano pubblicato in: Innovazione e tradizione: osservatorio sulla ricerca in architettura in Italia, a cura di Dina Nencini. Prospettive Edizioni, Roma, ISBN 978-88-89400-71-5 pagg. 40-42.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Mostra San Zeno Naviglio. Il piano, il progetto, la citt\u00e0 costruita \u2013 Il governo dei processi di trasformazione urbana. San Zeno Naviglio (BS) 14-30 maggio 2004",
        "periodo": "dal 14-05-2004 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "Titolo di dottore di ricerca in progettazione architettonica e urbana, Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 01-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Quali progetti per Prato relativa all\u2019esposizione finale dei lavori del Workshop internazionale di architettura tenutosi a Prato.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 PREMIO al Concorso a Inviti per il Complesso parrocchiale di San Carlo Borromeo, a Roma. con A. Monestiroli e M. Ferrari Pubblicato in: S. Brandolini, Roma. Nuova architettura. Skir\u00e0, Milano 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Mostra Progettare nella storia Benevento 25 marzo \u2013 2 luglio 2006",
        "periodo": "dal 25-03-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al padiglione italiano della 10ma mostra internazionale di Architettura della Biennale di Venezia con il progetto di un teatro per la citta di Vema. Pubblicato in: -Franco Purini, Nicola Marzot, Livio Sacchi (a cura di ), La citt\u00e0 nuova italia-y-26 invito a Vema. Il padiglione Italiano alla 10.Mostra internazionale di Architettura, Editrice Compositori, Bologna 2006. -Franco Purini, Italia y 2006. Invito a Vema. In:\u201cil Progetto\u201d n. 27, marzo 2006. -E. Guerrucci, Italia y 2026. Il padiglione Italiano alla 10. Biennale di Architettura di Venezia. in: \u201cL\u2019industria delle Costruzioni\u201d, n. 388, marzo-aprile 2006. -Franco Purini, Vema, una nuova citt\u00e0 per la Biennale di Venezia. in: \u201cPaesaggio Urbano\u201d n. 3, maggio-giugno 2006. -Franco Purini, Invito a Vema. In: \u201cL\u2019Arca\u201d n. 215, giugno 2006. -Maurizio Vogliazzo, Dal nostro inviato alla Biennale di architettura di Venezia, \u201cL\u2019Arca\u201d n. 21, ottobre 2006. -M. Balzani, M. Fabbri, Dossier. La Citt\u00e0 nuova. Italia-Y-2026. Invito a Vema attraverso la creazione del grande plastico. in: \u201cpaesaggio Urbano\u201d, n.5 ottobre 2006. -V. Ricciuti, Biennale Architettura. 10. Mostra Internazionale di Architettura. Italia-y-2026. Invito a Vema, in: \u201cParametro\u201d n. 266 dicembre 2006. -L. Ladro, La citt\u00e0 nuova Italia-Y-26. Invito a Vema, in: \u201cParametro\u201d n. 267, gennaio-febbraio 2007. -M. Ballarin, Visti da fuori, \u201cAnfione e Zeto\u201d, n. 19, 2007. -F. Purini, I progettisti di Vema, \u201cPaesaggio Urbano\u201d n. 3, settembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Mostra VERONA>VEMA progetti per una citt\u00e0 ideale. Verona 20/1/2007 \u2013 1/3/2007.",
        "periodo": "dal 20-01-2007 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla XI Biennale Internazionale di Architettura di Buenos Aires presso il centro culturale Jorge Luis Borges con il progetto Un teatro per Vema. Buenos Aires giugno \u2013 agosto 2007.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Mostra VEMA CITTA\u2019 POSSIBILE , Mantova, Casa del Mantenga 28 settembre \u2013 25 novembre 2007",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 25-11-2007"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 PREMIO al Concorso a inviti Novello concorso internazionale di idee per le aree lungo ferrovia e sopra secante della citt\u00e0 di Cesena. Pubblicato in: Novello il buon vivere. Comune di Cesena 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra La citt\u00e0 nuova. Italia-Y-26 Invito a Vema. Giovani generazioni italiane a confronto. Reggio Calabria, Facolt\u00e0 di Architettura gennaio febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Ideal City / Real City \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura TUDELFT, University of Technology, 30 maggio \u2013 12 giugno 2008",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 PREMIO al Concorso a Inviti per la riqualificazione del Lungomare Nord dell\u2019isola di Ortigia \u2013 Siracusa ( con M. Ferrari, F. Menegatti, S. Milani, F. Geerts, M. Alesi) pubblicato in: Area n\u00b0 104 maggio giugno 2009; G. Di Guardo, L. Minozzi, I. Alessandra (a cura di) I progetti di qualit\u00e0 nelle citt\u00e0 di antica fondazione Lettera ventidue edizioni, Siracusa, 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Milano, scali ferroviari e trasformazioni urbane mostra dei lavori svolti durante il Laboratorio intensivo di progettazione svolto nel mese di settembre. Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 9 ottobre \u2013 19 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 19-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Architettura/Composizione, mostra delle attivit\u00e0 dei Laboratori di Progettazione dell\u2019Architettura II, Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, 18 gennaio \u2013 16 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 18-01-2010 al 15-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Green Life: Costruire citt\u00e0 sostenibili Triennale di Milano 5 febbraio \u2013 28 marzo 2010",
        "periodo": "dal 05-02-2010 al 28-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Milano, scali ferroviari. Presso Urban Center Milano, 1-31 marzo 2010",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Innovazione e Tradizione, osservatorio sulla ricerca in architettura under 50; Italia: architetti, scuole di architettura, ricerchea cura di Dina Nencini. Roma, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d 25 marzo \u2013 24 giugno 2010",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 24-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Design, Architettura e Urbanistica: proposte italiane per la citt\u00e0 del futuro. Padiglione Italia Expo 2010, Shanghai 21-30 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 21-09-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Les Plaines-du-loup. Concours de projets d\u2019urbanisme pour la r\u00e9alisation d\u2019un \u00e9coquartier. Losanna 24 settembre \u2013 14 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 14-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Quattro chiese italiane. Casabella Laboratorio, Milano, 22 marzo - 2 aprile 2011",
        "periodo": "dal 22-03-2011 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Innovazione e Tradizione, osservatorio sulla ricerca in architettura under 50; Italia: architetti, scuole di architettura, ricerchea cura di Dina Nencini. Ascoli Piceno, Facolt\u00e0 di Architettura 19 gennaio \u2013 2 febbraio 2012",
        "periodo": "dal 19-01-2012 al 02-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra di Architettura Architettura in con/corso. L\u2019esperimento Qualit\u00e0 Italia. Galleria Civica di Arte Contemporanea Montevergini. Siracusa, 10-25 marzo 2012",
        "periodo": "dal 10-03-2012 al 25-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Innovazione e Tradizione, osservatorio sulla ricerca in architettura under 50; Italia: architetti, scuole di architettura, ricerchea cura di Dina Nencini. Napoli, Facolt\u00e0 di Architettura 22 marzo \u2013 11 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra: La Tendenza - Architectures Italiennes 1965-1985. Centre Pompidou, Parigi, Francia. giugno-settembre 2012",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra \u201cCremona City Hub\u201d, palazzo comunale di Cremona 12 - 30 giugno 2012",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra Il Realismo nella didattica del progetto: Torino, Napoli, Milano; l\u2019esperienza dei docenti di una nuova generazione. Milano, Scuola di Architettura Civile 21 marzo - 21 aprile 2013",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra WAVE 2013, IUAV, Venezia 21 Luglio - 21 settembre 2013",
        "periodo": "dal 21-07-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra 02/06 (70.45.20) presso Tulpenmanie, Milano 13-20 Aprile 2015",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 20-04-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato \u201cArchitettura e Costruzione\u201d del Dipartimento di Architettura e Progetto della Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 02-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto del centro di coordinamento e documentazione degli archivi dell\u2019architettura del XX secolo in Sicilia. con Massimo Ferrari Progetto di ricerca MIUR \u2013 PRIN \u2013 Ricerca Biennale Nazionale \u2013 Coofinanziamento 2002 \u2013 coordinatore della ricerca Prof. Arch. Pasquale Culotta.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-03-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto di completamento di un insula del quartiere Zen di Palermo, nell\u2019ambito della ricerca MIUR PRIN 2007 Riqualificazione e aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica. Linee guida per gli interventi nei quartieri innovativi IACP nell\u2019italia centromeridionale. Palermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea. (con M. Ferrari, F Menegatti, D. Nencini, C. Tinazzi, M. Alesi) Coordinatore Nazionale prof. Benedetto Todaro, responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Palermo prof. Andrea Sciascia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca (PRIN2009) dal titolo \"I luoghi della residenza. Criteri per la progettazione e la valorizzazione delle aree e degli edifici residenziali\" Protocollo 2009FHJ78M. Coordinatore nazionale Prof. Arch. Gino Malacarne.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di un nuovo quartiere residenziale attrezzato su un\u2019area industriale dismessa a Partinico (PA), nell\u2019ambito della ricerca MIUR PRIN 2009 \"Dalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d (con M. Ferrari, C. Tinazzi, M. Alesi). Coordinatore Nazionale prof. Luigi Ramazzotti, responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Palermo prof. Andrea Sciascia. Pubblicato in: Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. Gangemi editore, Roma 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 28-02-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto del corso di Teoria della Ricerca Architettonica Contemporanea. L\u2019obiettivo primario del corso \u00e8 stato volto ad acquisire gli strumenti teorici fondamentali alla progettazione. Attraverso l\u2019illustrazione di architetture particolarmente significative, e del lavoro di architetti considerati \u201cmaestri\u201d, \u00e8 stato affrontato il tema della continuit\u00e0 dell\u2019architettura, di come la ricerca architettonica contemporanea sia frutto di un continuo progredire di teorie antiche. Attraverso esempi mirati il corso ha indagato come per l\u2019architetto i riferimenti sia antichi che moderni, siano necessari per il progredire della conoscenza.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto del corso di Composizione Architettonica all\u2019interno del Laboratorio di Progettazione Architettonica del 3\u00b0 anno del Prof. Massimo Ferrari. Il tema del Laboratorio \u00e8 stata la progettazione di un\u2019aula sacra. L\u2019obbiettivo del corso \u00e8 stato raggiunto attraverso l\u2019analisi di esempi specifici e lo studio di testi teorici fondamentali, oltre che da un\u2019analisi urbana molto approfondita.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, titolare del Laboratorio di Progettazione Architettonica del 2\u00b0 anno nel corso di Laurea di Architettura delle Costruzioni. Il tema del Laboratorio \u00e8 stato quello della residenza. La questione dell\u2019abitare, \u00e8 stata affrontata a partire dall\u2019analisi storica di alcuni importanti esempi e riferimenti dell\u2019architettura moderna. Il tema \u00e8 poi stato svolto partendo dal progetto urbano, e dall\u2019importanza che oggi il progetto della residenza pu\u00f2 avere nella costruzione della citt\u00e0 contemporanea, fino ad arrivare alle diverse tipologie dell\u2019alloggio.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Docente nel Laboratorio intensivo di progettazione architettonica Milano, Scali ferroviari Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano, settembre 2009.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, titolare del Laboratorio di Progettazione Architettonica del 2\u00b0 anno nel corso di Laurea di Architettura delle Costruzioni. Il Tema del Laboratorio \u00e8 quello della ricerca sull\u2019unit\u00e0 residenziale \u201ctipo\u201d nei grandi progetti d\u2019area, di trasformazione delle aree industriali dimesse della citt\u00e0 contemporanea. Nello specifico il corso affronta il tema dello Scalo Farini a Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, titolare del Laboratorio di Progettazione Architettonica del 2\u00b0 anno nel corso di Laurea di Architettura delle Costruzioni. Il tema del Laboratorio \u00e8 quello della residenza, partendo dalla ricerca degli anni precedenti, la volont\u00e0 \u00e8 quella di indagare i tempi della contemporaneit\u00e0 come il social housing e l\u2019ecosostenibilit\u00e0, partendo comunque dalle radici dei maestri.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del Laboratorio di Progettazione Architettonica del 2\u00b0 anno nel corso di Laurea di Architettura delle Costruzioni. Il tema del Laboratorio \u00e8 quello della residenza come manufatto capace di costruire il limite urbano citt\u00e0/campagna, nella costruzione del paesaggio.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al Workshop di progettazione estivo della scuola di architettura di Venezia, IUAV. Tema del workshop \u00e8 il progetto di riuso dell\u2019area industriale dismessa di Porto Marghera. 1-21 Luglio 2013, IUAV Venezia.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 21-07-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitato a Erasmus Intensive Program Monopoli 2013, organizzato dalla scuola di architettura del Politecnico di Bari, presso la fortezza di Monopoli 8 - 22 Settembre 2013. Il tema del Workshop di progettazione \u00e8 il progetto di un nuovo quartiere residenziale attrezzato sull\u2019area adiacente una cava dismessa in sostituzione di un polo industriale in disuso.",
        "periodo": "dal 08-09-2013 al 22-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al workshop di progettazione Padova Architettura 2013. Il tema del workshop \u00e8 il progetto di riuso delle aree lasciate libere dalle caserme militari dismesse di Padova. Area di riferimento del gruppo, la caserma Prandina. 22-29 settembre 2013, Palazzo della Gran Guardia, Padova.",
        "periodo": "dal 22-09-2013 al 29-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del laboratorio di Progettazione Architettonica del 1\u00b0 anno nel corso di laurea di Architettura delle Costruzioni, della Scuola di Architettura Civile del Politecnico di Milano. Il tema del laboratorio \u00e8 quello dell\u2019Aula. La costruzione di un edificio collettivo ad uso pubblico, capace di ridisegnare parti di citt\u00e0 senza carattere e riconoscibilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al Workshop di progettazione della Scuola di Architettura Civile del Politecnico di Milano dal titolo Milano. Caserme e aree militari.",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del laboratorio di Progettazione Architettonica del 1\u00b0 anno nel nuovo corso di laurea di Progettazione dell\u2019 Architettura della nuova scuola di Architettura, Urbanistica e Ingegneria delle Costruzioni del Politecnico di Milano. Il tema del laboratorio \u00e8 quello dell\u2019Aula. La costruzione di un edificio collettivo ad uso pubblico, capace di ridisegnare parti di citt\u00e0 senza carattere e riconoscibilit\u00e0, all\u2019interno dell\u2019iniziativa Riformare Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del laboratorio di Progettazione Architettonica del 1\u00b0 anno nel nuovo corso di laurea di Progettazione dell\u2019 Architettura della nuova scuola di Architettura, Urbanistica e Ingegneria delle Costruzioni del Politecnico di Milano. Il tema del laboratorio \u00e8 quello dell\u2019Aula. La costruzione di un edificio collettivo ad uso pubblico, capace di ridisegnare parti di citt\u00e0 senza carattere e riconoscibilit\u00e0, all\u2019interno dell\u2019iniziativa Riformare Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al Workshop internazionale di progettazione organizzato dalla cattedra UNESCO della Sapienza Universit\u00e0 di Roma dal Titolo: Fall Field Studio 2015 in Teheran. Sede di svolgimento universit\u00e0 di architettura di Teheran 1- 15 novembre 2015. Il tema progettuale del workshop \u00e8 stata la riqualificazione di un\u2019ampia area urbana della citt\u00e0 storica di Teheran, il quartiere Sanglaj, un\u2019area residenziale pressoch\u00e9 abbandonata, realizzata durante il periodo Palavi, il cui tessuto urbano particolarmente denso risulta privo di spazi pubblici. Il progetto finale ha proposto un nuovo principio insediativo costruito sul rapporto tra la strada porticata, e la piazza urbana per restituire un carattere riconoscibile a questa porzione di citt\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al Workshop internazionale di progettazione organizzato dalla School of Architecture della University of Florida di Gainesville (Prof. Martha Cohen, Prof. Nancy Clark) in collaborazione con la UNESCO Chair in Sustainable Urban Quality and Urban Culture, notabily in Africa della Universit\u00e0 Sapienza di Roma. Titolo del Workshop: Sea Level rise and the future of coastal urban settlements. Sede di svolgimento del workshop: School of Architecture University of Florida, Gainesville, FL, USA 28 febbraio - 12 Marzo 2016. Il workshop si \u00e8 occupato di proporre un progetto pilota per fronteggiare i problemi derivanti l\u2019innalzamento delle acque dei mari a causa dei cambiamenti climatici. Il comitato organizzatore ha scelto come area di intervento la citt\u00e0 di Miami e nello specifico sono stati analizzati tre perimetri particolarmente vulnerabili: Il water-front della baia di Brickellbay, le aeree adiacenti il Miami River, e l\u2019ampia zona delle Everglades.",
        "periodo": "dal 28-02-2016 al 13-03-2016"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del laboratorio di Progettazione Architettonica del 3\u00b0 anno (1\u00b0 semestre) e del Laboratorio di Progettazione Finale (secondo semestre) nel nuovo corso di laurea triennale di Progettazione dell\u2019 Architettura della nuova scuola di Architettura, Urbanistica e Ingegneria delle Costruzioni del Politecnico di Milano. Il tema del laboratorio \u00e8 quello della Scuola. La costruzione di un plesso scolastico costituito da scuole di diverso grado, riunite in un singolo sito, con edifici collettivi particolari (palestra, auditorio, biblioteca) aperti alla comunit\u00e0 urbana locale. Le aree individuate per il progetto sono 3: un\u2019area dismessa ad Inveruno (MI); un\u2019area attualmente edificata con prefabbricati ad uso scolastico a Vimercate (MB); un\u2019area centrale del campus universitario di Dresda (Germania). Nel primo semestre gli studenti affronteranno il tema del rapporto con la citt\u00e0 e il territorio, sviluppando un progetto urbano che porti alla definizione di un planovolumetrico avanzato partendo dall\u2019analisi e dallo studio di casi esemplari di complessi scolastici e campus. Nel secondo semestre sar\u00e0 affrontato il maggiormente il tema della costruzione, anche in virt\u00f9 dell\u2019integrazione di progetto delle strutture, in cui gli studenti approfondiranno il progetto di un edificio portandolo alla scala di dettaglio.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}