{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-19",
        "titolo": "Locate di Triulzi nell'Area Metropolitana Milanese",
        "ISBN": [
          "9788896623121"
        ],
        "csp": "Milano:Interscenze, ISBN: 9788896623121",
        "opera": "Marcello Bondavalli Marialuisa Montanari. Abitare Collaborativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berizzi Carlo, Gaetani Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo, Gaetani Laura (2016). Locate di Triulzi nell'Area",
        "Metropolitana Milanese. In: Marcello Bondavalli Marialuisa Montanari.",
        "Abitare Collaborativo. p. 15-19, Milano:Interscenze, ISBN: 9788896623121"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-21",
        "titolo": "Le forme della citt\u00e0 contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788878146136"
        ],
        "csp": "Sesto Fiorentino (Firenze):All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878146136",
        "opera": "Enrico Corti. La Citt\u00e0 com\u2019era, com\u2019\u00e8 e come la vorremmo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo (2016). Le forme della citt\u00e0 contemporanea. In: Enrico Corti.",
        "La Citt\u00e0 com\u2019era, com\u2019\u00e8 e come la vorremmo. p. 15-21, Sesto Fiorentino",
        "(Firenze):All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878146136"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1226-1235",
        "titolo": "La citt\u00e0 come palinsesto del patrimonio culturale: itinerari museali nel centro storico di Pavia",
        "ISBN": [
          "9788879708166"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166",
        "opera": "S. Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marialuisa Montanari, Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marialuisa Montanari, Berizzi Carlo (2016). La citt\u00e0 come palinsesto del",
        "patrimonio culturale: itinerari museali nel centro storico di Pavia. In: S.",
        "Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p. 1226-1235, Firenze:Edifir Edizioni",
        "Firenze, ISBN: 9788879708166"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1066-1075",
        "titolo": "The reuse into housing in Italy: comparison between italian and international cases for the innovation of housing models",
        "ISBN": [
          "9788879708166"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166",
        "opera": "S. Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berizzi Carlo, Olivadese Rosamaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo, Olivadese Rosamaria (2016). The reuse into housing in Italy:",
        "comparison between italian and international cases for the innovation of",
        "housing models. In: S. Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p. 1066-1075,",
        "Firenze:Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1158-1167",
        "titolo": "The space of Memory. The relationship between history, context and identity in the reuse of Berlin\u2019s Public Spaces",
        "ISBN": [
          "9788879708166"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166",
        "opera": "S. Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marino Salvatore, Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino Salvatore, Berizzi Carlo (2016). The space of Memory. The",
        "relationship between history, context and identity in the reuse of Berlin\u2019s",
        "Public Spaces. In: S. Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p. 1158-1167,",
        "Firenze:Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-205",
        "titolo": "Regulatory guidelines for the reuse of the existing buildings",
        "ISBN": [
          "9788490483862"
        ],
        "csp": "Valencia:Editorial Universitat Politecnica de Valencia, ISBN: 9788490483862",
        "opera": "Luis Manuel Palmero Iglesias. Reuso 2015 - III Congreso Internacional sobre Documentacion, Conservacion y Reutilizcvion del Patrimonio Arquitectonico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berizzi Carlo, Olivadese Rosamaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo, Olivadese Rosamaria (2015). Regulatory guidelines for the",
        "reuse of the existing buildings. In: Luis Manuel Palmero Iglesias. Reuso",
        "2015 - III Congreso Internacional sobre Documentacion, Conservacion y",
        "Reutilizcvion del Patrimonio Arquitectonico. p. 195-205, Valencia:Editorial",
        "Universitat Politecnica de Valencia, ISBN: 9788490483862"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-145",
        "titolo": "Expo dopo Expo - Contributo",
        "ISBN": [
          "9788890134753"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890134753",
        "opera": "Antonio Angelillo. Expo dopo Expo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo (2015). Expo dopo Expo - Contributo. In: Antonio Angelillo.",
        "Expo dopo Expo. p. 141-145, ISBN: 9788890134753"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "364-375",
        "titolo": "L\u2019incompatibilit\u00e0 tra l\u2019innovazione dei modelli abitativi e il sistema normativo italiano. Le proposte e gli esiti della ricerca Habito",
        "ISBN": [
          "9788884975447"
        ],
        "csp": "CLEAN, ISBN: 9788884975447, Napoli - Universit\u00e0 Federico II, 1-2 ottobre 2015",
        "opera": "Abitare insieme / Living Together. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berizzi Carlo, Olivadese Rosamaria, Marino salvatore dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Berizzi Carlo, Olivadese Rosamaria, Marino salvatore dario (2015).",
        "L\u2019incompatibilit\u00e0 tra l\u2019innovazione dei modelli abitativi e il sistema normativo",
        "italiano. Le proposte e gli esiti della ricerca Habito. In: Abitare insieme /",
        "Living Together. p. 364-375, CLEAN, ISBN: 9788884975447, Napoli -",
        "Universit\u00e0 Federico II, 1-2 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlino:DOM Publishers",
        "titolo": "Guida all'architettura. Milano",
        "ISBN": [
          "9783869223971"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783869223971",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Berizzi (2015). Guida all'architettura. Milano. Berlino:DOM Publishers,",
        "ISBN: 9783869223971"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlino:DOM Publishes",
        "titolo": "Architectural Guide. Milan",
        "ISBN": [
          "9783869223964"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783869223964",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Berizzi (2015). Architectural Guide. Milan. Berlino:DOM Publishes, ISBN:",
        "9783869223964"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dimmi dove Habiti e ti dir\u00f2 come progetti",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 117, p. 10, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berizzi Carlo (2014). Dimmi dove Habiti e ti dir\u00f2 come progetti. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 117, p. 10, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-21",
        "titolo": "Forme della citt\u00e0 contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788878146136"
        ],
        "csp": "Firenze:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878146136",
        "opera": "E. Corti. La citt\u00e0. Com'era, com'\u00e8 e come la vorremmo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Berizzi (2014). Forme della citt\u00e0 contemporanea. In: E. Corti. La citt\u00e0.",
        "Com'era, com'\u00e8 e come la vorremmo. p. 15-21, Firenze:All'Insegna del",
        "Giglio, ISBN: 9788878146136"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-36",
        "titolo": "Franco Purini, un interprete della cultura architettonica italiana contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788849227505"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849227505",
        "opera": "Berizzi C. Veleriani E.. A colloquio con Franco Purini. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berizzi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi C. (2014). Franco Purini, un interprete della cultura architettonica",
        "italiana contemporanea. In: Berizzi C. Veleriani E.. A colloquio con Franco",
        "Purini. p. 33-36, roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849227505"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-109",
        "titolo": "Intervista a Massimiliano Fuksas",
        "ISBN": [
          "9788849228991"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849228991",
        "opera": "Carlo Berizzi. A colloquio con Massimiliano Fuksas. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Berizzi (2014). Intervista a Massimiliano Fuksas. In: Carlo Berizzi. A",
        "colloquio con Massimiliano Fuksas. p. 11-109, roma:Gangemi Editore,",
        "ISBN: 9788849228991"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788862083935"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Damiani, ISBN: 9788862083935",
        "opera": "Gaia Light Alessandro Cosmelli. Milano Buzz. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carlo Berizzi, Pier Giuseppe Torrani"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Carlo Berizzi, Pier Giuseppe Torrani (2014). Introduzione. In: Gaia Light",
        "Alessandro Cosmelli. Milano Buzz. p. 1, BOLOGNA:Damiani, ISBN:",
        "9788862083935"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Carlo Berizzi - Stampa Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso",
        "titolo": "The reuse of the existing heritage",
        "ISBN": [
          "9788891082503"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891082503",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Berizzi (2014). The reuse of the existing heritage. Milano:Carlo Berizzi -",
        "Stampa Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso, ISBN:",
        "9788891082503"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-13",
        "titolo": "UN APPROCCIO METODOLOGICO PER LA RICERCA DI SOLUZIONI ABITATIVE INNOVATIVE",
        "ISBN": [
          "9788891055613"
        ],
        "csp": "Milano:Carlo Berizzi, ISBN: 9788891055613",
        "opera": "Berizzi C.; Tartufoli M.; Torrani O.; Motta M.. Habito. La ricerca per il futuro dell'abitare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berizzi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi C. (2013). UN APPROCCIO METODOLOGICO PER LA RICERCA",
        "DI SOLUZIONI ABITATIVE INNOVATIVE. In: Berizzi C.; Tartufoli M.;",
        "Torrani O.; Motta M.. Habito. La ricerca per il futuro dell'abitare. p. 11-13,",
        "Milano:Carlo Berizzi, ISBN: 9788891055613"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-98",
        "titolo": "L\u2019analisi di casi studio internazionali",
        "ISBN": [
          "9788891055613"
        ],
        "csp": "Milano:Carlo Berizzi - Stampa Cromografica Roma, ISBN: 9788891055613",
        "opera": "C. Berizzi M. Motta M. Tartufoli O. Torrani. Habito, la ricerca per il futuro dell\u2019abitare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo (2013). L\u2019analisi di casi studio internazionali. In: C. Berizzi M.",
        "Motta M. Tartufoli O. Torrani. Habito, la ricerca per il futuro dell\u2019abitare. p.",
        "41-98, Milano:Carlo Berizzi - Stampa Cromografica Roma, ISBN:",
        "9788891055613"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Carlo Berizzi - Stampa Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso",
        "titolo": "Gli spazi collettivi della citt\u00e0 contemporanea. Un metodo di analisi applicato alla citt\u00e0 di Pavia",
        "ISBN": [
          "9788891064899"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891064899",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berizzi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berizzi C. (2013). Gli spazi collettivi della citt\u00e0 contemporanea. Un metodo",
        "di analisi applicato alla citt\u00e0 di Pavia. Milano:Carlo Berizzi - Stampa",
        "Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso, ISBN:",
        "9788891064899"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-125",
        "titolo": "Schede palazzi e aree verdi",
        "ISBN": [
          "9788865570456"
        ],
        "csp": "ROMA:De Luca Editori d'Arte, ISBN: 9788865570456",
        "opera": "Valeriani E. Innamorati F.. EUR quartiere di architetture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berizzi C., Innamorati F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi C., Innamorati F. (2012). Schede palazzi e aree verdi. In: Valeriani",
        "E. Innamorati F.. EUR quartiere di architetture. p. 115-125, ROMA:De Luca",
        "Editori d'Arte, ISBN: 9788865570456"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-34",
        "titolo": "Complicity",
        "ISBN": [
          "9788838761225"
        ],
        "csp": "Sant'Arcangelo di Romagna (RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838761225",
        "opera": "Berizzi C.. Complicity. Progetti per Pavia_2011. Margini Urbani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berizzi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi C. (2012). Complicity. In: Berizzi C.. Complicity. Progetti per",
        "Pavia_2011. Margini Urbani. p. 1-34, Sant'Arcangelo di Romagna",
        "(RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838761225"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-397",
        "titolo": "Nuove forme urbane per un uso non distruttivo del suolo",
        "ISBN": [
          "9788849524055"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849524055",
        "opera": "Moccia F. D.. Citt\u00e0 senza petrolio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo (2012). Nuove forme urbane per un uso non distruttivo del",
        "suolo. In: Moccia F. D.. Citt\u00e0 senza petrolio. p. 387-397, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849524055"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-52",
        "titolo": "Modelli insediativi e forme di citt\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788891031303"
        ],
        "csp": "Milano:Carlo Berizzi - Stampa Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso, ISBN: 9788891031303",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berizzi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berizzi C. (2012). Modelli insediativi e forme di citt\u00e0. p. 1-52, Milano:Carlo",
        "Berizzi - Stampa Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso,",
        "ISBN: 9788891031303"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-83",
        "titolo": "Urban forms for contemporary cities",
        "ISBN": [
          "9788860490926"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490926",
        "opera": "Zheng Shiling Angelo Bugatti. Changing Shanghai. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi Carlo (2011). Urban forms for contemporary cities. In: Zheng Shiling",
        "Angelo Bugatti. Changing Shanghai. p. 78-83, ROMA:Officina edizioni,",
        "ISBN: 9788860490926"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Sant'Arcangelo di Romagna (RM):Maggioli Editore",
        "titolo": "Elementi e caratteri dell'architettura ipogea",
        "ISBN": [
          "9788838744600"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838744600",
        "opera": "Angelo Bugatti. Progettare il sottosuolo",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERIZZI CARLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERIZZI CARLO (2011). Elementi e caratteri dell'architettura ipogea. In:",
        "Angelo Bugatti. Progettare il sottosuolo. Sant'Arcangelo di Romagna",
        "(RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838744600"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "40",
        "titolo": "Questioni di forma nella citt\u00e0 contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788895612751"
        ],
        "csp": "BARI:Polibapress, ISBN: 9788895612751",
        "opera": "-. 1\u00b0 Congresso internazionale. Il progetto di architettura fra didattica e ricerca. Bari, 3 maggio 2011, vol. 1, p. vol 1. pag. 31-pag",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Berizzi Carlo (2011). Questioni di forma nella citt\u00e0 contemporanea. In: -. 1\u00b0",
        "Congresso internazionale. Il progetto di architettura fra didattica e ricerca.",
        "Bari, 3 maggio 2011, vol. 1, p. vol 1. pag. 31-pag. 40, BARI:Polibapress,",
        "ISBN: 9788895612751"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove regole per l\u2019innovazione dei modelli abitativi per le nuove costruzioni e il riuso",
        "ISSN": [
          "2284-4732"
        ],
        "journal": "BDC",
        "csp": "vol. 15, p. 201-219, ISSN: 2284-4732",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berizzi Carlo, Marino Salvatore, Olivadese Rosamaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berizzi Carlo, Marino Salvatore, Olivadese Rosamaria (2016). Nuove",
        "regole per l\u2019innovazione dei modelli abitativi per le nuove costruzioni e il",
        "riuso. BDC, vol. 15, p. 201-219, ISSN: 2284-4732"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1158-1167",
        "titolo": "The space of Memory. The relationship between history, context and identity in the reuse of Berlin\u2019s Public Spaces",
        "ISBN": [
          "9788879708166"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166",
        "opera": "S. Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marino Salvatore, Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino Salvatore, Berizzi Carlo (2016). The space of Memory. The",
        "relationship between history, context and identity in the reuse of Berlin\u2019s",
        "Public Spaces. In: S. Parrinello D. Besana. Reuso 2016. p. 1158-1167,",
        "Firenze:Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlino:DOM Publishers",
        "titolo": "Guida all'architettura. Milano",
        "ISBN": [
          "9783869223971"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783869223971",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Berizzi (2015). Guida all'architettura. Milano. Berlino:DOM Publishers,",
        "ISBN: 9783869223971"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-109",
        "titolo": "Intervista a Massimiliano Fuksas",
        "ISBN": [
          "9788849228991"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849228991",
        "opera": "Carlo Berizzi. A colloquio con Massimiliano Fuksas. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Berizzi (2014). Intervista a Massimiliano Fuksas. In: Carlo Berizzi. A",
        "colloquio con Massimiliano Fuksas. p. 11-109, roma:Gangemi Editore,",
        "ISBN: 9788849228991"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-34",
        "titolo": "Complicity",
        "ISBN": [
          "9788838761225"
        ],
        "csp": "Sant'Arcangelo di Romagna (RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838761225",
        "opera": "Berizzi C.. Complicity. Progetti per Pavia_2011. Margini Urbani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berizzi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berizzi C. (2012). Complicity. In: Berizzi C.. Complicity. Progetti per",
        "Pavia_2011. Margini Urbani. p. 1-34, Sant'Arcangelo di Romagna",
        "(RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838761225"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-52",
        "titolo": "Modelli insediativi e forme di citt\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788891031303"
        ],
        "csp": "Milano:Carlo Berizzi - Stampa Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso, ISBN: 9788891031303",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berizzi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berizzi C. (2012). Modelli insediativi e forme di citt\u00e0. p. 1-52, Milano:Carlo",
        "Berizzi - Stampa Cromografica Roma per Gruppo Editoriale l'Espresso,",
        "ISBN: 9788891031303"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Sant'Arcangelo di Romagna (RM):Maggioli Editore",
        "titolo": "Elementi e caratteri dell'architettura ipogea",
        "ISBN": [
          "9788838744600"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838744600",
        "opera": "Angelo Bugatti. Progettare il sottosuolo",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERIZZI CARLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERIZZI CARLO (2011). Elementi e caratteri dell'architettura ipogea. In:",
        "Angelo Bugatti. Progettare il sottosuolo. Sant'Arcangelo di Romagna",
        "(RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838744600"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "40",
        "titolo": "Questioni di forma nella citt\u00e0 contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788895612751"
        ],
        "csp": "BARI:Polibapress, ISBN: 9788895612751",
        "opera": "-. 1\u00b0 Congresso internazionale. Il progetto di architettura fra didattica e ricerca. Bari, 3 maggio 2011, vol. 1, p. vol 1. pag. 31-pag",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berizzi Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Berizzi Carlo (2011). Questioni di forma nella citt\u00e0 contemporanea. In: -. 1\u00b0",
        "Congresso internazionale. Il progetto di architettura fra didattica e ricerca.",
        "Bari, 3 maggio 2011, vol. 1, p. vol 1. pag. 31-pag. 40, BARI:Polibapress,",
        "ISBN: 9788895612751"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-94",
        "titolo": "Elementi di progettazione",
        "ISBN": [
          "9788838743726"
        ],
        "csp": "Sant'Arcangelo di Romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788838743726",
        "opera": "Carlo Berizzi. Strumenti per la progettazione architettonica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Carlo Berizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Berizzi (2009). Elementi di progettazione. In: Carlo Berizzi. Strumenti",
        "per la progettazione architettonica. p. 9-94, Sant'Arcangelo di",
        "Romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788838743726"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-76",
        "titolo": "Architecture, soil and reconfiguration of landscape",
        "ISBN": [
          "9788838742569"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838742569",
        "opera": "ANGELO BUGATTI. Shapes and identity of landscape. A new role for the menthal hospital of Lucca. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. BERIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. BERIZZI (2007). Architecture, soil and reconfiguration of landscape. In:",
        "ANGELO BUGATTI. Shapes and identity of landscape. A new role for the",
        "menthal hospital of Lucca. p. 67-76, Santarcangelo di Romagna",
        "(RM):Maggioli Editore, ISBN: 9788838742569"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "27965",
    "nome": "BERIZZI Carlo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer per la rivista \u201cJournal of Urban Planning and Development\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione (tutor) al \"XIX Seminario Estivo. Architetture delle soglie urbane\" del Politecnico di Milano svolto a Bergamo.",
        "periodo": "dal 04-07-2005 al 04-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Conferenza presso la Faculdade de Arquitetura di Salvador da Bahia, Brasil, dal titolo \u201cIl recupero del moderno\u201d Salvador da Bahia (Brasil)",
        "periodo": "dal 09-08-2005 al 09-08-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla tavola rotonda \u201cTorri Residenziali\u201d, presso l\u2019Ordine degli Ingegneri di Bergamo, Bergamo",
        "periodo": "dal 06-06-2006 al 06-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (tutor) al \"XX Seminario Estivo. Ricomporre i nuclei dell'architettura urbana\" del Politecnico di Milano svolto a Bergamo.",
        "periodo": "dal 03-07-2006 al 22-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \"B.side. Servizi innovativi per il quartiere Bovisa\" Intervento \u201cPercorsi descrittivi della citt\u00e0: Conoscere Milano\u201d, Facolt\u00e0 del Design del Politecnico di Milano, Milano",
        "periodo": "dal 18-10-2006 al 18-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'incontro \"Libert\u00e0 Regole disciplinari Nuova citt\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 10-11-2006 al 10-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cMateriali e significati in architettura: il caso alluminio\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 13-11-2006 al 13-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (tutor) al \"XII International design seminar. Urban culture and landscape renewal\" di Al Ain (Emirati Arabi Uniti) organizzato dalla Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 21-01-2007 al 06-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno dal titolo \u201cL\u2019architetto Giancarlo De Carlo e la sede della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Pavia\u201d - Intervento dal titolo \u201cLuogo, Identit\u00e0 e Paesaggio \u2013 Lo studio della sezione nell\u2019opera di De Carlo\u201d - presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u201dEncuentro de Escuelas de Arquitectura 2007\u201d - Intervento \u201cUrban culture and Landscape Renewal\u201d, presso la Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid, Madrid",
        "periodo": "dal 28-10-2007 al 28-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (tutor) alla I edizione dell'International Phd Summer School \"Progetti, startegie, ricerche per la citt\u00e0 contemporanea\" del Politecnico di Milano svolto a Bergamo.",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 19-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u201dEncuentro de Escuelas de Arquitectura 2008\u201d - Intervento \u201cProyectos de requalificacion urbana\u201d, presso la Escuela t\u00e9cnica superior de arquitectura de Madrid, Madrid",
        "periodo": "dal 25-10-2008 al 26-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza dal titolo \u201cThe Italian School of Architecture\u201d, presso la University of Kocaeli, Kocaeli (turchia)",
        "periodo": "dal 24-05-2009 al 24-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (docente ospite e membro della giuria nella revisione intermedia dei progetti) alla II edizione dell'International Phd Summer School \"Progetti, startegie, ricerche per la citt\u00e0 contemporanea\" del Politecnico di Milano svolto a Bergamo.",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 18-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Design Seminar - Urban Requalification and City Culture\" a Salvador de Bahia (Brasile) organizzato dall'Universit\u00e0 Federal da Bahia.",
        "periodo": "dal 26-07-2009 al 08-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (tutor) al \"XV International design seminar. Urban culture and landscape renewal\" di Shanghai organizzato dalla Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 02-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (docente ospite e membro della giuria nella revisione finale dei progetti) alla III edizione dell'International Phd Summer School \"Progetti, startegie, ricerche per la citt\u00e0 contemporanea\" del Politecnico di Milano svolto a Bergamo.",
        "periodo": "dal 05-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u201dEncuentro de Escuelas de Arquitectura 2011\u201d - Intervento \u201cProgetti per una nuova citt\u00e0 in Cina\u201d, presso la Escuela t\u00e9cnica superior de arquitectura de Madrid, Madrid",
        "periodo": "dal 11-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell\u2019incontro \u201cGreen Urban Design for the New Town\u201d, presso la Sala Bartolini \u2013 Giardini della Biennale di Venezia",
        "periodo": "dal 30-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore al I\u00b0 congresso internazionale \u201cIl progetto di architettura fra didattica e ricerca\u201d Intervento dal titolo \u201cQuestioni di forma nella citt\u00e0 contemporanea\u201d presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari, Bari",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al I\u00b0 congresso internazionale \u201cIl progetto di architettura fra didattica e ricerca\u201d nella sessione di \u201cTeoria, critica e storia\u201d presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari, Bari",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza \u201cThe Italian School of Architecture\u201d, presso la Politecknika Opolska (Opole University of Technology), Opole (Poland)",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza dal titolo \u201cMilan a Changing City\u201d, presso la Politecknika Opolska (Opole University of Technology), Opole (Poland)",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 12-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (docente ospite e membro della giuria nella revisione finale dei progetti) alla IV edizione dell'International Phd Summer School \"Progetti, startegie, ricerche per la citt\u00e0 contemporanea\" del Politecnico di Milano svolto a Bergamo.",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro \u201cVollversammlung des Fachbereichstages Bauingenieurwesen\u201d, titolo dell\u2019intervento\u201dIl processo di internazionalizzazione: il caso Italiano\u201d, durante l\u2019incontro dei direttori delle scuole tedesche di ingegneria delle costruzionie presso la Technische Hochschule Mittelhessen, Gie\u00dfen (Germania)",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore della Tavola rotonda \u201cArchitettura Low Cost: pochi gesti, pochi materiali, poco rumore\u201d ospiti l\u2019arch. Mario Cucinella e lo studio ARC\u00f2, presso l\u2019aula magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore all'incontro \"Riprogettare la Sanit\u00e0\" con il prof. Maurizio Costantini e l'arch. Cristina Donati, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza dal titolo \u201cTowards Expo 2015: new projects for Milan\u201d, presso la Technische Hochschule Mittelhessen, Gie\u00dfen (Germania)",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 24-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza dal titolo \u201cComplicity; the meaning of the buildings on the open spaces of the contemporary city\u201d, presso la Technische Hochschule Mittelhessen, Gie\u00dfen (Germania)",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cOsservatorio sull\u2019antico \u2013 Pavia 100 torri\u201d, intervento \u201cForme della citt\u00e0 contemporanea\u201d, presso l\u2019aula Volta dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cMilano si trasforma. Verso Expo 2015: grandi e piccoli episodi della citt\u00e0 che cambia\u201d, organizzata Italia Nostra, , presso Fondazione Stelline, Milano",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al convegno \u201cLa citt\u00e0 e i suoi spazi\u201d, intervento \u201cAnalisi morfologica di Pavia\u201d, presso la Ex Chiesa di Santa Maria Gualtieri, Pavia",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore e organizzatore del workshop \"Azioni Urbane \u2013 Bergamo, Ripensare il centro piacentiniano\" svolto a Bergamo. Universit\u00e0 partecipanti: Universit\u00e0 degli Studi di Pavia; Universit\u00e0 di Bergamo; Politecnico di Milano. Gli esiti del workshop sono stati pubblicati sulle pagine della rivista ARK.",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 26-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cCantieri d\u2019autunno 2013\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al convegno \u201cHabito, la ricerca per il futuro dell\u2019abitare\u201d, organizzata da AIM e Osmi \u2013 Borsa immobiliare di Milano, presso il Palazzo dei Giureconsulti, Milano",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore e organizzatore del workshop \"Rock-It. Reuse of city as keynote for Italy\". International design workshop svolto a Pavia e finanziato dal programma Lifelong Lifelearning Programme della Comunit\u00e0 Europea. Universit\u00e0 partecipanti: Universit\u00e0 degli Studi di Pavia; Via University College (Danimarca); Politechnika Opolska (Polonia); University of Portsmouth (Inghilterra); Universit\u00e0 di Bologna. I risultati del workshop hanno costituito una mostra itinerante e sono raccolti in una pubblicazione.",
        "periodo": "dal 16-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore del convegno \u201cHabito, la ricerca per il futuro dell\u2019abitare\u201d, organizzata da AIM, Comune di Pavia e Consiglio Nazionale degli Architetti, presso il Collegio Borromeo, Pavia",
        "periodo": "dal 04-03-2014 al 04-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro \u201cLa citt\u00e0: spazi pubblici urbani e periurbani\u201d, Intervento \u201cAzioni urbane e spazi collettivi nella citt\u00e0 contemporanea\u201d, organizzato da Italia Nostra, presso Fondazione Stelline, Milano",
        "periodo": "dal 18-03-2014 al 18-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIl Riuso per la rigenerazione urbana\u201d, intervento \u201cProgetti di riuso e normative: il caso europeo\u201d Collegio Ghislieri, Pavia",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cL\u2019utopie politique et la cit\u00e9 id\u00e9ale\u201d, intervento \u201cProgettare le citt\u00e0 ideali degli antichi\u201d Universit\u00e0 di Strasburgo, Strasburgo (Francia)",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cRinnovare l\u2019abitare. Prescrizioni e prestazioni per il vivere urbano\u201d organizzato dall\u2019Ordine degli Architetti di Milano, presso la Triennale di Milano, Milano",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 03-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno \u201cHabito, la ricerca per il futuro dell\u2019abitare\u201d, organizzato da AIM e Ordine degli Ingegneri di Bergamo, Bergamo",
        "periodo": "dal 13-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore e organizzatore del workshop \"Imagining the Ideal City. Architectural and Urban hypothesis on the ancient ideal cities\", svolto a Pavia e finanziato dai fondi di Ateneo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Universit\u00e0 invitate: Universit\u00e0 degli Studi di Pavia; Universit\u00e8 de Strasbourg; Politecnico di Milano; Politechnika Opolska.",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione \u201cThe modern character of Milan\u201d, Politechnika Opolska (Polonia)",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione \u201cTowards Expo Milan 2015, new projects for the metropolitan areas\u201d, Politechnika Opolska (Polonia),",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cRicicli Produttivi\u201d del Politecnico di Milano, intervento dal titolo \u201cLe Ragioni del Riuso. Dal Cronocaos ai nuovi progetti per Milano\u201d, Milano",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore al convegno \u201cMilano capitale del moderno\u201d dell\u2019incontro \u201cSul libro. Teorie e storie\u201d, Belvedere Pirelli, Milano",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro \u201cMilano Architettura. Bellezza moderna e attrazione contemporanea\u201d, Triennale di Milano, Milano",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cCarcere e utopia tra mondo antico e contemporaneit\u00e0\u201d intervento \u201cLo spazio della pena. Architettura e immagini dei luoghi di reclusione\u201d, Almo Collegio Borromeo, Pavia 29 maggio 2015",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'incontro \u201cRiformare Milano 2015\u201d, Politecnico di Milano, presso Urban Center del Comune di Milano, Milano",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cMilano capitale del moderno\u201d, relatore all\u2019incontro \u201cSul libro. Per Milano\u201d, con l\u2019intervento \u201cMilano. Guida all\u2019architettura\u201d, Belvedere Pirelli, Milano",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cAbitare insieme/living together\u201d dell'Universit\u00e0 Federico II di Napoli. Intervento dal titolo \u201cL\u2019incompatibilit\u00e0 tra l\u2019innovazione dei modelli abitativi e il sistema normativo italiano. Le proposte e gli esiti della ricerca Habito\u201d, Napoli",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cIl futuro del passato\u201d, intervento \u201cAristotele in 3D\u201d Centro di ricerca interdipartimentale per la didattica dell\u2019antico (CRIDACT), Pavia",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro \u201cMilano: leggere e progettare una citt\u00e0\u201d, relatore, evento Bookcity presso la Casa della Memoria, Milano",
        "periodo": "dal 25-10-2015 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al'incontro \u201cVento\u201d, organizzato da Fondazione AEM, Milano",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cGestiamo! Dalle buone pratiche ai nuovi modelli di business\u201d, intervento \u201cUn regolamento per la riqualificazione\u201d, Centro congressi Fiera Bergamo, Bergamo",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore dell\u2019incontro \u201cLa Torre Velasca nella cultura milanese\u201d, Spazio Mostre Torre Velasca, Milano",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione all\u2019incontro \u201cVillard:17. Inversione di sguardi e sbarchi\u201d, Politecnico di Milano, Milano",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Moderatore all\u2019incontro \u201cIn-chiostro creativo\u201d promosso da 5 vie - Fuorisalone di Milano,",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 12-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cNextSanDo 2016\u201d, intervento \u201cLa citt\u00e0 Metropolitana e il suo ruolo tutto da costruire\u201d, San Donato Milanese (Milano)",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (Membro del Comitato organizzatore e del Comitato scientifico) del \u201cConvegno internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela del paesaggio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Moderatore e relatore al \u201cConvegno internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela del paesaggio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cStati generali della nuova edilizia\u201d, nella sezione \u201cBergamo rigenera: motore per lo svlippo del paese\u201d, Fiera di Bergamo, Bergamo",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cCittadini in transito. Mobilit\u00e0 efficace per gli abitanti metropolitani\u201d, Sede della Citt\u00e0 Metropolitana - Palazzo Isimbardi, Milano",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore della ricerca \"Habito, la ricerca per il futuro dell'abitare\", coordinata da AIM e finanziata da Cassa Depositi e Prestiti e Fondazione Housing Sociale con il supporto di Camera di Commercio di Milano, Politecnico di Milano, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia (budget 35.000 \u20ac). Output: 5 paper pubblicati come articoli in volumi o riviste; 1 volume sulla prima parte della ricerca promosso da AIM; 3 convegni promossi con il sostegno di ANCE, Ordine degli Architetti di Milano, Bergamo e Pavia, Comune di Pavia, Comune di Bergamo, Camera di Commercio di Milano; la partecipazione come relatore a 3 convegni. Attualmente come referente della ricerca Habito sono stato invitato dalla Camera di Commercio di Bergamo come componente del gruppo delle norme del Tavolo dell'edilizia, per la modifica del regolamento edilizio locale, ed \u00e8 stato firmato un Accordo di Collaborazione con il Comune di Pavia per lo sviluppo della ricerca Habito nel campo del riuso.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto LET, Landscape Expo Tour, per la valorizzazione del territorio attorno alle aree di expo attraverso la realizzazione di percorsi ciclabili per la fruizione del paesaggio (Fasi IV e V). Progetto finanziato da Fondazione Cariplo (170.000 \u20ac) con il coinvolgimento di 31 comuni dell'interland milanese e la consulenza dello studio di architettura del paesaggio LAND srl. Output: Realizzazione dei LET 1 (36km) e LET 4 (28 Km); realizzazione di un sito web; disseminazione del progetto attraverso l'organizzazione di dibattiti e convegni sulla valorizzazione del territorio metropolitano; organizzazione di eventi inaugurali. (www.let-milano.it)",
        "periodo": "dal 12-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto Milano Buzz, analisi del territorio dell'area metropolitana di Milano attraverso la ricognizione fotografica dai mezzi di trasporto pubblico di superficie. Progetto finanziato da Fondazione Cariplo e AIM (40.000 \u20ac) Output: Realizzazione di una campagna fotografica attraverso fotografi professionisti. Pubblicazione della ricerca fotografica sul volume \"Milano Buzz\" edito da Damiani editore. Presentazione pubblica del lavoro alla Fondazione Corriere della Sera, recensione di Radio 3 Rai, articolo su New York Times, reportage su l'Espresso.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 02-03-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore per AIM del progetto Conoscere Milano per la diffusione della cultura architettonica attraverso la creazione di itinerari guidati tematici e di libretti divulgativi. Il progetto nasce su richiesta di istituzioni pubbliche o private che lo supportano e finanziano. Conoscere Milano \u00e8 nato nel 2002 ed ha prodotto pi\u00f9 di 20 itinerari accompagnando pi\u00f9 di 25.000 persone lungo gli itinerari pensati. Negli ultimi 3 anni sono stati proposti 4 itinerari con un budget complessivo per la ricerca di 21.500 \u20ac sostenuto da: Ordine degli Architetti di Milano; Ordine degli architetti di Torino; Ordine degli Architetti di Cuneo; A2A; EuroMilano; Consiglio di Zona 6 del Comune di Milano. Hanno collaborato e supportato il progetto tra gli altri la rivista Abitare (media partner del progetto), la Citt\u00e0 Metropolitana di Milano; la Citt\u00e0 Metropolitana di Torino; la Triennale di Milano; la Fondazione Cariplo; l'Urban Center del Comune di Milano. Gli itinerari proposti sono stati: Il quartiere Tortona; Il teleriscaldamento nella citt\u00e0 che cambia (il ruolo delle reti di servizi nella trasformazione urbana); Architecture and Taste Expo tours - Torino e la provincia di Cuneo, Itinerari tra architettura e gusto; Architecture and Taste Expo tours - Milano, Itinerari tra architettura e gusto. (http://aim.milano.it/it/progetti/progetti-in-corso/conoscere-milano)",
        "periodo": "dal 04-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente del gruppo del progetto vincitore del 2\u00b0 Premio al concorso di idee \"Concorso nazionale di idee per la riqualificazione dell'area Oltre Adda a Lodi\" per la sistemazione del paesaggio e del verde, capogruppo Prof. Angelo Bugatti. (Progetto Pubblicato - allegato a Casabella 723 - 2004 e su AL n.1 2004)",
        "periodo": "dal 18-04-2003 al 18-04-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo del progetto vincitore del 4\u00b0 Premio al concorso di idee \"Laboratorio di citt\u00e0\" a Misterbianco (CT), 2004, promosso dal bando della Comunit\u00e0 Europea Urban 2.",
        "periodo": "dal 19-09-2003 al 19-09-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto vincitore del concorso di idee \"Concorso di idee per la riqualificazione del nucleo antico di San Genesio ed Uniti\", capogruppo Prof. Angelo Bugatti. Componente del gruppo. Progetto realizzato.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Invito a presentare il lavoro di ricerca \"Morphological and territorial analysis of Pavia\" sotto forma di mostra presso la Tongji University di Shanghai - CAUP, College of Architecture and Urban Planning",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 28-06-2010"
      },
      {
        "content": "Invito a presentare i progetti di ricerca sulle citt\u00e0 ideali del pensiero antico e i modelli realizzati con stampa 3D delle ricostruzioni critiche delle citt\u00e0 di Mileto, Metaponto, Agrigento e Olinto alla Universit\u00e8 de Strasbourg sotto forma di mostra.",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Invito a presentare il progetto \"Raggi Verdi\" di AIM alla Bi-City Biennale of Urbanism/Architecture di Shenzhen. Progetto presentato all'interno della \"Exhibition of worldwide design intervention cases for public space\" nella sezione di Shanghai. Progetto pubblicato nel catalogo della mostra.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-03-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di Ricerca in Ingegneria Civile ed Edile/Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, cicli XXIV\u2013XXIX",
        "periodo": "dal 28-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di Ricerca in Ingegneria Civile e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, cicli XXX-XXXII",
        "periodo": "dal 06-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Pavia Corso di Laurea a ciclo unico in Ingegneria Edile-Architettura (Classe LM4) Titolare di incarichi di insegnamento per i seguenti corsi del SSD ICAR 14: 2013/2017 - Architettura e composizione architettonica 3 \u2013 12 CFU (4\u00b0 anno) 2012-2014 - Teoria e tecniche della progettazione architettonica \u2013 9 CFU (1\u00b0 anno) 2011-2013 - Architettura e composizione architettonica 2 \u2013 12 CFU (3\u00b0 anno) 2009-2011 - Teoria e tecnica della progettazione architettonica (Mod. B) - 3CFU (1\u00b0 anno) 2008-2011 - Architettura e composizione architettonica 3 (Mod. A) - 3CFU (4\u00b0 anno) 2006-2009 - Architettura e composizione architettonica 1 (Mod. B) - 3CFU (2\u00b0 anno) 2006-2008 - Architettura e composizione architettonica 3 (Mod. B) - 3CFU (4\u00b0 anno)",
        "periodo": "dal 28-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Technische Hochschule Mittelhessen (Germania). Bachelor of engineering and architecture. Titolare di incarico di insegnamento per il seguente corso nell'area della Progettazione Architettonica: 2013-2014 - Insegnamento: Intensive course Stegreifentwerfen fur Architectur - 5 ECTS, 34 ore (5\u00b0 semestre - winter semester)",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 05-02-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - Tongji University di Shanghai. Double Degree in Building engineering and Architecture. Titolare di incarico di insegnamento per il seguente corso nell'area della Progettazione Architettonica: 2015/2017 Architectural composition 3 \u2013 (Mod. A) \u2013 5 CFU (4\u00b0 anno)",
        "periodo": "dal 28-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN 2007, area 08, titolo del progetto svolto nel gruppo di ricerca \"Il progetto degli spazi ipogei: nuove architetture per l'utilizzo del sottosuolo in contesti urbani e/o paesaggisticamente rilevanti \"",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Tecnico Scentifico del Centro di ricerca interdipartimentale per la Didattica dell\u2019Archeologia Classica e delle Tecnologie antiche (CRIDACT) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 23-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente di AIM (Associazione Interessi Metropolitani) dal 2013. AIM \u00e8 un'associazione culturale no profit fondata nel 1987 che coinvolge banche, imprese ed enti pubblici e privati per la promozione di attivit\u00e0 di ricerca e progetti a sostengno di Milano e della sua area metropolitana nello sviluppo economico, sociale e culturale. Gli attuali soci di AIM sono A2A, Intesa Sanpaolo, Credito Valtellinese, Scenari Immobiliari, 3M. Tra il 2013 e il 2016 AIM ha sviluppato progetti e ricerche finanziate dai suoi soci e da altri soggetti tra cui: Fondazione Cariplo, Cassa Depositi e Prestiti, Fondazione Housing Sociale, Ordine degli Architetti di Milano, Ordine degli Architetti di Torino, Ordine degli Architetti di Cuneo. In questo periodo AIM ha inoltre collaborato con Fondazione Politecnico, Triennale di Milano, Collegio degli Ingegneri e degli Architetti di Milano, INU, Citt\u00e0 Metropolitana di Milano e numerosi comuni dell'area metropolitana milanese. (www.aim.milano.it).",
        "periodo": "dal 12-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'Architecture Maker Lab (AML) dell'Universit\u00e0 di Pavia. AML \u00e8 un laboratorio di ricerca per la condivisione di strumenti e conoscenze per lo sviluppo dell\u2019architettura. Attualmente il gruppo di ricerca di AML \u00e8 costituito da 3 studenti del dottorato in Ingegneria Civile e Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, da un assegnista di ricerca e da collaboratori esterni. Gli ambiti di ricerca sono: la ricerca Habito per l'innovazione dei modelli abitativi attraverso la revisione delle normative edilizie (in collaborazione con il Politecnico di Milano e la TU Delft); la ricerca sull'architettura parametrica e la stampa addictive manifacturing per l'architettura (in collaborazione con la Tonji University di Shanghai); la ricerca sul cambiamento del linguaggio dell'architettura in relazione ai nuovi materiali; la ricerca sui modelli di citt\u00e0 ideali del pensiero antico (in collaborazione con il CRIDACT e l'Universit\u00e8 di Strasbourg); la ricerca sull'architettura moderna e contemporanea di Milano. (www.unipv.it/aml)",
        "periodo": "dal 26-06-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}