{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centro culturale a Ostana, Cuneo",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. L'industria delle costruzioni, p. 16-21, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M. De Rossi A. Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M. De Rossi A. Forsans MP. (2016). Centro culturale a Ostana,",
        "Cuneo. L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI, vol. L'industria delle",
        "costruzioni, p. 16-21, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 del prodotto, qualit\u00e0 del paesaggio",
        "ISSN": [
          "2039-1730"
        ],
        "journal": "ARCHALP",
        "csp": "vol. ArchAlp, p. 69-71, ISSN: 2039-1730",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti Massimo (2016). Qualit\u00e0 del prodotto, qualit\u00e0 del paesaggio.",
        "ARCHALP, vol. ArchAlp, p. 69-71, ISSN: 2039-1730"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-183",
        "titolo": "Cascina Roccafranca, casa del quartiere",
        "ISBN": [
          "978-3-86922-553-1"
        ],
        "csp": "BERLIN:DOM Publisher, ISBN: 978-3-86922-553-1",
        "opera": "Chiorino C. Fassino G. Milan L. Rosso M.. Guida all'architettura Torino. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P. (2016). Cascina Roccafranca, casa",
        "del quartiere. In: Chiorino C. Fassino G. Milan L. Rosso M.. Guida",
        "all'architettura Torino. p. 182-183, BERLIN:DOM Publisher, ISBN:",
        "978-3-86922-553-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44",
        "titolo": "Piazza Valdo fusi",
        "ISBN": [
          "978-3-86922-553-1"
        ],
        "csp": "BERLIN:DOM Publisher, ISBN: 978-3-86922-553-1",
        "opera": "Chiorino C. Fassino G. Milan L. Rosso M.. Guida all'architettura Torino. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M. Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. Forsans MP. (2016). Piazza Valdo fusi. In: Chiorino C. Fassino G.",
        "Milan L. Rosso M.. Guida all'architettura Torino. p. 44, BERLIN:DOM",
        "Publisher, ISBN: 978-3-86922-553-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-269",
        "titolo": "Valorizzare i borghi alpini: il caso di Ostana in Valle Po",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-654-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-654-5",
        "opera": "Del Curto D. Dini R. Menini G.. ALPI e ARCHITETTURA - Patrimonio, progetto, sviluppo locale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. (2016). Valorizzare i borghi alpini: il caso di Ostana in Valle Po. In:",
        "Del Curto D. Dini R. Menini G.. ALPI e ARCHITETTURA - Patrimonio,",
        "progetto, sviluppo locale. p. 261-269, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5753-654-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117",
        "titolo": "Valdo Fusi Square",
        "ISBN": [
          "978-961-254-906-0"
        ],
        "csp": "Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-906-0",
        "opera": "Levi Sacerdotti S. Serazin H. Garda E. Franchini C.. MOMOWO. Women - Architecture & Design Itineraries across Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M. Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. Forsans MP. (2016). Valdo Fusi Square. In: Levi Sacerdotti S.",
        "Serazin H. Garda E. Franchini C.. MOMOWO. Women - Architecture &",
        "Design Itineraries across Europe. p. 117, Ljubljana, Torino:France Stele",
        "Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-906-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "204-205",
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione",
        "ISBN": [
          "978-3-86922-553-1"
        ],
        "csp": "BERLIN:DOM Publisher, ISBN: 978-3-86922-553-1",
        "opera": "Chiorino C. Fassino G. Milan L. Rosso M.. Guida all'architettura Torino. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans M.P. (2016). Citt\u00e0",
        "Universitaria della Conciliazione. In: Chiorino C. Fassino G. Milan L. Rosso",
        "M.. Guida all'architettura Torino. p. 204-205, BERLIN:DOM Publisher,",
        "ISBN: 978-3-86922-553-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lou Pourtoun, centro culturale e polifunzionale a Ostana. Un progetto che (de)scrive il presente",
        "ISSN": [
          "2039-1730"
        ],
        "journal": "ARCHALP",
        "csp": "vol. ArchAlp, p. 16-20, ISSN: 2039-1730",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti Massimo (2015). Lou Pourtoun, centro culturale e polifunzionale a",
        "Ostana. Un progetto che (de)scrive il presente. ARCHALP, vol. ArchAlp, p.",
        "16-20, ISSN: 2039-1730"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-163",
        "titolo": "10. Architectural embankment",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-803-2"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-803-2",
        "opera": "Ciorra P. Garofalo F. Rossi P.O.. ROMA 20-25 Nuovi cicli di vita della metropoli. New Life Cycles for the Metropolis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti Massimo (2015). 10. Architectural embankment. In: Ciorra P.",
        "Garofalo F. Rossi P.O.. ROMA 20-25 Nuovi cicli di vita della metropoli. New",
        "Life Cycles for the Metropolis. p. 156-163, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-803-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "338-339",
        "titolo": "Progetto urbano e sostenibilit\u00e0 ambientale. Il boulevard sud di SKopje, un nuovo asse di sviluppo della citt\u00e0.",
        "ISBN": [
          "978-88-916-0927-4"
        ],
        "csp": "Ravenna:Maggioli S.p.A., ISBN: 978-88-916-0927-4",
        "opera": "Canella G. Manganaro E. con Locatelli L.. Per una architettura realista. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti Massimo (2015). Progetto urbano e sostenibilit\u00e0 ambientale. Il",
        "boulevard sud di SKopje, un nuovo asse di sviluppo della citt\u00e0.. In: Canella",
        "G. Manganaro E. con Locatelli L.. Per una architettura realista. p. 338-339,",
        "Ravenna:Maggioli S.p.A., ISBN: 978-88-916-0927-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-70",
        "titolo": "Viaggio in otto borghi",
        "ISBN": [
          "9788873203797"
        ],
        "csp": "SAVIGLIANO:L'Artistica Editrice, ISBN: 9788873203797",
        "opera": "Bussone M. (coordinamento editoriale). Borghi Alpini. Perch\u00e9 il ritorno alla Montagna \u00e8 possibile. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Rossi Antonio, Crotti Massimo, Dini Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Rossi Antonio, Crotti Massimo, Dini Roberto (2015). Viaggio in otto",
        "borghi. In: Bussone M. (coordinamento editoriale). Borghi Alpini. Perch\u00e9 il",
        "ritorno alla Montagna \u00e8 possibile. p. 43-70, SAVIGLIANO:L'Artistica",
        "Editrice, ISBN: 9788873203797"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44",
        "titolo": "Piazza Valdo Fusi",
        "ISBN": [
          "978-3-86922-411-4"
        ],
        "csp": "BERLIN:DOM Publisher, ISBN: 978-3-86922-411-4",
        "opera": "Chiorino C. Fassino G. Milan L.. Architectural Guide Turin. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti M. Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. Forsans MP. (2015). Piazza Valdo Fusi. In: Chiorino C. Fassino G.",
        "Milan L.. Architectural Guide Turin. p. 44, BERLIN:DOM Publisher, ISBN:",
        "978-3-86922-411-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "204-205",
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione, service centre",
        "ISBN": [
          "978-3-86922-411-4"
        ],
        "csp": "BERLIN:DOM Publisher, ISBN: 978-3-86922-411-4",
        "opera": "Chiorino C. Fassino G. Milan L.. Architectural Guide Turin. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P., Bazzanella L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P., Bazzanella L. (2015). Citt\u00e0",
        "Universitaria della Conciliazione, service centre. In: Chiorino C. Fassino G.",
        "Milan L.. Architectural Guide Turin. p. 204-205, BERLIN:DOM Publisher,",
        "ISBN: 978-3-86922-411-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-183",
        "titolo": "Cascina Roccafranca, civic centre",
        "ISBN": [
          "978-3-86922-411-4"
        ],
        "csp": "BERLIN:DOM Publisher, ISBN: 978-3-86922-411-4",
        "opera": "Chiorino C. Fassino G. Milan L.. Architectural Guide Turin. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P. (2015). Cascina Roccafranca, civic",
        "centre. In: Chiorino C. Fassino G. Milan L.. Architectural Guide Turin. p.",
        "182-183, BERLIN:DOM Publisher, ISBN: 978-3-86922-411-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-63",
        "titolo": "Valorizzare i borghi alpini: il caso di Ostana in Valle Po",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-290-5"
        ],
        "csp": "Sesto San Giovanni (MI):MIMESIS, ISBN: 978-88-5753-290-5",
        "opera": "Dini R. Menini G.. Alpi Architettura Patrimonio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti Massimo (2015). Valorizzare i borghi alpini: il caso di Ostana in Valle",
        "Po. In: Dini R. Menini G.. Alpi Architettura Patrimonio. p. 62-63, Sesto San",
        "Giovanni (MI):MIMESIS, ISBN: 978-88-5753-290-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Universit\u00e0 e montagna. Il ritorno dell'architettura.",
        "ISSN": [
          "2039-1730"
        ],
        "journal": "ARCHALP",
        "csp": "vol. ArchAlp, p. 95, ISSN: 2039-1730",
        "anno": "2014",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti Massimo (2014). Universit\u00e0 e montagna. Il ritorno dell'architettura..",
        "ARCHALP, vol. ArchAlp, p. 95, ISSN: 2039-1730"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-88",
        "titolo": "Infrastrutture per cambiare una citt\u00e0. Formare alla dimensione urbana",
        "ISBN": [
          "9788861599932"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788861599932",
        "opera": "Cassandra Cozza e Ilaria Valente (a cura di). La freccia del tempo. Ricerche e progetti di architettura delle infrastrutture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Crotti M., Deregibus C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M., Deregibus C. (2014). Infrastrutture per cambiare una citt\u00e0.",
        "Formare alla dimensione urbana. In: Cassandra Cozza e Ilaria Valente (a",
        "cura di). La freccia del tempo. Ricerche e progetti di architettura delle",
        "infrastrutture. p. 85-88, Milano:Pearson, ISBN: 9788861599932"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 della Conciliazione, Grugliasco, Torino, Italy, 2005-2009",
        "ISSN": [
          "1002-4832"
        ],
        "journal": "SHIJIE JIANZHU",
        "csp": "p. 90-95, ISSN: 1002-4832",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans MP. (2013). Citt\u00e0 della",
        "Conciliazione, Grugliasco, Torino, Italy, 2005-2009. SHIJIE JIANZHU, p.",
        "90-95, ISSN: 1002-4832"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco",
        "ISSN": [
          "1002-4832"
        ],
        "journal": "SHIJIE JIANZHU",
        "csp": "p. 31-33, ISSN: 1002-4832",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans M.P. (2013). Citt\u00e0",
        "Universitaria della Conciliazione a Grugliasco. SHIJIE JIANZHU, p. 31-33,",
        "ISSN: 1002-4832"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cascina Roccafranca a Torino",
        "ISSN": [
          "1002-4832"
        ],
        "journal": "SHIJIE JIANZHU",
        "csp": "p. 18-21, ISSN: 1002-4832",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M., De Rossi A., Forsans M.P. (2013). Cascina Roccafranca a",
        "Torino. SHIJIE JIANZHU, p. 18-21, ISSN: 1002-4832"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO)",
        "ISSN": [
          "1002-4832"
        ],
        "journal": "SHIJIE JIANZHU",
        "csp": "p. 88-89, ISSN: 1002-4832",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M., De Rossi A., Bazzanella L., Forsans M.P. (2013). Citt\u00e0",
        "Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO). SHIJIE JIANZHU, p.",
        "88-89, ISSN: 1002-4832"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I muri del Ramie. Ripristino produttivo di un paesaggio storico. Intervista al sindaco di Pomaretto",
        "ISSN": [
          "2039-1730"
        ],
        "journal": "ARCHALP",
        "csp": "vol. ArchAlp, p. 55-57, ISSN: 2039-1730",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti Massimo (2013). I muri del Ramie. Ripristino produttivo di un",
        "paesaggio storico. Intervista al sindaco di Pomaretto. ARCHALP, vol.",
        "ArchAlp, p. 55-57, ISSN: 2039-1730"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nuova ala in legno a Ostana",
        "ISSN": [
          "2039-1730"
        ],
        "journal": "ARCHALP",
        "csp": "vol. ArchAlp, p. 12-14, ISSN: 2039-1730",
        "anno": "2013",
        "autori": "Crotti Massimo, De Rossi Antonio, Forsans Marie-Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti Massimo, De Rossi Antonio, Forsans Marie-Pierre (2013). Una nuova",
        "ala in legno a Ostana. ARCHALP, vol. ArchAlp, p. 12-14, ISSN: 2039-1730"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-39",
        "titolo": "Riciclare grandi telai territoriali",
        "ISBN": [
          "9788854862678"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854862678",
        "opera": "S. Marini V. Santangelo (a cura di). Nuovi cicli di vita per architetture e infrastrutture della citt\u00e0 e del paesaggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. De Rossi, M. Berta, M. Crotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. De Rossi, M. Berta, M. Crotti (2013). Riciclare grandi telai territoriali. In:",
        "S. Marini V. Santangelo (a cura di). Nuovi cicli di vita per architetture e",
        "infrastrutture della citt\u00e0 e del paesaggio. p. 34-39, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 9788854862678"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-141",
        "titolo": "Progetto urbano e sostenibilit\u00e0 ambientale. Il boulevard sud di Skopje, un nuovo asse di sviluppo della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788838762215"
        ],
        "csp": "RAVENNA:Maggioli editore, ISBN: 9788838762215",
        "opera": "Michele Caja Gentucca Canella Renato Capozzi Gaetano Fusco Silvia Malcovati Federica VIsconti. Architettura e Realismo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Massimo Crotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimo Crotti (2013). Progetto urbano e sostenibilit\u00e0 ambientale. Il",
        "boulevard sud di Skopje, un nuovo asse di sviluppo della citt\u00e0. In: Michele",
        "Caja Gentucca Canella Renato Capozzi Gaetano Fusco Silvia Malcovati",
        "Federica VIsconti. Architettura e Realismo. p. 140-141, RAVENNA:Maggioli",
        "editore, ISBN: 9788838762215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un tetto in paglia a Roccasparvera. Studenti e comunit\u00e0 locali \u201cvirtuosi\u201d",
        "ISSN": [
          "2039-1730"
        ],
        "journal": "ARCHALP",
        "csp": "vol. ArchAlp, p. 52-53, ISSN: 2039-1730",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti Massimo (2012). Un tetto in paglia a Roccasparvera. Studenti e",
        "comunit\u00e0 locali \u201cvirtuosi\u201d. ARCHALP, vol. ArchAlp, p. 52-53, ISSN:",
        "2039-1730"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO)",
        "ISSN": [
          "1124-9064"
        ],
        "journal": "LOTUS INTERNATIONAL",
        "csp": "p. 52-55, ISSN: 1124-9064",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE ROSSI A., CROTTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE ROSSI A., CROTTI M. (2012). Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a",
        "Grugliasco (TO). LOTUS INTERNATIONAL, p. 52-55, ISSN: 1124-9064"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62",
        "titolo": "Riqualificazione delle borgate, Ostana (CN)",
        "ISBN": [
          "978-88-8068-591-3"
        ],
        "csp": "Scarmagno (CN):Priuli & Verlucca, ISBN: 978-88-8068-591-3",
        "opera": "A. De Rossi R. Dini. Architettura alpina contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. De Rossi, M. Crotti, Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. De Rossi, M. Crotti, Forsans MP. (2012). Riqualificazione delle borgate,",
        "Ostana (CN). In: A. De Rossi R. Dini. Architettura alpina contemporanea. p.",
        "62, Scarmagno (CN):Priuli & Verlucca, ISBN: 978-88-8068-591-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-134",
        "titolo": "Lettera VII. Massimo Crotti (intervista)",
        "ISBN": [
          "978-88-97412-281"
        ],
        "csp": "Torino:Espress Edizione, ISBN: 978-88-97412-281",
        "opera": "Vespa F.. Mal di Torino. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. (2012). Lettera VII. Massimo Crotti (intervista). In: Vespa F.. Mal di",
        "Torino. p. 117-134, Torino:Espress Edizione, ISBN: 978-88-97412-281"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-99",
        "titolo": "Ridisegnare paesaggi urbani con le infrastrutture",
        "ISBN": [
          "978-88-7847-418-5"
        ],
        "csp": "PARMA:MUP Editore, ISBN: 978-88-7847-418-5",
        "opera": "Costi D. (a cura di). Paesaggi della mobilit\u00e0. Fornovo: il telaio infrastrutturale come occasione di riqualificazione intermodale, insediativa e di paesaggio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. (2012). Ridisegnare paesaggi urbani con le infrastrutture. In: Costi",
        "D. (a cura di). Paesaggi della mobilit\u00e0. Fornovo: il telaio infrastrutturale",
        "come occasione di riqualificazione intermodale, insediativa e di paesaggio.",
        "p. 96-99, PARMA:MUP Editore, ISBN: 978-88-7847-418-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-145",
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO)",
        "ISBN": [
          "978-88-7794-785-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-88-7794-785-7",
        "opera": "Medaglia d'Oro all'Architettura Italiana 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Rossi A., Crotti M., Bazzanella L., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Rossi A., Crotti M., Bazzanella L., Forsans M.P. (2012). Citt\u00e0",
        "Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO). In: Medaglia d'Oro",
        "all'Architettura Italiana 2012. p. 144-145, BOLOGNA:Editrice Compositori,",
        "ISBN: 978-88-7794-785-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO)",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "p. 134-135, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Rossi A., Crotti M., Bazzanella L., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Rossi A., Crotti M., Bazzanella L., Forsans M.P. (2011). Citt\u00e0",
        "Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO). OTTAGONO, p.",
        "134-135, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cascina Roccafranca-Casa del quartiere a Grugliasco (TO)",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "p. 148-149, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Rossi A., Crotti M., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Rossi A., Crotti M., Forsans M.P. (2011). Cascina Roccafranca-Casa",
        "del quartiere a Grugliasco (TO). OTTAGONO, p. 148-149, ISSN:",
        "0391-7487"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ostana, alta valle Po. Laboratorio di architettura alpina",
        "ISSN": [
          "2039-1730"
        ],
        "journal": "ARCHALP",
        "csp": "vol. ArchAlp, p. 9-10, ISSN: 2039-1730",
        "anno": "2011",
        "autori": "Crotti Massimo, De Rossi Antonio, Forsans Marie-Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti Massimo, De Rossi Antonio, Forsans Marie-Pierre (2011). Ostana,",
        "alta valle Po. Laboratorio di architettura alpina. ARCHALP, vol. ArchAlp, p.",
        "9-10, ISSN: 2039-1730"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-57",
        "titolo": "Paisagem e Beleza. Landscape and Beauty. Concorso d'idee riqualificazione e sviluppo del sito minerario di Balangero e Corio",
        "ISBN": [
          "9789892027678"
        ],
        "csp": "Lisboa:Tiago Torres Campos, ISBN: 9789892027678",
        "opera": "PROAP Arquitectura Paisagista. Concursos Perdidos. Lost Competitions. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nunes J., Ribas C., Crotti M., Forsans M-P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunes J., Ribas C., Crotti M., Forsans M-P. (2011). Paisagem e Beleza.",
        "Landscape and Beauty. Concorso d'idee riqualificazione e sviluppo del sito",
        "minerario di Balangero e Corio. In: PROAP Arquitectura Paisagista.",
        "Concursos Perdidos. Lost Competitions. p. 48-57, Lisboa:Tiago Torres",
        "Campos, ISBN: 9789892027678"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-116",
        "titolo": "Cascina Roccafranca",
        "ISBN": [
          "978-88-97412-243"
        ],
        "csp": "Torino:Espress Edizione, ISBN: 978-88-97412-243",
        "opera": "Magnone M. Bergamin E. Garavini D. Vespa F.. L'altra TORINO. 24 centri fuori dal centro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Crotti M. De Rossi A. Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. De Rossi A. Forsans MP. (2011). Cascina Roccafranca. In:",
        "Magnone M. Bergamin E. Garavini D. Vespa F.. L'altra TORINO. 24 centri",
        "fuori dal centro. p. 115-116, Torino:Espress Edizione, ISBN:",
        "978-88-97412-243"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO)",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 4-5, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Rossi A., Crotti M., Bazzanella L., Forsans M.P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Rossi A., Crotti M., Bazzanella L., Forsans M.P. (2010). Citt\u00e0",
        "Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO). IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, p. 4-5, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Metamorfosi, ambito Sempione-Gottardo, Torino",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "p. 164, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2010",
        "autori": "Crotti M., Nunes J., Forsans MP., Ricci M., Menegotto A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M., Nunes J., Forsans MP., Ricci M., Menegotto A. (2010). La",
        "Metamorfosi, ambito Sempione-Gottardo, Torino. AREA, p. 164, ISSN:",
        "0394-0055"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 universitaria della conciliazione. Il progetto come percorso condiviso",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 83, p. 6, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Rossi A., Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Rossi A., Crotti M. (2010). Citt\u00e0 universitaria della conciliazione. Il",
        "progetto come percorso condiviso. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA,",
        "vol. 83, p. 6, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pubblicazione progetto Cascina Roccafranca a Torino \"Crotti + Forsans Architetti, Cascina Roccafranca\" in: AREA, n.99, 2008, ISSN 9770394005004",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "p. 38-44, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2008",
        "autori": "Crotti M., Forsans M-P., De Rossi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M., Forsans M-P., De Rossi A. (2008). Pubblicazione progetto",
        "Cascina Roccafranca a Torino \"Crotti + Forsans Architetti, Cascina",
        "Roccafranca\" in: AREA, n.99, 2008, ISSN 9770394005004. AREA, p.",
        "38-44, ISSN: 0394-0055"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caldogno si regala un parco urbano",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 33, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2006",
        "autori": "CROTTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROTTI M. (2006). Caldogno si regala un parco urbano. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, p. 33, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla riscoperta dei giardini elvetici",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 30, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2006",
        "autori": "CROTTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROTTI M. (2006). Alla riscoperta dei giardini elvetici. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, p. 30, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centro culturale a Ostana, Cuneo",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. L'industria delle costruzioni, p. 16-21, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M. De Rossi A. Forsans MP."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M. De Rossi A. Forsans MP. (2016). Centro culturale a Ostana,",
        "Cuneo. L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI, vol. L'industria delle",
        "costruzioni, p. 16-21, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-269",
        "titolo": "Valorizzare i borghi alpini: il caso di Ostana in Valle Po",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-654-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-654-5",
        "opera": "Del Curto D. Dini R. Menini G.. ALPI e ARCHITETTURA - Patrimonio, progetto, sviluppo locale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. (2016). Valorizzare i borghi alpini: il caso di Ostana in Valle Po. In:",
        "Del Curto D. Dini R. Menini G.. ALPI e ARCHITETTURA - Patrimonio,",
        "progetto, sviluppo locale. p. 261-269, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5753-654-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-163",
        "titolo": "10. Architectural embankment",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-803-2"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-803-2",
        "opera": "Ciorra P. Garofalo F. Rossi P.O.. ROMA 20-25 Nuovi cicli di vita della metropoli. New Life Cycles for the Metropolis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Crotti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti Massimo (2015). 10. Architectural embankment. In: Ciorra P.",
        "Garofalo F. Rossi P.O.. ROMA 20-25 Nuovi cicli di vita della metropoli. New",
        "Life Cycles for the Metropolis. p. 156-163, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-803-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-88",
        "titolo": "Infrastrutture per cambiare una citt\u00e0. Formare alla dimensione urbana",
        "ISBN": [
          "9788861599932"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788861599932",
        "opera": "Cassandra Cozza e Ilaria Valente (a cura di). La freccia del tempo. Ricerche e progetti di architettura delle infrastrutture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Crotti M., Deregibus C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M., Deregibus C. (2014). Infrastrutture per cambiare una citt\u00e0.",
        "Formare alla dimensione urbana. In: Cassandra Cozza e Ilaria Valente (a",
        "cura di). La freccia del tempo. Ricerche e progetti di architettura delle",
        "infrastrutture. p. 85-88, Milano:Pearson, ISBN: 9788861599932"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-39",
        "titolo": "Riciclare grandi telai territoriali",
        "ISBN": [
          "9788854862678"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854862678",
        "opera": "S. Marini V. Santangelo (a cura di). Nuovi cicli di vita per architetture e infrastrutture della citt\u00e0 e del paesaggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. De Rossi, M. Berta, M. Crotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. De Rossi, M. Berta, M. Crotti (2013). Riciclare grandi telai territoriali. In:",
        "S. Marini V. Santangelo (a cura di). Nuovi cicli di vita per architetture e",
        "infrastrutture della citt\u00e0 e del paesaggio. p. 34-39, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 9788854862678"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco (TO)",
        "ISSN": [
          "1124-9064"
        ],
        "journal": "LOTUS INTERNATIONAL",
        "csp": "p. 52-55, ISSN: 1124-9064",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE ROSSI A., CROTTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE ROSSI A., CROTTI M. (2012). Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a",
        "Grugliasco (TO). LOTUS INTERNATIONAL, p. 52-55, ISSN: 1124-9064"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "258-283",
        "titolo": "Valle di Susa: progettazione vs compensazione",
        "ISBN": [
          "978-88-95623-20-7"
        ],
        "csp": "Barcelona/Trento:List Lab Laboratorio Internazionale Editoriale, ISBN: 978-88-95623-20-7",
        "opera": "De Rossi A. (a cura di). GRANDE SCALA, Architettura Politica Forma. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. (2009). Valle di Susa: progettazione vs compensazione. In: De",
        "Rossi A. (a cura di). GRANDE SCALA, Architettura Politica Forma. p.",
        "258-283, Barcelona/Trento:List Lab Laboratorio Internazionale Editoriale,",
        "ISBN: 978-88-95623-20-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-19",
        "titolo": "Urbanizzare la citt\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1155-1"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli/Urbanistica, ISBN: 978-88-568-1155-1",
        "opera": "Ruggieri D. Todros A. (a cura di). Meyrin progetto e modificazione dello spazio moderno. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. (2009). Urbanizzare la citt\u00e0 moderna. In: Ruggieri D. Todros A. (a",
        "cura di). Meyrin progetto e modificazione dello spazio moderno. p. 13-19,",
        "Milano:Franco Angeli/Urbanistica, ISBN: 978-88-568-1155-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cascina Roccafranca - Casa del quartiere a Torino",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "p. 38-44, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2008",
        "autori": "Crotti M., Forsans M-P., De Rossi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Crotti M., Forsans M-P., De Rossi A. (2008). Cascina Roccafranca - Casa",
        "del quartiere a Torino. AREA, p. 38-44, ISSN: 0394-0055"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-144",
        "titolo": "Nouveaux regards sur les infrastructures entre recherche, formation et projet",
        "ISBN": [
          "978-2-11-097151-7"
        ],
        "csp": "LYON:Certu, ISBN: 978-2-11-097151-7",
        "opera": "Coste A. (direction scientifique). Design et projets d\u2019\u00e9quipements publics \u00ab Infrastructures et paysage \u00bb Colloque \u2013 atelier international et interdisciplinaire Biennale du Design 2006 \u2013 Saint-\u00c9tienne. vol. 57, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Crotti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crotti M. (2008). Nouveaux regards sur les infrastructures entre recherche,",
        "formation et projet. In: Coste A. (direction scientifique). Design et projets",
        "d\u2019\u00e9quipements publics \u00ab Infrastructures et paysage \u00bb Colloque \u2013 atelier",
        "international et interdisciplinaire Biennale du Design 2006 \u2013 Saint-\u00c9tienne.",
        "vol. 57, p. 121-144, LYON:Certu, ISBN: 978-2-11-097151-7"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "29053",
    "nome": "CROTTI Massimo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro della Commissione urbanistica dell\u2019Ente di gestione delle aree protette del Parco del Po torinese, consulente per la \u201cQualit\u00e0 architettonica e il recupero degli edifici rurali\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Parcheggio interrato e la piazza/giardino Valdo Fusi a Torino, realizzato per l'ATM Torino e la Citt\u00e0 di Torino. Progettisti: Crotti+ForsansArchitetti, F. Dolza, M. Marcelli, P. Felisio, B. Di Molfetta. Progetto vincitore del Concorso Nazionale di Progettazione indetto dalla Citt\u00e0 di Torino nel 1997. Progetto pubblicato su testi e riviste (Ved. elenco ALLEGATO).",
        "periodo": "dal 16-06-2005 al 16-06-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto per la riqualificazione degli spazi esterni della nuova stazione ferroviaria interrata a Caselle Torinese, realizzato per il Comune di Caselle Torinese (TO). Progettisti: Crotti+ForsansArchitetti, C. Deambrosis, Studio GSP Progetto vincitore del Concorso Nazionale di Progettazione indetto nel 2000 dal Comune di Caselle Torinese. Progetto pubblicato in: - M. Bonino, G. Fassino, D. Ferrando, C. Spinelli (a cura di), Torino 1984-2008. Atlante dell\u2019architettura, Umberto Allemandi & C. \u2013 La Stampa, Torino, 2008, n. 136; - d\u2019Architettura - rivista italiana d\u2019architettura, aprile 2003, n. 20, p. 57.",
        "periodo": "dal 20-07-2005 al 20-07-2005"
      },
      {
        "content": "Casa del Quartiere Cascina Roccafranca a Torino realizzato per il Comitato Urban II - Progetto Speciale Periferie, Citt\u00e0 di Torino. Progettisti: Crotti+Forsans Architetti, A. De Rossi, Studio GSP, ATC Project.to. Progetto pubblicato su testi, riviste e web-sites (Ved. elenco ALLEGATO).",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Progetti di architettura alpina realizzati per il Comune di Ostana, Alta Valle Po (CN). Progettisti: M. Crotti, A. De Rossi (DAD Politecnico di Torino) con altri professionisti: M-P. Forsans, Studio GSP, L. Dutto, S.Beccio. Interventi realizzati: Lou Pourtoun, Centro Culturale e Polifunzionale nella Borgata Sant\u2019Antonio-Miribrart, 2015 ; Centro sportivo e del benessere e sistemazioni aree esterne, Borgata Villa, 2016; Restauro e sistemazione dell\u2019ingresso del Cimitero comunale, 2015; Palestra di arrampicata sportiva e opere di completamento degli spazi aperti, Borgata Villa, 2011; La Porta del Monviso: creazione di area di accoglienza e Infopoint in alta Valle Po, 2011; Progetto di riorganizzazione dell\u2019area d\u2019ingresso del comune di Ostana, 2008. Progetti pubblicati su testi, riviste e web-sites (Ved. elenco ALLEGATO).",
        "periodo": "dal 10-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto della \"Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione\" a Grugliasco (TO) realizzato per la Citt\u00e0 di Grugliasco e l'Universit\u00e0 di Torino. Progettisti: M. Crotti, A. De Rossi, M-P. Forsans (consulente DIPRADI Politecnico di Torino) con ATC Projet.to Premi OATorino \"Architetture Rivelate\" 2010, Medaglia d'Oro della Triennale di Milano 2012 - Finalista Commitenza pubblica. Progetto pubblicato su testi, riviste e web-sites (Ved. elenco ALLEGATO).",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso Internazionale d\u2019Idee \u201cLa Metamorfosi\u201d Ambito Sempione-Gottardo a Torino, indetto dalla CItt\u00e0 di Torino Divisione Urbanistica ed Edilizia Privata nel 2011. Gruppo di progettazione: PROAP Lda (capogruppo Arch. Jo\u00e3o Nunes), Crotti + Forsans Architetti, Ricci&Spaini, PROAP Italia, M. Bassani Progetto vincitore del 1\u00b0 premio. Progetto pubblicato riviste, periodici e web-sites (ved. elenco ALLEGATO).",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso Internazionale di Idee \u201cRiqualificazione e sviluppo ambientale dell\u2019ex sito minerario di Balangero e Corio\u201d, indetto da RSA Srl Balangero (TO), Regione Piemonte, Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare. Gruppo di progettazione: PROAP Lda (capogruppo Arch. Jo\u00e3o Nunes), Crotti + Forsans Architetti, Polithema S.I. Srl, Archh. F. Campobasso, S. Rosso, E. Maggi, F. Oboni. Progetto pubblicato in: PROAP Arquitectura Paisagista, Concursos Perdidos \u2013 Lost Competitions, Tiago Torres Campos, Lisbona, 2011 (ved. ALLEGATO).",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 20-06-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione nazionale per il \"Concours de professeur et ma\u00ectre-assistant des \u00e8coles d'architecture\". Minist\u00e8re de la Culture et del Communication, France.",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 26-07-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Colloque \u201cLes ouvrages d\u2019art dans les Alpes: d\u00e9veloppement et sauvagarde\u201d, promosso da Institut d\u2019architecture de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve e l'\u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, gennaio 2001. Relazione \u201cInfrastructures et Paysages. Un cas d\u2019\u00e9tude: la Vall\u00e9e de Suse\u201d con A. De Rossi e M. Berta.",
        "periodo": "dal 19-01-2001 al 20-01-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa valorizzazione del patrimonio alpino. Storia, Progetto e Gestione\u201d, I Facolt\u00e0 d\u2019Architettura del Politecnico di Torino. Castello del Valentino, Torino. Membro del Comitato organizzatore e della Segreteria scientifica; coordinatore con M. Rosso della III sessione del convegno \u201cPatrimonio moderno e valorizzazione, tra memoria e sviluppo locale\u201d.",
        "periodo": "dal 31-01-2002 al 02-02-2002"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale di progettazione \u201cHabiter la pente\u201d, Ville de Nice. Nice. Relazione \u201cHabiter la pente dans le Pi\u00e9mont: du Baroque \u00e0 nos jours\u201d.",
        "periodo": "dal 20-02-2002 al 20-02-2002"
      },
      {
        "content": "Seminaire \u201cAutoroute A47: changer le regard / changer le paysage?\u201d. \u00c9cole Nationale Sup\u00e9riore d\u2019Architecture de St.Etienne. St.Etienne. Relazione \u201cInfrastructures et paysages entre recherche et formation: exp\u00e9riences r\u00e9centes sur le territoire du Pi\u00e9mont\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2005 al 10-11-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cAbitare la montagna-habiter la montagne\u201d I Facolt\u00e0 di Architettura Politecnico di Torino, \u00c9cole d\u2019Architecture de Lyon. Comune di Aosta, Soprintendenza per i beni e le attivit\u00e0 culturali della Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta. Aosta. Relazione: \u201cNuovi insediamenti e architettura nel contesto alpino contemporaneo\u201d con A. De Rossi e I. Lami.",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 06-04-2006"
      },
      {
        "content": "XI convegno Randev\u00f2 a la Vila \u201cPaesaggi e storia lungo il Po\u201d, Parco Fluviale del Po Torinese con Regione Piemonte, Centro Studi Piemontesi, Parco Naturale Collina Torinese, Comune di San Sebastiano Po. Castello di San Sebastiano da Po. 23-24 settembre 2006. Relazione \u201cLe proposte di trasformazione del paesaggio nel PISL del Parco del Po torinese\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2006 al 24-09-2006"
      },
      {
        "content": "Colloque\u2013atelier international et interdisciplinaire \u201cInfrastructures et paysage\u201d, Design et projets d\u2019\u00e9quipement publics. \u00c9cole Nationale Sup\u00e9riore d\u2019Architecture de St.Etienne, DDE de la Loire, DAPA Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication. Mus\u00e9e d\u2019Art Moderne de St.Etienne. IV session_Relazione \u201cNouveaux regards sur les infrastructures entre recherche, formation et projets\". Contributo pubblicato in: A. Coste (sous la direction de), Design et projets d\u2019\u00e9quipements publics \u00ab Infrastructures et paysage \u00bb, n. 57, Lyon, Certu, 2008",
        "periodo": "dal 20-11-2006 al 21-11-2006"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cIl recupero e la rivalutazione delle case e delle borgate montane del Piemonte\u201d UNCEM Unione Comuni Comunit\u00e0 Enti Montani, Delegazione Piemontese Relazione \u201cUncem e IAM insieme per recuperare le borgate alpine\u201d, con A. De Rossi. Torino, 8 ottobre 2012 Relazione \"La storia di un recupero, la cronaca di progetto architettonico\", con A. De Rossi. Ostana 13 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cArchitetture del mondo. Ricerche e progetti dal mondo universitario\u201d Triennale di Milano, Politecnico di Milano, DAStU, Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Milano. Sessione 1_ Infrastrutture urbane - Relazione \u201cInfrastrutture per cambiare la citt\u00e0\u201d con C. Deregibus. Contributo pubblicato in: C.Cozza, I.Valente (a cura di), \u201cLa freccia del tempo. Ricerche e progetti di architetture delle infrastrutture\u201d, Pearson Italia, 2014",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 06-02-2013"
      },
      {
        "content": "SINERGI Partners kick-off meeting Project SINERGI Social Integration through Urban Growth Strategies, 'Europe for Citizens Programme' 2007-2013. Torino. Organizzazione e presentazione \u201cPolitecnico of Torino \u2013 Faculty of Architecture\u201d.",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "SINERGI First Thematic Seminar Project SINERGI Social Integration through Urban Growth Strategies, 'Europe for Citizens Programme' 2007-2013. Zg Forum, Zagreb, Croatia. Working session 1: New Developments for citizens, Urban development projects. Presentation \u201cThe Neighbourhood Houses in Turin: an experience of social inclusion\"",
        "periodo": "dal 15-07-2014 al 17-07-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"City Portraits.Detroit\". Scuola Dottorato IUAV, DAD-DIST Politecnico di Torino. Torino, 31.10.2014 Discussant delle Session 2 \"Interventions on the Urban Body\" e Session 3 \"Working on the Space Between Things\"",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "SINERGI First Thematic Workshop Project SINERGI Social Integration through Urban Growth Strategies, 'Europe for Citizens Programme' 2007-2013 Skopje, Macedonia Working session 4: PARTICIPATIVE SOLUTIONS. Public lecture \u201cLanguage as a construction\u201d and tutor of the Design Working Sessions",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "SINERGI Second Thematic Workshop \"URBAN REGENERATION STRATEGIES IN MIRAFIORI SUD\". Project SINERGI Social Integration through Urban Growth Strategies, 'Europe for Citizens Programme' 2007-2013. Torino. Organizzazione, responsabilit\u00e0 scientifica e tutoraggio: Massimo Crotti, Alessandro Armando.",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 07-07-2015"
      },
      {
        "content": "SINERGI International Scientific Conference INCLUSIVE/EXCLUSIVE CITIES Project SINERGI Social Integration through Urban Growth Strategies, 'Europe for Citizens Programme' 2007-2013 Skopje, Macedonia Ruolo: Abstract reviewer",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi ALPI ARCHITETTURA PATRIMONIO tutela, progetto, sviluppo locale. Politecnico di Torino, IAM, Politecnico di Milano, Scuola Specializzazione Beni Architettonici e Paesaggistici. Torino, 20.11.2015. Milano, 11.12.2015 Relazione \"Valorizzare i borghi alpini:il caso di Ostana in Valle Po\". Contributo pubblicato in: Del Curto D., Dini R., Menini G. (a cura di), ALPI e ARCHITETTURA - Patrimonio, progetto, sviluppo locale, Mimesis, MIlano, 2016",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Oltre il confine - Ritratti di 4 citt\u00e0 europee per Torino\". UCM Urban Center Metropolitano Torino, Politecnico di Torino, OAT Torino. Torino, 18-19 aprile 2016. Partecipazione alla Tavola rotonda della Sessione Lyon - Confluence",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Servizi e vivibilit\u00e0 dei territori alpini\". Seminari sui nuovi percorsi di sviluppo nelle aree alpine promossi da Dilslivelli, Compagnia di San Paolo - Torino e le Alpi, Ires PIemonte, Politecnico di Torino, Universit\u00e0 di Torino. Partecipazione come discussant degli interventi.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca per l\u2019\u201cAttuazione delle azioni connesse alla redazione degli studi di fattibilit\u00e0 previsti dal PISL del Parco del Po Torinese\u201d. Ente Parco Fluviale del Po torinese. Responsabili scientifici: M.Crotti, A. De Rossi. Coordinatore progettuale degli interventi PISL.",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto di consulenza per la \u201cDefinizione degli aspetti architettonici per un centro di servizi per l\u2019infanzia e la famiglia denominato Citt\u00e0 Universitaria della Conciliazione a Grugliasco\u201d. Agenzia Territoriale per la Casa Torino ATC Projet.to \u2013 Citt\u00e0 di Grugliasco. Responsabili scientifici: M.Crotti, A. De Rossi.",
        "periodo": "dal 15-07-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di consulenza per gli \u201cStudi relativi agli interventi di riqualificazione e adeguamento della S.S. 26 nel tratto Quart \u2013 Saint Christophe \u2013 Aosta\u201d. Regione Valle d\u2019Aosta. Responsabili scientifici: M.Crotti, M. Bassani.",
        "periodo": "dal 03-05-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca per la \u201cDefinizione degli aspetti architettonici di un centro sportivo polivalente e punto di informazione e proposta turistica e della sistemazione degli spazi aperti all\u2019ingresso del comune di Ostana\u201d. Comune di Ostana (CN). Responsabili scientifici: M.Crotti, A. De Rossi.",
        "periodo": "dal 17-07-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca per il \u201cProgetto di valorizzazione della fascia del torrente Sangone nell\u2019area del Boschetto di Nichelino \u201c. Ente Parco Fluviale del Po torinese. Responsabili scientifici. M. Crotti, A. De Rossi.",
        "periodo": "dal 21-09-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca per la redazione del \"Manuale delle linee guida e degli indirizzi tecnici per gli interventi di recupero ed ex novo\". Comune di Ostana. PSR 2007-2013 Misura 322 \u201cSviluppo e rinnovamento villaggi alpini\u201d. Responsabili scientifici: M. Crotti, A. De Rossi.",
        "periodo": "dal 30-08-2011 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di consulenza per lo \u201cStudio di fattibilit\u00e0 per la riqualificazione del Rifugio Torino Nuovo sul Massiccio del Monte Bianco\u201d, Club Alpino Italiano, Sezione di Torino. Responsabili scientifici: M.Crotti, A. De Rossi.",
        "periodo": "dal 11-06-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca per la \"Sistematizzazione delle proposte pervenute a seguito del bando Recupero e rivalutazione delle case e delle borgate montane del Piemonte\". UNCEM (Unione Nazionale Comuni Comunit\u00e0 Enti Montani) Sezione Piemonte. Responsabili Scientifici: M. Crotti, A.De Rossi",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di consulenza per il \u201cSupporto alle attivit\u00e0 progettuali e alla direzione lavori per la riqualificazione del Rifugio Torino Nuovo sul Massiccio del Monte Bianco\u201d, Club Alpino Italiano, Sezione di Torino. Responsabili scientifici: M.Crotti, A. De Rossi.",
        "periodo": "dal 30-07-2015 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto di consulenza progettuale per la \"Realizzazione del Centro sportivo e del benessere, la sistemazione delle aree esterne e realizzazione del Centro Wellness\u201d. Comune di Ostana. Responsabili scientifici: M.Crotti, A.De Rossi.",
        "periodo": "dal 10-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Concorso Nazionale per la \"Progettazione preliminare per la sistemazione della piazza Valdo Fusi, del parcheggio e dei magazzini interrati\u201d, Torino. Citt\u00e0 di Torino - ATM Azienda Torinese Mobilit\u00e0. Progettisti: Archh. M. Crotti, M-P. Forsans, F. Dolza, P. Felisio, I. Di Molfetta e M. Marcelli. Progetto 1\u00b0 classificato",
        "periodo": "dal 18-09-1997 al 18-09-1997"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cArredare la citt\u00e0: incontri sullo spazio pubblico\u201d. Lucense Spa. Lucca, 13 \u2013 16 maggio 1999. Forum di Omegna, maggio - luglio 2000. Partecipazione con il progetto della Piazza Valdo Fusi a Torino.",
        "periodo": "dal 13-05-1999 al 16-07-1999"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale di progettazione per la \"Riqualificazione dell\u2019area risultante a seguito dell\u2019interramento della ferrovia nel tratto cittadino di Caselle Torinese\u201d. Citt\u00e0 di Caselle T.Se (TO). Progettisti: Archh. M. Crotti, M-P. Forsans, C. Deambrosis. Progetto 1\u00b0 classificato",
        "periodo": "dal 10-09-2000 al 10-09-2000"
      },
      {
        "content": "Mobility. I Biennale Internazionale di Architettura. Rotterdam, Olanda, maggio-luglio 2003. Partecipazione con il progetto per la Riqualificazione urbana per l\u2019area della ferrovia a Caselle Torinese (TO).",
        "periodo": "dal 10-05-2003 al 26-07-2003"
      },
      {
        "content": "Metropole. V Biennale Internazionale di architettura e design. San Paolo, Brasile, settembre-novembre 2003. Partecipazione con il progetto per la Riqualificazione urbana per l\u2019area della ferrovia a Caselle Torinese, nell\u2019ambito della selezione MOBILITALY promossa dalla DARC del Ministero per le Attivit\u00e0 Culturali.",
        "periodo": "dal 12-09-2003 al 18-11-2003"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cDai 100 degli anni \u201990 ai 1000 concorsi di oggi - mille nuove architetture cambia l\u2019Italia\u201d. VI Congresso Nazionale del Consiglio Nazionale degli Architetti. Bari, ottobre 2003. Partecipazione con il progetto della piazza Valdo Fusi a Torino e il progetto per la riqualificazione urbana per l\u2019area della ferrovia a Caselle Torinese.",
        "periodo": "dal 15-10-2003 al 29-10-2003"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cAtriumCitt\u00e0\u201d - \u201cLa nuova Torino\u201d sulle trasformazioni della Citt\u00e0 di Torino all\u2019alba dei Giochi Olimpici Invernali di 2006. Citt\u00e0 di Torino, Agenzia Torino 2006, OAT Torino. Atrium, Torino, gennaio 2004. Partecipazione con il progetto della Piazza Valdo Fusi a Torino e della Cascina Roccafranca Casa del Quartiere a Torino.",
        "periodo": "dal 04-01-2004 al 21-01-2004"
      },
      {
        "content": "Concorso Nazionale di progettazione per un \u201cCentro di educazione ambientale nel Parco Nazionale Gran Paradiso\u201d a Campiglia Soana, (TO). Ente Parco Nazionale Gran Paradiso Progettisti: Crotti + Forsans Architetti, Arch. A. De Rossi, Arch. F. Camorali, Dott. For. L. Ceppa e R. Gianoglio. Progetto 2\u00b0 classificato",
        "periodo": "dal 13-03-2007 al 13-03-2007"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cConcorso nazionale di progettazione per un Centro Visitatori nel Parco Nazionale del Gran Paradiso a Campiglia Soana\u201d. Ente Parco Nazionale del Gran Paradiso. Museo Regionale di Scienze Naturali, Torino, maggio 2008. Partecipazione con il progetto \u201cTransetti\u201d vincitore del 2\u00b0 premio.",
        "periodo": "dal 04-05-2008 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Mostra del concorso \u201cFuori dal Tunnel\u201d. Sitaf. XXIII UIA WORLD CONGRESS OF ARCHITECTURE. Lingotto Fiere, Torino, giugno 2008. Partecipazione con il progetto per il Concorso internazionale di progettazione \u201cFuori dal Tunnel\u201d, Valle di Susa (TO).",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 22-06-2008"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cTorino 011. Biografia di una citt\u00e0\u201d. Urban Center Metropolitano. OGR, Torino, giugno-dicembre 2008. Partecipazione con i progetti della Piazza Valdo Fusi a Torino e della Cascina Roccafranca - Casa del Quartiere a Torino.",
        "periodo": "dal 15-06-2008 al 07-12-2008"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale d\u2019idee \u201cLa Metamorfosi\u201d Ambito Sempione-Gottardo, Torino. Citt\u00e0 di Torino, Divisione Urbanistica ed Edilizia Privata Progettisti: PROAP Lda (capogruppo Arch. Jo\u00e3o Nunes), Crotti + Forsans Architetti, Ricci&Spaini, PROAP Italia, Prof. Ing. M. Bassani. Progetto 1\u00b0 classificato",
        "periodo": "dal 24-05-2010 al 24-05-2010"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cArchitetture Rivelate \u2013 la straordinaria qualit\u00e0 dell\u2019ordinaria architettura\". Premio dell'OAT Ordine degli Architetti della provincia di Torino. Edizione 2010. Progetto vincitore: \u201cCitt\u00e0 Universitaria della Conciliazione\u201d a Grugliasco (TO).",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cArchitetture Rivelate. Torino a Buenos Aires\u201d. OAT - Ordine Architetti di Torino. Buenos Aires, ottobre 2010. Partecipazione con il progetto per la \u201cCitt\u00e0 Universitaria della Conciliazione\u201d, Grugliasco (TO).",
        "periodo": "dal 10-10-2010 al 25-10-2010"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cBarriera C\u2019entro. Il futuro di Torino si sposta a nord\u201d. Urban Center Metropolitano. Piazza San Carlo, Torino, 13 ottobre \u2013 7 novembre 2010. Piazza Abba, Torino, 11 novembre \u2013 12 dicembre 2010. Partecipazione con il progetto \u201cIntrecciare le Trincee\u201d vincitore dell\u2019Ambito Sempione-Gottardo del concorso internazionale d\u2019idee \u201cLa Metamorfosi\u201d, Torino.",
        "periodo": "dal 13-10-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cMedaglia d\u2019Oro all\u2019Architettura Italiana\u201d della Triennale di Milano. Premio Committenza Pubblica. Edizione 2012. Progetto finalista: \u201cCitt\u00e0 Universitaria della Conciliazione\u201d a Grugliasco (TO).",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cMedaglia d\u2019Oro all\u2019Architettura Italiana\u201d Edizione 2012. La Triennale di Milano. 16 - 20 ottobre 2012. Partecipazione con il progetto per la \u201cCitt\u00e0 Universitaria della Conciliazione\u201d, Grugliasco (TO).",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Mostra ROMA 20-25 Nuovi cicli di vita della Metropoli. MAXXI museo nazionale delle arti del XXI secolo. 19.12.2015 - 17.01.2016. Partecipazione con il progetto \"Architectural embankment\" dell'Unit\u00e0 di ricerca PRIN ReCycle del Politecnico di Torino per ROMA 20-25, resp. scientifico M. Crotti.",
        "periodo": "dal 19-12-2015 al 17-01-2016"
      },
      {
        "content": "Premio \"FARE PAESAGGIO\", indetto da Provincia Autonoma di Trento, Osservatorio del Paesaggio Trentino, Trentino School of Management, Landscaperfor. Edizione 2016 Ambito tematico A - PROGRAMMAZIONE, PIANIFICAZIONE E INIZIATIVE GESTIONALI. Progetto Vincitore: OSTANA. RITORNO E SVILUPPO",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ciclo di lezioni al corso di III livello \u201cModi della Ricerca Progettuale Universitaria \u2013 la seconda fase delle esperienze 1998-2007\u201d. Interventi \u201cValorizzare il processo\u201d e \u201cIndirizzare il progetto\u201d. Dottorato in Architettura e Progettazione edilizia del DIPRADI del Politecnico di Torino. a.a. 2006-2007, 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-08-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale \u201cIN.FRA \u2013 Forme insediative e infrastrutture. Procedure, criteri e metodi per il progetto\u201d. Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica. Unit\u00e0 di ricerca: IUAVenezia, Politecnico di Milano - Bovisa, Politecnico di Torino (Coord. Nazionale A. Oreglia d'Isola), Universit\u00e0 di Camerino, Universit\u00e0 di Chieti, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Universit\u00e0 di Palermo, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza. Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca del Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 10-10-1999 al 20-10-2001"
      },
      {
        "content": "Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale \u201cIN.FRA 2 \u2013 Forme insediative, ambiente e infrastrutture. Indirizzi e strumenti di intervento\u201d. Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica. Unit\u00e0 di ricerca: Politecnico di Torino (Respons. scientifico A. Oreglia d'Isola), Politecnico di Milano, IUAVenezia, Universit\u00e0 degli Studii di Napoli, Universit\u00e0 di Palermo, Universit\u00e0 di Chieti, Universit\u00e0 di Camerino, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza. Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca del Politecnico di Torino. Componente del Comitato Scientifico e Responsabile progetto del Workshop \"Progettare linee complesse\", Torino, 15-22 febbraio 2002.",
        "periodo": "dal 10-03-2001 al 15-11-2003"
      },
      {
        "content": "Ricerca Interreg \u201cProgetto CulturALP: conoscenza e miglioramento dei centri storici e dei paesaggi culturali nello spazio alpino\u201d. Responsabile scientifico A. De Rossi. Politecnico di Torino, Regione Piemonte. Componente del gruppo di ricerca del Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 10-03-2004 al 10-10-2005"
      },
      {
        "content": "Master Interuniversitario di II livello \"Architettura della Strada - Strumenti per il progetto e la valorizzazione delle infrastrutture nel territorio\". I Facolt\u00e0 di Architettura - DIPRADI - Politecnico di Torino, Universit\u00e0 IUAV di Venezia - Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Chieti - Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara, Universit\u00e0 di Palermo - Facolt\u00e0 di Architettura, A.N.A.S. S.p.A. Componente del Coordinamento scientifico e operativo per la formazione del Master (Coordinatore: L. Bazzanella).",
        "periodo": "dal 10-09-2004 al 20-12-2005"
      },
      {
        "content": "Programma di Ricerca di Rilevante Interesse nazionale PRIN \u201cInfrastrutture per la mobilit\u00e0 e costruzione del territorio metropolitano: linee guida per il progetto integrato\u201d. Unit\u00e0 di ricerca: IUAV Venezia (resp. B. Secchi), Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (resp. R. Collov\u00e0), universit\u00e0 degli Studi Chieti-Pescara (resp. R. Pavia ), Politecnico di Torino (resp. A. De Rossi). Componente del gruppo di ricerca di Torino",
        "periodo": "dal 10-02-2006 al 20-10-2008"
      },
      {
        "content": "Programma di Ricerca di Rilevante Interesse nazionale PRIN \u201cRe-Cycle Italy. Nuovi cicli di vita per architetture e infrastrutture di citt\u00e0 e paesaggio\u201d. Unit\u00e0 di ricerca: IUAV Venezia, Universit\u00e0 di Camerino, Universit\u00e0 degli Studi Chieti-Pescara, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Politecnico di Milano, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Politecnico di Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Ruolo: Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca del Politecnico di Torino (resp. scient. A. De Rossi); Responsabile scientifico per l'Unit\u00e0 di ricerca di Torino per la ricerca \"ROMA 20-25 - Nuovi cicli di vita delle Metropoli\"",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "Progetto \"SINERGI Social Integration through Urban Growth Strategies\", 'Europe for Citizens Programme' 2007-2013, Eacea Europe for Citizens. Programma comunitario di networking e scambi di ricerca tra Citt\u00e0, Universit\u00e0, ONG (http://www.sinergiproject.com). Citt\u00e0 di Skopje, Citt\u00e0 di Torino, Citt\u00e0 di Zagabria, Citt\u00e0 di Lisbona, UCM Torino, DAD - SITI Politecnico di Torino, UKIM Universit\u00e0 di Skopje, Universit\u00e0 di Zagabria, Universit\u00e0 di Lisbona. Rappresentante del DAD Politecnico di Torino, organizzatore, relatore e tutor dei seminari e workshop di Torino e Skopje (ved. a - Organizzazione e partecipazione come relatore...)",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 20-11-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "D.E.S.S. Europ\u00e9en en \"Am\u00e9nagement et Projet Urbain\" - Diploma Europeo di Studi Superiori Specializzati (III ciclo) in \" Pianificazione e Progetto Urbano\".I.N.E.A.A.- Institut Europ\u00e9en d'Am\u00e9nagement et d'Architecture di Rouen, Francia. Partecipazione quale assegnatario di una Borsa di Studio, tramite concorso per titoli ed esame, per la frequenza di corsi di perfezionamento all'estero dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Tesi \"Pr\u00e9misses \u00e0 l'\u00e9laboration d'un sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional. R\u00e9gion d'Ostrava, R\u00e9publique Tch\u00e8que\". Mention bien.",
        "periodo": "dal 12-11-1992 al 08-07-1993"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \"Architettura e Progettazione edilizia\" con borsa di studio. XI ciclo \u2013 DIPRA, Politecnico di Torino. Tesi \u201cPAESAGGINCOSTRUZIONE. La costruzione e il progetto del paesaggio contemporaneo tra l\u2019esperienza francese e le pratiche possibili su un\u2019area del Piemonte occidentale\u201d. Tutor A. Oreglia d'Isola e C. Giammarco.",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 10-02-2000"
      },
      {
        "content": "Tutor in Seminari e Workshop Internazionali di Progettazione Architettonica e Urbana organizzati dalle universit\u00e0 di: Notre Dame University, Beirut, Libano, aprile 2016 / Politecnico di Torino, SINERGI Projet, Torino, Italia, luglio 2015 / UKIM University Skopje, SINERGI Projet, Skopje, Macedonia, dicembre 2014 / Politecnico di Torino, Italia, novembre 2011 / UKIM University Skopje, Skopje, Macedonia, settembre 2011 / UKIM University Skopje, Kriva Palanka, Macedonia, luglio 2010 / Ecole d'Architecture de Lyon, Bratislava, Repubblica Slovacca, marzo 2006 / Universit\u00e0 di Parma, Festival Architettura di Parma, Italia, settembre 2005 / Universit\u00e0 di Napoli, Salerno, Italia, settembre 2005 / Ecole d'Architecture de Lyon, Bansk\u00e0 Stiavnica, Repubblica Slovacca, aprile 2004 / Politecnico di Torino, Grugliasco, Italia, marzo 2004 / Ecole d'Architecture de Lyon, Lyon, Francia, febbraio 2003 / Politecnico di Torino, IN.Fra, Torino, Italia, febbraio 2003 / BTU Cottbus, Cottbus, Germania, ottobre 2001 / Ecole d'Architecture de Lyon, Marsiglia, Francia, giugno 2001 / Universit\u00e0 di Parma, Parma, Italia, settembre 1998.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Politecnico di Torino. Docente titolare di Composizione architettonica e urbana - settore disciplinare ICAR 14, I Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, insegnamento nel corso di Laurea quinquennale in Architettura: aa. 2001-2002.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-07-2002"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca preso il DIPRADI \u2013 Dipartimento di Progettazione Architettonica e di Disegno Industriale del Politecnico di Torino. Responsabile Prof. L. Bazzanella. Attribuzione di un assegno quadriennale per la collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Progettazione Architettonica del Politecnico di Torino relativo al progetto \u201cAttivit\u00e0 di ricerca progettuale nell\u2019ambito territoriale della Valle di Susa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ma\u00eetre-assistant associ\u00e9 - \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon (Francia). Docente a contratto titolare nel gruppo disciplinare \u201cVilles et territoire\" per i laboratori di progettazione architettonica: - Corso M 8.1 4\u00b0anno : aa. 2005-2006 / 2004-2005 - Corso E 442 2\u00b0 anno: aa. 2005-2006 /2004-2005 - Corso M 5.1 3\u00b0 anno: aa. 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Docente al Master Interuniversitario di II livello in \u201c Architettura della Strada - Strumenti per il progetto e la valorizzazione delle infrastrutture nel territorio\u201d delle sedi universitarie di: Facolt\u00e0 di Architettura - DIPRADI - Politecnico di Torino, Universit\u00e0 IUAV di Venezia - Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Chieti -Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara, Universit\u00e0 di Palermo - Facolt\u00e0 di Architettura, A.N.A.S. SpA. a.a. 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-08-2005"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Politecnico di Torino. Docente titolare di Composizione architettonica e urbana - settore disciplinare ICAR 14, I Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Torino, insegnamento nel corso di Laurea Specialistica in Progetto di Architettura e gestione delle trasformazioni Urbane e Territoriali: a.a. 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato / Ricercatore Universitario - Politecnico di Torino. Docente titolare in Composizione architettonica e urbana - settore disciplinare ICAR 14, presso il Politecnico di Torino per i corsi di laurea di: - Laurea Magistrale in Architettura per il progetto sostenibile: aa. 2016-2017 - Laurea Magistrale in Architettura Costruzione Citt\u00e0: aa. 2015-2016 / 2014-2015 / 2013-2014 - Laurea Magistrale in Architettura (Costruzione e Citt\u00e0) : aa. 2012-2013 / 2011-2012 - Laurea Specialistica in Architettura (Progettazione Urbana e Territoriale) : aa. 2008-2009 / 2007-2008 / 2006-2007/ 2005-2006 - Laurea Triennale in Scienze dell\u2019Architettura : aa. 2009-2010 / 2008-2009 / 2007 -2008 .",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor e membro del collegio docenti del Workshop \u201cLa qualit\u00e0 dei paesaggi alpini\u201d, Progetto Qualit\u00e0&Impegno PERCORSO PER I GIOVANI TALENTI DI ARCHITETTURA, DESIGN E PIANIFICAZIONE del Politecnico di Torino. IAM Istituto di Architettua Montana Politecnico di Torino, Fondazione CRT. a.a. 2015-2016 / 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}