{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Lucus. Intorno al significato nell'architettura di Gianugo Polesello. p",
        "ISBN": [
          "9788898262434"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262434",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clemente Ildebrando"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Clemente Ildebrando (2016). Lucus. Intorno al significato nell'architettura di",
        "Gianugo Polesello. p. 1-256, FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-79",
        "titolo": "Hejduk impossibile",
        "ISBN": [
          "9788898262304"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262304",
        "opera": "Ildebrando Clemente. (a cura di): Ildebrando Clemente lamberto Amistadi, John Hejduk. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Scavuzzo Giuseppina, Hays Michael, Amistadi Lamberto, Clemente Ildebrando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scavuzzo Giuseppina, Hays Michael, Amistadi Lamberto, Clemente",
        "Ildebrando (2015). Hejduk impossibile. In: Ildebrando Clemente. (a cura di):",
        "Ildebrando Clemente lamberto Amistadi, John Hejduk. vol. 1, p. 62-79,",
        "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262304"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-79",
        "titolo": "Conversazione con Dieter Eckert / Gespraech mit Dieter Eckert",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-4-6"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-4-6",
        "opera": "(a cura di): L. Amistadi I. Clemente, Eckert Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine: la costruzione dei luoghi / Vom Bild her... Orte Bauen. vol. 50, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amistadi L., Clemente I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi L., Clemente I. (2015). Conversazione con Dieter Eckert /",
        "Gespraech mit Dieter Eckert. In: (a cura di): L. Amistadi I. Clemente, Eckert",
        "Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine: la costruzione dei luoghi /",
        "Vom Bild her... Orte Bauen. vol. 50, p. 68-79, Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI,",
        "ISBN: 978-88-940155-4-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-79",
        "titolo": "Hejduk impossibile",
        "ISBN": [
          "9788898262304"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262304",
        "opera": "Ildebrando Clemente lamberto Amistadi Giuseppina Scavuzzo Michael Hays. (a cura di): Ildebrando Clemente lamberto Amistadi, John Hejduk. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clemente Ildebrando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clemente Ildebrando (2015). Hejduk impossibile. In: Ildebrando Clemente",
        "lamberto Amistadi Giuseppina Scavuzzo Michael Hays. (a cura di):",
        "Ildebrando Clemente lamberto Amistadi, John Hejduk. vol. 1, p. 62-79,",
        "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262304"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-9",
        "titolo": "La verit\u00e0, vi prego, sull'architettura / Sag mir die Wahrheit ueber die Architektur",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-4-6"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-4-6",
        "opera": "(a cura di): L. Amistadi I. Clemente, Eckert Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine: la costruzione dei luoghi / Vom Bild her... Orte Bauen. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amistadi Lamberto, Clemente Ildebrando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amistadi Lamberto, Clemente Ildebrando (2015). La verit\u00e0, vi prego,",
        "sull'architettura / Sag mir die Wahrheit ueber die Architektur. In: (a cura di):",
        "L. Amistadi I. Clemente, Eckert Negwer Suselbeek. A cominciare",
        "dall'immagine: la costruzione dei luoghi / Vom Bild her... Orte Bauen. p.",
        "6-9, Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-4-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/edit"
        ],
        "titolo": "La ricerca impossibile. L'immaginazione nel progetto di Architettura. Editoriale",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 27, 28, p. 7-10, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/edit",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMISTADI L., CLEMENTE I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMISTADI L., CLEMENTE I. (2014). La ricerca impossibile.",
        "L'immaginazione nel progetto di Architettura. Editoriale. FESTIVAL",
        "DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 27, 28, p. 7-10, ISSN: 2039-0491,",
        "doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/edit"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/1"
        ],
        "titolo": "Immagini che innamorano",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 27,28, p. 11-20, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ildebrando Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ildebrando Clemente (2014). Immagini che innamorano. FESTIVAL",
        "DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 27,28, p. 11-20, ISSN:",
        "2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-178",
        "titolo": "L'emozione della ricerca",
        "ISBN": [
          "9788877948397"
        ],
        "csp": "Bologna :Editrice Compositori, ISBN: 9788877948397",
        "opera": "Progetto Staveco. Un nuovo polo universitario tra centro storico e collina . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ildebrando Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ildebrando Clemente (2014). L'emozione della ricerca. In: Progetto",
        "Staveco. Un nuovo polo universitario tra centro storico e collina . p.",
        "170-178, Bologna :Editrice Compositori, ISBN: 9788877948397"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-59",
        "titolo": "Fastosa semplicit\u00e0. Origine e realt\u00e0 della casa tradizionale del popolo giapponese. ",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "Milano :SKIRA editore, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "La casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ildebrando Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ildebrando Clemente (2013). Fastosa semplicit\u00e0. Origine e realt\u00e0 della casa",
        "tradizionale del popolo giapponese. . In: La casa. Forme e luoghi",
        "dell'abitare urbano.. p. 52-59, Milano :SKIRA editore, ISBN:",
        "9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-39",
        "titolo": "Il progetto della residenza. Forma e necessit\u00e0 della casa urbana.",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro (2013). Il progetto",
        "della residenza. Forma e necessit\u00e0 della casa urbana.. In: (a cura di): Gino",
        "Malacarne, La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p. 17-39,",
        "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura e razionalit\u00e0 discreta",
        "ISSN": [
          "1720-1721"
        ],
        "journal": "AION",
        "csp": "vol. 19, p. 95-103, ISSN: 1720-1721",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Clemente (2012). Architettura e razionalit\u00e0 discreta. AION, vol. 19, p.",
        "95-103, ISSN: 1720-1721"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "14-21",
        "titolo": "Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "(a cura di): G. MALACARNE I. CLEMENTE A. MORO, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro (2012). Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare",
        "Forl\u00ec Cesena. In: (a cura di): G. MALACARNE I. CLEMENTE A. MORO,",
        "Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p. 14-21, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-27",
        "titolo": "Preziose presenze. La reinvenzione della forma urbana.",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "(a cura di): I. CLEMENTE A. MORO G. MALACARNE, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente (2012). Preziose presenze. La reinvenzione della forma",
        "urbana.. In: (a cura di): I. CLEMENTE A. MORO G. MALACARNE, Progetto",
        "FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena.. p. 22-27, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-71",
        "titolo": "Misura e forma dei luoghi, area progetto Ronco",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne;I. Clemente A. Moro, Progetto fo-ce citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro, D. Nacci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente, G. Malacarne, A. Moro, D. Nacci (2012). Misura e forma dei",
        "luoghi, area progetto Ronco. In: (a cura di): Gino Malacarne;I. Clemente A.",
        "Moro, Progetto fo-ce citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p. 64-71, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Matrice morfologica, geometrica e analogica del progetto. Metodo e senso della composizione urbana: due progetti di Gianugo Polesello per i centri direzionali di Firenze e Schio.",
        "ISBN": [
          "9788884972156"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972156",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., Il disegno delle trasformazioni.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente (2011). Matrice morfologica, geometrica e analogica del",
        "progetto. Metodo e senso della composizione urbana: due progetti di",
        "Gianugo Polesello per i centri direzionali di Firenze e Schio.. In: (a cura di):",
        "AA.VV., Il disegno delle trasformazioni.. p. 1-11, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "9788884972156"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-17",
        "titolo": "Dal fondo delle campagne, paesaggi dell'analogia",
        "ISBN": [
          "9788849135176"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849135176",
        "opera": "(a cura di): G. MALACARNE, I. CLEMENTE, A. MORO, Luigi Ghirri, architetture e paesaggi.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente (2011). Dal fondo delle campagne, paesaggi dell'analogia. In:",
        "(a cura di): G. MALACARNE, I. CLEMENTE, A. MORO, Luigi Ghirri,",
        "architetture e paesaggi.. p. 12-17, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849135176"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-40",
        "titolo": "Architetture minime per la citt\u00e0 di Cervia",
        "ISBN": [
          "9788860556615"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860556615",
        "opera": "(a cura di): V. ORIOLI, S. PROLI, I cortili di Cervia. Lo spazio pubblico nella citt\u00e0 storica.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente (2011). Architetture minime per la citt\u00e0 di Cervia. In: (a cura di):",
        "V. ORIOLI, S. PROLI, I cortili di Cervia. Lo spazio pubblico nella citt\u00e0",
        "storica.. p. 35-40, Firenze:Alinea, ISBN: 9788860556615"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-21",
        "titolo": "Architettura amica mia.",
        "ISBN": [
          "9788888149851"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788888149851",
        "opera": "(a cura di): M. FAGIOLI, Nuove tendenze in architettura. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente (2011). Architettura amica mia.. In: (a cura di): M. FAGIOLI,",
        "Nuove tendenze in architettura. p. 10-21, FIRENZE:Aion, ISBN:",
        "9788888149851"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-131",
        "titolo": "Misura e forma dei luoghi.",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La CASA. Le forme dello stare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Malacarne, I. Clemente, A. Moro, D. Nacci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Malacarne, I. Clemente, A. Moro, D. Nacci (2011). Misura e forma dei",
        "luoghi.. In: (a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI,",
        "La CASA. Le forme dello stare. p. 130-131, MILANO:Skira Editore, ISBN:",
        "9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-119",
        "titolo": "Insediamenti residenziali e citt\u00e0. Il progetto dell'edificio alto residenziale e la costruzione dei luoghi urbani.",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La Casa. Le forme dello stare.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci.",
        "(2011). Insediamenti residenziali e citt\u00e0. Il progetto dell'edificio alto",
        "residenziale e la costruzione dei luoghi urbani.. In: (a cura di): ANTONIO",
        "MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La Casa. Le forme dello stare.. p.",
        "112-119, MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-127",
        "titolo": "Progetto FO-CE. Progetto urbano e luoghi della residenza. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena.",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E LUCIANO SEMERANI, La casa. Le forme dello stare.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gino Malacarne, Ildebrando Clemente, Alessandra Moro, Daniela Nacci",
        "(2011). Progetto FO-CE. Progetto urbano e luoghi della residenza. Citt\u00e0",
        "lineare Forl\u00ec-Cesena.. In: (a cura di): ANTONIO MONESTIROLI E",
        "LUCIANO SEMERANI, La casa. Le forme dello stare.. p. 120-127,",
        "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Dudler Architetture",
        "ISSN": [
          "0031-1731"
        ],
        "journal": "PARAMETRO",
        "csp": "vol. 269, p. 6-7, ISSN: 0031-1731",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. CLEMENTE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. CLEMENTE (2007). Max Dudler Architetture. PARAMETRO, vol. 269, p.",
        "6-7, ISSN: 0031-1731"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Lucus. Intorno al significato nell'architettura di Gianugo Polesello. p",
        "ISBN": [
          "9788898262434"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262434",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clemente Ildebrando"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Clemente Ildebrando (2016). Lucus. Intorno al significato nell'architettura di",
        "Gianugo Polesello. p. 1-256, FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-79",
        "titolo": "Hejduk impossibile",
        "ISBN": [
          "9788898262304"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262304",
        "opera": "Ildebrando Clemente lamberto Amistadi Giuseppina Scavuzzo Michael Hays. (a cura di): Ildebrando Clemente lamberto Amistadi, John Hejduk. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clemente Ildebrando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clemente Ildebrando (2015). Hejduk impossibile. In: Ildebrando Clemente",
        "lamberto Amistadi Giuseppina Scavuzzo Michael Hays. (a cura di):",
        "Ildebrando Clemente lamberto Amistadi, John Hejduk. vol. 1, p. 62-79,",
        "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262304"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Eckert Negwer Suselbeek. A cominciare dall'immagine. La costruzione dei luoghi/Vom Bild her... Orte Bauen",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-4-6"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 50, p. 1-80, Forl\u00ec:La Greca, ISBN: 978-88-940155-4-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lamberto Amistadi, Ildebrando Clemente (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Lamberto Amistadi, Ildebrando Clemente (a cura di) (2015). Eckert Negwer",
        "Suselbeek. A cominciare dall'immagine. La costruzione dei luoghi/Vom Bild",
        "her... Orte Bauen. ARCHITETTURA, vol. 50, p. 1-80, Forl\u00ec:La Greca, ISBN:",
        "978-88-940155-4-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/1"
        ],
        "titolo": "Immagini che innamorano",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 27,28, p. 11-20, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ildebrando Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ildebrando Clemente (2014). Immagini che innamorano. FESTIVAL",
        "DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 27,28, p. 11-20, ISSN:",
        "2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n27-28.2014/1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-59",
        "titolo": "Fastosa semplicit\u00e0. Origine e realt\u00e0 della casa tradizionale del popolo giapponese. ",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "Milano :SKIRA editore, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "La casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ildebrando Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ildebrando Clemente (2013). Fastosa semplicit\u00e0. Origine e realt\u00e0 della casa",
        "tradizionale del popolo giapponese. . In: La casa. Forme e luoghi",
        "dell'abitare urbano.. p. 52-59, Milano :SKIRA editore, ISBN:",
        "9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-27",
        "titolo": "Preziose presenze. La reinvenzione della forma urbana.",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "(a cura di): I. CLEMENTE A. MORO G. MALACARNE, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente (2012). Preziose presenze. La reinvenzione della forma",
        "urbana.. In: (a cura di): I. CLEMENTE A. MORO G. MALACARNE, Progetto",
        "FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena.. p. 22-27, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-17",
        "titolo": "Dal fondo delle campagne, paesaggi dell'analogia",
        "ISBN": [
          "9788849135176"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849135176",
        "opera": "(a cura di): G. MALACARNE, I. CLEMENTE, A. MORO, Luigi Ghirri, architetture e paesaggi.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Clemente (2011). Dal fondo delle campagne, paesaggi dell'analogia. In:",
        "(a cura di): G. MALACARNE, I. CLEMENTE, A. MORO, Luigi Ghirri,",
        "architetture e paesaggi.. p. 12-17, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849135176"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:ADDA EDITORE",
        "titolo": "Infanzia della forma. Opere e progetti di Aldo Rossi",
        "ISBN": [
          "9788880827405"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880827405",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. CLEMENTE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. CLEMENTE (2008). Infanzia della forma. Opere e progetti di Aldo Rossi.",
        "BARI:ADDA EDITORE, ISBN: 9788880827405"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetto per il Convento di Sant'Agostino. Museo della citt\u00e0 di Cesena. Di I",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3123-9"
        ],
        "journal": "CLEMENTE",
        "csp": "A. MORO. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3123-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. CLEMENTE, A. MORO (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "I. CLEMENTE, A. MORO (a cura di) (2008). Progetto per il Convento di",
        "Sant'Agostino. Museo della citt\u00e0 di Cesena. Di I. CLEMENTE, A. MORO.",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3123-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza del simbolo. Lezioni di teoria e Tecnica della Progettazione Architettonica. Di L. SEMERANI",
        "ISBN": [
          "9788884971012"
        ],
        "journal": "NAPOLI:CLEAN",
        "csp": "ISBN: 9788884971012",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Amistadi, I. Clemente (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "L. Amistadi, I. Clemente (a cura di) (2007). L'esperienza del simbolo.",
        "Lezioni di teoria e Tecnica della Progettazione Architettonica. Di L.",
        "SEMERANI. NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971012"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "29899",
    "nome": "CLEMENTE Ildebrando",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Autore di lemmi in enciclopedia. Enciclopedia dell'architettura I, II, III, IV, a cura di Aldo De Poli, Federico Motta Editore 2008. Direzione scientifica a cura di Aldo De Poli. Autore dei lemmi: Espressione in ARCHITETTURA 2 , Metafisica in ARCHITETTURA 3, Ripetizione in ARCHITETTURA 4. Editore Motta + Sole 24 Ore. I libri del Sole 24 ore, ISSN 1973-5642. Curatore: prof. Aldo De Poli.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Redattore della rivista scientifica on line area 08/D1 \"Festival Architettura Magazine\", ISSN 2039-0491. L'indirizzo tematico generale di FAMagazine \u00e8 il rapporto tra Architettura e citt\u00e0. Essa affronta e dibatte le questioni pi\u00f9 urgenti relative allo studio e alla costruzione della citt\u00e0 contemporanea con particolare attenzione ai temi della qualit\u00e0 dello spazio pubblico e del paesaggio. www.festivalarchitettura.it",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore editoriale con Lamberto Amistadi della collana SOUNDINGS. Series of Theory and architectural Openness. Istitutional Sponsor: Alma Mater Studiorum University of Bologna, Department of Architecture; University of Trieste, Department of Engineering and Architecture. Scientific Committe: Roberta Mirante, Francisco Barata, Gustavo Carabajal, Giovanni Fraziano, Carlo Quintelli, Alberto Ustarroz. Editorial Board: Lamberto Amistadi, Ildebrando Clemente. Volumi pubblicati: Soundings 0/1, John Heyduk. In corso di pubblicazione: Soundings I/II, Aldo Rossi.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Biennale di Venezia - 9 Mostra Internazionale di Architettura - 2004 Ha partecipato all'elaborazione, organizzazione e allestimento della mostra dal titolo : Lina Bo Bardi Architetto. La libert\u00e0 dell'architettura. Direzione scientifica, ideazione e cura della mostra di Luciano Semerani con Antonella Gallo e Giovanni Marras. Galleria Internazionale d'Arte Moderna di Ca' Pesaro, Venezia. 10 settembre 15 novembre 2004.",
        "periodo": "dal 10-09-2004 al 15-11-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede ci Cesena. Mostra: Modena citt\u00e0 Media Felix Progetto per Modena nord, Villaggio Artigiano e Villaggio Madonnina. Committente: Comune di Modena Capogruppo: Gino Malacarne Posizione: collaboratore. Pubblicato in: Citt\u00e0 e Progetto. Pre-testi di urbanistica riflessiva, a cura di Gianni Villanti, Editrice Compositori, Modena 2006, pp. 219-226. ISBN 88-7794-552-4",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Ha partecipato, nell'ambito delle iniziative del Festival dell'Architettura di Parma, alla mostra dal titolo: Architettura ricchezza e povert\u00e0. Parma 19-25 settembre 2005. Esposizione del progetto elaborato per Modena nord. Capogruppo del progetto Gino Malacarne.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Ha partecipato, nell'ambito delle manifestazioni del Festival di Architettura, alla mostra dal titolo: Dopo Palladio, Campus di Marte. Sperimentazione progettuale del Dottorato di Venezia. Mostra ideata e promossa dal Dottorato di ricerca in Composizione architettonica IUAV di Venezia. Responsabile scientifico Luciano Semerani.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Biennale di Venezia. 10 Mostra Internazionale di Architettura - 2006. Ha partecipato alla Mostra di Architettura dal titolo: Citt\u00e0 di Pietra - Progetto per Bari: punta Perotti. Capogruppo del progetto Gino Malacarne. Posizione: collaboratore. Biennale di Venezia, Arsenale. Venezia 10 settembre 19 novembre.",
        "periodo": "dal 10-09-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Accademia Adrianea di Architettura e Archeologia, Roma. PREMIO PIRANESI Landscape Award. Posizione: membro della commissione per l'assegnazione del Premio Piranesi Yourcenar 2007.",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Convegno internazionale di studi LA LEZIONE DI ALDO ROSSI, promosso dall'Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Architettura (prima Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale - Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi - sede di Cesena). Posizione: relatore. Titolo dell'intervento: Autobiografia scientifica e progetto. Comitato scientifico del convegno: Maristella Casciato, Francesco Saverio Fera, Giovanni Leoni, Annalisa Trentin, Margerita Guccione - DARC Roma, Fonadazione Aldo Rossi, Milano, Piero Orlandi, regione Emilia Romagna, Annette Becker - DAM Francoforte, Wim de Wit - Getty Foundation, Los Angeles.",
        "periodo": "dal 23-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Ha curato con Alessandra Moro la mostra dal titolo: Progetto per il convento di Sant'Agostino. Museo della citt\u00e0 di Cesena. Mostra di architettura ospitata presso la chiesa dello Spirito Santo, via Milani a Cesena. Mostra e catalogo a cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro. Allestimento a cura di Ildebrando Clemente.",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 19-10-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Relatore al convegno sul progetto dell'antico. Iniziativa promossa dalla Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\" (ora Dipartimento di Architettura, sede di Cesena) in concomitanza con la mostra di architettura dal titolo: Il progetto per il Convento di Sant'Agostino. Museo della citt\u00e0 di Cesena. Titolo dell'intervento: Eredit\u00e0 del luogo e ragionevolezza del progetto.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Secondo Festival Internazionale su Creativit\u00e0 e Sviluppo Economicodal titolo: Ricatturare spazio e tempo. Il ruolo della creativit\u00e0 per lo sviluppo economico locale. Convegno promosso e coordinato congiuntamente da: Antares, Centro di Ricerca e Analisi per le Politiche Territoriali, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna - Forl\u00ec; Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", Universit\u00e0 di Bologna - Cesena; Institute for Economic Development Policy, The Birmingham Businnes School, University of Birmingham (UK); Stirling Management School, University of Stirling (UK). Gambettola (FC) 15-18 aprile 2009. Posizione : relatore. Titolo dell'intervento: Razionalismo postumo. Ruolo e valore dell'edificio collettivo nella citt\u00e0 storica.",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 18-04-2009"
      },
      {
        "content": "Accademia Adrianea di Architettura e Archeologia, Roma. PREMIO PIRANESI Landscape Award. Posizione: membro della commissione per l'assegnazione del Premio Piranesi Yourcenar 2009.",
        "periodo": "dal 18-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma Facolt\u00e0 di Architettura Relatore al seminario di studi: \"Figura e parte nella costruzione della citt\u00e0\". Titolo dell'intervento: Gianugo Polesello. Due progetti urbani. Altri relatori: Lamberto Amistadi, Mauro Marzo, Kuno Mayr, Emilia Corradi.",
        "periodo": "dal 24-05-2010 al 24-05-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Ha curato con Gino Malacarne e Alessandra Moro la mostra dal titolo: Luigi Ghirri architetture e paesaggi. Mostra promossa dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna, sede di Cesena. Collaborazione scientifica di Paola Borgonzoni Ghirri. Chiesa di Santo Spirito, via Milani, Cesena. Catalogo della mostra a cura di Ildebrando Clemente, Gino Malacarne e Alessandra Moro, Clueb Edizioni, Bologna 2001.",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 19-06-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia Facolt\u00e0 di Architettura Relatore al seminario di studi dal titolo: Gianugo Polesello, maestro dell'indecifrabile. Autoritratti veneziani. Coordinamento di Gundula Rakowitz e promozione dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, SBD Archivio progetti, Scuola di Dottorato in Composizione architettonica di Venezia. Titolo dell'intervento: Fingere rigorosamente. Intervento pubblicato in: Giornale IUAV 114, 2012.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Accademia Adrianea di Architettura e Archeologia, Roma. PREMIO PIRANESI Landscape Award. Posizione: membro della commissione per l'assegnazione del Premio Piranesi Yourcenar 2012.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Facolt\u00e0 di Architettura. Festival dell'architettura di Parma, 2004-14. Ha curato, ideato e presieduto, nell'ambito delle iniziative per i Dieci anni del Festival dell'architettura di Parma, 2004-14, insieme a Lamberto Amistadi, il seminario di studi dal titolo: La ricerca impossibile in architettura. Il ruolo della composizione. Titolo dell'intervento: Il teatro e l'architettura dell'impossibile. Altri relatori: Roberta Amirante, Fernando Espuelas, Fabian Giusta, Gino Malacarne, Carlo Quintelli. Parma 30.10.2014.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Ha ideato, curato e allestito con Lamberto Amistadi, la mostra di architettura dal titolo: ECKERT NEGWER SUSELBEEK. A cominciare dall'immagine: la costruzione dei luoghi. Von Bild her ... Orte Bauen. Iniziativa promossa dal Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna. Corso di Laurea in Architettura, sede di Cesena. Chiesa dello Spirito Santo, via Milani, Cesena. Catalogo a cura di Ildebrando Clemente e Lamberto Amistadi, La Greca Editori, Forl\u00ec 2016.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Trieste. Stazione Rogers. Rifornimento di cultura. Relatore, ideatore e curatela con Lamberto Amistadi del seminario di studi dal titolo: La composizione nell'architettura e nel jazz. Iniziativa promossa all'interno del ciclo dal titolo: Architettura Cultura Scienza Economia, dialoghi fra discipline. Ciclo di incontri sulla Rigenerazione (28 aprile 2016). Titolo della relazione: Figure e ritmi del teatro arcaico. In partenariato con Universit\u00e0 degli studi di Trieste, Ordine degli architetti della P.P.C. della Provincia di Trieste. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 30-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma. Dipartimento di Architettura. CSAC - Centro Studi e Archivio della Comunicazione. IBC Regione Emilia Romagna. Relatore (su invito) al Workshop: Progettare l'archivio-museo-laboratorio dell'integrazione tra le arti. Presenze scultoree nel chiostro, nel recinto, nel parco (2- 29 luglio 2016) presso l'Archivio-Museo CSAC, Abbazia di Valserena di Parma. Titolo dell'incontro: A partire da \"Corpo e Spazio\" di Martin Heidegger. Atti in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 22-07-2016 al 22-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Convenzione di ricerca tra la Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", sede di Cesena, e il Comune di Cesena. Titolo della Convenzione: Cesena: citt\u00e0, architettura, museo. Ricerca finalizzata alla realizzazione di un percorso museale urbano. Responsabile scientifico: Gino Malacarne. Posizione: coordinatore della ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Convenzione di ricerca tra la Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", sede di Cesena, e il Comune di Cesena. Titolo della Convenzione: Ipotesi di progetto museale per gli spazi del Convento di Sant'Agostino a Cesena. Ricerca finalizzata alla proposta di costruzione di un museo della citt\u00e0. Responsabile scientifico: d Gino Malacarne. Posizione: coordinatore della ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Convenzione di ricerca tra la Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", sede di Cesena, e il Comune di Modena. Titolo della Convenzione: Modena nord. Ipotesi di riassetto urbano di Modena nord relativo alle aree adiacenti alla via Emilia in prossimit\u00e0 del cimitero San Cataldo e delle aree ex Villaggio Artigiano Madonnina. Responsabile scientifico: Gino Malacarne. Posizione: coordinatore della ricerca",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Convenzione di ricerca tra la Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", sede di Cesena, e il Comune di Cesena. Titolo della Convenzione: Cesena: Colle Garampo e Rocca Malatestiana. Responsabile scientifico: Gino Malacarne. Posizione: coordinatore della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Concorso internazionale di idee \"Feltria Urbs\": Primo classificato. Ente banditore: Comune di Feltre. Capogruppo: Prof. Arch. Luciano Semerani Posizione : Collaboratore. Pubblicato in : \"Next school new entrance\", Marsilio Editori, Venezia 2002. ISBN 8831781332. E in : \"Il progetto\", rivista trimestrale di architettura, n.16, 2003, Mancosu Editore, Roma. ISSN 978-8-87-940922-3.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-09-2002"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Architettura. Dottorato in Architettura. Responsabile scientifico del Dottorato: prof. Gianni Braghieri. Ha curato - a seguito di incarico di insegnamento - con Gino Malacarne, il Seminario di studi del Dottorato di Ricerca in Architettura. Titolo del seminario: Progetti urbani. Altri docenti partecipanti: Armando Dal Fabbro, Universit\u00e0 di Venezia; Carlo Moccia, Universit\u00e0 di Bari; Gianni Braghieri, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Architettura. Dottorato in Architettura. Responsabile scientifico del Dottorato: prof. Gianni Braghieri. Ha curato - a seguito di incarico di insegnamento - con Walter Balducci, il Seminario di studi del Dottorato di Ricerca in Architettura Titolo del seminario: La costruzione del nuovo. Progetto di rigenerazione e valorizzazione della ex Colonia Varese a Milano Marittima (RA).",
        "periodo": "dal 02-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. Dipartimento di architettura. Membro del Collegio di dottorato di ricerca in Architettura, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 06-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. Dipartimento di architettura. Membro del Collegio di dottorato di ricerca in Architettura, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 08-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna. Dipartimento di architettura. Membro del Collegio di dottorato di ricerca in Architettura, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 05-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Workshop di composizione architettonica: Duino, Parco letterario Reiner Maria Rilke alle sorgenti del Timavo. Docente: prof. Luciano Semerani. Posizione: Tutor A.A. 2001-2002",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 20-07-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Laboratorio di progettazione architettonica 1 Docente: prof. Luciano Semerani. Posizione: Tutor. A.A. 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Teorie e Tecnica della progettazione architettonica Docente: prof. Antonella Gallo. Posizione: Tutor. A.A. 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma Facolt\u00e0 di Architettura. Teorie della ricerca architettonica contemporanea. Docente: prof. Lamberto Amistadi. Posizione: Tutor. A.A. 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Laboratorio di progettazione architettonica di sintesi finale. Docente: prof. Antonella Gallo Posizione: Tutor. A.A. 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 30-07-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Laboratorio di progettazione architettonica 1 Docente: prof. Antonella Gallo Posizione: Tutor. A.A. 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Laboratorio di Progettazione 1. Docente: prof. Antonella Gallo. Posizione: Tutor. A.A. 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Teorie e Tecnica della progettazione architettonica. Docente: prof. Luciano Semerani. Posizione: Tutor. A.A. 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma Facolt\u00e0 di Architettura. Teorie della ricerca architettonica contemporanea. Docente: prof. Lamberto Amistadi. Posizione: Tutor. A.A. 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Facolt\u00e0 di Architettura. Corso di Teorie e Tecnica della progettazione architettonica. Docente: prof. Luciano Semerani. Posizione: Tutor. A.A. 2005-2006.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Comune di Modena: Modena Citt\u00e0 Media Felix. Prove di Laboratorio. Workshop di progettazione urbana promosso dal Comune di Modena. Responsabile scientifico: prof. Gino Malacarne. Posizione: Tutor.",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Corso di Caratteri distributivi degli edifici. Docente: prof. Gino Malacarne. Posizione: Tutor. A.A. 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Scuola Superiore Europea Fondazione internazionale per gli studi superiori di architettura di Napoli Workshop Internazionale di progettazione Titolo workshop: Idee e progetti per il centro storico di Napoli Chiesa di Donnaromita, via Paladino, napoli. Posizione: Tutor",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 28-06-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Corso di Caratteri distributivi degli edifici. Posizione: Professore a contratto per il Modulo d'insegnamento di Caratteri distributivi degli edifici. A.A. 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Corso di Caratteri distributivi degli edifici. Posizione: Professore a contratto del Modulo didattico d'insegnamento di Caratteri distributivi degli edifici. A.A. 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Corso di Caratteri distributivi degli edifici. Posizione: Professore a contratto per il Modulo d'insegnamento di Caratteri distributivi degli edifici. A.A. 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Corso di Laurea in Attuazione e gestione del processo edilizio. Posizione: Professore a contratto del Modulo didattico d'insegnamento di Elementi costruttivi e progettazione esecutiva. A.A. 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Corso di Laurea in Attuazione e gestione del processo edilizio. Posizione: Professore a contratto del Modulo didattico d'insegnamento di Elementi costruttivi e progettazione esecutiva. A.A. 2009-2010.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Laboratorio di progettazione IV Posizione: Titolare A.A. 2010-2011",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Teorie e tecniche della progettazione architettonica. Posizione: Titolare. A.A. 2011-2012.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Corso di Caratteri distributivi degli edifici. Posizione: Titolare. A.A. 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Corso di Caratteri distributivi degli edifici. Posizione: Titolare. A.A. 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Teorie e tecniche della progettazione architettonica. Posizione: Titolare. A.A. 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Corso di Caratteri distributivi degli edifici. Posizione: Titolare. A.A. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Teorie e tecniche della progettazione architettonica. Posizione: Titolare. A.A. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Laboratorio di progettazione architettonica 1B Posizione: Titolare. A.A. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Laboratorio di progettazione architettonica 1B Posizione: Titolare. A.A. 2015-2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Insegnamento: Laboratorio di progettazione architettonica 1B Posizione: Titolare. A.A. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto per il Concorso internazionale di idee \"Feltria Urbs\". Progetto primo classificato. Ente banditore: Comune di Feltre. Capogruppo: Prof. Arch. Luciano Semerani Posizione : Collaboratore. Pubblicato in : \"Next school new entrance\", Marsilio Editori, Venezia 2002. ISBN 8831781332. E in : \"Il progetto\", rivista trimestrale di architettura, n.16, 2003, Mancosu Editore, Roma. ISSN 978-8-87-940922-3.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale per una Gipsoteca della scultura italiana del '900. Ente banditore: comune di Casalbeltrame, provincia di Novara. Posizione: capogruppo. Pubblicato nel catalogo della mostra dei progetti, Comune di Casalbeltrame Stampa N.T.S.G. Novara 2003.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto di riqualificazione dell'area del complesso monumentale della Basilica di Aquileia e in particolare delle piazze Capitolo e del Patriarcato. Capogruppo: Luciano Semerani e Gigetta Tamaro. Posizione: Collaboratore. Pubblicato in: Luciano Semerani, L'esperienza del simbolo, Clean, Napoli 2007, pp. 83-89.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 03-12-2003"
      },
      {
        "content": "L'arca e la Stella. Area: Campus di Marte, Venezia - nuovi spazi e Biblioteche per le Universit\u00e0 IUAV e Ca' Foscari di Venezia. Seminario progettuale del Dottorato di ricerca in composizione architettonica, IUAV di Venezia. Progetto pubblicato in IUAV : 29. Giornale dell'Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto per un edificio commerciale e mercato coperto a Ping Hu Zhejiang, Cina. Incarico di progettazione preliminare. Committente: Loto Garmentes, Ping Hu Zhejiang. Superficie totale: 30.000 mq. Progetto elaborato con Fabian Carlos Giusta.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto preliminare di valorizzazione ambientale e turistica del Parco Fluviale del Chiese. Posizione: Collaboratore. Capogruppo: Luciano Semerani. Committente: Soprintendenza ai Beni Architettonici della Provincia Autonoma di Trento. Pubblicato in: \"Wundertal, Luoghi e figure della Valle del Chiese\", FA Edizioni, Parma 2008. ISBN 88-89739-08-8.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto - Modena citt\u00e0 Media Felix Progetto per le aree del Villaggio Artigiano e del Villaggio Madonnina, Modena nord. Committente: Comune di Modena. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: Collaboratore. Pubblicato in: Citt\u00e0 e Progetto. Pre-testi di urbanistica riflessiva, a cura di Gianni Villanti, Editrice Compositori, Modena 2006, pp. 219-226. ISBN 88-7794-552-4.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca: Cesena: citt\u00e0 - architettura - museo. Convenzione di ricerca tra il Comune di Cesena e la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: progettista. Pubblicato in: Grafie, Rivista trimestrale di arte e cultura. Numero speciale Universit\u00e0, Cesena 2008, a cura di Ildebrando Clemente .",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto per una Biblioteca a Melzo Concorso internazionale d'idee per la progettazione della nuova biblioteca della citt\u00e0 di Melzo: \"La nuova biblioteca al centro della citt\u00e0\". Ente Banditore: Comune di Melzo (MI). Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: Progettista.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 04-05-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto per Bari Punta Perotti. Ente Banditore: 10 Mostra internazionale di Architettura. La Biennale di Venezia. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: Collaboratore Progetto pubblicato in: Citt\u00e0 di pietra. Progetto Sud. 10 Mostra Internazionale di Architettura, Venezia, Marsilio, Venezia 2006.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto per le Latomie di Siracusa. Ente Banditore: 10 Mostra internazionale di Architettura. La Biennale di Venezia. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: Collaboratore. Progetto pubblicato in: Citt\u00e0 di pietra. Progetto Sud. 10 Mostra Internazionale di Architettura, Venezia, Marsilio, Venezia 2006.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto di rifunzionalizzazione degli spazi dell'Ex Convento di Sant'Agostino a Cesena. Ente Banditore: Comune di Cesena. Convenzione di ricerca con la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna, sede di Cesena. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: Coordinatore progettista. Il progetto \u00e8 stato pubblicato in: \"Progetto per il Convento di Sant'Agostino. Museo della citt\u00e0 di Cesena, a cura di Ildebrando Clemente, Gino Malacarne, Alessandra Moro, Clueb, Bologna 2008.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di insediamento urbano. Progetto di ricerca in ambito PRIN 2007. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: progettista. Pubblicato in: La Casa. Le forme dello stare, a cura di Antonio Monestiroli, Skira Edizioni, Milano 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di insediamento urbano. Progetto di ricerca in ambito PRIN 2007. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: progettista. Pubblicato in: La Casa. Le forme dello stare, a cura di Antonio Monestiroli, Skira Edizioni, Milano 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto per una torre a Dubai - Emirati Arabi - 2009. Concorso internazionale di architettura: TALL EMBLEM STRUCTURE IN ZA' ABEEL PARK, Dubai - United Arab Emirates - 2009. Capogruppo: Ildebrando Clemente Collaboratori: arch. Daniele Tinti, arch. Elisa Bandini.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 10-09-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di insediamento urbano. Progetto di ricerca in ambito PRIN 2009. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: progettista. pubblicato in: La Casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano, a cura di Gino Malacarne, Skira Edizioni, Milano 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto per una \"citt\u00e0 lineare\" e insediamenti residenziali tra i comuni di Cesena e Forl\u00ec. Progetto di ricerca elaborato presso il Dipartimento di architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna. Capogruppo: Gino Malacarne. Posizione: Progettista. Pubblicato in: Gino Malacarne, Progetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena, a cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro, Clueb, Bologna 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto di sistemazione urbana a Cesena. Ente banditore: Comune di Cesena - \"\u201cSguardi: Cesena con occhi diversi\u201d. Concorso di idee per il recupero e riqualificazione delle piazze Almerici, Bufalini, Fabbri e del tessuto connettivo limitrofo alla biblioteca Malatestiana. Capogruppo: Ildebrando Clemente. Collaboratori: arch. Stefano Ferro, arch. Elisa Bandini, arch. Davide Pipicella, arch. Francesca Marcon.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 14-11-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Posizione: Assegno per la collaborazione ad Attivit\u00e0 di Ricerca. Ricerca dal titolo: L'edificio collettivo e la citt\u00e0. Coord. e Responsabile Scientifico: Prof. Gino Malacarne. Una parte della ricerca \u00e8 stata pubblicata in: GRAPHIE, Rivista trimestrale di Arte e Letteratura, Ed. Il Vicolo, Cesena 2008. Titolo: I silenzi dell'alterit\u00e0. Il cimitero di Modena di Aldo Rossi. Titolo: Cesena: citt\u00e0, architettura e museo.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Posizione: Assegno per la collaborazione ad Attivit\u00e0 di Ricerca. Ricerca dal titolo: L'edificio collettivo e la citt\u00e0. Coord. e Responsabile Scientifico: Prof. Gino Malacarne. Alcuni risultati della ricerca sono stati pubblicati in : GRAPHIE, Rivista trimestrale di Arte e Letteratura, ED. Il Vicolo, Cesena, 2007-8. Titolo: I recinti della paura. Gianugo Polesello: Il progetto per la Risiera di San Sabba a Trieste. Titolo: Luoghi del Fato e della Necessit\u00e0. Due ospedali di Luciano Semerani e Gigetta Tamaro. Titolo: Eredit\u00e0 del luogo e ragionevolezza del progetto, in Architettira 30. Progetto per il Convento di Sant'Agostino. Museo della citt\u00e0 di Cesena. A cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro, Edizioni Clueb, Bologna 2008.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Posizione: Assegno per la collaborazione ad Attivit\u00e0 di Ricerca. Ricerca dal titolo: L'edificio collettivo e la citt\u00e0. Coord. e Responsabile Scientifico: Prof. Gino Malacarne. Parte della ricerca \u00e8 stata presentata al Secondo Festival Internazionale su Creativit\u00e0 e Sviluppo Economicodal titolo: Ricatturare spazio e tempo. Il ruolo della creativit\u00e0 per lo sviluppo economico locale. Convegno promosso e coordinato congiuntamente da: Antares, Centro di Ricerca e Analisi per le Politiche Territoriali, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna - Forl\u00ec; Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", Universit\u00e0 di Bologna - Cesena; Institute for Economic Development Policy, The Birmingham Businnes School, University of Birmingham (UK); Stirling Management School, University of Stirling (UK). Gambettola (FC) 15-18 aprile 2009. Posizione: relatore. Titolo dell'intervento: Razionalismo postumo. Ruolo e valore dell'edificio collettivo nella citt\u00e0 storica.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura. Posizione: Ricercatore. PRIN 2007 (protocollo: 20075B2PW2_003) Componente del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Architettura (prima Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale). Progetto di Ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale 2007. Coordinatore dell'Unit\u00e0 di Ricerca: Gino Malacarne, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della ricerca: Edifici residenziali e progetto urbano. Tipi edilizi, modelli insediativi e definizione dei luoghi collettivi. Coordinatore nazionale della ricerca: Antonio Monestiroli, Politecnico di Milano. Titolo della ricerca nazionale: Tecniche di progettazione degli insediamenti residenziali. Il progetto di ricerca ha sviluppato due temi compositivi e urbani. L'insediamento residenziale all'interno di ambiti urbani da consolidare e la progettazione dell'edifico alto residenziale. La ricerca si \u00e8 sviluppata su due ambiti: un ambito teorico di riferimento e un ambito di sperimentazione progettuale. L'area in cui verificare le ipotesi di progetto \u00e8 stata individuata nel territorio compreso tra le citt\u00e0 di Forl\u00ec e di Cesena, attestata sull'antico tracciato della via Emilia. Alcuni esiti della ricerca sono stati pubblicati in: LA CASA. Le forme dello stare. A cura di Antonio Monestiroli e Luciano Semerani, Skira Milano 2011, pp. 112-141. In maniera pi\u00f9 approfondita gli esiti della ricerca sono stati pubblicati in:Gino Malacarne, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. A cura di Ildebrando Clemente e Alessandra Moro, Clueb Bologna 2012.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura, sede di Cesena. Posizione: Assegno per la collaborazione ad Attivit\u00e0 di Ricerca. Ricerca dal titolo: L'edificio collettivo e la citt\u00e0. Coord. e Responsabile Scientifico: Prof. Gino Malacarne. Alcuni risultati della ricerca sono stati pubblicati in: 1) La costruzione architettonica della citt\u00e0, in: Nuova architettura razionale - Neue rationale architektur, Ed. AION, Firenze 2010. 2) Natura e architettura: la strategia della bellezza. Memoria e futuro del paesaggio. In: EURAU'10. Venustas architettura/mercato/democrazia, Clean, NApoli 2010.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Bologna. Facolt\u00e0 di Architettura. Posizione: Ricercatore. PRIN 2009 (protocollo: 2009FHJ78M)- Componente del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Architettura (prima Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale). Progetto di Ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale 2009. Coordinatore nazionale della ricerca: Gino Malacarne, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della ricerca: I luoghi della residenza. Criteri per la progettazione e la valorizzazione delle aree e degli edifici residenziali. Gino Malacarne dell'Universit\u00e0 degli studi di Bologna \u00e8 il responsabile scientifico della ricerca nazionale. Nel complesso la ricerca \u00e8 stata sviluppata dalle seguenti Unit\u00e0 locali di ricerca: Politecnico di Milano; Universit\u00e0 degli studi di Bologna; Universit\u00e0 IUAV di Venezia; Universit\u00e0 degli studi di Trieste. PRIN 2009 (protocollo: 2009FHJ78M_001) Progetto di Ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale 2009. Coordinatore dell'Unit\u00e0 di Ricerca: Gino Malacarne, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della ricerca: Edifici residenziali e progetto urbano. Tipi edilizi, modelli insediativi e definizione dei luoghi collettivi. La ricerca proposta si pone in continuit\u00e0 con la ricerca PRIN 2007 che poneva come finalit\u00e0 la predisposizione di un apparato disciplinare, critico e progettuale, in grado di proporre principi e metodi adeguati ad affrontare la progettazione degli insediamenti residenziali nella citt\u00e0 contemporanea. Il campo analitico a cui \u00e8 stata applicata la ricerca \u00e8 stato il tema della residenza, con particolare riferimento al progetto dell\u2019edificio alto, per il quale la ricerca si \u00e8 posto l\u2019obiettivo di far emergere i criteri possibili per valutare e garantire, in fase di progetto, la qualit\u00e0 degli edifici e degli spazi urbani ad essi relazionati in grado di costruire parti di citt\u00e0 partendo dal presupposto che la qualit\u00e0 dell\u2019abitare dipende principalmente dalla qualit\u00e0 dei luoghi urbani che essa definisce. A questo proposito la ricerca ha approfondito e posto come termini di riferimento lo studio di due esempi significativi di insediamenti residenziali caratterizzati dalla progettazione di edifici alti residenziali e degli edifici alti in particolare, individuati fra i tanti quartieri progettati e realizzati in Europa nel dopoguerra. Alcuni esiti della ricerca sono stati pubblicati in: LA CASA. Forme e luoghi dell\u2019abitare urbano. A cura di Gino Malacarne, Skira Milano 2013.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Architettura. Posizione: Ricercatore. PRIN 2012 (prot. 201294AEF5) Progetto di Ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale 2012. Coordinatore nazionale della ricerca: prof. Gino Malacarne, Universit\u00e0 di Bologna Titolo della ricerca: LA RICOSTRUZIONE DELLA FORMA DELLA CITTA'. Strategie e metodi di rigenerazione e trasformazione urbana RICERCA NON FINANZIATA Unit\u00e0 di ricerca coinvolte nella richiesta di finanziamento: Universit\u00e0 di Catania \u2013 resp. Prof. Bruno Messina Politecnico di Milano - resp. Prof. Raffaella Neri Universit\u00e0 di Trieste \u2013 resp. Prof. Giovanni Marras Universit\u00e0 di Bari \u2013 resp. Prof. Carlo Moccia Universit\u00e0 di Venezia \u2013 resp. Prof. Antonella Gallo Universit\u00e0 di Bologna, Componenti Unit\u00e0 di ricerca: resp. Prof. Gino Malacarne; Francesco Saverio Fera Ildebrando Clemente Abstract del progetto di ricerca. La ricerca intende affrontare un tema che riteniamo centrale per ogni riflessione sull'architettura e sulla citt\u00e0: la questione del progetto urbano, della necessit\u00e0 di definire principi e modi della costruzione o della ricostruzione della citt\u00e0 moderna e contemporanea. Si tratta di un tema attuale e strategicamente importante, in questo momento, non tanto per la necessit\u00e0 di espansione delle citt\u00e0, quanto per la necessit\u00e0 di ridefinizione di molte aree da riconvertire, da ricostruire, da rimodellare. Tali aree, spesso potenzialmente pregiate rispetto al destino futuro delle citt\u00e0, sono da tempo destinate a ricambi d'uso, oppure, sempre pi\u00f9 frequentemente, necessitano di aggiornamenti e di interventi rivolti a una consistente riqualificazione. Dopo le grandi aree industriali dismesse, la prima occasione che ha posto il tema della trasformazione urbana una ventina di anni or sono, altri grandi impianti stanno andando incontro a tale ricambio d'uso (i sistemi infrastrutturali quali scali e ferrovie obsolete, le ex-caserme militari, gli ospedali), parallelamente alla necessit\u00e0 di ridisegnare e di adeguare interi settori urbani, generalmente a destinazione residenziale o mista, alcuni dei quartieri costruiti nel secolo scorso. Questa disponibilit\u00e0 di aree in trasformazione, pur diverse per collocazione, consistenza, relazioni, storia, qualit\u00e0, ecc. deve indurre la ricerca architettonica a riflettere sul problema centrale, sempre aperto e sempre vivo, della nostra cultura urbana: in che modo si costruisce la citt\u00e0? Secondo quali idee, quali principi, quali strumenti, quali risultati: ovvero, con quali forme? Naturalmente questo \u00e8 un problema teorico di ampio respiro che ne contiene molti altri, specifici delle singole aree ma anche peculiari del nostro momento storico. In un momento di crisi della cultura urbana e di riduzione dell'architettura a oggetto spettacolarizzato, dove i progetti urbani sono frequentemente risolti come casi a s\u00e9 o sommatoria di singole architetture indifferenti alle loro relazioni, senza possibilit\u00e0 di individuazione e di generalizzazione di principi insediativi, riteniamo sia necessario affrontare questo tema con un atteggiamento metodico e teorico, rivolto, senza ambizione di dare risposte definitive a una questione tanto complessa, alla ricerca di modi e di strumenti che possano avere un grado ampio di generalit\u00e0, e che naturalmente possano corrispondere alla moderna cultura dell'abitare. Riteniamo necessario, cio\u00e8, ricondurre il tema del progetto urbano, in tutte le sue articolazioni, all'interno della ricerca architettonica. All'interno di questo orizzonte e di queste finalit\u00e0 teoriche generali, proponiamo di condurre la ricerca attraverso la sperimentazione progettuale applicata a temi e a contesti diversi: aree interamente dismesse da ridestinare e da riconfigurare o quartieri da riqualificare e da ridefinire sono temi che contengono problemi diversi, la cui riprogettazione dovrebbe riferirsi sempre alla generalit\u00e0 delle soluzioni possibili.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Architettura. Posizione: Ricercatore. PRIN 2015 (Prot. 2015WATWHF) Progetto di Ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale 2015. Coordinatore nazionale della ricerca: prof. Bruno Messina, Universit\u00e0 di Catania, Sede di Siracusa. Titolo della ricerca: Princ\u00ecpi insediativi per le aree di trasformazione urbana RICERCA NON FINANZIATA Unit\u00e0 di ricerca coinvolte nella richiesta di finanziamento: Universit\u00e0 di Catania \u2013 resp. Prof. Bruno Messina Politecnico di Milano - resp. Prof. Raffaella Neri Politecnico di Torino \u2013 resp. Prof. Gentucca Canella Universit\u00e0 di Bari \u2013 resp. Prof. Carlo Moccia Universit\u00e0 di Roma Tre \u2013 resp. Prof. Luigi Franciosini Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 resp. Prof. Claudia Battaino Universit\u00e0 degli Studi Roma La Sapienza \u2013 resp. prof. Dina Nencini Universit\u00e0 di Venezia \u2013 resp. Prof. Antonella Gallo Universit\u00e0 degli Studi \"Mediterranea\" di Reggio Calabria - resp. Prof. Giuseppe Carlo Arcidiacono Universit\u00e0 di Bologna, Componenti Unit\u00e0 di ricerca: resp. Prof. Gino Malacarne; Francesco Saverio Fera Annalisa Trentin Ildebrando Clemente Antonio Esposito Lamberto Amistadi Abstract del progetto di ricerca. La ricerca affronta il progetto delle aree di trasformazione a scala urbana e territoriale a partire dall\u2019analisi dei diversi sistemi insediativi della citt\u00e0, con l\u2019obiettivo di definire princ\u00ecpi e modi della costruzione/ricostruzione delle forme possibili della citt\u00e0 contemporanea. In un momento di crisi che vede il progetto urbano spesso risolto come sommatoria di singole architetture avulse dal loro contesto relazionale, crediamo sia necessario ricondurre questo tema all'interno della ricerca architettonica, indagando, senza ambizione di dare risposte definitive, modi e strumenti che abbiano un ampio grado di generalit\u00e0 sul piano teorico, corrispondenti alle diverse posizioni della cultura architettonica contemporanea. All\u2019interno di questo orizzonte e di queste finalit\u00e0 teoriche generali, la ricerca sar\u00e0 sviluppata attraverso la sperimentazione progettuale applicata a temi diversi in contesti reali diversificati, che abbiano valore paradigmatico: aree dismesse da ridestinare e riconfigurare, quartieri da riqualificare, aree di margine da completare e trasformare in un disegno di scala pi\u00f9 ampia, che rappresentano occasioni preziose per dare forma, qualit\u00e0 e nuova identit\u00e0 a parti di citt\u00e0 frammentate, sfrangiate, degradate, incompiute, periferiche. L\u2019individuazione delle aree di applicazione dei progetti e le modalit\u00e0 della ricerca offrono la possibilit\u00e0 di istituire un confronto ampio e di indagare il problema centrale, sempre aperto e sempre vivo, della cultura urbana italiana: in quale modo \u00e8 possibile oggi costruire la citt\u00e0? Secondo quali idee e quali princ\u00ecpi? Con quali strumenti e con quali forme? Che senso ha oggi parlare di relazioni con il contesto e quale nuovo ruolo, in particolare, pu\u00f2 avere la natura nella definizione delle forme insediative contemporanee? Si tratta di un tema cruciale e strategicamente importante, ricco di potenzialit\u00e0 applicative, che, attraverso lo studio sistematico di alcune aree-campione, analizza le esigenze di trasformazione delle citt\u00e0, offrendo gli strumenti per ripensare in chiave progettuale la definizione di molte aree oggi dismesse in un quadro di riconversione e di rifunzionalizzazione dei contesti urbani e territoriali.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 14-01-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Architettura Fa parte con Lamberto Amistadi del gruppo di ricerca di teorie dell'architettura che svolge attivit\u00e0 di ricerca e pubblicistica (Collana \"SOUNDINGS, Series of Theory and architectural Openness\") su alcune figure di riferimento dell'architettura internazionale del secondo dopoguerra.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Architettura. Fa parte del gruppo interdisciplinare internazionale coordinato dal prof. Gino Malacarne per le attivit\u00e0 di ricerca dal titolo: Le forme dell'abitare nella costruzione della citt\u00e0. Attivit\u00e0 svolte in ambito seminariale all'interno del Dottorato di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}