{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-107",
        "titolo": "Sulla via delle torri",
        "ISBN": [
          "978-88-6242-140-9"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 978-88-6242-140-9",
        "opera": "(a cura di): Rizzica C, Lisca 2013. Il progetto della citt\u00e0 di mezzo nel territorio di Siracusa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L, Cannizzo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L, Cannizzo V (2016). Sulla via delle torri. In: (a cura di): Rizzica",
        "C, Lisca 2013. Il progetto della citt\u00e0 di mezzo nel territorio di Siracusa. p.",
        "98-107, SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 978-88-6242-140-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Editore",
        "titolo": "Simultaneous worlds. A museum six kilometres long: its roof is the sky; its walls are the town",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1821-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-916-1821-4",
        "opera": "Bertelli G; Bracchi P; Mei P;. Feeding (the) landscape. A new dynamic museum for agriculture. p. 192-203, Santarcangelo di Romagna,:Maggioli S.p.A",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2016). Simultaneous worlds. A museum six kilometres long: its",
        "roof is the sky; its walls are the town. In: Bertelli G; Bracchi P; Mei P;.",
        "Feeding (the) landscape. A new dynamic museum for agriculture. p.",
        "192-203, Santarcangelo di Romagna,:Maggioli S.p.A. Editore, ISBN:",
        "978-88-916-1821-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "162-167",
        "titolo": "Placemaking in rural areas",
        "ISBN": [
          "978-3-86859-449-2"
        ],
        "csp": "BERLINO:jovis Verlag GmbH, ISBN: 978-3-86859-449-2",
        "opera": "(a cura di): Schr\u00f6der J; Carta M; Ferretti M; Lino B, Territories. Rural-urban strategies. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2016). Placemaking in rural areas. In: (a cura di): Schr\u00f6der J;",
        "Carta M; Ferretti M; Lino B, Territories. Rural-urban strategies. p. 162-167,",
        "BERLINO:jovis Verlag GmbH, ISBN: 978-3-86859-449-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "695-704",
        "titolo": "2+2=7. If the project improves its parts",
        "ISBN": [
          "978-606-638-141-3"
        ],
        "csp": "Bucarest:\u201cIon Mincu\u201d Publishing House Bucharest, ISBN: 978-606-638-141-3, Bucharest, 28-30 settembre 2016",
        "opera": "In Between scales. Proceedings. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L, Zaffora F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Macaluso L, Zaffora F (2016). 2+2=7. If the project improves its parts. In: In",
        "Between scales. Proceedings. p. 695-704, Bucarest:\u201cIon Mincu\u201d Publishing",
        "House Bucharest, ISBN: 978-606-638-141-3, Bucharest, 28-30 settembre",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:MUP",
        "titolo": "Rural-urban intersections",
        "ISBN": [
          "978-88-7847-484-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7847-484-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Macaluso L (2016). Rural-urban intersections. Parma:MUP, ISBN:",
        "978-88-7847-484-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-48",
        "titolo": "Concilio Vaticano II e progetto urbano. Le chiese di San Raffaele Arcangelo e San Giovanni Evangelista a Palermo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2562-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2562-2",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A; Cuccia G; Palazzotto E; Sarro A, Architettura cultuale nel Mediterraneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2015). Concilio Vaticano II e progetto urbano. Le chiese di",
        "San Raffaele Arcangelo e San Giovanni Evangelista a Palermo. In: (a cura",
        "di): Sciascia A; Cuccia G; Palazzotto E; Sarro A, Architettura cultuale nel",
        "Mediterraneo. p. 39-48, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2562-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-157",
        "titolo": "Il margine del parco agricolo del torrente San Vincenzo su corso Italia, Carini",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): SCIASCIA A, Costruire la seconda natura. T+A TERRITORI DI ARCHITETTURA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L (2014). Il margine del parco",
        "agricolo del torrente San Vincenzo su corso Italia, Carini. In: (a cura di):",
        "SCIASCIA A, Costruire la seconda natura. T+A TERRITORI DI",
        "ARCHITETTURA, p. 152-157, ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "234-239",
        "titolo": "Continuit\u00e0 fra tessuti urbani e spazi agricoli in contrada Raccuglia",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): SCIASCIA A, Costruire la seconda natura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L (2014). Continuit\u00e0 fra tessuti",
        "urbani e spazi agricoli in contrada Raccuglia. In: (a cura di): SCIASCIA A,",
        "Costruire la seconda natura. p. 234-239, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-127",
        "titolo": "Nuove relazioni tra tessuto urbano e agricolo nel Parco del Gugliotta a Piano Tavola a Carini",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A, Costruire la seconda natura. T+A TERRITORI DI ARCHITETTURA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L (2014). Nuove relazioni tra",
        "tessuto urbano e agricolo nel Parco del Gugliotta a Piano Tavola a Carini.",
        "In: (a cura di): Sciascia A, Costruire la seconda natura. T+A TERRITORI DI",
        "ARCHITETTURA, p. 122-127, ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-187",
        "titolo": "Attraversamento trasversale Torre dell\u2019Orsa - Aeroporto - Statale - Cinisi",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): SCIASCIA A, Costruire la seconda natura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L (2014). Attraversamento",
        "trasversale Torre dell\u2019Orsa - Aeroporto - Statale - Cinisi. In: (a cura di):",
        "SCIASCIA A, Costruire la seconda natura. p. 182-187, ROMA:Gangemi,",
        "ISBN: 978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-217",
        "titolo": "Infrastrutture, campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS113 e viale dei Platani",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A., Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cannizzo V., Dav\u00ec E., Gentile M., Macaluso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cannizzo V., Dav\u00ec E., Gentile M., Macaluso L. (2014). Infrastrutture,",
        "campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS113 e viale dei Platani. In:",
        "(a cura di): Sciascia A., Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione",
        "in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p. 214-217, ROMA:Gangemi,",
        "ISBN: 978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-57",
        "titolo": "Tra architettura e agricoltura",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. T+A TERRITORI DI ARCHITETTURA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2014). Tra architettura e agricoltura. In: (a cura di): Sciascia A,",
        "Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle",
        "Femmine e Partinico. T+A TERRITORI DI ARCHITETTURA, p. 55-57,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "208-213",
        "titolo": "Infrastrutture, campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS 113 e viale dei Platani",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): SCIASCIA A, Costruire la seconda natura. T+A TERRITORI DI ARCHITETTURA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Dav\u00ec E, Gentile M, Macaluso L (2014). Infrastrutture, campagna",
        "e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS 113 e viale dei Platani. In: (a cura di):",
        "SCIASCIA A, Costruire la seconda natura. T+A TERRITORI DI",
        "ARCHITETTURA, p. 208-213, ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-111",
        "titolo": "Il parco dell'aeroporto. Percorsi urbani nella campagna fra l'aeroporto Falcone-Borsellino, Cinisi e Terrasini",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A., Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Macaluso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L. (2014). Il parco dell'aeroporto. Percorsi urbani nella campagna",
        "fra l'aeroporto Falcone-Borsellino, Cinisi e Terrasini. In: (a cura di): Sciascia",
        "A., Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola",
        "delle Femmine e Partinico. p. 105-111, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISTANBUL:Istanbul Technical University",
        "titolo": "Virtuous hybridization in agro-urban spaces",
        "ISBN": [
          "978-975-561-452-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-975-561-452-6, Istanbul",
        "opera": "Composite Cities. Proceedings",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dav\u00ec E, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dav\u00ec E, Macaluso L (2014). Virtuous hybridization in agro-urban spaces. In:",
        "Composite Cities. Proceedings. ISTANBUL:Istanbul Technical University,",
        "ISBN: 978-975-561-452-6, Istanbul"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Macaluso L (2013). Ri-costruzione del fronte a mare della Cala a Palermo.",
        "ARC 2 CITT\u00c0, vol. n.1 aprile 2013, ISSN: 2240-7553"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-118",
        "titolo": "Il Restauro del Moderno e la verifica di un metodo: la Chiesa Madre a Gibellina",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5363-3"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5363-3",
        "opera": "(a cura di): Palazzotto E., Esperienze nel restauro del moderno. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Macaluso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L. (2013). Il Restauro del Moderno e la verifica di un metodo: la",
        "Chiesa Madre a Gibellina. In: (a cura di): Palazzotto E., Esperienze nel",
        "restauro del moderno. p. 113-118, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-204-5363-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Officina",
        "titolo": "La Chiesa Madre a Gibellina. Quarant'anni dal progetto alla realizzazione",
        "ISBN": [
          "9788860491176"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860491176",
        "anno": "2013",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Macaluso L (2013). La Chiesa Madre a Gibellina. Quarant'anni dal progetto",
        "alla realizzazione. Roma:Officina, ISBN: 9788860491176"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-168",
        "titolo": "L'architettura e l'arte di Gibellina Nuova",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-87-2"
        ],
        "csp": "Palermo:Caracol, ISBN: 978-88-89440-87-2",
        "opera": "(a cura di): Nobile M.R.;Sutera D., Catastrofi e dinamiche di inurbamento. Citt\u00e0 nuove e contesto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Macaluso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L. (2012). L'architettura e l'arte di Gibellina Nuova. In: (a cura di):",
        "Nobile M.R.;Sutera D., Catastrofi e dinamiche di inurbamento. Citt\u00e0 nuove",
        "e contesto. p. 165-168, Palermo:Caracol, ISBN: 978-88-89440-87-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-425",
        "titolo": "Fra Cardillo e ZEN. Incrocio tra via Fabio Besta e via Lanza di Scalea",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "Sciascia A,. Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sciascia A, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Macaluso L (2012). Fra Cardillo e ZEN. Incrocio tra via Fabio",
        "Besta e via Lanza di Scalea. In: Sciascia A,. Periferie e citt\u00e0",
        "contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p.",
        "423-425, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "483-487",
        "titolo": "Insulae, vincoli e preesistenze. L\u2019insula \u201c0E\u201d e il cortile Gnazziddi",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "Sciascia A, . Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA CITT\u00c0 CHE MANCA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sciascia A, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Macaluso L (2012). Insulae, vincoli e preesistenze. L\u2019insula",
        "\u201c0E\u201d e il cortile Gnazziddi. In: Sciascia A, . Periferie e citt\u00e0 contemporanea.",
        "Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA CITT\u00c0 CHE",
        "MANCA, p. 483-487, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-445",
        "titolo": "Il centro del quartiere ZEN. La piazza Gino Zappa",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "Sciascia A,. Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sciascia A, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Macaluso L (2012). Il centro del quartiere ZEN. La piazza Gino",
        "Zappa. In: Sciascia A,. Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i",
        "quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p. 443-445, PALERMO:Edizioni",
        "Caracol, ISBN: 9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "526-531",
        "titolo": "Il quartiere ZEN e la Piana dei Colli. Un parco attorno al quartiere",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "Sciascia A; . Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA CITT\u00c0 CHE MANCA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sciascia A, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Macaluso L (2012). Il quartiere ZEN e la Piana dei Colli. Un",
        "parco attorno al quartiere. In: Sciascia A; . Periferie e citt\u00e0 contemporanea.",
        "Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA CITT\u00c0 CHE",
        "MANCA, p. 526-531, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "492-495",
        "titolo": "Insulae, vincoli e preesistenze. L\u2019insula \u201cOE\u201d e il cortile Gnazziddi",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-67-4"
        ],
        "csp": "Palermo:Caracol, ISBN: 978-88-89440-67-4",
        "opera": "Sciascia A. Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Macaluso L, Garigliano T, Lopes G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L, Garigliano T, Lopes G (2012). Insulae, vincoli e preesistenze.",
        "L\u2019insula \u201cOE\u201d e il cortile Gnazziddi. In: Sciascia A. Periferie e citt\u00e0",
        "contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. p.",
        "492-495, Palermo:Caracol, ISBN: 978-88-89440-67-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "463-465",
        "titolo": "Dal centro di Palermo al quartiere ZEN. L\u2019ingresso a sud e il sistema delle scuole",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "Sciascia A,. Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA CITT\u00c0 CHE MANCA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sciascia A, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Macaluso L (2012). Dal centro di Palermo al quartiere ZEN.",
        "L\u2019ingresso a sud e il sistema delle scuole. In: Sciascia A,. Periferie e citt\u00e0",
        "contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA",
        "CITT\u00c0 CHE MANCA, p. 463-465, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "669-678",
        "titolo": "Il quartiere Zen-San Filippo Neri. L'identit\u00e0 degli spazi aperti",
        "ISBN": [
          "9788889400807"
        ],
        "csp": "ROMA:Prospettive, ISBN: 9788889400807",
        "opera": "(a cura di): Todaro B;De Matteis F, Il secondo progetto. Interventi sull'abitare pubblico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2012). Il quartiere Zen-San Filippo Neri. L'identit\u00e0 degli spazi",
        "aperti. In: (a cura di): Todaro B;De Matteis F, Il secondo progetto. Interventi",
        "sull'abitare pubblico. p. 669-678, ROMA:Prospettive, ISBN:",
        "9788889400807"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "505-509",
        "titolo": "Insulae, vincoli e preesistenze. Il completamento dell\u2019insula 3A",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "Sciascia A, . Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA CITT\u00c0 CHE MANCA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sciascia A, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciascia A, Macaluso L (2012). Insulae, vincoli e preesistenze. Il",
        "completamento dell\u2019insula 3A. In: Sciascia A, . Periferie e citt\u00e0",
        "contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo. LA",
        "CITT\u00c0 CHE MANCA, p. 505-509, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Porto:FAUP Publicacoes",
        "titolo": "Making Gibellina Nuova",
        "ISBN": [
          "9789898527011"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789898527011, Porto, Faculdade de Arquitectura , 11-14 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Pinto da Silva M,, Eurau12 Porto, Espa\u00e7o Publico e Cidade Contemporanea",
        "anno": "2012",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Macaluso L (2012). Making Gibellina Nuova. In: (a cura di): Pinto da Silva",
        "M,, Eurau12 Porto, Espa\u00e7o Publico e Cidade Contemporanea. Porto:FAUP",
        "Publicacoes, ISBN: 9789898527011, Porto, Faculdade de Arquitectura ,",
        "11-14 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "443-448",
        "titolo": "PALERMO, ZEN DISTRICT. AN OCCASION OF URBAN RE-QUALIFYING",
        "ISBN": [
          "9788896463086"
        ],
        "csp": "FERRARA:UnifePress, ISBN: 9788896463086, Ferrara, 20-21 aprile 2012",
        "opera": "(a cura di): Di Giulio R, Improving the Quality of Suburban Building Stock. Cost Action TU 0701. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Macaluso L (2012). PALERMO, ZEN DISTRICT. AN OCCASION OF",
        "URBAN RE-QUALIFYING. In: (a cura di): Di Giulio R, Improving the Quality",
        "of Suburban Building Stock. Cost Action TU 0701. p. 443-448,",
        "FERRARA:UnifePress, ISBN: 9788896463086, Ferrara, 20-21 aprile 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "957-966",
        "titolo": "Il Restauro del Moderno. La chiesa parrocchiale a Gibellina Nuova. Ludovico Quaroni e Luisa Anversa.",
        "ISBN": [
          "978-88-95612-77-5"
        ],
        "csp": "BARI:PolibaPress / Arti Grafiche Favia, ISBN: 978-88-95612-77-5, Bari",
        "opera": "Il progetto di architettura fra didattica e ricerca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MACALUSO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MACALUSO L (2011). Il Restauro del Moderno. La chiesa parrocchiale a",
        "Gibellina Nuova. Ludovico Quaroni e Luisa Anversa.. In: Il progetto di",
        "architettura fra didattica e ricerca. p. 957-966, BARI:PolibaPress / Arti",
        "Grafiche Favia, ISBN: 978-88-95612-77-5, Bari"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:CLEAN",
        "titolo": "Quando l'architettura \u00e8 il suolo",
        "ISBN": [
          "88-8497-215-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8497-215-6, Napoli, 1-2/12/2011",
        "opera": "Il disegno delle trasformazioni",
        "anno": "2011",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Macaluso L (2011). Quando l'architettura \u00e8 il suolo. In: Il disegno delle",
        "trasformazioni. NAPOLI:CLEAN, ISBN: 88-8497-215-6, Napoli, 1-2/12/2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Edizioni Caracol",
        "titolo": "Torre in C2. Osservazioni su un laboratorio di progettazione architettonica",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-60-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89440-60-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tripodo G, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tripodo G, Macaluso L (2011). Torre in C2. Osservazioni su un laboratorio",
        "di progettazione architettonica. PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "978-88-89440-60-5"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "162-167",
        "titolo": "Placemaking in rural areas",
        "ISBN": [
          "978-3-86859-449-2"
        ],
        "csp": "BERLINO:jovis Verlag GmbH, ISBN: 978-3-86859-449-2",
        "opera": "(a cura di): Schr\u00f6der J; Carta M; Ferretti M; Lino B, Territories. Rural-urban strategies. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2016). Placemaking in rural areas. In: (a cura di): Schr\u00f6der J;",
        "Carta M; Ferretti M; Lino B, Territories. Rural-urban strategies. p. 162-167,",
        "BERLINO:jovis Verlag GmbH, ISBN: 978-3-86859-449-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Editore",
        "titolo": "Simultaneous worlds. A museum six kilometres long: its roof is the sky; its walls are the town",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1821-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-916-1821-4",
        "opera": "Bertelli G; Bracchi P; Mei P;. Feeding (the) landscape. A new dynamic museum for agriculture. p. 192-203, Santarcangelo di Romagna,:Maggioli S.p.A",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2016). Simultaneous worlds. A museum six kilometres long: its",
        "roof is the sky; its walls are the town. In: Bertelli G; Bracchi P; Mei P;.",
        "Feeding (the) landscape. A new dynamic museum for agriculture. p.",
        "192-203, Santarcangelo di Romagna,:Maggioli S.p.A. Editore, ISBN:",
        "978-88-916-1821-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:MUP",
        "titolo": "Rural-urban intersections",
        "ISBN": [
          "978-88-7847-484-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7847-484-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Macaluso L (2016). Rural-urban intersections. Parma:MUP, ISBN:",
        "978-88-7847-484-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-48",
        "titolo": "Concilio Vaticano II e progetto urbano. Le chiese di San Raffaele Arcangelo e San Giovanni Evangelista a Palermo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2562-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2562-2",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A; Cuccia G; Palazzotto E; Sarro A, Architettura cultuale nel Mediterraneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2015). Concilio Vaticano II e progetto urbano. Le chiese di",
        "San Raffaele Arcangelo e San Giovanni Evangelista a Palermo. In: (a cura",
        "di): Sciascia A; Cuccia G; Palazzotto E; Sarro A, Architettura cultuale nel",
        "Mediterraneo. p. 39-48, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2562-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-111",
        "titolo": "Il parco dell'aeroporto. Percorsi urbani nella campagna fra l'aeroporto Falcone-Borsellino, Cinisi e Terrasini",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A., Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Macaluso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L. (2014). Il parco dell'aeroporto. Percorsi urbani nella campagna",
        "fra l'aeroporto Falcone-Borsellino, Cinisi e Terrasini. In: (a cura di): Sciascia",
        "A., Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola",
        "delle Femmine e Partinico. p. 105-111, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISTANBUL:Istanbul Technical University",
        "titolo": "Virtuous hybridization in agro-urban spaces",
        "ISBN": [
          "978-975-561-452-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-975-561-452-6, Istanbul",
        "opera": "Composite Cities. Proceedings",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dav\u00ec E, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dav\u00ec E, Macaluso L (2014). Virtuous hybridization in agro-urban spaces. In:",
        "Composite Cities. Proceedings. ISTANBUL:Istanbul Technical University,",
        "ISBN: 978-975-561-452-6, Istanbul"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Officina",
        "titolo": "La Chiesa Madre a Gibellina. Quarant'anni dal progetto alla realizzazione",
        "ISBN": [
          "9788860491176"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860491176",
        "anno": "2013",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Macaluso L (2013). La Chiesa Madre a Gibellina. Quarant'anni dal progetto",
        "alla realizzazione. Roma:Officina, ISBN: 9788860491176"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "669-678",
        "titolo": "Il quartiere Zen-San Filippo Neri. L'identit\u00e0 degli spazi aperti",
        "ISBN": [
          "9788889400807"
        ],
        "csp": "ROMA:Prospettive, ISBN: 9788889400807",
        "opera": "(a cura di): Todaro B;De Matteis F, Il secondo progetto. Interventi sull'abitare pubblico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Macaluso L (2012). Il quartiere Zen-San Filippo Neri. L'identit\u00e0 degli spazi",
        "aperti. In: (a cura di): Todaro B;De Matteis F, Il secondo progetto. Interventi",
        "sull'abitare pubblico. p. 669-678, ROMA:Prospettive, ISBN:",
        "9788889400807"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "443-448",
        "titolo": "PALERMO, ZEN DISTRICT. AN OCCASION OF URBAN RE-QUALIFYING",
        "ISBN": [
          "9788896463086"
        ],
        "csp": "FERRARA:UnifePress, ISBN: 9788896463086, Ferrara, 20-21 aprile 2012",
        "opera": "(a cura di): Di Giulio R, Improving the Quality of Suburban Building Stock. Cost Action TU 0701. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Macaluso L (2012). PALERMO, ZEN DISTRICT. AN OCCASION OF",
        "URBAN RE-QUALIFYING. In: (a cura di): Di Giulio R, Improving the Quality",
        "of Suburban Building Stock. Cost Action TU 0701. p. 443-448,",
        "FERRARA:UnifePress, ISBN: 9788896463086, Ferrara, 20-21 aprile 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Edizioni Caracol",
        "titolo": "Torre in C2. Osservazioni su un laboratorio di progettazione architettonica",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-60-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89440-60-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tripodo G, Macaluso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tripodo G, Macaluso L (2011). Torre in C2. Osservazioni su un laboratorio",
        "di progettazione architettonica. PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "978-88-89440-60-5"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "32157",
    "nome": "MACALUSO Luciana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Corrispondente da Palermo della rivista on line \u201cFestival dell\u2019Architettura Magazine\u201d. Direttore: Carlo Quintelli. Coordinamento: Enrico Prandi, Lamberto Amistadi. Festival dell\u2019Architettura: Via Usberti 181/a 43100 Parma - Italia. Tf: +39 0521 905929. www.festivalarchitettura.it. Comitato di Indirizzo Scientifico: Roberta Amirante, Facolt\u00e0 di Architettura di Napoli, Eduard Bru, Escuela Tecnica Superior de Arquitectura de Barcelona, Antonio De Rossi, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino, Maria Grazia Eccheli, Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze, Alberto Ferlenga, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Gino Malacarne, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena, Franz Prati, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, Carlo Quintelli, Facolt\u00e0 di Architettura di Parma, Piero Ostilio Rossi, Facolt\u00e0 di Architettura di Roma, Andrea Sciascia, Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo, Angelo Torricelli, Scuola di Architettura Civile del Politecnico di Milano, Ilaria Valente, Scuola di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Editore: Festival Architettura Edizioni. Direttore responsabile: Enrico Prandi. Caporedattore: Lamberto Amistadi. Redazione: Mariateresa Aprile, Filippo Bricolo, Renato Capozzi, Ildebrando Clemente, Stefano Cusatelli, Daniele Carfagna, Cristiana Eusepi, Giovanni Luca Ferreri, Carlo Gandolfi, Marco Maretto, Kuno Mayr, Mauro Marzo, Susanna Pisciella, Giuseppina Scavuzzo, Carlotta Torricelli FAMagazine \u00e8 la rivista on-line del Festival dell\u2019Architettura a temporalit\u00e0 quindicinale. Al fine della pubblicazione i contributi spediti vengono valutati (peer review) e le valutazioni dei referee comunicate in forma anonima sul sito di FAMagazine (valutazione Referee).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al Workshop internazionale \"Parigi - Palermo - Lisbona. Projets alternatifs sur le site de l\u2019Expo 98 de Lisbonne\". Responsabili scientifici proff. Cesare Ajroldi e Dominique Rouillard. I progetti sono esposti alla Ecole d'Architecture Paris Malaquais. Dipartimento di Teoria, Storia e Progetto. Il progetto \u00e8 pubblicato in: Macaluso L (2007), Centro di servizi all'expo di Lisbona, in Ajroldi C, Girard C, Rouillard D, EXPO LISBOA 1998. Palermo-Paris, ROMA: Officina edizioni, pp.41-43, ISBN 978886049030-8.",
        "periodo": "dal 29-03-2004 al 09-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla manifestazione \"Contaminazioni 04 \u2013Rassegna d\u2019arte contemporanea\" finanziata dalla Presidenza della Regione Siciliana, svoltasi a Balestrate, con disegni a china su fotografie.",
        "periodo": "dal 07-08-2004 al 14-08-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Workshop \"FUTURA. La casa del futuro\" con il progetto \"Anti-condominio a capsule autonome e aggregabili\". Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Comitato scientifico proff. T. La Rocca, E. Palazzotto, A. Sciascia. Il progetto di L.Macaluso e M.Annaloro \u00e8 pubblicato in AA. VV. (2008), Futura. Come abiteremo domani, Sciascia A., La casa ipertestuale. Libert\u00e0 di incontrarsi, PALERMO: Design Park, p. 64. ISBN 10: 8887669627/ ISBN 13: 9788887669626. E in: E. Palazzotto, A. Sciascia (2010), La casa ipertestuale \u2013 Chiarezza labirintica e moltiplicazione delle soglie, in Sostenibilit\u00e0 fra preesistenze storiche e citt\u00e0 contemporanea. Abitare il futuro...dopo Copenhagen. Napoli, 13-14 dicembre 2010, NAPOLI: Clean Edizioni, pp. 598. Comitato scientifico: F. D. Moccia, L. M. Fusco, V. Pezza, ISBN/ISSN: 978-88-8497-163-0.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 05-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Workshop \"Architettura e Infrastrutture, La riconnessione fra il nuovo porto e la citt\u00e0 a S. Agata di Militello\". Universit\u00e0 degli studi di Palermo - Comune di S. Agata di Militello. Resp. scientifici: A. Margagliotta, A. Sarro, G.F. Tuzzolino.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 14-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla cura della mostra \"Guglielmo Acciaro, l'Architettura come Pensiero\" realizzata a Palermo presso l'ex deposito delle locomotive a Sant'Erasmo. Guglielmo Acciaro, architetto siciliano, \u00e8 titolare dello studio Officina di Architettura e Design di Palermo. Ha richiamato attorno a s\u00e9 circa trenta giovani architetti e creativi provenienti da varie parti del mondo. Lo studio non \u00e8 per loro solo una scuola dove imparare, \u00e8 luogo di relazione e di scambio di idee, l\u2019occasione di partecipare alle competizioni internazionali diventa un processo virtuoso di confronto. Luciana Macaluso fa parte del gruppo di lavoro dall'aprile 2006 al gennaio 2007. In occasione della mostra il gruppo ha prodotto la pubblicazione: Architettura come pensiero: Guglielmo Acciaro, Officina di Architettura e Design, Caracol, Palermo 2006. ISBN: 88-89440-09-0",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tutor nel Workshop Caserta - Progettare nelle cave. Coordinatore prof. C. A. Manzo. Facolt\u00e0 di Architettura di Aversa - Federico II Napoli - Comune di Caserta. Il progetto \u00e8 pubblicato in Macaluso L, Miceli F, Padricelli A (2009), Connettere frammentando, in Borrelli M, Santacroce A (a cura di), Aree di scavo e spazi urbani, ROMA: Edizioni Kappa, pp.42-47.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop LIDA 2008 \"Il progetto dell\u2019esistente e il restauro del paesaggio. L\u2019area dello stretto\". Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria. DASTEC - resp. scientifico Prof. L. Thermes. Comitato scientifico: Professori O. Amaro, G. Arcidiacono, C. Campos, G. D'Ardia, G. Neri, A. Nesi, R. Rizzi, F. Rossi Prodi, L. Thermes, I. Valente. Il progetto \u00e8 pubblicato in: Macaluso L., Miceli F., Sistemazione del porto di Reggio e torri sulla fiumara Annunziata, in: Arcidiacono G., (2010): Apparizioni di architettura sullo Stretto, \u00abArchitettura e citt\u00e0\u00bb n. 5, MILANO: Di Baio Editore, pp. 119-128, ISBN: 978-88-7499-216-4.",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "Collabora nell'organizzazione del primo seminario Miur Prin 2007 - \u201cLinee guida per la riqualificazione e l\u2019aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica\u201d. Coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro. \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Partecipa al seminario in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Palermo. Relatori: M. Beccali, D. Costi, F. Fava, E. Palazzotto. F. Schilleci, A. Sciascia.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 29-10-2008"
      },
      {
        "content": "Collabora nell'organizzazione del secondo seminario Miur Prin 2007 - \u201cLinee guida per la riqualificazione e l\u2019aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica\u201d. Coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro. \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Partecipa al seminario in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Palermo. Relatori: M. Beccali, A. Biancucci, F. Schilleci, A. Sciascia",
        "periodo": "dal 21-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Collabora nell'organizzazione del terzo seminario Miur Prin 2007 - \u201cLinee guida per la riqualificazione e l\u2019aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica\u201d. Coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro. \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Partecipa al seminario in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Palermo. Relatori: G. Bonafede, F. Fava, A. Mam\u00ec, M. Picone, A. Sciascia.",
        "periodo": "dal 09-01-2009 al 09-01-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora nell'organizzazione del quarto seminario Miur Prin 2007 - \u201cLinee guida per la riqualificazione e l\u2019aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica\u201d. Coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro. \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Partecipa al seminario in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Palermo. Relatori: C. Ajroldi, G. Napoli, S. Riggio, A. Sciascia, G. Tripodo.",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 13-02-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora nell'organizzazione del quinto seminario Miur Prin 2007 - \u201cLinee guida per la riqualificazione e l\u2019aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica\u201d. Coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro. \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Partecipa al seminario in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Palermo. Relatori: G. Guerrera, V. Melluso, M. Panzarella, A. Sciascia.",
        "periodo": "dal 31-03-2009 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora nell'organizzazione del sesto seminario Miur Prin 2007 - \u201cLinee guida per la riqualificazione e l\u2019aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica\u201d. Coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro. \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Partecipa al seminario in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Palermo. Relatori: T. Basiric\u00f2, G. Marsala, E. Palazzotto, R. Partinico, R. Prescia, N. Santoro, F. Scaffidi Abbate, A. Sciascia, F. Terranova.",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Workshop, Osdotta 2009 \u201cIl restauro del Moderno\u201d - \u201cControllo e progettazione dell\u2019esistente: applicazione al recupero della Rotonda Nervi\u201d (nell\u2019ambito del Seminario Osdotta 2009: Produzione dell\u2019architettura tra tecniche e progetto: ricerca e innovazione per il territorio). (Comitato scientifico: C. Ajroldi, G. Arcidiacono, D. Costi, F. La Regina, A. Marino, R. Prescia). Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 08-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla Bergamo International Summer School - \"Architettura dei tessuti marginali\" Politecnico di Milano - responsabili scientifici prof. Roberto Spagnolo, prof. Ilaria Valente - Comune di Bergamo.",
        "periodo": "dal 10-07-2009 al 18-07-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 invitata come tutor al workshop \"Il Golfo di Manfredonia, porta del Gargano. Dal porto vecchio al molo industriale\". Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, Corso di Laurea in Economia dell\u2019Ambiente e del Territorio. Comune di Manfredonia. resp. scientifico prof. Riccardo Florio. Il progetto \u00e8 pubblicato in: Florio R., Piscopo C., Scala P. (a cura di), (2010): Il Golfo di Manfredonia dal porto vecchio al molo industriale, ROMA: Officina. ISBN/ISSN: 9788860490803.",
        "periodo": "dal 09-09-2009 al 13-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Workshop Messina-Palermo \u201cLa forma edificata\u201d \u2013 Il sistema degli isolati 11bis, 12bis, 13bis di Messina. Comitato scientifico: C. Ajroldi, G. Arcidiacono, F. Cannone, L. Fusco, A. Marino, T. Marra, V. Melluso, E. Palazzotto, R. Prescia, A. Sciascia.",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno Miur Prin 2007 \u201cRiqualificazione ed aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica. Linee guida per gli interventi nei quartieri innovativi IACP nell\u2019Italia centromeridionale\u201d. Coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro; \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia Dipartimento di Architettura, Palermo. Saluti: R. Lagalla, Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, A. Milone, Preside della Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo. M. Parlavecchio, Assessore all\u2019Urbanistica del Comune di Palermo S. Giangrande, Direttore generale IACP della Provincia di Palermo M. Panzarella, Presidente del Corso di Laurea della Facolt\u00e0 di Architettura Lm4 di Palermo M. Aprile, Direttore del Dipartimento di Architettura di Palermo contributi G. Strappa, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza E. Carreri, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli A. Falzetti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata G. Grella, Universit\u00e0 degli Studi de L\u2019Aquila A. Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo M. Beccali, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo D. Costi, Universit\u00e0 degli Studi di Parma F. Fava, Universit\u00e0 degli Studi di Padova A. Mam\u00ec, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo E. Palazzotto, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo F. Schilleci, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinamento e organizzazione: A. Sciascia, E. Dav\u00ec, I. Grassedonio, L. Macaluso",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Capogruppo nel Workshop Prin 2007 \"Palermo citt\u00e0 periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e ZEN\". Dipartimento di Architettura di Palermo. Responsabile scientifico prof. Andrea Sciascia - Palermo. Nell'ambito del PRIN 2007, coordinato a livello nazionale dal prof. B. Todaro, il prof. Sciascia invita 45 gruppi di progettisti italiani e stranieri per un confronto sui temi di studio. I gruppi si incontrano all'inizio e alla fine del workshop, elaborando le proposte nelle sedi di appartenenza. Il progetto \u00e8 pubblicato in: Sciascia A. (2011), Palermo: periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen, AA. VV., Il progetto di architettura fra didattica e ricerca. BARI: Arti grafiche Favia, p. 1144. Comitato scientifico: G. Accasto, C. Ajroldi, R. Amirante, M. Aprile, M. Argenti, L. Barbera, L. Basso Peressut, E. Bordogna, G. Braghieri, F. Cellini, C. D\u2019Amato, C. Gambardella, C. Giammarco, F. Mariniello, L. Micara, G. Neri, L. Ortelli, G. Ottolini, C. Patestos, A. Petruccioli, F. Purini, L. Ramazzotti, A. Torricelli, P. Zermani. ISBN 978-88-95612-77-5; Sciascia A. (2012), Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo, PALERMO: Caracol, pp. 492-495. Collana diretta da M. Panzarella e A. Sciascia: La citt\u00e0 che manca, 1. Comitato scientifico: R. Amirante, P.-A. Croset, F. Fava, R. Florio, L. Ortelli. ISBN: 978-88-89440-67-4; Todaro B., De Matteis F. (a cura di) (2012), Il secondo progetto. Interventi sull\u2019abitare pubblico, ROMA: Prospettive Edizioni, p. 211, vol. II, Comitato scientifico: M. Cafaro, F. De Matteis, D. Fiorani, L. Forgione, F. Lambertucci, V. Palmieri. ISBN 978-88-89400-81-4.",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 15-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore alle Giornate Internazionali di Studio \u201cAbitare il Futuro... dopo Copenhagen\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura Federico II di Napoli. Coordinatore: Prof. F.D. Moccia. Comitato scientifico: Professori F.D. Moccia, L.M. Fusco, V. Pezza. In particolare, presenta \"Sostenibilit\u00e0 fra preesistenze storiche e citt\u00e0 contemporanea\".",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 invitata a relazionare nell'ambito del convegno \"Adeguamento liturgico e progetto d\u2019architettura per la chiesa di oggi\u201d, Auditorium di Loppiano, Firenze. Presenta con I. Grassedonio e G. De Simone \"Tre chiese di Ludovico Quaroni\".",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 29-01-2011"
      },
      {
        "content": "Interviene nella tavola rotonda fra pi\u00f9 dottori e dottorandi di ricerca italiani \"Novit\u00e0 e originalit\u00e0 in Architettura\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Aversa, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Coordinano, intervengono, moderano: C. Gambardella, G. Di Domenico, F. Purini, L. Molinari, F. Careri, A. Como, F. Costanzo, F. Izzo, P. Miano, C. Piscopo, E. Pitzalis, A. De Poli, R. Rizzi, C. Gambardella, R. Amirante, L. Cafiero, L. Capobianco, E. Carreri, C. Di Domenico, N. Flora, C. Moccia, M. Rendina, L. Amistadi, F. Ippolito, G. Menna, S. De Vita, L. Malfona, D. Morelli.",
        "periodo": "dal 05-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al \u201c1\u00b0 Congresso Internazionale di Rete Vitruvio\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Bari. Coordinatore scientifico: Prof. C. D'Amato. Presidente scientifico: Prof. F. Purini. Comitato scientifico: Professori G. Accasto, C. Ajroldi, R. Amirante, M. Aprile, M. Argenti, L. Barbera, L. Basso Peressut, E. Bordogna, G. Braghieri, F. Cellini, C. D\u2019Amato, C. Gambardella, C. Giammarco, F. Mariniello, L. Micara, G. Neri, L. Ortelli, G. Ottolini, C. Patestos, A. Petruccioli, F. Purini, L. Ramazzotti, A. Torricelli, P. Zermani. Relazione sul metodo di ricerca sperimentato nel Dottorato in progettazione architettonica di Palermo, che considera il progetto di architettura strumento di conoscenza.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore e collabora nell\u2019organizzazione del Convegno \u201cPeriferie e citt\u00e0 contemporanea. L\u2019insula \u201c0E\u201d e il cortile Gnazziddi nel quartiere Zen 2 a Palermo\u201d Universit\u00e0 di Palermo. Dipartimento di Architettura. Polo Universitario di Agrigento. saluti Angelo Milone, Preside della Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2018Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Giuseppe De Giovanni, Presidente del Corso di Laurea in Architettura LM4 di Agrigento Marcello Panzarella, Presidente del Corso di Laurea in Architettura LM4 di Palermo interventi Andrea Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Emanuele Palazzotto, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Michela Barosio, Universit\u00e0 degli Studi di Torino Silvia Catarsi, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Luciana Macaluso, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Francesca Mugnai, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Paola Scala, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli conclusioni Giuseppe Guerrera, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Vincenzo Melluso, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Valeria Scavone, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Marco Trisciuoglio, Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al convegno \"Giornate Internazionali di Studio, 200bicentenario Scuola di Ingegneria di Napoli - Abitare il Futuro...Il disegno delle trasfomazioni\u201d. Dipartimento di Progettazione Urbana e di Urbanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Polo delle Scienze e delle Tecnologie. Presenta: \"Quando l'architettura \u00e8 il suolo\" . Comitato scientifico: Professori A. Cantafora, M. Gaiani, G. Novello, B. Secchi, M. Losasso, L. M. Papa, V. Pezza, F. Polverino, F. Rispoli, M. Russo.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'organizzazione del primo seminario Miur Prin 2009 - \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura, del territorio, dei centri minori\u201d. Coordinatore nazionale prof. L. Ramazzotti. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. \u201cTra Palermo e l\u2019aeroporto. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. A. Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Relatori: Marcella Aprile, Andrea Sciascia, Tiziano Caruso, Tommaso La Mantia, Giuseppe Lo Papa, Maurizio Vesco",
        "periodo": "dal 21-12-2011 al 21-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'organizzazione del secondo seminario Miur Prin 2009 - Miur Prin 2009 - \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura, del territorio, dei centri minori\u201d. Coordinatore nazionale prof. L. Ramazzotti. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. \"Tra Palermo e l\u2019aeroporto. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture\" (resp. Prof. A. Sciascia). Relatori: A. Sciascia, G. Barbera, E. Biagi, G. Marsala, G. Schifani.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'organizzazione del terzo seminario Miur Prin 2009 - \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura, del territorio, dei centri minori\u201d. Coordinatore nazionale prof. L. Ramazzotti. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. \u201cTra Palermo e l\u2019aeroporto. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. A. Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Relatori: Andrea Sciascia, Giuseppe Avellone, Alessandra Dino, Ferdinando Corriere, Marilena Macaluso, Valeria Scavone.",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Improving the Quality of Suburban Building Stock - COST ACTION TU 0701 I FINAL CONFERENCE, Ferrara, Italy. www.consorzioferrararicerche.it. Relazione: \"Palermo, Zen district. An occasion of urban re-qualifying\". Comitato scientifico: M. Almeida, D. Bajare, D. Bikas, R. P. Borg, Z. Bozinovski, S. Brunoro, V. Buhagiar, S. Chandra, T. Dahl, A. De Naeyer, K. Denizou, R. Di Giulio, A. June, J. Kang, A. Korjakins, A. Krstic-Furundzic, M. Kutanis, A. L. Hauge, J. Huber, S. Ianca, S. Ledbetter, A. Monteiro De Sousa, J. Nevalainen, V. Rajcic, C. M. Ravesloot, A. Rybka, L. Seduikyte, J. Selih, M. Sitar, A. Soikkeli, T. Stojkov, P. O. Wedebrunn, C. Wetzel, G. Xydis, S. Yilmaz, R. Zarnic.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'organizzazione del quarto seminario Miur Prin 2009 - \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura, del territorio, dei centri minori\u201d. Coordinatore nazionale prof. L. Ramazzotti. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. \u201cTra Palermo e l\u2019aeroporto. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. A. Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo presso il Dipartimento di Architettura di Palermo. Relatori: Andrea Sciascia, Elisabetta Di Stefano, Salvatore Ferlita, Sandro Scalia, Filippo Schilleci.",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 invitata in qualit\u00e0 di capogruppo al Workshop \"Dalla Casa dei Matti alla Citt\u00e0\". Propone un \"Nuovo ingresso alla Vignicella\" (con T. Garigliano). Il workshop si svolge nell\u2019ambito della ricerca Prin 2008 \u201cI complessi manicomiali in Italia tra Otto e Novecento. Atlante del patrimonio storico-architettonico ai fini della conoscenza e della valorizzazione\u201d. responsabile scient. unit\u00e0 Palermo prof. C. Ajroldi. Coordinatore nazionale: prof. C. Lenza, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Luigi Vanvitelli\". Il progetto \u00e8 pubblicato in: Ajroldi C., Progetto e restauro: workshop a Palermo, in Ajroldi C., Crippa M.A., Doti G., Guardamagna L., Lenza C., Neri M.L., I complessi manicomiali in Italia tra Otto e Novecento, MILANO: Mondadori Electa, p.348, ISBN 978-88-370-9648-9.",
        "periodo": "dal 12-07-2012 al 17-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relaziona al convegno internazionale EURAU 2012 \u201cEuropean Symposium on Research in Architecture and Urban Design. Public Space and Contemporary City\u201d. University of Porto. Portogallo. Session: Making City. Comitato scientifico: P. Alarc\u00e3o, A. Alves Costa, F. Ameziane, R. Amirante, T. Andresen, M. A. Anibarro, F. Arques, F. Barata, N. Brand\u00e3o, G. Canto Moniz, A. Carapinha, L. S. Carneiro, E. Carreri, J. L. Carrilho Da Gra\u00e7a, R. Coelho, M. Crunelle, M. Fernandes De S\u00e1, S. Fernandez, J. Figueira, D. Gazapo, J. F. Gon\u00e7alves, N. Grande, T. V. Heitor, J. Iba\u00f1ez, M. Kr\u00fcger, C. Lapayese, P. Louguet, C. Machado, F. Moreira Da Silva, M. Oliveira, M. Pinto Da Silva, N. Portas, C. Piscopo, R. P\u00f3voas, P. Provid\u00eancia, J. Quint\u00e3o, F. Ramalhete, R. Ramos, J. M. Rodrigues, G.Saglamer, M. Sequeira, J. Sousa Morais, E. Souto Moura, C. Spiridonidis, D. Tavares, P. Tormenta Pinto, A. Tost\u00f5es, M. Trisciuoglio, G. Vaz Pinheiro.",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Collabora nell'organizzazione e partecipa alla Riunione di coordinamento nazionale \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d coordinatore nazionale prof. L. Ramazzotti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata \u201cTra Palermo e l\u2019aeroporto. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture\u201d responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. A. Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. L'incontro si svolge a Palermo, presso il Dipartimento di Architettura.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Collabora nell\u2019organizzazione del Convegno \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura, del territorio, dei centri minori\u201d coordinatore nazionale prof. L. Ramazzotti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. \u201cLa citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture. Tra Isola delle Femmine e Partinico\u201d responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. A. Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Relaziona sulla individuazione delle aree di studio (in particolare presenta i temi di progetto di Cinisi e Terrasini). Con: Roberto Lagalla, Rettore dell\u2018Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Angelo Milone, Preside della Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2018Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Marcello Panzarella, Coordinatore del Dottorato di Ricerca in Architettura dell\u2018Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Marcella Aprile, Direttore del Dipartimento di Architettura dell\u2018Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Giuseppe Agrusa, Sindaco del Comune di Carini Salvo Lo Biundo, Sindaco del Comune di Partinico Salvatore Palazzolo, Sindaco del Comune di Cinisi Marcello Gualdani, Commissario Straordinario Istituto Autonomo Case Popolari di Palermo Carmelo Scelta, Direttore Generale Gesap s.p.a. Carlo Maria Sadich, FG Tecnopolo unit\u00e0 di ricerca - interventi Luigi Ramazzotti, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata Carlo Manzo, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Francesco Rispoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d Giuseppe Strappa, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d Antonino Margagliotta, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Andrea Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Maurizio Vesco, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Dario Costi, Universit\u00e0 degli Studi di Parma Emanuele Palazzotto, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Emanuela Dav\u00ec, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Monica Gentile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Luciana Macaluso, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Il 21 dicembre alle ore 8.30 - sopralluogo partenza da Piazza Marina, Palermo ore 8.30 partecipano Michela Barosio (TORINO), Francesco Cacciatore (SIRACUSA), Valerio Cannizzo (PALERMO), Paolo Carlotti (ROMA), Silvia Catarsi (FIRENZE), Fabrizio Ciappina (REGGIO CALABRIA), Francesco Costanzo (NAPOLI), Tania Culotta (PALERMO), Isabella Daidone (PALERMO), Emanuela Dav\u00ec (PALERMO), Ivana Elmo (PALERMO), Antonella Falzetti (ROMA), Giuseppina Farina (PALERMO), Massimo Ferrari (MILANO), Luisa Ferro (MILANO), Giovanni Fiamingo (REGGIO CALABRIA), Giuseppe Fugazzotto (REGGIO CALABRIA), Monica Gentile (PALERMO), Alfonso Giancotti (ROMA), Esther Giani (VENEZIA), Jacopo Gresleri (FERRARA), Gianfranco Guaragna (TRIESTE), Luciana Macaluso (PALERMO), Laura Marino (MESSINA), Francesco Menegatti (ROMA), Tomaso Monestiroli (MILANO), Francesca Mugnai (FIRENZE), Dina Nencini (ROMA), Riccardo Palma (TORINO), Carmine Piscopo (NAPOLI), Enrico Prandi (PARMA), Carlo Ravagnati (TORINO), Francesco Rispoli (NAPOLI), Antonello Russo (REGGIO CALABRIA), Ignazio Saitta (PALERMO), Andrea Santacroce (NAPOLI), Paola Scala (NAPOLI), Gaetano Scarcella (REGGIO CALABRIA), Luigi Stendardo (PADOVA), Annalisa Trentin (CESENA), Marco Trisciuoglio (TORINO), Francesco Viola (NAPOLI) coordinamento e organizzazione A. Sciascia. E. Dav\u00ec, M. Gentile, L. Macaluso",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 21-12-2012"
      },
      {
        "content": "Workshop Prin 2009 - Tra Isola delle Femmine e Partinico. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture. Dipartimento di Architettura di Palermo. Responsabile scientifico prof. Andrea Sciascia. Tale attivit\u00e0 di progettazione si inserisce nell\u2019ambito del PRIN 2009 \"Dalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell'architettura del territorio dei centri minori\" (coordinatore nazionale prof. Luigi Ramazzotti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata). Il 20 dicembre sono presentate le aree studiate a nord ovest di Palermo. Il campo d\u2019indagine si estende da Isola delle Femmine a Partinico e si struttura attraverso tre colonne vertebrali: la costa, l\u2019autostrada A29 Palermo - Mazara del Vallo e l\u2019articolata linea descritta dalle falde dei monti (Colombrina, Ceresia, Pecoraro, Palmeto, Cesar\u00f2). Durante il primo anno di studio (sopralluoghi, seminari, ricerca d\u2019archivio) sono state individuate delle aree di progetto nei comuni di Carini, Cinisi e Partinico. Quella di Cinisi, in particolar modo, \u00e8 stata scelta in relazione all\u2019aeroporto Falcone Borsellino e alla sua prossima espansione. Secondo una consuetudine inaugurata dal professore Pasquale Culotta nel Prin 2002 \"Gli archivi del progetto di urbanistica, architettura e design: spazi organizzazione e gestione\" e riproposta da A. Sciascia nel Prin 2007 \u201cLinee guida per la riqualificazione e l'aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica\u201d, nel workshop si propongono a diversi gruppi di ricerca, anche di altri Atenei italiani, le problematiche delle aree di studio come temi di progetto. Ogni gruppo elabora il progetto nella propria sede, sebbene ci siamo due momenti di confronto all'inizio e alla fine del lavoro.",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cPioggia di libri\u201d iniziativa organizzata da A. Sciascia e G. Di Benedetto presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo. L. Macaluso presenta il libro di Giuseppe Di Benedetto, Parole e concetti dell\u2019architettura, Itinera Lab, Marsala 2012, presentatore senior: Prof. C. Ajroldi.",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 22-01-2013"
      },
      {
        "content": "Collabora all'organizzazione della mostra \"Periferie e citt\u00e0 contemporanea\" dei Laboratori II di Progettazione Architettonica dei professori: R. Lecardane, E. Palazzotto, A. Sciascia, Z. Tesoriere. Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Palermo - sala mostre.",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Lisca, Laboratorio Itinerante di Studi sulla Citt\u00e0 e l\u2019Architettura. 1\u00b0 forum nazionale dei giovani ricercatori di Progettazione Architettonica - Universit\u00e0 di Siracusa \"Il progetto della citt\u00e0 di mezzo. Fra Augusta e Avola\". \u00c8 invitata come capogruppo del team dell'Universit\u00e0 di Palermo. Partecipano anche altri sette gruppi provenienti dalle Universit\u00e0 di Venezia, Milano, Bologna, Roma, Bari, Reggio Calabria e Catania. Comitato scientifico: F. Cacciatore, F. Foti, V. Martelliano, C. Rizzica.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Mostra presso il MAXXI di Roma del progetto \"Complesso parrocchiale San Giacomo apostolo a Ferrara\" A.Sciascia (capogruppo), I. Grassedonio,V. Cannizzo, E.Dav\u00ec, L. Macaluso (collaboratori).",
        "periodo": "dal 30-04-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \"Dalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\" presso la Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Aversa. Dipartimento di Architettura e Disegno industriale Luigi Vanvitelli. Responsabile scientifico: Prof. C. Manzo. L'incontro si svolge nell'ambito della ricerca Prin 2009 \"Dalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\" coordinata a livello nazionale dal Prof. L. Ramazzotti. L. Macaluso presenta alcuni avanzamenti della ricerca sviluppati dall'Unit\u00e0 di Palermo, di cui \u00e8 stato responsabile scientifico il Prof. A. Sciascia.",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cPioggia di libri\u201d iniziativa organizzata dal prof. A. Sciascia e dal prof. G. Di Benedetto presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo. L. Macaluso presenta il libro di Vieri Quilici, La Vita delle Opere. Una riflessione e vari pretesti sulla durata in architettura, Palombi editori, Roma 2011, con V. Cannizzo e i professori F. De Simone, A. Sarro (presentatori senior).",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cPioggia di libri\u201d iniziativa organizzata dal prof. A. Sciascia e dal prof. G. Di Benedetto presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo. I professori Cesare Ajroldi e Giuliana Tripodo e l'arch.Valerio Cannizzo presentano il libro di Luciana Macaluso, La Chiesa Madre di Gibellina, Officina, Roma 2013. L.Macaluso partecipa alla discussione come autrice.",
        "periodo": "dal 14-01-2014 al 14-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 invitata dalla Prof. Paola Scala a presentare \u201cIl completamento del quartiere Zen a Palermo\u201d, nell'ambito di un ciclo di seminari tenuti presso il Dipartimento di Architettura Diarch dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 06-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studi \u201cTypos, typus, tipo, type\u201d. Presenta \u201cIl tipo secondo Aldo Rossi\u201d. responsabile scientifico prof. A. Sciascia presso l\u2019Universit\u00e0 di Palermo. Intervengono T. Caruso, G. Di Benedetto, S. Ferlita, C. Ferrara, E. Palazzotto, S. Tedesco, Z. Tesoriere e gli architetti V. Cannizzo, I. Daidone, L. Macaluso, F. Zaffora.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore nel convegno \u201cNuove visioni per le periferie palermitane\u201d. Interviene con \u201cI quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo\u201d. La giornata \u00e8 organizzata da Fareuniversit\u00e0 con il patrocinio dell\u2019Ordine degli Architetti della provincia di Palermo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Con i professori: M. Picone, M. Carta, A. Sciascia, F. Schilleci, B. Lino, il presidente dell'ordine degli architetti di Palermo F. Miceli e l'arch. A. Agnello.",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Al convegno \u201cTracce urbane al Sud\u201d relaziona su \u201cIl quartiere Zen e i vari tipi di strade\u201d. Ecomuseo Mare Memoria Viva - ex deposito delle locomotive S. Erasmo. Palermo.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra \"Di ogni ordine e grado. L\u2019architettura della Scuola\" a cura di Massimo Ferrari con Claudia Tinazzi, Beatrice Gerli con il progetto \"Un asilo a Mondello\" elaborato con Andrea Sciascia. (F. Zaffora e M.Ferraro - collaboratori).",
        "periodo": "dal 31-07-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Head Tutor alla International Summer School 2015 \"From ecological landscape to architectural design. Feeding the Landscape - a new dynamic museum for agriculture\". VI edizione, Politecnico di Milano, sede di Piacenza. Direttori: prof. Guya Bertelli, prof. Carlos Garc\u00eda V\u00e1squez. Honours Committe: Proff. G. Azzone, A. Balducci, L. Collina, S. Crotti, G. Dragoni, G. Pasqui, I. Valente, D. Zaninelli, M. Aug\u00e9, C. De Albertis, P. Dosi, L.Freyrie, A. Grasso, V. Gregotti. International Committe: J. Bellmunt, G. Byrne, P-A. Croset, P. Donadieu, A. Galfetti, J. Garces, Grafton Architects, K. Hofert, L. Horelli, J. Nunes, F. Sagarra Trias, G. Shane, M. A. Visser.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al V Forum dell\u2019Associazione nazionale ProArch \u201cPer la qualit\u00e0 della formazione in architettura\u201d con l\u2019intervento \u201cIl progetto della continuit\u00e0 urbana\u201d. Presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Collabora all\u2019organizzazione del convegno \"La citt\u00e0 in estensione in Sicilia\" ed \u00e8 relatore con l\u2019intervento: \u201cLa citt\u00e0 in estensione fra Carini e Terrasini\u201d. Universit\u00e0 di Palermo (resp. scient. Prof. A. Sciascia) e Ordine degi Architetti della Provincia di Palermo (resp. scientifico Arch. Mario Chiavetta). Cantina Borbonica di Partinico. Con: Prof. L. Ramazzotti, Facolta\u0300 di Ingegneria \"Tor Vergata\" di Roma, Prof. Antonella Falzetti, Facolta\u0300 di Ingegneria di Roma \u201cTor Vergata\u201d, Prof. A. Margagliotta, Universita\u0300 degli Studi di Palermo, Prof. A. Sciascia. Universita\u0300 degli Studi Palermo, Prof. M. Vesco, Universita\u0300 degli Studi di Palermo, I. Daidone, Universita\u0300 degli Studi di Palermo, L. Macaluso, Universita\u0300 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato di organizzazione (con M. Ferretti (LUH), B. Lino (UniPa), E. Sommariva (LUH), S. Hartmann (LUH)) ed \u00e8 relatore al convegno internazionale \"Territories. Rural-urban strategies\" organizzato nell'ambito del programma DAAD Hochschuldialog S\u00fcdeuropa dalla Universit\u00e0 di Palermo (Dipartimento di Architettura) e dalla Leibniz Universit\u00e4t Hannover (Institut f\u00fcr Entwerfen und St\u00e4dtebau). Responsabili scientifici e coord. Prof. Maurizio Carta (UniPa) e J\u00f6rg Schr\u00f6der (LUH). Segue un workshop con gli studenti. Presso l'Universit\u00e0 Leibniz di Hannover. In particolare presenta: \u201cPlacemaking in rural areas\u201d. Presso la Leibniz Universit\u00e4t Hannover, Faculty of Architecture and Landscape Sciences, Hannover, Germania. Con: Prof. Manuel Gausa (University Genoa, IaaC), Prof. Mose\u0300 Ricci (University Trento), Maurizio Carta (University Palermo), Jo\u0308rg Schro\u0308der (LUH), Raffaella Fagnoni (University Genoa), Carlo Gasparrini (University Naples), Carles Llop (UPC Catalonia), Mariavaleria Mininni (University Basilicata), Pino Scaglione (University Trento), Wolfgang Andexlinger (University Innsbruck), Silvia Brandi (IaaC Barcelona), Nicola Cannessa (University Genoa), Laura Cipriani (IUAV Venice), Maddalena Ferretti (LUH), Andreas Flora (University Innsbruck), Sarah Hartmann (LUH), Barbara Lino (University Palermo), Ines Lu\u0308der (LUH), Luciana Macaluso (University Palermo), Mathilde Marengo (IaaC Barcelona), Chiara Rizzi (University Trento), Emanuele Sommariva (LUH).",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'organizzazione della mostra \u201cAlla ricerca di una citt\u00e0 normale. Il ruolo dei quartieri d\u2019iniziativa pubblica nell\u2019espansione urbana degli ultimi 50 anni in Italia\u201d. Direzione Generale Arte e Architettura Contemporanee e Periferie Urbane, organo del Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 culturali e del Turismo (MiBACT), presso l\u2019archivio di stato dell\u2019Eur a Roma (15 aprile-15 giugno 2016). Comitato scientifico: F. Galloni (Direttore Generale Arte e Architettura Contemporanee e Periferie urbane - Presidente), S. D'Amico (Dirigente del Servizio II - Periferie urbane), E. Lo Sardo (Sovrintendente Archivio Centrale di Stato), P. Belfiore (Dipartimento Ingegneria Civile, Seconda Universit\u00e0 di Napoli), P. Castelnovi (Politecnico di Torino - ass. culturale Landscaperfor), P. Ostilio Rossi (Dipartimento di Architettura e Progetto, Sapienza Universit\u00e0 di Roma).",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"Architettura e paesaggio\". Presentazione editoriale incrociata dei libri: L. Macaluso, \"Rural-urban intersections\", MUP, Parma 2016 e L. Marino, \"Pierluigi Nervi. Taormina. Lo stadio, la piscina\", LetteraVentidue, Siracusa 2016. Introducono Dario Costi e Andrea Sciascia Intervengono le autrici Luciana Macaluso e Laura Marino Universit\u00e0 di Parma, Campus",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza il seminario \"Open Lab. Campagna urbana a misura di bambino\". intervengono i professori del Dipartimento di Architettura di Palermo C. Ajroldi, A. Margagliotta, G. Pellitteri, M. Sbacchi Universit\u00e0 di Palermo. Polo didattico di Agrigento.",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 03-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al \"Workshop University Napoli-Palermo-Roma. Riprogettazione urbana di Piazza Bagni a Casamicciola Terme\" come tutor dei progetti degli studenti dei gruppi UniPa \u201cFa una piega. Continuit\u00e0 di suolo a piazza Bagni\u201d e \u201cUna cascata di orti da monte Epomeo\u201d. Coordinatore scientifico Prof. F. Rispoli (Universit\u00e0 di Napoli). Con i professori A. Falzetti, F. Viola, L. Ramazzotti, A. Sciascia.",
        "periodo": "dal 19-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"Campagna urbana a misura di bambino. L\u2019architettura delle relazioni\". Interviene D. Costi (Universit\u00e0 di Parma) con la relazione \"Una casa a Numana\" Tavola rotonda con C. Ajroldi, G. Di Benedetto, L. Macaluso, N. Piazza, A. Sciascia, G.Tuzzolino. Universit\u00e0 di Palermo. Polo didattico di Agrigento",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 21-07-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Head Tutor alla VII edizione di Open City Summer School di Piacenza Politecnico di Milano \u201cLandscape in motion\u201d. Direttori: Prof. G. Bertelli, Prof. C. Garcia Vazquez, S. Protasoni, V.T\u00e9vez Ybern, partecipa alle conferenze serali (Jordi Bellmunt, Catherine Mosbach, Esteban Bonell, Sebastien Penfornis, Henrik Valeur, Joseph Bohigas, Beppe Baracchi, Marco Dezzi Bardeschi, Valeria Fedeli, Carlotta Fontana, Gabriele Pasqui, Paolo Pileri, Renzo Rosso, Francesco Timpano, Michele Arnaboldi, Jordi Garces, Mauro Galantino, Elisabetta Sgarbi, Velasco Vitali, Stefano Boeri, Jo\u00e3o Nunes, Aldo Grasso, Marco Klinger, Piero Montorsi, Maurizio Rosmarini, Stephen Marshall, Matteo Milani, Patricia Viel, Manuel Gausa, Carmen Andriani, Gianfranco Neri.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale EURAU 2016 \u201cEuropean Symposium on Research in Architecture and Urban Design. In between scales\u201d 28-30 settembre 2016. Bucharest, Ion Mincu University of Architecture and Urbanism of Bucharest, Romania. Presenta: \"2+2=7. If the project improves its parts\" con F. Zaffora. Comitato scientifico: Meltem Aksoy, Farid Ameziane, Roberta Amirante, Ozan Avci, Francisco Barata, Zeno Bogd\u0103Nescu, Cosmin Caciuc, Teresa C\u00e1Lix, Rodrigo Coelho, Iulius Cristea, Daniel Com\u015fA, Ana-Maria Dabija, Pelin Dursun, Codina Du\u015foiu, Cristina Enache, Arzu Erdem, Fatma Erk\u00f6K, Orfina Fatigato, Tiberiu Florescu, \u015etefan Ghenciulescu, Celia Ghyka, \u00c1ngel Benigno Gonz\u00e1lez Avil\u00e9s, Joaquin Iba\u00f1ez Montoya, Augustin Ioan, Beatrice-Gabriela J\u00f6ger, Nurbin Paker Kahvecioglu, Arda Inceoglu, Rafael Guridi, Marta Oliveira, Zina Macri, Marius Marcu Lapadat, Jos\u00e9 Parra Mart\u00edNez, Marina Mih\u0103Il\u0103, Anca Mitrache, Marian Moiceanu, Elodie Nourrigat, Fran\u00e7oise Pamfil, Andra Panait, Gabriel Pascariu, Alexandru Petri\u015for, Madalena Pinto Da Silva, Carmine Piscopo, Rui P\u00f3voas, Monica R\u0103dulescu, Javier Ru\u00edz, Claudiu Runceanu, Javier S\u00e1Nchez Merina, Gulsun Sa\u011fLamer, Former Rector, Paola Scala, Federico Soriano, Jose Mar\u00edA Torres Nadal, Marco Trisciuoglio, Fernando Vela Coss\u00edo, Marius Voica, Ana Maria Zahariade, Mihaela Zamfir.",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra \"Changing Architecture\" Paesaggi, citt\u00e0, il valore dell'architettura. \u00c8 invitata con il progetto \"Land trouv\u00e9\". L\u2019allestimento \u00e8 realizzato dalla Fondazione ARCH dell\u2019Ordine degli Architetti di Ragusa presso il Ponte Nuovo a Ragusa. Curatori dell\u2019evento: Arch. Gaetano Manganello Presidente Fondazione ARCH e Consigliere OAPPC RG, Arch. Mario Chiavetta Consigliere OAPPC PA e Resp. DIPARTIMENTO CULTURA. Gruppo di lavoro organizzazione e progetto allestimento: Arch. Laura Baragiola, Arch. Anna Fidelio, Arch. Pinella Guastella, Arch. Vittorio Battaglia, Arch. Daniele Marotta.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 invitata come consigliere delegato dall'Ordine degli Architetti Pianificatori Paesaggisti e Conservatori della Provincia di Palermo al VI Congresso Regionale della Consulta Architetti PPC di Sicilia Ordini di Agrigento, Caltanissetta, Catania, Enna, Messina, Palermo, Ragusa, Trapani, \"Presente, lavoro, futuro\" a Ragusa. Comitato scientifico: P. Fraccabrino, S. Alletto, G. Scannella, L. Russo, G. Lazzari, F. Miceli, G. Cucuzzella, A. Ditta (presidenti degli ordini regionali).",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato di organizzazione (con M. Ferretti (LUH), B. Lino (UniPa), E. Sommariva (LUH), S. Hartmann (LUH)) ed \u00e8 relatore al convegno internazionale \"Fluid City Forming\" organizzato nell'ambito del programma DAAD Hochschuldialog S\u00fcdeuropa dalla Universit\u00e0 di Palermo (Dipartimento di Architettura) e dalla Leibniz Universit\u00e4t Hannover (Institut f\u00fcr Entwerfen und St\u00e4dtebau). Responsabili scientifici e coord. Prof. Maurizio Carta (UniPa) e J\u00f6rg Schr\u00f6der (LUH). Segue un workshop con gli studenti. Presso l'Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      },
      {
        "content": "Collabora all'organizzazione delle giornate di studi \"Guardare, osservare, vedere, immaginare, inventare, creare\". Resp. scientifico Prof. A. Sciascia. 29.11.2016: Fabrizio AGNELLO (Unipa ICAR/17), A. BAZAN (Pittore), C. CARUSO (Conservatorio di Musica V. Bellini), E. DI STEFANO (Unipa M-FIL/04), E. DOTTO (Unict ICAR/17), S. FERLITA (Unikore L-FIL-LET/11), A. LE MOLI (Unipa L-FIL/06), F. MAGGIO (Unipa ICAR/17), S. MANCINI (Unipa M-FIL/03), N. MARSIGLIA (Unipa ICAR/17), M. MILONE (Unipa ICAR/17), G. NICOLACI (Unipa M-FIL/01), F. PIAZZA (Unipa M-FIL/05), A. PIRAINO (Unipa IUS/09), A. SCIASCIA (Unipa ICAR/14), S. TEDESCO (Unipa IM-FIL/04), 05.12.2016: S. BUSCEMI (Unipa CHIM/06), E. CAMILLERI (Unipa IUS/01), D. CAPONETTI (Unipa MAT/05), G. DI BENEDETTO (Unipa ICAR/14), S.FALZONE (Scrittore), E. GAROFALO (Unipa ICAR/18), M.L. GERMAN\u00c0 (Unipa ICAR/12), P. INGLESE (Unipa AGR/03), M. LA MONICA (Unipa L-ART/02), A. MARGAGLIOTTA (Unipa ICAR/14), G. MARSALA (Unipa ICAR/14), F. SCADUTO (Unipa ICAR/18), A. SCHIAVELLO (Unipa IIUS/20), E. SESSA (Unipa ICAR/18), R. M. VITRANO (Unipa ICAR/12).",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Progettazione Architettonica (giudizio: eccellente - 04.04.2011). Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Dipartimento di Architettura, titolo della tesi: Restauro del Moderno. La Chiesa parrocchiale di Gibellina Nuova. Coordinatore prof. C. Ajroldi; tutor prof. A. Sciascia; cotutor prof. F. Cannone. Esiti sono pubblicati in: L.Macaluso (2013), La Chiesa Madre di Gibellina, Roma: Officina. Il progetto elaborato nell'ambito della tesi \u00e8 stato pubblicato anche in: Ajroldi C. (2012), Restauro del Moderno: progetti a Gibellina, \u00abTerritorio\u00bb, n.62, 2012, p. 99, ISSN 1825-8689, ISSNe 2239-6330.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post dottorato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, finanziata con i fondi del 5x1000 all\u2019Ateneo. Tutor: Prof. Andrea Sciascia. Dipartimento di Architettura. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019abitare contemporaneo fra citt\u00e0 e campagna\u201d. Esiti di questa ricerca convergono nella pubblicazione L.Macaluso (2016), Rural-urban intersections, Parma: Mup.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Progetto segnalato - con A. Sciascia (capogruppo), V. Cannizzo, E. Dav\u00ec, P. Greco, M. Villanti. Partecipazione al Concorso per la Riqualificazione della piazza Duomo di Rossano Veneto, bandito dal Comune di Rossano Veneto (VI).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Secondo Premio - Concorso di progettazione \"La grande piazza\" con A. Sciascia, F. Ferro, N. Piazza (capogruppo) e T.Garigliano. La proposta \u00e8 relativa alla riqualificazione del centro storico di Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 30-03-2009 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto 3\u00b0 classificato - collabora con A. Sciascia (capogruppo), V. Cannizzo, E. Dav\u00ec, I. Grassedonio, P. Greco; A. Galatioto (energia), A. Pirrotta (strutture), G. Di Giorgio (economia); liturgista: C. Militello, artista: M. Canzoneri all'elaborazione del progetto del complesso parrocchiale San Giacomo apostolo a Ferrara, bandito dalla CEI Progetto Pilota 2011 - Diocesi Ferrara Comacchio.",
        "periodo": "dal 30-07-2012 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Primo Premio - Politecnico di Milano - School of Architecture urban planning construction engineering Piacenza Campus - Open City International Summer School - From landscape to exterior design - Premio Piacenza, progetto \"Land Trouv\u00e9\". Head Tutor Massimo Galluzzi, Luciana Macaluso.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lavora presso lo studio di progettazione Guglielmo Acciaro, Via Q. Sella 62, Palermo. tel. +39 091586040, www.guglielmoacciaro.it Principali mansioni e responsabilit\u00e0: Progettazione, grafica, allestimento mostre. In occasione della mostra \"Guglielmo Acciaro Architettura come pensiero\" \u00e8 stato pubblicato il catalogo Architettura come pensiero, Caracol, Palermo 2006, ISBN 88-89440-09-0.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-01-2007"
      },
      {
        "content": "Studio di progettazione Eva Prats i Ricardo Flores, Trafalgar 12, 08000. Barcellona, Spagna. tel. +34 932684635, www.floresprats.com. Lavoro a tempo pieno - Vincitrice della borsa di tirocinio all\u2019estero, Programma Leonardo. Lavoro svolto: Febbraio 2007 Partecipazione al Carlsberg open international ideas competition (Copenaghen) Marzo 2007 Presentazione Premio FAD dei progetti di Piazza Nicaragua e Casa Providencia a Barcellona. Aprile 2007 Partecipazione al Concorso Centro de Interpretaci\u00f2n del Casco Antiguo de Palma de Mallorca Maggio - Giugno 2007 Ridisegno a mano del progetto della Casa Providencia a Barcellona Presentazione ai Premi di Architettura di Lleida del progetto per una piazza ed edilizia popolare a Guissona, La Segarra, Spagna Luglio 2007 Partecipazione al Concorso per il Recupero della Colonia Vidal. Eva Prats e Ricardo Flores sono docenti universitari presso l'Escuela Tecnica Superior de Barcelona. La loro ricerca \u00e8 legata alla pratica del disegno manuale come strumento di progettazione privilegiato (Cfr. Miquel Adri\u00e0, Eva Prats, Ricardo Flores, Juan Jos\u00e9 Lahuerta, Adri\u00e0 Goula, Joan Enric Prats, Cesc Segura, Manuel De Sol\u00e0-Morales, Manuel Arguijo, Carlota Coloma, Adri\u00e0 Lahuerta, Soraya Smithson Miralda, Toni Casares, (2014), Pensado a mano. La arquitectura de Flores & Prats, Arquin\u00e9, 978-607-7784-74-6). Hanno interpretato in modo originale il lavoro di E. Miralles e della scuola catalana sapendo guardare con occhi attenti all'architettura oltreoceano e all'arte. L. Macaluso con Trigonaki F., Krautheim R., Oliver C. ha curato la redazione del libro Flores R., Prats E., (2008): Through The Canvas, BARCELONA: Actar, ISBN: 978-84-612-4010-4.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 architetto abilitato (con votazione 80/100) e iscritto all'ordine degli architetti della provincia di Palermo dal 18.01.2007 (n.5210).",
        "periodo": "dal 18-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto di un ingresso e una cucina all'aperto di una casa rurale a Menfi.",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "con A. Battaglia e Duesse Costruzioni (di V. Signorelli). Frazionamento di un appartamento in due distinte unit\u00e0. Via delle Alpi, Palermo progettazione e direzione dei lavori.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "con Andrea Sciascia, Fabrizio Ferro, Nicola Piazza (capogruppo) e Tomaso Garigliano. Concorso di progettazione \u201cLa Grande Piazza\u201d (superano la prima fase nel 2008 e vincono il secondo premio nella seconda fase nel 2009). Il progetto \u00e8 pubblicato in: \u201cLa Grande Piazza\u201d in \u00abCaltanissetta. Comune 43\u00bb anno XII n.3 2008, pp. 26-29; \u201cLa Grande Piazza\u201d Luigi Scivoli, Piazza che verr\u00e0, tante proposte in \u00abLa Sicilia\u00bb, Caltanissetta, 10 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 14-04-2008 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto d'interni per un appartamento a Borgo Ulivia, Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Casa minima all'Ashur, Mondello, Palermo. Progetto di interni.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Appartamento in via Principe di Belmonte. Progetto di frazionamento e stime.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-08-2011"
      },
      {
        "content": "con A. Sciascia (capogruppo), V. Cannizzo, E. Dav\u00ec, P. Greco, M. Villanti. Partecipazione al Concorso per la Riqualificazione della piazza Duomo di Rossano Veneto, bandito dal Comune di Rossano Veneto (VI) - Progetto segnalato.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "Collabora con A. Sciascia (capogruppo), V. Cannizzo, E. Dav\u00ec, I. Grassedonio, P. Greco; A. Galatioto (energia), A. Pirrotta (strutture), G. Di Giorgio (economia); liturgista: C. Militello, artista: M. Canzoneri all'elaborazione del progetto del complesso parrocchiale San Giacomo apostolo a Ferrara, bandito dalla CEI Progetto Pilota 2011 - Diocesi Ferrara Comacchio - 3\u00b0 classificato- esposto presso il MAXXI di Roma dal 30 aprile al 31 maggio 2013 e pubblicato in: inserto redazionale a cura di Mons. G. Russo e L. Fagioli CEI, allegato a \u00abCasabella\u00bb, n. 825, maggio, Arnoldo Mondadori Editore, pp.22-25, ISSN: 0008-7181; in Sciascia A. (2012), Il complesso parrocchiale di San Giacomo Apostolo a Ferrara, in Zermani P. (a cura di), \u00abIdentit\u00e0 dell\u2019architettura italiana\u00bb X convegno, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 5-6 dicembre 2012. Comitato scientifico: Fabio Capanni, Francesco Collotti, Maria Grazia Eccheli, Fabrizio Rossi Prodi, Paolo Zermani, PARMA: edizioni Diabasis, pp.102-103, ISBN 978-88-8103-788-9.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto di restauro di una casa-grotta nell'isola di Levanzo (Egadi) per un privato.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 30-07-2013"
      },
      {
        "content": "con A. Sciascia (capogruppo), I. Daidone e F. Zaffora. Concorso di architettura \u201cLegnocase\u201d. Progetto di una casa unifamiliare in struttura mista x-lam e telaio.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "con A. Sciascia ha elaborato il progetto \"Asilo a Mondello\", esposto alla Triennale di Milano \u201cDi ogni ordine e grado\u201d. Responsabile scientifico: M. Ferrari, Politecnico di Milano e pubblicato nel catalogo a cura di Massimo Ferrari, In viaggio con la Triennale \"Di ogni ordine e grado\". L'architettura della scuola, Rubettino, Soveria Mannelli (CZ) e in Sciascia A., con Macaluso L. (2015), Progetto per un asilo a Mondello (Palermo), in Basili G., Carotti L., De Felice C., Zocco S. (a cura di), \u00abIdentit\u00e0 dell\u2019architettura italiana\u00bb, catalogo del XIII convegno, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 10-11 dicembre 2015. Comitato scientifico: Fabio Capanni, Francesco Collotti, Maria Grazia Eccheli, Fabrizio Rossi Prodi, Paolo Zermani, PARMA: edizioni Diabasis, pp.138-139, ISBN 978-88-8103-824-4.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "con A. Sciascia (capogruppo), G. Di Benedetto, D. Cardamone e F. Zaffora elabora il progetto \u201cEXtra moenia intra urbem\u201d nell\u2019ambito di \u201cExpo dopo expo. Scuole di architettura italiane per Milano\u201d, responsabile scientifico A.Torricelli - Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "con Laura Sciortino e Flavia Zaffora partecipa al concorso \u201c10 mq. Micro Architettura\u201d organizzato da Periferica Progetto di rigenerazione urbana a Mazara del Vallo, con il progetto \u201cMicroBait\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "con Dario Guarneri (fotografo) e Veronica Gizzi (architetto) partecipa al concorso per l\u2019installazione/mostra \u201csite-specific\u201d \u201cGibellina Photoroad - Festival Internazionale di Fotografia Open Air\u201d organizzato da Galleria X3 e Fondazione Orestiadi con il progetto \u201cCRACK\u201d.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "con Andrea Sciascia (capogruppo), Isabella Daidone e Giovanni Scillufo, partecipa al concorso Mibact \u201cRiqualificazione di dieci aree periferiche\u201d Area Zen con il progetto di un centro sportivo per lo Zen di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dall'a.a. 2008-2009 ad oggi \u00e8 stata correlatrice di circa trenta tesi di laurea svolte nell'ambito dei Laboratori di Laurea del Prof. A. Sciascia \"La Grande Akragas\", \"La citt\u00e0 in estensione\", \"I frammenti della citt\u00e0 in estensione\", \"Citt\u00e0 contemporanea: periferie e nuove fondazioni. Gibellina tra il piano dell'ISES e il Cretto\", \"Contro la citt\u00e0 dei recinti\". Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010 - 2011. Professore a contratto di \u201cTeorie della Ricerca Architettonica Contemporanea\u201d, attivit\u00e0 integrativa dei laboratori di progettazione architettonica di II anno. Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Palermo - sede di Agrigento.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010-2011 Tutor C.O.T. (Centro Orientamento e Tutorato) di \"Disegno dell'architettura\" 250 ore. Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Palermo - sede di Palermo.",
        "periodo": "dal 09-03-2011 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011 - 2012. Professore a contratto di \u201cTeorie della Ricerca Architettonica Contemporanea\u201d, attivit\u00e0 integrativa dei Laboratori di progettazione architettonica di II anno. Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Palermo - sede di Agrigento.",
        "periodo": "dal 05-03-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012 - 2013. Professore a contratto di \u201cTeorie della Ricerca Architettonica Contemporanea\u201d, attivit\u00e0 integrativa dei Laboratori di progettazione architettonica di II anno. Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Palermo - sede di Agrigento.",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 11-01-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012 - 2013. Professore a contratto di \u201cCaratteri distributivi degli edifici\u201d, attivit\u00e0 integrativa dei laboratori di Progettazione architettonica di I anno. Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Palermo - sede di Agrigento.",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012-2013. Professore a contratto di \u201cArchitettura degli interni e degli allestimenti\u201d modulo integrativo del Laboratorio di Sintesi Finale - Progettazione Architettonica III. Dipartimento di Ingegneria civile, dell'ambiente, del territorio e architettura. Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 03-04-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente Corso OFA (Obblighi Formativi Aggiuntivi) di \u201cDisegno dell\u2019architettura\u201d 100 ore. Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 11-07-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013-2014. Professore a contratto di \u201cArchitettura e Paesaggio\u201d modulo integrativo del Laboratorio di Progettazione Architettonica IV, Prof. D. Costi. Dipartimento di Ingegneria civile, dell'ambiente, del territorio e architettura. Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post dottorato presso l\u2019Universit\u00e0 Leibniz di Hannover, Germania. Ricerca finanziata nell\u2019ambito del DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst) Tutor: Prof. J\u00f6rg Schr\u00f6der. Istituto di Progetto urbano. Titolo della ricerca: Insediamenti agro-urbani e identit\u00e0 metropolitana. Steinburg e la regione metropolitana di Amburgo in Germania. In particolare, L.Macaluso studia l'abitare contemporaneo fra citt\u00e0 e campagna a Steinburg, in un'ottica transcalare. Durante questa esperienza partecipa anche alla ricerca \u201cRegiobranding. Branding delle regioni urbane e rurali attraverso le caratteristiche del paesaggio culturale\u201d. Partners: Universit\u00e0 Leibniz di Hannover (Istituti di: Pianificazione paesaggistica, Progettazione urbana, Geodetica); Universit\u00e0 di Amburgo (Istituto di Archeologia). Esiti di questo lavoro convergono nella pubblicazione: L.Macaluso (2016), Rural-urban intersections, Parma: Mup.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Head Tutor alla VI edizione di Open City Summer School di Piacenza Politecnico di Milano \u201cFeeding the Landscape\u201d. Direttori: Proff. Guya Bertelli, Carlos Garcia Vazquez. Politecnico di Milano - sede di Piacenza.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015-2016. Professore a contratto del Laboratorio III di Progettazione architettonica. \u201cCampagna urbana a misura di bambino. Asilo a Villaggio Peruzzo (Agrigento)\u201d. Dipartimento di Architettura. Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - sede di Agrigento.",
        "periodo": "dal 29-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Head Tutor alla VII edizione di Open City Summer School di Piacenza Politecnico di Milano \u201cLandscape in motion\u201d. Direttori: Proff. G. Bertelli, C. Garcia Vazquez, S. Protasoni, V.T\u00e9vez Ybern. Politecnico di Milano - sede di Piacenza.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerca MIUR PRIN 2007 \u201cRiqualificazione e aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica. Linee guida per gli interventi nei quartieri innovativi IACP nell\u2019Italia centromeridionale\u201d, coordinatore nazionale prof. Benedetto Todaro, Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza Valle Giulia di Roma - \u201cPalermo: quartieri, periferie e citt\u00e0 contemporanea\u201d, responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Gruppo di ricerca: Andrea Sciascia, Marco Beccali, Dario Costi, Ferdinando Fava, Antonella Mam\u00ec, Emanuele Palazzotto, Filippo Schilleci, Antonio Biancucci, Valerio Cannizzo, Emanuela Dav\u00ec, Gioacchino De Simone, Vincenza Garofalo, Ilenia Grassedonio, Luciana Macaluso, Daniele Roccaro. Esiti della ricerca sono pubblicati in: Todaro B., De Matteis F. (a cura di), (2012), Il secondo progetto. Interventi sull\u2019abitare pubblico, Comitato scientifico: Cafaro M., De Matteis F., Fiorani D., Forgione L., Lambertucci F., Palmieri V., ROMA: Prospettive, vol. I: ISBN 978-88-89-400-80-7, vol.II: ISBN 978-88-89400-81-4 e in Sciascia A. (2012), Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e Zen a Palermo, PALERMO: Caracol, collana diretta da M. Panzarella e A. Sciascia: La citt\u00e0 che manca, Comitato scientifico: R. Amirante, P.-A. Croset, F. Fava, R. Florio, L. Ortelli. ISBN: 978-88-89440-67-4.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca MIUR PRIN 2009 - \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d coordinatore nazionale prof. Luigi Ramazzotti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. \u201cTra Palermo e l\u2019aeroporto. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture\u201d. Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Andrea Sciascia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Gruppo di ricerca: Andrea Sciascia, Dario Costi, Emanuele Palazzotto, Emanuela Dav\u00ec, Monica Gentile, Luciana Macaluso. Esiti della ricerca sono pubblicati in: Sciascia A. (a cura di), (2014), Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico, ROMA: Gangemi, T+A Territori di architettura collana diretta da L. Ramazzotti, comitato scientifico: J. Calatrava Escobar, C. Giammarco, P. Lejarre, C. Manzo, A. Margagliotta, F. Rispoli, A. Sciascia, G. Strappa. ISBN 978-88-492-2824-3.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60% - 2007) \u201cL\u2019architettura delle chiese in Sicilia dopo il Concilio Vaticano II. Influenze e contaminazioni delle architetture cultuali nell\u2019area del mediterraneo\u201d. Responsabile scientifico prof. Andrea Sciascia gruppo di ricerca: Geatano Cuccia, Adriana Sarro, Andrea Sciascia, Emanuele Palazzotto, Luciana Macaluso (in qualit\u00e0 di docente a contratto). La relazione fra liturgia, luogo e architettura \u00e8 stata approfondita attraverso alcuni episodi architettonici. Questi derivano da una selezione elaborata in continuit\u00e0 con lo studio condotto nel Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo da Pasquale Culotta sull\u2019architettura liturgica, in collaborazione con il Centro Studi sulle Arti per la Liturgia diretto da Monsignor Crispino Valenziano. Si sono messe a fuoco condizioni geografiche e urbane e la distanza o, viceversa, l\u2019interpretazione specifica dello spirito partecipativo e delle conseguenti innovazioni introdotte dal Concilio Vaticano II negli anni Sessanta. \u00c8 stato verificato come, di volta in volta, le architetture siano state progettate quali fulcri del paesaggio, e, in particolar modo, delle periferie. L\u2019attenzione si \u00e8 focalizzata, inoltre, su adeguamenti liturgici, dove l\u2019ambone \u00e8 cerniera fra l\u2019aula e il bema. Esiti della ricerca sono pubblicati in: Sciascia A., Cuccia G., Palazzotto E., Sarro A. (a cura di), (2015), Architettura cultuale nel Mediterraneo, MILANO: Franco Angeli, collana Nuova serie di architettura, ISBN 978-88-917-2562-2.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 10-01-2016"
      },
      {
        "content": "Ricerca MIUR PRIN 2008 \u201cI complessi manicomiali in Italia tra Otto e Novecento. Atlante del patrimonio storico-architettonico ai fini della conoscenza e della valorizzazione\u201d. Coordinatore nazionale prof. Concetta Lenza, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cLuigi Vanvitelli\u201d - \u201cAtlante del patrimonio storico-architettonico dei complessi manicomiali ai fini della conoscenza, conservazione e riutilizzazione: Sicilia e Sardegna\u201d, Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca prof. Cesare Ajroldi, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Luciana Macaluso \u00e8 invitata a collaborare durante la fase progettuale della ricerca. Esiti pubblicati in: Ajroldi C., Crippa M.A., Doti G., Guardamagna L., Lenza C., Neri M.L., (a cura di), (2013), I complessi manicomiali in Italia tra Otto e Novecento, MILANO: Mondadori Electa, ISBN 978-88-370-9648-9.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cAlla ricerca di una citt\u00e0 normale. Il ruolo dei quartieri d\u2019iniziativa pubblica nell\u2019espansione urbana degli ultimi 50 anni in Italia\u201d. Direzione Generale Arte e Architettura Contemporanee e Periferie Urbane, organo del Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 culturali e del Turismo (MiBACT), presso l\u2019archivio di stato dell\u2019Eur a Roma. Comitato scientifico: F. Galloni (Direttore Generale Arte e Architettura Contemporanee e Periferie urbane - Presidente), S. D'Amico (Dirigente del Servizio II - Periferie urbane), E. Lo Sardo (Sovrintendente Archivio Centrale di Stato), P. Belfiore (Dipartimento Ingegneria Civile, Seconda Universit\u00e0 di Napoli), P. Castelnovi (Politecnico di Torino - ass. culturale Landscaperfor), P. Ostilio Rossi (Dipartimento di Architettura e Progetto, Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Luciana Macaluso si occupa della ricerca relativa ai quartieri selezionati in Sicilia, regione il cui coordinamento \u00e8 affidato al prof. Sciascia (Zen, Borgo Ulivia, Villaseta, Librino, quartiere pubblico a Villabate). Esiti della ricerca sono in corso di pubblicazione in \u00abMetamorfosi\u00bb, Cantiere Periferie, Alla ricerca di una citt\u00e0 normale, Lettera Ventidue, Siracusa.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Hochschuldialog - Dialogo tra universit\u00e0 tedesche e sudeuropee \"Territories. Urban-rural strategies - The role of planning and design strategies for the construction of rural-urban territories\". Attivit\u00e0 finanziata dal DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst). Respensabili scientifici: J\u00f6rg Schr\u00f6der (Leibniz University of Hannover), Maurizio Carta (Universit\u00e0 di Palermo) con: Maddalena Ferretti (LUH), Barbara Lino (UniPa), Luciana Macaluso (UniPa), Emanuele Sommariva (LUH) Esiti della ricerca sono pubblicati in Schr\u00f6der J., Carta M., Ferretti B., Lino B., (a cura di), Territories. Rural-urban Strategies, BERLINO: Jovis, ISBN 978-3-86859-449-2.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u00c8 in corso di valutazione la proposta ERC-STG 2017 \"Experimental design of unfinished spaces - NON FINITO\", Principal Investigator L. Macaluso, Host Institution Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      }
    ]
  }
}