{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-87",
        "titolo": "Neglected Modernism. Beyond The Sassi, values and new life for the villages and neighbourhoods of the relocation",
        "ISBN": [
          "9788854890060"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854890060",
        "opera": "Mos\u00e8 Ricci Jorg Schroder. (a cura di): M. Ricci J. Schroder, Towards a pro-active manifesto. vol. 16, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vadini Ettore, Vicentelli Gaia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore, Vicentelli Gaia (2016). Neglected Modernism. Beyond The",
        "Sassi, values and new life for the villages and neighbourhoods of the",
        "relocation. In: Mos\u00e8 Ricci Jorg Schroder. (a cura di): M. Ricci J. Schroder,",
        "Towards a pro-active manifesto. vol. 16, p. 80-87, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 9788854890060"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Matera e Adriano Olivetti. Testimonianze su un\u2019idea per il riscatto del Mezzogiorno. p",
        "ISBN": [
          "9788898220274"
        ],
        "csp": "Edizioni di Comunit\u00e0, ISBN: 9788898220274",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico (2016). Matera e Adriano Olivetti.",
        "Testimonianze su un\u2019idea per il riscatto del Mezzogiorno. p. 1-236, Edizioni",
        "di Comunit\u00e0, ISBN: 9788898220274"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tre progetti per la favela di Mont Serrat a Florianopolis",
        "ISSN": [
          "2037-6820"
        ],
        "journal": "PIANO PROGETTO CITT\u00c0",
        "csp": "p. 150-157, ISSN: 2037-6820",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2015). Tre progetti per la favela di Mont Serrat a",
        "Florianopolis. PIANO PROGETTO CITT\u00c0, p. 150-157, ISSN: 2037-6820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-94",
        "titolo": "La Tendenza sugli assunti",
        "ISBN": [
          "9788849231137"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849231137",
        "opera": "(a cura di): Federico Bil\u00f2, Letture incrociate. C'\u00e8 qualcosa di nuovamente attuale nel progetto culturale della Tendenza?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). La Tendenza sugli assunti. In: (a cura di): Federico",
        "Bil\u00f2, Letture incrociate. C'\u00e8 qualcosa di nuovamente attuale nel progetto",
        "culturale della Tendenza?. p. 91-94, roma:Gangemi Editore, ISBN:",
        "9788849231137"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-48",
        "titolo": "Espandere l'arte. Condizioni e spazi contemporanei",
        "ISBN": [
          "9788867640720"
        ],
        "csp": "Casa editrice Libria, ISBN: 9788867640720",
        "opera": "Ettore Vadini Gaia Vicentelli. (a cura di): E. Vadini G. Vicentelli, Melfi, espandere l'arte/expanding art. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). Espandere l'arte. Condizioni e spazi contemporanei.",
        "In: Ettore Vadini Gaia Vicentelli. (a cura di): E. Vadini G. Vicentelli, Melfi,",
        "espandere l'arte/expanding art. p. 37-48, Casa editrice Libria, ISBN:",
        "9788867640720"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-97",
        "doi": [
          "10.4399"
        ],
        "titolo": "Inaspettate relazioni",
        "ISBN": [
          "9788854880061"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):Aracne, ISBN: 9788854880061, doi: 10.4399",
        "opera": "(a cura di): A. Bertagna M. Giberti, The Unnecessary Recycling. vol. 13, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). Inaspettate relazioni. In: (a cura di): A. Bertagna M.",
        "Giberti, The Unnecessary Recycling. vol. 13, p. 90-97, Ariccia (RM):Aracne,",
        "ISBN: 9788854880061, doi: 10.4399"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-221",
        "titolo": "Paesaggi di presenza (?)",
        "ISBN": [
          "9788869600159"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869600159",
        "opera": "Silvana Kuhtz Francesco Marano. (a cura di): S. Kuhtz F. Marano, Questo (non) \u00e8 un paesaggio. Conversazioni, immagini, letture. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). Paesaggi di presenza (?). In: Silvana Kuhtz",
        "Francesco Marano. (a cura di): S. Kuhtz F. Marano, Questo (non) \u00e8 un",
        "paesaggio. Conversazioni, immagini, letture. p. 211-221, ISBN:",
        "9788869600159"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "132-135",
        "titolo": "Mediterraneo/Mediterranei. Inediti paradigmi dell'abitare.",
        "ISBN": [
          "9788849231267"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849231267",
        "opera": "(a cura di): P. Misino, Il territorio e la ricerca. Teoria e progetto nel dottorato di ricerca in composizione architettonica. Pescara. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). Mediterraneo/Mediterranei. Inediti paradigmi",
        "dell'abitare.. In: (a cura di): P. Misino, Il territorio e la ricerca. Teoria e",
        "progetto nel dottorato di ricerca in composizione architettonica. Pescara. p.",
        "132-135, roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849231267"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-33",
        "titolo": "Mediterranean dimension",
        "ISBN": [
          "9789619297537"
        ],
        "csp": "Ljubljana:Galerija Dessa, ISBN: 9789619297537",
        "opera": "Maja Ivanic. (a cura di): M. Ivanic, undici@A14.it_adriatic mosaic. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2014). Mediterranean dimension. In: Maja Ivanic. (a cura di):",
        "M. Ivanic, undici@A14.it_adriatic mosaic. p. 24-33, Ljubljana:Galerija",
        "Dessa, ISBN: 9789619297537"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "titolo": "Presentazione al libro \"I racconti di Matara\"",
        "ISBN": [
          "9788896310403"
        ],
        "csp": "Sammichele di Bari:Suma Editore, ISBN: 9788896310403",
        "opera": "Francesco Paolo Francione. (a cura di): F. P. Francione, I racconti di Matara. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Vadini Ettore (2014). Presentazione al libro \"I racconti di Matara\". In:",
        "Francesco Paolo Francione. (a cura di): F. P. Francione, I racconti di",
        "Matara. p. 9-12, Sammichele di Bari:Suma Editore, ISBN: 9788896310403"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-56",
        "titolo": "Luminosi e privi di barriere. Un'indagine sui collegi di Giancarlo De Carlo a Urbino. p",
        "ISBN": [
          "9788867640348"
        ],
        "csp": "MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640348",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico (2014). Luminosi e privi di barriere. Un'indagine",
        "sui collegi di Giancarlo De Carlo a Urbino. p. 1-56, MELFI:Casa Editrice",
        "Libria, ISBN: 9788867640348"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetti per la favela di Cabu\u00e7u a San Paolo del Brasile",
        "ISSN": [
          "2039-2656"
        ],
        "journal": "ECO WEB TOWN",
        "csp": "vol. 6, p. 1-11, ISSN: 2039-2656",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2013). Progetti per la favela di Cabu\u00e7u a San Paolo del",
        "Brasile. ECO WEB TOWN, vol. 6, p. 1-11, ISSN: 2039-2656"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-80",
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868123024",
        "opera": "A. I. Del Monaco A. Riondino R. Rossi, L\u2019architettura delle citt\u00e0. Ludovico Quaroni l'architetto _ Ludovico Quaroni the architect. vol. 1-2, p",
        "ISBN": [
          "9788868123024"
        ],
        "autori": "Vadini Ettore (2013). Chiesa parrocchiale di Santa Maria Maggiore a Francavilla al Mare (1948). La ricerca di una misura _ Santa Maria Maggiore Parish Church in Francavilla al Mare (1948). The Search"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2013). Chiesa parrocchiale di Santa Maria Maggiore a",
        "Francavilla al Mare (1948). La ricerca di una misura _ Santa Maria",
        "Maggiore Parish Church in Francavilla al Mare (1948). The Search [...] A. I.",
        "Del Monaco A. Riondino R. Rossi, L\u2019architettura delle citt\u00e0. Ludovico",
        "Quaroni l'architetto _ Ludovico Quaroni the architect. vol. 1-2, p. 55-80,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868123024"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-117",
        "titolo": "Il ruolo dell'Architettura_The role of Architecture",
        "ISBN": [
          "9788877433923"
        ],
        "csp": "VERONA:Arsenale Editrice, ISBN: 9788877433923",
        "opera": "Vincenzo Pavan. (a cura di): V. Pavan, Re-Load Stone. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2013). Il ruolo dell'Architettura_The role of Architecture. In:",
        "Vincenzo Pavan. (a cura di): V. Pavan, Re-Load Stone. p. 114-117,",
        "VERONA:Arsenale Editrice, ISBN: 9788877433923"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-284",
        "titolo": "Matera e Adriano Olivetti. Conversazioni con Albino Sacco e Leonardo Sacco. vol. 23 Collana Intangibili, p",
        "ISBN": [
          "9788896770214"
        ],
        "csp": "Roma - Ivrea:Fondazione Adriano Olivetti, ISBN: 9788896770214",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico (2013). Matera e Adriano Olivetti.",
        "Conversazioni con Albino Sacco e Leonardo Sacco. vol. 23 Collana",
        "Intangibili, p. 1-284, Roma - Ivrea:Fondazione Adriano Olivetti, ISBN:",
        "9788896770214"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il suono delle ciminiere contemporanee",
        "ISSN": [
          "2037-1233"
        ],
        "journal": "ART APP",
        "csp": "vol. 8, p. 13-15, ISSN: 2037-1233",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2012). Il suono delle ciminiere contemporanee. ART APP,",
        "vol. 8, p. 13-15, ISSN: 2037-1233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La misura del paesaggio mediterraneo",
        "ISSN": [
          "2037-1233"
        ],
        "journal": "ART APP",
        "csp": "vol. 8, p. 22-24, ISSN: 2037-1233",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2012). La misura del paesaggio mediterraneo. ART APP, vol.",
        "8, p. 22-24, ISSN: 2037-1233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-9",
        "titolo": "Imparare dalla citt\u00e0 spontanea_Learning from informal city",
        "ISBN": [
          "9788896338384"
        ],
        "csp": "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338384",
        "opera": "Domenico Potenza. (a cura di): D. Potenza, DIDATTICA_FORMAZIONE_PROGETTO: per nuove architetture sociali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2012). Imparare dalla citt\u00e0 spontanea_Learning from informal",
        "city. In: Domenico Potenza. (a cura di): D. Potenza,",
        "DIDATTICA_FORMAZIONE_PROGETTO: per nuove architetture sociali. p.",
        "8-9, PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338384"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-72",
        "titolo": "Progetti per la favela di Cabu\u00e7u a San Paolo_Projects for Cabu\u00e7u in S\u00e3oPaulo",
        "ISBN": [
          "9788867640072"
        ],
        "csp": "MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640072",
        "opera": "Paola Branciaroli Gabriella De Angelis. (a cura di): P. Branciaroli G. De Angelis, Rischio e progetto urbano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2012). Progetti per la favela di Cabu\u00e7u a San Paolo_Projects",
        "for Cabu\u00e7u in S\u00e3oPaulo. In: Paola Branciaroli Gabriella De Angelis. (a cura",
        "di): P. Branciaroli G. De Angelis, Rischio e progetto urbano. p. 56-72,",
        "MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640072"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Casa per vacanze a Kure\u0161\u010dek",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 422, p. 72-75, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2011). Casa per vacanze a Kure\u0161\u010dek. L'INDUSTRIA DELLE",
        "COSTRUZIONI, vol. 422, p. 72-75, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola di Economia a Murska Sobota",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 422, p. 42-47, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2011). Scuola di Economia a Murska Sobota. L'INDUSTRIA",
        "DELLE COSTRUZIONI, vol. 422, p. 42-47, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piazza e altare all'aperto a Brezje",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 422, p. 54-59, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2011). Piazza e altare all'aperto a Brezje. L'INDUSTRIA",
        "DELLE COSTRUZIONI, vol. 422, p. 54-59, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-77",
        "titolo": "Grafton Architects: dialogare col contesto",
        "ISBN": [
          "9788896338339"
        ],
        "csp": "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338339",
        "opera": "Ettore Vadini. (a cura di): E. Vadini, 4 x 4 Sedici opere di architettura contemporanea. Sixteen works of contemporary architecture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2011). Grafton Architects: dialogare col contesto. In: Ettore",
        "Vadini. (a cura di): E. Vadini, 4 x 4 Sedici opere di architettura",
        "contemporanea. Sixteen works of contemporary architecture. p. 54-77,",
        "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338339"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "doi": [
          "10.978.8896338/292"
        ],
        "titolo": "Best practice",
        "ISBN": [
          "9788896338292"
        ],
        "csp": "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338292, doi: 10.978.8896338/292",
        "opera": "Carlo Pozzi. (a cura di): C. Pozzi, Pescara cambia casa. Nuove centralit\u00e0 degli alloggi sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2011). Best practice. In: Carlo Pozzi. (a cura di): C. Pozzi,",
        "Pescara cambia casa. Nuove centralit\u00e0 degli alloggi sociali. p. 6,",
        "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338292, doi: 10.978.8896338/292"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-139",
        "titolo": "Sustainable Urban Density_PARK",
        "ISBN": [
          "9788849221015"
        ],
        "csp": "Roma:Gangheri Editore, ISBN: 9788849221015",
        "opera": "(a cura di): L. Pignatti G. Vallese, Transforming the landscape. Il progetto di trasformazione nei luoghi della produzione. vol. 3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2011). Sustainable Urban Density_PARK. In: (a cura di): L.",
        "Pignatti G. Vallese, Transforming the landscape. Il progetto di",
        "trasformazione nei luoghi della produzione. vol. 3, p. 134-139,",
        "Roma:Gangheri Editore, ISBN: 9788849221015"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-29",
        "titolo": "Identit\u00e0 glocale_Glocal Identity",
        "ISBN": [
          "9788896338339"
        ],
        "csp": "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338339",
        "opera": "Ettore Vadini. (a cura di): E. Vadini, 4 x 4 Sedici opere di architettura contemporanea. Sixteen works of contemporary architecture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2011). Identit\u00e0 glocale_Glocal Identity. In: Ettore Vadini. (a",
        "cura di): E. Vadini, 4 x 4 Sedici opere di architettura contemporanea.",
        "Sixteen works of contemporary architecture. p. 20-29, PESCARA:Sala",
        "Editori, ISBN: 9788896338339"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-165",
        "titolo": "Valutazione della ricerca e format curriculari, in attesa dei decreti attuativi previsti dalla riforma Gelmini",
        "ISBN": [
          "9788884972149"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 9788884972149, Ischia, 8-9 aprile 2011",
        "opera": "Fare e insegnare architettura in Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore, Domenico Potenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vadini Ettore, Domenico Potenza (2011). Valutazione della ricerca e format",
        "curriculari, in attesa dei decreti attuativi previsti dalla riforma Gelmini. In:",
        "Fare e insegnare architettura in Italia. p. 163-165, Napoli:Clean Edizioni,",
        "ISBN: 9788884972149, Ischia, 8-9 aprile 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Matera e Adriano Olivetti. Testimonianze su un\u2019idea per il riscatto del Mezzogiorno. p",
        "ISBN": [
          "9788898220274"
        ],
        "csp": "Edizioni di Comunit\u00e0, ISBN: 9788898220274",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico (2016). Matera e Adriano Olivetti.",
        "Testimonianze su un\u2019idea per il riscatto del Mezzogiorno. p. 1-236, Edizioni",
        "di Comunit\u00e0, ISBN: 9788898220274"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-97",
        "doi": [
          "10.4399"
        ],
        "titolo": "Inaspettate relazioni",
        "ISBN": [
          "9788854880061"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):Aracne, ISBN: 9788854880061, doi: 10.4399",
        "opera": "(a cura di): A. Bertagna M. Giberti, The Unnecessary Recycling. vol. 13, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). Inaspettate relazioni. In: (a cura di): A. Bertagna M.",
        "Giberti, The Unnecessary Recycling. vol. 13, p. 90-97, Ariccia (RM):Aracne,",
        "ISBN: 9788854880061, doi: 10.4399"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-221",
        "titolo": "Paesaggi di presenza (?)",
        "ISBN": [
          "9788869600159"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869600159",
        "opera": "Silvana Kuhtz Francesco Marano. (a cura di): S. Kuhtz F. Marano, Questo (non) \u00e8 un paesaggio. Conversazioni, immagini, letture. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). Paesaggi di presenza (?). In: Silvana Kuhtz",
        "Francesco Marano. (a cura di): S. Kuhtz F. Marano, Questo (non) \u00e8 un",
        "paesaggio. Conversazioni, immagini, letture. p. 211-221, ISBN:",
        "9788869600159"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-48",
        "titolo": "Espandere l'arte. Condizioni e spazi contemporanei",
        "ISBN": [
          "9788867640720"
        ],
        "csp": "Casa editrice Libria, ISBN: 9788867640720",
        "opera": "Ettore Vadini Gaia Vicentelli. (a cura di): E. Vadini G. Vicentelli, Melfi, espandere l'arte/expanding art. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2015). Espandere l'arte. Condizioni e spazi contemporanei.",
        "In: Ettore Vadini Gaia Vicentelli. (a cura di): E. Vadini G. Vicentelli, Melfi,",
        "espandere l'arte/expanding art. p. 37-48, Casa editrice Libria, ISBN:",
        "9788867640720"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-56",
        "titolo": "Luminosi e privi di barriere. Un'indagine sui collegi di Giancarlo De Carlo a Urbino. p",
        "ISBN": [
          "9788867640348"
        ],
        "csp": "MELFI:Casa Editrice Libria, ISBN: 9788867640348",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vadini Ettore, Bil\u00f2 Federico (2014). Luminosi e privi di barriere. Un'indagine",
        "sui collegi di Giancarlo De Carlo a Urbino. p. 1-56, MELFI:Casa Editrice",
        "Libria, ISBN: 9788867640348"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-80",
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868123024",
        "opera": "A. I. Del Monaco A. Riondino R. Rossi, L\u2019architettura delle citt\u00e0. Ludovico Quaroni l'architetto _ Ludovico Quaroni the architect. vol. 1-2, p",
        "ISBN": [
          "9788868123024"
        ],
        "autori": "Vadini Ettore (2013). Chiesa parrocchiale di Santa Maria Maggiore a Francavilla al Mare (1948). La ricerca di una misura _ Santa Maria Maggiore Parish Church in Francavilla al Mare (1948). The Search"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2013). Chiesa parrocchiale di Santa Maria Maggiore a",
        "Francavilla al Mare (1948). La ricerca di una misura _ Santa Maria",
        "Maggiore Parish Church in Francavilla al Mare (1948). The Search [...] A. I.",
        "Del Monaco A. Riondino R. Rossi, L\u2019architettura delle citt\u00e0. Ludovico",
        "Quaroni l'architetto _ Ludovico Quaroni the architect. vol. 1-2, p. 55-80,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868123024"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piazza e altare all'aperto a Brezje",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 422, p. 54-59, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2011). Piazza e altare all'aperto a Brezje. L'INDUSTRIA",
        "DELLE COSTRUZIONI, vol. 422, p. 54-59, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Casa per vacanze a Kure\u0161\u010dek",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 422, p. 72-75, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2011). Casa per vacanze a Kure\u0161\u010dek. L'INDUSTRIA DELLE",
        "COSTRUZIONI, vol. 422, p. 72-75, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola di Economia a Murska Sobota",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 422, p. 42-47, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vadini Ettore (2011). Scuola di Economia a Murska Sobota. L'INDUSTRIA",
        "DELLE COSTRUZIONI, vol. 422, p. 42-47, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-29",
        "titolo": "Identit\u00e0 glocale_Glocal Identity",
        "ISBN": [
          "9788896338339"
        ],
        "csp": "PESCARA:Sala Editori, ISBN: 9788896338339",
        "opera": "Ettore Vadini. (a cura di): E. Vadini, 4 x 4 Sedici opere di architettura contemporanea. Sixteen works of contemporary architecture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vadini Ettore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vadini Ettore (2011). Identit\u00e0 glocale_Glocal Identity. In: Ettore Vadini. (a",
        "cura di): E. Vadini, 4 x 4 Sedici opere di architettura contemporanea.",
        "Sixteen works of contemporary architecture. p. 20-29, PESCARA:Sala",
        "Editori, ISBN: 9788896338339"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "32473",
    "nome": "VADINI Ettore",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della rivista \"Art App\" (ISSN: 2037-1233).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di Redazione della rivista \"L'architettura delle citt\u00e0 - The Journal of the Scientific Society Ludovico Quaroni\" (ISSN: 2281-8731).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al 5\u00b0 Seminario Internazionale di Progettazione \"Lineare Trasversale. Infrastrutture, Attraversamenti e Territori a Pescara e Montesilvano\". Pescara, 5 - 8 ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 05-10-1999 al 08-10-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XII Seminario internazionale e Premio di Architettura e Cultura Urbana \"Paesaggi d'architettura mediterranea. Spazi di relazione e di vita sociale\". Camerino, 28 luglio - 1 agosto 2002. Relazione, con supporto di immagini, sulla propria ricerca di Dottorato in Composizione Architettonica e Urbana (XVII ciclo) \"Mediterraneo-Mediterranei, inediti paradigmi dell'abitare\".",
        "periodo": "dal 28-07-2002 al 01-08-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Internazionale \u201cTEMI per la metropoli adriatica\u201d organizzato dal Dipartimento Architettura Infrastruttura Paesaggio della facolt\u00e0 di Architettura di Pescara con il Dottorato in Composizione Architettonica e Progettazione Urbana e con l\u2019Universit\u00e0 di Montevideo (Uruguay). Coordinamento scientifico Prof. Giuseppe Barbieri e Prof. Carlo Pozzi. Pescara, 23-26 ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 23-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 1\u00b0 Congresso Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Progettazione. Torino, 12-15 febbraio 2003",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 15-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come docente aggiunto al V\u00b0 Seminario Internazionale Montevideo (Uruguay) dal titolo \u201cPropuestas para la ciudad en transformaci\u00f2n- vaciamentos I extensiones\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di architettura di Montevideo, dall\u2019Intendenza di Montevideo, dal Ministero de Vivienda Ordenamiento Territorial y Medio Ambiente, dal Ministero de Transporte y Obras P\u00f9blicas e dal Ministero de Industria, Energ\u00eca, Miner\u00eca y Turismo. Montevideo, 23 marzo - 5 aprile 2003.",
        "periodo": "dal 23-03-2003 al 05-04-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \"Progettare In-Fra\" promosso dal gruppo di ricerca nazionale \"In.fra 2\". Ascoli Piceno, ottobre 2003.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e segreteria organizzativa all\u2019International Seminar \u201cTHE MEDITERRANEAN MEDINA\u201d, 17-19 giugno 2004, Pescara, facolt\u00e0 di Architettura DAIP&ID-Dipartimento Architettura Infrastruttura Paesaggio & Industrial Design. Coordinamento scientifico Prof. Attilio Petruccioli e Prof. Ludovico Micara. Il Seminario, che prevedeva anche una mostra di architettura presso il MuMi di Francavilla al Mare (CH), ha visto la partecipazione di oltre 100 studiosi e ricercatori italiani ed esteri. I materiali raccolti nel Seminario sono poi stati raccolti in un importante volume dal titolo \"The mediterranean medina\", a cura di A. Petruccioli, L. Micara, E. Vadini, edito da Gangemi Editore.",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al consulto di idee ad inviti \"B.A.M. Borghi Alti di Mare nella Citt\u00e0 Adriatica\". Ascoli Piceno, 19 aprile \u2013 31 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 19-04-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come tutor all'\"International PhD Summer School - II edizione. Progetti,strategie,ricerche per la citt\u00e0 contemporanea - Architettura dei tessuti marginali\". Promotori: Politecnico di Milano, Dipartimento di Architettura e Pianificazione, Dottorato di Ricerca in Progettazione Architettonica e Urbana, Comune di Bergamo, Assessorato all\u2019Urbanistica. Bergamo, 6-18 luglio 2009.",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 18-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al V\u00b0 INTERNATIONAL PROJECT CARRETTE \"Progetti per la Favela Cabu\u00e7u a San Paolo del Brasile\". University of Florida_School of Architecture Gainesville, Vicenza Institute of Architecture, Universit\u00e0 \u201cG.d\u2019Anunzio\u201d Chieti_Facolt\u00e0 di Architettura Pescara, Universit\u00e0 della Basilicata_Facolt\u00e0 di Architettura di Matera. Vicenza 2-5/11/2011.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di \"jury\" dei risultati progettuali del Workshop Internazionale di Progettazione Urbana \"SPAZIO PUBBLICO SICURO. Prevenzione del rischio, gestione dell\u2019emergenza e riqualificazione urbana-sociale come strumenti ordinari di progettazione a Bussi sul Tirino (PE)\". Universit\u00e0 degli Studi G. D\u2019Annunzio Chieti \u2013 Pescara DART Dipartimento Ambiente Reti Territorio, Universidad de La Salle Bogot\u00e0. 27 giugno \u2013 01 luglio 2011 _ Pescara - Facolt\u00e0 di Architettura.",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"LA DIVINA PROPORZIONE\" con il contributo dal titolo \"La misura del paesaggio mediterraneo\" poi pubblicato su Art App n.8. Monastero dell'Incarnazione, POGGI DEL SASSO, CINIGIANO (GR), sabato 10 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Festival degli appetiti\" promosso dalla rivista ArtApp, una piattaforma di eccellenze creative con conferenze, performance, dibattiti e laboratori progettuali organizzati con Anci su bando internazionale \"Young Artist Contest-Spazio Vitale: giovani creativi per la citt\u00e0 del futuro\". Il Festival ha organizzato convegni di architettura, archeologia e storia, laboratori di arte e progettazione, e performance artistiche. Monastero di Siloe, Poggi del Sasso, Cinigiano (GR), 23-29 luglio 2012.",
        "periodo": "dal 23-07-2012 al 29-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione mostra \"Densit\u00e0\" all'interno della fiera Marmomacc di Verona, sezione \"didattica e formazione\". Verona, 26-29 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop di Progettazione \"Florianopolis 2012_Rigenerazione della citt\u00e0 informale in chiave turistica\". Pescara, 14-17 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con intervento alla mostra e presentazione del volume monografico (Libria) dello studio cileno \"Pezo von Ellerichschausen Architects\". Melfi, 6 febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 06-02-2013 al 06-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con lezione al Workshop Internazionale \"Matera, Recupero e Progetto\". Matera, 19-22 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al seminario internazionale \"mediterranean transition\". Intervento dal titolo \"DAI SASSI AI BORGHI E RITORNO\". Pescara, 2 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 02-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di ricerca sull\u2019esperienza abitativa nell\u2019architettura moderna, dopo lo sfollamento dai rioni Sassi di Matera dal titolo \"(H)ABITARE dopo i Sassi\". Lezione sul Borgo La Martella. Matera, 7 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presentazione del seminario \"Jurij Kobe (Atelier Arhitekti) Progetto_Ambiente\". Matera, 29 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 1\u00b0 Workshop sul progetto \"Bridges of History and Tradition\". Bari, 17-18 giugno 2013. Ettore Vadini \u00e8 stato un componente del Comitato Tecnico Scientifico finalizzato alla realizzazione del progetto \u201cBridges of History and Tradition\u201d, finanziato dal Programma Europeo di Cooperazione Transfrontaliera Operativa \u201cGrecia-Italia\u201d 2007-2013, approvato con determina del Project Manager n.43 del 5 settembre 2013.\u201d Esito della valutazione pubblicato sul sito web dell\u2019UPI Puglia.",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 18-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come docente alla \"Summer School Siena. Architettura Sostenibile\". Universit\u00e0 di Siena, Dipartimento di Scienze Storiche e Beni Culturali. Certosa di Pontignano, Montalcino, 29 luglio - 3 agosto 2013.",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 03-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Visiting Professor al Workshop di Progettazione Quartiere INA Casa Forte Quezzi di Genova dal titolo \"Border_line\". Genova, 10-14 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione mostra \"Densit\u00e0_Casa, Lavoro, Comunit\u00e0\" all'interno della fiera Marmomacc di Verona, sezione \"didattica e formazione\". Verona, 25-28 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 25-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VI\u00b0 INTERNATIONAL PROJECT CARRETTE \"Favelas di Florianopolis_Rigenerazione in chiave turistica\". University of Florida_School of Architecture Gainesville, Vicenza Institute of Architecture, Universit\u00e0 \u201cG.d\u2019Anunzio\u201d Chieti_Facolt\u00e0 di Architettura Pescara, Universit\u00e0 della Basilicata_Facolt\u00e0 di Architettura di Matera. Vicenza 6-9 novembre 2013, Pescara 12-13 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione al seminario internazionale \"Informal city and resources\". Matera, 14 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop Internazionale di Progettazione \"Territori di Pietra\". Apricena, Lesina, Poggio Imperiale, 8-12 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario dal titolo \"QUESTO NON \u00c8 UN PAESAGGIO_CONVERSAZIONI IMMAGINI LETTURE\". Matera, 22 MAGGIO 2014.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione mostra \"Densit\u00e0\" all'interno della fiera Marmomacc di Verona, sezione \"didattica e formazione\". Verona, 24-27 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presentazione del seminario \"Ruben Otero, Monica Drucker_San Paolo, progetti in aree vulnerabili\". Matera, 14 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 14-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop Internazionale di Progettazione \u201cMelfi, espandere l\u2019arte/expandig art\u201d e della relativa mostra. Laboratorio di progettazione dal 28 al 31 ottobre 2014, mostra e dibattito pubblico il 6 dicembre 2014. All\u2019interno di una Convenzione stipulata tra il Comune di Melfi e il DiCEM di Matera (Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo: Architettura, Ambiente, Patrimoni Culturali), struttura primaria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata (UNIBAS), marted\u00ec 28 ottobre si \u00e8 svolto il workshop internazionale di progettazione architettonica \"Melfi, espandere l\u2019arte/expandig art\". L\u2019evento ha coinvolto 8 \"Scuole di Architettura\u201d provenienti da altrettante Universit\u00e0 (Gainesville_Florida, Lubiana_Slovenia, Genova, Venezia, Ancona, Ascoli Piceno, Pescara e Matera). Il workshop internazionale prevedeva una formula a due momenti. Il primo, dal 28 al 31 ottobre, per l'impostazione dei progetti/programmi, con sede all\u2019interno dell\u2019Aula consiliare del Comune di Melfi per la presentazione del workshop e le lezioni relative nonch\u00e9 all\u2019interno del Palazzo Donadoni, sede del Museo Civico, per il laboratorio progettuale vero e proprio. Il secondo, il 6 dicembre, per la mostra dei progetti finali con un jury, il dibattito pubblico nonch\u00e9 la Lectio Magistralis di Guillermo Vazquez Consuegra all\u2019interno del Castello-Museo di Melfi. I risultati dell'evento sono riportati sul volume \"Melfi, espandere l\u2019arte/expandig art\", a cura di Ettore Vadini e Gaia Vicentelli, edito da Libria. Melfi 28-31 ottobre 2014, mostra 6 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla presentazione del libro \"Matera e Adriano Olivetti\" di Ettore Vadini e Federico Bil\u00f2. Matera, 28 gennaio 2015.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presentazione del seminario \"Francisco Spadoni_la foresta, la citt\u00e0, l'edificio\". Matera, 15 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come docente alla Summer School MATERA | WORKSHOP \"ARCHITETTURA MATERIALI AMBIENTE\" organizzata dall'Universit\u00e0 di Firenze, DIDA. Matera 18-30 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 18-07-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXV Seminario internazionale e Premio di Architettura e Cultura Urbana \"Citt\u00e0 in trasformazione\". Camerino, 29 luglio - 2 agosto 2015. Relazione, con supporto di immagini, sulle trasformazioni della citt\u00e0 di Melfi.",
        "periodo": "dal 29-07-2015 al 02-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al PechaKucha Night Pescara vol|01. Pescara, 9 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione al seminario \"Susanna Ferrini_N!studio_Il museo contemporaneo\". Matera, 14 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 14-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e intervento al seminario \"Franco Purini_Scritture urbane\". Matera, 14 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presentazione del seminario \"Fernando Barth_the Modern in Brazil and the construction of Brasilia\". Matera, 25 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione al seminario \"Ludovico Micara_Ma siamo sicuri che ... per fare una buona architettura, sia necessario Taking Care?\". Matera, 6 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 06-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e intervento al seminario \"Carmen Andriani_HENNEBIQUE, IL GIGANTE E IL SERPENTE\". Matera, 24 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con intervento al seminario \"SAVE THE BEAUTY_Matera, narrativa, cinema_mai pi\u00f9 fermi ad Eboli\". Seminario organizzato in occasione del XX anniversario del riconoscimento UNESCO del centro storico di Pienza. Palazzo Piccolini, Pienza, 29 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 al 29-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e intervento al programma radiofonico \"Fahrenheit\" condotto Marino Sinibaldi. Introduzione all\u2019Utopia con Nuccio Ordine, Laura Canali, Ettore Vadini. Come nascono le Utopie? Come possono essere raccontate, disegnate e interpretate oggi? Da Tommaso Moro ad Adriano Olivetti un viaggio dentro la parola chiave di Materadio 2016. Matera, 23 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presentazione alla Lectio Magistralis di Guillermo Vazquez Consuegra. Matera, 18 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Tecnico Scientifico finalizzato alla realizzazione del progetto \u201cBridges of History and Tradition\u201d, finanziato dal Programma Europeo di Cooperazione Transfrontaliera Operativa \u201cGrecia-Italia\u201d 2007-2013, approvato con determina del Project Manager n.43 del 5 settembre 2013. UPI Puglia - Unione Province Italiane - Palazzo della Provincia - Via Spalato n\u00b0 19 \u2013 70121 BARI.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore e responsabile scientifico della Convenzione Quadro tra il \"Comune di Melfi\" e il \"Dipartimento delle Culture Europee e del Mediterraneo: Architettura, Ambiente, Patrimoni Culturali (DiCEM - UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DELLA BASILICATA) finalizzato alla condivisione di un programma di studio e ricerca sulla citt\u00e0 di Melfi.",
        "periodo": "dal 28-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Concorso Tercas Architettura XIII edizione 1999. Concorso per la progettazione dell'Istituto Professionale per i Servizi Commerciali e Turistici a Giulianova (TE). Progettista collaboratore (capogruppo Arch. Pierluigi Fiorentini). Progetto secondo classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di Progettazione e Fotografia \"Paesaggi Costieri\" 2001. Concorso per la riqualificazione del paesaggio costiero laziale delle \"dune di Ardea\". Progettista capogruppo. Progetto Selezionato (secondo classificato).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di Progettazione in due fasi \"Uno spazio pubblico polifunzionale tra la Fortezza del Priamar e il mare\" Savona 2002-2003. Progettista capogruppo. Progetto secondo classificato ex aequo.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di Progettazione \u201cRiqualificazione dell\u2019ex tabacchificio Centola. Centro Europeo per le Creativit\u00e0 Emergenti\u201d Comune di Pontecagnano Faiano (SA) 2003. Progettista (capogruppo Prof. arch. Marcello D\u2019Anselmo). Progetto con menzione d\u2019onore.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Premio di Architettura Portus, Sezione \u201cCitt\u00e0-Porto\u201d, indetto da Sensi Contemporanei nel quadro delle iniziative della 10a Mostra Internazionale di Architettura di Venezia, 2006. Progettista capogruppo. Progetto vincitore Abruzzo, primo premio.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "La Biennale di Venezia, 10. Mostra Internazionale di Architettura, sezione \"Citt\u00e0-Porto\", curatore Rinio Bruttomesso, Palermo (galleria EXPA) 15 ottobre 2006 - 14 gennaio 2007. Progetto esposto: \"Saline\", Premio di Architettura Portus con Targa della Biennale di Venezia e Sensi Contemporanei.",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 14-01-2007"
      },
      {
        "content": "Concorso di Progettazione Qualit\u00e0 Italia \u201cUn albergo diffuso per la valorizzazione del territorio e la rivitalizzazione economica sociale e culturale del borgo storico di Rosciolo\u201d , Comune di Magliano dei Marsi (AQ) 2009. Progettista capogruppo. Terza menzione d'onore.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore della Societ\u00e0 Scientifica Ludovico Quaroni. La Societ\u00e0 Scientifica Ludovico Quaroni (http://www.societascientificaludovicoquaroni.it) viene costituita nel 2010. Suo scopo \u00e8 \u201clo studio dell'architettura e delle citt\u00e0 storiche e contemporanee, europee ed extraeuropee e l'analisi critica e la valorizzazione delle opere e degli scritti dei maestri di pensiero nel campo dell'architettura, della citt\u00e0 e del territorio. Per raggiungere tali scopi l\u2019Associazione si propone di: - promuovere studi e ricerche nel campo architettonico, storico, tecnologico e urbanistico per la riqualificazione dell'ambiente architettonico e urbano della citt\u00e0 attuale mediante l'indagine sui metodi progettuali appropriati che prevedano anche la salvaguardia e la valorizzazione della citt\u00e0 e delle opere architettoniche di interesse storico, artistico ed ambientale; - organizzare convegni, corsi, seminari ed incontri di studio nazionali ed internazionali; pubblicare atti, memorie, relazioni scientifiche e diffondere testi, informazioni e notizie mediante l'utilizzo di supporti sia cartacei che telematici; - svolgere tutte le attivit\u00e0 direttamente connesse a quelle istituzionali.\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per un \"Parcheggio interrato e soprastante mercato nella Piazza D. Chiesa di Rovereto\" 2011. Progettista capogruppo. Progetto in settima posizione ex aequo.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Mostra \"undici@14.it_adriatic mosaic\" presso il DESSA GALLERY di Lubiana (Slovenia). Invito rivolto a 11 architetti \"adriatici\", sono state esposti pannelli con riportate opere di architettura realizzate e progettate. Lubiana, 24 settembre 2013 - 18 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Concorso di idee per la \"Riqualificazione di Piazza S. Pertini\" a Peschici 2015. Progettista (capogruppo Arch. Ettore Licursi). Progetto in quarta posizione nella graduatoria di merito.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio di dottorato internazionale 2012, Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi della BASILICATA, Titolo: \"ARCHITECTURE AND URBAN PHENOMENOLOGY\", Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio di dottorato nazionale 2013, Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi della BASILICATA, Titolo: \"CITIES AND LANDSCAPES: ARCHITECTURE, ARCHAEOLOGY, CULTURAL HERITAGE, HISTORY AND RESOURCES\", Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 28-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio di dottorato nazionale 2014, Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi della BASILICATA, Titolo: \"CITIES AND LANDSCAPES: ARCHITECTURE, ARCHAEOLOGY, CULTURAL HERITAGE, HISTORY AND RESOURCES\", Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 09-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio di dottorato nazionale 2015, Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi della BASILICATA, Titolo: \"CITIES AND LANDSCAPES: ARCHITECTURE, ARCHAEOLOGY, CULTURAL HERITAGE, HISTORY AND RESOURCES\", Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 17-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio di dottorato nazionale 2015, Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi della BASILICATA, Titolo: \"CITIES AND LANDSCAPES: ARCHITECTURE, ARCHAEOLOGY, CULTURAL HERITAGE, HISTORY AND RESOURCES\", Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: XXXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 13-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come \"personale extrauniversitario indipendente\" al Programma di Ricerca di Interesse Nazionale anno 2006 \"La medina mediterranea. Dialogo interculturale e tradizioni costruttive locali nella formazione dei tessuti urbani mediterranei. La medina di Tripoli (Libia): processi di trasformazione e metodologie di recupero.\", Coordinatore Scientifico Prof. Attilio Petruccioli, Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di Ricerca di Pescara Prof. Ludovico Micara.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca per il progetto \"SMART BASILICATA\". Responsabile UNIBAS-DiCEM Obiettivo Realizzativo OR 4 \"Smart Culture and Tourism\" Prof.ssa Antonella Guida; Responsabile UNIBAS-DiCEM Obiettivo Realizzativo \"Sistema sensoriale per l'interazione ambientale nell'area di Matera per informazioni turistiche e culturali\" Prof.ssa Maria Valeria Mininni.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca di Interesse Nazionale \"RE-CYCLE Italy. Nuovi cicli di vita per architetture e infrastrutture della citt\u00e0 e del paesaggio\". Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Renato Bocchi (IUAV); Responsabile scientifico unit\u00e0 di ricerca Prof.ssa Raffaella Fagnoni (UNIGE).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Referente Accademico (UNIBAS) dell'Accordo Quadro di Cooperazione tra l'Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata e la Associacao Escola da Cidade-Arquitetura e Urbanesimo (Sao Paulo, Brazil). La collaborazione tra le due Istituzioni prevede la realizzazione congiunta e coordinata di programmi di didattica e/o di ricerca. La collaborazione si concretizza attraverso: - scambio di docenti, ricercatori, personale tecnico e amministrativo, studenti; - realizzazione di progetti di ricerca di comune interesse; - scambio di informazioni, di pubblicazioni scientifiche e di altro materiale didattico e scientifico di interesse per entrambe le Istituzioni; - iniziative comuni come seminari, lezioni, etc.; - uso reciproco degli strumenti di ricerca e accesso alle strutture delle due Istituzioni.",
        "periodo": "dal 12-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente Accademico (UNIBAS) dell'Accordo Quadro di Cooperazione tra l'Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata e l'Universit\u00e0 della Florida (USA). La collaborazione tra le due Istituzioni prevede la realizzazione congiunta e coordinata di programmi di didattica e/o di ricerca. La collaborazione si concretizza attraverso: - scambio di docenti, ricercatori, personale tecnico e amministrativo, studenti; - realizzazione di progetti di ricerca di comune interesse; - scambio di informazioni, di pubblicazioni scientifiche e di altro materiale didattico e scientifico di interesse per entrambe le Istituzioni; - iniziative comuni come seminari, lezioni, etc.; - uso reciproco degli strumenti di ricerca e accesso alle strutture delle due Istituzioni.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}