{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le deformazioni atmosferiche di Aleksandr Sokurov",
        "ISSN": [
          "0012-5377"
        ],
        "journal": "DOMUS",
        "csp": "vol. 977, p. 46-48, ISSN: 0012-5377",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vittorio Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vittorio Prina (2014). Le deformazioni atmosferiche di Aleksandr Sokurov.",
        "DOMUS, vol. 977, p. 46-48, ISSN: 0012-5377"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cinema, periferia e astrazione metafisica ",
        "ISSN": [
          "1971-0739"
        ],
        "journal": "ARCHPHOTO",
        "csp": "vol. 11, ISSN: 1971-0739",
        "anno": "2014",
        "autori": "v.prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "v.prina (2014). Cinema, periferia e astrazione metafisica . ARCHPHOTO,",
        "vol. 11, ISSN: 1971-0739"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pavia, due o tre cose che so di lei",
        "ISSN": [
          "1971-0739"
        ],
        "journal": "ARCHPHOTO",
        "csp": "vol. 1, p. 1-4, ISSN: 1971-0739",
        "anno": "2014",
        "autori": "v.prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "v.prina (2014). Pavia, due o tre cose che so di lei. ARCHPHOTO, vol. 1, p.",
        "1-4, ISSN: 1971-0739"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2-127",
        "titolo": "La casa dell'ossimoro. Abitazioni per i \"nomadi residenti\". Appunti per un Laboratorio di Progettazione Architettonica 1. p",
        "ISBN": [
          "9788838761833"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838761833",
        "anno": "2012",
        "autori": "v.prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "v.prina (2012). La casa dell'ossimoro. Abitazioni per i \"nomadi residenti\".",
        "Appunti per un Laboratorio di Progettazione Architettonica 1. p. 2-127,",
        "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838761833"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-40",
        "titolo": "La scuola quale nuovo paradigma: edifici scolastici, collettivit\u00e0 e complessit\u00e0 urbana",
        "ISBN": [
          "9788849221244"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849221244",
        "opera": "Antonio Piva;Elena Cao;Vittorio Prina. La scuola primaria. Messaggio da Emmaus. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.Prina (2011). La scuola quale nuovo paradigma: edifici scolastici,",
        "collettivit\u00e0 e complessit\u00e0 urbana. In: Antonio Piva;Elena Cao;Vittorio Prina.",
        "La scuola primaria. Messaggio da Emmaus. p. 23-40, ROMA:Gangemi,",
        "ISBN: 9788849221244"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-138",
        "titolo": "Progetti e percorsi",
        "ISBN": [
          "9788849220995"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849220995",
        "opera": "Pierfranco Galliani. Antonio Piva. Architettura e cultura del progetto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.Prina (2011). Progetti e percorsi. In: Pierfranco Galliani. Antonio Piva.",
        "Architettura e cultura del progetto. p. 131-138, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849220995"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788849221244"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849221244",
        "opera": "A.Piva, V.Prina. La scuola primaria. Messaggio da Emmaus. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V.Prina, A.Piva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.Prina, A.Piva (2011). Introduzione. In: A.Piva, V.Prina. La scuola",
        "primaria. Messaggio da Emmaus. p. 7, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849221244"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-17",
        "titolo": "Laboratorio di Progettazione Architettonica 1. Il progetto della scuola primaria: il messaggio da Emmaus",
        "ISBN": [
          "9788838760228"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788838760228",
        "opera": "Alessandra Giannini, Michele Paleari. Laboratorio in mostra. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V.Prina, A.Piva, P.Golinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.Prina, A.Piva, P.Golinelli (2011). Laboratorio di Progettazione",
        "Architettonica 1. Il progetto della scuola primaria: il messaggio da Emmaus.",
        "In: Alessandra Giannini, Michele Paleari. Laboratorio in mostra. p. 16-17,",
        "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788838760228"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Gangemi",
        "titolo": "Alvar Aalto. Progetto di complesso residenziale a Pavia. \"Onde anomale\" lungo il fiume: spazio, architettura, territorio e innovazione",
        "ISBN": [
          "9788849222241"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849222241",
        "anno": "2011",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2011). Alvar Aalto. Progetto di complesso residenziale a Pavia.",
        "\"Onde anomale\" lungo il fiume: spazio, architettura, territorio e innovazione.",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Alinea",
        "titolo": "Franco Albini Franca Helg. Casa Zambelli a Forl\u00ec",
        "ISBN": [
          "9788860555670"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860555670",
        "anno": "2010",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2010). Franco Albini Franca Helg. Casa Zambelli a Forl\u00ec.",
        "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860555670"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli",
        "titolo": "Pier Paolo Pasolini. Teorema. I luoghi: paesaggio e architettura",
        "ISBN": [
          "9788838744679"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838744679",
        "anno": "2010",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2010). Pier Paolo Pasolini. Teorema. I luoghi: paesaggio e",
        "architettura. Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838744679"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli",
        "titolo": "Architettura e involucri complessi. Pelle, rivestimento, involucro, texture, tecnologia, leggerezza, metamorfosi, luce e spazio: sistemi innovativi dal dettaglio alla complessit\u00e0 urbana e ambientale",
        "ISBN": [
          "9788838743535"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838743535",
        "anno": "2009",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2009). Architettura e involucri complessi. Pelle, rivestimento,",
        "involucro, texture, tecnologia, leggerezza, metamorfosi, luce e spazio:",
        "sistemi innovativi dal dettaglio alla complessit\u00e0 urbana e ambientale.",
        "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838743535"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli",
        "titolo": "Cinema Architettura Composizione",
        "ISBN": [
          "9788838743832"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838743832",
        "anno": "2009",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2009). Cinema Architettura Composizione. Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838743832"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sanatorio Zonnestraal restaurato",
        "ISSN": [
          "0001-3218"
        ],
        "journal": "ABITARE",
        "csp": "vol. 461, p. 140-148, ISSN: 0001-3218",
        "anno": "2006",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.Prina (2006). Il sanatorio Zonnestraal restaurato. ABITARE, vol. 461, p.",
        "140-148, ISSN: 0001-3218"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Case per il popolo\": architettura della residenza, progettazione e riqualificazione urbana",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 36, p. 39-53, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2006",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.Prina (2006). \"Case per il popolo\": architettura della residenza,",
        "progettazione e riqualificazione urbana. TERRITORIO, vol. 36, p. 39-53,",
        "ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Alinea",
        "titolo": "Jan Duiker. Sanatorio Zonnestraal a Hilversum",
        "ISBN": [
          "8860550122"
        ],
        "csp": "ISBN: 8860550122",
        "anno": "2006",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2006). Jan Duiker. Sanatorio Zonnestraal a Hilversum.",
        "Firenze:Alinea, ISBN: 8860550122"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Alinea",
        "titolo": "Franca Helg. Casa a Galliate Lombardo",
        "ISBN": [
          "8860550092"
        ],
        "csp": "ISBN: 8860550092",
        "anno": "2006",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2006). Franca Helg. Casa a Galliate Lombardo. Firenze:Alinea,",
        "ISBN: 8860550092"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2-127",
        "titolo": "La casa dell'ossimoro. Abitazioni per i \"nomadi residenti\". Appunti per un Laboratorio di Progettazione Architettonica 1. p",
        "ISBN": [
          "9788838761833"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838761833",
        "anno": "2012",
        "autori": "v.prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "v.prina (2012). La casa dell'ossimoro. Abitazioni per i \"nomadi residenti\".",
        "Appunti per un Laboratorio di Progettazione Architettonica 1. p. 2-127,",
        "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838761833"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Gangemi",
        "titolo": "Alvar Aalto. Progetto di complesso residenziale a Pavia. \"Onde anomale\" lungo il fiume: spazio, architettura, territorio e innovazione",
        "ISBN": [
          "9788849222241"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849222241",
        "anno": "2011",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2011). Alvar Aalto. Progetto di complesso residenziale a Pavia.",
        "\"Onde anomale\" lungo il fiume: spazio, architettura, territorio e innovazione.",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli",
        "titolo": "Cinema Architettura Composizione",
        "ISBN": [
          "9788838743832"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838743832",
        "anno": "2009",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2009). Cinema Architettura Composizione. Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838743832"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli",
        "titolo": "Architettura e involucri complessi. Pelle, rivestimento, involucro, texture, tecnologia, leggerezza, metamorfosi, luce e spazio: sistemi innovativi dal dettaglio alla complessit\u00e0 urbana e ambientale",
        "ISBN": [
          "9788838743535"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838743535",
        "anno": "2009",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2009). Architettura e involucri complessi. Pelle, rivestimento,",
        "involucro, texture, tecnologia, leggerezza, metamorfosi, luce e spazio:",
        "sistemi innovativi dal dettaglio alla complessit\u00e0 urbana e ambientale.",
        "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838743535"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-72",
        "titolo": "\"Tutti a casa\": architettura della residenza in Italia dal dopoguerra ad oggi",
        "ISBN": [
          "9788849213430"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849213430",
        "opera": "A.Piva E.Cao. La casa: evoluzione dal 1950 a oggi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.Prina (2007). \"Tutti a casa\": architettura della residenza in Italia dal",
        "dopoguerra ad oggi. In: A.Piva E.Cao. La casa: evoluzione dal 1950 a oggi.",
        "p. 15-72, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849213430"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "titolo": "Architettura, spazio, territorio. Una trave, un pilastro, una vela, una conchiglia, un patio, una capanna, un percorso, un muro, ...sotto un cielo di nuvole in agosto",
        "ISBN": [
          "9788849213416"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849213416",
        "opera": "V.Prina A.Piva. Marco Zanuso: Architettura, Design e la costruzione del benessere. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.Prina (2007). Architettura, spazio, territorio. Una trave, un pilastro, una",
        "vela, una conchiglia, un patio, una capanna, un percorso, un muro, ...sotto",
        "un cielo di nuvole in agosto. In: V.Prina A.Piva. Marco Zanuso: Architettura,",
        "Design e la costruzione del benessere. p. 67-80, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849213416"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Alinea",
        "titolo": "Jan Duiker. Sanatorio Zonnestraal a Hilversum",
        "ISBN": [
          "8860550122"
        ],
        "csp": "ISBN: 8860550122",
        "anno": "2006",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2006). Jan Duiker. Sanatorio Zonnestraal a Hilversum.",
        "Firenze:Alinea, ISBN: 8860550122"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "firenze:alinea",
        "titolo": "Franco Albini. Rifugio Pirovano a Cervinia",
        "ISBN": [
          "8881259001"
        ],
        "csp": "ISBN: 8881259001",
        "anno": "2005",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2005). Franco Albini. Rifugio Pirovano a Cervinia. firenze:alinea,",
        "ISBN: 8881259001"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PAVIA:Edizioni Cardano",
        "titolo": "Pavia Moderna. Architettura moderna in Pavia e provincia 1925-1980",
        "ISBN": [
          "8888936009"
        ],
        "csp": "ISBN: 8888936009",
        "anno": "2003",
        "autori": "V.Prina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina (2003). Pavia Moderna. Architettura moderna in Pavia e provincia",
        "1925-1980. PAVIA:Edizioni Cardano, ISBN: 8888936009"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Electa",
        "titolo": "Franco Albini 1905-1977",
        "ISBN": [
          "8843556827"
        ],
        "csp": "ISBN: 8843556827",
        "anno": "1998",
        "autori": "V.Prina, A.Piva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V.Prina, A.Piva (1998). Franco Albini 1905-1977. Milano:Electa, ISBN:",
        "8843556827"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "4185",
    "nome": "PRINA Vittorio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \u201cQuaderni di Composizione\u201d, Altralinea Editore, Firenze. Direzione e cura della collana: Prof. Alberto Manfredini (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Tiene la relazione introduttiva alla presentazione della mostra \u201cGiovanni Michelucci a Pavia, disegni per il Teatro di Olbia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 27-05-1991 al 27-05-1991"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: Guido Canella: \u201cLa trasformazione della citt\u00e0 storica\u201d, Sala del Collegio dei Costruttori Edili, Pavia.",
        "periodo": "dal 11-06-1991 al 11-06-1991"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: Antonio Monestiroli: \u201cPavia, la citt\u00e0 storica, le sue rappresentazioni ed il progetto\u201d, Sala del Collegio dei Costruttori Edili, Pavia",
        "periodo": "dal 27-06-1991 al 27-06-1991"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: P.G. Marabelli, C. Pellegrini: \u201cDe Finetti oggi\u201d, conferenza e visita guidata alla \u201cVilla Crespi\u201d, Vigevano",
        "periodo": "dal 08-11-1991 al 08-11-1991"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: Luca Ortelli: \u201cArchitettura Ticinese\u201d, Sala del Collegio dei Costruttori Edili, Pavia, 13 aprile 1992",
        "periodo": "dal 13-04-1992 al 13-04-1992"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: Wolfang Frankl: \u201cPavia Moderna, un esempio di Razionalismo: l'Istituto A. Bordoni\u201d, Aula Magna dell' Istituto Tecnico Bordoni, Pavia",
        "periodo": "dal 13-01-1993 al 13-01-1993"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza di Lodovico Barbiano di Belgiojoso: \u201cIl concorso del Piano Regolatore di Pavia del 1933\u201d Aula Volta, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 19-02-1993 al 19-02-1993"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: Massimo Carmassi - Architetture pubbliche\u201d, Sala del Collegio dei Costruttori Edili, Pavia, 14 maggio 1993",
        "periodo": "dal 14-05-1993 al 14-05-1993"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: Fabio Reinhart : \u201cAutoritratto architettonico\u201d, Sala del Collegio dei Costruttori Edili, Pavia",
        "periodo": "dal 13-07-1993 al 13-07-1993"
      },
      {
        "content": "Organizza quale componente della \u201cCommissione Cultura\u201d dell\u2019Ordine degli Architetti di Pavia la conferenza: \u201cMaurice Cerasi - Parchi e piazze: opere recenti\u201d, Sala del Collegio dei Costruttori Edili, Pavia",
        "periodo": "dal 26-05-1994 al 26-05-1994"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione: \u201cBrevi note sui Collegi Universitari di Pavia e sull\u2019esperienza dello IACP di Pavia relativa all'edilizia residenziale universitaria\u201d, nell\u2019ambito del Convegno: \u201cCorresidenze e utenze speciali\u201d, Kurhaus di Merano",
        "periodo": "dal 14-10-1994 al 14-10-1994"
      },
      {
        "content": "Tiene una relazione alla Conferenza in occasione della pubblicazione e presentazione del numero monografico della rivista \u201cEdilizia Popolare\u201d dedicato a Franco Albini: \u201cFranco Albini - Architetture per la residenza\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 18-05-1995 al 18-05-1995"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione: \u201cIl castello di Pavia: la manutenzione\u201d al Convegno \u201cArchitetture castellane nel pavese: nuove funzioni e conservazione\u201d, organizzata dalla Soprintendenza per i Beni Architettonici e per il Paesaggio di Milano e dalla Soprintendenza Regionale della Lombardia \u2013 Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali \u2013 Aula magna del Collegio Ghislieri nel complesso di San Francesco da Paola, Pavia",
        "periodo": "dal 24-10-2002 al 24-10-2002"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione di presentazione al libro \"Pavia Moderna. Architettura moderna in Pavia e provincia 1925-1980\", presso il Dipartimento di Ingegneria Edile e del Territorio, Corso di Storia dell'Architettura II, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 28-04-2004 al 28-04-2004"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione di presentazione del libro \"Franco Albini. Albergo Rifugio Pirovano a Cervinia\" presso l'ISAD, Istituto Superiore di Architettura e Design, Milano",
        "periodo": "dal 10-05-2005 al 10-05-2005"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione: \u201cFranca Helg Casa a Galliate Lombardo\u201d al Seminario \u201cFranca Helg \u2018La gran dama dell\u2019architettura italiana\u2019 La didattica, gli studi, i progetti 1945-1989\u201d, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0",
        "periodo": "dal 19-01-2006 al 19-01-2006"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione: \u201cPavia: frammenti di un paesaggio della memoria\u201d al Convegno: \u201cPaesaggio urbano pavese: identit\u00e0 fluviale, identit\u00e0 fluida\u201d, Pavia, Santa Maria Gualtieri, 31 marzo 2006, nell\u2019ambito del Festival \u201cPaesaggi: l\u2019anima dei luoghi\u201d",
        "periodo": "dal 25-03-2006 al 02-04-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Membro del Comitato Scientifico del Seminario Internazionale \u201cMarco Zanuso: Architettura, Design e la costruzione del benessere\u201d, ente promotore: Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Facolt\u00e0 del Design, Politecnico di Milano, Milano",
        "periodo": "dal 29-05-2007 al 29-05-2007"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione: \u201cArchitettura e confronti con il proprio tempo\u201d al Seminario Internazionale \u201cMarco Zanuso: Architettura, Design e la costruzione del Benessere\u201d, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Facolt\u00e0 del Design",
        "periodo": "dal 29-05-2007 al 29-05-2007"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione: \u201cCastello Visconteo. Realizzazioni, progetti, manutenzione: verso un piano complessivo\u201d alla Giornata di studio: \u201cIl Castello e il Parco Visconteo. Interventi e prospettive per una visione strategica della citt\u00e0\u201d, Pavia, Castello Visconteo",
        "periodo": "dal 31-03-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione: \u201cComplessi diaframmi tra spazio interno e territorio\u201d al Seminario Internazionale \u201cVittoriano Vigan\u00f2, A come asimmetria\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Facolt\u00e0 del Design, Accademia di Architettura Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Archivio del Moderno, Milano - Mendrisio",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Membro del Comitato Scientifico del Seminario Internazionale \u201cVittoriano Vigan\u00f2: A come Asimmetria\u201d, enti promotori: Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Facolt\u00e0 del Design - Politecnico di Milano, Accademia di Architettura Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Archivio del Moderno, Milano \u2013 Mendrisio",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario Internazionale \u201cAlvar Aalto. Pavia 1966-1968. Undicimila moderni abitanti sulla sponda del Ticino\u201d, organizzato dall\u2019Ordine degli Architetti PPC della Provincia di Pavia, Pavia, Sala conferenze del Broletto",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, direzione scientifica e presentazione della conferenza con proiezione dei video \u201cLettera 22\u201d (Adriano Olivetti e Ivrea) e \u201cFango\u201d (inondazione e mantenimento del territorio in Liguria) con la presenza dell\u2019autore. Sede dell\u2019Ordine Architetti PPC della provincia di Pavia",
        "periodo": "dal 12-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione \u201cDall\u2019archivio di Enea Manfredini: note su un carteggio\u201d al Convegno \u201cLa \u2018Fabbrica\u2019 dell\u2019Ospedale\u201d in occasione del cinquantenario dell\u2019Arcispedale S. Maria Nuova di Reggio Emilia e del centenario dell\u2019Ospedale S. Sebastiano di Correggio. Servizio Sanitario Regionale Emilia-Romagna, Comitato Scientifico: Prof. Alberto Manfredini, Ing. Giovanni Manfredini, sala congressi CREDEM, Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Tiene la relazione \u201cL\u2019idroscalo di Pavia e altre palafitte\u201d alla conferenza \u201cL\u2019idroscalo di Pavia tra paesaggio e citt\u00e0\u201d, Comune di Pavia, Santa Maria Gualtieri, Pavia",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Affidamento della ricerca: \"Architettura e paesaggio in Pavia e provincia dal 1945 al 1980\" nell'ambito della ricerca generale: \"Architettura, paesaggio, infrastrutture\" - Responsabile: Prof. Remo Dorigati - Dipartimento di Architettura e Pianificazione, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 30-10-2002"
      },
      {
        "content": "Affidamento della ricerca: \"Rivestimenti in Laterizio a vista - Sistemi innovativi e pareti ventilate: dal dettaglio alla complessit\u00e0 urbana e ambientale\", finanziata da Unieco Laterizi s.c., Correggio (RE), Responsabile: Prof. Antonio Piva - Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Dipartimento di Architettura e Pianificazione, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 15-01-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Concorso per il progetto \u201cPiazza di Este\u201d, III Mostra Internazionale di Architettura \u201cProgetto Venezia\u201d del settore architettura della Biennale di Venezia, (in collaborazione) Progetto segnalato. (1985)",
        "periodo": "dal 01-01-1985 al 01-01-1985"
      },
      {
        "content": "Concorso per l\u2019area di Piazza Matteotti a Vicenza (in collaborazione). Progetto segnalato (1986)",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 01-01-1986"
      },
      {
        "content": "Invitato dalla \u201cLego Company\u201d, quale rappresentante italiano per il progetto: \u201cThe Gate of the Present\u201d. - opera pubblicata in: AA.VV., Catalogo della mostra al Deutsches Atchitectur-Museum di Francoforte, The Gate of the Present, \u201cThe New Gate - Vittorio Prina\u201d, Stichting Kunstprojecten - Lego Group, 1992, pp. 82-85 e ill. - Opera esposta nelle seguenti citt\u00e0: Deutsches Architektur-Museum, Francoforte sul Meno, Germania, 11 dicembre 1992-14 febbraio 1993 Kunsthal, Rotterdam, Olanda, 26 febbraio-25 aprile 1993 Kasteel d'Erp, Baarlo, Olanda, 1 giugno-29 agosto 1993 Gammel Dok - Danish Center for Architecture, Copenhagen, Danimarca, 17 ottobre 1993-16 gennaio 1994 Museum of Finnish Architecture, Helsinki, Finlandia, 25 gennaio-13 marzo 1994 City Art Centre, Edimburgo, Scozia, Gran Bretagna, 21 marzo-1 maggio 1994 Funda\u00e7ao das Descobertas, Centro Cultural de B\u00e9lem, Lisbona, Portogallo, 10 maggio-26 giugno 1994 Cultural Centre Achterolmen, Maaseik, Belgio, 2 luglio-28 agosto 1994 Kunsthal Hof 88, Almelo, Olanda, 3 settembre-10 ottobre 1994 Norton Museum of Art, West Palm Beach, Florida, USA, 4 marzo-24 aprile 1995 Le Toit de la Grande Arche, Parigi - La D\u00e9fanse, Francia, 15 giugno-17 settembre 1995 De Zonnehof, Amerrsfoort, Olanda, 27 settembre-12 novembre 1995 Arengario, Palazzo Reale, Milano, 30 novembre 1995 -7 gennaio 1996 Mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs de la ville de Lausanne, Villamont 4, Lausanne, Svizzera, 21 giugno-25 agosto 1996 Mus\u00e9e de la civilisation, Qu\u00e9bec, Canada, 17 giugno-1 settembre 1997 Deutsches Architektur Zentrum DAZ, Berlino, Germania , 19 settembre-15 novembre 1997",
        "periodo": "dal 11-12-1992 al 15-11-1997"
      },
      {
        "content": "Edificio per spogliatoi del campo sportivo Frigirola, Pavia Progetto esposto alla Mostra Andil\u2013Assolaterizi/Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio: \u201cLaterizio: Costruire Italiano Sostenibile\u201d, SAIE 2005, Bolognafiere, e pubblicato sul catalogo: \"Laterizio. Costruire Italiano Sostenibile\", Alinea Editrice, Firenze 2006, pp. 108-109",
        "periodo": "dal 12-10-2005 al 16-10-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto di un edificio residenziale pubblico per 11 alloggi (cofinanziamento regionale ERP-Emergenza abitativa II, edilizia residenziale sociale), area \u201cex gasometro\u201d, quartiere Ponte di Pietra, Pavia - Progetto pubblicato quale \u201copera di eccellenza\u201d in Archinfo.it, Laboratorio Italia de Il Sole 24 Ore",
        "periodo": "dal 08-11-2011 al 08-11-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "L'attivit\u00e0 di ricerca sviluppata relativamente al tema dell'opera dei maestri dell'architettura Moderna nazionale e internazionale e delle relative trasformazioni urbane \u00e8 stata pubblicata in articoli sulle riviste Domus ed Edilizia Popolare: \u201cLe Corbusier e Parigi\u201d, itinerario n.18, in: Domus, n. 687, ottobre 1987, pp. XI-XVI; \u201cLa trasformazione della citt\u00e0. 1 Genova: i piani e le vicende urbanistiche\u201d, in: Domus n.727, maggio 1991, pp.52-55 e ill.; \u201cArchitettura moderna e Genova 1945-90\u201d, itinerario n. 68, in: Domus, n. 727, maggio 1991, pp. XI-XVI; \u201cFranco Albini e Milano\u201d, itinerario n. 70, in: Domus, n. 729, luglio 1991, pp. V-XI; \u201cFranco Albini - Arredi mobili 1938-1959\u201d, in: Domus, n. 729, luglio 1991 pp. 64-71 e ill.; \u201cBrevi note sull\u2019opera di Fernando T\u00e0vora\u201d, e cura: \u201cConferenza di Fernando T\u00e0vora Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano, 26 marzo 1993\u201d, \u201cDomande poste al termine della conferenza\u201d, \u201cProgetti presentati\u201d, \u201cNota biografica\u201d, in: Edilizia Popolare, n.235, settembre-ottobre 1994, pp. 26-47 e ill.; \u201cBruno Taut e Berlino\u201d, Itinerario n. 117, in: Domus, n. 776, novembre 1995, pp. 85-92; \u201cAlvar Aalto Progetto di complesso residenziale a Pavia localit\u00e0 San Lanfranco, 1966\u201d, in: Edilizia Popolare, n.240, luglio-agosto 1995, pp. 44-59 e ill.; \u201cPresagi per la citt\u00e0 di domani Franco Albini: edilizia residenziale e progettazione urbana\u201d, \u201cFranco Albini\u201d e \u201cSchede dei progetti\u201d, in: V. Prina (a cura di) Edilizia Popolare, n. 237, gennaio-febbraio 1995, numero monografico di Edilizia Popolare dedicato ai progetti e alle realizzazioni di Franco Albini relativi all\u2019edilizia residenziale popolare e collettiva; \u201cEnea Manfredini Architettura della residenza\u201d e \u201cBibliografia delle opere pubblicate\u201d, con uno scritto di Enea Manfredini: \u201cDettaglio costruttivo e progettazione architettonica\u201d, in: Edilizia Popolare, n. 241, settembre-ottobre 1995, pp. 48-78; \u201cUn progetto inedito dei BBPR\u201d, in: Edilizia Popolare, n. 244-245, marzo-aprile, maggio-giugno 1997, pp. 26-33 e ill.;",
        "periodo": "dal 01-10-1987 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Progetto di massima del sistema di edifici, percorsi e spazi collettivi, Corbetta (Milano)",
        "periodo": "dal 15-02-1989 al 30-11-1989"
      },
      {
        "content": "Progetto di riqualificazione e ampliamento della sede del \u201cTennis Club\u201d, Pavia; ristrutturazione della sede, nuovi spogliatoi, piscina, campi per il tennis, parcheggi, piano complessivo dell'area, arredi fissi e mobili (parzialmente realizzato)",
        "periodo": "dal 30-03-1991 al 20-11-1992"
      },
      {
        "content": "Ordinamento e allestimento della mostra: \u201cGiovanni Michelucci a Pavia, disegni per il Teatro di Olbia\u201d, 27 maggio - 7 giugno, Aula di Disegno, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Patrocinio di: Ordine degli Architetti di Pavia, Comune di Pavia - Assessorato alla Cultura, Sport e Tempo Libero, Amministrazione Provinciale di Pavia, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - Mostra itinerante: Genova, Olbia, Pavia, Pescara",
        "periodo": "dal 27-05-1991 al 07-06-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto di massima di riqualificazione dell\u2019area dell\u2019Arsenale Militare a Verona, nell\u2019ambito del Seminario Internazionale organizzato dalle Facolt\u00e0 di Architettura di Milano e Venezia (in collaborazione)",
        "periodo": "dal 07-07-1991 al 31-07-1991"
      },
      {
        "content": "Progetto definitivo di ristrutturazione e nuova edificazione dell\u2019isolato denominato \u201cex lascito Zelaschi\u201d, via Ricotti, Voghera (Pavia), destinato ad alloggi per anziani e edilizia residenziale pubblica",
        "periodo": "dal 15-01-1992 al 20-12-1992"
      },
      {
        "content": "L'attivit\u00e0 di ricerca sviluppata quale componente della Commissione cultura dell'Ordine degli Architetti di Pavia e quale redattore per Pavia di \"AL Mensile d\u2019Informazione degli Architetti Lombardi\u201d sui temi relativi alle opere dei Maestri del Movimento Moderno in provincia (Wolfgang Frankl, Lodovico Barbiano di Belgiojoso, Luciano Baldessari, Eugenio e Carlo Mollino, Ignazio Gardella, Alvar Aalto, Asnago e Vender, BBPR, Carlo Alberto Sacchi, Giovanni Rota, Bruno Ravasi, Gaetano Ciocca, Giuseppe Pagano, Franco Albini e altri); alla organizzazione di conferenze tenute da progettisti contemporanei (Massimo Carmassi, Fabio Reinhart, Louis Mannie Lionni e altri); alle iniziative legate allo sviluppo e trasformazione del territorio urbano e del paesaggio; alla conservazione e restauro del patrimonio architettonico antico e moderno; alle contaminazioni tra discipline artistiche e architettura; \u00e8 stata pubblicata in pi\u00f9 di 80 articoli in rivista.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di Piano per l\u2019Edilizia Economica Popolare (legge n.167, 18-4-1962) di Pavia. Responsabile dell\u2019analisi tipologica e morfologica e della progettazione architettonica (in collaborazione)",
        "periodo": "dal 15-01-1993 al 30-11-1993"
      },
      {
        "content": "Progetto definitivo ed esecutivo di un edificio di dodici alloggi, edilizia residenziale pubblica agevolata, via Vigevano, Sannazzaro de\u2019 Burgondi (Pavia)",
        "periodo": "dal 15-01-1993 al 30-11-1993"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e Direzione Lavori di un edificio unifamiliare (casa F), frazione Rotto, Cava Manara, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 30-01-1993 al 20-12-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto definitivo ed esecutivo di un edificio di dodici alloggi, edilizia residenziale pubblica agevolata, via Strada Nuova, Vigevano (Pavia)",
        "periodo": "dal 01-02-1993 al 20-12-1993"
      },
      {
        "content": "Progetto definitivo ed esecutivo di un edificio di dodici alloggi, edilizia residenziale pubblica agevolata, via Cignoli, Voghera (Pavia)",
        "periodo": "dal 20-03-1993 al 30-11-1993"
      },
      {
        "content": "Progetto definitivo di un edificio di 23 alloggi di edilizia residenziale pubblica sovvenzionata, sistemazione dello spazio a verde e ingresso al \u201cParco Leopardi\u201d, via Allende, localit\u00e0 Vallone, Pavia",
        "periodo": "dal 15-01-1994 al 30-11-1994"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori dell\u2019ampliamento del Cimitero di San Lanfranco, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 10-01-1996 al 30-11-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione artistica dell\u2019ampliamento e riqualificazione del Cimitero di Mirabello, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 30-04-1996 al 20-06-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori di ristrutturazione e ampliamento del Centro di Accoglienza di Fossarmato (Pavia)",
        "periodo": "dal 01-02-1997 al 20-09-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione artistica dell\u2019edificio per nuovi spogliatoi e servizi per il Campo Sportivo in localit\u00e0 Frigirola, Pavia (realizzato). -Progetto pubblicato in: Costruire in laterizio n. 91, gennaio febbraio 2003, pp. 36-39. -Progetto esposto alla Mostra Andil-Assolaterizi/Ministero dell\u2019Ambiente \u201cLaterizio: Costruire Italiano Sostenibile\u201d, SAIE 2005",
        "periodo": "dal 10-03-1997 al 30-11-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori della nuova scala di sicurezza, fronte sud, per il Teatro dei Quattro Cavalieri - Fraschini, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 15-01-1998 al 20-11-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto definitivo di un Centro Polisportivo comunale, via Acerbi, Pavia",
        "periodo": "dal 15-01-1999 al 30-10-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori di sostituzione complessiva delle porte del Castello Visconteo, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 20-05-1999 al 30-10-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori dell\u2019allestimento della Quadreria dell\u2019Ottocento, Musei Civici, Castello Visconteo, Pavia (con Prof. Arch. E. Valeriani) (realizzato). -Progetto pubblicato in: Controspazio n. 1, 2002, pp. 64-65",
        "periodo": "dal 30-06-1999 al 20-03-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori del restauro del Convento di Santa Clara, ex Caserma Calchi, quale nuova sede della Biblioteca multimediale Bonetta, biblioteca per ragazzi e Centro Culturale, via Langosco, Pavia ( I e II lotto ) (realizzato)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori del restauro delle Scuderie, Musei Civici, Castello Visconteo, (I lotto), Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 30-01-2000 al 20-11-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori dell\u2019allestimento permanente della sala del Rivellino per la donazione della Collezione Morone, Musei Civici, Castello Visconteo, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 20-12-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori del nuovo impianto elettrico a vista e d\u2019illuminazione (sale: Romanico, Archeologico, Pinacoteca, portico e loggiato esterni), Musei Civici, Castello Visconteo, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 15-04-2002 al 20-06-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto e direzione lavori di un edificio residenziale pubblico per 11 alloggi (residenza sociale), area \u201cex gasometro\u201d, quartiere Ponte di Pietra, Pavia (realizzato). -Progetto pubblicato quale \u201copera di eccellenza\u201d in Archinfo.it, Laboratorio Italia de Il Sole 24 Ore; -Roberto Gamba, \u201cResidenza sociale nell\u2019area dell\u2019ex-gasometro\u201d, in: Costruire in Laterizio, n. 146, marzo-aprile 2012, p. 6",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 20-09-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori della copertura, chioschi, servizi e riqualificazione dello spazio ipogeo d\u2019ingresso al Mercato Coperto, piazza della Vittoria, Pavia (PRUSST - Interventi di riqualificazione del centro storico per lo sviluppo delle attivit\u00e0 miste) (con OdA_Associati \u2013 Prof. Arch. R. Dorigati) (realizzato)",
        "periodo": "dal 20-03-2004 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Nominato membro del Comitato Nazionale per le celebrazioni della nascita di Franco Albini, presieduto dal Direttore Generale DARC arch. Pio Baldi, Roma.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "L'attivit\u00e0 di ricerca sviluppata nell'organizzazione di convegni e la partecipazione al Comitato Scientifico dei Seminari Internazionali tenuti presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, dedicati alle figure dei principali maestri dell'architettura italiana che hanno insegnato al Politecnico stesso, ha portato alla curatela di libri e alla pubblicazione di contributi in libro relativi all'opera di Franca Helg, Marco Zanuso, Vittoriano Vigan\u00f2 (Franco Angeli e Gangemi Editore)",
        "periodo": "dal 20-01-2006 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto Preliminare del 3\u00b0 lotto del Convento di Santa Clara, ex Caserma Calchi, quale nuova sede della Biblioteca multimediale Bonetta, interventi di consolidamento volte, capriate lignee e solai lignei, rifacimento coperture, demolizioni e rimozioni - Ala ovest e parte dell\u2019Ala sud",
        "periodo": "dal 30-03-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto di massima del nuovo polo scolastico, scuola media Leonardo Da Vinci, Pavia",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori del restauro degli affreschi della chiesa delle monache al Monastero di Santa Clara, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 30-03-2007 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "L'attivit\u00e0 di ricerca sviluppata relativamente ai temi dei corsi dei Laboratori di Progettazione alla Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano sui temi della residenza e della scuola, ha portato alla curatela di libri e ai seguenti contributi in libro: \u201c \u2018Tutti a casa\u2019: architettura della residenza in Italia dal dopoguerra ad oggi\u201d, in: A. Piva, E. Cao (a cura di), \u201cLa casa: evoluzione dal 1950 a oggi\u201d, Gangemi Editore, Roma, 2007, pp. 15-72; - \u201cArchitettura della residenza contemporanea\u201d, in: A. Piva, E. Cao, (a cura di), \u201cLa casa: progettare con la coscienza del proprio tempo e della storia\u201d, Gangemi Editore, Roma 2008, pp. 17-63; - \u201cAule come case, scuole come citt\u00e0: architettura per l\u2019Istruzione dal Movimento Moderno a oggi\u201d, in A. Piva, E. Cao (a cura di), \u201cLa scuola primaria. Il pensiero provvisorio\u201d, Gangemi Editore, Roma 2010, pp. 25-91; - \u201cLa scuola quale nuovo paradigma: edifici scolastici, collettivit\u00e0 e complessit\u00e0 urbana\u201d, in A. Piva, E. Cao, V. Prina (a cura di): \u201cLa scuola primaria. Messaggio da Emmaus\u201d, Gangemi Editore, Roma 2011, pp. 23-40.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Nominato dall\u2019Ordine degli Architetti PPC della provincia di Pavia membro della Commissione della \u201cMostra del \u2018900 lombardo 2012\u201d, Consulta Regionale Lombarda degli Ordini degli Architetti PPC",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e Direzione Lavori del restauro del secondo piano (ali ovest e sud-ovest), del completamento del percorso nel sottotetto e scale di accesso alle merlature interne, percorso interno alla torre sud-est, rifacimento del tetto (ala ovest), Musei Civici, Castello Visconteo, Pavia (Cofinanziamento POR \u2013 Asse 4) (realizzato) - Progetto pubblicato in Archinfo.it, Laboratorio Italia de Il Sole 24 Ore",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca della Commissione relativa a: \u201cL\u2019architettura del secondo Novecento in Lombardia. Selezione delle opere di rilevante interesse storico-artistico\u201d. Accordo del 18 dicembre 2012 MIBAC (Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali) \u2013 Regione Lombardia \u2013 Ordini Provinciali degli Architetti Lombardi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "L'attivit\u00e0 di ricerca sviluppata sul tema del rapporto tra architettura e cinematografia ha portato alla pubblicazione di 2 monografie: \u201cCinema Architettura Composizione\u201d, Maggioli Editore, Santarcangelo di Romagna 2009; \u201cPier Paolo Pasolini. Teorema. I luoghi: paesaggio e architettura\u201d, Maggioli Editore, Santarcangelo di Romagna 2010. Ha inoltre portato alla pubblicazione di circa 40 articoli in rivista (L'architetto.it, Archphoto.it).",
        "periodo": "dal 15-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori di illuminazione dei viali dei giardini del Castello Visconteo, Pavia",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo della nuova pavimentazione della corte dell'edificio del Broletto, Pavia",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto esecutivo e direzione lavori di consolidamento degli affreschi quattrocenteschi nel portico della corte del Castello Visconteo, Pavia (realizzato)",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 30-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del LAB PRO - Laboratorio di Progettazione Integrata - Gruppo di Ricerca, DASTU Dipartimento di Architettura e Studi Urbani, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Tutor (cultore della materia) al Corso di Composizione Architettonica II, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 15-10-1989 al 30-06-1992"
      },
      {
        "content": "Docente al Seminario di Progettazione della Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano - Comune di Chiavenna - Comune di Cosio Valtellino - Comune di Morbegno: \u201cCitt\u00e0 ai confini\u201d",
        "periodo": "dal 26-08-1990 al 16-09-1990"
      },
      {
        "content": "Docente al Seminario Internazionale di Architettura tenuto a Verona, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano e dall\u2019Istituto Universitario di Venezia.",
        "periodo": "dal 08-07-1991 al 31-07-1991"
      },
      {
        "content": "Tutor (cultore della materia) al Corso di Progettazione Architettonica II - Programma \u201cErasmus\u201d, Prof. Remo Dorigati, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 15-10-1992 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cLa formazione storica della citt\u00e0 di Pavia\u201d, nell\u2019ambito del Seminario Internazionale di Progettazione: \u201cUn\u2019area dismessa - Il caso del Palazzo Esposizioni-Fiera\u201d, tenutosi a Pavia dal 19 al 30 settembre 1995. Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano; Dipartimento di Ingegneria del Territorio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia; School of Architecture & Planning, The Catholic University of America Washington DC, Pavia, Aula Scarpa",
        "periodo": "dal 19-09-1995 al 19-09-1995"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cL\u2019opera di Franco Albini\u201d nell\u2019ambito del Corso di Storia dell\u2019Architettura Contemporanea, Prof. Federico Bucci, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 29-02-1996 al 29-02-1996"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cPavia, materiali di storia urbana per il progetto\u201d, nell\u2019ambito del Corso di Composizione Architettonica II, Dipartimento di Ingegneria del Territorio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 22-03-1996 al 22-03-1996"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cFranco Albini e il Costruttivismo\u201d nell'ambito del Corso di Storia dell\u2019Architettura Contemporanea, Prof. Federico Bucci, presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 15-03-1997 al 15-03-1997"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cFranco Albini: costruire musei\u201d nell\u2019ambito del Corso di Composizione Architettonica, Prof. Fredi Drugman presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 12-01-1998 al 12-01-1998"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cLa forma urbana della citt\u00e0 di Pavia\u201d nell\u2019ambito del Corso di Progettazione Architettonica II, Prof. Remo Dorigati presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 15-04-1998 al 15-04-1998"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cPavia: forma urbana\u201d nell\u2019ambito del Seminario Internazionale \u201cUrban Renewal and Town Culture\u201d, Istituto Universitario di Studi Superiori di Pavia \u2013 Scuola Europea di Studi Avanzati, Pavia, Aula Scarpa, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 07-09-1998 al 07-09-1998"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cFranco Albini\u201d nell\u2019ambito del Corso di Progettazione Architettonica, Prof. Enrico Moncalvo presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 12-04-2000 al 12-04-2000"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca istruttoria e tiene la lezione \"Pavia, la forma urbana\" al I Seminario di Progettazione Architettonica e Urbana \u201cLe citt\u00e0 e le campagne del Ticino\u201d Progetti architettonici per la definizione di una nuova identit\u00e0 del paesaggio lombardo. Seconda Facolt\u00e0 di Architettura Milano Bovisa - Politecnico di Milano. Direzione: Prof. Antonio Acuto, Vigevano",
        "periodo": "dal 17-09-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Collabora al II Seminario di Progettazione Architettonica e Urbana \u201cCitt\u00e0 e campagne del Ticino. Idee di architettura per costruire nuovo paesaggio\u201d Seconda Facolt\u00e0 di Architettura Milano Bovisa - Politecnico di Milano. Direzione: Prof. Antonio Acuto, Vigevano",
        "periodo": "dal 27-08-2001 al 15-09-2001"
      },
      {
        "content": "Assistente di Laboratorio del Corso di Architettura e Composizione dell\u2019Architettura, Prof. Marco Prusicki, Facolt\u00e0 di Ingegneria Edile Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 15-10-2001 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cFranco Albini: il problema delle preesistenze ambientali\u201d nell\u2019ambito del Corso di Teorie e Tecniche della Progettazione Architettonica, Prof. Mario Mocchi, Prima Facolt\u00e0 di Architettura Milano Leonardo \u2013 Dipartimento di Architettura e Pianificazione.",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 27-05-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cComposizione, storia e forma urbana\u201d, \u201cArchitettura e Composizione Architettonica 2\u201d, Corso di laurea Ingegneria Edile-Architettura, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - A.A. 2004-05",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cL\u2019area di progetto, storia e forma urbana, ipotesi progettuali\u201d, nell\u2019ambito dei Corsi di Architettura e Composizione Architettonica, Architettura Tecnica, Prof. Gianluigi Pietra, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria Edile Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 19-11-2004 al 19-11-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \"Restauro del Contemporaneo\", Laboratorio di Progettazione Architettonica IV, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2005-06)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cComposizione, storia e forma urbana\u201d, \u201cArchitettura e Composizione Architettonica 2\u201d, Corso di laurea Ingegneria Edile-Architettura, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - A.A. 2005-06",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cFranco Albini: il Rifugio Pirovano e l\u2019opera di Franco Albini\u201d, in occasione del viaggio di studi \u201cil cambio di paradigma nell\u2019architettura italiana del dopoguerra\u201d del Dipartimento di Architettura dell\u2019ETH Swiss Federal Institute of Technology di Zurigo, Corso di Architettura e Costruzione, Prof. Markus Peter, Cervinia.",
        "periodo": "dal 26-11-2006 al 26-11-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cCaratteri tipologici e morfologici dell\u2019architettura\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2006-2007)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cCaratteri tipologici e morfologici dell\u2019architettura\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2007-2008)",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cAnalisi della morfologia urbana\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico Politecnico di Milano (A.A. 2008-2009)",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cAnalisi della morfologia urbana\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico Politecnico di Milano (A.A. 2009-2010)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cAnalisi della morfologia urbana\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico Politecnico di Milano (A.A. 2010-2011)",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Responsabile del Laboratorio di Progettazione Architettonica I, insegnamento: Progettazione Architettonica, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2011-2012)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cFranco Albini\u201d, nell\u2019ambito del Seminario Tematico \u201cAbitare nel Novecento. Il progetto della residenza collettiva nel XX secolo\u201d, Dottorato di Ricerca in Progettazione Architettonica e Urbana \u2013 Dr PAU, Corso di Progettazione per il Recupero di Architetture del XX secolo, Prof. Pierfranco Galliani, LM in Architettura, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Diap, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro supplente della Commissione di Laurea del Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Architettura, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore della Tesi di Laurea di Primo Livello \u201cCinemarchitettura. Tempo, spazio e i luoghi dell\u2019abitare\u201d, Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Architettura, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 26-02-2013 al 26-02-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Responsabile del Laboratorio di Progettazione Architettonica I, insegnamento: Progettazione Architettonica, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2012-2013)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Tiene la lezione: \u201cFranco Albini: restauri e allestimenti tra leggerezza, esattezza e dettaglio\u201d nell\u2019ambito del seminario tematico \u201cMuseografia e restauro. Architettura degli interni e allestimento museale\u201d (resp.: Prof. Pierfranco Galliani), Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio SSBAP, Dipartimento di Architettura e Studi Urbani, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Responsabile del Laboratorio di Progettazione Architettonica I, insegnamento: Progettazione Architettonica, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cCaratteri tipologici e morfologici dell\u2019architettura\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2014-2015)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cComposizione Architettonica e Urbana\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano, (A.A. 2015-2016)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cProgettazione Architettonica\u201d, Laboratorio di Progettazione Architettonica I, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano (A.A. 2016-2017)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}