{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-183",
        "titolo": "Rinaturalizzazione e progetto di paesaggio: note a margine",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-934-8"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-934-8",
        "opera": "(a cura di): Reho M, Lancerini E, Magni F, Paesaggi delle acque. Un percorso formativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2016). Rinaturalizzazione e progetto di paesaggio: note a",
        "margine. In: (a cura di): Reho M, Lancerini E, Magni F, Paesaggi delle",
        "acque. Un percorso formativo. p. 179-183, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN:",
        "978-88-7115-934-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazi aperti, tra governo e progettazione del paesaggio/ Open spaces, between government and landscape planning,",
        "ISSN": [
          "1974-6849"
        ],
        "journal": "TRIA",
        "csp": "vol. 14, p. 59-74, ISSN: 1974-6849",
        "anno": "2015",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ERCOLINI M (2015). Spazi aperti, tra governo e progettazione del",
        "paesaggio/ Open spaces, between government and landscape planning,.",
        "TRIA, vol. 14, p. 59-74, ISSN: 1974-6849"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "Culture de l\u2019eau et projet de paysage: annotations pour une r\u00e9flexion (Water Culture and Landscape Project: reflective notes)",
        "ISBN": [
          "978-83-7493-892-1"
        ],
        "csp": "Wroc\u0142aw :Drukarnia JAKS, ISBN: 978-83-7493-892-1",
        "opera": "(a cura di): Laura Verdelli, \u201cSustainability in heritage protected areas\u201d. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2015). Culture de l\u2019eau et projet de paysage: annotations",
        "pour une r\u00e9flexion (Water Culture and Landscape Project: reflective notes).",
        "In: (a cura di): Laura Verdelli, \u201cSustainability in heritage protected areas\u201d. p.",
        "33-41, Wroc\u0142aw :Drukarnia JAKS, ISBN: 978-83-7493-892-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "793-800",
        "titolo": "I quadri paesaggistici e le condizioni di intervisibilit\u00e0: le valutazioni realizzate per il Piano Paesaggistico della Regione Toscana",
        "ISBN": [
          "978-88-903-1329-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Federazione ASITA, ISBN: 978-88-903-1329-5",
        "opera": "(a cura di): AA.VV, Atti 18a Conferenza Nazionale ASITA, Firenze 14\u201316 ottobre 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ERCOLINI M, LUCCHESI F, MORETTI M, CIAMPI C, DE SILVA M, LOI E, NARDINI F, SCATARZI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ERCOLINI M, LUCCHESI F, MORETTI M, CIAMPI C, DE SILVA M, LOI E,",
        "NARDINI F, SCATARZI I (2014). I quadri paesaggistici e le condizioni di",
        "intervisibilit\u00e0: le valutazioni realizzate per il Piano Paesaggistico della",
        "Regione Toscana. In: (a cura di): AA.VV, Atti 18a Conferenza Nazionale",
        "ASITA, Firenze 14\u201316 ottobre 2014. p. 793-800, MILANO:Federazione",
        "ASITA, ISBN: 978-88-903-1329-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "714-718",
        "titolo": "Paesaggi segnati tra qualit\u00e0 e processi di trasformazione",
        "ISBN": [
          "9788854844803"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854844803",
        "opera": "(a cura di): VILLARI ALESSANDRO, ARENA MARINA ADRIANA , PAESAGGIO 150. Sguardi sul paesaggio italiano tra conservazione, trasformazione e progetto in 150 anni di storia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ERCOLINI M (2013). Paesaggi segnati tra qualit\u00e0 e processi di",
        "trasformazione. In: (a cura di): VILLARI ALESSANDRO, ARENA MARINA",
        "ADRIANA , PAESAGGIO 150. Sguardi sul paesaggio italiano tra",
        "conservazione, trasformazione e progetto in 150 anni di storia. p. 714-718,",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854844803"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "OLBIA:Taphros editore",
        "titolo": "Qualit\u00e0 del paesaggio e opere incongrue",
        "ISBN": [
          "978-88-743-2139-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-743-2139-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "ERCOLINI M, Campus E, Villari A, Francini S, Cillis M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M, Campus E, Villari A, Francini S, Cillis M (2013). Qualit\u00e0 del",
        "paesaggio e opere incongrue. OLBIA:Taphros editore, ISBN:",
        "978-88-743-2139-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-360",
        "titolo": "Floodscape, per una sicurezza idraulica sostenibile",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4590-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9",
        "opera": "(a cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2012). Floodscape, per una sicurezza idraulica sostenibile.",
        "In: (a cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p.",
        "347-360, ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-380",
        "titolo": "Piano Strategico \u201cValle dell\u2019Enza 2010\u201d, per nuovi paesaggi della quotidianit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4590-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9",
        "opera": "(a cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2012). Piano Strategico \u201cValle dell\u2019Enza 2010\u201d, per nuovi",
        "paesaggi della quotidianit\u00e0. In: (a cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi |",
        "Paesaggi | Territori. p. 361-380, ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-4590-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-403",
        "titolo": "I pontili del Po: paesaggi liquidi per nuovi luoghi dell\u2019anima",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4590-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9",
        "opera": "(a cura di): ERCOLINI M, \u201cAcqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2012). I pontili del Po: paesaggi liquidi per nuovi luoghi",
        "dell\u2019anima. In: (a cura di): ERCOLINI M, \u201cAcqua! Luoghi | Paesaggi |",
        "Territori. p. 381-403, ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-4590-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-346",
        "titolo": "Paesaggio e Qualit\u00e0. Note a margine",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4590-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9",
        "opera": "(a cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2012). Paesaggio e Qualit\u00e0. Note a margine. In: (a cura di):",
        "ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p. 319-346,",
        "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-38",
        "titolo": "Acqua! Tra dimensioni, autorit\u00e0, sfide e qualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4590-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9",
        "opera": "(a cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2012). Acqua! Tra dimensioni, autorit\u00e0, sfide e qualit\u00e0. In: (a",
        "cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p. 21-38,",
        "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1021-1028",
        "titolo": "Generalizzazione degli elementi della CTR Toscana e delle banche dati regionali per finalit\u00e0 paesaggistiche: una sperimentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-903132-7-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NARDINI F, CIAMPI C, DE SILVA M, ERCOLINI M, LOI E, LUCCHESI F, SCATARZI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NARDINI F, CIAMPI C, DE SILVA M, ERCOLINI M, LOI E, LUCCHESI F,",
        "SCATARZI I (2012). Generalizzazione degli elementi della CTR Toscana e",
        "delle banche dati regionali per finalit\u00e0 paesaggistiche: una",
        "sperimentazione. In: (a cura di): ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale",
        "ASITA. p. 1021-1028, ISBN: 978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "603-610",
        "titolo": "Valorizzazione delle fonti cartografiche storiche sull\u2019uso del suolo per il governo del territorio in Toscana",
        "ISBN": [
          "978-88-903132-7-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE SILVA M, TARCHI G, CIAMPI C, ERCOLINI M, LOI E, LUCCHESI F, NARDINI F, SCATARZI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE SILVA M, TARCHI G, CIAMPI C, ERCOLINI M, LOI E, LUCCHESI F,",
        "NARDINI F, SCATARZI I (2012). Valorizzazione delle fonti cartografiche",
        "storiche sull\u2019uso del suolo per il governo del territorio in Toscana. In: (a",
        "cura di): ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p. 603-610, ISBN:",
        "978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "887 -894",
        "titolo": "La rappresentazione cartografica dei caratteri dei paesaggi toscani",
        "ISBN": [
          "978-88-903132-7-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-903132-7-1, 6-9 novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LUCCHESI F, CIAMPI C, DE SILVA M, ERCOLINI M, LOI E, NARDINI F, SCATARZI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LUCCHESI F, CIAMPI C, DE SILVA M, ERCOLINI M, LOI E, NARDINI F,",
        "SCATARZI I (2012). La rappresentazione cartografica dei caratteri dei",
        "paesaggi toscani. In: (a cura di): ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale",
        "ASITA. p. 887 -894, ISBN: 978-88-903132-7-1, 6-9 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "643-650",
        "titolo": "Un atlante delle trasformazioni del paesaggio toscano. La valorizzazione del patrimonio dei rilievi aerofotografici storici",
        "ISBN": [
          "978-88-903132-7-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Asita, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ERCOLINI M, LOI E, CIAMPI C, DE SILVA M, LUCCHESI F, NARDINI F, SCATARZI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ERCOLINI M, LOI E, CIAMPI C, DE SILVA M, LUCCHESI F, NARDINI F,",
        "SCATARZI I (2012). Un atlante delle trasformazioni del paesaggio toscano.",
        "La valorizzazione del patrimonio dei rilievi aerofotografici storici. In: (a cura",
        "di): Asita, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p. 643-650, ISBN:",
        "978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1211-1218",
        "titolo": "Generalizzazione dell'Uso del Suolo ai fini paesaggistici",
        "ISBN": [
          "978-88-903132-7-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCATARZI I, ANGELETTI M, CIAMPI C, DE SILVA M, ERCOLINI M, GIUSTI B, LOI E, LUCCHESI F, NARDINI F, NOSTRATO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SCATARZI I, ANGELETTI M, CIAMPI C, DE SILVA M, ERCOLINI M,",
        "GIUSTI B, LOI E, LUCCHESI F, NARDINI F, NOSTRATO C (2012).",
        "Generalizzazione dell'Uso del Suolo ai fini paesaggistici. In: (a cura di):",
        "ASITA, Atti 16a Conferenza Nazionale ASITA. p. 1211-1218, ISBN:",
        "978-88-903132-7-1, Vicenza, 6-9 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggio, tra qualit\u00e0 e incongruit\u00e0. Riflessioni, approcci, esperienze. VA",
        "ISSN": [
          "1826-2201"
        ],
        "journal": "VALUTAZIONE AMBIENTALE",
        "csp": "vol. 19, p. 83-89, ISSN: 1826-2201",
        "anno": "2011",
        "autori": "ERCOLINI M, Campus E, Cillis M, Francini S, Villari A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ERCOLINI M, Campus E, Cillis M, Francini S, Villari A (2011). Paesaggio,",
        "tra qualit\u00e0 e incongruit\u00e0. Riflessioni, approcci, esperienze. VA.",
        "VALUTAZIONE AMBIENTALE, vol. 19, p. 83-89, ISSN: 1826-2201"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggio, tra qualit\u00e0 e opere incongrue: inquadramento normativo-legislativo. VA",
        "ISSN": [
          "1826-2201"
        ],
        "journal": "VALUTAZIONE AMBIENTALE",
        "csp": "vol. 19, p. 87, ISSN: 1826-2201",
        "anno": "2011",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ERCOLINI M (2011). Paesaggio, tra qualit\u00e0 e opere incongrue:",
        "inquadramento normativo-legislativo. VA. VALUTAZIONE AMBIENTALE,",
        "vol. 19, p. 87, ISSN: 1826-2201"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "552-564",
        "titolo": "Pianificazione, governance e valorizzazione dei corsi d\u2019acqua: l\u2019esperienza dell\u2019Osservatorio del Paesaggio della Regione Sardegna",
        "ISBN": [
          "978-88-579-0073-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Dario Flaccovio Editore, ISBN: 978-88-579-0073-5",
        "opera": "(a cura di): BASTIANI M, Contratti di fiume. Pianificazione strategica e partecipata dei bacini idrografici. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2011). Pianificazione, governance e valorizzazione dei corsi",
        "d\u2019acqua: l\u2019esperienza dell\u2019Osservatorio del Paesaggio della Regione",
        "Sardegna. In: (a cura di): BASTIANI M, Contratti di fiume. Pianificazione",
        "strategica e partecipata dei bacini idrografici. p. 552-564, PALERMO:Dario",
        "Flaccovio Editore, ISBN: 978-88-579-0073-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-148",
        "titolo": "Un nuovo luogo d\u2019acqua tra i paesaggi della bonifica delle Valli Grandi Veronesi",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4371-4"
        ],
        "csp": "ROMA:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4371-4",
        "opera": "(a cura di): VISENTIN CHIARA , Il paesaggio della bonifica. Architetture e paesaggi d\u2019acqua. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ercolini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ercolini M (2011). Un nuovo luogo d\u2019acqua tra i paesaggi della bonifica",
        "delle Valli Grandi Veronesi. In: (a cura di): VISENTIN CHIARA , Il",
        "paesaggio della bonifica. Architetture e paesaggi d\u2019acqua. p. 139-148,",
        "ROMA:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4371-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "529-540",
        "titolo": "Luoghi e paesaggi d\u2019acqua. Sguardi, approcci, percorsi",
        "ISBN": [
          "978-88467-3050-3"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88467-3050-3",
        "opera": "(a cura di): FALQUI E, Paesaggio luogo della mente. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2011). Luoghi e paesaggi d\u2019acqua. Sguardi, approcci,",
        "percorsi. In: (a cura di): FALQUI E, Paesaggio luogo della mente. p.",
        "529-540, PISA:ETS, ISBN: 978-88467-3050-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-115",
        "titolo": "Paesaggi e luoghi d\u2019acqua per la difesa del suolo: la cassa di espansione di Roffia lungo il fiume Arno",
        "ISBN": [
          "978-88-6055-612-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 978-88-6055-612-7",
        "opera": "(a cura di): PEANO A, Fare Paesaggio. Dalla pianificazione di area vasta all\u2019operativit\u00e0 locale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2011). Paesaggi e luoghi d\u2019acqua per la difesa del suolo: la",
        "cassa di espansione di Roffia lungo il fiume Arno. In: (a cura di): PEANO A,",
        "Fare Paesaggio. Dalla pianificazione di area vasta all\u2019operativit\u00e0 locale. p.",
        "105-115, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 978-88-6055-612-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olbia:Editrice Taphros",
        "titolo": "Progettare il paesaggio per sistemi di relazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-743-2107-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-743-2107-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "ERCOLINI M, CAMPUS E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M, CAMPUS E (2011). Progettare il paesaggio per sistemi di",
        "relazioni. Olbia:Editrice Taphros, ISBN: 978-88-743-2107-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Gangemi",
        "titolo": "Cultura dell\u2019acqua e Progettazione paesistica",
        "ISBN": [
          "978-88-492-1819-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-492-1819-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M (2010). Cultura dell\u2019acqua e Progettazione paesistica.",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-1819-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Firenze University Press",
        "titolo": "Dalle esigenze alle opportunit\u00e0. La difesa idraulica fluviale occasione per un progetto di \u201cpaesaggio terzo\"",
        "ISBN": [
          "88-8453-433-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8453-433-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M (2006). Dalle esigenze alle opportunit\u00e0. La difesa idraulica",
        "fluviale occasione per un progetto di \u201cpaesaggio terzo\". FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 88-8453-433-X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazi aperti, tra governo e progettazione del paesaggio/ Open spaces, between government and landscape planning,",
        "ISSN": [
          "1974-6849"
        ],
        "journal": "TRIA",
        "csp": "vol. 14, p. 59-74, ISSN: 1974-6849",
        "anno": "2015",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ERCOLINI M (2015). Spazi aperti, tra governo e progettazione del",
        "paesaggio/ Open spaces, between government and landscape planning,.",
        "TRIA, vol. 14, p. 59-74, ISSN: 1974-6849"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "714-718",
        "titolo": "Paesaggi segnati tra qualit\u00e0 e processi di trasformazione",
        "ISBN": [
          "9788854844803"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854844803",
        "opera": "(a cura di): VILLARI ALESSANDRO, ARENA MARINA ADRIANA , PAESAGGIO 150. Sguardi sul paesaggio italiano tra conservazione, trasformazione e progetto in 150 anni di storia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ERCOLINI M (2013). Paesaggi segnati tra qualit\u00e0 e processi di",
        "trasformazione. In: (a cura di): VILLARI ALESSANDRO, ARENA MARINA",
        "ADRIANA , PAESAGGIO 150. Sguardi sul paesaggio italiano tra",
        "conservazione, trasformazione e progetto in 150 anni di storia. p. 714-718,",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854844803"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "OLBIA:Taphros editore",
        "titolo": "Qualit\u00e0 del paesaggio e opere incongrue",
        "ISBN": [
          "978-88-743-2139-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-743-2139-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "ERCOLINI M, Campus E, Villari A, Francini S, Cillis M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M, Campus E, Villari A, Francini S, Cillis M (2013). Qualit\u00e0 del",
        "paesaggio e opere incongrue. OLBIA:Taphros editore, ISBN:",
        "978-88-743-2139-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-346",
        "titolo": "Paesaggio e Qualit\u00e0. Note a margine",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4590-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9",
        "opera": "(a cura di): ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2012). Paesaggio e Qualit\u00e0. Note a margine. In: (a cura di):",
        "ERCOLINI M, Acqua! Luoghi | Paesaggi | Territori. p. 319-346,",
        "ROMA:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4590-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olbia:Editrice Taphros",
        "titolo": "Progettare il paesaggio per sistemi di relazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-743-2107-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-743-2107-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "ERCOLINI M, CAMPUS E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M, CAMPUS E (2011). Progettare il paesaggio per sistemi di",
        "relazioni. Olbia:Editrice Taphros, ISBN: 978-88-743-2107-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Gangemi",
        "titolo": "Cultura dell\u2019acqua e Progettazione paesistica",
        "ISBN": [
          "978-88-492-1819-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-492-1819-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M (2010). Cultura dell\u2019acqua e Progettazione paesistica.",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-1819-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggi dell\u2019inondazione. Living with floods",
        "ISSN": [
          "1125-0259"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURA DEL PAESAGGIO",
        "csp": "vol. 17, p. 64-67, ISSN: 1125-0259",
        "anno": "2007",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ERCOLINI M (2007). Paesaggi dell\u2019inondazione. Living with floods.",
        "ARCHITETTURA DEL PAESAGGIO, vol. 17, p. 64-67, ISSN: 1125-0259"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-324",
        "titolo": "Il paesaggio (e la sua difesa) nella legislazione italiana dei primi del Novecento: origini, principi, protagonisti",
        "ISBN": [
          "978-88-8453-645-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-8453-645-7",
        "opera": "(a cura di): FERRARA G, RIZZO G, ZOPPI M, Paesaggio. Didattica, ricerche e progetti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2007). Il paesaggio (e la sua difesa) nella legislazione",
        "italiana dei primi del Novecento: origini, principi, protagonisti. In: (a cura di):",
        "FERRARA G, RIZZO G, ZOPPI M, Paesaggio. Didattica, ricerche e",
        "progetti. p. 315-324, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "978-88-8453-645-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Firenze University Press",
        "titolo": "Dalle esigenze alle opportunit\u00e0. La difesa idraulica fluviale occasione per un progetto di \u201cpaesaggio terzo\"",
        "ISBN": [
          "88-8453-433-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8453-433-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ERCOLINI M (2006). Dalle esigenze alle opportunit\u00e0. La difesa idraulica",
        "fluviale occasione per un progetto di \u201cpaesaggio terzo\". FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 88-8453-433-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-253",
        "titolo": "Conservazione del Paesaggio Agrario delle Cinque Terre",
        "ISBN": [
          "88-8125-506-5"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 88-8125-506-5",
        "opera": "(a cura di): MAZZINO FRANCESCA, GHERSI ADRIANA, Per un Atlante dei Paesaggi italiani. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "ERCOLINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ERCOLINI M (2003). Conservazione del Paesaggio Agrario delle Cinque",
        "Terre. In: (a cura di): MAZZINO FRANCESCA, GHERSI ADRIANA, Per un",
        "Atlante dei Paesaggi italiani. p. 243-253, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN:",
        "88-8125-506-5"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "6302",
    "nome": "ERCOLINI Michele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato di Redazione della rivista \"Quaderni della Ri-Vista del Dottorato di ricerca in Progettazione paesistica\" (ISSN: 1824-3541), Dottorato di ricerca in Progettazione paesistica, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato di Redazione della rivista \u201cRi-Vista - Ricerche per la progettazione del paesaggio\u201d (ISSN: 1724-6768), Dottorato di ricerca in Progettazione paesistica, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato di Redazione (in rappresentanza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze) della RIVISTA INTERNAZIONALE \u201cTRIA - Il Territorio della Ricerca su Insediamenti e Ambiente\u201d (ISSN: 1974-6849), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Centro Interdipartimentale di Ricerca LUPT, Edizioni Scientifiche Italiane.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge ATTIVIT\u00c0 DI REFEREE per la RIVISTA INTERNAZIONALE \"TRIA - Il Territorio della Ricerca su Insediamenti e Ambiente\" (ISSN: 1974-6849), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Centro Interdipartimentale di Ricerca LUPT, Edizioni Scientifiche Italiane.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "maggio 2002 | CONVEGNO INTERNAZIONALE | Morelia - Messico Convegno internazionale \u201cConfigurando Espacios, IV Encuentro Internacional de Arquitectura en Video\u201d, promosso dalla Universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo Morelia (M\u00e9xico). Presentazione di quattro contributi scritti: \u201cProgetto di riassetto ambientale e paesaggistico della Val di Chiana in Toscana\u201d; \u201cPiano per il Parco delle Madonie in Sicilia\u201d; \u201cParco Amendola a Modena\u201d; \u201cLa Greenway della Battaglia di Pavia\u201d, San Nicol\u00e1s de Hidalgo Morelia (M\u00e9xico), 16-18 maggio 2002.",
        "periodo": "dal 16-05-2002 al 18-05-2002"
      },
      {
        "content": "novembre 2002 | CONVEGNO INTERNAZIONALE | Firenze Partecipa al Convegno internazionale \u201cInnovazione e Regole nella progettazione del paesaggio\u201d, promosso dalla Fondazione \u201cParchi Monumentali Bardini e Peyron\u201d, presentando un contributo scritto dal titolo: \u201cSistemi fluviali e difesa idraulica del territorio: connessione e innovazione\u201d, Firenze, 21-23 novembre 2002.",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "febbraio 2003 | RELATORE VII Conferenza SIU | Trento VII Conferenza SIU, \u201cIl progetto di territorio e di paesaggio\u201d, Trento, 13-14 febbraio 2003. Partecipa come RELATORE all\u2019interno della sessione \u201cLe infrastrutture come progetti territoriali e paesistici\u201d, con una relazione dal titolo: \u201cL\u2019infrastruttura di difesa idraulica fluviale: da \u2018neutro problema tecnico-ingegneristico\u2019 ad occasione per un progetto di paesaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 14-02-2003"
      },
      {
        "content": "ottobre 2003 | ORGANIZZAZIONE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c8 responsabile dell\u2019IDEAZIONE, PROGETTO, ORGANIZZAZIONE del Seminario di studi \u201cFiume, territorio e paesaggio: l\u2019opportunit\u00e0 di un approccio integrato\u201d, Dottorato di Ricerca in Progettazione Paesistica, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 9 ottobre 2003, relatore prof. Pier Francesco Ghetti.",
        "periodo": "dal 09-10-2003 al 09-10-2003"
      },
      {
        "content": "dicembre 2003 | ORGANIZZAZIONE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c8 responsabile dell\u2019IDEAZIONE, PROGETTO, ORGANIZZAZIONE del Seminario di studi \u201cIngegneria naturalistica e paesaggio: principi, metodi, casi-studio\u201d, Dottorato di Ricerca in Progettazione Paesistica, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 15 dicembre 2003, relatore Maurizio Bacci.",
        "periodo": "dal 15-12-2003 al 15-12-2003"
      },
      {
        "content": "gennaio 2004 | ORGANIZZAZIONE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c8 responsabile dell\u2019IDEAZIONE, PROGETTO, ORGANIZZAZIONE del Seminario di studi \u201cLa progettazione ambientale nei paesaggi fluviali: problematiche, approcci, strategie innovative di intervento\u201d, Dottorato di Ricerca in Progettazione Paesistica, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 21 gennaio 2004, relatore Giuseppe Sansoni.",
        "periodo": "dal 21-01-2004 al 21-01-2004"
      },
      {
        "content": "febbraio 2004 | ORGANIZZAZIONE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c8 responsabile dell\u2019IDEAZIONE, PROGETTO, ORGANIZZAZIONE del Seminario di studi \u201cL\u2019acqua nell\u2019invenzione di nuovi paesaggi\u201d, Dottorato di Ricerca in Progettazione Paesistica, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 11 febbraio 2004, relatore D. Luciani.",
        "periodo": "dal 11-02-2004 al 11-02-2004"
      },
      {
        "content": "maggio 2004 | RELATORE Convegno | Parco Nazionale delle Cinque Terre | Riomaggiore Giornata studi sul tema \u201cIl paesaggio ritrovato\u201d, Parco Nazionale delle Cinque Terre, Riomaggiore, 29 maggio 2004. Partecipa come RELATORE (su invito) con un intervento dal titolo: \u201cCinque Terre, tra territorio e paesaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 29-05-2004 al 29-05-2004"
      },
      {
        "content": "settembre 2005 | RELATORE XV Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Ecologia | Torino XV Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Ecologia, \u201cAmbiente, risorse e sviluppo\u201d, Torino, 12-14 settembre 2005. Partecipa come RELATORE, all\u2019interno della sessione \u201cEcologia e idraulica nella gestione degli ecosistemi fluviali\u201d, con un intervento dal titolo: \u201cEcosistemi fluviali, paesaggio, esigenze di difesa idraulica: l\u2019opportunit\u00e0 di un approccio integrato\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 14-09-2005"
      },
      {
        "content": "marzo 2006 | RELATORE Convegno INTERNAZIONALE | Universit\u00e0 di Genova | Genova Convegno Internazionale \u201cL\u2019Architetto del Paesaggio in Italia oggi: formazione, professione, ricerca\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Architettura, Genova, 31 marzo 2006. Partecipa come RELATORE con un intervento dal titolo: \u201cArchitettura del paesaggio e difesa del suolo: una questione disciplinare. Riflessioni, indirizzi, criteri guida\u201d.",
        "periodo": "dal 31-03-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "maggio 2006 | ORGANIZZAZIONE Convegno INTERNAZIONALE | Universit\u00e0 di Firenze \u00c8 responsabile dell\u2019IDEAZIONE, PROGETTO, ORGANIZZAZIONE e COORDINAMENTO SCIENTIFICO del CONVEGNO INTERNAZIONALE \u201cFiume, paesaggio, difesa del suolo. Superare le emergenze, cogliere le opportunit\u00e0\u201d, Firenze 10-11 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 10-05-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "maggio 2006 | RELATORE Convegno INTERNAZIONALE | Universit\u00e0 di Firenze | Firenze Convegno Internazionale \u201cFiume, paesaggio, difesa del suolo. Superare le emergenze, cogliere le opportunit\u00e0\u201d, Firenze, 10-11 maggio 2006. Partecipa come RELATORE con una relazione dal titolo: \u201cFiume, paesaggio, difesa del suolo. Dal paesaggio altro al paesaggio terzo\u201d.",
        "periodo": "dal 10-05-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "giugno 2006 | Panel di esperti WORKSHOP INTERNAZIONALE | Firenze Fa parte del PANEL ITALIANO DI ESPERTI sulle Conoscenze Tradizionali al Workshop internazionale \u201cPatrimonio culturale e gestione forestale sostenibile: il ruolo delle conoscenze tradizionali\u201d, Firenze, 8-10 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 08-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "novembre 2006 | RELATORE INTERNATIONAL WORKSHOP | La Sapienza | Roma International Workshop-Expo, \u201cTerres de rivi\u00e8res\u201d, Roma, 16-17 novembre 2006, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cLudovico Quaroni\u201d. Partecipa come RELATORE (su invito) con una relazione dal titolo: \u201cThe Skjern river project. A new river, a new landscape\u201d.",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 17-11-2006"
      },
      {
        "content": "giugno-luglio 2007 | ORGANIZZAZIONE Triennale INTERNAZIONALE | UNIFI \u2013 Provincia di Pistoia \u00c8 COORDINATORE SCIENTIFICO, per il Dottorato in Progettazione paesistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca della TRIENNALE INTERNAZIONALE \u201cVestire il paesaggio\u201d, Pistoia 28-30 giugno - 1 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 28-06-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "novembre 2007 | RELATORE Seminario | Fondazione Benetton Studi e Ricerche | Treviso Ciclo di Seminari \u201cPer il governo e il disegno dei luoghi\u201d organizzato dalla Fondazione Benetton Studi e Ricerche. Partecipa come RELATORE (su invito) con un intervento dal titolo: \u201cPer conoscere i luoghi. Discipline idrogeologiche e biologiche. L\u2019acqua, la terra, il mondo vegetale, prima e dopo la modernit\u00e0. Utilit\u00e0 e attualit\u00e0 delle conoscenze e delle pratiche di tradizione\u201d, Treviso, 15 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "aprile 2008-maggio 2008 | ORGANIZZAZIONE Ciclo di Seminari | Universit\u00e0 di Perugia PROMUOVE e COORDINA il ciclo di Seminari di studio presso il Corso di Laurea in \u201cScienze della Gestione del Paesaggio\u201d, Facolt\u00e0 di Agraria, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, sui seguenti temi: \u201cLa strada come progetto di paesaggio\u201d (8 aprile); \u201cIl parco eolico: matrice delle trasformazioni del paesaggio\u201d (29 aprile); \u201cIl progetto di paesaggio per il gioco e lo sport\u201d (13 maggio).",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 13-05-2008"
      },
      {
        "content": "aprile 2008 | RELATORE Seminario | Associazione Italiana Architetti del Paesaggio | Milano Ciclo di Seminari \u201cTrasformare con l\u2019acqua\u201d, organizzato dall\u2019AIAPP - Sezione Lombardia, Museo di Storia Naturale, Milano, 10 aprile 2008. Partecipa come RELATORE (su invito) presentando una relazione sul tema: \u201cL\u2019acqua nel paesaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 10-04-2008 al 10-04-2008"
      },
      {
        "content": "giugno 2008 | RELATORE Convegno | Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara | Rimini Convegno \u201cWaterfront. Riqualificazione Urbana e Paesaggi Fluviali\u201d, promosso dal Citerlab, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Fiera Euro.PA, Rimini, 4 giugno 2008. Partecipa come RELATORE (su invito) con un intervento dal titolo: \u201cIl Parco Fluviale della Bassa Valle del Tirso. Dal Sistema dei valori al Masterplan\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "settembre 2008 | RELATORE Convegno | Universit\u00e0 degli Studi di Udine | Aquileia XII Convegno Nazionale Interdisciplinare \u201cUnicit\u00e0, uniformit\u00e0 e universalit\u00e0 nella identificazione del mosaico paesistico \u2013 culturale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Aquileia, 18 - 19 settembre 2008. Partecipa come RELATORE con un intervento dal titolo: \u201cRiscoprire e valorizzare il mosaico paesistico-culturale: l\u2019Osservatorio del Paesaggio della Regione Sardegna\u201d.",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "settembre 2009 | RELATORE IV Tavolo Nazionale Contratti di Fiume | Roma IV Tavolo Nazionale Contratti di Fiume, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Roma, 25 settembre 2009. Partecipa come RELATORE con una relazione dal titolo: \u201cPianificazione, governance e valorizzazione dei corsi d\u2019acqua: l\u2019esperienza dell\u2019Osservatorio del Paesaggio della Regione Sardegna\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "marzo 2010 | ORGANIZZAZIONE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Ha COORDINATO, PROMOSSO e ORGANIZZATO i lavori del Seminario di studi (UNIFI-DUPT, 22 marzo 2010) per la presentazione del volume \u201cCultura dell\u2019acqua e Progettazione paesistica\u201d (Gangemi Editore, Roma 2010), con la partecipazione dei seguenti relatori: dott. On. Valerio Calzolaio, prof.ssa Mariella Zoppi, prof. Gabriele Corsani, prof. Guido Ferrara.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-03-2010"
      },
      {
        "content": "maggio 2010 | RELATORE Seminario | Dottorato Progettazione paesistica | Universit\u00e0 di Firenze \u00c8 RELATORE (su invito) al Seminario di Studi \u201cSeguendo la linea dell\u2019acqua\u201d, promosso dal Dottorato di Ricerca in Progettazione paesistica, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 4 maggio 2010, Coordinamento scientifico: prof.ssa Mariella Zoppi.",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "maggio 2010 | RELATORE Seminario | Comune di Umbertide | Umbertide Partecipa (su invito) in qualit\u00e0 di RELATORE alla Giornata studi \u201cLuoghi, paesaggi e terre d\u2019acqua. Questioni & Riflessioni\u201d promossa dal Comune di Umbertide, Agenda 21 \u201cAlta Umbria\u201d, Centro per le energie rinnovabili e sostenibilit\u00e0, Umbertide, 5 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "maggio 2010 | RELATORE Seminario | Fondazione Benetton Studi e Ricerche | Treviso Partecipa (su invito), in qualit\u00e0 di RELATORE/Autore, al Seminario di presentazione pubblica del Volume \u201cCultura dell\u2019acqua e Progettazione paesistica\u201d, Gangemi Editore, Roma 2010, organizzato dalla Fondazione Benetton Studi e Ricerche, Treviso, 19 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "maggio 2010 | RELATORE Convegno | Centro Studi Slow Food - Regione Veneto | Rovigo Convegno \u201cTerre d\u2019acqua\u201d, Centro Studi Slow Food - Regione Veneto, Rovigo, 28 maggio 2010. Partecipa come RELATORE (su invito) con una relazione dal titolo \u201cSostenibilit\u00e0, tra Cultura dell\u2019acqua e Paesaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "giugno 2010 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | Firenze \u00c8 RELATORE (su invito) al Seminario di Studi \u201cSeguendo la linea dell\u2019acqua\u201d promosso dal Master in \u201cValorizzazione e Gestione in rete dei Beni Culturali e Ambientali\u201d (Coordinatore prof.ssa Mariella Zoppi), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 3 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "ottobre 2010 | RELATORE URBANPROMO 2010 - VII edizione | Venezia UrbanPromo 2010 - VII edizione, Convegno \u201cI paesaggi dell\u2019acqua. Il rapporto tra uomo e natura nella genesi del paesaggio\u201d promosso dal CONAF - Consiglio dell\u2019Ordine Nazionale dei Dottori Agronomi e Dottori Forestali, Venezia, 30 ottobre 2010. Partecipa come RELATORE (su invito) con una relazione dal titolo: \u201cPaesaggi e luoghi d\u2019acqua: rispondere alle esigenze progettando le trasformazioni\u201d.",
        "periodo": "dal 30-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "novembre 2010 | Regione Autonoma della Sardegna - Universit\u00e0 di Firenze | Cagliari \u00c8 Moderatore (sessione mattina) della prima Tavola Rotonda \u201cPaesaggio, tra qualit\u00e0 e incongruit\u00e0. Riflessioni, approcci, metodologie, esperienze\u201d organizzata dalla Regione Autonoma della Sardegna e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Cagliari, 23 novembre 2010) all\u2019interno delle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Regionale della Pianificazione Urbanistica e della Qualit\u00e0 del Paesaggio.",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 23-11-2010"
      },
      {
        "content": "novembre 2010 | RELATORE Seminario | Regione Sardegna - Universit\u00e0 di Firenze | Cagliari Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla prima Tavola Rotonda \u201cPaesaggio, tra qualit\u00e0 e incongruit\u00e0. Riflessioni, approcci, metodologie, esperienze\u201d, organizzata dalla Regione Autonoma della Sardegna e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Cagliari, 23 novembre 2010) all\u2019interno delle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Regionale della Pianificazione Urbanistica e della Qualit\u00e0 del Paesaggio, con un intervento dal titolo: \u201cQualit\u00e0 del paesaggio e opere incongrue, uno strumento per l\u2019interpretazione e valutazione: obiettivi, background, verso una rete\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 23-11-2010"
      },
      {
        "content": "novembre 2010 | ORGANIZZAZIONE Convegno | Regione Sardegna - Universit\u00e0 di Firenze PROMOZIONE, ORGANIZZAZIONE e COORDINAMENTO SCIENTIFICO del Convegno \u201cPaesaggio, tra qualit\u00e0 e incongruit\u00e0. Riflessioni, approcci, metodologie, esperienze\u201d, promosso dalla Regione Autonoma della Sardegna e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Cagliari, 23 novembre 2010) all\u2019interno delle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Regionale della Pianificazione Urbanistica e della Qualit\u00e0 del Paesaggio.",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 23-11-2010"
      },
      {
        "content": "dicembre 2010 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Parma | Parma \u00c8 RELATORE (su invito) al Seminario organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Facolt\u00e0 di Architettura, Corso di Laurea Magistrale in Architettura (a.a. 2010-11) all\u2019interno delle attivit\u00e0 del \u201cLaboratorio di Urbanistica\u201d (Titolare: prof. Michele Zazzi), con un intervento sul tema: \u201cLeggere e progettare il paesaggio per sistemi di relazioni\u201d (Parma, 15 dicembre 2010).",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "marzo 2011 | ORGANIZZAZIONE Convegno | Regione Sardegna - Universit\u00e0 di Firenze PROMOZIONE, ORGANIZZAZIONE e COORDINAMENTO SCIENTIFICO del Convegno \u201cOpere incongrue e di qualit\u00e0 nel paesaggio sardo. Uno strumento per la segnalazione e la valutazione\u201d, promosso dalla Regione Autonoma della Sardegna e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Cagliari, 3 marzo 2011) all\u2019interno delle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Regionale della Pianificazione Urbanistica e della Qualit\u00e0 del Paesaggio.",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 03-03-2011"
      },
      {
        "content": "marzo 2011 | RELATORE Seminario | Regione Sardegna-Universit\u00e0 di Firenze | Cagliari Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla seconda Tavola Rotonda \u201cOpere incongrue e di qualit\u00e0 nel paesaggio sardo. Uno strumento per la segnalazione e la valutazione\u201d, promossa dalla Regione Autonoma della Sardegna e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Cagliari, 3 marzo 2011) all\u2019interno delle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Regionale della Pianificazione Urbanistica e della Qualit\u00e0 del Paesaggio, con un intervento dal titolo: \u201cLa ricerca, lo strumento, il metodo\u201d.",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 03-03-2011"
      },
      {
        "content": "ottobre 2011 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | Firenze \u00c8 RELATORE alla Giornata studio \u201cPaesaggio | Qualit\u00e0 | Trasformazioni. Regioni, Osservatori, Strumenti\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Firenze, 26 ottobre 2011, con un intervento dal titolo: \u201cQualit\u00e0 del paesaggio e opere incongrue. Approccio, struttura, concetti chiave\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "ottobre 2011 | ORGANIZZAZIONE Convegno | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze PROMOZIONE, ORGANIZZAZIONE e COORDINAMENTO SCIENTIFICO del Convegno \u201cPaesaggio | Qualit\u00e0 | Trasformazioni. Regioni, Osservatori, Strumenti\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, DUPT, Firenze, 26 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "ottobre 2011 | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | Firenze Introduce e modera la sessione pomeridiana della Giornata Studio \u201cPaesaggio | Qualit\u00e0 | Trasformazioni. Governo, Riflessioni, Strumenti: esperienze a confronto\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Firenze, 26 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "febbraio 2012 | RELATORE Seminario | Regione Autonoma della Sardegna | Sassari Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE (su invito), al Seminario \u201cTerritorio, paesaggio, storia e identit\u00e0. Il Piano Paesaggistico Regionale: dai principi all\u2019attuazione\u201d, promosso ed organizzato dalla Regione Autonoma della Sardegna (Sassari, 27 febbraio 2012), con un intervento dal titolo: \u201cRafforzare le competenze in tema di progettazione paesaggistica\u201d.",
        "periodo": "dal 27-02-2012 al 27-02-2012"
      },
      {
        "content": "marzo 2012 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | Firenze \u00c8 RELATORE (su invito) al Seminario di studi promosso dal \u201cLaboratorio di Urbanistica\u201d (Coordinatore: prof. Carlo Natali), Corso di Laurea in Pianificazione della Citt\u00e0, del Territorio e del Paesaggio, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con una relazione sul tema: \u201cProgettare il paesaggio per sistemi di relazioni\u201d, Empoli, 13 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 13-03-2012 al 13-03-2012"
      },
      {
        "content": "luglio 2012 | ORGANIZZAZIONE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Ha PROMOSSO, ORGANIZZATO E COORDINATO i lavori del Seminario di studi \u201cProgettare il paesaggio per sistemi di relazioni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Firenze, 4 luglio 2012.",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "settembre 2012 | RELATORE Convegno | Provincia di Cosenza | Cosenza Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE (su invito), al Convegno \u201cLandscape, una volta qui era tutta campagna\u201d, promosso ed organizzato dalla Provincia di Cosenza - Assessorato all\u2019Urbanistica e al Governo del Territorio (in collaborazione con l\u2019Ordine degli Architetti della Provincia di Cosenza, Ordine degli Ingegneri della Provincia di Cosenza, Universit\u00e0 della Calabria, INU), con una relazione dal titolo: \u201cPaesaggio e progetto delle trasformazioni\u201d, Cosenza, 28 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "ottobre 2012 | RELATORE Seminario | Fondazione Benetton Studi e Ricerche | Treviso Presso la Fondazione Benetton Studi e Ricerche \u00e8 RELATORE (su invito) - in qualit\u00e0 di autore/curatore - al Seminario di presentazione pubblica del volume \u201cAcqua! Luoghi | Paesaggi | Territori\u201d, con Marco Tamaro (direttore FBSR), Pierfrancesco Ghetti, Franco Zagari, Treviso, 23 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 23-10-2012 al 23-10-2012"
      },
      {
        "content": "novembre 2012 | RELATORE 16a Conferenza Nazionale ASITA | Vicenza \u00c8 RELATORE alla 16a Conferenza Nazionale ASITA, con un intervento dal titolo \u201cUn atlante delle trasformazioni del paesaggio toscano. La valorizzazione del patrimonio dei rilievi aerofotografici storici\u201d, Vicenza, 6-9 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "novembre 2012 | RELATORE VII Tavolo Nazionale Contratti di Fiume | Bologna Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al VII Tavolo Nazionale Contratti di Fiume \u201cPer un green new deal dei territori fluviali italiani\u201d con un intervento dal titolo \u201cPer una trasformazione sostenibile dei paesaggi fluviali\u201d, all\u2019interno della Sessione \u201cCrescita sostenibile e green economy attraverso i contratti di Fiume: processi di partecipazione e programmazione negoziata\u201d (coordinamento prof. Alberto Magnaghi), Bologna, 16 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "marzo 2013 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza | Roma \u00c8 RELATORE (su invito) al Seminario \u201cIncontri con gli autori\u201d promosso e coordinato dalla prof.ssa Claudia Mattogno, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, Dipartimento di Ingegneria Civile, Edile e Ambientale, Roma, 19 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 19-03-2013"
      },
      {
        "content": "marzo 2013 | RELATORE Seminario | URBAN CENTER | Bassano del Grappa Presso l\u2019URBAN CENTER di Bassano del Grappa \u00e8 RELATORE (su invito) - in qualit\u00e0 di autore/curatore - al Seminario di presentazione pubblica del volume \u201cAcqua! Luoghi | Paesaggi | Territori\u201d, coordinamento prof. Domenico Patassini (IUAV), Bassano del Grappa, 29 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 29-03-2013 al 29-03-2013"
      },
      {
        "content": "aprile 2013 | RELATORE Convegno | Comune di Portovenere | Portovenere Partecipa come RELATORE (su invito) al Convegno \u201cVerso l'Osservatorio del Paesaggio di Porto Venere. Per la conoscenza, la gestione e l\u2019educazione al territorio: il caso della Palmaria\u201d, con una relazione dal titolo \u201cVerso l\u2019Osservatorio del Paesaggio di Porto Venere\u201d, Centro Educazione Ambientale, Comune di Porto Venere, Porto Venere, 18 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "maggio 2013 | Seminario Societ\u00e0 Geografica Italiana | Roma Presso la Societ\u00e0 Geografica Italiana partecipa (su invito) - in qualit\u00e0 di autore/curatore \u2013 al Seminario di presentazione pubblica del volume \u201cAcqua! Luoghi | Paesaggi | Territori\u201d, con i relatori: Giorgio Nebbia, Giorgio Cesari, Valerio Calzolaio, Alessandro Leto, Bruno Vecchio, Simone Bozzato, Roma, 8 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "settembre 2013 | RELATORE Seminario | Castelfranco Veneto Partecipa come RELATORE (su invito) al Ciclo di Conferenze \u201cCastelfranco Veneto - Citt\u00e0 d\u2019acqua\u201d, con un intervento dal titolo: \u201cAcque, paesaggi, citt\u00e0: tra senso di appartenenza e questione progettuale\u201d, coordinamento prof. Domenico Patassini (IUAV), Castelfranco Veneto, 26 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "ottobre 2013 | RELATORE Seminario | Societ\u00e0 Letteraria di Verona | Verona Presso la Societ\u00e0 Letteraria di Verona partecipa - in qualit\u00e0 di RELATORE/curatore \u2013 al Seminario di presentazione pubblica del volume \u201cAcqua! Luoghi | Paesaggi | Territori\u201d, con i seguenti relatori: Prof.ssa M. Giovanna Braioni (UNIPD), Dott.ssa Gisella Penna (Dirigente U.C. Valutazione Impatto Ambientale, Regione Veneto), Ing. Roberto Casarin (Segretario del Bacino di Distretto Idrografico delle Alpi Orientali), Prof.ssa Anna Maria Conforti Calcagni, Verona, 24 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "maggio 2014 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Genova | Genova \u00c8 RELATORE (su invito) al Ciclo di Seminari \u201cIncontri con il paesaggio 2014\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Scuola Politecnica di Ingegneria e Architettura, Dipartimento di Scienze per l\u2019Architettura (SDA), Corso di Laurea Magistrale Interateneo in \u201cProgettazione delle aree verdi e del paesaggio\u201d, con un intervento dal titolo: \u201cPaesaggio, tra qualit\u00e0 e trasformazioni\u201d, coordinamento prof.ssa Francesca Mazzino, Dipartimento DSA, Genova, 5 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "dicembre 2014 \u2013 aprile 2015 | ORGANIZZAZIONE Ciclo di Seminari | Universit\u00e0 di Firenze Collabora alla PROMOZIONE e COORDINAMENTO (Responsabile scientifico: prof. Marco Massa) del Ciclo di Seminari \u201cEquilibrio pubblico/privato ed emergenze ambientali nel governo del territorio\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Architettura (DIDA).",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "dicembre 2014 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | DIDA | Firenze Partecipa come RELATORE al Seminario \u201cResilienza e Tutela nel governo del territorio\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Coordinamento prof. Marco Massa), Dipartimento di Architettura (DIDA), con un intervento dal titolo: \u201cEmergenza acqua nel Piano e nel progetto di paesaggio\u201d, Firenze, 10 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 10-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "marzo 2015 | Regione Sardegna - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | Cagliari Partecipa su invito (in qualit\u00e0 di Coordinatore del Gruppo di Ricerca \u201cOpere incongrue e di qualit\u00e0 nel paesaggio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, DIDA) al Convegno \u201cStrumenti per il paesaggio. Come accompagnare l\u2019attuazione\u201d, promosso ed organizzato dalla Regione Autonoma della Sardegna all\u2019interno delle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Regionale della Pianificazione Urbanistica e della Qualit\u00e0 del Paesaggio, Cagliari, 9 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 09-03-2015"
      },
      {
        "content": "marzo 2015 | RELATORE Seminario | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | Firenze \u00c8 RELATORE (su invito) al Seminario \u201cQualit\u00e0 del paesaggio e opere incongrue\u201d, promosso dal \u201cLaboratorio dei sistemi verdi territoriali\u201d, Modulo di valutazione dei piani e progetti per il paesaggio (prof.ssa M. Zoppi), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze, 30 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "aprile 2015 | RELATORE Convegno | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze | DIDA | Firenze Partecipa come RELATORE (su invito) al Convegno \u201cCambiamento climatico, rischio idrogeologico e pianificazione urbanistica\u201d promosso e organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (responsabile scientifico: prof. Marco Massa), Dipartimento di Architettura, Dipartimento di ingegneria civile e ambientale, Dipartimento di scienze della terra, Dipartimento di scienze giuridiche, Master \u201cIl progetto della smart city\u201d, con un intervento dal titolo: \u201cPer una nuova pianificazione dei sistemi fluviali\u201d, DIDA, Firenze, 24 aprile 2015 (Coordinamento: prof. Tomaso Montanari).",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "maggio 2015 | RELATORE Seminario | IUAV \u2013 Regione Veneto | Venezia \u00c8 RELATORE (su invito) al Seminario \u201cI paesaggi dell\u2019acqua rinaturalizzata\u201d promosso dal Corso regionale di formazione sul paesaggio (Coordinatore: prof.ssa Matelda Reho), Facolt\u00e0 di Architettura \u2013 IUAV, Regione Veneto, con una relazione dal titolo: \u201cL\u2019acqua nella progettazione del paesaggio\u201d, Venezia, 22 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "giugno 2015 | RELATORE Convegno | POLIMI | Parma Partecipa come RELATORE (su invito) al Convegno \u201cIl Progetto di paesaggi e territori d\u2019acqua tra emergenze e opportunit\u00e0. Focus sulla valle del torrente Baganza\u201d, promosso dalla DAStU, Dipartimento di Architettura del Politecnico di Milano (Coordinamento: prof.ssa M.F. Felloni), con un intervento dal titolo: \u201cAcqua, paesaggi, difesa del suolo: per una progettazione consapevole\u201d, Parma, 5 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "luglio 2016 | RELATORE Festival dei Parchi | Signa (Firenze) \u00c8 RELATORE (su invito) alla 4a edizione del \u201cFestival dei Parchi\u201d, promosso dalla Regione Toscana e dal Comune di Signa, entro la sessione: \u201cIl modello di recupero dei parchi nell\u2019Area metropolitana e i parchi europei\u201d, Signa, 4 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "ottobre 2016 | RELATORE III World Meeting on Terraced Landscapes| Venezia e Padova Partecipa come RELATORE (su invito) al III INCONTRO MONDIALE SUI PAESAGGI TERRAZZATI \u201cTerraced Landscapes Choosing The Future\u201d, promosso e organizzato da Regione Veneto, IUAV, UNI Padova, entro la Conferenza tematica \u201cInnovazione agronomica e sociale\u201d - coordinata dal Prof. Domenico Patassini (IUAV) - con un intervento dal titolo: \u201cConflitti e figure di paesaggio: racconto e percezione del territorio terrazzato\u201d, Venezia, Padova, 6-15 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "novembre 2016 | RELATORE Convegno | Firenze Partecipa come RELATORE (su invito) al Convegno di apertura della V Edizione del Salone dell\u2019Arte e del Restauro di Firenze \u201cRestaurare l\u2019Arno. L\u2019Alluvione di Firenze e le linee operative di prevenzione e le ricostruzioni post calamit\u00e0\u201d, promosso con la collaborazione del Progetto Firenze 2016 - l'alluvione, le alluvioni, l'Ordine degli Architetti Pianificatori, Paesaggisti e Conservatori della Provincia di Firenze e la Fondazione Architetti Firenze, con un intervento dal titolo: \u201cConvivere con il fiume: per una nuova governance cooperativa\u201d, Firenze, 9-11 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2007-2008 \u00c8 responsabile della ricerca \u201cLa centralit\u00e0 della Cultura dell\u2019acqua nella definizione e lettura delle identit\u00e0 geografiche e territoriali dei paesaggi fluviali\u201d affidata dal Centro Nazionale delle Ricerche (CNR).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00c8 VINCITORE del PREMIO promosso dal CNR - Consiglio Nazionale delle Ricerche - per l\u2019assegnazione di contributi per attivit\u00e0 di ricerca scientifica proposte da giovani ricercatori (under 35), nella sezione tematica: \u201cLe strutture paesaggistiche come elemento di definizione delle identit\u00e0 geografiche e territoriali\u201d (bando 2005).",
        "periodo": "dal 20-04-2006 al 31-05-2006"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "dal 2001 COLLABORA, occupandosi degli aspetti territoriali, paesaggistici e delle elaborazioni cartografiche, con lo Studio di Architettura del Paesaggio e Progettazione Ambientale \u201cFerrara Associati\u201d di Firenze.",
        "periodo": "dal 15-04-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "2001-02 | Piano Urbanistico Territoriale PARTECIPA (occupandosi degli aspetti territoriali, paesaggistici e delle elaborazioni cartografiche) al gruppo di progettazione per la redazione del Piano Urbanistico Territoriale (PUT) dell\u2019Isola di Ischia.",
        "periodo": "dal 01-05-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "2001 | Studio di fattibilit\u00e0 PARTECIPA (occupandosi degli aspetti territoriali, paesaggistici e delle elaborazioni cartografiche) al gruppo di progettazione per la redazione dello Studio di fattibilit\u00e0 della variante del Piano di lottizzazione di un villaggio turistico nel Comune di Villasimius (Cagliari).",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "2001-03 | Studio di fattibilit\u00e0 PARTECIPA (occupandosi degli aspetti territoriali, paesaggistici e delle elaborazioni cartografiche) al gruppo di progettazione per la redazione dello Studio di Fattibilit\u00e0 della sistemazione urbanistica-ambientale e dell\u2019assetto del paesaggio dell\u2019area denominata \u201cI Fenicotteri\u201d a Cagliari.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2002-06 | Piano Parco Archeologico e Paesaggistico PARTECIPA (occupandosi degli aspetti territoriali, paesaggistici e delle elaborazioni cartografiche) al gruppo di progettazione per la redazione del Piano del Parco Archeologico e Paesaggistico della VALLE dei TEMPLI di AGRIGENTO (raggruppamento: Studio Ferrara Associati / Politecnica S.r.l. \u2013 Modena).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2003 | ORDINE degli ARCHITETTI di BRESCIA \u00c8 DOCENTE al Corso di perfezionamento/specializzazione post-laurea \u201cArchitettura del Paesaggio e infrastrutture\u201d, Ordine degli Architetti di Brescia (responsabile: prof. Paolo Ventura), edizione 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2004 | Ambiti di pianificazione strategica e politiche del paesaggio PARTECIPA (occupandosi degli aspetti territoriali, paesaggistici e delle elaborazioni cartografiche) al gruppo di progettazione per la definizione preliminare degli \u201cAmbiti di pianificazione strategica e delle politiche del paesaggio\u201d del COMUNE di LIVIGNO (Sondrio).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "2006-08 | Linee Guida PARCO FLUVIALE PARTECIPA al gruppo di lavoro della PROVINCIA di ORISTANO per la redazione di materiali cartografici, grafici e testuali finalizzati all\u2019elaborazione di Linee guida del Parco Fluviale della Bassa Valle del Tirso.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "2007-2011 | OSSERVATORIO REGIONALE DEL PAESAGGIO COLLABORA con la REGIONE AUTONOMA DELLA SARDEGNA per la redazione di materiali cartografici, grafici e testuali entro le attivit\u00e0 promosse dall\u2019Osservatorio Regionale della Pianificazione Urbanistica e Qualit\u00e0 del Paesaggio.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "dal 2008 | TAVOLO NAZIONALE AGENDA 21 \u00c8 membro del Comitato Tecnico-Scientifico del Tavolo Nazionale di Agenda 21 Locali Italiane \u201cDalla valorizzazione degli ambiti fluviali all\u2019impegno dei Contratti di fiume\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "2009 - Concorso di idee PARTECIPA al gruppo di progettazione per il Concorso di idee \u201cParco urbano localizzato nella zona dell\u2019ex campo di volo\u201d bandito dal Comune di Pistoia. Risultato: MENZIONE.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "2009 - Concorso di idee PARTECIPA al gruppo di progettazione per il Concorso di idee \u201cRiuso e valorizzazione area ex mineraria\u201d, bandito dal Comune di Cavriglia. Risultato: SECONDO PREMIO.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "2010 | REGIONE TOSCANA \u00c8 DOCENTE al Corso di formazione e aggiornamento professionale \u201cParchi naturali, aree protette e reti ecologiche per lo sviluppo del territorio. Modelli europei di pianificazione dei parchi naturali e nuovi criteri per la gestione delle aree protette\u201d, Verdiana Network, Regione Toscana, edizione 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2011 \u2013 2014 | PIANO PAESAGGISTICO REGIONALE COLLABORA con la REGIONE UMBRIA al progetto \u201cSensibilizzazione, formazione e educazione al valore del paesaggio del territorio regionale, e per l\u2019informazione e partecipazione sul PIANO PAESAGGISTICO REGIONALE\u201d (Responsabile: arch. Ambra Ciarapica - Dirigente del Servizio \u201cPaesaggio Territorio Geografia\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2011 - 2014 | OSSERVATORIO REGIONALE PER LA QUALIT\u00c0 DEL PAESAGGIO COLLABORA con la REGIONE UMBRIA al progetto \u201cL\u2019Umbria e i suoi paesaggi: Strutture identitarie\u201d, all\u2019interno del gruppo di lavoro dell\u2019Osservatorio regionale per la qualit\u00e0 del paesaggio della Regione Umbria (Responsabile: arch. Ambra Ciarapica - Dirigente del Servizio \u201cPaesaggio Territorio Geografia\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2011 | OSSERVATORIO EUROPEO DEL PAESAGGIO \u00c8 DOCENTE alla IV Summer School \u201cDialoghi sul paesaggio\u201d, nell\u2019ambito delle Giornate Europee del Patrimonio 2011 \u201cFormazione e nuove professioni per l\u2019Ambiente e il Paesaggio\u201d, promossa dall\u2019Osservatorio Europeo del Paesaggio, con l\u2019Alto patrocinio del Parlamento Europeo, edizione 2011.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "2012 | REGIONE UMBRIA \u00c8 DOCENTE e COORDINATORE SCIENTIFICO (con prof. Massimo Angrilli, UNI Pescara) del Laboratorio \u201cPaesaggio e qualit\u00e0 del progetto\u201d svoltosi all\u2019interno del Corso di formazione organizzato dalla Regione Umbria \u201cApprocci, strumenti e procedure a supporto del nuovo Piano Paesaggistico Regionale\u201d, edizione 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012 | REGIONE UMBRIA \u00c8 DOCENTE al Corso di formazione \u201cSalvaguardia, pianificazione e criteri di progettazione del paesaggio. Approcci, strumenti e procedure a supporto del nuovo PIANO PAESAGGISTICO REGIONALE\u201d, promosso dalla Regione Umbria - Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica, edizione 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012-2015 | PIANO PAESAGGISTICO REGIONALE COLLABORA con la REGIONE TOSCANA per la definizione di contributi scientifico-metodologici di supporto all\u2019elaborazione del nuovo PIANO PAESAGGISTICO, previsti all\u2019interno dell\u2019attivit\u00e0 di revisione e completamento del PIANO di INDIRIZZO TERRITORIALE (PIT).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "2012 | PROVINCIA di COSENZA \u00c8 DOCENTE e COORDINATORE SCIENTIFICO del Laboratorio \u201cPaesaggio e qualit\u00e0 del progetto\u201d, svoltosi all\u2019interno del Corso di formazione \u201cLandscape, una volta qui era tutta campagna\u201d, promosso e organizzato dalla Provincia di Cosenza - Assessorato all\u2019Urbanistica e al Governo del Territorio, edizione 2012.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "2014 | REGIONE UMBRIA \u00c8 DOCENTE al Corso di formazione \u201cPianificazione, progettazione e realizzazione di interventi nel paesaggio: best practices\u201d, promosso dalla Regione Umbria e organizzato dalla Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica, edizione 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "dal 2014 | AUTORIT\u00c0 DI BACINO FIUME TEVERE \u00c8 membro (in qualit\u00e0 di \u201cesperto di settore\u201d) del gruppo di consulenti per l\u2019aggiornamento del \u201cPiano di gestione della risorsa idrica del Distretto idrografico dell\u2019Appennino centrale\u201d (coordinamento: ing. G. Cesari).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2014 | REGIONE UMBRIA \u00c8 membro della Commissione Regionale di Valutazione per il Concorso \u201cL\u2019Umbria e i suoi paesaggi: Strutture identitarie. Un contributo fotografico al Piano Paesaggistico Regionale\u201d, promosso dalla REGIONE UMBRIA (Responsabile: arch. Ambra Ciarapica - Dirigente del Servizio \u201cPaesaggio Territorio Geografia\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2014 | Studio di fattibilit\u00e0 PARTECIPA (per la dimensione territoriale e paesaggistica) all\u2019elaborazione dello Studio di fattibilit\u00e0 \u201cFruizione lenta del paesaggio della Val di Cecina\u201d, promosso dalla Direzione Generale \u201cGoverno del Territorio - Settore Tutela, Riqualificazione e Valorizzazione del Paesaggio\u201d della REGIONE TOSCANA.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2014-15 | PROVINCIA di TRENTO | Scuola per il Governo del Territorio e del Paesaggio (STEP) \u00c8 DOCENTE al Corso di formazione \u201cCostruire Paesaggi\u201d, promosso e organizzato dalla Scuola per il Governo del Territorio e del Paesaggio (STEP) - TSM - Provincia di Trento, edizione 2014-15.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "2015 - Concorso di idee PARTECIPA al gruppo di progettazione per il Concorso di idee \u201cCapannori citt\u00e0 \u2013 Una comunit\u00e0 quaranta paesi\u201d bandito dal Comune di Capannori.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "2016 - Concorso di idee PARTECIPA al gruppo di progettazione per il Concorso Internazionale di idee \u201cFlormart Garden Show\u201d (seconda edizione), promosso da \u201cPadovaFiere\u201d e Uniscape. Risultato: TERZO PREMIO.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | PROVINCIA di TRENTO | Scuola per il Governo del Territorio e del Paesaggio (STEP) \u00c8 DOCENTE presso il Corso di formazione \u201cMetodi e strumenti di governo del territorio per il contenimento dell\u2019espansione e la riqualificazione urbana\u201d, promosso e organizzato dalla Scuola per il Governo del Territorio e del Paesaggio (STEP) - TSM - Provincia di Trento, settembre-novembre 2016.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1998\u20131999 | DUPT | Universit\u00e0 di Firenze Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, per lo svolgimento del Programma \u201cProposte per la definizione dell\u2019area contigua del Parco Nazionale delle Foreste Casentinesi, Monte Falterona, Campigna\u201d (Responsabile scientifico: prof. Riccardo Foresi).",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "2001-2002 | MURST | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte dell\u2019Unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Coordinamento scientifico: prof. Guido Ferrara), per lo svolgimento del Progetto di ricerca MURST \"Attivit\u00e0 di ricerca scientifica e tecnologica nel settore delle grandi infrastrutture viarie e del loro rapporto con il territorio: Variante di valico A1. Monitoraggio del recupero paesaggistico delle aree di deposito degli inerti estratti\".",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "2002-2003 | PRIN | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte dell\u2019Unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Responsabile scientifico: prof. Guido Ferrara), per l\u2019elaborazione del Progetto di ricerca PRIN \u201cMetodologia per la redazione di un atlante dei paesaggi italiani\", Universit\u00e0 di Genova, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Pisa, Universit\u00e0 di Torino, Politecnico di Torino (Coordinamento nazionale: prof.ssa A. Maniglio Calcagno, UNIGE).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2002\u20132003 | DUPT | Regione Toscana | UNI Firenze Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, per la redazione del Programma \u201cStrade e paesaggi in Toscana\u201d presentato al Dipartimento Politiche Territoriali e Ambientali, Regionale della Regione Toscana (Responsabile scientifico: prof. Giulio G. Rizzo).",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2003-2005 | MURST | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte dell\u2019Unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Coordinamento scientifico: prof. Giulio G. Rizzo), per lo svolgimento del Progetto di ricerca MURST \u201cTrasformazioni territoriali e paesaggistiche sostenibili in Brasile nell'attuale quadro delle politiche di sostegno degli organismi internazionali\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "1 novembre 2005 \u2013 31 ottobre 2006 | ASSEGNISTA di RICERCA | Universit\u00e0 di Firenze Svolge attivit\u00e0 di ricerca come ASSEGNISTA (Icar 15) presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Responsabile scientifico: prof. Guido Ferrara).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "2005\u20132006 | DUPT | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, per lo svolgimento del progetto \u201cRiqualificazione del Torrente Pesa. L\u2019opportunit\u00e0 di un approccio integrato\u201d (Responsabile scientifico UNIFI: prof. Guido Ferrara).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "2006-2008 | PROGETTO EUROPEO INTERREG Fa parte del Gruppo di Ricerca per l\u2019elaborazione del PROGETTO EUROPEO INTERREG IIIB MEDOCC \u201cGreen Link. Espaces verts periurbains\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "1 novembre 2006 \u2013 31 ottobre 2007 | ASSEGNISTA di RICERCA | Universit\u00e0 di Firenze Svolge attivit\u00e0 di ricerca come ASSEGNISTA (Icar 15) presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Responsabile scientifico: prof. Guido Ferrara).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "2007-2008 | DUPT | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte del Gruppo di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Responsabili scientifici: prof. Giulio G. Rizzo, prof. Guido Ferrara), per l\u2019elaborazione del progetto \u201cRagionare per Scenari, progettare per Sistemi di relazioni. Linee Guida\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2007 - 2008 | DIREZIONE gruppo ricerca DUPT | Universit\u00e0 di Firenze DIREZIONE e COORDINAMENTO del GRUPPO di RICERCA \u201cRagionare per Scenari, Progettare per Sistemi di relazioni. Linee Guida\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Responsabili scientifici: prof. Guido Ferrara, prof. Giulio G. Rizzo).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "1 novembre 2007 \u2013 31 ottobre 2008 | ASSEGNISTA di RICERCA | Universit\u00e0 di Firenze Svolge attivit\u00e0 di ricerca come ASSEGNISTA (Icar 15) presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Responsabile scientifico: prof. Giulio G. Rizzo).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "2008-2010 | PRIN 2007 | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 di Firenze Fa parte (in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca) dell\u2019Unit\u00e0 Operativa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Responsabile scientifico Unit\u00e0 di ricerca UNIFI: 2008-09, prof. Giulio G. Rizzo; 2009-10, prof. Carlo Natali) per l\u2019elaborazione del PROGETTO di RICERCA PRIN 2007 \"Fare paesaggio\" (Coordinamento nazionale: prof.ssa Attilia Peano, POLITO).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "1 novembre 2008 \u2013 31 ottobre 2009 | ASSEGNISTA di RICERCA | Universit\u00e0 di Firenze Svolge attivit\u00e0 di ricerca come ASSEGNISTA (Icar 15) presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Responsabile scientifico: prof. Giulio G. Rizzo).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "2009 | MURST | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte dell\u2019Unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Coordinamento scientifico: prof. Enrico Falqui), per lo svolgimento del Progetto di ricerca MURST \u201cAttraverso paesaggi sacri e ambienti rurali frammentati: il recupero dell\u2019antica via di pellegrinaggio Lauretana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "2009 - 2011 | DIREZIONE gruppo ricerca DUPT | Universit\u00e0 di Firenze DIREZIONE e COORDINAMENTO del GRUPPO di RICERCA \u201cOpere incongrue e di qualit\u00e0 nel paesaggio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Responsabili scientifici: prof. Giulio G. Rizzo, prof. G. Corsani).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "2009-2011 | DUPT | Unit\u00e0 Operativa UNIFI Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio (Responsabili scientifici: prof. Giulio G. Rizzo, prof. Gabriele Corsani) per l\u2019elaborazione del progetto \u201cOpere incongrue e di qualit\u00e0 nel paesaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "1 novembre 2009 \u2013 31 ottobre 2010 | ASSEGNISTA di RICERCA | Universit\u00e0 di Firenze Svolge attivit\u00e0 di ricerca come ASSEGNISTA (Icar 15) presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Responsabile scientifico: prof. Carlo Natali).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "2010 | DUPT | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, per lo svolgimento del progetto \"Dalla pianificazione di area vasta all\u2019operativit\u00e0 locale\u201d (Responsabile scientifico: prof. Carlo Natali).",
        "periodo": "dal 07-06-2010 al 21-09-2010"
      },
      {
        "content": "2011 | DUPT | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, per l\u2019elaborazione del progetto \u201cOpere incongrue e di qualit\u00e0 tra i paesaggi della Regione Sardegna: uno strumento per la segnalazione e valutazione\u201d (Responsabile scientifico: prof. Gabriele Corsani).",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 15-11-2011"
      },
      {
        "content": "2012\u20132013 | CIST-DIDA-Regione Toscana | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 di Firenze Fa parte del Gruppo di Ricerca CIST - Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio (Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Pisa, Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, Scuola Superiore Normale di Pisa, Universit\u00e0 di Siena) per l\u2019elaborazione del progetto \u201cAtlante del patrimonio territoriale e paesaggistico e schede di paesaggio della Toscana. Redazione di materiali cartografici, grafici e testuali finalizzati alla conoscenza, alla descrizione e all\u2019interpretazione della struttura territoriale e paesaggistica della regione e dei suoi ambiti di paesaggio\u201d (Responsabile scientifico Unit\u00e0 di ricerca UNIFI-DIDA: prof. Fabio Lucchesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "1 gennaio 2012 - 31 dicembre 2012 | ASSEGNISTA di RICERCA | Universit\u00e0 di Firenze Svolge attivit\u00e0 di ricerca come ASSEGNISTA (Icar 21) presso il Dipartimento di Architettura (DIDA) - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Responsabile scientifico: prof. Fabio Lucchesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012-2015 | CIST - Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio Partecipa al Gruppo di Ricerca CIST - Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio (CIST) - Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Pisa, Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, Scuola Superiore Normale di Pisa, Universit\u00e0 di Siena, per la progettazione di contributi scientifico-metodologici di supporto all\u2019elaborazione del PIANO PAESAGGISTICO DELLA REGIONE TOSCANA, previsti all\u2019interno dell\u2019attivit\u00e0 di revisione e completamento del Piano di Indirizzo Territoriale (PIT).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "2012-2013 | Commissione INU | Unit\u00e0 Operativa POLITO Fa parte della Commissione INU \u201cPaesaggio e qualit\u00e0 del progetto\u201d per l\u2019elaborazione del progetto di ricerca \u201cSegnali dalla Commissione Paesaggio e qualit\u00e0 del progetto\u201d, responsabile scientifico: prof.ssa Attilia Peano (POLITO).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "2012\u20132013 | CIST-DIDA-Regione Toscana | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 di Firenze Fa parte del Gruppo di Ricerca CIST - Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio (Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Pisa, Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, Scuola Superiore Normale di Pisa, Universit\u00e0 di Siena) per l\u2019elaborazione del progetto \u201cCartografia, Atlante regionale, Visibilit\u00e0 e Caratteri percettivi\u201d (Responsabile scientifico DIDA/UNIFI: prof. Fabio Lucchesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "2012 | DUPT | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, per lo svolgimento del progetto \"La trasformazione come opportunit\u00e0 per il progetto di nuovi paesaggi: criteri, metodologie, casi studio\" (Responsabile scientifico: prof. Gabriele Corsani).",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "1 gennaio 2013 - 31 dicembre 2013 | ASSEGNISTA di RICERCA | Universit\u00e0 di Firenze Svolge attivit\u00e0 di ricerca come ASSEGNISTA (Icar 21) presso il Dipartimento di Architettura (DIDA) - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Responsabile scientifico: prof. Fabio Lucchesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "2013\u20132014 | CIST-DIDA-Regione Toscana | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 di Firenze Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca CIST - Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio (Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Pisa, Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, Scuola Superiore Normale di Pisa, Universit\u00e0 di Siena), per l\u2019elaborazione del progetto \u201cLa sicurezza strategica del territorio. Progetto integrato per la prevenzione del rischio idrogeomorfologico della Toscana\u201d (Coordinamento scientifico: prof. Alberto Magnaghi).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2013-2015 | CIST-DIDA-Regione Toscana | Unit\u00e0 Operativa Universit\u00e0 di Firenze Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca CIST - Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio (Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Pisa, Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, Scuola Superiore Normale di Pisa, Universit\u00e0 di Siena) per l\u2019elaborazione del progetto \u201cSchede d\u2019ambito e Norme figurate\u201d (Responsabile scientifico DIDA/UNIFI: prof.ssa Daniela Poli).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "2014\u20132015 | DIDA | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Partecipa alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Architettura (DIDA), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, per lo svolgimento del progetto \u201cPerfezionamento e sistematizzazione delle elaborazioni grafiche e documentali del Piano paesaggistico: ambiti di paesaggio, linee guida e allegati\u201d (Responsabile scientifico: prof. Fabio Lucchesi).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "dal 2015 \u2013 in ATTO | FIRENZE 2016 | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Fa parte del Gruppo di ricerca \u201cFIRENZE 2016\u201d per l\u2019elaborazione di contributi scientifico-metodologici di supporto alla realizzazione e promozione di progetti a carattere scientifico, museale e di comunicazione in occasione del cinquantennale dell\u2019alluvione di Firenze (Responsabile DICEA-UNIFI: prof. Giorgio Federici).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "a.a. 2007-2008 | CdL in Scienze della Gestione del Paesaggio | Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u00c8 DOCENTE di \u201cPaesaggistica\u201d presso il Corso di Laurea in Scienze della Gestione del Paesaggio (SGP), Facolt\u00e0 di Agraria, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008-2009 | Facolt\u00e0 di Architettura | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c9 DOCENTE di \u201cFondamenti di Urbanistica\u201d presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008-2009 | CdL in Scienze della Gestione del Paesaggio | Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u00c8 DOCENTE di \u201cPaesaggistica\u201d presso il Corso di Laurea in Scienze della Gestione del Paesaggio (SGP), Facolt\u00e0 di Agraria, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008-2009 | MASTER | Universit\u00e0 degli Studi di Bologna \u00c9 DOCENTE del Corso di \u201cArchitettura del Paesaggio\u201d presso il MASTER \"Verde delle infrastrutture: progettazione e gestione\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008-2009 | MASTER in PAESAGGISTICA | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c9 DOCENTE del Corso di \u201cAnalisi e rappresentazione della percezione del paesaggio\u201d presso il MASTER di II livello in \u201cPaesaggistica\u201d, UNISER Pistoia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009-2010 | CdL Pianificazione della Citt\u00e0, del Territorio e del Paesaggio | UNIFI \u00c9 DOCENTE di \u201cFondamenti di Urbanistica\u201d nel Laboratorio di \u201cUrbanistica\u201d (Coordinatore: prof. Carlo Natali) del Corso di Laurea in \u201cPianificazione della Citt\u00e0, del Territorio e del Paesaggio\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009-2010 | MASTER in PAESAGGISTICA | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c9 DOCENTE del Corso di \u201cMetodi e tecniche di rappresentazione del Piano\u201d presso il MASTER di II livello in \u201cPaesaggistica\u201d, UNISER Pistoia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010-2011 | CdL Pianificazione della Citt\u00e0, del Territorio e del Paesaggio | UNIFI \u00c9 DOCENTE di \u201cArchitettura del Paesaggio\u201d nel Laboratorio di \u201cPianificazione Territoriale e Ambientale\u201d (responsabile: prof. Claudio Saragosa) presso il Corso di Laurea in \u201cPianificazione della Citt\u00e0, del Territorio e del Paesaggio\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010-2011 | MASTER | UNI Parma, University of Southampton \u00c8 DOCENTE del Corso di \u201cPaesaggio\u201d presso il MASTER in \u201cScienze Costiere Applicate\u201d (coordinamento: prof. R. Valloni), Universit\u00e0 degli Studi di Parma, University of Southampton.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012-2013 | MASTER | UNI Parma, UNI Firenze, UNI Genova \u00c8 DOCENTE del Corso di \u201cPaesaggio\u201d presso il MASTER in \u201cStudi multidisciplinari per la valorizzazione e la qualificazione ambientale di tratti costieri di pregio del Golfo della Spezia\u201d (coordinamento: prof. R. Valloni), UNI Parma, UNI Firenze, UNI Genova.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012-2013 | MASTER | UNI Parma, UNI Firenze, UNI Genova \u00c8 DOCENTE e COORDINATORE SCIENTIFICO (con prof.ssa Luisa Rossi, UNIPR) del Laboratorio finale \u201cPaesaggi in trasformazione: linee guida per strategie di salvaguardia e riqualificazione\u201d, presso il MASTER in \u201cStudi multidisciplinari per la valorizzazione e la qualificazione ambientale di tratti costieri di pregio del Golfo della Spezia\u201d, UNI Parma, UNI Firenze, UNI Genova, Enea-La Spezia, Regione Liguria, Provincia della Spezia.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015-2016 | Scuola di Architettura | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c9 DOCENTE di \u201cFondamenti di Urbanistica\u201d presso il CdL Magistrale in Architettura (ciclo unico), Scuola di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016-2017 | Scuola di Architettura | Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u00c9 DOCENTE di \u201cFondamenti di Urbanistica\u201d presso il CdL Magistrale in Architettura (ciclo unico), Scuola di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}