{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c... bloody modern houses ...\u201d La Werkbundsiedlung di Vienna",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 1.2016, p. 70-75, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rakowitz Gundula (2016). \u201c... bloody modern houses ...\u201d La",
        "Werkbundsiedlung di Vienna. FIRENZE ARCHITETTURA, vol. 1.2016, p.",
        "70-75, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-43",
        "titolo": "L\u2019ineludibile domanda dell\u2019Entwurff einer Historischen Architectur",
        "ISBN": [
          "9788866558088"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866558088",
        "opera": "Rakowitz Gundula. Progetto di un\u2019architettura istorica. Entwurff einer Historischen Architectur. Johann Bernhard Fischer von Erlach. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2016). L\u2019ineludibile domanda dell\u2019Entwurff einer",
        "Historischen Architectur. In: Rakowitz Gundula. Progetto di un\u2019architettura",
        "istorica. Entwurff einer Historischen Architectur. Johann Bernhard Fischer",
        "von Erlach. p. 19-43, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866558088"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-133",
        "titolo": "La curva della retta. Il torso di Niemeyer a Tripoli",
        "ISBN": [
          "9788871159218"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871159218",
        "opera": "C. Magnani;M. Marzo (a cura di). I limiti dell'architettura. Ai limiti dell'architettura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2016). La curva della retta. Il torso di Niemeyer a",
        "Tripoli. In: C. Magnani;M. Marzo (a cura di). I limiti dell'architettura. Ai limiti",
        "dell'architettura. p. 106-133, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871159218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-161",
        "titolo": "Spettri di imaginatio",
        "ISBN": [
          "9788894056969"
        ],
        "csp": "VENEZIA-MILANO:Universit\u00e0 IUAV di Venezia Dcp-Mimesis Edizioni, ISBN: 9788894056969",
        "opera": "A. Mengoni;G. Rakowitz (a cura di). Immaginari e progetto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2016). Spettri di imaginatio. In: A. Mengoni;G. Rakowitz",
        "(a cura di). Immaginari e progetto. p. 136-161,",
        "VENEZIA-MILANO:Universit\u00e0 IUAV di Venezia Dcp-Mimesis Edizioni,",
        "ISBN: 9788894056969"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-76",
        "titolo": "Il mondo in una Kammer",
        "ISBN": [
          "9788894202625"
        ],
        "csp": "VENEZIA-MILANO:Universit\u00e0 IUAV di Venezia Dcp-Mimesis Edizioni, ISBN: 9788894202625",
        "opera": "A. Bortot (a cura di). Rappresentare i confini. Percorsi di ricerca tra scienza e arte. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2016). Il mondo in una Kammer. In: A. Bortot (a cura",
        "di). Rappresentare i confini. Percorsi di ricerca tra scienza e arte. p. 64-76,",
        "VENEZIA-MILANO:Universit\u00e0 IUAV di Venezia Dcp-Mimesis Edizioni,",
        "ISBN: 9788894202625"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Tradizione Traduzione Tradimento in Johann Bernhard Fischer von Erlach. p",
        "ISBN": [
          "9788866558101"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866558101",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rakowitz Gundula (2016). Tradizione Traduzione Tradimento in Johann",
        "Bernhard Fischer von Erlach. p. 1-254, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 9788866558101"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Rakowitz Gundula (2016). Progetto di un\u2019architettura istorica. Entwurff einer",
        "Historischen Architectur. Johann Bernhard Fischer von Erlach. Traduzione",
        "e cura. p. 1-322, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866558088"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Maison des hommes",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 2.2015, p. 160-161, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rakowitz Gundula (2015). La Maison des hommes. FIRENZE",
        "ARCHITETTURA, vol. 2.2015, p. 160-161, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232",
        "titolo": "Wenecja \"...wszystko, co le\u017cy w przestrzeni pomi\u0119dzy\u201d / Venice \"... everything that lies in the In-between\"",
        "ISBN": [
          "9788393140633"
        ],
        "csp": "Krak\u00f3w:Stowarzyszenie Architekt\u00f3w Polskich Oddzia\u0142, ISBN: 9788393140633",
        "opera": "B. Lisowski;M.A. Urba\u0144nska;D. Ja\u017awiecka (a cura di). Mi\u0119dzynarodowe Biennale Architektury Krak\u00f3w 2015 / International Biennale of Architecture Krak\u00f3w 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2015). Wenecja \"...wszystko, co le\u017cy w przestrzeni",
        "pomi\u0119dzy\u201d / Venice \"... everything that lies in the In-between\". In: B.",
        "Lisowski;M.A. Urba\u0144nska;D. Ja\u017awiecka (a cura di). Mi\u0119dzynarodowe",
        "Biennale Architektury Krak\u00f3w 2015 / International Biennale of Architecture",
        "Krak\u00f3w 2015. p. 232, Krak\u00f3w:Stowarzyszenie Architekt\u00f3w Polskich",
        "Oddzia\u0142, ISBN: 9788393140633"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-33",
        "titolo": "Realta\u0300 diverse. Ricerca: poetica dell\u2019errare",
        "ISBN": [
          "9788894056914"
        ],
        "csp": "Venezia Pordenone:Universit\u00e0 Iuav di Venezia Dcp-Giavedoni, ISBN: 9788894056914",
        "opera": "M.C. Marzo;G. Rakowitz (a cura di). Nella ricerca. Citt\u00e0/Venezia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2015). Realta\u0300 diverse. Ricerca: poetica dell\u2019errare. In:",
        "M.C. Marzo;G. Rakowitz (a cura di). Nella ricerca. Citt\u00e0/Venezia. p. 24-33,",
        "Venezia Pordenone:Universit\u00e0 Iuav di Venezia Dcp-Giavedoni, ISBN:",
        "9788894056914"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-73",
        "titolo": "Progetto di concorso a inviti per un edificio di abitazioni e negozi per la Bayerische Hausbau GmbH & Co KG, Monaco di Baviera",
        "ISBN": [
          "9788881038244"
        ],
        "csp": "PARMA:Edizioni Diabasis, ISBN: 9788881038244",
        "opera": "G. Basili;L. Carotti;C. De Felice;S. Zocco (a cura di). Identit\u00e0 dell'architettura italiana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Eccheli Maria Grazia, Campagnola Riccardo, Rakowitz Gundula, Cossu Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Eccheli Maria Grazia, Campagnola Riccardo, Rakowitz Gundula, Cossu",
        "Alessandro (2015). Progetto di concorso a inviti per un edificio di abitazioni",
        "e negozi per la Bayerische Hausbau GmbH & Co KG, Monaco di Baviera.",
        "In: G. Basili;L. Carotti;C. De Felice;S. Zocco (a cura di). Identit\u00e0",
        "dell'architettura italiana. p. 72-73, PARMA:Edizioni Diabasis, ISBN:",
        "9788881038244"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Gianugo Polesello. Dai Quaderni. p",
        "ISBN": [
          "9788871158839"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158839",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rakowitz Gundula (2015). Gianugo Polesello. Dai Quaderni. p. 1-276,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158839"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "162-183",
        "titolo": "Abitare Venezia. \"... tutto ci\u00f2 che sta in mezzo\". Porta-ponte-porto",
        "ISBN": [
          "9788854869097"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854869097",
        "opera": "E. Mantese (a cura di). Abitare la citt\u00e0. Housing sociale e colletivo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Abitare Venezia. \"... tutto ci\u00f2 che sta in mezzo\".",
        "Porta-ponte-porto. In: E. Mantese (a cura di). Abitare la citt\u00e0. Housing",
        "sociale e colletivo. p. 162-183, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854869097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "86-90",
        "titolo": "Nell\u2019incanto del disincanto",
        "ISBN": [
          "9788891709707"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891709707",
        "opera": "E. Bordogna;G. Canella;E. Manganaro (a cura di). Guido Canella 1931-2009. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Nell\u2019incanto del disincanto. In: E. Bordogna;G.",
        "Canella;E. Manganaro (a cura di). Guido Canella 1931-2009. p. 86-90,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891709707"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-23",
        "titolo": "Emilie Winkelmann. Aprire la via. Il lavoro di una donna architetto",
        "ISBN": [
          "9788891707086"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707086",
        "opera": "M.G. Eccheli;M. Tamborrini (a cura di). DonnArchitettura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Emilie Winkelmann. Aprire la via. Il lavoro di una",
        "donna architetto. In: M.G. Eccheli;M. Tamborrini (a cura di).",
        "DonnArchitettura. p. 18-23, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707086"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "290-345",
        "titolo": "Anonymous Composing. Roland Rainer. House at the stone quary / Comporre anonimo. Roland Rainer. Casa presso la cava di pietra",
        "ISBN": [
          "9788866555797"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866555797",
        "opera": "E. Mantese (a cura di). House and Site. Rudofsky Lewerenz Zanuso Sert Rainer. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Anonymous Composing. Roland Rainer. House",
        "at the stone quary / Comporre anonimo. Roland Rainer. Casa presso la",
        "cava di pietra. In: E. Mantese (a cura di). House and Site. Rudofsky",
        "Lewerenz Zanuso Sert Rainer. p. 290-345, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788866555797"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-59",
        "titolo": "Margarete Sch\u00fctte-Lihotzky. Architettura come scelta di vita",
        "ISBN": [
          "9788891707086"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707086",
        "opera": "M.G. Eccheli;M. Tamborrini (a cura di). DonnArchitettura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Margarete Sch\u00fctte-Lihotzky. Architettura come",
        "scelta di vita. In: M.G. Eccheli;M. Tamborrini (a cura di). DonnArchitettura.",
        "p. 46-59, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707086"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-67",
        "titolo": "Mundus totus exilium est. L'esilio dell'architettura. Bruno Taut in Turchia",
        "ISBN": [
          "9788854868342"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854868342",
        "opera": "E. Mantese (a cura di). Abitare la citt\u00e0. Istanbul Theatrum Mundi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Mundus totus exilium est. L'esilio",
        "dell'architettura. Bruno Taut in Turchia. In: E. Mantese (a cura di). Abitare la",
        "citt\u00e0. Istanbul Theatrum Mundi. p. 58-67, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854868342"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "190-191",
        "titolo": "Anonimit\u00e0 e architectura cum tempore. Questioni aperte. Roland Rainer",
        "ISBN": [
          "9788854869097"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854869097",
        "opera": "E. Mantese (a cura di). Abitare la citt\u00e0. Housing sociale e colletivo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Anonimit\u00e0 e architectura cum tempore. Questioni",
        "aperte. Roland Rainer. In: E. Mantese (a cura di). Abitare la citt\u00e0. Housing",
        "sociale e colletivo. p. 190-191, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854869097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tempo concavo del progetto architettonico. Le \"cosiddette\" meraviglie del mondo di Fischer von Erlach nell'Entwurff einer Historischen Architectur / The concave time of the architectural project. The \u201cso-called\u201d Wonders of the World by Fischer von Erlach in the Entwurff einer Historischen Architectur",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 2.2013, p. 102-109, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rakowitz Gundula (2013). Il tempo concavo del progetto architettonico. Le",
        "\"cosiddette\" meraviglie del mondo di Fischer von Erlach nell'Entwurff einer",
        "Historischen Architectur / The concave time of the architectural project. The",
        "\u201cso-called\u201d Wonders of the World by Fischer von Erlach in the Entwurff",
        "einer Historischen Architectur. FIRENZE ARCHITETTURA, vol. 2.2013, p.",
        "102-109, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Postsparkasse, Vienna di Otto Wagner",
        "opera": "M. Biraghi;A.Ferlenga (a cura di). Architettura del Novecento. Opere, progetti, luoghi L-Z. vol. 3, p. 449-454, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Rakowitz Gundula (2013). Postsparkasse, Vienna di Otto Wagner. In: M.",
        "Biraghi;A.Ferlenga (a cura di). Architettura del Novecento. Opere, progetti,",
        "luoghi L-Z. vol. 3, p. 449-454, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "314",
        "titolo": "Vienna",
        "ISBN": [
          "9788877947840"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877947840",
        "opera": "A. Ferlenga;M. Biraghi;B. Albrecht (a cura di). L'architettura del mondo. Infrastrutture, mobilit\u00e0, nuovi paesaggi.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2012). Vienna. In: A. Ferlenga;M. Biraghi;B. Albrecht (a",
        "cura di). L'architettura del mondo. Infrastrutture, mobilit\u00e0, nuovi paesaggi..",
        "p. 314, BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877947840"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Moderne Architektur di Otto Wagner",
        "opera": "M. Biraghi;A. Ferlenga (a cura di). L\u2019architettura del Novecento. Teorie, scuole, eventi. vol. 1, p. 615-619, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182434",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Rakowitz Gundula (2012). Moderne Architektur di Otto Wagner. In: M.",
        "Biraghi;A. Ferlenga (a cura di). L\u2019architettura del Novecento. Teorie, scuole,",
        "eventi. vol. 1, p. 615-619, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182434"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impossibile in Gianugo Polesello",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 1.2008, p. 10-11, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2008",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rakowitz Gundula (2008). L\u2019impossibile in Gianugo Polesello. FIRENZE",
        "ARCHITETTURA, vol. 1.2008, p. 10-11, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c... bloody modern houses ...\u201d La Werkbundsiedlung di Vienna",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 1.2016, p. 70-75, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rakowitz Gundula (2016). \u201c... bloody modern houses ...\u201d La",
        "Werkbundsiedlung di Vienna. FIRENZE ARCHITETTURA, vol. 1.2016, p.",
        "70-75, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-161",
        "titolo": "Spettri di imaginatio",
        "ISBN": [
          "9788894056969"
        ],
        "csp": "VENEZIA-MILANO:Universit\u00e0 IUAV di Venezia Dcp-Mimesis Edizioni, ISBN: 9788894056969",
        "opera": "A. Mengoni;G. Rakowitz (a cura di). Immaginari e progetto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2016). Spettri di imaginatio. In: A. Mengoni;G. Rakowitz",
        "(a cura di). Immaginari e progetto. p. 136-161,",
        "VENEZIA-MILANO:Universit\u00e0 IUAV di Venezia Dcp-Mimesis Edizioni,",
        "ISBN: 9788894056969"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-133",
        "titolo": "La curva della retta. Il torso di Niemeyer a Tripoli",
        "ISBN": [
          "9788871159218"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871159218",
        "opera": "C. Magnani;M. Marzo (a cura di). I limiti dell'architettura. Ai limiti dell'architettura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2016). La curva della retta. Il torso di Niemeyer a",
        "Tripoli. In: C. Magnani;M. Marzo (a cura di). I limiti dell'architettura. Ai limiti",
        "dell'architettura. p. 106-133, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871159218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Tradizione Traduzione Tradimento in Johann Bernhard Fischer von Erlach. p",
        "ISBN": [
          "9788866558101"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866558101",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rakowitz Gundula (2016). Tradizione Traduzione Tradimento in Johann",
        "Bernhard Fischer von Erlach. p. 1-254, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 9788866558101"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Rakowitz Gundula (2016). Progetto di un\u2019architettura istorica. Entwurff einer",
        "Historischen Architectur. Johann Bernhard Fischer von Erlach. Traduzione",
        "e cura. p. 1-322, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866558088"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Gianugo Polesello. Dai Quaderni. p",
        "ISBN": [
          "9788871158839"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158839",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rakowitz Gundula (2015). Gianugo Polesello. Dai Quaderni. p. 1-276,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871158839"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-59",
        "titolo": "Margarete Sch\u00fctte-Lihotzky. Architettura come scelta di vita",
        "ISBN": [
          "9788891707086"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707086",
        "opera": "M.G. Eccheli;M. Tamborrini (a cura di). DonnArchitettura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Margarete Sch\u00fctte-Lihotzky. Architettura come",
        "scelta di vita. In: M.G. Eccheli;M. Tamborrini (a cura di). DonnArchitettura.",
        "p. 46-59, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707086"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "290-345",
        "titolo": "Anonymous Composing. Roland Rainer. House at the stone quary / Comporre anonimo. Roland Rainer. Casa presso la cava di pietra",
        "ISBN": [
          "9788866555797"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866555797",
        "opera": "E. Mantese (a cura di). House and Site. Rudofsky Lewerenz Zanuso Sert Rainer. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2014). Anonymous Composing. Roland Rainer. House",
        "at the stone quary / Comporre anonimo. Roland Rainer. Casa presso la",
        "cava di pietra. In: E. Mantese (a cura di). House and Site. Rudofsky",
        "Lewerenz Zanuso Sert Rainer. p. 290-345, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788866555797"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Postsparkasse, Vienna di Otto Wagner",
        "opera": "M. Biraghi;A.Ferlenga (a cura di). Architettura del Novecento. Opere, progetti, luoghi L-Z. vol. 3, p. 449-454, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Rakowitz Gundula (2013). Postsparkasse, Vienna di Otto Wagner. In: M.",
        "Biraghi;A.Ferlenga (a cura di). Architettura del Novecento. Opere, progetti,",
        "luoghi L-Z. vol. 3, p. 449-454, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-143",
        "titolo": "Dall\u2019interno di San Carlo. Regia Gianugo Polesello",
        "ISBN": [
          "8842210870"
        ],
        "csp": "Torino:Umberto Allemandi & C., ISBN: 8842210870",
        "opera": "P. Posocco;G. Radicchio;G. Rakowitz (a cura di). Scritti su Aldo Rossi \u00abCare Architetture\u00bb. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "Rakowitz Gundula"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rakowitz Gundula (2002). Dall\u2019interno di San Carlo. Regia Gianugo",
        "Polesello. In: P. Posocco;G. Radicchio;G. Rakowitz (a cura di). Scritti su",
        "Aldo Rossi \u00abCare Architetture\u00bb. p. 134-143, Torino:Umberto Allemandi &",
        "C., ISBN: 8842210870"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "6510",
    "nome": "RAKOWITZ Gundula",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\"Architettura intersezioni: rivista semestrale di architettura e progettazione urbana\". Direttore: R. Bocchi. Istituto Universitario di Architettura di Venezia - Dpa. Dreossi Editore. Ruolo: collaboratore di redazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Collana editoriale \u201cNella ricerca\u201d. Direttore: C. Magnani. Universit\u00e0 Iuav di Venezia - Dcp & Giavedoni [2015]. Universit\u00e0 Iuav di Venezia - Dcp & Mimesis Edizioni [2016 - ]. Ruolo: Membro del comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Firenze Architettura (FA)\" Rivista internazionale peer-reviewed (classe A). Director: S. Mecca. Editor in Chief: M.G. Ecceli. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze - Dipartimento di Architettura DiDa. Firenze University Press. Ruolo: Assistant Editor.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"S\u00fcdek\". Seminario internazionale di Composizione Architettonica presso la Fachhochschule Lausitz, Cottbus (Germania). Teaching staff.",
        "periodo": "dal 21-10-1996 al 25-10-1996"
      },
      {
        "content": "\u201cPaisaje de interferencias en la ciudad contempor\u00e1nea (nuevos usos, nuevas centralidades, nuevas formas de habitar). Seminario internazionale presso la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, Santa Cruz de Tenerife. Relatrice. Intervento dal titolo: Templo y Ciudad: Amnesia y Proyecto en la Construcci\u00f3n de la Ciudad.",
        "periodo": "dal 12-03-2001 al 16-03-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cI luoghi delle centralit\u00e0\u201d. Convegno nazionale presso il Palazzo della Provincia di Pesaro e Urbino. Relatrice. Intervento dal titolo: Centro e centri delle citt\u00e0: prove e progetti.",
        "periodo": "dal 25-05-2001 al 26-05-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cBarock als Aufgabe. Fischer von Erlach, der Norden und die zeitgen\u00f6ssische Kunst\u201d Convegno internazionale presso la Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel, Wolfenb\u00fcttel (Germania). Relatrice. Intervento dal titolo: Entwurf einer architectura vetera sed novissima.",
        "periodo": "dal 12-09-2001 al 14-09-2001"
      },
      {
        "content": "\"Composizione architettonica\". Seminario presso il Politecnico di Milano. Relatrice. Intervento dal titolo: Architetture fantastiche: J.B. Fischer von Erlach.",
        "periodo": "dal 28-11-2001 al 28-11-2001"
      },
      {
        "content": "\"Architectural Design IX\". International workshop presso la Lebanese American University, Architecture & Design, Byblos, Lebanon. Teaching staff.",
        "periodo": "dal 28-01-2002 al 02-02-2002"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello. Esperienza dell'architettura\". Seminario presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste. Relatrice. Intervento dal titolo: Terreno della notte e cristallo di vetro.",
        "periodo": "dal 22-03-2002 al 22-03-2002"
      },
      {
        "content": "\"Ricerche per l'architettura\". Convegno presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: Citt\u00e0 ideale e sistema centuriato.",
        "periodo": "dal 27-03-2002 al 28-03-2002"
      },
      {
        "content": "\"Scuole d'architettura d'Europa\". Mostra degli esiti dell'European Workshop, Festival dell'Architettura di Parma. Cura della sezione della Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste (con E. Mantese, M. Baragiotta, A. Pastrello).",
        "periodo": "dal 20-09-2004 al 26-09-2004"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello. Architettura con le ali\". Mostra in concomitanza con il Festival dell\u2019Architettura 2, Parma. Curatrice (con R. Cantarelli).",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello. Architettura con le ali\". Conferenza durante il Festival dell\u2019Architettura 2, Parma. Curatrice e relatrice. Intervento dal titolo: Architettura con le ali.",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 21-09-2005"
      },
      {
        "content": "\"Andreas Brandt. Case e paesaggi nell'asia centrale. Contributo per un'archeologia del presente / H\u00e4user und Landschaften in Zentralasien. Ein Beitrag zu einer Gegenwartsarcheologie\". Conferenza presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e traduttrice (con E. Mantese).",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 14-11-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cDire l\u2019indicibile. Architetture della memoria: la deportazione e la resistenza\u201d Seminario internazionale presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: Gianugo Polesello. Architettura incompiuta.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 02-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cDire l\u2019indicibile. Architetture della memoria: la deportazione e la resistenza\u201d. Mostra presso l\u2019Universita\u0300 Iuav di Venezia. Cura della sezione riguardante il progetto di concorso per un Museo della Resistenza nella Risiera di San Sabba a Trieste di Gianugo Polesello.",
        "periodo": "dal 02-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "\"101%Oscar Niemeyer: l\u2019arte di progettare\". Mostra presso l'Universita\u0300 Iuav di Venezia. Curatrice (con L. Biancoviso, R. Bocchi, C. Jacona, F. Motterle e G. Roncado).",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "\"Teorie della ricerca architettonica contemporanea\". Seminario presso il Politecnico di Milano. Relatrice. Intervento dal titolo: Progetto di un\u2019architettura vetera sed novissima. Mimesis e inventio nel pensiero compositivo.",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 06-04-2011"
      },
      {
        "content": "\"C&P 99/10 abitazioni e spazi per il lavoro\". Conferenza presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e moderatrice (con E. Mantese).",
        "periodo": "dal 20-04-2011 al 20-04-2011"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\". Mostra presso l'Universita\u0300 Iuav di Venezia. Curatrice.",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\". Seminario intorno a una 'tavola quadrata' presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e moderatrice.",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 11-01-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cGiornate di studio in onore di Guido Canella. Il pensiero, l\u2019opera, l\u2019insegnamento\u201d. Convegno internazionale presso il Politecnico di Milano. Relatrice. Intervento dal titolo: Guido Canella al Dottorato di Venezia",
        "periodo": "dal 18-01-2012 al 21-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"Workshop Padiglione di Milano Politecnica\". Conferenza presso il Politecnico di Milano. Relatrice. Intervento dal titolo: Venezia Vienna. Due padiglioni d'esposizione a pianta triangolare.",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 08-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019approccio teorico all\u2019architettura nell\u2019opera di quattro maestri della Scuola di Venezia: Gianugo Polesello, Aldo Rossi, Carlo Aymonino, Giancarlo De Carlo\u201d. Conferenza presso l'Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: Sul metodo in Gianugo Polesello.",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "\"Paffard Keatinge-Clay Archiect: The Masters and an Apprentice\". Convegno internazionale presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice (con L. Monica).",
        "periodo": "dal 26-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "\"Architettura ai limiti?\" Seminario presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia Relatrice . Intervento dal titolo: Oscar Niemeyer: La Fiera internazionale a Tripoli nel Libano.",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\". Mostra presso il Politecnico di Milano. Curatrice.",
        "periodo": "dal 16-01-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Teorie e tecniche della progettazione\". Seminario presso il Politecnico di Milano. Relatrice. Intervento dal titolo: Gianugo Polesello \"...tutto ci\u00f2 che sta loro in mezzo\".",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 06-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello attraverso i progetti\". Seminario internazionale presso il Politecnico di Milano. Relatrice. Intervento dal titolo: Gianugo Polesello. La caduta degli angoli.",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Priorit\u00e0 plurime\". Tavola rotonda presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: \"Complexity of architecture as methodology of research\".",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 04-04-2013"
      },
      {
        "content": "\"Per la citt\u00e0 ideale. Dialoghi su Gianugo Polesello\". Convegno presso la sala d\u2019onore della citt\u00e0 di Palmanova. Relatrice. Intervento dal titolo: I progetti per le piazze di Palmanova.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\". Mostra presso la Polveriera napoleonica di Palmanova. Curatrice.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Futuro dell'architettura e trasformazione della citt\u00e0\". Convegno internazionale presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia con Reiner Nagel, direttore della Bundesstiftung Baukultur, Berlin. Traduttrice simultanea degli interventi.",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 21-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cFortified Places in the Grand Paris\u201d. Erasmus Intensive Programme. Workshop Internazionale. \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture Paris-Malaquais. Teaching staff.",
        "periodo": "dal 26-01-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Istanbul Theatrum Mundi\". Seminario presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: Bruno Taut in Turchia.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 29-01-2014"
      },
      {
        "content": "\"Culture del progetto. Ricerca e temi di laurea in 10 quaderni\". Seminario presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice-discussant. Intervento dal titolo: Abitare e nuova questione urbana.",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 19-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Re-cycle Trento. Le torri di Madonna Bianca. Laboratorio di rigenerazione urbana sostenibile\". Seminario presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Moderatrice e intervento di apertura.",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Progetto Torri. Problemi e strategie di riciclo e riuso di un quartiere di edilizia residenziale a Trento 2012-2022\". Mostra presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile Iuav e curatrice (con C. Battaino e L. Zecchin).",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cQuel che sar\u00e0 \u00e8 sempre stato\u201d. Seminario internazionale intorno a una \u2018tavola quadrata\u2019 presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia con il visiting professor Raimund Fein (Brandenburgische Technische Universit\u00e4t BTU, Cottbus-Senftenberg). Curatrice e moderatrice.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"Nella Ricerca\". Ciclo di Seminari presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e moderatrice della sezione \"Citt\u00e0/Venezia\" (con M. Marzo).",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"Teorie della ricerca architettonica contemporanea\". Seminario presso il Politecnico di Milano. Relatrice. Intervento dal titolo: Il tempo concavo del progetto architettonico.",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"Torcello N 45\u00b029\u2019 / E 12\u00b025\". Design Studio Dietrich Schwarz. Institute of Architecture and Planning, Master of Science in Architecture. Universit\u00e4t Liechtenstein, Vaduz. Teaching staff: projects' guest critic.",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cPer tempo e per luogo. La dimora del tempo sospeso. La cosa difficile dell\u2019architettura\u201d. Seminario internazionale presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia con il visiting professor Raimund Fein (Brandenburgische Technische Universit\u00e4t BTU, Cottbus-Senftenberg), il visiting professor Manuel Palerm Salazar (Universidad de Gran Canaria, Las Palmas) e Carlo Magnani (Direttore Dcp IUAV). Curatrice e moderatrice.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cInganno e verit\u00e0\u201d. Seminario internazionale intorno a una \u2018tavola quadrata\u2019 presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia con il visiting professor Raimund Fein (Brandenburgische Technische Universit\u00e4t BTU, Cottbus-Senftenberg). Curatrice e moderatrice.",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 17-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Invenzione della tradizione\". Ciclo di conferenze presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: Mimesis et inventio in Johann Bernhard Fischer von Erlach.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cDonnArchitettura - Architettura \u00e8 Donna?\" Dibattito presso la Stazione Rogers di Trieste. Relatrice. Intervento dal titolo: Margarete Sch\u00fctte-Lihotzky. Architettura come scelta di vita.",
        "periodo": "dal 08-03-2015 al 08-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cTurchia / Europa. Theatrum mundi\u201d. Giornata studi internazionale presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: L\u2019occhio \u2018turco\u2019 di Johann Bernhard Fischer von Erlach.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cCloister talks Wave 2015\u201d. Conferenza dello studio Superpool di Selva G\u00fcrdo\u011fan e Gregers Tang Thomsen presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Presentazione e introduzione.",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 13-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cHuman dimension of urban space\u201d. International Biennale of Architecture Krak\u00f3w 2015 - ICE Krakow Congress Centre Relatrice al Competition-Seminar session. Intervento dal titolo: Wenecja \"...wszystko, co le\u017cy w przestrzeni pomi\u0119dzy\u201d / Venice \"... everything that lies in the In-between\".",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cGianugo Polesello. Dai Quaderni\u201d. Presentazione del libro presso la Libreria Einaudi di Udine in qualit\u00e0 di autrice.",
        "periodo": "dal 09-01-2016 al 09-01-2016"
      },
      {
        "content": "\"Nella Ricerca\". Ciclo di Seminari presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e moderatrice della sezione \"Immagini, immaginari, immaginazione\" (con A. Mengoni).",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cGianugo Polesello. Dai Quaderni\u201d. Presentazione del libro presso la Biblioteca dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia in qualit\u00e0 di autrice.",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "\"Composizione Architettonica Venezia\". Ciclo di seminari presso la Fondazione Architetti Treviso. Relatrice. Intervento dal titolo: L\u2019invenzione della continuit\u00e0. Composizione tra avanguardia e tradizione.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Athonal Polyphony 100+n\". Workshop W.A.VE. 2016 presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice del ciclo di lezioni e moderatrice.",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "\"La Montagne de Venise. Yona Friedman/Jean Baptiste Decav\u00e8\". Seminario Internazionale presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Relatrice. Intervento dal titolo: Friedrich Kiesler versus Yona Friedman.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Why talking about genius loci?\" International Architecture Design Seminar con Dietrich Schwarz (Universit\u00e4t Liechtenstein, Vaduz) presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e relatrice (con V. Ferrario). Intervento dal titolo: Is the genius loci a question?",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Discovering Iuav\". Architectural walking seminar con Maria Clarke (Hochschule Bremen, Fakult\u00e4t Architektur Bau und Umwelt) presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e relatrice. Intervento dal titolo: Entwicklungsgeschichte Iuav.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Costantinopoli Vienna Szigetv\u00e0r. Progetto di architettura nel luogo di morte di Solimano il legislatore\". Seminario presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Intervento di presentazione in qualit\u00e0 di relatore della tesi di laurea di Alessandro Mosetti (ritenuta valevole di menzione IUAV 2016).",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 14-11-2016"
      },
      {
        "content": "\"Sintomi di modernit\u00e0. Lo spazio di G.B. Piranesi\". Conferenza di Teresa Stoppani presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Intervento di presentazione.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "\"Tradizione Traduzione Tradimento. Johann Bernhard Fischer von Erlach\". Convegno internazionale presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Curatrice e relatrice. Intervento dal titolo: Enwurff e tempo concavo.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\"Immaginare architetture fantastiche\". \"Parte I: Johann Bernhard Fischer von Erlach e la formazione del pensiero compositivo moderno\". \"Parte II: Johann Bernhard Fischer von Erlach Entwurff einer Historischen Architectur / Progetto di un architettura istorica\". Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica presso l'Istituto Universitario di Architettura di Venezia. XII ciclo. Relatore: prof. G. Polesello. Controrelatore: prof. D. Vitale.",
        "periodo": "dal 01-03-1997 al 23-02-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cLa citt\u00e0 metropolitana di Venezia: i sistemi delle infrastrutture e i luoghi della centralit\u00e0\u201d. Assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile: prof. M. Folin.",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "\"Riordino scientifico e inventariazione analitica del fondo Gianugo Polesello\" Borsa di studio-lavoro presso l\u2019Archivio Progetti dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cVenezia orientale: vie, centuriazioni, citt\u00e0, parti a Venezia\u201d. Assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile: prof. G. Polesello.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "\"Riordino scientifico e inventariazione analitica del fondo Gianugo Polesello\" Borsa di studio presso l\u2019Archivio Progetti dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "\"Riordino scientifico e inventariazione analitica del fondo Gianugo Polesello\" Borsa di studio presso l\u2019Archivio Progetti dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia.",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 31-07-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio ministeriale presso l\u2019Istituto Universitario di Architettura di Venezia, messa a disposizione dal governo italiano in occasione di uno scambio interculturale con l\u2019Austria e inter-universitario con la Technische Universit\u00e4t di Vienna.",
        "periodo": "dal 01-10-1991 al 30-06-1992"
      },
      {
        "content": "\"Riqualificazione della Piazza Mercato di Cracovia\" Concorso internazionale ad inviti (con A. Dal Fabbro capogruppo, F. Caberletti, M. Iori, M.G. Montessori). Primo premio ex aequo. Gran prix della VI Biennale di architettura. Menzione d\u2019onore del Politecnico di Cracovia.",
        "periodo": "dal 18-10-1996 al 20-10-1996"
      },
      {
        "content": "\u201cForum-centro di formazione e cultura a Modena\". Concorso di idee (con E. Montessori capogruppo, A. Dal Fabbro, F. Caberletti, M.G. Montessori). Secondo classificato ex aequo.",
        "periodo": "dal 16-04-1997 al 16-04-1997"
      },
      {
        "content": "\"Piazza della Vittoria, Comune di Cordenons\". Concorso di progettazione (con C. Battaino capogruppo, F. Caberletti, A. Dal Fabbro). Terzo classificato.",
        "periodo": "dal 21-03-1998 al 21-03-1998"
      },
      {
        "content": "\"Nuova sede dell\u2019Istituto Universitario di Architettura di Venezia nell\u2019area dei Magazzini Frigoriferi a San Basilio\". Concorso Internazionale di progettazione (con C. Testa e A. Dal Fabbro capigruppo, F. Caberletti, J. Fontana, M.G. Montessori, H. Rodrigo, L. Sentieri et al.) Progetto segnalato.",
        "periodo": "dal 11-07-1998 al 11-07-1998"
      },
      {
        "content": "\u201cProgettazione della nuova sede municipale dell\u2019ex Gasometro a Bari e rivisitazione urbana dell\u2019area circostante\". Concorso di idee (con D. Cara capogruppo, A. Dal Fabbro, G. Radicchio, B. Radicchio). Progetto segnalato.",
        "periodo": "dal 29-12-1998 al 29-12-1998"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Composizione Architettonica presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Tutor del collegio dei docenti. Tutor delle seguenti tesi di dottorato: XXVII Ciclo: Titolo della tesi: \u201cLezioni di tenebre: tettonica e immaginazione proiettiva nell\u2019opera di Girard Desargues\u201d. Dottorando: Cristian Boscaro. Relatore: A. De Rosa. Controrelatore esterno: L. De Luca. Tutor: G. Rakowitz. XXVI Ciclo: Titolo della tesi: \u201cPaffard Keatinge-Clay. Architetto itinerante\u201d. Dottoranda: Silvia Zini. Relatore: L. Monica, A. Dal Fabbro. Controrelatrice: A. Dal Fabbro. Tutor: G. Rakowitz, C. Torricelli. XXVI Ciclo: Titolo della tesi: \u201cCostruire in continuit\u00e0 con l\u2019antico. Necessit\u00e0 della ricerca di soluzioni \u201csu misura\u201d e di un assoluto controllo compositivo sul processo costruttivo\u201d. Dottorando: Leonardo Bettinardi. Relatore: C. Magnani. Controrelatore esterno: M. Carmassi Tutor: G. Rakowitz XXVI Ciclo: Titolo della tesi: \u201cArchitettura memoria luogo. Sverre Fehn e il Museo arcivescovile di Hamar\u201d. Dottorando: Giovanni Comi. Relatore: E. Mantese. Controrelatore: G. Marras. Tutor: G. Rakowitz. XXVI Ciclo: Titolo della tesi: \u201cArtefatto e natura. La proposta di Alvar Aalto per il Palazzo delle Nazioni a Ginevra\u201d. Dottoranda: Ursula Koren. Relatore: A. Dal Fabbro. Controrelatore: L. Ortelli. Tutor: G. Rakowitz, C. Torricelli. XXVI Ciclo: Titolo della tesi: \u201cTivoli. Le ville di via di Pomata\u201d. Dottoranda: Marialuisa Montanari. Relatore: E. Mantese. Controrelatore: L. Monica. Tutor: G. Rakowitz, M. Marzo. XXV Ciclo: Titolo della tesi: \u201cLe Corbusier. Outil, outillage, architettura e citt\u00e0\u201d. Dottorando: Alioscia Mozzato. Relatore: L. Semerani. Controrelatore: E. Mantese. Tutor: G. Rakowitz. XXII Ciclo: Titolo: \"Frammenti: dall'atto compositivo alla pratica urbana\" Dottoranda: Antonella Indrigo. Relatore: G. Fabbri. Controrelatore: E. Mantese. Tutor: G. Rakowitz. XVIII Ciclo: Titolo: \"La citt\u00e0 anfibia\" Dottoranda: Giovanna Rossato. Relatore: G. Polesello. Controrelatore: A. Dal Fabbro. Tutor: G. Rakowitz.",
        "periodo": "dal 29-10-2001 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Architettura, citt\u00e0 e design. Curriculum in Composizione architettonica. Scuola di dottorato dell'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Membro del collegio dei docenti. Relatrice e controleratrice delle seguenti tesi di dottorato: XXXII Ciclo: Titolo della tesi: \"OMA 1975 \u2013 2016. Architetture e pubblicazioni a confronto\". Dottorando: Federico Letizia. Relatore: G. Rakowitz. Controrelatore: C. Magnani. Tutor: C. Torricelli. XXXI Ciclo: Titolo della tesi: \"Experimental Architecture and Utopia: Lebbeus Woods architect between imagination and figurative deconstructionism\". Relatore: A. De Rosa. Controrelatori: G. Rakowitz. Controrelatori esterni: G. Zuliani, T. Stoppani. XXIX Ciclo: Titolo della tesi: \u201cContinuando Sedad Eldem, la scuola e gli allievi\u201d. Dottoranda: Eliana Martinelli. Relatore: E. Mantese. Correlatore: G. Rakowitz. Controrelatore esterno: F. Colotti. Tutor: C. Eusepi, L. Pavan. XXIX Ciclo. Titolo della tesi: \u201cLa costruzione dello spazio urbano e l\u2019idea di arte totale nelle sperimentazioni delle avanguardie storiche: i principi di una nuova figurazione\u201d. Dottoranda: Laura Scala. Relatore: L. Semerani, A. Gallo. Correlatore: G. Rakowitz. Controrelatori: M. Meriggi. Tutor: A. Iorio XXVIII Ciclo. Titolo della tesi: \u201cIndagine tra composizione architettonica e composizione musicale in una prospettiva curatoriale\u201d. Dottoranda: Giulia Bini. Relatore: A. Vettese, Correlatore: G. Rakowitz. Correlatore esterno: M. De Michelis. Tutor: R. Cantarelli XXVIII Ciclo. Titolo della tesi: \u201cVolkschule, Schulschaften e Stadtlandschaft in Hans Scharoun: tre esempi\u201d. Dottoranda: Giancarlo Poli. Relatore: A. Dal Fabbro. Correlatore: G. Rakowitz. Controrelatore: A. Gallo. Tutor: G. De Michiel.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Composizione Architettonica presso il Politecnico di Milano. Membro effettivo della commissione per il conferimento del titolo di dottore di ricerca in \"Composizione architettonica\" - XXVI ciclo.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fachhochschule Lausitz, Cottbus (Germania). Seminario internazionale di Composizione Architettonica. \"S\u00fcdek\". Teaching staff.",
        "periodo": "dal 21-10-1996 al 25-10-1996"
      },
      {
        "content": "Lebanese American University, Architecture & Design, Byblos, Lebanon. International workshop. \"Architectural Design IX\". Teaching staff.",
        "periodo": "dal 28-01-2002 al 02-02-2002"
      },
      {
        "content": "Lebanese American University, Architecture & Design, Byblos, Lebanon. \"Architecture+Design. End of year exibition\" Teaching staff: final jury thesis projects.",
        "periodo": "dal 25-06-2002 al 09-07-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Facolt\u00e0 di Architettura. Contratto per l\u2019insegnamento di \u201cArchitettura del paesaggio\u201d. Corso di \u201cArchitettura e composizione architettonica 4\u201d dall'a.a. 2002/03 all'a.a. 2006/07.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Facolt\u00e0 di Architettura. Contratto per gli insegnamenti di \u201cProgettazione architettonica 1\u201d dall'a.a. 2005/06 all'a.a. 20009/10; \u201cCaratteri tipologici e distributivi degli edifici\u201da.a 2010/11; \u201cLaboratorio di Laurea\" anno 5 (ordinamento DM 24/2/1993) a.a. 2011/12.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Facolt\u00e0 di Architettura. Contratto per l\u2019insegnamento di \u201cProgettazione architettonica III/D: Composizione architettonica\u201d dall'a.a.2006/07 all'a.a. 2007/08.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Ingegneria. Contratto per gli insegnamenti di \u201cTecniche del progetto urbano\u201d a.a. 2007/08, \u201cTeoria del progetto nel processo immaginativo dell\u2019architettura\u201d nell\u2019ambito del corso di \u201cArchitettura e composizione architettonica 3\u201d dall'a.a. 2008/09 all'a.a. 2009/10; e \u201cArchitettura e composizione architettonica 3 con Laboratorio progettuale\u201d (modulo teorico) a.a 2010/11; \u201cArchitettura e composizione architettonica 1 con Laboratorio progettuale (modulo teorico)\u201d, Corso Laurea Magistrale a.a. 2011/12.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Dipartimento di Culture del progetto, tiene gli insegnamenti di \u201cProgettazione architettonica 2\" a.a. 2012/13; \u201cAtelier di laurea\" a.a. 2013/14; \u201cAtelier di laurea\" a.a. 2014/15; \u201cWorkshop W.A.V.E. 2015\u201d, \u201cWorkshop W.A.V.E. 2016\u201d; \u201cLaboratorio anno 1-Lineamenti di composizione architettonica\" a.a. 2016/17.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture Paris-Malaquais. Erasmus Intensive Programme. Workshop Internazionale. \u201cFortified Places in the Grand Paris\u201d. Teaching staff.",
        "periodo": "dal 26-01-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e4t Liechtenstein, Vaduz. Institute of Architecture and Planning, Master of Science in Architecture. Design Studio Dietrich Schwarz \"Torcello N 45\u00b029\u2019 / E 12\u00b025\". Teaching staff: projects' guest critic.",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "Venice Biennale Giardini. Erasmus Intensive Programme. \u201cCities of Art and Tourism\u201d. Teaching staff: final jury thesis projects.",
        "periodo": "dal 05-08-2014 al 05-08-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto per Napoli Piazza Municipio-Stazione Marittima e Progetto Venezia-Laguna (con G. Polesello capogruppo, P. Barbarewicz, A. Dal Fabbro, M. Iori, M. Monuori). Collaborazione alla cura delle sezioni all'interno della mostra \u201cGianugo Polesello. Architetture 1960-1990\u201d presso la Basilica Palladiana di Vicenza. PUBBLICATO IN: M. Zardini (a cura di), Gianugo Polesello. Architetture 1960-1992, Electa, Milano, 1992, pp.148-150; E. D'Alfonso, Attualit\u00e0 della forma urbana, Triennale, Electa, Milano, 1995, p. 86 e p. 89.",
        "periodo": "dal 12-06-1992 al 16-08-1992"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di un corpo scale per la ristrutturazione di una galleria commerciale \"City-passage\" a Tulln - Austria (con FR Architekturb\u00fcro).",
        "periodo": "dal 29-09-1994 al 20-12-1995"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di ristrutturazione della filiale della banca Sparkasse a Heiligeneich - Austria (con FR Architekturb\u00fcro).",
        "periodo": "dal 20-10-1994 al 26-10-1995"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di ristrutturazione della filiale centrale della banca Sparkasse a Tulln - Austria (con FR Architekturb\u00fcro).",
        "periodo": "dal 10-11-1994 al 01-12-1995"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di ristrutturazione della filiale della banca Sparkasse a Klosterneuburg - Austria (con FR Architekturb\u00fcro).",
        "periodo": "dal 01-05-1995 al 30-03-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di ristrutturazione della filiale della banca Sparkasse a Atzenbrugg - Austria (con FR Architekturb\u00fcro).",
        "periodo": "dal 27-01-1996 al 20-12-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Seminario internazionale d'architettura \u201cSamara 1996\u201d (con G. Polesello capogruppo, P. Barbarewicz, A. Dal Fabbro, M. Iori). Samara State University of Architecture and Civil Engineering, Ucraina.",
        "periodo": "dal 20-04-1996 al 15-05-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso internazionale \"Riqualificazione della Piazza Mercato di Cracovia\". VI Biennale Internazionale di Architettura di Cracovia (con A. Dal Fabbro capogruppo, F. Caberletti, M. Iori, M.G. Montessori). PUBBLICATO IN: \u00abArchitektura & Biznes\u00bb 52, Cracovia, novembre 1996; \u00abArchitekton\u00bb 4, Cracovia, 1996; \u00abArchitektura murator\u00bb 28, Varsavia, gennaio 1997; \u00abArchint. Architettura Intersezioni\u00bb 4, Venezia, dicembre 1997, pp. 90-91; \u00abVI MBA Krakow\u201996 18-20 pazdziernik\u00bb, Cracovia, 1996, p. 49; \u00abArchitecture and Construction in the Cracow Region 1994-1996. A Survey\u00bb, Province Office - Department of Regional Policy, Wydawniczo Reklamowa RAM, Cracow, 1997, p. 51; \u00abUna nuova piazza per il Rynek Glowny / A New Square for the Rynek Glowny\u00bb, in A. Dal Frabbro, Cracovia Arx & Forum, Dreossi Editore, Pordenone, 1999, pp. 56-67.",
        "periodo": "dal 04-09-1996 al 10-10-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di idee \u201cForum-centro di formazione e cultura a Modena\u201d (con E. Montessori capogruppo, A. Dal Fabbro, F. Caberletti, M.G. Montessori). PUBBLICATO IN: Catalogo della mostra dei progetti per il Concorso di idee Forum Centro di Formazione e Cultura, Modena, 1997.",
        "periodo": "dal 15-11-1996 al 20-12-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso nazionale di idee Premio Schindler \u201cRisalire la citt\u00e0 - Napoli e i suoi musei: dall\u2019Archeologico a Capodimonte\u201d (con. G. Polesello capogruppo, P. Barbarewicz, A. Dal Fabbro).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Progetto per il concorso \"Piazza della Vittoria, Comune di Cordenons\" (con C. Battaino capogruppo, F. Caberletti, A. Dal Fabbro).",
        "periodo": "dal 10-01-1998 al 30-01-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso Europan \"Centro abitativo e culturale per anziani a Dietikon/Zurigo\" (con P. Ceccon capogruppo, M. Iori, F. Caberletti).",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 28-02-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso internazionale di progettazione \"Nuova sede dell\u2019Istituto Universitario di Architettura di Venezia nell\u2019area dei Magazzini Frigoriferi a San Basilio\" (con C. Testa e A. Dal Fabbro capigruppo e J.J. Barro Tom\u00e9, F. Caberletti, J. Fontana, M.G. Montessori, H. Rodrigo, L. Sentieri et al.). PUBBLICATO IN: in S. Maffioletti (a cura di), L'IUAV dell'IUAV: progetti dei docenti ed ex docenti dell'istituto universitario di architettura di Venezia per la nuova sede IUAV sull'area degli ex magazzini frigoriferi: atti della giornata di studio, IUAV, Venezia, 1999; in C. Testa e A. Dal Fabbro (et al.), Concorso per una nuova sede IUAV nell'area dei Magazzini Frigoriferi a San Basilio Venezia, \u00abZodiac\u00bb 20, Milano, gennaio-giugno, 1999, pp. 182-189. ESPOSTO IN: \u201c500 progetti per i magazzini frigoriferi\u201d. Mostra organizzata da ISP srl presso le Corderie dell\u2019Arsenale di Venezia (luglio-agosto 1998).",
        "periodo": "dal 03-03-1998 al 10-07-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di idee \u201cProgettazione della nuova sede municipale dell\u2019ex Gasometro a Bari e rivisitazione urbana dell\u2019area circostante\" (con D. Cara capogruppo, A. Dal Fabbro, G. Radicchio, B. Radicchio). PUBBLICATO IN: V. Palmiotto (a cura di), Architetture per Bari. Due Concorsi di Idee, Gangemi Editore, Roma 2001, pp. 154-155.",
        "periodo": "dal 24-04-1998 al 21-09-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di una torre triangolare per la sede dei Vigili del Fuoco a Heiligeneich - Austria (con FR Architekturb\u00fcro).",
        "periodo": "dal 08-09-1998 al 04-12-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato della nuova stazione autostradale del Casello Padova est (con G. Polesello, IUAV Servizi Progetti-ISP srl e Studio Tecnico Assocciato Turrini). PUBBLICATO IN: Societ\u00e0 delle Autostrade di Venezia e Padova (a cura di), Nuova stazione autostradale di Padova est, fascicolo illustrativo, Berchet, Padova 2002; in G. Polesello e G. Rakowitz, Ponte e porta a Padova est/Bridge and Highway Junction at Padua East, in M. Spinelli e F. Zanon (a cura di), annuario ISP 1998-2002 IUAV, Venezia, 2003, pp. 122-127; in Societ\u00e0 delle Autostrade di Venezia e Padova (a cura di), Ottanta Ottanta Cinquanta. Rapporto sull\u2019attivit\u00e0del triennio 2002-2004, fascicolo illustrativo, d'Assain, Venezia 2004; in Sofia Spinoso (a cura di), Una \u201cporta\u201d nuova. Autostrada Venezia-Padova/A new gateway. Motorway Venice-Padova, in \u00abLeo\u00bb, La Revista di Venezia/The Venice Magazin, n. 28 marzo-giugno 2005, pp. 58-59; in M. Marzo, Gianugo Polesello. A4 Casello di Padova ovest, in \u00abCasabella\u00bb 739/740 Forme del movimento, dicembre 2005/gennaio 2006, pp. 66-73. ESPOSTO IN: \"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\u201d. Mostra a cura di G. Rakowitz presso l\u2019Universit\u00e0 IUAV a Venezia (2011-2012), il Politecnico di Milano (2013) e presso la Polveriera Napoleonica a Palmanova (2013).",
        "periodo": "dal 02-05-1999 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di un percorso coperto e un corpo scale di vetro all\u2018interno del cortile storico dello Schloss Judenau a Judenau - Austria (con FR Architekturb\u00fcro). Committente: Rettet das Kind.",
        "periodo": "dal 23-03-2000 al 08-05-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso internazionale di progettazione in due fasi \u201cLungolago di Lugano\u201d (con E. Marchiori capogruppo, E. Novello). Prima fase.",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 20-03-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione \"Ampliamento del Museo e Piazza a Santa Corona, Vicenza\" (con G. Polesello capogruppo, E. Marchiori, E. Novello).",
        "periodo": "dal 30-09-2000 al 20-02-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione in due fasi \"Fabbricato Viaggiatori della nuova stazione ferroviaria di Torino Porta Susa e di una torre destinata a servizi ricettivi ed uffici\" (con G. Polesello capogruppo, P. Barbarewicz, M. Congiu, M. Falsitta, G. Rossato). Prima fase.",
        "periodo": "dal 18-08-2001 al 20-09-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cLibellula\u201d per una fantastica architettura segnaletica nel siluripedio della metropoli lagunare veneziana (con G. Polesello). PUBBLICATO IN: Rakowitz G., Spettri di imaginatio. In: A. Mengoni e G. Rakowitz (a cura di), Immaginari e progetto, Universit\u00e0 Iuav di Venezia DCP e Mimesis Edizioni, Milano - Udine - Venezia, pp. 136-161; Citato in: A. De Poli (a cura di). Enciclopedia dell'Architettura. Architettura 3 - da Magistretti a rinnovo, vol. 3, voce Gianugo Polesello, p. 370, Motta editore, Milano 2008. ESPOSTO IN: \"Gianugo Polesello. Architettura con le ali\". Mostra a cura di G. Rakowitz in concomitanza con il Festival dell\u2019Architettura 2 Parma presso il Ponte romano a Parma; in \"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\u201d. Mostra itinerante a cura di G. Rakowitz presso l\u2019Universit\u00e0 IUAV a Venezia (2011-2012), il Politecnico di Milano (2013) e presso la Polveriera Napoleonica a Palmanova (2013).",
        "periodo": "dal 10-10-2001 al 16-07-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di ampliamento del cimitero di Zwentendorf - Austria (con FR Architekturb\u00fcro).",
        "periodo": "dal 13-11-2001 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto di allestimento della mostra, presso il Ponte romano di Parma, \"Gianugo Polesello. Architettura con le ali\".",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 18-09-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di una serra di vetro a Heiligeneich (Austria). Committenza privata.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 18-10-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato per un portone insonorizzante a Heiligeneich (Austria). Committenza privata.",
        "periodo": "dal 29-05-2007 al 19-08-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto di allestimento della sezione riguardante il progetto di concorso per un Museo della Resistenza nella Risiera di San Sabba a Trieste di Gianugo Polesello all'interno della mostra \u201cDire l\u2019indicibile. Architetture della memoria: la deportazione e la resistenza\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia.",
        "periodo": "dal 15-11-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato di riqualificazione paesaggistica per il porto dei motoscafi sul Danubio del Bootsclub-Zwentendorf a Kleinsch\u00f6nbichl (Austria).",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 14-06-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di allestimento della mostra, presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia, \"101% Oscar Niemeyer: l\u2019arte di progettare\" (con L. Biancoviso, R. Bocchi, C. Jacona, F. Motterle e G. Roncado).",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 27-09-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di allestimento della mostra, presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia, \"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\" (con M. Barbiero, F. Caberletti, A. Lamparelli).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto e realizzazione di un lampadario in acciaio inox per una cantina di una enoteca a Heiligeneich (Austria).",
        "periodo": "dal 14-02-2012 al 20-05-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto di allestimento della mostra, presso il Politecnico di Milano, \"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\".",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 15-01-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di allestimento della mostra, presso la Polveriera napoleonica di Palmanova, \"Gianugo Polesello. Maestro dell\u2019indecifrabile. Auto-ritratti veneziani\".",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto e realizzazione di un anello femminile in oro giallo e cristallo.",
        "periodo": "dal 02-06-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso internazionale \"Edificio di abitazioni e negozi per la Bayerische Hausbau GmbH & Co KG, Monaco di Baviera\" (con M.G. Eccheli capogruppo, R. Campagnola, A. Cossu). PUBBLICATO IN: G. Basili L. Carotti C. De Felice S. Zocco (a cura di). Identit\u00e0 dell'architettura italiana. Edizioni Diabasis, Parma, 2015, pp. 72-73.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto realizzato \"Wunderkammer veneziana\" presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia chiostro dei Tolentini. Open Day Dipartimento di Culture del Progetto (con V. Ferrario). PUBBLICATO IN: G. Rakowitz, Il mondo in una Kammer, in A. Bortot (a cura di). Rappresentare i confini. Percorsi di ricerca tra scienza e arte, Universit\u00e0 IUAV di Venezia Dcp-Mimesis Edizioni, Venezia-Milano, 2016, pp. 64-76.",
        "periodo": "dal 12-03-2016 al 02-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\u201cI sistemi dei servizi nelle citt\u00e0/aree metropolitane. Progetti per la localizzazione e configurazione architettonica\". Ricerca MURST ex 40%. Responsabile IUAV: G. Polesello. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-12-1995 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "\u201cArchitetture-limite e cuadricula ispano-americana\u201d. Ricerca dipartimentale MURST ex 60% presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile: G. Polesello. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-12-1995 al 30-11-1996"
      },
      {
        "content": "\"Tempus phare: per un\u2019architettura del policentrismo\". Programma transeuropeo di cooperazione per l\u2019Istruzione superiore tra l\u2019Europa centro-orientale e l\u2019Unione Europea. Responsabile IUAV: G. Polesello. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-12-1995 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019architettura e le aree centrali monumentali\u201d. Ricerca dipartimentale MURST ex 60% presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile: G. Polesello. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-1996 al 31-01-1997"
      },
      {
        "content": "\"Monumenti antichi e nuovi monumenti nella costruzione della citt\u00e0\". Ricerca dipartimentale MURST ex 60% presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile: G. Polesello. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 07-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "\u201cTeorie dell\u2019architettura e strumenti progettuali. Norme e prove. La centuriazione di et\u00e0 romana, la citt\u00e0 medioevale secondo il diritto di Magdeburgo, la Ley de Indias e la cuadricula hispano-americana, l\u2019et\u00e0 contemporanea\". Ricerca MURST ex 40%. Responsabile IUAV: G. Polesello. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 07-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cVie, centurie, citt\u00e0 e porti dell\u2019alto adriatico. Venezia orientale: vie, centurie, citt\u00e0 e porti a Venezia. Ricerca dipartimentale MURST ex 60% presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile: G. Polesello. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cAbitare sociale e collettivo: qualit\u00e0, forma, tecnica costruttiva. Tipi architettonici e prototipi costruttivi. La tecnologia del legno\u201d. Ricerca Prin 2009 - 2011. Responsabile IUAV: E. Mantese. Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cAbitare la citt\u00e0. Housing sociale e collettivo\u201d. Unit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Culture del Progetto, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile dell'unit\u00e0: E. Mantese. Partecipazione alle attivit\u00e0 dl gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cAbitare la citt\u00e0. Istanbul Theatrum Mundi\u201d. Unit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Cultura del Progetto, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile dell'unit\u00e0: E. Mantese. Partecipazione alle attivit\u00e0 dl gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cImago Rerum\u201d. Unit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Culture del Progetto, Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Responsabile dell'unit\u00e0: A. De Rosa. Partecipazione alle attivit\u00e0 dl gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Cultland. Paesaggi culturali/Cultural Landscapes\". ClusterLAB di Ateneo presso l'Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"Un concetto di composizione\". Sostegno all'attrattivit\u00e0 internazionale - Visiting professor and researcher. Universit\u00e0 Iuav di Venezia. Dipartimento di Culture del Progetto. Bando per l\u2019attribuzione dei fondi della ricerca 2013. Responsabile unico del progetto.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Soave Smart Wine park: valorizzazione economico-turistica del paesaggio delle colline di Soave e della filiera di produzione del vino Soave Classico\". Programma Operativo Regionale - Fondo Sociale Europeo 2014-2020. Assegno di ricerca monodisciplinare Tipologia A. Responsabile della ricerca (con V. Ferrario).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}