{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "GENOVA:Sagep Editori",
        "titolo": "Indian Architecture building Democracy",
        "ISBN": [
          "9788863734195"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863734195",
        "opera": "AAVV. 21st Century. Design After. XXI esposizione internazionale della Triennale di Milano",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2016). Indian Architecture building Democracy. In: AAVV.",
        "21st Century. Design After. XXI esposizione internazionale della Triennale",
        "di Milano. GENOVA:Sagep Editori, ISBN: 9788863734195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista a Lazzaro Raboni",
        "ISBN": [
          "9791220009416"
        ],
        "csp": "ISBN: 9791220009416",
        "opera": "(a cura di): Lazzaro Raboni, Architettura di Interni",
        "anno": "2016",
        "autori": "d'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "d'Alfonso M (2016). Intervista a Lazzaro Raboni. In: (a cura di): Lazzaro",
        "Raboni, Architettura di Interni. ISBN: 9791220009416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:altavista",
        "titolo": "Interview to Lazzaro Raboni",
        "ISBN": [
          "979-12-200-0941-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 979-12-200-0941-6",
        "opera": "(a cura di): Lazzaro Raboni, Interior Design",
        "anno": "2016",
        "autori": "d'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "d'Alfonso M (2016). Interview to Lazzaro Raboni. In: (a cura di): Lazzaro",
        "Raboni, Interior Design. Milano:altavista, ISBN: 979-12-200-0941-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-196",
        "titolo": "Indian Architecture Building Democracy",
        "ISBN": [
          "8863734194"
        ],
        "csp": "GENOVA:Sagep Editori, ISBN: 8863734194",
        "opera": "AAVV. 21st Century. Design After. XXI esposizione internazionale della Triennale di Milano. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2016). Indian Architecture Building Democracy. In: AAVV.",
        "21st Century. Design After. XXI esposizione internazionale della Triennale",
        "di Milano. p. 191-196, GENOVA:Sagep Editori, ISBN: 8863734194"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:altavista",
        "titolo": "RABONI ARCHITETTI",
        "ISBN": [
          "9791220009416"
        ],
        "csp": "ISBN: 9791220009416",
        "opera": "(a cura di): Lazzaro Raboni, Progetti di Interni",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2016). RABONI ARCHITETTI. In: (a cura di): Lazzaro",
        "Raboni, Progetti di Interni. Milano:altavista, ISBN: 9791220009416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:altavista",
        "titolo": "Lazzaro Raboni's Architecture",
        "ISBN": [
          "979-12-200-0941-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 979-12-200-0941-6",
        "opera": "Lazzaro Raboni. Interior Projects",
        "anno": "2016",
        "autori": "d'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "d'Alfonso M (2016). Lazzaro Raboni's Architecture. In: Lazzaro Raboni.",
        "Interior Projects. Milano:altavista, ISBN: 979-12-200-0941-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Silavana Editoriale",
        "titolo": "Warm Modernity. Indian Architecture building Democracy",
        "ISBN": [
          "9788836634354"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788836634354",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Alfonso M (2016). Warm Modernity. Indian Architecture building",
        "Democracy. Silavana Editoriale, ISBN: 9788836634354"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale",
        "titolo": "Come lo Spazio cambia l'Arte/Come l'Arte cambia lo Spazio",
        "ISBN": [
          "9788836635498"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788836635498",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALFONSO M (2016). Come lo Spazio cambia l'Arte/Come l'Arte cambia",
        "lo Spazio. CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836635498"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-100",
        "titolo": "Note alle fotografie",
        "ISBN": [
          "9781940291680"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291680",
        "opera": "Giorgio Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Citt\u00e0 sospesa: L'Aquila dopo il terremoto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). Note alle fotografie. In: Giorgio",
        "Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena",
        "d'Alfonso, Citt\u00e0 sospesa: L'Aquila dopo il terremoto. p. 96-100,",
        "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291680"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2017",
        "titolo": "La citt\u00e0 chiusa",
        "ISBN": [
          "9781940291680"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291680",
        "opera": "Giorgio Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Citt\u00e0 Sospesa. L'Aquila dopo il Terremoto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). La citt\u00e0 chiusa. In: Giorgio Agamben/Maddalena",
        "d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Citt\u00e0 Sospesa.",
        "L'Aquila dopo il Terremoto. p. 2017, BARCELONA:ACTAR, ISBN:",
        "9781940291680"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-100",
        "titolo": "NOTES TO THE PHOTOGRAPHS",
        "ISBN": [
          "9781940291673"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291673",
        "opera": "Giorgio agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Suspended City: L'Aquila after the Earthquake. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). NOTES TO THE PHOTOGRAPHS. In: Giorgio",
        "agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena",
        "d'Alfonso, Suspended City: L'Aquila after the Earthquake. p. 96-100,",
        "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-117",
        "titolo": "THE CLOSED CITY",
        "ISBN": [
          "9781940291673"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291673",
        "opera": "Giorgio Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Suspended City: L'Aquila after the Earthquake. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). THE CLOSED CITY. In: Giorgio",
        "Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena",
        "d'Alfonso, Suspended City: L'Aquila after the Earthquake. p. 107-117,",
        "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-295",
        "titolo": "Lisbona 1989/2000",
        "ISBN": [
          "978-88-6927-193-9"
        ],
        "csp": "RIMINI:Guaraldi, ISBN: 978-88-6927-193-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Benno Albrecht e Anna Magrin, Esportare il Centro Storico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). Lisbona 1989/2000. In: AA.VV.. (a cura di): Benno",
        "Albrecht e Anna Magrin, Esportare il Centro Storico. p. 291-295,",
        "RIMINI:Guaraldi, ISBN: 978-88-6927-193-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-319",
        "titolo": "The urgency of the Future",
        "ISBN": [
          "978-887794844-1"
        ],
        "csp": "Bologna:EDITRICE COMPOSITORI , ISBN: 978-887794844-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Benno Albrecht, Africa Big Change/Big Space. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2014). The urgency of the Future. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Benno Albrecht, Africa Big Change/Big Space. p. 315-319,",
        "Bologna:EDITRICE COMPOSITORI , ISBN: 978-887794844-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-319",
        "titolo": "L'urgenza del futuro",
        "ISBN": [
          "978-887794843-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-887794843-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Benno Albrecht, Africa Big Change/Big Chance. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2014). L'urgenza del futuro. In: AA.VV.. (a cura di): Benno",
        "Albrecht, Africa Big Change/Big Chance. p. 315-319, BOLOGNA:Editrice",
        "Compositori, ISBN: 978-887794843-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "612-618",
        "titolo": "Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di San Paolo",
        "ISBN": [
          "978-88-06-18244-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 978-88-06-18244-1",
        "opera": "(a cura di): Marco Biraghi, ALberto Ferlenga , Architettura del novecento: opere, progetti, luoghi.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "d'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "d'Alfonso M (2013). Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di San Paolo. In:",
        "(a cura di): Marco Biraghi, ALberto Ferlenga , Architettura del novecento:",
        "opere, progetti, luoghi.. p. 612-618, TORINO:Einaudi, ISBN:",
        "978-88-06-18244-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "De Chirico: il sentimento dell'architettura",
        "ISBN": [
          "978-85-89680-26-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-85-89680-26-4",
        "opera": "(a cura di): D'Alfonso M, De Chirico O sentimento da Arquitetuta",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Alfonso M (2011). De Chirico: il sentimento dell'architettura. In: (a cura",
        "di): D'Alfonso M, De Chirico O sentimento da Arquitetuta. ISBN:",
        "978-85-89680-26-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Porto LAegre:funda\u00e7ao iber\u00e9 camargo",
        "titolo": "DE CHIRICO, THE SENTIMENTO OF ARCHITECTURE",
        "ISBN": [
          "978-85-89680-26-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-85-89680-26-4",
        "opera": "(a cura di): D'ALFONSO M, DE CHIRICO O SENTIMENTO DA ARQUITETURA",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2011). DE CHIRICO, THE SENTIMENTO OF",
        "ARCHITECTURE. In: (a cura di): D'ALFONSO M, DE CHIRICO O",
        "SENTIMENTO DA ARQUITETURA. Porto LAegre:funda\u00e7ao iber\u00e9 camargo,",
        "ISBN: 978-85-89680-26-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-30",
        "titolo": "DE CHIRICO: O SENTIMENTO DA ARQUITETURA",
        "ISBN": [
          "978-85-89680-26-4"
        ],
        "csp": "Porto Alegre:Funda\u00e7ao Iber\u00e8 Camargo, ISBN: 978-85-89680-26-4",
        "opera": "(a cura di): D'ALFONSO M, DE CHIRICO: O SENTIMENTO DA ARQUITETURA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2011). DE CHIRICO: O SENTIMENTO DA",
        "ARQUITETURA. In: (a cura di): D'ALFONSO M, DE CHIRICO: O",
        "SENTIMENTO DA ARQUITETURA. p. 15-30, Porto Alegre:Funda\u00e7ao Iber\u00e8",
        "Camargo, ISBN: 978-85-89680-26-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-141",
        "titolo": "Alvaro Siza: due musei : museo d'arte contemporanea Serralves a Porto, museo d'arte Ibere Camargo a Porto Alegre / concezione e testi di Maddalena D'Alfonso ; progetto fotografico di Marco Introin. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-370-7126-4"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 978-88-370-7126-4",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALFONSO M (2009). Alvaro Siza: due musei : museo d'arte",
        "contemporanea Serralves a Porto, museo d'arte Ibere Camargo a Porto",
        "Alegre / concezione e testi di Maddalena D'Alfonso ; progetto fotografico di",
        "Marco Introin. vol. 1, p. 1-141, Milano:Electa, ISBN: 978-88-370-7126-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "Disegnare nelle Citt\u00e0. un viaggio in portogallo. p",
        "ISBN": [
          "84-934828-1-1"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 84-934828-1-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'ALFONSO M, SOARES J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALFONSO M, SOARES J (2006). Disegnare nelle Citt\u00e0. un viaggio in",
        "portogallo. p. 1-206, BARCELONA:ACTAR, ISBN: 84-934828-1-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale",
        "titolo": "Come lo Spazio cambia l'Arte/Come l'Arte cambia lo Spazio",
        "ISBN": [
          "9788836635498"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788836635498",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALFONSO M (2016). Come lo Spazio cambia l'Arte/Come l'Arte cambia",
        "lo Spazio. CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836635498"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Silavana Editoriale",
        "titolo": "Warm Modernity. Indian Architecture building Democracy",
        "ISBN": [
          "9788836634354"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788836634354",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Alfonso M (2016). Warm Modernity. Indian Architecture building",
        "Democracy. Silavana Editoriale, ISBN: 9788836634354"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-295",
        "titolo": "Lisbona 1989/2000",
        "ISBN": [
          "978-88-6927-193-9"
        ],
        "csp": "RIMINI:Guaraldi, ISBN: 978-88-6927-193-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Benno Albrecht e Anna Magrin, Esportare il Centro Storico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). Lisbona 1989/2000. In: AA.VV.. (a cura di): Benno",
        "Albrecht e Anna Magrin, Esportare il Centro Storico. p. 291-295,",
        "RIMINI:Guaraldi, ISBN: 978-88-6927-193-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2017",
        "titolo": "La citt\u00e0 chiusa",
        "ISBN": [
          "9781940291680"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291680",
        "opera": "Giorgio Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Citt\u00e0 Sospesa. L'Aquila dopo il Terremoto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). La citt\u00e0 chiusa. In: Giorgio Agamben/Maddalena",
        "d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Citt\u00e0 Sospesa.",
        "L'Aquila dopo il Terremoto. p. 2017, BARCELONA:ACTAR, ISBN:",
        "9781940291680"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-100",
        "titolo": "Note alle fotografie",
        "ISBN": [
          "9781940291680"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291680",
        "opera": "Giorgio Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Citt\u00e0 sospesa: L'Aquila dopo il terremoto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). Note alle fotografie. In: Giorgio",
        "Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena",
        "d'Alfonso, Citt\u00e0 sospesa: L'Aquila dopo il terremoto. p. 96-100,",
        "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291680"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-117",
        "titolo": "THE CLOSED CITY",
        "ISBN": [
          "9781940291673"
        ],
        "csp": "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291673",
        "opera": "Giorgio Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena d'Alfonso, Suspended City: L'Aquila after the Earthquake. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2015). THE CLOSED CITY. In: Giorgio",
        "Agamben/Maddalena d'Alfonso/Michele Nastasi. (a cura di): Maddalena",
        "d'Alfonso, Suspended City: L'Aquila after the Earthquake. p. 107-117,",
        "BARCELONA:ACTAR, ISBN: 9781940291673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-319",
        "titolo": "L'urgenza del futuro",
        "ISBN": [
          "978-887794843-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-887794843-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Benno Albrecht, Africa Big Change/Big Chance. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2014). L'urgenza del futuro. In: AA.VV.. (a cura di): Benno",
        "Albrecht, Africa Big Change/Big Chance. p. 315-319, BOLOGNA:Editrice",
        "Compositori, ISBN: 978-887794843-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "612-618",
        "titolo": "Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di San Paolo",
        "ISBN": [
          "978-88-06-18244-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 978-88-06-18244-1",
        "opera": "(a cura di): Marco Biraghi, ALberto Ferlenga , Architettura del novecento: opere, progetti, luoghi.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "d'Alfonso M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "d'Alfonso M (2013). Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di San Paolo. In:",
        "(a cura di): Marco Biraghi, ALberto Ferlenga , Architettura del novecento:",
        "opere, progetti, luoghi.. p. 612-618, TORINO:Einaudi, ISBN:",
        "978-88-06-18244-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-30",
        "titolo": "DE CHIRICO: O SENTIMENTO DA ARQUITETURA",
        "ISBN": [
          "978-85-89680-26-4"
        ],
        "csp": "Porto Alegre:Funda\u00e7ao Iber\u00e8 Camargo, ISBN: 978-85-89680-26-4",
        "opera": "(a cura di): D'ALFONSO M, DE CHIRICO: O SENTIMENTO DA ARQUITETURA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALFONSO M (2011). DE CHIRICO: O SENTIMENTO DA",
        "ARQUITETURA. In: (a cura di): D'ALFONSO M, DE CHIRICO: O",
        "SENTIMENTO DA ARQUITETURA. p. 15-30, Porto Alegre:Funda\u00e7ao Iber\u00e8",
        "Camargo, ISBN: 978-85-89680-26-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-141",
        "titolo": "Alvaro Siza: due musei : museo d'arte contemporanea Serralves a Porto, museo d'arte Ibere Camargo a Porto Alegre / concezione e testi di Maddalena D'Alfonso ; progetto fotografico di Marco Introin. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-370-7126-4"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 978-88-370-7126-4",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ALFONSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ALFONSO M (2009). Alvaro Siza: due musei : museo d'arte",
        "contemporanea Serralves a Porto, museo d'arte Ibere Camargo a Porto",
        "Alegre / concezione e testi di Maddalena D'Alfonso ; progetto fotografico di",
        "Marco Introin. vol. 1, p. 1-141, Milano:Electa, ISBN: 978-88-370-7126-4"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "6968",
    "nome": "D'ALFONSO Maddalena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinatrice organizzativa della mostra \u201cUSE, dentro la citt\u00e0 Europa\u201d, 15/01/2002-31/03-2002, Triennale di Milano, del gruppo di ricerca Multiplicity fondato dall\u2019arch. Stefano Boeri. Triennale di Milano, Viale Alemagna 6, Milano. Cosa \u00e8 oggi l'Europa, quale sar\u00e0 il suo futuro? L'Europa \u00e8 davvero ormai un'unica grande citt\u00e0? E questa citt\u00e0, spesso congestionata, male organizzata, piena di onflitti, ma incapace di creare muri e sbarramenti, pu\u00f2 diventare forse oggi un modello di convivenza civile? Circa 70 tra architetti, fotografi, filmaker, artisti, geografi coordinati dal guppo \"Multiplicity\", stanno da alcuni mesi provando a dare una risposta a queste domande, indagando -come veri e propri \"detectives dello spazio\"- alcuni delle situazioni pi\u00f9 originali e sconosciute del territorio europeo e delle sue citt\u00e0, da Pristina a Parigi, da Helsinky a Porto. Fenomeni e processi inconsueti, spesso estranei al mondo dell'architettura e dell'urbanistica; eppure di grande potenza, in grado di cambiare radicalmente la natura delle principali citt\u00e0 europee.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Co-Curatela della Mostra 'Disegnare nelle Citt\u00e0. Architettura in Portogallo', A cura di Alvaro Siza e Maddalena d'Alfonso, Joao Soares, Andr\u00e9 Tavares e Antonio Madureir , Fotografie di Gabriele Basilico, tenutasi alla V Bienal Internacional de Arquitetura de S\u00e3o Paulo. Funda\u00e7\u00e3o Bienal. Av. Pedro \u00c1lvares Cabral s/n\u00b0, Pq. do Ibirapuera, port\u00e3o 3, S\u00e3o Paulo.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 20-12-2003"
      },
      {
        "content": "Co-Curatela della Mostra 'Disegnare nelle Citt\u00e0. Architettura in Portogallo 2004', A cura di Alvaro Siza e Maddalena d'Alfonso, Joao Soares, Andr\u00e9 Tavares e Antonio Madureir , Fotografie di Gabriele Basilico, tenutasi alla Triennale di Milano in occasione della XX Triennale di Milano 'La memoria e il Futuro. La mostra Disegnare nelle citt\u00e0. Architettura in Portogallo fa parte della Ventesima Esposizione Internazionale della Triennale di Milano La memoria e il futuro. La mostra concentra il suo sguardo su alcuni progetti di architettura recentemente realizzati in Portogallo. In particolare sono stati selezionati i casi di Lisbona, Porto, \u00c9vora, Montemor-o-Velho e Idanha-a Velha di cui vengono documentate differenti forme di crescita e trasformazione all\u2019interno della citt\u00e0 e nelle sue frange. La mostra si articola in una sequenza di fotografie di Gabriele Basilico, appositamente realizzate per l'occasione, e nella documentazione dei progetti degli architetti Fernando T\u00e1vora, Eduardo Souto de Moura, Jo\u00e3o Lu\u00eds Carrilho da Gra\u00e7a, Gon\u00e7alo Byrne, Vitor Figueredo, Adalberto Dias, Rem Koohlas, Atelier 15, Miguel Figueira e \u00c0lvaro Siza. Disegnare nelle Citt\u00e0 nasce dalla convinzione che le architetture di qualit\u00e0 abbiano il potere di interagire - in ogni senso, urbanistico, politico, economico e sociale - con i luoghi su cui insistono. Per farne esperienza sul territorio del Portogallo, i curatori hanno preso in considerazione cinque situazioni rappresentative di un nuovo spazio urbano diffuso uniformemente nel territorio ma concentrato in punti di densit\u00e0 e qualit\u00e0 differenti - Idanha-a-Velha, Montemor-o-Velho, Porto, Lisbona, \u00c9vora. La grande sfida dell\u2019architettura oggi \u00e8 quella da una parte di proporre nuovi centri capaci di arricchire la citt\u00e0 contemporanea e dall\u2019altra di dare vita a nuovi simboli senza perdere il gesto e la delicatezza della dimensione umana che garantisce loro la vitalit\u00e0. Il percorso espositivo prevede, oltre ad una grande mappa generale del Portogallo, le carte dei luoghi individuati, le fotografie di Gabriele Basilico, i pannelli di presentazione dei progetti redatti dagli architetti, i loro disegni tecnici, i modelli. Disegnare nelle citt\u00e0 fa parte della XX edizione della Triennale e rappresenta lo sviluppo di una ricerca che \u00e8 stata avviata in occasione della V Biennale di San Paolo che si \u00e8 tenuta nel settembre del 2003. La mostra \u00e8 stata prodotta con l\u2019appoggio dell\u2019Ambasciata del Portogallo, del Consolato Generale del Portogallo, Istituto Camoes \u2013 Ministero degli esteri del Portogallo, Funda\u00e7ao Calouste Gulbenkian, Funda\u00e7ao Luso-Americana, UNIFOR, Archivio Fotografico della Camera Municipale di Lisbona, FAUP (Faculdade de Arquitectura do Porto), MDS Correctora de Seguros, GOP (Gabinete de Organiza\u00e7ao e Projectos), Serafim Pereira e Simoes SUCRS. Lda.",
        "periodo": "dal 20-01-2004 al 28-03-2004"
      },
      {
        "content": "curatela della mostra VILANOVA ARTIGAS brutalismo e minimalismo sala mostre \u201cGuido Nardi\u201d Politecnico di Milano - Campus Leonardo via Amp\u00e8re 2, Milano, La mostra rimarr\u00e0 aperta dal 14ottobre al 10 novembre 2005",
        "periodo": "dal 10-10-2005 al 10-11-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e consulenza per per la Mostra \u201cGeografias Cristallizadas\u201d, Esposta all'interno della Mostra 'Geografias Vivas curata da Gon\u00e7alo Byrne per la 6.\u00aa Bienal Internacional de Arquitetura de S\u00e3o Paulo. Funda\u00e7\u00e3o Bienal. Av. Pedro \u00c1lvares Cabral s/n\u00b0, Pq. do Ibirapuera, port\u00e3o 3, S\u00e3o Paulo. 6 progetti presentati attraverso la fotografia, maquette e il disegno di architettura. Torre - Centro di Coordinamento e Controllo del traffico Marittimo di Lisbona, Requalificazione urbana della zona dell'Abbazia di Santa Maria di Alcoba\u00e7a, Concorso del Parco Forlanini, Parco della Provincia di Brabante Flamengo, Santuario di Fatima, Club Navale Cais do Carvalho a Madeira",
        "periodo": "dal 21-10-2005 al 08-12-2005"
      },
      {
        "content": "Incaricata di Ideare e produrre la Video-istallazione \u201cGeografias Vivas\u201d conversazioni tra l\u2019arch Gon\u00e7alo Byrne, gli arch. Joao Nunes, Alvaro Siza, Nuno Portas e Vittorio Gregotti, e il Presidente della Repubblica del Portogallo Jorge Sampaio, per la Mostra \u201cGeografias Cristallizadas\u201d, Esposta all'interno della Mostra 'Geografias Vivas curata da Gon\u00e7alo Byrne per la 6.\u00aa Bienal Internacional de Arquitetura de S\u00e3o Paulo. Funda\u00e7\u00e3o Bienal. Av. Pedro \u00c1lvares Cabral s/n\u00b0, Pq. do Ibirapuera, port\u00e3o 3, S\u00e3o Paulo",
        "periodo": "dal 22-10-2005 al 08-12-2005"
      },
      {
        "content": "Allestimento e Co-Curatela della Mostra 'Disegnare nelle Citt\u00e0. Architettura in Portogallo 2004', A cura di Alvaro Siza e Maddalena d'Alfonso, Joao Soares, Andr\u00e9 Tavares e Antonio Madureira , Fotografie di Gabriele Basilico, tenutasi al PAN - Palazzo delle Arti di Napoli.",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-04-2006"
      },
      {
        "content": "Curatela della mostra Vilanov Artigas L'Ordine degli Ingegneri di Palermo e la Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Palermo - Dipartimento di Storia e progetto dell'Architettura - promuovono una mostra sul Maestro dell'Architettura di San Paolo, coevo di Osc\u00e0r Niemeyer.",
        "periodo": "dal 10-06-2006 al 24-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa a PREMIO ARTEGIOVANE : \u201cMilano e Torino incontrano ... l'Arte\u201d 2\u00aa edizione CONCORSO A INVITI Il tema dell'edizione 2006 del concorso \u00e8 l\u2019idea dell'innovazione. A Torino: nell'area verde posta in prossimit\u00e0 della fermata del capolinea della Linea tranviaria 4 dell'area Falchera, presso la quale l'Amministrazione comunale torinese ha in corso interventi di qualificazione del territorio con il coinvolgimento della Circoscrizione. A Milano: all'interno di Palazzo Affari ai Giureconsulti, sede di rappresentanza della Camera di Commercio di Milano. Francesco Pietrella, Antonella Crippa e Maddalena d'Alfonso sono invitati a partecipare sull'Area Falchera di Torino. Titolo del progetto presentato: Mirrors in the shape",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 15-09-2006"
      },
      {
        "content": "Consulenza per la mostra Geografia Vivas al Centro Cultural de Bel\u00e9m. Chega ao fim a exposi\u00e7\u00e3o Geografias Vivas, patente no Centro Cultural de Bel\u00e9m at\u00e9 25 de Fevereiro. A apresenta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios projectos de Gon\u00e7alo Byrne fez reflectir o extravasar da sua arquitectura para uma dimens\u00e3o urbana e at\u00e9 extra-urbana \u2013 o territ\u00f3rio da viv\u00eancia humana. O conte\u00fado expositivo incluiu desenhos e fotografias mas assentou principalmente em dois componentes principais: maquetes de grandes dimens\u00f5es em v\u00e1rias escalas dos projectos representados e projec\u00e7\u00f5es v\u00eddeo de conversas de Byrne com figuras destacadas como Jorge Sampaio, Vittorio Gregotti, Nuno Portas ou \u00c1lvaro Siza. O discurso oficial do evento remeteu para o facto de n\u00e3o se tratar de uma exposi\u00e7\u00e3o de arquitectura. Da afirma\u00e7\u00e3o sobressai a inten\u00e7\u00e3o de fazer prevalecer o discurso sobre a dimens\u00e3o conceptual. O afastamento a uma mera exibi\u00e7\u00e3o formal n\u00e3o deixa de evidenciar uma certa ambival\u00eancia, a que o dom\u00ednio das grandiosas maquetes encastradas em volumes negros refor\u00e7a o sentido de depura\u00e7\u00e3o. Existe ali uma moeda de troca est\u00e9tica na formula\u00e7\u00e3o dos corredores expositivos, numa s\u00e9rie de galerias tem\u00e1ticas que enunciam os temas em presen\u00e7a: Espa\u00e7os de Rela\u00e7\u00e3o, Cidade Hist\u00f3rica versus Cidade Contempor\u00e2nea, Temporalidade, Paisagem e Vazio.",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 25-02-2007"
      },
      {
        "content": "documentario sull'Arte Contemporanea: The Big What: un viaggio nell'Arte del 2007: Venice, 52nd International Art Exhibition- Basel, 38th Basel Art, Liste,Volta Show- Kassel, 12th Documenta-M\u00fcnster, Sculpture Projects M\u00fcnster 2007. Documentario: 80' di Crippa A; D'Alfonso M; Dapuzzo G; Del B\u00f2 M. Ogni dieci anni, a giugno, nel cuore dell'Europa, l'arte contemporanea celebra la sua rinascita: le date di Venezia, Basilea, Kassel e M\u00fcnster coincidono e le opere degli artisti pi\u00f9 rilevanti della scena internazionale, raccolte sulla superficie di poche centinaia di chilometri, per qualche settimana rimangono accessibili al pubblico. Nel periodo di apertura delle manifestazioni, e soprattutto nei giorni delle inaugurazioni, le quattro citt\u00e0 trasformano in modo radicale il paesaggio urbano. Gli interventi temporanei alterano le vie e le piazze, modificano la comunicazione visiva, incrementano i trasporti, deviano i flussi. Questi centri accolgono una vera e propria migrazione d'\u00e9lite, un'invasione di persone provenienti da ogni parte del mondo. Pur nell'eterogeneit\u00e0 delle storie, questi individui, di et\u00e0 compresa tra i 30 e i 50 anni, che usano l'inglese di base e che si riconoscono in una comunit\u00e0 ben distinta, formano il popolo dell'arte contemporanea, un popolo determinato, appassionato, ossessionato e in trincea. In ogni caso, fluido. Il quadro generale e l'effettivo stato di salute dell'arte possono essere fotografati e iventare elementi di analisi della realt\u00e0. Le mostre d'arte contemporanea, infatti, sono come specchi: riflettono le immagini e le voci di chi \u00e8 direttamente coinvolto ma allo stesso tempo restituiscono anche il contesto in cui sono prodotte, lo stesso in cui tutti noi viviamo. L'interpretazione che danno gli artisti del mondo \u00e8, almeno nella maggioranza dei casi, libera e individuale e, proprio per questo, utile a chi voglia formulare opinioni altrettanto libere e altrettanto individuali.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "Mostra Vilanova Artigas. Brutalismo e minimalismo, a cura di: Maddalena d'Alfonso con il coordinamento di Margherita Vanore dal 13.03.07 al 4.04.07 Aula P, Cotonificio Veneziano-Dorsoduro 2196, Venezia. La mostra riflette su uno dei maggiori esponenti dell'architettura brasiliana degli anni 50-80, fondatore della Scuola di San Paolo, e progettista della sede della facolt\u00e0 di Architettura a San Paolo del Brasile.La sua personalit\u00e0, fortemente improntata a una visione idealista a sfondo sociale, fu un punto di riferimento per l'elite culturale brasiliana in un periodo di difficolt\u00e0 e incertezza dovuta ai colpi di Stato e alle epurazioni politiche seguite al momento di grande sviluppo emocratico avviato da Juscelino Kubitschek. Le sue architetture presentano un'interpretazione sicuramente personale della nuova prospettiva del Movimento Moderno. Il suo metodo progettuale, molto indirizzato anche dai materiali impiegati, mette in evidenza la cultura politecnica derivata dai suoi studi, e per vari aspetti contrapposta a quella di maggiore espressivit\u00e0 propria di Oscar Niemeyer e della scuola di Rio de Janeiro. La vasta produzione di opere di edilizia scolastica e universitaria, di abitazioni private e di edifici pubblici mostrano una produzione ricca e piena di soluzioni progettuali. In mostra saranno esposti 7 modelli di grandi dimensioni, pannelli fotografici e una serie di filmati che documentano la vita dell'architetto e lo stato attuale delle sue opere. [L\u2019architetto pu\u00f2 essere definito come un intermediario fra alcune volont\u00e0 sociali e la consapevolezza del valore culturale che l\u2019architettura, come \u201carch\u00e9\u201d, rappresenta per la societ\u00e0. Mi affascina usare forme pesanti e, arrivati vicino al suolo, negarle dialetticamente. Trasformare le mie colonne in qualcosa che, agli occhi di un ingegnere esigente, facciano dire: \u201cQuesta porcheria croller\u00e0\u201d.] (Joao Vilanova Artigas)",
        "periodo": "dal 13-03-2007 al 04-04-2007"
      },
      {
        "content": "Curatela con Giovanna Calvenzi e Allestimento della mostra 'Ereditare il Paesaggio' Mostra di Fotografia all'Ara Pacis di Roma 06/04 - 13/05/2007 Sette grandi fotografi che hanno contribuito a ridefinire i canoni della ricerca estetica sul paesaggio, si confrontano con i loro possibili \"eredi\". Fotografie di Olivo Barbieri, Gabriele Basilico, Vincenzo Castella, Giovanni Chiaramonte, Mario Cresci, Vittore Fossati, Guido Guidi, Mimmo Jodice, Massimo Vitali. Tancredi Mangano, Maurizio Montagna, Claudio Gobbi, Claudio Sabbatino, Alessandro CImmino, Salvatore Porcaro, Walter Ricardo Francone, Franco Mascolo, Andrea Botto Alessandra Spranzi, Eugenio Castiglioni, Michele Cera, Enrico Benvenuti, Andrea Pertoldeo, Stefano Snaidero, Marco trinca Colonel-Cosimo Pichierri, Marco Campanini, Domingo Milella. La mostra \u00e8 stata realizzata con il sostegno del Consiglio Nazionale degli Architetti, Pianificatori, Paesaggisti e Conservatori",
        "periodo": "dal 06-04-2007 al 13-05-2007"
      },
      {
        "content": "Curatela della Mostra: Vilanova Artigas tra ragione e passione per Universit\u00e0 degli studi di Trento. 16/04-26/04 2007 al Palazzo della Ragione, Via Gazzoletti 2 Trento. In mostra sono esposti 7 modelli di grandi dimensioni, pannelli fotografici e una serie di filmati che documentano la vita dell'architetto e lo stato attuale delle sue opere.",
        "periodo": "dal 16-04-2007 al 26-04-2007"
      },
      {
        "content": "Curatela con Giovanna Calvenzi e Allestimento della mostra 'Ereditare il Paesaggio' Mostra di Fotografia 16 dicembre 2007 \u2013 24 marzo 2008 Biella, Museo del Territorio Biellese, via Quintino Sella 16 dicembre 2007 \u2013 24 marzo 2008 Sette grandi fotografi che hanno contribuito a ridefinire i canoni della ricerca estetica sul paesaggio, si confrontano con i loro possibili \"eredi\". Fotografie di Olivo Barbieri, Gabriele Basilico, Vincenzo Castella, Giovanni Chiaramonte, Mario Cresci, Vittore Fossati, Guido Guidi, Mimmo Jodice, Massimo Vitali. Tancredi Mangano, Maurizio Montagna, Claudio Gobbi, Claudio Sabbatino, Alessandro CImmino, Salvatore Porcaro, Walter Ricardo Francone, Franco Mascolo, Andrea Botto Alessandra Spranzi, Eugenio Castiglioni, Michele Cera, Enrico Benvenuti, Andrea Pertoldeo, Stefano Snaidero, Marco trinca Colonel-Cosimo Pichierri, Marco Campanini, Domingo Milella. La mostra \u00e8 stata realizzata con il sostegno del Consiglio Nazionale degli Architetti, Pianificatori, Paesaggisti e Conservatori",
        "periodo": "dal 16-12-2007 al 27-03-2008"
      },
      {
        "content": "Curatela con Giovanna Calvenzi e Allestimento della mostra 'Ereditare il Paesaggio' Mostra di Fotografia 21 settembre 2008 \u2013 23 novembre 2008 Biella, Spazio Officina di Chiasso all'interno della 6a Biennale dell'Immagine: 'Geografie dell'invisibile'. Sette grandi fotografi che hanno contribuito a ridefinire i canoni della ricerca estetica sul paesaggio, si confrontano con i loro possibili \"eredi\". Fotografie di Olivo Barbieri, Gabriele Basilico, Vincenzo Castella, Giovanni Chiaramonte, Mario Cresci, Vittore Fossati, Guido Guidi, Mimmo Jodice, Massimo Vitali. Tancredi Mangano, Maurizio Montagna, Claudio Gobbi, Claudio Sabbatino, Alessandro CImmino, Salvatore Porcaro, Walter Ricardo Francone, Franco Mascolo, Andrea Botto Alessandra Spranzi, Eugenio Castiglioni, Michele Cera, Enrico Benvenuti, Andrea Pertoldeo, Stefano Snaidero, Marco trinca Colonel-Cosimo Pichierri, Marco Campanini, Domingo Milella.",
        "periodo": "dal 21-09-2008 al 23-11-2008"
      },
      {
        "content": "Curatela della Mostra La museografia in Alvaro Siza nella manifestazione Piazza dell'Architettura all'Incanti-Ex Pescheria e al Museo Revoltella di Trieste, dal 24 luglio al 7 agosto. Promossa dall\u2019Ordine degli architetti di Trieste, in collaborazione con numerosi soggetti sia pubblici che privati. L\u2019evento sar\u00e0 costituito da quattro grandi momenti: le mostre, le attivit\u00e0, gli incontri e gli eventi collaterali. Tra le mostre si segnala\u2018La museografia di Siza\u2019 con scatti di Marco Introini su due edifici che ben sintetizzano l\u2019approccio progettuale dell\u2019architetto portoghese.",
        "periodo": "dal 24-07-2010 al 07-08-2010"
      },
      {
        "content": "Curatela e Allestimento della mostra La museografia di Alvaro Siza al CAMeC - Centro di Arte Moderna e Contemporanea della Spezia di Piazza Cesare Battisti, 1 in collaborazione scientifica con l\u2019Ordine degli Architetti, Pianificatori, Paesaggisti e Conservatori della Spezia e con il suo Consiglio Nazionale. Un\u2019importante rassegna fotografica presenta 37 scatti realizzati da Marco Introini, fotografo italiano specializzato in architettura e paesaggio, dedicati ad un protagonista e originalissimo interprete della progettazione architettonica contemporanea, \u00c1lvaro Siza Vieira e a due suoi innovativi contributi in ambito museografico. Protagonisti delle immagini esposte sono due edifici-simbolo, che ben sintetizzano la poetica e l\u2019approccio progettuale dell\u2019architetto portoghese: si tratta del Museo d\u2019Arte Contemporanea della Fondazione Serralves a Porto (Portogallo) e del Museo- Fondazione Iber\u00ea Camargo di Porto Alegre (Brasile). Nel 1991 Siza riceve l\u2019incarico di progettare la sede del Museo d\u2019arte contemporanea Serralves a Porto; nel 1996 cominciano i lavori di realizzazione della struttura. L\u2019edificio rappresenta oggi un riuscito esempio d\u2019integrazione paesaggistica ed architettonica, inglobando il prezioso giardino piantato negli anni Trenta accanto all'edificio in stile art dec\u00f2 di Villa Serralves. Inaugurata nel giugno del 2009, la nuova sede della Fondazione Iber\u00ea Camargo, costituisce la prima opera realizzata da Siza in Brasile. La struttura \u00e8 costituita dalla volumetria irregolare, ed \u00e8 caratterizzata da un lato ondulato che fronteggia la sponda del fiume Guaiba. L\u2019edificio appare come un blocco chiuso verso l\u2019esterno fatta eccezione per qualche piccola finestra oblunga, che svela il bellissimo paesaggio circostante. La mostra presenta 36 fotografie di Marco introini e disegni e schizzi di Architettura di Alvaro Siza pi\u00f9 una video-intervista inedita di Maddalena d'Alfonso ad Alvaro Siza.",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 21-11-2010"
      },
      {
        "content": "Curatela con Bogdan Mamov e Allestimento della mostra Giada Ripa: Displacement' Medium: Photografie e Video - 1 project Room; con mappe e 20 stampe di diverse dimensioni su due piani del The Moscow Museum of Modern Art (MMoMA). Part of the Year of Cultural Exchange between Italy and Russia. The show will present new works as well as works from the series Falling Icons and Beyond the Oil Route, two projects created between 2004 and 2011. Falling Icons is a poetic narration of \u201cthe art of falling,\u201d in which a contemporary woman obsessively confronts herself with foreign and distant places loaded with symbolic stratifications and cultural, historical and geopolitical implications. In these images, space takes over the human figure transforming it into a mere pawn swept up in the processes of transformation of these territories. In sites of spellbound fascination, Giada places herself in the scene with a fragile tability, a delicate feminine figure captured in the moment of greatest resistance to the forces of gravity. Some of these images aim to restore an identity to places and faces, to recreate a relationship between land and its inhabitants. Created in Turkestan or the Amazon, the Caucasus or Central Asia, they record instances of uprooting, of not belonging, of precariousness, with a language that is direct in appearance only, respectful of the places, yet permeated by a subtle sense of ambiguity. They are born perhaps from an awareness within the author of the transitory nature of one\u2019s own presence, searching not only for the identity of others, but also that of herself.",
        "periodo": "dal 21-12-2011 al 22-01-2012"
      },
      {
        "content": "Curatela e Allestimento della mostra 'Giorgio de Chirico: o sentimento da Arquitetura' De 22 de mar\u00e7o a 20 de maio de 2012, no 2\u00ba andar do MASP (Galeria Georges Wildenstein). MASP - Museu de Arte de S\u00e3o Paulo Assis Chateaubriand Av. Paulista, 1578. La mostra riunisce 45 pitture e 11 sculture del periodo chiamato neometafisico, tra gli anni 1960 e 1970, inoltre vengono presentate 66 litografie realizzate per i 'Calligrammi di Apollinaire' del 1930, presentati per la prima volta insieme. Tutte le opere sono prestate dalla Fondazione Giorgio e Isa De Chirico.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 20-05-2012"
      },
      {
        "content": "Curatela e allestimento della Mostra 'Giorgio de chirico: O sentimento da Architetura' Casa Fiat de Cultura,. Pra\u00e7a da Liberdade, 10 | Funcion\u00e1rios|CEP: 30140-010 |Belo Horizonte/MG - Brasil La mostra riunisce 45 pitture e 11 sculture del periodo chiamato neometafisico, tra gli anni 1960 e 1970, inoltre vengono presentate 66 litografie realizzate per i 'Calligrammi di Apollinaire' del 1930, presentati per la prima volta insieme. Tutte le opere sono prestate dalla Fondazione Giorgio e Isa De Chirico.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-07-2012"
      },
      {
        "content": "Curatela e allestimento della mostra: 'de Chirico. O sentimento da Arquitetura', presentata nei due piani del Museo Iber\u00e9 Camargo di Alvaro Siza dal 09/12/2011 a 04/03/2012, a Porto Alegre in Brasile Secondo la curatrice della mostra, le opere di De Chirico \"l'immaginario urbano e la citt\u00e0 incarnano la dimensione interiore e psicologica dell'uomo moderno.\" L'artista era una sorta di \"cittadino del mondo\": oltre a Volos, ha vissuto a Monaco, Parigi, Ferrara, Roma e New York, e si rec\u00f2 in molti altri luoghi. L'esperienza di diversi universi culturali hanno modellato la sua arte, in cui le citt\u00e0 appaiono intarsiate di reinterpretazioni simboliche di architetture specifiche. Questo \u00e8 il caso di luoghi come la chiesa di Santa Maria Novella a Firenze, la Mole Antonelliana di Torino, e la Gare Montparnasse a Parigi, che, Maddalena ha detto: \"viengono accoppiati come frammenti in un'unica composizione armonica fatta di luce, ombra e materia pittorica.\" Pertanto, la proposta curatoriale della mostra in Brasile \u00e8 proprio quella di esaminare la sua propensione all'architettura, partendo dalla ricerca sul campo sulla citt\u00e0 e i suoi scenari, ampiamente rappresentato nelle sue opere. L'obiettivo \u00e8 quello di offrire al visitatore una lettura dello spazio urbano \"dechirichiano\" e mostrare come l'artista stabilisce il rapporto tra la figura e lo spazio architettonico tutt'oggi attuale.",
        "periodo": "dal 09-12-2012 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "Curatela della Mostra: Suspended City : L\u2019Aquila After the Earthquake of 2009 Photographs by Michele Nastasi per il MIT-Museum di Boston. Wolk Gallery, MIT, 77 Massachusetts Avenue, Bush Room, Building 10-105 La mostra presenta 32 fotografie di medio formato con immagini urbane che ritraggono la citt\u00e0 deserta dopo il 2009. Pannelli esplicativi sulla storia della citt\u00e0, la colocazione della linea rossa della Protezione Civile e un corpus di didascalie esplicative su ciascuna immagine.",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Curatrice della mostra 'Ritratti di Matosinhos' fotografie di Gabriele Basilico e disegni di Alvaro SIza a confronto, presentata allo pazio Mostre Tunnel, Scuola di Architettura e Societ\u00e0, Politecnico di Milano. Via Ampere 6. L\u2019occasione di un confronto sulla \u2018visibilit\u00e0\u2019 tra G. Basilico e A. Siza avvenne nel 1996, nel Progetto Espositivo \u2018Uma cidade assim\u2019 voluto dal Comune di Matosinhos. Il comune di circa 200.000 abitanti \u00e8 affacciato sull\u2019oceano e quasi unito a Oporto attraverso la strada costiera: una piccola conurbazione \u2018tipicamente portoghese\u2019 con un\u2019espansione di palazzine adicanti alle industrie e ai magazzini a ridosso di un ampio Porto commerciale. Sullo sfondo di questo paesaggio urbano, i due artisti confrontarono le loro visioni personali e instaurarono un\u2019amicizia. Passegiarono insieme guardando il panorama e raccontandosi vicende. Pare che solo attraverso l\u2019affettivit\u00e0 o l\u2019intima amicizia, infatti, sia possibile il riconoscimente che rende giustizia ai luoghi e alle persone che li hanno costruiti e abitati, in una parola all\u2019esistenza complessa degli esseri umani sul territorio. Per questo l\u2019indagine visiva risulta cos\u00ec impegnativa sul piano del tempo personale, della memoria e dello studio aprrofondito, che vanno impiegati per addurre nuovo senso a una realt\u00e0 oggi iper-rappresentata.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Curatela della Mostra: 'Alvaro Siza Disegni e Maquette', presentata in occasione delle celebrazioni del 150 del Politecnico di Milano, allo Spazio Guido Nardi della Scuola di Architettura. La mostra tratta del momento creativo del progettista, quello in cui attraverso il disegno si proiettano forme nello spazio. Si tratta di quei fuggevoli attimi in cui si indaga la visibilit\u00e0. Visibilit\u00e0 significa letteralmente possibilit\u00e0 del vedere. Alvaro Siza si impegna con continuit\u00e0 su questo aspetto che reputa fondamentale per la disciplina dell\u2019architettura. Guarda e osserva con attenzione il paesaggio e le persone. Misura i luoghi e l\u2019orizzonte e gli ambienti, valuta le dimensioni del movimento delle persone, dei congegni e delle macchine nello spazio. Disegna in continuazione: prima, durante e dopo la discussione dei progetti. Arriva alle riunioni con delle idee visive. Durante gli incontri disegna e, finito di discutere, disegna nuovamente. Possiede quaderni che sono un continuo schizzare, tracciare e definire misure dei disegni. Possiede un archivio di immagini disegnate cui continua a riferirsi. Ha memoria dettagliata dei progetti degli autori che stimolano i suoi interessi, delle architettureconosciute o studiate, che rievoca come vive presenze. Ma la visibilit\u00e0 \u00e8 un concetto pi\u00f9 complesso per Alvaro Siza, non riguarda puramente la vista, ma tutto quel che, a partire dalla vista, avvolge i corpi e la materia. Ci\u00f2 significa avere sensibilit\u00e0 paesaggistica del rapporto tra lo spazio e i suoi abitanti. Per questo in ogni fase del progetto si avvale dell\u2019uso di Maquette piccole, medie e grandi e di Plastici, grezzi per i volumi, definiti per le masse, provvisori per i dettagli costruttivi. Per l\u2019architetto Siza il progetto \u00e8 un continuo fare e disfare, usa le mani per creare forme forme, sicch\u00e9 lo sguardo possa controllare il modo di percorrere e vivere i luoghi. Egli afferma di essere un Architetto degli interni: progettare significa pensare alla scala dell\u2019uomo e da esso partire per costruire, oltre le abitazioni e gli edifici rappresentativi, piazze, spazi pubblici e citt\u00e0. Immaginare i luoghi trasformati perch\u00e9 risultino disponibili alle pratiche quotidiane degli uomini. Per inseguire la visibilit\u00e0 l\u2019architetto Siza si nutre di tutto quello che stimola l\u2019immaginario: i suoi interessi riguardano la Poesia, la Fotografia, il Cinema, l\u2019Arte e la Scultura. Spesso ricorda, di avere scelto di fare architettura volendo diventare uno scultore, ma la sua opera plastica professa \u2019integrazione nel contesto: i tagli e le incisioni espressive sono sempre misurati e conseguenza degli spazi da abitare.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Curatrice della sezione fotografia e film. AFRICA BIG CAHNGE/BIG CHANCE a cura di Benno Albrecth, presentata alla Triennale di Milano, viale Alemagna 6. Fotografie storiche e contemporanee stampate e videoproiettate testimoniano la complessit\u00e0 dei cambiamenti dell'architettura in Africa. Il \u201ccontesto planetario\u201d sta cambiando a causa della scarsit\u00e0 di risorse fossili, ormai in accertato esaurimento, della pressione antropica, oggi dotata di una immensa potenzialit\u00e0 tecnica, della situazione demografica, in impetuoso aumento, dell\u2019incremento dell\u2019urbanizzazione, della globalizzazione dell\u2019economia ed anche del pensiero. Il cambiamento \u2013 Change \u2013 riguarda in particolare i fenomeni di concentrazione urbana. Nel 2030 anche le regioni che oggi hanno il minor tasso di urbanizzazione saranno a maggioranza con una popolazione residente in citt\u00e0. Nel 2030 la popolazione urbana dell\u2019Africa, 748 milioni, superer\u00e0 popolazione complessiva dell\u2019Europa, 685 milioni. La possibilit\u00e0 \u2013 Chance \u2013 \u00e8 impersonata dai protagonisti della scena dell\u2019architettura in Africa dal dopoguerra, dal modernismo tropicale, ad oggi. Sono gli interpreti di una progettualit\u00e0 impegnata nella proposizione di una nuova modernit\u00e0, il cui interesse travalica le ragioni specifiche, estetiche e tecniche, e fa riflettere attorno a problemi pi\u00f9 generali, di assetto complessivo delle citt\u00e0 e delle modalit\u00e0 di intervento. La sfida che abbiamo davanti in Africa riguarda il controllo dei grandi numeri, di persone, di pressione dell\u2019urbanizzazione, e la possibilit\u00e0 legata al controllo della grande dimensione, sia questa urbana sia territoriale. La mostra si sviluppa attraverso alcune sezioni che riguarderanno lo sviluppo urbano in atto in Africa attraverso la presentazione di ricerche riguardanti i casi pi\u00f9 eclatanti, Lagos, Maputo, Nairobi, Cairo, ecc. Sono illustrate anche le grandi trasformazioni territoriali con i relativi progetti, di scala continentale e globale, che riguardano lo sfruttamento delle acque, la produzione di energia, l\u2019arresto della desertificazione, con le nuove infrastrutture e i nuovi attori che si muovono in questo scenario.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 28-12-2014"
      },
      {
        "content": "Curatrice della sezione fotografia e film. AFRICA BIG CAHNGE/BIG CHANCE a cura di Benno Albrecth, presentata dal CIVA (Centre International de la Vile e de l'Architecture) a Bruxelles. La Facult\u00e9 d\u2019architecture de l'ULB La Cambre Horta accueille avec le CIVA l\u2019exposition AFRICA BIG CHANGE/BIG CHANCE. L\u2019exposition, con\u00e7ue par la Triennale de Milan en co-production avec le CIVA, s\u2019attache \u00e0 d\u00e9crire la production et la r\u00e9flexion architecturale et urbanistique en Afrique de l\u2019apr\u00e8s-guerre \u00e0 aujourd\u2019hui, \u00e0 travers les 3 \u00e9chelles de l\u2019architecture, de l\u2019urbanisme et du territoire. Elle se tiendra dans l\u2019espace du CIVA \"Hors les murs\" (Place Flagey) du 14 janvier au 1er mars 2015. En parall\u00e8le \u00e0 l\u2019exposition, la Facult\u00e9, par l\u2019interm\u00e9diaire de son Centre de Recherche HABITER, organise une s\u00e9rie de rencontres",
        "periodo": "dal 14-01-2015 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Curatela della Sezione Fotografia e Film della Mostra 'Esportare il Centro Storico Storia, sviluppo e futuro della difesa dell\u2019integrit\u00e0 fisica dei centri storici' a cura di Benno Albrecht e Anna Magrin. Fotografie storiche dell'archivio di Benevolo e fotografie dei progetti nazionali e internazionali stampati o presentati in schermi multimediali.",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Curatela e progetto di allestimento con Lorenzo degli Esposti della Mostra: Architettura Sintattica, mostra fotografica nel PADIGLIONE ARCHITETTURA di EXPO Belle Arti un' iniziativa di Regione Lombardia in collaborazione con la Triennale di Milano al Grattacielo Pirellivia Fabio Filzi 22, Milano, dal 22 ottobre 2015 / 1 dicembre 2015. 40 scatti di 10 fotografi (Cirenei, Introini, Menghi, Montagna, Petronio, Poli, Ripa, Romano, Sabatino, Zerbi) relativi a 15 capolavori dell\u2019architettura moderna costruiti a Milano e Lombardia dagli anni Venti agli anni Sessanta dagli architetti Muzio, Terragni, Cattaneo, Lingeri, Ponti, Moretti, BBPR, Bottoni, Minoletti, Asnago e Vender, Mattioni, Vigan\u00f2, Mangiarotti, Morassutti, Soncini, Mozzoni, Caccia Dominioni, Rossi. La denominazione Architettura Sintattica indica una particolare accezione del moderno, in cui la composizione oscilla da un\u2019architettura come oggetto, pieno e definito, alla sua scomposizione mediante perimentazioni sistemiche e seriali, coniando una versione milanese del tutto originale del linguaggio moderno, ancor oggi praticata nelle citt\u00e0 del mondo. Per comprendere l\u2019attualit\u00e0 di questa accezione, sia per l\u2019architettura sia per il pensiero rivolto alla visione, allo sguardo, all\u2019estetica in generale, sono esposte le opere di una selezione di fotografi che hanno lavorato lungamente su questi temi, fotografi il cui sguardo ha una componente artistica molto elevata. Lo sguardo fotografico, in questo caso, non \u00e8 infatti semplicemente documentale, ma ci racconta l\u2019attualit\u00e0 di queste architetture, l\u2019avanzata ricerca sull\u2019estetica, sulla composizione, sui rapporti tra il corpo architettonico e la citt\u00e0, lo spazio pubblico, il paesaggio urbano, la comunit\u00e0. Temi che non riguardano solo la citt\u00e0 ma si allargano ai rapporto con il suo territorio, la Lombardia ma non solo, pi\u00f9 in generale l\u2019Italia e verso il territorio europeo. E oltre: questa idea di citt\u00e0 e di architettura ha fatto scuola in tutto il mondo, anche e proprio a partire da Milano, e permane come pensiero di grande attualit\u00e0 e come prezioso esempio per la costruzione di una cittadinanza ospitale. La mostra \u00e8 emblematicamente ospitata nel Grattacielo Pirelli, una delle architetture pi\u00f9 rappresentative della cultura progettuale e della storia economica e istituzionale milanese.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione della Mostra 'Ritratti di Monumenti' di Marco Introini Gallerie del Museo MAGA di Gallarate Ritratti di Monumenti fotografie di Marco Introini al Museo di Gallarate Il sodalizio tra industria e fotografia \u00e8 da sempre profondo e proficuo. Pare quasi che sia esclusivamente lo strumento fotografico a rendere vivido il rapporto tra tecnologia e espressione nati nella produzione industriale, in questo senso \u00e8 magnifico il lavoro di Jakob Tugenner. Gli scatti in mostra si inseriscono in questo scenario storico critico. Marco Introini ha una doppia anima come fotografo, da un lato si impegna in progetti di indagine e approfondimento come 'Milano Illuminista' o 'Multan_Walled City' e, dall'altro produce servizi di documentazione per realt\u00e0 industriali vive, che attivano uno sguardo sul presente, trasformando sofisticati sistemi di produzione contemporanea in oggettivit\u00e0 fotografica, riconoscibile per lo sguardo comune. L'ultimo titolo: 'Architettura e Industria: alla scoperta della farmaceutica'. I lavori urbani che ritraggono monumenti ed edifici restaurati ci invitano a guardare le immagini perfette di una costruzione mentale tipicamente europea. Il restauro di monumenti, la conservazione degli edifici, persino la tutela di intere parti di citt\u00e0 e di territorio sono infatti pratiche comuni per luoghi carichi di storia e di narrazioni collettive. La fotografia di Parsaggio italiana in cui il lavoro di Marco Introini si inserisce \u00e8 pioniera e promotrice di questo atteggiamento progettuale e di una sensibilit\u00e0 infra-storica del tutto originale. In questo senso citer\u00f2 per tutti il lavoro sul Piano Regolatore di Bologna, nato dal sodalizio tra l'urbanista Benevolo, il fotografo Paolo Monti e l'architetto Cervellati. Fu in questo progetto che dopo anni di survey francesi intorno ai monumenti, si strinse quel delicato ma insolubile legame tra monumento e paesaggio urbano che caratterizza le citt\u00e0 italiane. La luce nitida caratterisca delle fotografie di Marco Introini in queste immagini rivela un aspetto nuovo e ambiguo del monumento: una certa santificazione della cultura materiale. Questo atteggiamento seppur condiviso dalla maggiornaza \u00e8 equivoco nell'et\u00e0 contemporanea e apre degli interrogativi e delle opportunit\u00e0. Se ad un lato non possiamo che rendere merito all'eccellenza italiana in questo atteggiamento sviluppata al massimo grado dalle industrie, dall'altro non possiamo pi\u00f9 esimerci dal domandarci come possiamo vivere i luoghi storici senza perderci nella loro aura poetica. L'architettura nasce per essere vissuta, la fotografia per immortalare un momento irripetibile. In queste fotografie \u00e8 come se i due atteggiamenti si invertissero e la fotografie raccontasse la possibilit\u00e0 di vivere uno spazio che sembra perfetto, intaccato e fuori dal suo tempo.",
        "periodo": "dal 20-02-2016 al 28-03-2016"
      },
      {
        "content": "Curatela del Padiglione India alla XXI Triennale di Milano 'Design after Design'. Milano, 1 Aprile-12 settembre 2016 Titolo della mostra: Warm Modernity Indian Architecture building Democracy Una mostra su origini e fortuna dell'architettura partecipata Museo Diocesano 2 Aprile - 12 Settembre curatela, Maddalena d'Alfonso supervisione, R. Mehrotra - foto, M. Introini \u2013 direzione artistica, S. Mandato contributi, P. Brescia, B.V. Doshi, J. Galli, I. Mahajan, C. Menon, I. Paoletti, R. Rewal Un Protocollo redatto nel lontano 1945 da Otto Koenigsberger, declinato in quasi cento casi in India e ripreso in pi\u00f9 di mezzo mondo, detta regole ed economie per la pianificazione del prototipo di citt\u00e0 processuale, e ci racconta che la cos\u00ec detta \u201cArchitettura Partecipata\u201d volta all'inclusione interculturale ha origine nei territori post-coloniali tra India e Africa. La mostra \u201cWarm Modernity. Indian Architecture, building Democracy\u201d frutto di una ricerca Italo-Indiana durata 5 anni, illustra le conseguenze della scelta democratica nell'India indipendente, la sua esistenza fattuale e i suoi esiti globalizzati, attuali ancor oggi. Nell'installazione, sono presentati 4 esempi di Democratic New Towns - Jamshedpur, Bhubaneswar, Faridabad e Chandigarh- esito dell'intreccio tra le esperienze di Frey, Drew e Le Corbusier e le idee dei loro omologhi indiani, Varma, Doshi, Correa, Rewal. Le citt\u00e0 vengono descritte analiticamente e documentate attraverso fotografie dello stato di fatto, integro come i quartieri moderni tutelati in Europa. I piani attuati dall'India nel processo di democratizzazione sono da considerarsi il primo passo nell'adozione di un ordinamento inclusivo da parte delle nuove Sovranit\u00e0 Nazionali, membri dei Paesi non Allienati.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 12-09-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa con Isabel Carlos (curatice della Biennale di Sydney 2004) alla conferenza Biennali d\u2019arte - allestimento e curatela - organizzata alla Facolt\u00e0 di Architettura all\u2019Istituto Tecnico di Lisbona, dalla prof. Ana Testoes.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Organizza e Coordina un ciclo di seminari dal titolo \u201cun olhar interior\u201d (uno sguardo sugli interni) per l\u2019unit\u00e0 di ricerca dello Istituto Universitario di Arte Design e Marketing di Lisbona, Portogallo .",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Lecture al Dottorato di Architettura degli Interni e Allestimento, del Politecnico di Milano nell\u2019ambito delle Lectures organizzate dal prof Andrea Branzi",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "Coordina il convegno Brutalismo e progetto contemporaneo per l\u2019Ordine degli Ingegneri di Palermo. Relatori, Michele Sbacchi, Daniele Vitale, Giovanni Denti, Manuel Gra\u00e7a Dias, Marcello Arici, Cesare Ajroldi, Ernesto D\u2019Alfonso, Marcello Faletra, Francesco Tentori, Antonietta Iolanda Lima, Sarah Catalano, A. D\u2019Amico, M. D\u2019Alfonso, A. D\u00f6rr, C. Donisi.",
        "periodo": "dal 10-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Lectures in Museography and Orientation Thesis al master in Managment and Urban Design della Domus Academy coordinato dal prof. Gianandrea Barreca. Responsabile Giandrea Barreca",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Prepara e presenta il convegno Vilanova Artigas, I materiali della forma, alla Facolt\u00e0 di Architettura di Venezia. Relatori: Renato Bocchi, Ricardo Ohtake, Ernesto D'Alfonso, Joseph Rykwert, Francesco Tentori, Daniele Vitale, Alberto Ferlenga, Maddalena D\u2019Alfonso, Angelo Lorenzi, Anna Maritano, Margherita Vanore, Chiara Donisi, Michele Sbacchi, Antonella Gallo.",
        "periodo": "dal 23-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "Coordina e organizza con Giovanna Calvenzi il ciclo di dialoghi: Cicle de di\u00e0legs - Escenaris per a una conversa: di\u00e0legs a l\u2019entorn de l\u2019obra de Candida H\u00f6fer per la Fundaci\u00f2 Caixa Forum di Barcelona. Roberta Valtorta, Gabriel Baueret, Mietta Corli, Jordi Bernad\u00f3, Alvaro Siza, e Gabriele Basilico.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-12-2007"
      },
      {
        "content": "Idea e coordina la Tavola rotonda: 'Milano, l'arte contemporanea e il Museo Diffuso', allo Spazio Oberdam della Provincia di Milano L'arte contemporanea puo' stimolare attivita' diverse, anche per la sua capacita' di inserirsi nel tessuto urbano e diventare un volano di integrazione e sviluppo sociale. Milano potrebbe trasformarsi in un Museo Diffuso, un sistema articolato che rimetta l'arte al centro della vita, come accade in altre citta' europee. Antonella Crippa - curatrice indipendente d'arte contemporanea - Venezia, Basilea, Kassel e M\u00fcnster: l'arte contemporanea conquista le citt\u00e0 Ulrich Sch\u00f6tker - Responsabile dell' Art Mediation di Documenta 12 di Kassel - Il pubblico e l'arte Carina Plath - Curatrice Skulptur Projekte M\u00fcnster 07 - L'arte e la citt\u00e0 Maddalena d'Alfonso -architetto- Arcipelago dell'arte, una prospettiva europea Guido Guerzoni - ricercatore dell' Universit\u00e0 Commerciale Luigi Bocconi di Milano- Il sistema arte e l'economia di Milano Andrea Branzi - professore del Politecnico di Milano - 'Il Parco Tematico dell'Innovazione in Bovisa a Milano'. Bernando Secchi- professore dello IUAV di Venezia - Unos cenario possibile per il Museo diffuso. Una produzione AIACE - IN VIDEO con il sostegno del Comune di Milano, Assessorato allo Sport e il Tempo Libero",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizza e coordina il convegno sulla Fotografia di Paesaggio al Museo del Territorio Biellese, presentazioni di: Roberta Valtorta, Christian Caujolle, Giovanni Chiaramonte, Mario Cresci, Vittore Fossati, Claudio Gobbi Alessandro Cimmino Maurizio Montagna Ospiti: Josep Vicente Monz\u00f2 (Direttore del dipartimento di fotografia all\u2019IVAM di Valencia) Bas Vroege( Direttore dei Paradox ad Amsterdam) Hripsim\u00e9 Visser (Direttrice del dipartimento di fotografia delle Stedelijk Museum di Amsterdam) Laura Serani (Direttrice del SIFest di Savignano sul Rubicone) moderatrice: Giovanna Calvenzi",
        "periodo": "dal 09-02-2008 al 09-02-2008"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice studiosa di Architettura Portoghese Contemporanea, alla conferenza di Alvaro Siza e Eduardo Souto de Moura: 'Raccontare l'architettura Portoghese' organizzata dall'Ordine degli Architetti di Pisa e dal Comune di Pisa. Con la partecipazione di Alvaro Siza, Eduardo Souto de Moura, Maddalena d'Alfonso, Giulio Colombini, Raffaele Sirica, Sofia Thenaisie Palazzo Gambacorti a Pisa - Sala Baleari.",
        "periodo": "dal 25-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Cura la tavola rotonda 'Due Musei' presso il nuovo centro per l\u2019arte ALT, a Bergamo per la Giornata Mondiale dell'Architettura organizzata dal'ordine degli architetti di Bergamo. L\u2019incontro \u00e8 strutturato come una tavola rotonda e vede la partecipazione dell'Architetto Alvaro SIza, del Professor Francesco Dal Co, direttore della Rivista Casabella e profondo conoscitore della storia dell\u2019architettura contemporanea, dell\u2019architetto portoghese Carlos Castanheira, dell\u2019architetto Maddalena d\u2019Alfonso, curatrice del testo \u201cLa museografia di Siza\u201d ed. Electa e del fotografo Marco Introini. L\u2019evento si svolge presso: ALT Arte Lavoro Territorio Spazio Fausto Radici, Via Gerolamo Acerbis 14, Alzano Lombardo, tel. 035 4536730 Responsabili, Paolo Belloni e Arianna Foresti",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 05-10-2009"
      },
      {
        "content": "Idea e organizza la lectio magistralis 'Museografia di Alvaro Siza' organizzato all'Ordine degli Architetti di Roma presso l'Acquario romano. LEZiONE iNAUGURALE della Festa dell'Architettura di Roma 'Index Urbis' a cura di Francesco Garofalo. Partecipano \u00c1lvaro Siza Vieira, Amedeo Schiattarella, Fernando d\u2019Oliveira Neves (Ambasciatore del Portogallo a Roma), Carlos Castanheira, Maddalena D\u2019Alfonso, Marco Introini, Marco Maria Sambo",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 09-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione del ciclo di conferenze: 'Conversazioni tra Italia e Portogallo' per l'Instituto dos Camoes - Ministero della Cultura del Portogallo con il supporto dell'Ambasciata del Portogallo in Italia e il DIAP della Scuola di Architetura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano. Interventi di Maddalena d'Alfonso, Vittorio Gregotti, Manuel Salgado (sindaco di Lisbona), Nuno Portas, Bernardo Secchi, Joao Luis Carrilho da Gra\u00e7a, Joao Nunes, Manuel Aires Mateus, Giovanni CHiaramonte, Giuseppe Marinoni, Gabriele Basilico, Federico Bucci, Luca Basso Peressut, Claudio Gobbi, Carlos Maschado, Eduardo Souto de Moura,",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 20-01-2011"
      },
      {
        "content": "Lecture alla Columbia University Indian new towns, The Paradigm of the Band Town Pattern all' Urban Design Program Columbia University Studios and Seminars del prof. Grahame Shane",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 17-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle giornate studi del Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt: Colonial Legacies, Postcolonial Contestations. Campus Westend Gr\u00fcneburgplatz 1 60323 Frankfurt am Main. Titolo del workshop New Towns in India \u2013 The new Indian landscape 18 June 2011 10:00-12:00h IG 0.457. Presentation with visual material. The research is aimed t a critical and historical reconstruction of a relevant episode of modern urbanism: the foundation of nine modern new towns in India, commissioned by Nehru in the aftermath of the Partition and programmed to re-balance the demographic pressure, modernise and democratise the country. The cities, among which Chandigarh is the most renown example, with its hierarchized-traffic streets grid and its Capitol Complex, have not been only the spatial prefiguration of process of change in the strategies for producing settlements. In fact, thanks to the work of international teams (as well as Le Corbusier, O. Koenigsberger successively UN collaborator, J. Drew, M. Fry, P. Jeanneret, A. Mayer, P. L. Varma along with local professionals), these cities have set up an original perspective in terms of spatial justice, religious and ethnic coexistence and secularity of public space. The research is willing to explore the links connecting the European urban and social development and the Indian one, considering modernity as a common classicality, although burdened of contradictions. The objective is to bring out the values signified, during the construction of modernity in its Indian version, by hybridisations between local and international ideas and between utopia and context.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 18-06-2011"
      },
      {
        "content": "Comitato Promotore della Laurea Honorem per Alvaro Siza della Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 e presentazione del Dossier al ministero della Pubblica Amministrazione Stesura, Organizzazione e Coordinamento della Procedura per il conferimento della Laurea ad Honorem ad Alvaro Siza per la Scuola di Architettura e Societ\u00e0, da attribuirgli durante le celebrazioni del 150-esimo del POlitecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come chairman all'OC Summer School di Piacenza del 2011 Camilo Rebelo - I. Wolf - Gon\u00e7alo Byrne Responsabile. prof. Guya Bertelli",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza De Chirico e l'Architettura al Museo iber\u00e9 Camargo di Porto Alegre in Brasile. Auditorium Del Museo Iber\u00e9 Camargo - h. 18.00, Av. Padre Cacique, 2000. - CEP 90810-240 - Porto Alegre - RS - Brasil Responsabili: Fabio Coutinho e Carina Dias.",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 09-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa come chairman all'International Summer School OC Open City 2012. C. Rebelo, G. Neri, I. WOlf, Maddalena d'Alfonso",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 12-09-2012"
      },
      {
        "content": "Lecture 'Urbanism in Modrn India' all' Urban Design Program Columbia University Studios and Seminars del prof. Grahame Shane",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "Lecture 'Urbanism, Cities and Urban Landscape' at University of Architecture Cooper Union, New York, 1993-2013 responsabile prof. David Grahame Shane",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "Lecture 'Warm Modernity' all' Urban Design Program Columbia University Studios and Seminars del prof. Grahame Shane",
        "periodo": "dal 12-03-2013 al 12-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai Gallery Talks Wolk Gallery, 12:15-1:00 pm Michele Nastasi (Milan Polytechnic) and Maddalena D\u2019Alfonso (architect and curator, Milan).",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 20-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come conferenziere al ciclo di conferenze Talk Back 360 del MIT MUSEUM di Boston. Science on Trial: Rebuilding Credibility in the Face of Natural Disaster. The Case of L\u2019Aquila After the Earthquake of 2009 March 20, 2013, 6-9 pm \u201cTalk Back 360,\u201d MIT Museum",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 20-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al seminario Suspended City: Rebuilding L\u2019Aquila After the Earthquake of 2009 March 21, 2013, 6-9 pm John Ochsendorf (MIT Department) MIT, 77 Massachusetts Avenue, Bush Room, Building 10-105. Responsabile prof. Ghery Van Zante. Con la partecipazione tra gli altri del VIce-Commissario Speciale per la tutela del Patrimonio Culturale danneggiato dal sisma ing. Luciano Marchetti. Durante l'incontro si trattera del tema dell'Archiettura e delle costruzioni in zone sismiche, e delle possibilit\u00e0 di coinvolgimento della popolazione nel recupero e nell'adeguamento del patrimonio edilizio urbano nel caso dell'Aquila e di citt\u00e0 simili.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "chairman alla conferenza Gon\u00e7alo Byrne | Andreas Kipar | Camilo Rebelo all' INTERNATIONAL SUMMER SCHOOL 4th edition: \u2018Nature in the city\u2019 Piacenza Campus \u2013 2-20 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 03-09-2013 al 03-09-2013"
      },
      {
        "content": "Curatrice scientifica e organizzatrice delle celebrazioni della Scuola di Architettura e Societ\u00e0 per il 150-esimo anniversario del Politecnico. Le giornate hanno incluso:Due mostre, Laurea ad Honorem per Alvaro Siza, Una giornata studi.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Curatela Scientifica e partecipazione alla giornata Studio Milano - Porto, Architettura e Scuola Gioved\u00ec 17 ottobre 2013 | aula Rogers. Con la partecipazione di: prima sessione Prof.ssa Ilaria Valente, Prof. Vittorio Gregotti, Prof. \u00c1lvaro Siza Vieira, Prof. Nuno Portas, Arch. Maddalena d\u2019Alfonso; seconda sessione - La scuola - Prof.ssa Guya Bertelli, Prof. Remo Dorigati, Prof. Francisco Barata; Terza sessione- il Viaggio -L\u2019Architettura: una nota personale di Giacomo Borella, Roberto Cremascoli, Angelo Lunati, Paolo Mestriner, Enrico Molteni, Camilo Rebelo; ultima sessione -L\u2019architettura- Prof. Marco Biraghi, Prof. Adalberto Dias, Prof. Roberto Collov\u00e0, Prof. Pierluigi Nicolin.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Lecture per Post Graduate CooperAction del Politecnico di Milano, nel modulo QUALIT\u00c0 DELL\u2019ABITARE TRA ARCHITETTURA E COSTRUZIONE coordinato dal prof. Camillo Magni. Titolo: 'Prima applicazione del self improvement in India. Nehru e Otto koenigsberger declinano la citt\u00e0 moderna per l'India post-coloniale'. Maddalena D\u2019Alfonso | DAStU, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 06-02-2014"
      },
      {
        "content": "Coordina con Antonella Contina e partecipa alla tavola rotonda \u201cAFRICA- I TA L I A\u201d U N A I D E A D I SV I LUPPO CONDIVISO organizzata alla triennale di Milano con il contributo del Dottorato di Progettazione Architettonica e Urbana e degli Interni del DASTU. partecipazione di: Antonella Contin _ Politecnico di Milano, DAStU - Marcello de Carli_Politecnico di Milano, ABC - Maddalena d\u2019Alfonso _ Politecnico di Milano, Triennale di Milano - Gabriele Pasqui _ Direttore DAStU - Politecnico di Milano - Alessandro Floris_Politecnico di Milano, ABC - Alessandro Frigerio_Niccol\u00f2 Natali Politecnico di Milano, DAStU, MSLab - Stefano Capodagli _ AfDB - Fabio Casiroli _ Systematica - Raffaele Lorusso _ Italfer - Pedro Ortiz _ Politecnico di Milano, consultant WB - Lia Quartapelle _ Ministero per gli Affari Esteri (Tentative) - Sabrina Rosati _ Comune di Reggio Emilia - Rolando Curzi-Maria Chiara Torrini _ Comunit\u00e0 di S.Egidio - Andrea Sianesi e Francesca Guzzinati _ MIP - Politecnico di Milano - Maria Cristina Gianbruno _ Politecnico di Milano - Laura Montedoro _ Politecnico di Milano - Paola Bellaviti _ Laboratorio di Cooperazione - Politecnico di Milano - Padre Fausto _ Unisaf Mozambico-Universit\u00e0 Pedagogica del Mozambico - Cristina Perrillo _ Lettera 27- Matteo Fraschini-Albertrum Crowder _ UCT School of Architecture and planning",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lecture at the Post Graduate CooperAction del Politecnico di Milano, nel modulo QUALIT\u00c0 DELL\u2019ABITARE TRA ARCHITETTURA E COSTRUZIONE coordinato dal prof. Camillo Magni. Titolo: 'Prima applicazione del self improvement in India. Nehru e Otto koenigsberger declinano la citt\u00e0 moderna per l'India post-coloniale'. Maddalena D\u2019Alfonso | DAStU, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Esportare il Centro storico a cura di Benno Albrecht e Anna Magrin h. 14:00 - 18:00 Convegno Esportare il Centro Storico (terza parte) presso Palazzo Martinengo delle Palle, via San Martino della Battaglia, 18",
        "periodo": "dal 12-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Lecture al the Post Graduate Programme COOPERA(C)TION - Knowledge and skills for sustainable cities in the Global South. title: Theoretical and practical aspects of the Integrated Housing Development Project, India Laboratory of International Cooperation DAStU - Department of Architecture and Urban Studies - School of Architecture and Society - Politecnico di Milano Responsabile: Camillo Magni",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla presentazione del Libro, L'Aquila citt\u00e0 Sospesa organizzato dall'Ordine degli Architetti di Roma presso l'Aquario Romano - Casa dell'Architettura (piazza Manfredo Fanti, 47). A presentare il libro oltre alla curatrice Maddalena d'Alfonso e Michele Nastasi (fotografo) Alessandro Amato (sismologo), Rossella Mengazzo (storica dell'arte orientale), Francesco Antonioni (compositore), Giovanni La Varra (architetto)",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore alla presentazione della collana 'I Giovani Maestri' a cura di Maria Fratelli, edizioni Emiliano Biondelli. Museo del 900 di Milano, Via Marconi 1. Coordina: Claudio Salsi, Direttore Settore Soprintendenza Castello, Musei Archeologici e Musei Storici Intervengono: Maria Fratelli, Emiliano Biondelli, Maddalena D'Alfonso, Paolo Inghilleri, Marco Meneguzzo, Angela Madesani, Cristina Muccioli, Sabino Maria Frass\u00e0. Saranno presenti gli autori: Alberto Gianfreda, Nada Pivetta, Daniele Salvalai, Salvatore Cuschera, Paolo Delle Monache, Benoit Felici",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Presenta il libro Warm Modernity all'interno della rassegna BOOK CITY di Milano Conferenza dal titolo: Bolliwood e l'Architetura Indian: racconti e migrazioni organizzato da Cristina Piotti (Giornalista Io donna) e con la Partecipazione di Selvaggia Velo (direttrice del Festival River to River)",
        "periodo": "dal 20-11-2016 al 20-11-2016"
      },
      {
        "content": "Lecturer nel ciclo di conferenze per il corso di Storia dell'Architettura all'universit\u00e0 di Meinz. Responsabile prof. Matthias Muller Institut f\u00fcr Kunstgeschichte und Musikwissenschaft (IKM)der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz Abteilung Kunstgeschichte, Georg Forster-Geb\u00e4ude, Jakob-Welder-Weg 12, 55128 Mainz",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca per La Fondazione Iber\u00ea Camargo Foundation Paesaggio Urbano nell'opera di Giorgio de Chirico: titolo originale: Giorgio de Chirico, o espa\u00e7o urbano como pressuposto da modernidade (Giorgio de Chirico: sapzio urbano come assunto della Modernit\u00e0) Av. Padre Cacique, 2000 . CEP 90810-240 - Porto Alegre . RS . Brasil. Responsabile Fabio Coutinho. Presupposto della mostra: Giorgio De Chirico: O sentimento da Arquitetura organizzata con l'appoggio della Fondazione de Chirico di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca per La Fondazione Iber\u00ea Camargo: il Paesaggio nell'opera di Giorgio Morandi: architettura del pensiero Minimale. Av. Padre Cacique, 2000 . CEP 90810-240 - Porto Alegre . RS . Brasil Responsabile Fabio Coutinho Presupposto della mostra poi organizzata e curata dal MAMBO di Bologna - The Poetic Universe of Giorgio Morandi dal 1 dicembre 2012 al 24 marzo 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca per il Consiglio Nazionale degli Architetti Paesaggisti Pianificatori e Conservatori: Condizione del paesaggio urbano attraverso la Scuola di Fotografia del Paesaggio Italiana. ricerca e documentazione a presupposto della successiva mostra: Ereditare il Paesaggio",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul Museo Diffuso possibilit\u00e0 per la Citt\u00e0 di Milano, per l'Assessorato Sport e Giovani del Comune di Milano con Antonella Crippa. Responsabile, Romano Fattorossi, A.I.A.C.E. c/o Fabbrica del Vapore. Via Procaccini, 4. 20154 Milano - Italy",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca sul Paesaggio di Beppe Fenoglio per Associazione Centro Studi di Letteratura, Storia, Arte e Cultura Beppe Fenoglio, Piazza Rossetti 2 12051 Alba CN Italia. Responsabili Ginafranco Ugona e Paola Gramaglia. Predisposizione della videinstallazione Interferenze Mnemoniche per la mostra Langhe 2009 a Palazzo Tovegni, Murazzano (CN), per la Fondazione San Paolo di Torino.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1\u00b0 premio con il progetto \u201cUn nuovo volto a piazza Cavour\u201d al concorso per studenti \u201cSpazi pubblici a Milano\u201d indetto dal Comune di Milano, 1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Premio con il progetto \u201cpassepartout\u201d al concorso di design \u201cMateria grigia\u201d, sezione arredo urbano per studenti, indetto dalle Fonderie Speciali Ghise Lamperti di Milano, 1998",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 01-06-1998"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Premio per il concorso \u201cLa regola e il Giardino\u201d citt\u00e0 di Carbonia, recupero e riqualificazione della piazza Roma con l\u2019Architetto Marzia Ferrari. Comune di Carbonia",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-1999"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 premio del Concorso PER UN PROGETTO-MODELLO DI QUARTIERE URBANO IN AFRICA indetto dal Banco di SIcilia e organizzato da Ambrosetti House con il progetto Bamako, Mali \"Improving a city, strenghtening a democracy\" con Michele Vianello. Motivazione: Per aver affrontato in maniera completa e dettagliata tutte le richieste del concorso. La Giuria del Concorso \u00e8 composta da: Prof. Giovanni Puglisi - Presidente, Presidente della Fondazione Banco di Sicilia, Palermo - Ing. Paolo Borzatta, Senior Partner di The European House - Ambrosetti, Milano - Arch. Roberto D\u2019Agostino, Architetto, Venezia - Arch. Antoni Folkers, Fondatore di ArchiAfrika e fondatore di FBW architects & engineers, Amsterdam - Prof. Enrico Fontanari, Pro rettore alle Relazioni internazionali, IUAV Venezia - Dr. Camilus Lekule, Senior Lecturer alla Ardhi University di Dar es Salaam.",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Segnalazione di Triennale di Milano nel concorso Atelier Castello, con il progetto presentato insieme allo studio OBR - Open Building Research. Motivazione: La giuria decide di segnalare Obr per l\u2019articolazione tra spazio costruito e spazio aperto. composta dal prof. Marco Romano, prof. Franco Purini, prof. Paola Vigan\u00f2, architetto Francesca Bavestrelli.",
        "periodo": "dal 13-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 PREMIO PER IL CONCORSO un Padiglione per il Ristorante sulla Terrazza della Triennale. Con lo studio OBR- di Paolo Brescia e Tommaso Principi. Triennale di Milano, Viale Alemagna 6, Milano. PRESS RELEASE: Tra 15 studi \u00e8 stato scelto quello di Paolo Brescia e Tommaso Principi, OBR. Sono loro con Maddalena D'Alfonso che hanno pensato una serra bioclimatica sospesa sul verde del parco, una struttura quasi invisibile e modulare che pu\u00f2 aprirsi all'estate. C'\u00e8 l'orto aromatico del paesaggista Antonio Perazzi, c'\u00e8 una tenda sospesa che s'anima di luce, ma nulla che distragga dalla pace del panorama.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Vittorio Gregotti recensisce il Libro WARM MODERNITY sulla pagina della Cultura del Corriere della Sera da parte di",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "RED DOT AWARD per il libro Warm Modernity: Indian Architecture building Democracy. http://red-dot.de/cd/?lang=en MOTIVAZIONE: Dear Ms d'Alfonso, I am delighted to inform you that you are one of the winners of the Red Dot Award: Communication Design 2016. With your entry, you showed uncompromising competency and considerable courage. Both of these things are now being rewarded \u2013 in one of the most important competitions for communication design. I wish to congratulate you sincerely on the award and on your success. The entries came from 46 nations \u2013 the Red Dot Award: Communication Design stands for the best international campaigns, marketing strategies and communication solutions",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Organizza e Coordina il workshop \u201cSistemi Multimodali\u201d del prof. Giovanni Anceschi per lo IADE (istituto di Arte e Design) di Lisbona, Portogallo.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Professore a Contratto \u00e8 incaricata dei corsi di Metodologia do Projecto nel Corso Superiore di Design dello IADE- Instituto di Arte e Design di Lisbona.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a Contratto \u00e8 incaricata dei corsi di Inova\u00e7ao e Creatividade, nel Corso Superiore di Design dello IADE - Instituto das Arte e Design di Lisbona",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Professore Invitato al Mestrado in Curatela della Facolt\u00e0 di Belas Artes e Funda\u00e7ao Gulbenkian, Lisbona. Seminario: 'Allestire l'Arte Contemporanea'",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Professor a contratto e membro del Comitato Scientifico dello IADE -Instituto de Arte e Design di Lisbona, Portugal per il Master di Secondo livello in Plastic Expression in Contemporary Arts",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Professor a contratto e membro del Comitato Scientifico dello IADE -Instituto de Arte e Design di Lisbona, Portugal. Corso di Urban and Interior Design",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Professor a contratto e membro del Comitato Scientifico dello IADE -Instituto de Arte e Design di Lisbona, Portugal per il Master di Secondo livello in Visual Culture. Incaricata del corso di Expressao Plastica Contemporanea,",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Professore invitato per il Master in Museografia dell\u2019Universit\u00e0 delle Azzorre orientamento Tesi di Master. Instituto Universit\u00e1rio dos A\u00e7ores - Departamento de Hist\u00f3ria, Filosofia e Ci\u00eancias Sociais, (Department of History, Philosophy and Social Sciences) - Ponta Delgada, S\u00e3o Miguel, Azores, Portugal",
        "periodo": "dal 13-02-2006 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il Workshop Athens Poli - 09 sul tema 'The contribution of Arts and Interior Design on Urban Design'",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "Professore responsabile per il programma Athens del Politecnico di Milano Corso Intensivo: Modernity, Post Modernity, Warm Modernity.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Intermediazione e accompagnamento dello Sviluppo Tecnologico della sedia Regua di Alvaro Siza disegnata per UNIFOR spa. Studio Siza, Rua do Alecrim - Porto. Responsabili, Alvaro Siza - Giorgio Pogliani.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Disegno, Intermediazione e accompagnamento del progetto di un espositore a leggio di Alvaro Siza per UNIFOR spa. Prodotto e presentato come espositore delle fotografie per la mostra Alvaro Siza, desenhos e maquette allo Spazio Guido Nardi del Politecnico di Milano. Studio Siza, Rua do Alecrim - Porto. UniFor spa 22078 Turate (Como) Via Isonzo, 1 Responsabili, Alvaro Siza - Isa Consonni.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "Progettazione con OBR - Open Building Research (Paolo Brescia e Tommaso Principi) del tavolo per il Ristorante della Terrazza della Triennale Oggi Osteria con Vista- Viale Alemagna Emilio, 6, 20121 Milano - per UNIFOR spa. UniFor spa 22078 Turate (Como) Via Isonzo, 1. Responsabile, Isa Consonni.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-04-2015"
      }
    ]
  }
}