{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14679/1029"
        ],
        "titolo": "Sobre el estatuto de los derechos sociales: una relectura en clave normativa",
        "ISSN": [
          "1133-0937"
        ],
        "journal": "DERECHOS Y LIBERTADES",
        "csp": "vol. 35, p. 81-109, ISSN: 1133-0937, doi: 10.14679/1029",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zullo S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zullo S. (2016). Sobre el estatuto de los derechos sociales: una relectura",
        "en clave normativa. DERECHOS Y LIBERTADES, vol. 35, p. 81-109, ISSN:",
        "1133-0937, doi: 10.14679/1029"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio sociale della vulnerabilit\u00e0 tra \"pretese di giustizia\" e \"pretese di diritto\". Alcune considerazioni critiche. POLITICA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "X LVII",
        "csp": "p. 475-508, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zullo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zullo Silvia (2016). Lo spazio sociale della vulnerabilit\u00e0 tra \"pretese di",
        "giustizia\" e \"pretese di diritto\". Alcune considerazioni critiche. POLITICA",
        "DEL DIRITTO, vol. X LVII, p. 475-508, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dell\u2019epigenetica tra il paradigma dell'identit\u00e0 e quello della responsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 45, p. 529-546, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvia Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvia Zullo (2015). Il ruolo dell\u2019epigenetica tra il paradigma dell'identit\u00e0 e",
        "quello della responsabilit\u00e0. RAGION PRATICA, vol. 45, p. 529-546, ISSN:",
        "1720-2396"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-167",
        "titolo": "Causalit\u00e0 naturale e responsabilit\u00e0. \"Colpa\" o \"merito\" delle neuroscienze?",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9016-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9016-9",
        "opera": "(a cura di): R. Brighi S. Zullo, Filosofia del diritto e nuove tecnologie. Prospettive di ricerca tra teoria e pratica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zullo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zullo Silvia (2015). Causalit\u00e0 naturale e responsabilit\u00e0. \"Colpa\" o \"merito\"",
        "delle neuroscienze?. In: (a cura di): R. Brighi S. Zullo, Filosofia del diritto e",
        "nuove tecnologie. Prospettive di ricerca tra teoria e pratica. p. 155-167,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9016-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-193",
        "titolo": "Quale teoria della responsabilit\u00e0 tra ipotesi naturalistiche e (nuovi) modelli normativi?",
        "ISBN": [
          "9788815259226"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815259226",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Lo spazio della responsabilit\u00e0. Approdi e limiti delle neuroscienze. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zullo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zullo Silvia (2015). Quale teoria della responsabilit\u00e0 tra ipotesi",
        "naturalistiche e (nuovi) modelli normativi?. In: (a cura di): Marina Lalatta",
        "Costerbosa, Lo spazio della responsabilit\u00e0. Approdi e limiti delle",
        "neuroscienze. p. 177-193, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815259226"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-67",
        "titolo": "Aspetti etici delle applicazioni eHealth",
        "ISBN": [
          "9788892100671"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892100671",
        "opera": "(a cura di): C. Faralli- R. Brighi-M. Martoni, Strumenti, diritti, regole e nuove relazioni di cura. Il paziente europeo protagonista nell'eHealth. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvia Zullo, Ludovica De Panfilis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvia Zullo, Ludovica De Panfilis (2015). Aspetti etici delle applicazioni",
        "eHealth. In: (a cura di): C. Faralli- R. Brighi-M. Martoni, Strumenti, diritti,",
        "regole e nuove relazioni di cura. Il paziente europeo protagonista",
        "nell'eHealth. p. 55-67, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892100671"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-230",
        "titolo": "Strumenti e metodi di ricerca del \u201cragionevole\" in bioetica",
        "ISBN": [
          "9788834879351"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834879351",
        "opera": "(a cura di): A. BALLARINI, Costituzionalismo, morale, diritto . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2014). Strumenti e metodi di ricerca del \u201cragionevole\" in bioetica.",
        "In: (a cura di): A. BALLARINI, Costituzionalismo, morale, diritto . p.",
        "219-230, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834879351"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "Features of Intergenerational Moral Responsibility in the Age of the Emerging Technologies",
        "ISBN": [
          "9789401791021"
        ],
        "csp": "Dordrecht: Dordrecht : Springer Netherlands, ISBN: 9789401791021",
        "opera": "Responsibility in Nanotechnology Development. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2014). Features of Intergenerational Moral Responsibility in the",
        "Age of the Emerging Technologies. In: Responsibility in Nanotechnology",
        "Development. p. 37-51, Dordrecht: Dordrecht : Springer Netherlands, ISBN:",
        "9789401791021"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Distinguish Patients in a Vegetative State from the Minimally Conscious state: moral and legal dilemmas.",
        "ISSN": [
          "1886-5887"
        ],
        "journal": "REVISTA DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO",
        "csp": "vol. 27, p. 13-27, ISSN: 1886-5887",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Zullo (2013). Distinguish Patients in a Vegetative State from the",
        "Minimally Conscious state: moral and legal dilemmas.. REVISTA DE",
        "BIO\u00c9TICA Y DERECHO, vol. 27, p. 13-27, ISSN: 1886-5887"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-143",
        "titolo": "Governance e tutela della salute. Tra questioni di diritto, morale e giustizia.",
        "ISBN": [
          "9788843069637"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843069637",
        "opera": "Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2013). Governance e tutela della salute. Tra questioni di diritto,",
        "morale e giustizia.. In: Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p.",
        "129-143, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843069637"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-69",
        "titolo": "Test genetici tra societ\u00e0 e mercato. Considerazioni filosofico-politiche",
        "ISBN": [
          "9788820457693"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457693",
        "opera": "Bioetica e genetica. Indagini cliniche e biobanche tra etica, politica e societ\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2013). Test genetici tra societ\u00e0 e mercato. Considerazioni",
        "filosofico-politiche. In: Bioetica e genetica. Indagini cliniche e biobanche tra",
        "etica, politica e societ\u00e0. p. 45-69, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820457693"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "La dimensione normativa dei diritti sociali. Aspetti filosofico-giuridici. . p. 1-182, Editore:G",
        "ISBN": [
          "9788834878651"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834878651",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Zullo (2013). La dimensione normativa dei diritti sociali. Aspetti",
        "filosofico-giuridici. . p. 1-182, Editore:G. GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN:",
        "9788834878651"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La salute come coefficiente dell\u2019 equit\u00e0 sociale nell\u2019era della medicina post-genomica",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 108, p. 21-31, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Zullo (2012). La salute come coefficiente dell\u2019 equit\u00e0 sociale nell\u2019era",
        "della medicina post-genomica. NOTIZIE DI POLITEIA, vol. 108, p. 21-31,",
        "ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autodeterminazione, best interest e nuove evidenze diagnostiche nei casi di stato vegetativo e di minima coscienza",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 3, p. 96-110, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Zullo (2012). Autodeterminazione, best interest e nuove evidenze",
        "diagnostiche nei casi di stato vegetativo e di minima coscienza. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. 3, p. 96-110, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La forza della legge e i casi \"difficili\". ",
        "ISSN": [
          "2280-9945"
        ],
        "journal": "BIODIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 109-127, ISSN: 2280-9945",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Zullo (2012). La forza della legge e i casi \"difficili\". . BIODIRITTO, vol. 1,",
        "p. 109-127, ISSN: 2280-9945"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-211",
        "titolo": "L'appello all'eguaglianza come ideale regolativo: paradossi e problemi tra forma e sostanza",
        "ISBN": [
          "9788895451619"
        ],
        "csp": "Bologna:Dupress, ISBN: 9788895451619",
        "opera": "Sul fondamento della morale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2012). L'appello all'eguaglianza come ideale regolativo: paradossi",
        "e problemi tra forma e sostanza. In: Sul fondamento della morale. p.",
        "187-211, Bologna:Dupress, ISBN: 9788895451619"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "From the Patentability of Living Matter to the Ethics of Biotechnological Innovation: the Person-Body Relationship",
        "ISBN": [
          "978-88-470-2031-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Springer-Verlag Italia, ISBN: 978-88-470-2031-3",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bin Sara Lorenzon Nicola Lucchi, Biotech Innovations and Fundamental Rights. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zullo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zullo Silvia (2012). From the Patentability of Living Matter to the Ethics of",
        "Biotechnological Innovation: the Person-Body Relationship. In: (a cura di):",
        "Roberto Bin Sara Lorenzon Nicola Lucchi, Biotech Innovations and",
        "Fundamental Rights. p. 87-96, MILANO:Springer-Verlag Italia, ISBN:",
        "978-88-470-2031-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-226",
        "titolo": "Stato vegetativo: decisioni e ricadute normative alla luce delle nuove metodiche di neuroimaging",
        "ISBN": [
          "9788849523799"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523799",
        "opera": "Il diritto alla fine della vita. Principi, decisioni, casi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2012). Stato vegetativo: decisioni e ricadute normative alla luce",
        "delle nuove metodiche di neuroimaging. In: Il diritto alla fine della vita.",
        "Principi, decisioni, casi. p. 213-226, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 9788849523799"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-145",
        "titolo": "Contratto sociale, equit\u00e0 e diritti nell\u2019approccio delle capacit\u00e0 di Martha Nussbaum",
        "ISBN": [
          "9788820401078"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820401078",
        "opera": "(a cura di): A. MATURO, Teorie su equit\u00e0 e giustizia sociale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2012). Contratto sociale, equit\u00e0 e diritti nell\u2019approccio delle",
        "capacit\u00e0 di Martha Nussbaum. In: (a cura di): A. MATURO, Teorie su equit\u00e0",
        "e giustizia sociale. p. 125-145, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820401078"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-165",
        "titolo": "Eguaglianza e politiche egualitarie. Il caso del diritto alla salute.. p",
        "ISBN": [
          "9788866331094"
        ],
        "csp": "Bologna:ArchetipoLibri - CLUEB, ISBN: 9788866331094",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Zullo (2012). Eguaglianza e politiche egualitarie. Il caso del diritto alla",
        "salute.. p. 1-165, Bologna:ArchetipoLibri - CLUEB, ISBN: 9788866331094"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "511-529",
        "titolo": "Terapia genica e diritti della persona",
        "ISBN": [
          "9788814159091"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814159091",
        "opera": "(a cura di): RODOTA' S. ZATTI P., Trattato di biodiritto. II. Il governo del corpo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Faralli, S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Faralli, S. Zullo (2011). Terapia genica e diritti della persona. In: (a cura",
        "di): RODOTA' S. ZATTI P., Trattato di biodiritto. II. Il governo del corpo. p.",
        "511-529, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814159091"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-148",
        "titolo": "La genetica tra esigenze di giustizia e logica precauzionale. Ipotesi sul genetic exceptionalism",
        "ISBN": [
          "9788813307875"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813307875",
        "opera": "(a cura di): C. CASONATO, C. PICIOCCHI, P. VERONESI, I dati genetici nel BioDiritto, FORUM BIODIRITTO 2009 . vol. 92, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Zullo, V. Marzocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo, V. Marzocco (2011). La genetica tra esigenze di giustizia e logica",
        "precauzionale. Ipotesi sul genetic exceptionalism. In: (a cura di): C.",
        "CASONATO, C. PICIOCCHI, P. VERONESI, I dati genetici nel BioDiritto,",
        "FORUM BIODIRITTO 2009 . vol. 92, p. 123-148, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813307875"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lotteria genetica nella domanda di giustizia",
        "ISSN": [
          "1970-7932"
        ],
        "journal": "QUESTIONI DI BIOETICA",
        "csp": "vol. 10, p. 51-62, ISSN: 1970-7932",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Zullo (2009). La lotteria genetica nella domanda di giustizia. QUESTIONI",
        "DI BIOETICA, vol. 10, p. 51-62, ISSN: 1970-7932"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "L'aiuto a morire. Eutanasia e diritto nell'orizzonte della filosofia di Emmanuel L\u00e9vinas. p",
        "ISBN": [
          "9788849127416"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849127416",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Zullo (2006). L'aiuto a morire. Eutanasia e diritto nell'orizzonte della",
        "filosofia di Emmanuel L\u00e9vinas. p. 1-122, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849127416"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14679/1029"
        ],
        "titolo": "Sobre el estatuto de los derechos sociales: una relectura en clave normativa",
        "ISSN": [
          "1133-0937"
        ],
        "journal": "DERECHOS Y LIBERTADES",
        "csp": "vol. 35, p. 81-109, ISSN: 1133-0937, doi: 10.14679/1029",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zullo S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zullo S. (2016). Sobre el estatuto de los derechos sociales: una relectura",
        "en clave normativa. DERECHOS Y LIBERTADES, vol. 35, p. 81-109, ISSN:",
        "1133-0937, doi: 10.14679/1029"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio sociale della vulnerabilit\u00e0 tra \"pretese di giustizia\" e \"pretese di diritto\". Alcune considerazioni critiche. POLITICA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "X LVII",
        "csp": "p. 475-508, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zullo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zullo Silvia (2016). Lo spazio sociale della vulnerabilit\u00e0 tra \"pretese di",
        "giustizia\" e \"pretese di diritto\". Alcune considerazioni critiche. POLITICA",
        "DEL DIRITTO, vol. X LVII, p. 475-508, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dell\u2019epigenetica tra il paradigma dell'identit\u00e0 e quello della responsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 45, p. 529-546, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvia Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvia Zullo (2015). Il ruolo dell\u2019epigenetica tra il paradigma dell'identit\u00e0 e",
        "quello della responsabilit\u00e0. RAGION PRATICA, vol. 45, p. 529-546, ISSN:",
        "1720-2396"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-193",
        "titolo": "Quale teoria della responsabilit\u00e0 tra ipotesi naturalistiche e (nuovi) modelli normativi?",
        "ISBN": [
          "9788815259226"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815259226",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Lo spazio della responsabilit\u00e0. Approdi e limiti delle neuroscienze. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zullo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zullo Silvia (2015). Quale teoria della responsabilit\u00e0 tra ipotesi",
        "naturalistiche e (nuovi) modelli normativi?. In: (a cura di): Marina Lalatta",
        "Costerbosa, Lo spazio della responsabilit\u00e0. Approdi e limiti delle",
        "neuroscienze. p. 177-193, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815259226"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "Features of Intergenerational Moral Responsibility in the Age of the Emerging Technologies",
        "ISBN": [
          "9789401791021"
        ],
        "csp": "Dordrecht: Dordrecht : Springer Netherlands, ISBN: 9789401791021",
        "opera": "Responsibility in Nanotechnology Development. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2014). Features of Intergenerational Moral Responsibility in the",
        "Age of the Emerging Technologies. In: Responsibility in Nanotechnology",
        "Development. p. 37-51, Dordrecht: Dordrecht : Springer Netherlands, ISBN:",
        "9789401791021"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Distinguish Patients in a Vegetative State from the Minimally Conscious state: moral and legal dilemmas.",
        "ISSN": [
          "1886-5887"
        ],
        "journal": "REVISTA DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO",
        "csp": "vol. 27, p. 13-27, ISSN: 1886-5887",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Zullo (2013). Distinguish Patients in a Vegetative State from the",
        "Minimally Conscious state: moral and legal dilemmas.. REVISTA DE",
        "BIO\u00c9TICA Y DERECHO, vol. 27, p. 13-27, ISSN: 1886-5887"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-143",
        "titolo": "Governance e tutela della salute. Tra questioni di diritto, morale e giustizia.",
        "ISBN": [
          "9788843069637"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843069637",
        "opera": "Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zullo (2013). Governance e tutela della salute. Tra questioni di diritto,",
        "morale e giustizia.. In: Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p.",
        "129-143, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843069637"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "La dimensione normativa dei diritti sociali. Aspetti filosofico-giuridici. . p. 1-182, Editore:G",
        "ISBN": [
          "9788834878651"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834878651",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Zullo (2013). La dimensione normativa dei diritti sociali. Aspetti",
        "filosofico-giuridici. . p. 1-182, Editore:G. GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN:",
        "9788834878651"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "From the Patentability of Living Matter to the Ethics of Biotechnological Innovation: the Person-Body Relationship",
        "ISBN": [
          "978-88-470-2031-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Springer-Verlag Italia, ISBN: 978-88-470-2031-3",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bin Sara Lorenzon Nicola Lucchi, Biotech Innovations and Fundamental Rights. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zullo Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zullo Silvia (2012). From the Patentability of Living Matter to the Ethics of",
        "Biotechnological Innovation: the Person-Body Relationship. In: (a cura di):",
        "Roberto Bin Sara Lorenzon Nicola Lucchi, Biotech Innovations and",
        "Fundamental Rights. p. 87-96, MILANO:Springer-Verlag Italia, ISBN:",
        "978-88-470-2031-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-165",
        "titolo": "Eguaglianza e politiche egualitarie. Il caso del diritto alla salute.. p",
        "ISBN": [
          "9788866331094"
        ],
        "csp": "Bologna:ArchetipoLibri - CLUEB, ISBN: 9788866331094",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Zullo (2012). Eguaglianza e politiche egualitarie. Il caso del diritto alla",
        "salute.. p. 1-165, Bologna:ArchetipoLibri - CLUEB, ISBN: 9788866331094"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "19192",
    "nome": "ZULLO Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della Rivista di Filosofia del diritto (https://www.mulino.it/riviste/issn/2280-482X) collocata in fascia A per l'AREA 12 secondo la classificazione ANVUR (aggiornata al 7 settembre 2016: http://www.anvur.org/attachments/article/254/Area12_ClasseA_07092016.pdf)",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Redazione della Rivista Salute e Societ\u00e0, collocata in fascia A per le discipline sociologiche di AREA 14, e referee per quel che riguarda la sezione socio-giuridica della Rivista (classificazione ANVUR aggiornata al 7 settembre 2016: http://www.anvur.org/attachments/article/254/Area12_ClasseA_07092016.pdf).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: Etica come responsabilit\u00e0 nella bioetica di fine vita, International Congress of Philosophy Person and Society / Pessoa e Sociedade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Faculdade de Filosofia, Braga, Portogallo, Braga 16-19 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 16-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione: Etica e bioetica.L\u00e9vinas tra autonomia e vulnerabilit\u00e0, Convegno Responsabilit\u00e0 di fronte alla storia: la filosofia dell\u2019Altro di Emmanuel L\u00e9vinas, Pistoia 27-28 gennaio 2007.",
        "periodo": "dal 27-01-2007 al 28-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: La genetica tra esigenze di giustizia e logica precauzionale. Ipotesi sul genetic exceptionalism, Forum BioDiritto2009-I dati genetici nel biodiritto, Universit\u00e0 di Trento, Trento 21-22 maggio 2009 (http://www.biodiritto.org/index.php/nov ita/eventi/item/100-forum-biodiritto-200 9-i-dati-genetici-del-biodiritto)",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione: Disaccordo e razionalit\u00e0 in Bioetica, Convegno di studi \u201cCostituzione, morale, diritto\u201d\u2013 Dipartimento di Giurisprudenza - Universit\u00e0 di Macerata, Macerata 16-17 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 17-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: Il brevetto biotecnologico e lo statuto del corpo \u2013 Convegno \u201cInnovazioni biotecnologiche e diritti della persona\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 di Ferrara \u2013 20/21 gennaio 2011(http://server-nexa.polito.it/pipermail/nexa/2011-January/002123.htm)",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Inequalities in Health: Genetic Justice vs. Genetic Resources, International Conference \u201cJustice in Modern Medicine \u2013 Perspectives for the 21st Century\u201d, 28-30 marzo 2011, Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Germany (http://www.ruhr-uni-bochum.de/malakow/bmbf-conf/accepted_papers.html)",
        "periodo": "dal 28-03-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Genetica e Giustizia, Workshop \u201cTest genetici e biobanche: problemi bioetici tra diritto e societ\u00e0\u201d, Universit\u00e0 Milano-Bicocca, Milano, 3 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 03-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Il contratto sociale nell\u2019era post-genomica tra diseguaglianze di opportunit\u00e0 e risorse\", Forum italiano per lo studio dell\u2019innovazione. L\u2019innovazione tecnologica e nuove diseguaglianze, CIGA (Centro per le decisioni etico-ambientali ed etico-sociali sulle tecnologie emergenti - Direttore scientifico: Elena Pariotti ), Universit\u00e0 di Padova, sede di Rovigo, 21-22 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 22-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Vegetative state, minimally conscious state and cognitive death: ethical and legal-philosophical issues, Universitat de Barcelona (UB)-UNESCO Chair in Bioethics -Faculty of Law, 4 luglio 2013 (http://www.bioeticayderecho.ub.edu/es/c onferencia-stato-vegetativo-e-minima-cos cienza-questioni-bioetiche-e-giuridiche- sollevate-barcelona)",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: La determinazione del soggetto responsabile (tra neuroscienze e diritto), Seminario nell'ambito del Dottorato di Scienze Giuridiche \u2013 Curriculum in Teoria dei diritti fondamentali, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Pisa, 13 Marzo 2014.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Mente, processi neuronali e diritto: alcune considerazioni critiche, Workshop Neuroscienze e pensiero giuridico, coordinato dal prof. Stefano Fuselli \u2013 XXIX Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del diritto \u201cLa filosofia del diritto fra storia delle idee e nuove tecnologie\u201d, 18-20 settembre 2014 \u2013 Bologna- Ravenna (http://convegnosifd.cirsfid.unibo.it/?page_id=33)",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione nell'ambito del seminario su \"Eguaglianza e diritti sociali: recenti interpretazioni e antichi dilemmi\", Dipartimento di Giurisprudenza, 15 maggio 2015 - Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Is there a right to enjoy the benefits of bioenhancement? at the International Conference on \u201cEnhancing Understanding of Enhancement\u201d, Belgrade 27-28 October, 2015- Center for the Study of Bioethics.",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Etica, diritto e vulnerabilit\u00e0 sociale nell'ambito del Workshop \"Sulla vulnerabilit\u00e0\" \u2013 15 giugno 2016, ore 11-17, Dipartimento di Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: Dal paradigma egualitario alla \u201cdiseguaglianza giusta\u201d \u2013 Workshop \u201cLa giustizia del diritto\u201d coordinato dal prof. Vincenzo Omaggio \u2013 XXX Congresso Nazionale di Filosofia del diritto \u201cLimiti del diritto\u201d- Lecce 15-17 settembre 2016 (http://convegnosifd.unisalento.it/?q=workshop/giustizia-del-diritto)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2012-2013 \u00e8 Socio della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto (http://www.sifd.eu/?page_id=3029#Z)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall'a.a.2012/2013 ad oggi: attivit\u00e0 di supervisor e di insegnamento nell'ambito del LAST-JD Joint International Doctoral (Ph.D.) Degree in Law, Science and Technology promosso dall'Universit\u00e0 di Bologna - coordinatore: Prof. M. Palmirani",
        "periodo": "dal 10-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2003-2005: Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna nell'ambito del progetto MIUR 40%: Bioetica: diritto e diritti, coordinatore Prof.ssa Carla Faralli. I risultati scientifici relativi alla partecipazione al suddetto progetto sono documentati nel volume Bioetica, diritto e diritti a cura di M. Galletti, A. Verza, S. Zullo, Gedit, Bologna 2006, Tomi I e II, pp. 1063. ISBN 9788860270139 (si veda allegato).",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "2005-2007: Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna nell'ambito del progetto Tutela dei diritti e sicurezza. Profili storici, filosofico-giuridici, politici e bioetici - Progetto di ricerca di rilevante interesse nazionale - ex quota 40%, coordinatore Prof.ssa Carla Faralli. I risultati scientifici relativamente alla partecipazione al suddetto progetto PRIN sono documentati nel volume \"La vita prima della fine. Lo stato vegetativo tra etica, religione e diritto\" a cura di Silvia Zullo, Matteo Galletti, Firenze University Press, Firenze 2008, pp. 164.ISBN 978-88-8453-747-8 (si veda allegato).",
        "periodo": "dal 08-02-2005 al 26-11-2007"
      },
      {
        "content": "2008-2011: Componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna nell'ambito del Progetto strategico nazionale FIRB: Test genetici e biobanche: problemi bioetici tra diritto e societ\u00e0, coordinatori: Prof. Stefano Rodot\u00e0 - Prof.ssa Carla Faralli. I risultati scientifici attestanti la partecipazione al suddetto progetto FIRB sono documentati nei seguenti contributi: S. Zullo, Test genetici tra societ\u00e0 e mercato. Considerazioni filosofico-politiche, in Bioetica e genetica. Indagini cliniche e biobanche tra etica, politica e societ\u00e0, (a cura di) M. Galletti, M. Toraldo di Francia, FrancoAngeli, Milano, 2013, pp. 45-69. ISBN 9788820457693; S. Zullo, Questioni di giustizia sociale nell\u2019impiego dei test genetici, in Biobanche e informazioni genetiche. Problemi etici e giuridici a cura di C. Faralli, M. Galletti, Aracne, 2011, pp.191-210. ISBN: 978-88-548-4149-9 (si veda allegato).",
        "periodo": "dal 20-01-2008 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "2013-2015: Componente del Progetto strategico di Ateneo FARB - Universit\u00e0 Di Bologna: Il paziente europeo nell'eHealth. Strumenti, diritti, regole e nuove relazioni di cura. Coordinatore prof. Carla Faralli. I risultati scientifici relativi alla partecipazione al suddetto progetto FARB sono documentati nel contributo: S. Zullo (con L. De Panfilis), Aspetti etici delle applicazioni eHealth, in Strumenti, diritti, regole e nuove relazioni di cura. Il paziente europeo protagonista nell\u2019eHealth, ( a cura di C. Faralli, R. Brighi, M. Martoni), Giappichelli, Torino, 2015, pp. 55-67.ISBN/EAN9788892100671 (si veda allegato).",
        "periodo": "dal 15-01-2013 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "2014-2017: Membro del Working Group 3 del progetto europeo COST action IS1303 Citizen's Health through public-private Initiatives: Public health, Market and Ethical perspectives (CHIP ME):http://chipme2.promoscience.com/eng/home.aspx - Il 22 maggio 2016 i componenti del Working group 3 hanno effettuato la submission al Journal of Collaborative Computing and Work Practices (ISSN: 0925-9724 -Print- 1573-7551 -Online- - Springer ) dell'articolo \"Online Platforms for sharing Personal Health Records \u2013 New benefits, challenges, and solutions\" , attualmente sotto referaggio (si veda allegato).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2017-2020 Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di Bologna: prof. Carla Faralli) nell'ambito del progetto nazionale PRIN 2015 \"Soggetto di diritto e vulnerabilit\u00e0: modelli istituzionali e concetti giuridici in trasformazione\" coordinato dal Prof. Baldassare Pastore - Universit\u00e0 di Ferrara (si veda allegato). Il progetto \u00e8 stato approvato il 20 settembre 2016 con Decreto Direttoriale n. 1828 e in data 7 novembre 2016 \u00e8 stato pubblicato il Decreto Direttoriale n. 2634 di Ammissione a contributo dei progetti approvati relativi ai Macrosettori LS, PE e SH (Rif. Bando PRIN 2015) - http://attiministeriali.miur.it/anno-2016/novembre/dd-07112016-(1).aspx) . Il progetto ha decorrenza dal 5 febbraio 2017 e terminer\u00e0 il 5 febbraio 2020.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "a.a. 2004/2005: Dottore di Ricerca in Bioetica - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - CIRSFID c/o Universit\u00e0 di Bologna (titolo conseguito il 30 maggio 2005)",
        "periodo": "dal 30-05-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 1/03/2006 al 31/08/2007: Borsa di studio presso CIRSFID sul progetto \u201cBioetica e biodiritto \" - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "dal 1/09/2007 al 31/08/2009: Assegno di ricerca in Filosofia del diritto e bioetica presso CIRSFID sul progetto \u201cI profili bioetici relativi alla tutela dei diritti in ambito biomedico e biotecnologico\u201d - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "dal 1/10/2009 al 31/03/2011: Assegno di ricerca in Filosofia del diritto e bioetica presso CIRSFID - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Universit\u00e0 di Bologna- sul progetto \u201cIl dibattito filosofico-giuridico e bioetico sul rapporto tra genetica e giustizia: equit\u00e0, distribuzione del rischio e principi di tutela della persona\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "dal 1/08/2011 al 31/07/2012: Assegno di ricerca in Filosofia del diritto e bioetica presso CIRSFID - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Universit\u00e0 di Bologna- sul (rinnovo) progetto \u201cIl dibattito filosofico-giuridico e bioetico sul rapporto tra genetica e giustizia: equit\u00e0, distribuzione del rischio e principi di tutela della persona\u201d",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "dal 15/03/2013 al 15/08/2014: Assegno di ricerca in Filosofia del diritto e bioetica presso Dipartimento di Scienze Giuridiche e CIRSFID - Universit\u00e0 di Bologna, sul progetto \u201cLa salute come diritto sociale: doveri, diritti e tutele\u201d",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-08-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dall'a.a. 2003-2004 all'a.a. 2005-2006: contratto di tutorato di Filosofia del diritto per attivit\u00e0 di supporto alla didattica per il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche, stipulato con l'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 08-07-2004 al 23-06-2006"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019 a.a. 2006-2007: attivit\u00e0 di docenza e di assistenza alla didattica per l\u2019insegnamento di Filosofia del diritto e di Etica applicata - Dipartimento di Scienze giuridiche - Scuola di Giurisprudenza. c/o Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008-2009: (summer term) Visiting Fellow presso Stanford University Center for Biomedical Ethics and Stanford Center for Law and Biosciences, sotto la direzione del Prof. Hank Greely. Tema di ricerca: Genetic Testing between Law and Ethics",
        "periodo": "dal 20-06-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019 a.a. 2011-2012: titolare del Modulo di Bioetica (24 ore) presso il Corso di Laurea in Biotecnologie, c/o - Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012-2013: (summer term) Visiting Professor presso Bioethics and Law Observatory of the Universitat de Barcelona, (UB)-UNESCO Chair in Bioethics -Faculty of Law - Prof. Maria Casado, sul progetto di ricerca \"La salute come diritto sociale: doveri, diritti, tutele\"",
        "periodo": "dal 11-06-2013 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a 2015/16: titolare del Modulo di teoria del diritto nell'insegnamento di Sociologia dei processi economici e dinamiche del lavoro (18 ore) - Corso di Laurea in Consulente del lavoro e delle relazioni aziendali - Scuola di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a 2015/16: titolare di 6 ore di docenza nell\u2019ambito del seminario Discriminazioni e diritto (3 cfu) \u2013 Laurea magistrale in Giurisprudenza\u2013 Scuola di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}