{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "La Resistenza della differenza. Tra liberazione e dominio",
        "ISBN": [
          "9788857536187"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857536187",
        "anno": "2016",
        "autori": "Strazzeri I."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Strazzeri I. (2016). La Resistenza della differenza. Tra liberazione e",
        "dominio. Milano:Mimesis, ISBN: 9788857536187"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-157",
        "titolo": "Immagine/corpo della terza et\u00e0 nel tecno-capitalismo: libert\u00e0 immaginaria o dominazione sociale?",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-300-8"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-300-8",
        "opera": "Franca Pinto Minerva. Sguardi incrociati sulla vecchiaia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "irene strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "irene strazzeri (2015). Immagine/corpo della terza et\u00e0 nel",
        "tecno-capitalismo: libert\u00e0 immaginaria o dominazione sociale?. In: Franca",
        "Pinto Minerva. Sguardi incrociati sulla vecchiaia. p. 143-157,",
        "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-300-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-151",
        "titolo": "\"Riprendiamoci la forza. Nuove resistenze vs femminismo\"",
        "ISBN": [
          "978-88-7048-574-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Edizioni Milella, ISBN: 978-88-7048-574-5",
        "opera": "Marisa Forcina. Un punto fermo per andare avanti, saperi, relazioni, lavoro e politica. Obiettivo pari opportunit\u00e0' , quaderni di esperienza 14.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Strazzeri I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Strazzeri I. (2015). \"Riprendiamoci la forza. Nuove resistenze vs",
        "femminismo\". In: Marisa Forcina. Un punto fermo per andare avanti, saperi,",
        "relazioni, lavoro e politica. Obiettivo pari opportunit\u00e0' , quaderni di",
        "esperienza 14.. p. 143-151, LECCE:Edizioni Milella, ISBN:",
        "978-88-7048-574-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Family learning e riflessivit\u00e0 familiare.",
        "ISBN": [
          "9788891710383"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891710383",
        "opera": "I. Loiodice. Formazione di genere.",
        "anno": "2014",
        "autori": "Benveniste Annie, Caso Rossella, Cerrato Daniele, Dato Daniela, Serio Barbara De, Dipace Anna, Ladogana Manuela, Lopez Anna Grazia, Mansolillo Francesco, Pace Rosaria, Setti Nadia, Solaro Giuseppe, Strazzeri Irene, Vinella Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benveniste Annie, Caso Rossella, Cerrato Daniele, Dato Daniela, Serio",
        "Barbara De, Dipace Anna, Ladogana Manuela, Lopez Anna Grazia,",
        "Mansolillo Francesco, Pace Rosaria, Setti Nadia, Solaro Giuseppe,",
        "Strazzeri Irene, Vinella Maria (2014). Family learning e riflessivit\u00e0 familiare..",
        "In: I. Loiodice. Formazione di genere.. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891710383"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Post-patriarcato. L'agonia di un ordine simbolico. Sintomi, passaggi, discontinuit\u00e0 e sfide",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7952-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-7952-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "Irene Strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Irene Strazzeri (2014). Post-patriarcato. L'agonia di un ordine simbolico.",
        "Sintomi, passaggi, discontinuit\u00e0 e sfide. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-7952-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-189",
        "titolo": "Riconoscimento e sfera pubblica. La differenza fuori e dentro le istituzioni.",
        "ISBN": [
          "9788415455967"
        ],
        "csp": "madrid:DYKINSON S.L., ISBN: 9788415455967",
        "opera": "Laura Branciforte, Roc\u00eco Orsi Portalo. RITMOS CONTEMPORANEOS: G\u00e9nero, pol\u00ectica y sociedad. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IRENE STRAZZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IRENE STRAZZERI (2012). Riconoscimento e sfera pubblica. La differenza",
        "fuori e dentro le istituzioni.. In: Laura Branciforte, Roc\u00eco Orsi Portalo.",
        "RITMOS CONTEMPORANEOS: G\u00e9nero, pol\u00ectica y sociedad. p. 177-189,",
        "madrid:DYKINSON S.L., ISBN: 9788415455967"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-188",
        "titolo": "Femmes handicap\u00e9es: les parcours de la multi-discrimination. Une lecture sociologique",
        "ISBN": [
          "9782296562257"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782296562257",
        "opera": "Isabella Loiodice, Philippe Plas, N\u00faria Rajadell Puiggr\u00f2s. Universit\u00e9 et Formation tout au long de la vie. Un partenariat europ\u00e9en de la mobilit\u00e9 sue les th\u00e8mes de l\u2019\u00e9ducation des adultes. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irene Strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Strazzeri (2011). Femmes handicap\u00e9es: les parcours de la",
        "multi-discrimination. Une lecture sociologique. In: Isabella Loiodice,",
        "Philippe Plas, N\u00faria Rajadell Puiggr\u00f2s. Universit\u00e9 et Formation tout au long",
        "de la vie. Un partenariat europ\u00e9en de la mobilit\u00e9 sue les th\u00e8mes de",
        "l\u2019\u00e9ducation des adultes. p. 175-188, PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "9782296562257"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "La teoria del riconoscimento \u00e8 una teoria politica?",
        "ISBN": [
          "9788860743886"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi, ISBN: 9788860743886",
        "opera": "Antonio Carnevale Irene Strazzeri. Lotte, riconoscimento, diritti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irene Strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Strazzeri (2011). La teoria del riconoscimento \u00e8 una teoria politica?.",
        "In: Antonio Carnevale Irene Strazzeri. Lotte, riconoscimento, diritti. p. 9-20,",
        "PERUGIA:Morlacchi, ISBN: 9788860743886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-160",
        "titolo": "Jurgen Habermas: l'applicazione del paradigma deliberativo all'Europa",
        "ISBN": [
          "9788843061198"
        ],
        "csp": "roma:Carocci, ISBN: 9788843061198",
        "opera": "massimo pendenza. Sociologie per l'Europa. Ulrich Beck, Gerard Delanty,Anthony Giddens, Jurgen Habermas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irene Strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Strazzeri (2011). Jurgen Habermas: l'applicazione del paradigma",
        "deliberativo all'Europa. In: massimo pendenza. Sociologie per l'Europa.",
        "Ulrich Beck, Gerard Delanty,Anthony Giddens, Jurgen Habermas. p.",
        "135-160, roma:Carocci, ISBN: 9788843061198"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El pensamiento de la diferencia entre Oriente y Occidente: de Irigaray a Spivak ",
        "ISSN": [
          "1889-9285"
        ],
        "journal": "CUADERNOS K\u00d3RE",
        "csp": "vol. Vol. 1/n.2, p. 115-138, ISSN: 1889-9285",
        "anno": "2010",
        "autori": "irene strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "irene strazzeri (2010). El pensamiento de la diferencia entre Oriente y",
        "Occidente: de Irigaray a Spivak . CUADERNOS K\u00d3RE, vol. Vol. 1/n.2, p.",
        "115-138, ISSN: 1889-9285"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Islam in Europa, l\u2019Europa nell\u2019Islam: secolarismo e post-secolarismo in Turchia,",
        "ISSN": [
          "1827-5095"
        ],
        "journal": "VOCI",
        "csp": "vol. vol. 6, p. 111-127, ISSN: 1827-5095",
        "anno": "2010",
        "autori": "irene strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "irene strazzeri (2010). L\u2019Islam in Europa, l\u2019Europa nell\u2019Islam: secolarismo e",
        "post-secolarismo in Turchia,. VOCI, vol. vol. 6, p. 111-127, ISSN:",
        "1827-5095"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riconoscimento in prospettiva di genere",
        "ISSN": [
          "1889-9285"
        ],
        "journal": "CUADERNOS K\u00d3RE",
        "csp": "vol. Vol. 1/n.1, p. 69-77, ISSN: 1889-9285",
        "anno": "2009",
        "autori": "irene strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "irene strazzeri (2009). Il riconoscimento in prospettiva di genere.",
        "CUADERNOS K\u00d3RE, vol. Vol. 1/n.1, p. 69-77, ISSN: 1889-9285"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Perugia:Morlacchi",
        "titolo": "Riconoscimento e diritti umani. la grammatica del conflitto nel processo di integrazione europea",
        "ISBN": [
          "9788860741615"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860741615",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. STRAZZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. STRAZZERI (2007). Riconoscimento e diritti umani. la grammatica del",
        "conflitto nel processo di integrazione europea. Perugia:Morlacchi, ISBN:",
        "9788860741615"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Se l'antimafia \u00e8 donna. Il potere della parola femminile nell'affermazione di una cultura della legalit\u00e8",
        "ISSN": [
          "1578-6730"
        ],
        "journal": "N\u00d3MADAS",
        "csp": "p. 167-174, ISSN: 1578-6730",
        "anno": "2016",
        "autori": "Strazzeri I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strazzeri I. (2016). Se l'antimafia \u00e8 donna. Il potere della parola femminile",
        "nell'affermazione di una cultura della legalit\u00e8. N\u00d3MADAS, p. 167-174,",
        "ISSN: 1578-6730"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5209/rev_NOMA.2013.v40.n4.48344"
        ],
        "titolo": "RECOGNITION AND GENDER VIOLENCE: MAKING VISIBLE INJUSTICE",
        "ISSN": [
          "1578-6730"
        ],
        "journal": "N\u00d3MADAS",
        "csp": "vol. 40, p. 1-9, ISSN: 1578-6730, doi: http://dx.doi.org/10.5209/rev_NOMA.2013.v40.n4.48344",
        "anno": "2013",
        "autori": "Strazzeri Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strazzeri Irene (2013). RECOGNITION AND GENDER VIOLENCE:",
        "MAKING VISIBLE INJUSTICE. N\u00d3MADAS, vol. 40, p. 1-9, ISSN:",
        "1578-6730, doi: http://dx.doi.org/10.5209/rev_NOMA.2013.v40.n4.48344"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "La teoria del riconoscimento \u00e8 una teoria politica?",
        "ISBN": [
          "9788860743886"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi, ISBN: 9788860743886",
        "opera": "Antonio Carnevale Irene Strazzeri. Lotte, riconoscimento, diritti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irene Strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Strazzeri (2011). La teoria del riconoscimento \u00e8 una teoria politica?.",
        "In: Antonio Carnevale Irene Strazzeri. Lotte, riconoscimento, diritti. p. 9-20,",
        "PERUGIA:Morlacchi, ISBN: 9788860743886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-160",
        "titolo": "Jurgen Habermas: l'applicazione del paradigma deliberativo all'Europa",
        "ISBN": [
          "9788843061198"
        ],
        "csp": "roma:Carocci, ISBN: 9788843061198",
        "opera": "massimo pendenza. Sociologie per l'Europa. Ulrich Beck, Gerard Delanty,Anthony Giddens, Jurgen Habermas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irene Strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Strazzeri (2011). Jurgen Habermas: l'applicazione del paradigma",
        "deliberativo all'Europa. In: massimo pendenza. Sociologie per l'Europa.",
        "Ulrich Beck, Gerard Delanty,Anthony Giddens, Jurgen Habermas. p.",
        "135-160, roma:Carocci, ISBN: 9788843061198"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Antonio Carnevale, Irene Strazzeri (a cura di) (2011). LOTTE,",
        "RICONOSCIMENTO E DIRITTI. Di -. p. 9-571, PERUGIA:Morlacchi",
        "Editore, ISBN: 9788860743886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Clash of Rights: Sexual Violence and Etnhic Prejudices",
        "ISSN": [
          "1548-6605"
        ],
        "journal": "MEI ZHONG FA L\u00dc PING LUN",
        "csp": "vol. Volume 6, Number 12, p. 39-45, ISSN: 1548-6605",
        "anno": "2009",
        "autori": "irene strazzeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "irene strazzeri (2009). The Clash of Rights: Sexual Violence and Etnhic",
        "Prejudices. MEI ZHONG FA L\u00dc PING LUN, vol. Volume 6, Number 12, p.",
        "39-45, ISSN: 1548-6605"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:FRANCO ANGELI",
        "titolo": "Dalla redistribuzione al riconoscimento. Declinazioni paradigmatiche della differenza sessuale.",
        "ISBN": [
          "9788856810998"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856810998",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. STRAZZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. STRAZZERI (2009). Dalla redistribuzione al riconoscimento. Declinazioni",
        "paradigmatiche della differenza sessuale.. Roma:FRANCO ANGELI, ISBN:",
        "9788856810998"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-331",
        "titolo": "La chiamavano bocca di rosa. Logiche incrociate di antidiscriminazione e riconoscimento della prostituzione nell\u2019Unione Europea",
        "ISBN": [
          "9788834884928"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884928",
        "opera": "R. PODROMO. Il futuro della bioetica. Una scienza nuova per il XXI secolo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. STRAZZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. STRAZZERI (2008). La chiamavano bocca di rosa. Logiche incrociate di",
        "antidiscriminazione e riconoscimento della prostituzione nell\u2019Unione",
        "Europea. In: R. PODROMO. Il futuro della bioetica. Una scienza nuova per",
        "il XXI secolo. p. 309-331, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884928"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Perugia:Morlacchi",
        "titolo": "Riconoscimento e diritti umani. la grammatica del conflitto nel processo di integrazione europea",
        "ISBN": [
          "9788860741615"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860741615",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. STRAZZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. STRAZZERI (2007). Riconoscimento e diritti umani. la grammatica del",
        "conflitto nel processo di integrazione europea. Perugia:Morlacchi, ISBN:",
        "9788860741615"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cittadinanza tra redistribuzione e riconoscimento",
        "ISSN": [
          "1827-5133"
        ],
        "journal": "POST FILOSOFIE",
        "csp": "vol. 2, p. 111-133, ISSN: 1827-5133",
        "anno": "2006",
        "autori": "I. STRAZZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. STRAZZERI (2006). La cittadinanza tra redistribuzione e riconoscimento.",
        "POST FILOSOFIE, vol. 2, p. 111-133, ISSN: 1827-5133"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "21348",
    "nome": "STRAZZERI Irene",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "DIRETTRICE DI COLLANA EDITORIALE: IN LIMINE Casa editrice PROGEDIT-BARI Via De Cesare 15, 70125 Bari Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico ed editoriale della rivista internazionale Cuadernos K\u00f3re edita por Grupo K\u00f3re de Estudios de G\u00e9nero Revista cient\u00edfica de historia y pensamiento de g\u00e9nero de difusi\u00f3n impresa y electr\u00f3nica. Presta especial atenci\u00f3n a las \u00e1reas de conocimiento de Historia Contempor\u00e1nea y Filosof\u00eda. Publicada por el Grupo K\u00f3re de Estudios de G\u00e9nero de la Universidad Carlos III de Madrid. ISSN: 1889-9285 /EISSN: 1989-7391",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico Rivista di Scienze Sociali (on line) www.rivistadiscienzesociali.it",
        "periodo": "dal 28-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collana scientifica internazionale: DONNE NEL NOVECENTO Aracne editrice int.le S.r.l. | via Quarto Negroni, 15, 00072 Ariccia (RM) | telefax 06 93781065 | P. IVA 12925531001 | REA di RM 1410723 Copyright \u00a9 2014. All Rights Reserved. DIRETTORE Antonella Cagnolati COMITATO SCIENTIFICO Jos\u00e9 Manuel Alfonso S\u00e1nchez, Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, Pilar Ballarin Domingo, Salvatore Bartolotta, Vittoria Bosna, Laura Maria Branciforte, Giuditta Brunelli, \u0160\u00e1rka Bub\u00edkov\u00e1, Barbara De Serio, Loreta De Stasio, Gloria Espigado Tocino, Patrizia Gabrielli, Manuela Gallerani, Mar\u00eda Mercedes Gonz\u00e1lez de Sande, Gigliola Gori, Jos\u00e9 Mar\u00eda Hern\u00e1ndez D\u00edaz, Montserrat Huguet, Fidel L\u00f3pez Criado, Sergio Mar\u00edn Conejo, Elena Musiani, Jos\u00e9 Mar\u00eda Nadal, Tiziana Pironi, Teresa Rabazas Romero, Sara Ramos Zamora, Sandra Rossetti, Irene Strazzeri, Fiorenza Taricone, Eulalia Torrubia Balagu\u00e9, Patricia Vertinsky.",
        "periodo": "dal 15-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "1. Relatrice al convegno \u201cConfronti sugli scenari del Traffiking: fenomeni, politiche, interventi\u201dorganizzato dal Osservatorio sulla Tratta di San Benedetto del Tronto, 26 e 27 Gennaio 2007",
        "periodo": "dal 26-01-2007 al 27-01-2007"
      },
      {
        "content": "2. Relatrice al convegno \u201c La dimensione incrociata del rapporto individuo societ\u00e0 tra razionalismo e vitalismo\u201d- sessione Problemi dell\u2019azione sociale, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia, con il patrocinio dell\u2019AIS, Perugia 20, 21, 22 Marzo 2007",
        "periodo": "dal 20-03-2007 al 22-03-2007"
      },
      {
        "content": "3. Relatrice al convegno internazionale \u201cLaw and Society\u201d- Session Cultural Rights, organizzato da Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin, International Sociological Association, Berlino 25 Luglio 2007",
        "periodo": "dal 25-07-2007 al 25-07-2007"
      },
      {
        "content": "11. Ideatrice e Relatrice del convegno: \u201cLe conseguenze politiche del relativismo culturale. Dialoghi tra scienze umane.\u201d Universit\u00e0 di Foggia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 15 Gennaio 2008",
        "periodo": "dal 15-01-2008 al 15-01-2008"
      },
      {
        "content": "4. Relatrice al convegno \u201cDonne di culture diverse si incontrano: conoscersi per dialogare sui diritti e i doveri di una comunit\u00e0 solidale\u201d Convegno Centro Italiano Femminile Comunale di Roma, 14 Marzo 2008",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "5. Relatrice al convegno \u201cInterculturalit\u00e0 e riconoscimento\u201d-Universit\u00e0 degli studi di Bari 17 Aprile 2008",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "6. Relatrice e promotrice del convegno: \u201cRifiuti. Tragedia mondiale e occultamento ideologico\u201d Universit\u00e0 di Foggia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 10 Giugno 2008",
        "periodo": "dal 10-06-2008 al 10-06-2008"
      },
      {
        "content": "7. Relatrice al convegno: Pari opportunit\u00e0. Il superamento di un esercizio simbolico. Il valore aggiunto della differenza di genere\u201d, C.S.F.- En.A.I.P.-Puglia. Foggia 8 Luglio 2008.",
        "periodo": "dal 08-07-2008 al 08-07-2008"
      },
      {
        "content": "8. Relatrice al convegno internazionale: La Filosofia y la identidad europea, Universit\u00e0 di Alicante 15-17 Ottobre 2008",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "9. Relatrice in occasione della celebrazione pubblica della Giornata Mondiale sulla violenza alle donne, Biblioteca Provinciale di Foggia, 25 Novembre 2008",
        "periodo": "dal 25-11-2008 al 25-11-2008"
      },
      {
        "content": "10. Relatrice al convegno nazionale \u201cVerso una teoria sociale della cura\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. Iniziativa patrocinata dall\u2019AIS e dalla SPE, 28 Novembre 2008",
        "periodo": "dal 28-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "12. Relatrice al convegno internazionale: Complexity, Conflicts and Justice, International Institut of Sociology of Law, Onati, Spain, 09.07.09. Relazione dal titolo: Sexual Violence and Ethnic Prejudice",
        "periodo": "dal 09-07-2009 al 09-07-2009"
      },
      {
        "content": "13. Relatrice al convegno internazionale: Multiple Modenities at the Beginning of the XXIth Century, Universit\u00e0 LUMSA. Iniziativa patrocinata dall\u2019AIS, Roma, 24-25 Settembre 2009. Relazione dal titolo: Critic of Post-Modern Ideology",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "14. Relatrice al seminario territoriale di formazione: Progetto FREED - Azione transnazionale ed Intesettoriale per il contrasto della tratta di persone a scopo di grave sfruttamento lavorativo, Provincia di Lecce, Presidenza del Consiglio dei Ministro-Dipartimento Pari Opportunit\u00e0, Lecce 30 Settembre 2009.",
        "periodo": "dal 30-09-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "15. Relatrice al Convegno Mondiale di Sociologia \u2013 International Sociological Association, 11/17 Luglio 2010 Gothenburg, Sweden: \u201cSociology on the Move\u201d, relazione dal titolo: Critical Theory between Tradition and Innovation: Axel Honneth and the New paradigm of Recognition.",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "17. Relatrice XV International Association of Women Philosopher (Iaph) SYMPOSIUM, 24-26 June 2014, Madrid Spain,relazione dal titolo: Victims, Vulnerability and Normativity",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "15. Relatrice al Convegno Mondiale di Sociologia \u2013 International Sociological Association, Facing an Unequal World: Challenges forGlobal Sociology, 13-19 July 2014, Yokohama, Japan Relazione dal Titolo: Recognition and Gender Violence: Making Social Unjustice Visible.",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "16. Relatrice al Convegno internazionale: Gender Equality and Institutions, Napoli 16-17 Ottobre 2014 - ESA Research Network 33 - Women's and Gender Studies, Mid-Term Conference, Session B3 - Politics and Gender Equality, Relazione dal Titolo: From Institutional to Liquid Feminism?",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "- RESPONSABILE DEL SETTORE RICERCA: \u201c Tratta e prostituzione\u201d Progetto \u201cLibera\u201d Via Manfredi n. 3 73100 Lecce Presidenza del Consiglio dei Ministri: Dipartimento Pari Opportunit\u00e0, Provincia di Lecce Realizzazione e cura di una banca dati, redazione di storie di vita, Responsabile tirocini e tesi di laurea, costituzione di una banca dati e redazione di storie di vita",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "- PROGETTO FREED Presidenza del Consiglio dei Ministri Dipartimento Pari Opportunit\u00e0 Azione transnazionale ed intersettoriale per il contrasto della tratta di persone a scopo di sfruttamento lavorativo. Identificazione e assistenza delle vittime. Partecipazione al Report di ricerca",
        "periodo": "dal 23-07-2007 al 23-07-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Lettera di invito per incarico di insegnamento presso Universitat Jaume 1, Batl\u00f2, Valencia, Spain",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lettera di invito da parte del Prof. Dr. Rom\u00e1n Reyes, Catedr\u00e1tico de Ciencias Sociales y Jur\u00eddicas y Director del I.U.I. EMUI",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 29-05-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componengte del COLLEGIO DEI DOCENTI del corso di Dottorato di ricerca internazionale in \"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\" Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Vincitrice del bando ERASMUS Teaching Staff Mobility 2012-2013, Universit\u00e0 di Foggia per incarico di insegnamento presso EMUI, Universidad Complutense de Madrid",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 08-04-2012"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del bando ERASMUS Teaching Staff Mobility 2013-2014, Universit\u00e0 di Foggia per incarico di insegnamento presso Universidad CARLOS III de Madrid",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del bando ERASMUS Teaching Staff Mobility 2014-2015, Universit\u00e0 di Foggia per incarico di insegnamento presso Universitat Jaume 1, Batl\u00f2, Valencia, Spain",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 29-05-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ESPERIENZA LAVORATIVA Date: da 04.01.06 PROFESSORE AGGREGATO IN SOCIOLOGIA GENERALE (SPSO7) \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Dipartimento di Studi Umanistici Via Arpi 155 71100 Foggia \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 degli Studi di Foggia \u2022 Tipo di impiego Titolare della cattedra in Sociologia del mutamento Titolare della cattedra di Sociologia della conoscenza (SPS08 - affidamento) \u2022 Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Membro della Commissione didattica di Facolt\u00e0 Delegato di Facolt\u00e0 per le relazioni internazionali Referente di Facolt\u00e0 per il VII programma Quadro Presidente della commissione d\u2019esame di Sociologia del mutamento Presidente della commissione d\u2019esame di Sociologia della conoscenza ESPERIENZA LAVORATIVA Date: da 16.11.02 a 23.09.08 Collaboratrice di cattedra : SOCIOLOGIA DELLA CONOSCENZA (Chiar.mo Prof. Alberto Izzo) \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Facolt\u00e0 di Sociologia Via Salaria 113 00198 Roma \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma \u2022 Tipo di impiego Didattica integrativa di corso ufficiale \u2022 Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Membro della commissione d\u2019esame ESPERIENZA LAVORATIVA Date: da 02.0.07 a 23.07.07 LABORATORIO DI OSSERVAZIONE DIDATTICA \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro SISS di Puglia, P.zza Umberto I, 70100 Bari \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u2022 Tipo di impiego Coordinamento del Laboratorio ESPERIENZA LAVORATIVA Date : da 05.03.07 a 05-06.07 Corso speciale di SOCIOLOGIA GENERALE E ANTROPOLOGICA \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro SISS di Puglia, P.zza Umberto I, 70100 Bari \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u2022 Tipo di impiego Docente di Corsi speciale \u2022 Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Presidente di commissione ESPERIENZA LAVORATIVA Date: da 02.10.07 a 15.12.07 Supplenza di SOCIOLOGIA GENERALE \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia P.zza IV Novembre I, 71100 Foggia \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 degli Studi di Foggia \u2022 Tipo di impiego Titolare del corso di Sociologia generale (CDL in Tecnico di laboratorio biomedico) \u2022 Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Membro di commissione ESPERIENZA LAVORATIVA Date: da 12.03.07 a 16.05.07 SUPPLENZA DI SOCIOLOGIA GENERALE \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia P.zza IV Novembre i, 71100 Foggia \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 degli Studi di Foggia \u2022 Tipo di impiego Titolare del corso di Sociologia generale (CDL in Fisioterapista) \u2022 Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Membro di commissione ESPERIENZA LAVORATIVA Date: 05.03.08 a 05.06.08 DOCENZA DI SOCIOLOGIA DELL\u2019EDUCAZIONE \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro SISS di Puglia P.zza Umberto I, 70100 Bari \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 di Bari \u2022 Tipo di impiego Titolare del corso di Sociologia dell\u2019educazione \u2022 Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Presidente di commissione ESPERIENZA LAVORATIVA Date: 20.10.08 a 20.01.09 SUPPLENZA DI SOCIOLOGIA DEI PROCESSI CULTURALI \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia P.zza Umberto I, 70100 Bari \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 di Bari \u2022 Tipo di impiego Titolare del corso di Sociologia dei processi culturali \u2022 Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Presidente di commissione",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA LAVORATIVA Date : 09.05.07 Lezione di Dottorato \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Dottorato in \u201cArcheologia e didattica dei Beni Culturali\u201d Via Arpi 176, 71100 Foggia \u2022 Tipo di azienda o settore Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia \u2022 Tipo di impiego Titolo della lezione: \u201cPer una sociologia dei beni culturali\u201d ESPERIENZA LAVORATIVA Date: 10.06.08 Lezione di Dottorato \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Dottorato \u201cUomo e Ambiente\u201d Via Arpi 155, 71100 Foggia \u2022 Tipo di azienda o settore Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia \u2022 Tipo di impiego Titolo della lezione \u201cRifiuti. Tragedia mondiale e occultamento ideologico\u201d ESPERIENZA LAVORATIVA Date: 27.05.08 Lezione per il Master \u201cImmigrati e Rifugiati\u201d \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Facolt\u00e0 di Sociologia Via Salaria 113, 00198 Roma \u2022 Tipo di azienda o settore Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma \u2022 Tipo di impiego Titolo della lezione \u201cI diritti umani in Turchia\u201d ESPERIENZA LAVORATIVA Date: 06.03.07 LEZIONE DI METODOLOGIA DELLE SCIENZE SOCIALI \u2022 Nome e indirizzo del datore di lavoro Regione Puglia Via Capruzzi 38, 70100 Bari \u2022 Tipo di azienda o settore Programma Operativo Nazionale: \u201cQuo vadis?\u201d \u2022 Tipo di impiego Titolo della lezione \u201cLa metodologia della ricerca sociale tra qualit\u00e0 e quantit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatrice di Sociologia Generale presso Emui (Euro-Mediterranean University Institut), Universidad Complutense de Madrid",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "- RESPONSABILE DEL SETTORE RICERCA: \u201c Tratta e prostituzione\u201d Progetto \u201cLibera\u201d Via Manfredi n. 3 73100 Lecce Presidenza del Consiglio dei Ministri: Dipartimento Pari Opportunit\u00e0, Provincia di Lecce Realizzazione e cura di una banca dati, redazione di storie di vita, Responsabile tirocini e tesi di laurea, costituzione di una banca dati e redazione di storie di vita",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "- PROGETTO FREED Presidenza del Consiglio dei Ministri Dipartimento Pari Opportunit\u00e0 Azione transnazionale ed intersettoriale per il contrasto della tratta di persone a scopo di sfruttamento lavorativo. Identificazione e assistenza delle vittime. Partecipazione al Report di ricerca",
        "periodo": "dal 23-07-2007 al 23-07-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca internazionale di Studi di genere Grupo K\u00f3re de Estudios de G\u00e9nero Universidad Carlos III de Madrid",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "- CSPS Centre for the Study and Documentation of Religions and Institutions in Postsecular Society Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Membro del comitato scientifico",
        "periodo": "dal 31-10-2010 al 31-10-2014"
      }
    ]
  }
}