{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1354571X.2015.997494"
        ],
        "titolo": "From the bottom of the bottle: justice, prison and social control in the Italian transition",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 213-227, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2015.997494",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2015). From the bottom of the bottle: justice, prison and",
        "social control in the Italian transition. JOURNAL OF MODERN ITALIAN",
        "STUDIES, vol. 20, p. 213-227, ISSN: 1354-571X, doi:",
        "10.1080/1354571X.2015.997494"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1415/81530"
        ],
        "titolo": "I paradigmi dell'identita\u0300 deviante e la nuova giurisprudenza sui diritti umani dei detenuti",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "p. 481-492, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/81530",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2015). I paradigmi dell'identita\u0300 deviante e la nuova",
        "giurisprudenza sui diritti umani dei detenuti. RAGION PRATICA, p.",
        "481-492, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/81530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pratica degli abusi e diritto debole. Le polizie, le illegalit\u00e0 e le carenze normative",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "p. 178-195, ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anastasia Stefano, Calderone Valentina, Manconi Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anastasia Stefano, Calderone Valentina, Manconi Luigi (2015). Pratica",
        "degli abusi e diritto debole. Le polizie, le illegalit\u00e0 e le carenze normative.",
        "CRIMINALIA, p. 178-195, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-123",
        "titolo": "Memorie del tempo perso. Cosa resta della pena dopo la sua fine?",
        "ISBN": [
          "9788863427806"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427806",
        "opera": "Simonetta Stefano. Utopia e carcere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anastasia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anastasia Stefano (2015). Memorie del tempo perso. Cosa resta della pena",
        "dopo la sua fine?. In: Simonetta Stefano. Utopia e carcere. p. 113-123,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "401-419",
        "titolo": "Dare un senso al dolore",
        "ISBN": [
          "9788842821458"
        ],
        "csp": "MILANO:Il Saggiatore, ISBN: 9788842821458",
        "opera": "G. Bertagna A. Ceretti C. Mazzucato. Il libro dell'incontro. Vittime e responsabili della lotta armata a confronto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Manconi Luigi, Anastasia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Manconi Luigi, Anastasia Stefano (2015). Dare un senso al dolore. In: G.",
        "Bertagna A. Ceretti C. Mazzucato. Il libro dell'incontro. Vittime e",
        "responsabili della lotta armata a confronto. p. 401-419, MILANO:Il",
        "Saggiatore, ISBN: 9788842821458"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Chiarelettere",
        "titolo": "Abolire il carcere. Una ragionevole proposta per la sicurezza dei cittadini",
        "ISBN": [
          "9788861906839"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861906839",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anastasia Stefano, Calderone Valentina, Manconi Luigi, Resta Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anastasia Stefano, Calderone Valentina, Manconi Luigi, Resta Federica",
        "(2015). Abolire il carcere. Una ragionevole proposta per la sicurezza dei",
        "cittadini. MILANO:Chiarelettere, ISBN: 9788861906839"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Wolters Kluwer Cedam",
        "titolo": "Populismo penale: una prospettiva italiana",
        "ISBN": [
          "9788813354510"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813354510",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anastasia Stefano, Anselmi Manuel, Falcinelli Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anastasia Stefano, Anselmi Manuel, Falcinelli Daniela (2015). Populismo",
        "penale: una prospettiva italiana. Wolters Kluwer Cedam, ISBN:",
        "9788813354510"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un'et\u00e0 dei diritti? La nuova giurisprudenza sui limiti al potere punitivo e le sue possibili declinazioni. ARCHIVIO PENALE, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "LXVI",
        "csp": "p. 487-499, ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2014). Un'et\u00e0 dei diritti? La nuova giurisprudenza sui",
        "limiti al potere punitivo e le sue possibili declinazioni. ARCHIVIO PENALE,",
        "vol. LXVI, p. 487-499, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carcere, giustizia e societ\u00e0 nell\u2019Italia contemporanea. Un\u2019introduzione. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "LI",
        "csp": "p. 7-16, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2014). Carcere, giustizia e societ\u00e0 nell\u2019Italia",
        "contemporanea. Un\u2019introduzione. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. LI, p.",
        "7-16, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Con Beccaria oltre Beccaria: dall'abolizione della pena di morte a quella dell'ergastolo",
        "ISSN": [
          "1828-437X"
        ],
        "journal": "ANTIGONE",
        "csp": "vol. 9, p. 96-104, ISSN: 1828-437X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anastasia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anastasia Stefano (2014). Con Beccaria oltre Beccaria: dall'abolizione della",
        "pena di morte a quella dell'ergastolo. ANTIGONE, vol. 9, p. 96-104, ISSN:",
        "1828-437X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale. ANTIGONE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-437X"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 7-8, ISSN: 1828-437X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Anastasia, Valeria Ferraris"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia, Valeria Ferraris (2013). Editoriale. ANTIGONE, vol. VIII,",
        "p. 7-8, ISSN: 1828-437X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riscoperta dei diritti dei detenuti nell'epoca dell'incarcerazione di massa. ANTIGONE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-437X"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 181-186, ISSN: 1828-437X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2013). La riscoperta dei diritti dei detenuti nell'epoca",
        "dell'incarcerazione di massa. ANTIGONE, vol. VIII, p. 181-186, ISSN:",
        "1828-437X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La detenzione amministrativa in Italia. Una analisi attraverso i dati. ANTIGONE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-437X"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 110-116, ISSN: 1828-437X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Anastasia, Valeria Ferraris"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia, Valeria Ferraris (2013). La detenzione amministrativa in",
        "Italia. Una analisi attraverso i dati. ANTIGONE, vol. VIII, p. 110-116, ISSN:",
        "1828-437X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "L'illusione normativa. Il decreto Severino e il sovraffollamento penitenziario",
        "ISBN": [
          "9788865790526"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865790526",
        "opera": "Antigone. Senza dignit\u00e0. Nono rapporto sulle condizioni di detenzione in Italia",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anastasia S., Billeri G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anastasia S., Billeri G. (2012). L'illusione normativa. Il decreto Severino e il",
        "sovraffollamento penitenziario. In: Antigone. Senza dignit\u00e0. Nono rapporto",
        "sulle condizioni di detenzione in Italia. ISBN: 9788865790526"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Ediesse",
        "titolo": "Metamorfosi penitenziarie. Carcere, pena e mutamento sociale",
        "ISBN": [
          "9788823017153"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788823017153",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anastasia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anastasia S. (2012). Metamorfosi penitenziarie. Carcere, pena e",
        "mutamento sociale. ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carcere, populismo penale e tutela dei diritti",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 48, p. 161-176, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anastasia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anastasia S. (2011). Carcere, populismo penale e tutela dei diritti.",
        "DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 48, p. 161-176, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo status dei detenuti",
        "ISSN": [
          "1720-4518"
        ],
        "journal": "QUESTIONE GIUSTIZIA",
        "csp": "ISSN: 1720-4518",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anastasia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anastasia S. (2011). Lo status dei detenuti. QUESTIONE GIUSTIZIA,",
        "ISSN: 1720-4518"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inclusione, esclusione e coesione sociale: i paradossi del carcere",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Anastasia (2011). Inclusione, esclusione e coesione sociale: i paradossi",
        "del carcere. MINORI GIUSTIZIA, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-148",
        "titolo": "La forma della pena: alternative nelle politiche penitenziarie",
        "ISBN": [
          "9788823016019"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016019",
        "opera": "-. Il corpo e lo spazio della pena. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anastasia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anastasia S. (2011). La forma della pena: alternative nelle politiche",
        "penitenziarie. In: -. Il corpo e lo spazio della pena. p. 135-148,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016019"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-91",
        "titolo": "Pluralit\u00e0 e pluralismo degli ordinamenti nella teoria del diritto e della democrazia di Luigi Ferrajoli",
        "ISBN": [
          "9788834818152"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834818152",
        "opera": "Altri autori: G. Azzariti F. Cerrone L. Ferrajoli A. Ferrara A. Gentili D. Ippolito M.R. Marella G. Marramao F. Mastromartino G. Palombarini T. Pitch S. Sagnotti C. Salvi S. Senese. A cura di S. Anastasia. Diritto e democrazia nel pensiero di Luigi Ferrajoli. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Anastasia (2011). Pluralit\u00e0 e pluralismo degli ordinamenti nella teoria del",
        "diritto e della democrazia di Luigi Ferrajoli. In: Altri autori: G. Azzariti F.",
        "Cerrone L. Ferrajoli A. Ferrara A. Gentili D. Ippolito M.R. Marella G.",
        "Marramao F. Mastromartino G. Palombarini T. Pitch S. Sagnotti C. Salvi S.",
        "Senese. A cura di S. Anastasia. Diritto e democrazia nel pensiero di Luigi",
        "Ferrajoli. p. 79-91, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834818152"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "L'appello ai diritti. Diritti e ordinamenti, nella modernit\u00e0 e dopo . Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834877951"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834877951",
        "anno": "2008",
        "autori": "Anastasia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anastasia S. (2008). L'appello ai diritti. Diritti e ordinamenti, nella modernit\u00e0",
        "e dopo . Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834877951"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anastasia S. (2006). Las organizaciones no gubernamentales para la tutela",
        "de los derechos de las personas privadas de la libertad. REVISTA DEL",
        "MINISTERIO P\u00daBLICO DE LA DEFENSA, vol. 1, p. 3-8, ISSN: 1850-4027"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1415/81530"
        ],
        "titolo": "I paradigmi dell'identita\u0300 deviante e la nuova giurisprudenza sui diritti umani dei detenuti",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "p. 481-492, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/81530",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2015). I paradigmi dell'identita\u0300 deviante e la nuova",
        "giurisprudenza sui diritti umani dei detenuti. RAGION PRATICA, p.",
        "481-492, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/81530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1354571X.2015.997494"
        ],
        "titolo": "From the bottom of the bottle: justice, prison and social control in the Italian transition",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 213-227, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2015.997494",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2015). From the bottom of the bottle: justice, prison and",
        "social control in the Italian transition. JOURNAL OF MODERN ITALIAN",
        "STUDIES, vol. 20, p. 213-227, ISSN: 1354-571X, doi:",
        "10.1080/1354571X.2015.997494"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-123",
        "titolo": "Memorie del tempo perso. Cosa resta della pena dopo la sua fine?",
        "ISBN": [
          "9788863427806"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427806",
        "opera": "Simonetta Stefano. Utopia e carcere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anastasia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anastasia Stefano (2015). Memorie del tempo perso. Cosa resta della pena",
        "dopo la sua fine?. In: Simonetta Stefano. Utopia e carcere. p. 113-123,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "14-29",
        "titolo": "Il carcere non \u00e8 sempre esistito",
        "ISBN": [
          "9788861906839"
        ],
        "csp": "MILANO:Chiarelettere, ISBN: 9788861906839",
        "opera": "L. Manconi S. Anastasia V. Calderone F. Resta. Abolire il carcere. Una ragionevole proposta per la sicurezza dei cittadini. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anastasia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anastasia Stefano (2015). Il carcere non \u00e8 sempre esistito. In: L. Manconi",
        "S. Anastasia V. Calderone F. Resta. Abolire il carcere. Una ragionevole",
        "proposta per la sicurezza dei cittadini. p. 14-29, MILANO:Chiarelettere,",
        "ISBN: 9788861906839"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Con Beccaria oltre Beccaria: dall'abolizione della pena di morte a quella dell'ergastolo",
        "ISSN": [
          "1828-437X"
        ],
        "journal": "ANTIGONE",
        "csp": "vol. 9, p. 96-104, ISSN: 1828-437X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anastasia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anastasia Stefano (2014). Con Beccaria oltre Beccaria: dall'abolizione della",
        "pena di morte a quella dell'ergastolo. ANTIGONE, vol. 9, p. 96-104, ISSN:",
        "1828-437X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carcere, giustizia e societ\u00e0 nell\u2019Italia contemporanea. Un\u2019introduzione. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "LI",
        "csp": "p. 7-16, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2014). Carcere, giustizia e societ\u00e0 nell\u2019Italia",
        "contemporanea. Un\u2019introduzione. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. LI, p.",
        "7-16, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un'et\u00e0 dei diritti? La nuova giurisprudenza sui limiti al potere punitivo e le sue possibili declinazioni. ARCHIVIO PENALE, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "LXVI",
        "csp": "p. 487-499, ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Anastasia (2014). Un'et\u00e0 dei diritti? La nuova giurisprudenza sui",
        "limiti al potere punitivo e le sue possibili declinazioni. ARCHIVIO PENALE,",
        "vol. LXVI, p. 487-499, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Ediesse",
        "titolo": "Metamorfosi penitenziarie. Carcere, pena e mutamento sociale",
        "ISBN": [
          "9788823017153"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788823017153",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anastasia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anastasia S. (2012). Metamorfosi penitenziarie. Carcere, pena e",
        "mutamento sociale. ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-91",
        "titolo": "Pluralit\u00e0 e pluralismo degli ordinamenti nella teoria del diritto e della democrazia di Luigi Ferrajoli",
        "ISBN": [
          "9788834818152"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834818152",
        "opera": "Altri autori: G. Azzariti F. Cerrone L. Ferrajoli A. Ferrara A. Gentili D. Ippolito M.R. Marella G. Marramao F. Mastromartino G. Palombarini T. Pitch S. Sagnotti C. Salvi S. Senese. A cura di S. Anastasia. Diritto e democrazia nel pensiero di Luigi Ferrajoli. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Anastasia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Anastasia (2011). Pluralit\u00e0 e pluralismo degli ordinamenti nella teoria del",
        "diritto e della democrazia di Luigi Ferrajoli. In: Altri autori: G. Azzariti F.",
        "Cerrone L. Ferrajoli A. Ferrara A. Gentili D. Ippolito M.R. Marella G.",
        "Marramao F. Mastromartino G. Palombarini T. Pitch S. Sagnotti C. Salvi S.",
        "Senese. A cura di S. Anastasia. Diritto e democrazia nel pensiero di Luigi",
        "Ferrajoli. p. 79-91, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834818152"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "L'appello ai diritti. Diritti e ordinamenti, nella modernit\u00e0 e dopo . Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834877951"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834877951",
        "anno": "2008",
        "autori": "Anastasia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anastasia S. (2008). L'appello ai diritti. Diritti e ordinamenti, nella modernit\u00e0",
        "e dopo . Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834877951"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "27326",
    "nome": "ANASTASIA Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Responsabile della collana \"Citoyens\" promossa dal Centro per la riforma dello Stato presso la Casa editrice Ediesse",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della direzione della rivista \"Democrazia e Diritto\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della rivista \"Antigone. Quadrimestrale di critica del sistema penale e penitenziario\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della direzione della rivista \"Studi sulla Questione Criminale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica del Convegno in onore di Luigi Ferrajoli in occasione del suo 70\u00b0 compleanno presso l'Universit\u00e0 degli studi di Roma Tre",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientica del convegno in memoria di Alessandro Baratta promosso da Studi sulla Questione Criminale presso l'Universit\u00e0 degli studi di Roma Tre",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al seminario su \"DELITTO E PERDONO. LA PENA DI MORTE NELL\u2019ORIZZONTE MENTALE DELL\u2019EUROPA CRISTIANA, XIV-XVIII SECOLO\", promosso dal Dottorato in Studi Storici dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 16-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al seminario \"L'illegittimit\u00e0 costituzionale della legge Fini-Giovanardi: gli effetti nel passato e nel futuro\", promosso dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al ciclo di seminari \"Il corpo politico\" promosso dal Dottorato di ricerca in Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 degli studi di Sassari",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Diritto penitenziario e giustizia riparativa\" promosso dalla Camera Penale di Venezia",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Passato e futuro del garantismo\", promosso dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Roma Tre",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica del Convegno \"Quali politiche per la sicurezza?\" promosso dal Dipartimento di Giurisprudenza e dalla Regione Umbria",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"DELITTI E PENA: 250 ANNI DOPO BECCARIA\" promosso dalla Regione Toscana",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Memoria e carcere\" promosso dal Gruppo di ricerca interdipartimentale sull\u2019utopia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"Il tempo e lo spazio della pena\" promosso dal Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Il carcere tra riformismo e abolizionismo\" promosso dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 21-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Tortura\" promosso dalla Scuola Normale Superiore e dalla Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"The spread of Clinical Teaching in Italy and in the rest of Europe: Theoretical Roots and Practical Dimensions\", promosso dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Il paradigma garantista\", promosso dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Roma Tre",
        "periodo": "dal 07-12-2015 al 07-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"LA RIFORMA PENITENZIARIA DEL 1975. UN BILANCIO DISINCANTATO DOPO LA CONDANNA DELLA CORTE EUROPEA DEI DIRITTI UMANI\", organizzato dalla Regione Toscana",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"SUPERARE IL CARCERE: A CHE PUNTO SIAMO? DIALOGHI SULL\u2019ABOLIZIONISMO\", promosso dal Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia applicata dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di studi \"Perch\u00e8 non puniamo la tortura?\", promosso dalla rivista Critica del diritto",
        "periodo": "dal 15-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al XXX Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"POLITICAL IMAGINATION LABORATORY. Visualizing and Contextualizing Ethnographies of Social Movements\", promosso dal Dipartimento di Filosofia, Scienze sociali, umane e della formazione dell'Universit\u00e0 di Perugia",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 16-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Dalle alternative alla detenzione alle misure di comunit\u00e0. Il carcere come extrema-ratio nelle proposte degli Stati Generali dell\u2019Esecuzione Penale\", promosso dalla Camera penale di Rimini",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Seminario di studi \"Populismi al plurale\", Perugia, Universit\u00e0 degli studi, Dipartimento di Scienze politiche",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca in materia di \"Condizioni di detenzione nelle carceri della Campania e attivazione dell'Osservatorio sul mercato del lavoro per il reinserimento delle persone in esecuzione penale\" commissionata dalla Regione Campania all'associazione Antigone",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca in materia di \"Condizioni di detenzione e politiche regionali e locali per l'esecuzione penale in Emilia-Romagna\" commissionata dalla Regione Emilia-Romagna all'associazione Antigone",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle ricerche in materia di criminalit\u00e0 e sicurezza in Umbria, commissionate dalla Regione Umbria al Dipartimento di Studi giuridici (poi di Giurisprudenza) dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca sullo stato dei diritti in Italia, promosso dall'associazione A buon diritto e sostenuto da Compagnia di San Paolo e Open Society Foundation",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento dell'attivit\u00e0 di ricerca affidata dalla Human Foundation al Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia per la elaborazione di uno studio di fattibilit\u00e0 relativo all\u2019utilizzo del Social Impact Bond applicato alla riduzione del tasso di recidiva in ambito penitenziario",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Direttore del Centro di studi per la Riforma dello Stato in Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Presidente del Centro europeo di studi, formazione, documentazione e ricerca sul diritto penale e l'esclusione sociale promosso dall'associazione Antigone",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente incaricato del modulo di Teoria generale del diritto nell'ambito del Corso di laurea magistrale in giurisprudenza, insegnamento di Filosofia del diritto, presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di Filosofia del diritto nell'ambito del Corso di laurea triennale per Funzionario Giudiziario-Amministrativo presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 13-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente incaricato del modulo di Sociologia della pena nell'ambito del Corso di laurea magistrale in Giurisprudenza, insegnamento di Sociologia del diritto, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di Filosofia del diritto nell'ambito del Corso di laurea triennale in Scienze dei servizi giuridici presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di Logica e argomentazione giuridica nell'ambito del Corso di laurea magistrale in giurisprudenza presso il Dipartimento di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di Sociologia del diritto nell'ambito del Corso di laurea magistrale in Giurisprudenza presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di Informatica giuridica nell'ambito del Corso di laurea magistrale in Giurisprudenza presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 13-07-2016"
      },
      {
        "content": "Garante delle persone sottoposte a misure privative o limitative della libert\u00e0 personale della Regione Umbria",
        "periodo": "dal 13-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Garante delle persone sottoposte a misure restrittive o limitative della libert\u00e0 personale nella Regione Lazio",
        "periodo": "dal 13-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del corso di dottorato in Scienze giuridiche presso l'Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}