{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Desobediencia civil y participaci\u00f3n pol\u00edtica. Unas cuestiones abiertas para las democracias constitucionales (y la teor\u00eda del derecho)",
        "ISSN": [
          "0214-8676"
        ],
        "journal": "DOXA",
        "csp": "p. 215-236, ISSN: 0214-8676",
        "anno": "2015",
        "autori": "BIONDO Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDO Francesco (2015). Desobediencia civil y participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
        "Unas cuestiones abiertas para las democracias constitucionales (y la teor\u00eda",
        "del derecho). DOXA, p. 215-236, ISSN: 0214-8676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-115",
        "titolo": "El declive de la \u00e9tica de las capacidades",
        "ISBN": [
          "978-84-8021-934-1"
        ],
        "csp": "Castell\u00f3:Universitat de Castell\u00f3, ISBN: 978-84-8021-934-1",
        "opera": "(a cura di): Ignacio Aymerich Ojea, Jes\u00fas Garc\u00eda C\u00edvico, Carmen L\u00e1zaro Guillam\u00f3n , Democracia, derechos humanos y desarrollo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Biondo F (2013). El declive de la \u00e9tica de las capacidades. In: (a cura di):",
        "Ignacio Aymerich Ojea, Jes\u00fas Garc\u00eda C\u00edvico, Carmen L\u00e1zaro Guillam\u00f3n ,",
        "Democracia, derechos humanos y desarrollo. p. 93-115,",
        "Castell\u00f3:Universitat de Castell\u00f3, ISBN: 978-84-8021-934-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nirchio Giuseppina",
        "opera": "Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo).. vol. II, p. 1440-1441, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Biondo F (2013). Nirchio Giuseppina. In: Italo Birocchi, Ennio Cortese,",
        "Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei giuristi",
        "italiani (XII-XX secolo).. vol. II, p. 1440-1441, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Comparative vs. Transcendental Approaches to Justice: A Misleading Dichotomy in Sen\u2019s The Idea of Justice\"",
        "ISSN": [
          "0952-1917"
        ],
        "journal": "RATIO JURIS",
        "csp": "vol. 25, p. 555-577, ISSN: 0952-1917",
        "anno": "2012",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2012). \"Comparative vs. Transcendental Approaches to Justice:",
        "A Misleading Dichotomy in Sen\u2019s The Idea of Justice\". RATIO JURIS, vol.",
        "25, p. 555-577, ISSN: 0952-1917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El sue\u00f1o roto de la ciudadan\u00eda europea y el lado oscuro de la gobernanza",
        "ISSN": [
          "0211-4526"
        ],
        "journal": "PERSONA Y DERECHO",
        "csp": "vol. 66-67, p. 291-314, ISSN: 0211-4526",
        "anno": "2012",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2012). El sue\u00f1o roto de la ciudadan\u00eda europea y el lado oscuro",
        "de la gobernanza. PERSONA Y DERECHO, vol. 66-67, p. 291-314, ISSN:",
        "0211-4526"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-49",
        "titolo": "Basic Structure and Tax Havens.",
        "ISBN": [
          "978-94-007-4020-4"
        ],
        "csp": "BERLIN:Springer, ISBN: 978-94-007-4020-4",
        "opera": "(a cura di): Ballesteros J;Ruiz-Galvez EF;Talavera P, Globalization and Human Rights. Challenges and Answers from a European Perspective. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Biondo F (2012). Basic Structure and Tax Havens.. In: (a cura di):",
        "Ballesteros J;Ruiz-Galvez EF;Talavera P, Globalization and Human Rights.",
        "Challenges and Answers from a European Perspective. vol. 2012, p. 27-49,",
        "BERLIN:Springer, ISBN: 978-94-007-4020-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Disobbedienza civile e teoria del diritto. I conflitti presi sul serio. p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-3667-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3667-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Biondo F (2012). Disobbedienza civile e teoria del diritto. I conflitti presi sul",
        "serio. p. 1-268, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3667-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las virtudes c\u00edvicas y la cuesti\u00f3n de la estabilidad. \u00bfHacia un perfeccionismo liberal?",
        "ISSN": [
          "1133-0937"
        ],
        "journal": "DERECHOS Y LIBERTADES",
        "csp": "vol. 25, p. 179-201, ISSN: 1133-0937",
        "anno": "2011",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2011). Las virtudes c\u00edvicas y la cuesti\u00f3n de la estabilidad. \u00bfHacia",
        "un perfeccionismo liberal?. DERECHOS Y LIBERTADES, vol. 25, p.",
        "179-201, ISSN: 1133-0937"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "515-544",
        "titolo": "Emergencia y garant\u00edas (en el pensamiento jur\u00eddico de Luigi Ferrajoli)",
        "ISBN": [
          "978-84-9903-853-7"
        ],
        "csp": "Pamplona:Thomson Aranzadi, ISBN: 978-84-9903-853-7",
        "opera": "(a cura di): Masferrer Aniceto, ESTADO DE DERECHO Y DERECHOS FUNDAMENTALES EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO. vol. 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Biondo F (2011). Emergencia y garant\u00edas (en el pensamiento jur\u00eddico de",
        "Luigi Ferrajoli). In: (a cura di): Masferrer Aniceto, ESTADO DE DERECHO",
        "Y DERECHOS FUNDAMENTALES EN LA LUCHA CONTRA EL",
        "TERRORISMO. vol. 2011, p. 515-544, Pamplona:Thomson Aranzadi,",
        "ISBN: 978-84-9903-853-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bfQu\u00e9 podemos pedir a una teor\u00eda de la justicia? Algunas consideraciones acerca de un debate entre Amartya Sen y John Rawls",
        "ISSN": [
          "1130-2097"
        ],
        "journal": "ISEGORIA",
        "csp": "vol. 42, p. 183-197, ISSN: 1130-2097",
        "anno": "2010",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2010). \u00bfQu\u00e9 podemos pedir a una teor\u00eda de la justicia? Algunas",
        "consideraciones acerca de un debate entre Amartya Sen y John Rawls.",
        "ISEGORIA, vol. 42, p. 183-197, ISSN: 1130-2097"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sobre la concepci\u00f3n constructivista de la ciudadan\u00eda europea (y sus l\u00edmites)",
        "ISSN": [
          "1699-7549"
        ],
        "journal": "ASTROLABIO",
        "csp": "vol. 9, p. 25-34, ISSN: 1699-7549",
        "anno": "2009",
        "autori": "BIONDO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDO F (2009). Sobre la concepci\u00f3n constructivista de la ciudadan\u00eda",
        "europea (y sus l\u00edmites). ASTROLABIO, vol. 9, p. 25-34, ISSN: 1699-7549"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDO F (2008). \u00e9tica de las capacidades e interpretaci\u00f2n de los",
        "principios de justicia. QUADERNS DE FILOSOFIA I CI\u00c8NCIA, vol. 38, p.",
        "87-99, ISSN: 0213-5965"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cittadinanza europea e post-democrazia",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "vol. 1, p. 149-182, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2008",
        "autori": "BIONDO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDO F (2008). Cittadinanza europea e post-democrazia. RASSEGNA",
        "DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, vol. 1, p. 149-182, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1--215",
        "titolo": "Tra diritto e morale. saggio sulla disobbedienza civile. p",
        "ISBN": [
          "978-88-3488683-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-3488683-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "BIONDO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BIONDO F (2008). Tra diritto e morale. saggio sulla disobbedienza civile. p.",
        "1--215, ISBN: 978-88-3488683-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid:Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales",
        "titolo": "Desobediencia civil y teor\u00eda del derecho. Tomar los conflictos en serio.",
        "ISBN": [
          "978-84-259-1705-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-259-1705-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Biondo F (2016). Desobediencia civil y teor\u00eda del derecho. Tomar los",
        "conflictos en serio.. Madrid:Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales,",
        "ISBN: 978-84-259-1705-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El sue\u00f1o roto de la ciudadan\u00eda europea y el lado oscuro de la gobernanza",
        "ISSN": [
          "0211-4526"
        ],
        "journal": "PERSONA Y DERECHO",
        "csp": "vol. 66-67, p. 291-314, ISSN: 0211-4526",
        "anno": "2012",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2012). El sue\u00f1o roto de la ciudadan\u00eda europea y el lado oscuro",
        "de la gobernanza. PERSONA Y DERECHO, vol. 66-67, p. 291-314, ISSN:",
        "0211-4526"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Comparative vs. Transcendental Approaches to Justice: A Misleading Dichotomy in Sen\u2019s The Idea of Justice\"",
        "ISSN": [
          "0952-1917"
        ],
        "journal": "RATIO JURIS",
        "csp": "vol. 25, p. 555-577, ISSN: 0952-1917",
        "anno": "2012",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2012). \"Comparative vs. Transcendental Approaches to Justice:",
        "A Misleading Dichotomy in Sen\u2019s The Idea of Justice\". RATIO JURIS, vol.",
        "25, p. 555-577, ISSN: 0952-1917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-49",
        "titolo": "Basic Structure and Tax Havens",
        "csp": "BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag",
        "opera": "(a cura di): Jes\u00f9s Ballesteros, Encarnaci\u00f2n Fern\u00e0ndez Ruiz-Galvez, Pedro Talavera, Globalization and Human Rights. Challenges and Answers from a European Perspective. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Biondo F (2012). Basic Structure and Tax Havens. In: (a cura di): Jes\u00f9s",
        "Ballesteros, Encarnaci\u00f2n Fern\u00e0ndez Ruiz-Galvez, Pedro Talavera,",
        "Globalization and Human Rights. Challenges and Answers from a",
        "European Perspective. p. 27-49, BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las virtudes c\u00edvicas y la cuesti\u00f3n de la estabilidad. \u00bfHacia un perfeccionismo liberal?",
        "ISSN": [
          "1133-0937"
        ],
        "journal": "DERECHOS Y LIBERTADES",
        "csp": "vol. 25, p. 179-201, ISSN: 1133-0937",
        "anno": "2011",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2011). Las virtudes c\u00edvicas y la cuesti\u00f3n de la estabilidad. \u00bfHacia",
        "un perfeccionismo liberal?. DERECHOS Y LIBERTADES, vol. 25, p.",
        "179-201, ISSN: 1133-0937"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due problemi della teoria della democrazia deliberativa",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 32, p. 231-247, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2009",
        "autori": "Biondo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondo F (2009). Due problemi della teoria della democrazia deliberativa.",
        "RAGION PRATICA, vol. 32, p. 231-247, ISSN: 1720-2396"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is Martha Nussbaum really political liberal?. ARSP. ARCHIV",
        "ISSN": [
          "0001-2343"
        ],
        "journal": "FUR RECHTS- UND SOZIALPHILOSOPHIE",
        "csp": "vol. 3, p. 311-324, ISSN: 0001-2343",
        "anno": "2008",
        "autori": "BIONDO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDO F (2008). Is Martha Nussbaum really political liberal?. ARSP.",
        "ARCHIV. FUR RECHTS- UND SOZIALPHILOSOPHIE, vol. 3, p. 311-324,",
        "ISSN: 0001-2343"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-59",
        "titolo": "\u201cCittadinanza europea e liberalismo nazionale\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-15-12061-8"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-12061-8",
        "opera": "(a cura di): ISABEL TRUJILLO E FRANCESCO VIOLA, Identit\u00e0, diritti, ragione pubblica in Europa. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BIONDO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIONDO F (2007). \u201cCittadinanza europea e liberalismo nazionale\u201d. In: (a",
        "cura di): ISABEL TRUJILLO E FRANCESCO VIOLA, Identit\u00e0, diritti, ragione",
        "pubblica in Europa. p. 35-59, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-12061-8"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two Types of Liberal Perfectionism",
        "ISSN": [
          "0952-1917"
        ],
        "journal": "RATIO JURIS",
        "csp": "vol. 4, p. 519-535, ISSN: 0952-1917",
        "anno": "2005",
        "autori": "BIONDO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDO F (2005). Two Types of Liberal Perfectionism. RATIO JURIS, vol.",
        "4, p. 519-535, ISSN: 0952-1917"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Benessere, Giustizia e diritti umani nel pensiero di Amartya Sen. p",
        "ISBN": [
          "88-348-2500-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-2500-4",
        "anno": "2003",
        "autori": "BIONDO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BIONDO F (2003). Benessere, Giustizia e diritti umani nel pensiero di",
        "Amartya Sen. p. 1-256, TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-2500-4"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "28594",
    "nome": "BIONDO Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista Diritto e Questioni Pubbliche dal 2002 al 2010 di cui cura con G. Pino il n. 4, \"Lo Stato di diritto: teorie, problemi, prospettive\".",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2010"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "XXI Congresso nazionale della Societ\u00e0 italiana di filosofia giuridica e politica, Salerno Ravello, 7-10 ottobre 1998 con relazione \u201cPovert\u00e0, sviluppo e diritti dell\u2019uomo in A. Sen\u201d, published in A. Catania e L. Lombardi Vallauri (a cura di ) Concezioni del diritto e diritti umani. Confronti oriente-occidente, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli 2000, pp. 259-270; \u201cJustice and Poverty: examining Sen\u2019s Capability Approach\u201d 5-7th of June 2000 at Cambridge University con relazione \u201cSen and Rawls on the currency of distributive justice\u201d; 20th IVR World Congress 19-23rd of June 2001 Freie Universitaet Amsterdam con relazione \u201cConception of the Person and Currency of Distributive Justice in Van Parijs and Sen\u201d, pubblicata in In A. Soeteman (ed.) Pluralism and Law. Proceedings of the 20th IVR World Congress, Amsterdam 2001, Franz Steiner Verlag, Berlin 2003, pp. 113-122; III PHD Euroconference in Legal Philosophy, Genoa 13-15th of Nov. 2003 con relazione \u201cPoverty as failed exercise of rights? Some theoretical problems\u201d, published in J. Ferrer Beltr\u00e0n, S. Pozzolo (eds.), Law, Politics and Morality: European Perspectives III, Duncker & Humblot, Berlin, 2007; VIII Congresso nazionale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia del Pensiero Economico (AISPE), Palermo 30th of September- 2nd of October 2004 con relazione \u201cPluralismo morale e eguaglianza di capacit\u00e0. La difficile strada per giustificare le politiche pubbliche\u201d, pubblicata in Nuovi Studi Politici, nn. 3/4, XXXV, 2005; Relazione (pubblicata in Quaderns de Filosofia i Ci\u00e8ncia n. 38 2008-2009) su \u201c\u00c9tica de las capacidades e interpretaci\u00f3n de los principios de justicia\u201d, presso il dottorato internazionale \u201cDerechos Humanos. Problemas actuales\u201d, dell\u2019Universit\u00e0 di Valencia consorziato con l\u2019Universit\u00e0 di Palermo, il 14/3/2007. Relazione (pubblicata presso Ragion Pratica, 32, 2009) su \u201cDue problemi della teoria della democrazia deliberativa\u201d, presso Departament de Dret Universitat Pompeu Fabra di Barcelona il 8/5/2008. VI Jornadas de Filosof\u00eda Pol\u00edtica Universidad de Barcelona 23-27 Noviembre 2009 con relazione \u201cSobre la concepci\u00f3n constructivista de la ciudadan\u00eda europea (y sus l\u00edmites), pubblicata in Astrolabio revista internacional de filosof\u00eda n. 9, 2010 pp. 25-34; 8th International Conference of the International Development Ethics Association, Valencia, Spain, 2 - 4 December 2009, con relazione \u201c\u00bfQu\u00e9 podemos pedir a una teor\u00eda de la justicia? Algunas consideraciones acerca de un debate entre Amartya Sen y John Rawls\u201d pubblicata in \u201cIsegoria. Revista de Filosof\u00eda Moral y Pol\u00edtica\u201d n. 42 2010 pp. 183-197. Partecipazione come relatore al Seminario \u201cSeminario Giovani Ricercatori in Filosofia del Diritto\u201d all\u2019Universit\u00e0 di Milano nel gennaio 2012 con presentazione dell\u2019opera inedita \u201cDisobbedienza civile e teoria del diritto\u201d poi pubblicata come monografia presso Giappichelli. Partecipazione come relatore al Workshop su \u00abDesobediencia civil y soberan\u00eda popular\u00bb il 19 maggio 2014 nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 dei ricercatori \u201c Garc\u00eda Pelayo\u201d del Centro de Es- tudios Pol\u00edticos y Constitucionales di Madrid. Partecipazione come relatore al Convegno XI Jornadas de Filosof\u00eda Pol\u00edtica della Universidad de Barcelona il 27 de noviembre de 2014 con una relazione (poi pubblicata dalla rivista Doxa, n. 38, 2015) su \u201cDesobediencia civil y participaci\u00f3n pol\u00edtica: algunas cuestiones abiertas\u201d. Partecipazione al Workshop \u201cIl diritto e la giustizia\u201d durante il congresso della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto il giorno 16 settembre 2016 con una relazione su \u201cRawls e paradisi fiscali\u201d. Partecipazione al Workshop \u201cJuicio moral\u201d durante il IV Congreso Internacional de Bio\u00e9tica Valencia, 7-9 noviembre 2016 con una relazione su \u201cSubjetivismo moral y objeci\u00f3n de conciencia\u201d. Membro del comitato scientifico e organizzativo della Summer School Poverty, development and human rights, Universit\u00e0 di Palermo 27 giugno-1 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Investigador Invitado presso Universit\u00e0 di Valencia per sei mesi per gli anni accademici 2009-2010, e 2010-2011] c/o Universit\u00e0: [Universidad de Valencia. Departament de Filosofia del Dret, Moral i Politica (ref. UV-ESTPC-10- 24417",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "- - Partecipazione programma di ricerca scientifica dal titolo \u201cGLOBALIZACI\u00f3N Y JUSTICIA INTERNACIONAL: SEGURIDAD HUMANA, PAZ Y DESARROLLO SOSTENIBLE\u201d, diretta dal prof. Jesus Llompart Ballesteros della Universit\u00e0 di Valencia (2007-2013) con pubblicazione inserita in pdf ex art. 7 .d.m. 120/2016. - Partecipazione programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) per il biennio 2004- 2006 coordinatore RICCARDO GUASTINI Titolo della Ricerca CULTURA GIURIDICA, DEMOCRAZIA, E COSTITUZIONALISMO IN EUROPA, membro della unit\u00e0 di Palermo diretta dal prof. F Viola \u201cValori fondamentali e ragione pubblica nella societ\u00e0 multiculturale europea\u201d con pubblicazione inserita in pdf ex art. 7 .d.m. 120/2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritti Umani: evoluzione, tutela e limiti, XII ciclo, dal 1 ottobre 1997 al 30 settembre 2000. Assegno di Ricerca su Liberalismo e Perfezionismo, tutor Prof. B. Celano, Universit\u00e0 di Palermo, dal 1 gennaio 2002 al 31 dicembre 2005.",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 31-12-2005"
      }
    ]
  }
}