{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-352",
        "titolo": "Appunti su rivolta, conflitto, progetto e uso. Il politico ai margini della cittadinanza",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): Giulia Maria Labriola, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). Appunti su rivolta, conflitto, progetto e uso. Il politico ai",
        "margini della cittadinanza. In: (a cura di): Giulia Maria Labriola, La citt\u00e0",
        "come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora.",
        "p. 317-352, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-55",
        "titolo": "Riflessioni su una tecnica politica della lingua in Benjamin",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-752-8"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-752-8",
        "opera": "(a cura di): Tamara Tagliacozzo, Walter Benjamin, Gershom Scholem e il linguaggio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). Riflessioni su una tecnica politica della lingua in Benjamin.",
        "In: (a cura di): Tamara Tagliacozzo, Walter Benjamin, Gershom Scholem e",
        "il linguaggio. p. 39-55, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5753-752-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-212",
        "titolo": "Labirinti metropolitani. Sottosuoli politici tra Benjamin e Bataille",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-644-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-644-6",
        "opera": "(a cura di): Gianvito Brindisi, Vincenzo Cuomo, Eleonora de Conciliis, Sottosuoli. Annuario Kaiak n. 1. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). Labirinti metropolitani. Sottosuoli politici tra Benjamin e",
        "Bataille. In: (a cura di): Gianvito Brindisi, Vincenzo Cuomo, Eleonora de",
        "Conciliis, Sottosuoli. Annuario Kaiak n. 1. p. 193-212,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-644-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-172",
        "titolo": "La citt\u00e0 degli eccentrici. Lineamenti estetici di una politica benjaminiana",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-880-3"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-880-3",
        "opera": "(a cura di): Marina Montanelli, Massimo Palma, Tecniche di esposizione. Walter Benjamin e la riproduzione dell'opera d'arte. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). La citt\u00e0 degli eccentrici. Lineamenti estetici di una politica",
        "benjaminiana. In: (a cura di): Marina Montanelli, Massimo Palma, Tecniche",
        "di esposizione. Walter Benjamin e la riproduzione dell'opera d'arte. p.",
        "153-172, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-880-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-238",
        "titolo": "Linee di lettura de \"La citt\u00e0\" di Max Weber. L\u2019intrico del dominio non legittimo",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): Giulia Maria Labriola, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). Linee di lettura de \"La citt\u00e0\" di Max Weber. L\u2019intrico del",
        "dominio non legittimo. In: (a cura di): Giulia Maria Labriola, La citt\u00e0 come",
        "spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p.",
        "185-238, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-215",
        "titolo": "Il girotondo della democrazia",
        "ISBN": [
          "978-88-96055-73-1"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli, ISBN: 978-88-96055-73-1",
        "opera": "(a cura di): Daniela Cardone, Cinema Citt\u00e0 Architettura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). Il girotondo della democrazia. In: (a cura di): Daniela",
        "Cardone, Cinema Citt\u00e0 Architettura. p. 201-215, Universit\u00e0 degli Studi Suor",
        "Orsola Benincasa di Napoli, ISBN: 978-88-96055-73-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-115",
        "titolo": "Infanzia democratica. Benjamin e i tipi politici berlinesi dal Second Reich alla fine di Weimar",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): Giulia Maria Labriola, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). Infanzia democratica. Benjamin e i tipi politici berlinesi dal",
        "Second Reich alla fine di Weimar. In: (a cura di): Giulia Maria Labriola, La",
        "citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una",
        "metafora. p. 75-115, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Palma M (2016). Comunit\u00e0. Economia e societ\u00e0. L'economia, gli",
        "ordinamenti e i poteri sociali. Lascito, vol. 1. vol. 1, p. i-lxxxvii-1-262,",
        "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6843-464-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Palma M (2016). La citt\u00e0. L'economia, gli ordinamenti e i poteri sociali. vol.",
        "5, p. i-lxxxi-1-234, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6843-463-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Palma M (2016). Diritto. Economia e societ\u00e0. L'economia, gli ordinamenti e",
        "i poteri sociali. Lascito . p. i-cxxxviii-1-452, ROMA:Donzelli Editore, ISBN:",
        "9788868434595"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-86",
        "titolo": "Nemico reale e nemico in figura. Carl Schmitt e la Grande Guerra",
        "ISBN": [
          "9788857533643"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857533643",
        "opera": "(a cura di): Gabriele Guerra - Micaela Latini, . Gli intellettuali e la guerra. vol. 18/19, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2015). Nemico reale e nemico in figura. Carl Schmitt e la Grande",
        "Guerra. In: (a cura di): Gabriele Guerra - Micaela Latini, . Gli intellettuali e la",
        "guerra. vol. 18/19, p. 73-86, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857533643"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-143",
        "doi": [
          "10.14277/978-88-97735-63-2"
        ],
        "titolo": "La 'scienza di realt\u00e0' e la tirannia dell'irrazionale tra Weber e Lask",
        "ISBN": [
          "978-88-6969-032-7"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni Ca' Foscari - Ca' Foscari Digital Publishing, ISBN: 978-88-6969-032-7, doi: 10.14277/978-88-97735-63-2",
        "opera": "(a cura di): Chivil\u00f2, Giampiero Menon, Marco, Tirannide e filosofia. Con un saggio di Leo Strauss e un inedito di Gaston Fessard sj. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2015). La 'scienza di realt\u00e0' e la tirannia dell'irrazionale tra Weber",
        "e Lask. In: (a cura di): Chivil\u00f2, Giampiero Menon, Marco, Tirannide e",
        "filosofia. Con un saggio di Leo Strauss e un inedito di Gaston Fessard sj. p.",
        "115-143, Venezia:Edizioni Ca' Foscari - Ca' Foscari Digital Publishing,",
        "ISBN: 978-88-6969-032-7, doi: 10.14277/978-88-97735-63-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "PALMA M (2015). Piccole ricapitolazioni comiche. Scritti su Hegel",
        "1929-1956. p. I-LVIII-1-218, Torino:Nino Aragno, ISBN: 978-88-8419-7320"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1436/78248"
        ],
        "titolo": "Note sul dominio patrimoniale in Weber",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 2, p. 353-375, ISSN: 1120-9607, doi: 10.1436/78248",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palma M (2014). Note sul dominio patrimoniale in Weber. MATERIALI PER",
        "UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. 2, p. 353-375, ISSN:",
        "1120-9607, doi: 10.1436/78248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1416/76694"
        ],
        "titolo": "Dal sogno di Senofonte alla citt\u00e0 dei porci. Koj\u00e8ve su tirannide e omogeneit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "vol. 2014, p. 269-290, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76694",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palma M (2014). Dal sogno di Senofonte alla citt\u00e0 dei porci. Koj\u00e8ve su",
        "tirannide e omogeneit\u00e0. FILOSOFIA POLITICA, vol. 2014, p. 269-290,",
        "ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76694"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Politica e diritto in Koj\u00e8ve. Esilio sulla via maestra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-411-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-411-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palma M (2012). Politica e diritto in Koj\u00e8ve. Esilio sulla via maestra. p.",
        "1-176, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-411-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "ECONOMIA E SOCIET\u00c0",
        "ISBN": [
          "9788860366900"
        ],
        "journal": "L'ECONOMIA IN RAPPORTO AGLI ORDINAMENTI E ALLE FORZE SOCIALI",
        "csp": "vol. 4, DOMINIO. vol. 4, p. I-CLXXXIV-1-880, ISBN: 9788860366900",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "PALMA M (2012). ECONOMIA E SOCIET\u00c0. L'ECONOMIA IN RAPPORTO",
        "AGLI ORDINAMENTI E ALLE FORZE SOCIALI, vol. 4, DOMINIO. vol. 4, p.",
        "I-CLXXXIV-1-880, ISBN: 9788860366900"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "SCRITTI POLITICI",
        "ISBN": [
          "978-88-359-9061-1"
        ],
        "journal": "LE OPERE",
        "csp": "vol. 1. vol. 1, p. 1-383, Roma:Editori Internazionali Riuniti, ISBN: 978-88-359-9061-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "PALMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "PALMA M (2011). SCRITTI POLITICI. LE OPERE, vol. 1. vol. 1, p. 1-383,",
        "Roma:Editori Internazionali Riuniti, ISBN: 978-88-359-9061-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-723",
        "titolo": "Studio su Eric Weil. p",
        "ISBN": [
          "9788896055083"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 9788896055083",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMA M (2008). Studio su Eric Weil. p. 1-723, NAPOLI:Universit\u00e0 degli",
        "Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 9788896055083"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Benjamin e Niobe. Genealogia della 'nuda vita'. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-018-0"
        ],
        "csp": "Editoriale Scientifica (NAPOLI), ISBN: 978-88-6342-018-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMA M (2008). Benjamin e Niobe. Genealogia della 'nuda vita'. p. 1-236,",
        "Editoriale Scientifica (NAPOLI), ISBN: 978-88-6342-018-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "PALMA M (2006). ECONOMIA E SOCIET\u00c0. L'ECONOMIA IN RAPPORTO",
        "AGLI ORDINAMENTI E ALLE FORZE SOCIALI,vol. 2. COMUNITA'",
        "RELIGIOSE. vol. 2, ISBN: 9788860360472"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-238",
        "titolo": "Linee di lettura de \"La citt\u00e0\" di Max Weber. L\u2019intrico del dominio non legittimo",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): Giulia Maria Labriola, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palma M (2016). Linee di lettura de \"La citt\u00e0\" di Max Weber. L\u2019intrico del",
        "dominio non legittimo. In: (a cura di): Giulia Maria Labriola, La citt\u00e0 come",
        "spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p.",
        "185-238, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Palma M (2016). Diritto. Economia e societ\u00e0. L'economia, gli ordinamenti e",
        "i poteri sociali. Lascito . p. i-cxxxviii-1-452, ROMA:Donzelli Editore, ISBN:",
        "9788868434595"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Palma M (2016). La citt\u00e0. L'economia, gli ordinamenti e i poteri sociali. vol.",
        "5, p. i-lxxxi-1-234, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 978-88-6843-463-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1416/76694"
        ],
        "titolo": "Dal sogno di Senofonte alla citt\u00e0 dei porci. Koj\u00e8ve su tirannide e omogeneit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "vol. 2014, p. 269-290, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76694",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palma M (2014). Dal sogno di Senofonte alla citt\u00e0 dei porci. Koj\u00e8ve su",
        "tirannide e omogeneit\u00e0. FILOSOFIA POLITICA, vol. 2014, p. 269-290,",
        "ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76694"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1436/78248"
        ],
        "titolo": "Note sul dominio patrimoniale in Weber",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 2, p. 353-375, ISSN: 1120-9607, doi: 10.1436/78248",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palma M (2014). Note sul dominio patrimoniale in Weber. MATERIALI PER",
        "UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. 2, p. 353-375, ISSN:",
        "1120-9607, doi: 10.1436/78248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Politica e diritto in Koj\u00e8ve. Esilio sulla via maestra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-411-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-411-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palma M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palma M (2012). Politica e diritto in Koj\u00e8ve. Esilio sulla via maestra. p.",
        "1-176, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-411-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "PALMA M (2012). Dominio (Economia e societ\u00e0. L'economia in rapporto",
        "agli ordinamenti e alle forze sociali, vol. 4). vol. 4, p. I-CLXXXIV-1-880,",
        "ISBN: 9788860366900"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Benjamin e Niobe. Genealogia della 'nuda vita'. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-018-0"
        ],
        "csp": "Editoriale Scientifica (NAPOLI), ISBN: 978-88-6342-018-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMA M (2008). Benjamin e Niobe. Genealogia della 'nuda vita'. p. 1-236,",
        "Editoriale Scientifica (NAPOLI), ISBN: 978-88-6342-018-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-723",
        "titolo": "Studio su Eric Weil. p",
        "ISBN": [
          "9788896055083"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 9788896055083",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMA M (2008). Studio su Eric Weil. p. 1-723, NAPOLI:Universit\u00e0 degli",
        "Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 9788896055083"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Schmitt secondo Benjamin: dal simbolo all\u2019allegoria. La critica della sovranit\u00e0 schmittiana nel Dramma barocco tedesco",
        "ISSN": [
          "1594-5359"
        ],
        "journal": "LINKS",
        "csp": "vol. 3, p. 77-95, ISSN: 1594-5359",
        "anno": "2003",
        "autori": "PALMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMA M (2003). Schmitt secondo Benjamin: dal simbolo all\u2019allegoria. La",
        "critica della sovranit\u00e0 schmittiana nel Dramma barocco tedesco. LINKS,",
        "vol. 3, p. 77-95, ISSN: 1594-5359"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "29197",
    "nome": "PALMA Massimo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u2022 \u201cStato nello Stato. Un problema di legittimit\u00e0 ne La citt\u00e0 di Max Weber\u201d, in \u201cConvegno di Studi Societ\u00e0 con lo Stato. Societ\u00e0 contro lo Stato\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II \u2013 Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa \u2013 Napoli, novembre 2016 \u2022 \u201cSulla sociologia del diritto di Weber\u201d \u2013 Seminari di storia del diritto e del pensiero giuridico, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, maggio 2016 \u2022 \u201cEccentrici e omologati. La pretesa di esser filmati a partire dall'Opera d'arte nell\u2019epoca della sua riproducibilit\u00e0 tecnica\u201d, in Seminario Permanente dell\u2019Associazione Italiana Walter Benjamin, Anno II (Roma, marzo 2015) \u2022 \u201cL\u2019infanzia democratica berlinese. Politica e autobiografia in Benjamin prima e dopo l\u2019esilio\u201d, in \u201cL\u2019angelo, le rovine e il tempo che viene. Giornata di studi su Walter Benjamin\u201d, giugno 2015 \u2022 \u201cLa nuova edizione di Economia e societ\u00e0 e la sua traduzione italiana\u201d, Seminario Max Weber a 150 anni dalla nascita (Firenze, marzo 2015) \u2022 \u201cIl nemico reale e il nemico in figura: Carl Schmitt e la Grande Guerra\u201d, Convegno Internazionale Gli intellettuali e la guerra (Universit\u00e0 Roma 3, novembre 2014) \u2022 \u201cIl girotondo della democrazia. Introduzione a Cabaret\u201d, ciclo seminariale Cinema, architettura, identit\u00e0. La citt\u00e0 come istituzione (Centro di Ricerca sulle Istituzioni Europee, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa, Napoli, maggio 2014) \u2022 \"A means to an end. The violence of bureaucratic expertise and its effects on discipline\", Belgrade Conference about Invisible Violence (Retraditionalization, Bureaucratization, Exploitation), Belgrado, maggio 2014 \u2022 \u201cThe right to be filmed. Emancipation through technique and its dark sides in Benjamin's The Work of Art\u201d (Institute of Philosophy and Social Research, Universit\u00e0 di Belgrado), Belgrado, maggio 2014 \u2022 \u201cOligarchie implicite. La lingua morta della democrazia\u201d \u2013 Fondazione Premio Napoli, marzo 2013 \u2022 \"'Scienza di realt\u00e0' e contingenza in Weber\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, febbraio 2013 \u2022 \u201cIl potere politico in Alexandre Koj\u00e8ve. Autorit\u00e0, tirannide, omogeneit\u00e0\u201d, Societ\u00e0 di studi politici, ciclo di seminari su \u201cPotere politico e democrazia costituzionale\u201d (a cura di Angelo Abignente, Fabio Ciaramelli e Ulderico Pomarici), Napoli, dicembre 2012 \u2022 \u201cL'autorit\u00e0. Il patrimonio politico di Alexandre Koj\u00e8ve\", Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, marzo 2012 \u2022 \u201cL'impossibile lessico della Herrschaft\" \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Padova, febbraio 2011 \u2022 \"Autorit\u00e0 e diritto. Un'eredit\u00e0 weberiana\" \u2013 Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, maggio 2010 \u2022 \"I tipi di autorit\u00e0 in Koj\u00e8ve\" \u2013 Universit\u00e0 Federico II di Napoli, marzo 2008",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca per attivit\u00e0 scientifica presso l'Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli, nell\u2019ambito del Prin 2004 su \u00abCostituzione e governo della vita nell'epoca della crisi della democrazia\u00bb (2006), nell\u2019unit\u00e0 diretta dal Prof. Francesco M. De Sanctis",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro fondatore e componente del Direttivo dell\u2019Associazione Italiana Walter Benjamin",
        "periodo": "dal 08-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli nell\u2019ambito del progetto FIRB 2012, diretto dalla Prof.ssa Giulia M. Labriola, sul tema \u00abTRAM: TRA.sformazioni M.etropolitane \u2013 La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora\u00bb,",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}