{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legal clinics in Europe: for a commitment of higher education in social justice",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "p. 1-100, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2016). Legal clinics in Europe: for a commitment of higher",
        "education in social justice. DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, p. 1-100,",
        "ISSN: 1825-0173"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-157",
        "titolo": "Concentrare, segregare ed assistere. Cos\u00ec il razzismo diventa sistema",
        "ISBN": [
          "9788806229535"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806229535",
        "opera": "Aime M, Bartoli C, Barbujani G, Faloppa F. (a cura di): Aime Marco, Contro il razzismo. Quattro ragionamenti. Passaggi Einaudi, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2016). Concentrare, segregare ed assistere. Cos\u00ec il razzismo",
        "diventa sistema. In: Aime M, Bartoli C, Barbujani G, Faloppa F. (a cura di):",
        "Aime Marco, Contro il razzismo. Quattro ragionamenti. Passaggi Einaudi, p.",
        "125-157, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806229535"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-222",
        "titolo": "Concentrar, segregar y asistir. As\u00ed el racismo se convierte en sistema",
        "ISBN": [
          "978-84-617-5099-3"
        ],
        "csp": "Barcellona:EDLibros, ISBN: 978-84-617-5099-3",
        "opera": "Aime M., Barbujani G., Bartoli C., Faloppa F., Subirats J.. (a cura di): Aime M, Contra el racismo. Cuatro razonamientos. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2016). Concentrar, segregar y asistir. As\u00ed el racismo se convierte",
        "en sistema. In: Aime M., Barbujani G., Bartoli C., Faloppa F., Subirats J.. (a",
        "cura di): Aime M, Contra el racismo. Cuatro razonamientos. p. 179-222,",
        "Barcellona:EDLibros, ISBN: 978-84-617-5099-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti umani e capitalismo. La libert\u00e0 tra indipendenza e interdipendenza . TEORIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 205-221, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2014). Diritti umani e capitalismo. La libert\u00e0 tra indipendenza e",
        "interdipendenza . TEORIA POLITICA, vol. IV, p. 205-221, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9trangers pour toujours. L\u2019Italie entre activisme immigrant et racisme institutionnel",
        "ISSN": [
          "1767-0543"
        ],
        "journal": "RAISON PUBLIQUE",
        "csp": "vol. 18, ISSN: 1767-0543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2014). \u00c9trangers pour toujours. L\u2019Italie entre activisme immigrant",
        "et racisme institutionnel. RAISON PUBLIQUE, vol. 18, ISSN: 1767-0543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-98",
        "titolo": "Terrorismo o resistenza? Il processo di Napoli ",
        "ISBN": [
          "978-88-230-1839-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1839-6",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Burgio, Oltre la nazione. Conflitti postcoloniali e pratiche interculturali. Il caso della diaspora Tamil . SESSISMOERAZZISMO, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2014). Terrorismo o resistenza? Il processo di Napoli . In: (a cura",
        "di): Giuseppe Burgio, Oltre la nazione. Conflitti postcoloniali e pratiche",
        "interculturali. Il caso della diaspora Tamil . SESSISMOERAZZISMO, p.",
        "79-98, ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1839-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1415/38536"
        ],
        "titolo": "Come il diritto inventa le identit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 2, p. 335-356, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/38536",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2012). Come il diritto inventa le identit\u00e0. RAGION PRATICA, vol.",
        "2, p. 335-356, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/38536"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA-BARI -- ITA:Laterza",
        "titolo": "Razzisti per legge. L'Italia che discrimina",
        "ISBN": [
          "9788842098966"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788842098966",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bartoli C (2012). Razzisti per legge. L'Italia che discrimina. ROMA-BARI --",
        "ITA:Laterza, ISBN: 9788842098966"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EDUCARE AI DIRITTI UMANI EDUCANDO AL POTERE",
        "ISSN": [
          "2279-9001"
        ],
        "journal": "LLL",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2279-9001",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2011). EDUCARE AI DIRITTI UMANI EDUCANDO AL POTERE.",
        "LLL, vol. 1, ISSN: 2279-9001"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-69",
        "titolo": "Perch\u00e9 l\u2019articolo 3 della Costituzione italiana dichiara uguali tutti i cittadini anzich\u00e9 tutti gli uomini? La risposta nei verbali della costituente",
        "ISBN": [
          "978-88-6083-048-7"
        ],
        "csp": "MILANO:XL, ISBN: 978-88-6083-048-7",
        "opera": "(a cura di): MICHELE MANNOIA, Il silenzio degli altri. Discriminati, esclusi e invisibili. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARTOLI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARTOLI C (2011). Perch\u00e9 l\u2019articolo 3 della Costituzione italiana dichiara",
        "uguali tutti i cittadini anzich\u00e9 tutti gli uomini? La risposta nei verbali della",
        "costituente. In: (a cura di): MICHELE MANNOIA, Il silenzio degli altri.",
        "Discriminati, esclusi e invisibili. p. 55-69, MILANO:XL, ISBN:",
        "978-88-6083-048-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-144",
        "titolo": "Documento d\u2019\u201cIbridit\u00e0\u201d. Pirandello, il diritto e i giovani di origine straniera",
        "ISBN": [
          "9788856841923"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841923",
        "opera": "(a cura di): Granatella V, Reciproci sguardi. Sistemi migranti e costruzione intersoggettiva di pratiche e saperi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2011). Documento d\u2019\u201cIbridit\u00e0\u201d. Pirandello, il diritto e i giovani di",
        "origine straniera. In: (a cura di): Granatella V, Reciproci sguardi. Sistemi",
        "migranti e costruzione intersoggettiva di pratiche e saperi. p. 128-144,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841923"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-138",
        "doi": [
          "10.4399/9788854840454"
        ],
        "titolo": "Dalle leggi razziali alla normativa xenofoba: come il diritto inventa la disuguaglianza",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4045-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4045-4, doi: 10.4399/9788854840454",
        "opera": "(a cura di): Michele Mannoia Marco Antonio Pirrone, Il razzismo in Italia. Societ\u00e0, istituzioni e media. vol. 2011-04, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2011). Dalle leggi razziali alla normativa xenofoba: come il diritto",
        "inventa la disuguaglianza. In: (a cura di): Michele Mannoia Marco Antonio",
        "Pirrone, Il razzismo in Italia. Societ\u00e0, istituzioni e media. vol. 2011-04, p.",
        "119-138, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4045-4, doi:",
        "10.4399/9788854840454"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "108-117",
        "titolo": "Per due centimetri a settemila chilometri da un figlio. Il razzismo istituzionale passa anche dall\u2019idoneit\u00e0 alloggiativa",
        "ISBN": [
          "8856840693"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8856840693",
        "opera": "(a cura di): Di Vita A.M, Miano P. , Da Antigone a Sakineh. Culture femminili e soggettivit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2011). Per due centimetri a settemila chilometri da un figlio. Il",
        "razzismo istituzionale passa anche dall\u2019idoneit\u00e0 alloggiativa. In: (a cura di):",
        "Di Vita A.M, Miano P. , Da Antigone a Sakineh. Culture femminili e",
        "soggettivit\u00e0. p. 108-117, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8856840693"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 di sistema e le \u201cmele\u201d di Abu Ghraib",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 10, p. 255-276, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2010). La responsabilit\u00e0 di sistema e le \u201cmele\u201d di Abu Ghraib.",
        "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, vol. 10, p. 255-276, ISSN:",
        "1825-0173"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1437/30163"
        ],
        "titolo": "Affirmative action in India: redistribuzione di beni e creazione di identit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 375-408, ISSN: 0032-3063, doi: 10.1437/30163",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARTOLI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARTOLI C (2009). Affirmative action in India: redistribuzione di beni e",
        "creazione di identit\u00e0. POLITICA DEL DIRITTO, vol. 3, p. 375-408, ISSN:",
        "0032-3063, doi: 10.1437/30163"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DUDI2009-003006"
        ],
        "titolo": "Libert\u00e0 e diritti tra India e Europa. Per un approccio genealogico ai valori culturali. DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 375-408, ISSN: 1971-7105, doi: 10.3280/DUDI2009-003006",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2009). Libert\u00e0 e diritti tra India e Europa. Per un approccio",
        "genealogico ai valori culturali. DIRITTI UMANI E DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE, vol. XL, p. 375-408, ISSN: 1971-7105, doi:",
        "10.3280/DUDI2009-003006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA DEMOCRAZIA INDIANA. UNA CREAZIONE TRANSCULTURALE",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 1, p. 99-114, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARTOLI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARTOLI C (2008). LA DEMOCRAZIA INDIANA. UNA CREAZIONE",
        "TRANSCULTURALE. RAGION PRATICA, vol. 1, p. 99-114, ISSN:",
        "1720-2396"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "La teoria della subalternit\u00e0 e il caso dei dalit in India. p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2155-0"
        ],
        "csp": "cosenza:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2155-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARTOLI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARTOLI C (2008). La teoria della subalternit\u00e0 e il caso dei dalit in India. p.",
        "1-276, cosenza:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2155-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legal clinics in Europe: for a commitment of higher education in social justice",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "p. 1-100, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2016). Legal clinics in Europe: for a commitment of higher",
        "education in social justice. DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, p. 1-100,",
        "ISSN: 1825-0173"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-157",
        "titolo": "Concentrare, segregare ed assistere. Cos\u00ec il razzismo diventa sistema",
        "ISBN": [
          "9788806229535"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806229535",
        "opera": "Aime M, Bartoli C, Barbujani G, Faloppa F. (a cura di): Aime Marco, Contro il razzismo. Quattro ragionamenti. Passaggi Einaudi, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2016). Concentrare, segregare ed assistere. Cos\u00ec il razzismo",
        "diventa sistema. In: Aime M, Bartoli C, Barbujani G, Faloppa F. (a cura di):",
        "Aime Marco, Contro il razzismo. Quattro ragionamenti. Passaggi Einaudi, p.",
        "125-157, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806229535"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti umani e capitalismo. La libert\u00e0 tra indipendenza e interdipendenza . TEORIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 205-221, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2014). Diritti umani e capitalismo. La libert\u00e0 tra indipendenza e",
        "interdipendenza . TEORIA POLITICA, vol. IV, p. 205-221, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-98",
        "titolo": "Terrorismo o resistenza? Il processo di Napoli ",
        "ISBN": [
          "978-88-230-1839-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1839-6",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Burgio, Oltre la nazione. Conflitti postcoloniali e pratiche interculturali. Il caso della diaspora Tamil . SESSISMOERAZZISMO, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli C (2014). Terrorismo o resistenza? Il processo di Napoli . In: (a cura",
        "di): Giuseppe Burgio, Oltre la nazione. Conflitti postcoloniali e pratiche",
        "interculturali. Il caso della diaspora Tamil . SESSISMOERAZZISMO, p.",
        "79-98, ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1839-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1415/38536"
        ],
        "titolo": "Come il diritto inventa le identit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 2, p. 335-356, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/38536",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2012). Come il diritto inventa le identit\u00e0. RAGION PRATICA, vol.",
        "2, p. 335-356, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/38536"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA-BARI -- ITA:Laterza",
        "titolo": "Razzisti per legge. L'Italia che discrimina",
        "ISBN": [
          "9788842098966"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788842098966",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bartoli C (2012). Razzisti per legge. L'Italia che discrimina. ROMA-BARI --",
        "ITA:Laterza, ISBN: 9788842098966"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-69",
        "titolo": "Perch\u00e9 l\u2019articolo 3 della Costituzione italiana dichiara uguali tutti i cittadini anzich\u00e9 tutti gli uomini? La risposta nei verbali della costituente",
        "ISBN": [
          "978-88-6083-048-7"
        ],
        "csp": "MILANO:XL, ISBN: 978-88-6083-048-7",
        "opera": "(a cura di): MICHELE MANNOIA, Il silenzio degli altri. Discriminati, esclusi e invisibili. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARTOLI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARTOLI C (2011). Perch\u00e9 l\u2019articolo 3 della Costituzione italiana dichiara",
        "uguali tutti i cittadini anzich\u00e9 tutti gli uomini? La risposta nei verbali della",
        "costituente. In: (a cura di): MICHELE MANNOIA, Il silenzio degli altri.",
        "Discriminati, esclusi e invisibili. p. 55-69, MILANO:XL, ISBN:",
        "978-88-6083-048-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 di sistema e le \u201cmele\u201d di Abu Ghraib",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 10, p. 255-276, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2010). La responsabilit\u00e0 di sistema e le \u201cmele\u201d di Abu Ghraib.",
        "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, vol. 10, p. 255-276, ISSN:",
        "1825-0173"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DUDI2009-003006"
        ],
        "titolo": "Libert\u00e0 e diritti tra India e Europa. Per un approccio genealogico ai valori culturali. DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 375-408, ISSN: 1971-7105, doi: 10.3280/DUDI2009-003006",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bartoli C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bartoli C (2009). Libert\u00e0 e diritti tra India e Europa. Per un approccio",
        "genealogico ai valori culturali. DIRITTI UMANI E DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE, vol. XL, p. 375-408, ISSN: 1971-7105, doi:",
        "10.3280/DUDI2009-003006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "La teoria della subalternit\u00e0 e il caso dei dalit in India. p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2155-0"
        ],
        "csp": "cosenza:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2155-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARTOLI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARTOLI C (2008). La teoria della subalternit\u00e0 e il caso dei dalit in India. p.",
        "1-276, cosenza:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2155-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "36849",
    "nome": "BARTOLI Clelia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Rivista: Kyk\u00e9ion. Semestrale di idee in discussione Editore: Firenze University Press Ruolo: Cofondatrice e partecipante a comitato editoriale Numeri pubblicati: 12 (dal 1999 al 2005) ISSN: 1592-9914 ISSN elettronico: 1724-0484 Permalink: http://digital.casalini.it/17240484",
        "periodo": "dal 01-05-1999 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Rivista: Jura Gentium. Rivista di filosofia del diritto internazionale e della politica globale Ruolo: Responsabile della sezione \"DIRITTO E POLITICA NELL'ASIA POSTCOLONIALE\"",
        "periodo": "dal 01-03-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Evento: Convegno \"Societ\u00e0 multiculturale e tutela dei diritti\" c/o LUMSA sede Palermo Titolo relazione: Multiculturalit\u00e0 indiana: sfide e proposte per l'Europa Ruolo: Relatrice",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Evento: Migrare per forza. Diritto d'asilo e protezione internazionale c/o Universit\u00e0 di Palermo, polo territoriale di Trapani Titolo relazione: Normativa e prassi applicativa per il riconoscimento della protezione internazionale Ruolo: Organizzatrice e relatrice",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Evento: Seminario \"Diritti umani e disagio mentale\" c/o Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Polo territoriale di Agrigento Titolo relazione: Libert\u00e0, responsabilit\u00e0 e imputazione e disagio mentale Ruolo: Organizzatrice e relatrice",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "Evento: Le campagne sui diritti umani: il ruolo di Amnesty International c/o Rettorato dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Titolo relazione: Violenza e identit\u00e0: identit\u00e0 violente e violenze sull'identit\u00e0 Ruolo: relatrice",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Evento: Convegno: \"Italieni\". Giovani di origine straniera in Italia: cittadinanza, diritti, identit\u00e0 c/o Facolt\u00e0 di giurisprudenza, Universit\u00e0 di Palermo Titolo relazione: Introduzione alla tematica Ruolo: Organizzatrice e relatrice",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Evento: Mater in \"Migrazioni internazionali\" c/o CISECOM \u2013 Centro interdipartimentale Studi Europei e Comparatistici, Universit\u00e0 di Palermo Titolo relazione: La protezione internazionale e il caso dei respingimenti Ruolo: Docente",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 13-05-2010"
      },
      {
        "content": "Evento: Prezzi degli alimenti e sicurezza alimentare nei paesi in via di sviluppo c/o Facolt\u00e0 Agraria, Universit\u00e0 di Palermo Titolo relazione: Diritto al cibo e sovranit\u00e0 alimentare Ruolo: relatrice",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Evento: Convegno \"La protezione internazionale in Italia. Diritti Umani e diritto di informazione\" c/o Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Sede territoriale prov. di Trapani Ruolo: Organizzatrice e relatrice",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Evento: Conferenza per il ciclo 2013 su \"capitalismo\" della Scuola di Buona Politica di Torino Titolo relazione: Capitalismo e diritti Ruolo: relatrice",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Evento: Convegno \"Le nuove schiavit\u00f9. Tra caporalato e agromafie\" Titolo relazione: La schiavit\u00f9 presente. Il fenomeno e la normativa Ruolo: Organizzatrice e relatrice",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Evento: La schiuma della terra. Profughi e asilo politico, c/o Comune di Brescia con il patrocinio del Comune di Brescia, il Ministero degli interni, il sistema SPRAR Titolo relazione: Lezioni di pace dai teorici della guerra Ruolo: Relatrice",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Evento: European Parliament Anti-Racism and Diversity Intergroup's (ARDI) launch Conference \"Together against racism\", c/o European Parliament, Bruxelles Titolo panel: Perspectives on monitoring and combating racism and promoting diversity in the European Union Ruolo: relatrice e parte dell'organizzazione",
        "periodo": "dal 26-01-2016 al 26-01-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Ciclo di seminari \"Progettare insieme lo spazio comune\" c/o il Palazzo Ducale di Genova Enti organizzatori: Oltre il Giardino - Circolo di studi sul lavoro sociale; Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura; Assessorato alle Politiche Sociosanitarie del Comune di Genova Titolo relazione: Lo spazio comune. Norme costitutive e propriet\u00e0 collettiva",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Seminario di approfondimento \"IN NOME DI QUALE UGUAGLIANZA? LE SCIENZE SOCIALI ALLA PROVA DELLA DIVERSIT\u00c0 CULTURALE\" c/o Universit\u00e0 di Firenze Enti organizzatori: DSPS \u2013 Dipartimento scienze politiche e sociali e IRMI - University of Florence Interdisciplinary Research Unit on Migration Titolo relazione: Diritto dell\u2019immigrazione: plurale o iniquo? Ruolo: relatrice",
        "periodo": "dal 24-03-2016 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Seminati su \u201cAutorit\u00e0 e potere\u201d del Dottorato in \"Diritti umani\" dell'Universit\u00e0 di palermo Titolo relazione: I crimini di obbedienza e il processo a Don Milani Ruolo: relatrice",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Seminari \"La tutela giuridica dei minori stranieri e dei soggetti vulnerabili\" c/o CLEDU (Clinica legale per i diritti umani), Dipartimento di scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Palermo Ruolo: Relatrice e parte dell'organizzazione",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Convegno \"Clinical Legal Education in Europe: Creating a new generation of lawyers to promote equality and access to justice\" c/o il Parlamento Europeo, Bruxelles Enti organizzatori: ARDI \u2013 European Parliament Anti-Racism and Diversity Intergroup e ENCLE \u2013 European network for legal clinical education Titolo relazione: Presentation of the outcomes of the study on Clinical Legal Education in Europe Ruolo: Membro dell'organizzazione e relatrice",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Summer school \"Poverty, Development and Human Rights\", c/o Scuola di Scienze giuridiche ed economico-sociali; Dottorato di ricerca in \u201cDiritti umani: evoluzione, tutela e limiti\u201d, Universit\u00e0 di Palermo Titolo relazione: Le persone non sono locuste Ruolo: Relatrice e parte dell'organizzazione",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Festival delle letterature migranti, Palermo Titolo dell'intervento: Oltre il razzismo. Un'analisi giuridica e sociale Ruolo: Relatrice",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Evento: Formazione per tutori legali di Minori stranieri non accompagnati, presso Aula Magna Corte d'Appello di Palermo Ente organizzatore: Ordine degli avvocati Palermo Ruolo: relatrice",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Committente: The European Parliament Anti-Racism and Diversity Intergroup (ARDI) and MEP C\u00e9cile Kyenge Titolo della ricerca: Legal clinics in Europe: for a commitment of higher education in social justice Responsabile: Clelia Bartoli Partner: ENCLE - European Network for Clinical Legal Education Presentazione della ricerca: 3 maggio 2016, c/o Parlamento Europeo, Bruxelles",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-11-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato: Diritti umani. Evoluzione, tutela e limiti Sede: Universit\u00e0 degli studi di Palermo Ruolo: Membro del collegio dei docenti",
        "periodo": "dal 07-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0: Dottorato di ricerca in \"Diritti dell'uomo. Evoluzione, tutela e limiti\" XVII ciclo Sede: Universit\u00e0 di Palermo Titolo ricerca: Subalternit\u00e0, rappresentazioni sociali e rappresentanza politica. Il caso dei dalit in India",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 25-01-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0: Assegno di ricerca biennale Sede: Dipartimento \u201cG. Mosca. Studi di Diritto, Politica e Societ\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo Titolo della ricerca: Diritti e subalternit\u00e0. L\u2019implementazione dei diritti umani attraverso l\u2019implementazione delle capacit\u00e0",
        "periodo": "dal 09-07-2007 al 08-07-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0: Assegno di ricerca (rinnovo biennale) Sede: Dipartimento \u201cG. Mosca. Studi di Diritto, Politica e Societ\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo Titolo della ricerca: Diritti e subalternit\u00e0. L\u2019implementazione dei diritti umani attraverso l\u2019implementazione delle capacit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Ente: Presidenza del Consiglio dei Ministri, Struttura di missione del Ministro per l'integrazione Ruolo: Esperta (incarico legato ad attivit\u00e0 di ricerca su diritti umani, immigrazione, intercultura e rapporti con Universit\u00e0 e Istituti di formazione) - mandato governativo",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 23-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ente: CLEDU - Clinica legale per i diritti umani c/o dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Palermo Ruolo: Coordinatrice",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ruolo Partecipante al Programma di ricerca Dati sul progetto: Coordinatore scientifico GUASTINI Riccardo Responsabile scientifico VILLA Vittorio Ateneo/Ente Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Protocollo 2007ENKHKJ_002 Area 12 Durata 24 mesi Titolo Sistema giuridico, Rule of law e pluralismo",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 05-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ruolo Partecipante al Programma di ricerca Dati sul progetto: Coordinatore scientifico GUASTINI Riccardo Responsabile scientifico VILLA Vittorio Ateneo/Ente Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Protocollo 2009MPBLE8_002 Area 12 Durata 24 mesi Titolo Scienza giuridica e Rule of Law.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ]
  }
}