{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/97888548970696"
        ],
        "titolo": "La filosofia del diritto come critica della ragione giuridica",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 46, p. 31-49, ISSN: 1129-972X, doi: 10.4399/97888548970696",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2016). La filosofia del diritto come critica della ragione",
        "giuridica. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 46, p. 31-49, ISSN:",
        "1129-972X, doi: 10.4399/97888548970696"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/97888548941056"
        ],
        "titolo": "La Legge mosaica dei Dieci Comandamenti",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 45, p. 37-40, ISSN: 1129-972X, doi: 10.4399/97888548941056",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2016). La Legge mosaica dei Dieci Comandamenti.",
        "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 45, p. 37-40, ISSN: 1129-972X, doi:",
        "10.4399/97888548941056"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-209",
        "titolo": "Il praxeologismo giuridico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0483-9"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0483-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zavatta L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zavatta L. (2016). Il praxeologismo giuridico. p. VII-209,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0483-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Il diritto nella volont\u00e0 di potenza - Saggi su Nietzsche. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9848-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9848-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAVATTA L. (2016). Il diritto nella volont\u00e0 di potenza - Saggi su Nietzsche.",
        "p. 1-212, ISBN: 978-88-548-9848-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I fondamenti del diritto penale di Cesare Beccaria. Una rilettura critica",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 42, p. 39-51, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2015). I fondamenti del diritto penale di Cesare Beccaria.",
        "Una rilettura critica. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 42, p. 39-51,",
        "ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle Utopie della societ\u00e0 all'Eutopia dei Diritti Umani",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 44, p. 55-70, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2015). Dalle Utopie della societ\u00e0 all'Eutopia dei Diritti Umani.",
        "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 44, p. 55-70, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attualit\u00e0 delle teorie di Cesare Lombroso e Neurolaw",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 41, p. 50-63, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2014). Attualit\u00e0 delle teorie di Cesare Lombroso e Neurolaw.",
        "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 41, p. 50-63, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"diritto di visita\" e la questione dell'ospitalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 40, p. 40-47, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2014). Il \"diritto di visita\" e la questione dell'ospitalit\u00e0.",
        "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 40, p. 40-47, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La concezione dei diritti dell'uomo in Maritain",
        "ISSN": [
          "2035-584X"
        ],
        "journal": "TIGOR",
        "csp": "vol. 1, p. 165-178, ISSN: 2035-584X",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZAVATTA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L (2014). La concezione dei diritti dell'uomo in Maritain. TIGOR,",
        "vol. 1, p. 165-178, ISSN: 2035-584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-238",
        "titolo": "Paradigmi di salvezza nella crisi della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814182938"
        ],
        "csp": "GIUFFRE', ISBN: 9788814182938",
        "opera": "(a cura di): Bruno M. Bilotta, Conflitti e istanze di giustizia nella crisi della modernit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAVATTA L. (2014). Paradigmi di salvezza nella crisi della modernit\u00e0. In: (a",
        "cura di): Bruno M. Bilotta, Conflitti e istanze di giustizia nella crisi della",
        "modernit\u00e0. p. 187-238, GIUFFRE', ISBN: 9788814182938"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-202",
        "titolo": "Nietzsche nello sviluppo della filosofia giuridica e morale. p",
        "ISBN": [
          "9788861942417"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942417",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAVATTA L. (2014). Nietzsche nello sviluppo della filosofia giuridica e",
        "morale. p. 1-202, BARI:Progedit, ISBN: 9788861942417"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Origine e sviluppi del praxeologismo giuridico",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 37, p. 18-36, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZAVATTA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L (2013). Origine e sviluppi del praxeologismo giuridico.",
        "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 37, p. 18-36, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nietzsche: l'al di l\u00e0 del diritto",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 33, p. 32-54, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2012",
        "autori": "ZAVATTA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L (2012). Nietzsche: l'al di l\u00e0 del diritto. FILOSOFIA DEI DIRITTI",
        "UMANI, vol. 33, p. 32-54, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota su alcuni fondamenti kelseniani di diritto e politica",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 34, p. 6-27, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2012",
        "autori": "ZAVATTA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L (2012). Nota su alcuni fondamenti kelseniani di diritto e",
        "politica. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 34, p. 6-27, ISSN:",
        "1129-972X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Egemonia e forze della societ\u00e0 civile nello Stato. Una lettura dei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 32, p. 55-63, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2011",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2011). Egemonia e forze della societ\u00e0 civile nello Stato. Una",
        "lettura dei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci. FILOSOFIA DEI",
        "DIRITTI UMANI, vol. 32, p. 55-63, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-228",
        "titolo": "Pena e giustizia nel concetto hartiano di diritto. vol. 67, p",
        "ISBN": [
          "9788849521078"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521078",
        "anno": "2011",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAVATTA L. (2011). Pena e giustizia nel concetto hartiano di diritto. vol. 67,",
        "p. 1-228, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521078"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La metafisica come strumento di comunicazione e comprensione della morale e del diritto",
        "ISSN": [
          "2035-584X"
        ],
        "journal": "TIGOR",
        "csp": "vol. 2, p. 19-42, ISSN: 2035-584X",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAVATTA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L (2010). La metafisica come strumento di comunicazione e",
        "comprensione della morale e del diritto. TIGOR, vol. 2, p. 19-42, ISSN:",
        "2035-584X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il profetismo di Nietzsche",
        "ISSN": [
          "1316-5216"
        ],
        "journal": "UTOP\u00cdA Y PRAXIS LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 47, p. 93-113, ISSN: 1316-5216",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2009). Il profetismo di Nietzsche. UTOP\u00cdA Y PRAXIS",
        "LATINOAMERICANA, vol. 47, p. 93-113, ISSN: 1316-5216"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Colpa e pena, legge e Stato nella teoria della giustizia come volont\u00e0 di potenza in Nietzsche",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 27, p. 35-47, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2007). Colpa e pena, legge e Stato nella teoria della giustizia",
        "come volont\u00e0 di potenza in Nietzsche. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI,",
        "vol. 27, p. 35-47, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota su alcuni fondamenti della teoria hartiana del diritto",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 25/26, p. 15-38, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2007). Nota su alcuni fondamenti della teoria hartiana del",
        "diritto. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 25/26, p. 15-38, ISSN:",
        "1129-972X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-306",
        "titolo": "Colpa, pena e presagi d'amore nell'Umwertung di Nietzsche. vol. 53, p",
        "ISBN": [
          "9788849513929"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849513929",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAVATTA L. (2007). Colpa, pena e presagi d'amore nell'Umwertung di",
        "Nietzsche. vol. 53, p. 1-306, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849513929"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo straniero e l'ospite. Diritto Societ\u00e0 Cultura, di R. Astorri e F.A. Cappelletti",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 22, p. 79-81, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2006). Lo straniero e l'ospite. Diritto Societ\u00e0 Cultura, di R.",
        "Astorri e F.A. Cappelletti. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 22, p.",
        "79-81, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A New Frontier of Criminal Justice System",
        "ISSN": [
          "2319-7722"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE INVENTION",
        "csp": "vol. 5, p. 27-30, ISSN: 2319-7722",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2016). A New Frontier of Criminal Justice System.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE",
        "INVENTION, vol. 5, p. 27-30, ISSN: 2319-7722"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/97888548970696"
        ],
        "titolo": "La filosofia del diritto come critica della ragione giuridica",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 46, p. 31-49, ISSN: 1129-972X, doi: 10.4399/97888548970696",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2016). La filosofia del diritto come critica della ragione",
        "giuridica. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 46, p. 31-49, ISSN:",
        "1129-972X, doi: 10.4399/97888548970696"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "dx.doi.org/10.15520/jassh20553"
        ],
        "titolo": "Nietzsche and Possible Salvations of Postmodern Civilization",
        "ISSN": [
          "2395-6542"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ADVANCES IN SOCIAL SCIENCE HUMANITIES",
        "csp": "vol. 2, p. 6-9, ISSN: 2395-6542, doi: dx.doi.org/10.15520/jassh20553",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2016). Nietzsche and Possible Salvations of Postmodern",
        "Civilization. JOURNAL OF ADVANCES IN SOCIAL SCIENCE",
        "HUMANITIES, vol. 2, p. 6-9, ISSN: 2395-6542, doi:",
        "dx.doi.org/10.15520/jassh20553"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-209",
        "titolo": "Il praxeologismo giuridico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0483-9"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0483-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zavatta L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zavatta L. (2016). Il praxeologismo giuridico. p. VII-209,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0483-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Il diritto nella volont\u00e0 di potenza - Saggi su Nietzsche. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9848-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9848-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAVATTA L. (2016). Il diritto nella volont\u00e0 di potenza - Saggi su Nietzsche.",
        "p. 1-212, ISBN: 978-88-548-9848-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neuroscience as Revival on Lombroso\u2019s Theories ",
        "ISSN": [
          "2374-2674"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LAW AND CRIMINAL JUSTICE",
        "csp": "vol. 3 , p. 109-119, ISSN: 2374-2674",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2015). Neuroscience as Revival on Lombroso\u2019s Theories .",
        "JOURNAL OF LAW AND CRIMINAL JUSTICE, vol. 3 , p. 109-119, ISSN:",
        "2374-2674"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La concezione dei diritti dell'uomo in Maritain",
        "ISSN": [
          "2035-584X"
        ],
        "journal": "TIGOR",
        "csp": "vol. 1, p. 165-178, ISSN: 2035-584X",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZAVATTA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L (2014). La concezione dei diritti dell'uomo in Maritain. TIGOR,",
        "vol. 1, p. 165-178, ISSN: 2035-584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-202",
        "titolo": "Nietzsche nello sviluppo della filosofia giuridica e morale. p",
        "ISBN": [
          "9788861942417"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942417",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAVATTA L. (2014). Nietzsche nello sviluppo della filosofia giuridica e",
        "morale. p. 1-202, BARI:Progedit, ISBN: 9788861942417"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Egemonia e forze della societ\u00e0 civile nello Stato. Una lettura dei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 32, p. 55-63, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2011",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAVATTA L. (2011). Egemonia e forze della societ\u00e0 civile nello Stato. Una",
        "lettura dei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci. FILOSOFIA DEI",
        "DIRITTI UMANI, vol. 32, p. 55-63, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-228",
        "titolo": "Pena e giustizia nel concetto hartiano di diritto. vol. 67, p",
        "ISBN": [
          "9788849521078"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521078",
        "anno": "2011",
        "autori": "ZAVATTA L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAVATTA L. (2011). Pena e giustizia nel concetto hartiano di diritto. vol. 67,",
        "p. 1-228, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521078"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "4921",
    "nome": "ZAVATTA LAURA ANITA SANTA",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Vicedirettore della rivista scientifica Filosofia dei Diritti Umani - Philosophy of Human Rights ISSN 1129-972X",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di redazione della rivista scientifica \"Archivio storico del Sannio\" ISSN 1122-3022",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 31-10-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al Convegno sul tema \u201cIntroduzione alla Filosofia del Diritto\u201d, dell\u201911 ottobre, nell\u2019ambito del ciclo di Seminari su \u201cFilosofia del diritto e diritti umani in \u2018Forze, leggi e poteri\u2019\u201d, organizzato dalla cattedra di \u201cFilosofia del diritto 1\u201d del Prof. Franco Alberto Cappelletti presso la sede in via Calandra dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 11-10-2005 al 11-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno sul tema \u201cMetodologia della Filosofia del Diritto e genesi storica dei Diritti Umani\u201d, del 15 novembre, nell\u2019ambito del ciclo di Seminari su \u201cFilosofia del diritto e diritti umani in 'Forze, leggi e poteri'\u201d, organizzato dalla cattedra di \u201cFilosofia del diritto 1\u201d del Prof. Franco Alberto Cappelletti presso la sede in via Calandra dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 15-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno sul tema \u201cLe Aree declaratorie dei diritti umani nella filosofia giuridica\u201d, del 29 novembre, nell\u2019ambito del ciclo di Seminari su \u201cFilosofia del diritto e diritti umani in 'Forze, leggi e poteri'\u201d, organizzato dalla cattedra di \u201cFilosofia del diritto 1\u201d del Prof. Franco Alberto Cappelletti presso la sede in via Calandra dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 29-11-2005 al 29-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno sul tema \u201cIl monitoraggio delle emittenti locali\u201d, tenutosi a Bari il 16 dicembre presso l\u2019aula consiliare del Palazzo della Regione, in qualit\u00e0 di membro del Corecom della Regione Puglia dal titolo \u201cLa programmazione televisiva. Legge e comunicazione nella societ\u00e0 contemporanea\u201d.",
        "periodo": "dal 16-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione dell'incontro seminariale su \u201cAldo Moro e la Filosofia del diritto\u201d, relatore il Sen. Giuseppe Giacovazzo, tenutosi a Benevento il 21 aprile 2010 presso la Sala del Consiglio del Dipartimento \u201cPemeis\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno su \u201cIl praxeologismo dei diritti dell\u2019uomo\u201d, relatore il Prof. Gino Capozzi, tenutosi il 15 marzo 2011 nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio presso la sede in via Calandra.",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 15-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno \u201cLa rilevanza dei diritti umani per la difesa dell\u2019individuo\u201d, relatore l\u2019Avv. Carmine Monaco, tenutosi il 6 aprile 2011 nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio presso la sede in via Calandra, nell\u2019ambito del ciclo seminariale \u201cGiusnaturalismo e diritti umani\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 06-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno \u201cIl sistema processuale attuale e le dinamiche del Codice Penale Rocco\u201d, relatore l\u2019Avv. Angelo Leone, tenutosi il 13 aprile 2011 nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio presso la sede in via Calandra, nell\u2019ambito del ciclo seminariale \u201cGiusnaturalismo e diritti umani\u201d.",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno \"Liceit\u00e0 dell\u2019ergastolo e della pena di morte negli ordinamenti giuridici moderni\", relatori l\u2019Avv. Enrico Riccio e l\u2019Avv. Antonio Scala, tenutosi il 19 aprile 2011 nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio presso la sede in via Calandra, nell\u2019ambito del ciclo seminariale \u201cGiusnaturalismo e diritti umani\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 19-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno tenutosi il 18 aprile presso il Corso di laurea in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, relatore l\u2019onorevole Angelo Flammia, gi\u00e0 senatore della Repubblica, sul tema \"Libert\u00e0 e democrazia nella storia della filosofia giuridica dell\u2019ordinamento italiano\".",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno tenutosi il 24 aprile presso il Corso di laurea in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, relatore l\u2019avvocato Pasquale Guida del Foro di Napoli, su \"Le ideologie del moderno sistema italiano del diritto e del processo penale\".",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno, tenutosi il 22 maggio presso il Corso di laurea in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, sulla \"Tutela della dignit\u00e0 della persona nell\u2019ordinamento giuridico contemporaneo\", relatore il dottor Luigi Fandelli, giudice di pace e gi\u00e0 direttore di diversi istituti penitenziari in tutta Italia.",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Seminario sul tema \u201cLa personalit\u00e0 umana nel regno dei fini. Da Immanuel Kant ai giorni nostri\u201d, il 29 maggio presso il Corso di laurea in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno sul tema \"Dove comincia la notte. Come pu\u00f2 il diritto ordinare una societ\u00e0 globalizzata\", in collaborazione con la cattedra di \u201cDiritto e Letteratura\u201d il 26 marzo presso il Corso di laurea in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, relatore il professor Felice Casucci e il dottor Alessio Viola.",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in collaborazione con la cattedra di \u201cStoria dell\u2019esperienza giuridica\u201d della Prof.ssa C. Ciancio, del Seminario sul tema \u201cGiusnaturalismo e Giuspositivismo nella storia del pensiero moderno e contemporaneo\u201d, il 6 marzo presso Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, relatori il Prof. Otto Pfersmann e il Prof. Gino Capozzi.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, nell\u2019ambito del Convegno su \u201cI Filosofi del diritto alla Sapienza tra le due guerre\u201d, 21-22 Ottobre, dal titolo \"Ugo Spirito: diritto ed economia nella filosofia come ricerca\".",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno sul tema \u201cRipensare al cosmopolitismo\u201d, nell\u2019ambito del ciclo di seminari su \u201cLa questione dell\u2019ospitalit\u00e0\u201d, relatore Yves Charles Zarka dell\u2019Universit\u00e0 Sorbonne - Descartes, l\u201911 novembre presso la Sala della Biblioteca del Dipartimento DEMM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione all'evento Presentazione del fascicolo n. 42 della rivista \"Filosofia dei Diritti Umani - Philosophy of Human Right\" - Palazzo Pisapia - Gesualdo (AV)",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno, tenutosi il 14 maggio presso il Corso di Laurea di Giurisprudenza, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, sul tema \u201cLe fonti sociali del diritto\u201d, relatori il Prof. Marco Cossutta (Universit\u00e0 di Trieste), il Prof. Gianpaolo Bartoli (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma), l\u2019avv. Enrico Riccio (Ordine degli Avvocati di Benevento).",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Seminario, tenutosi il 22 marzo presso il Corso di Laurea di Giurisprudenza, Dipartimento DEMM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, sul tema \u201cAlle radici del pensiero giuridico e politico moderno: Hobbes versus Locke\u201d, relatore il Prof. Marco Cossutta (Universit\u00e0 di Trieste).",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno del 13/14 maggio sul tema \"Bullo non \u00e8 bello. Bullismo e Cyberbullismo\", evento accreditato dal Consiglio dell\u2019ordine forense di Foggia presso la Sala Auditorium del Palazzo Amgas, con un intervento dal titolo: \u201cLe possibili salvezze della civilt\u00e0 postmoderna\u201d.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Convegno, tenutosi il 18 maggio presso il Corso di Laurea di Giurisprudenza, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, sul tema \u201cLa dignit\u00e0 umana nel processo penale: l\u2019ingiusta detenzione\u201d, relatore l\u2019Avv. Raul Perri dell\u2019ordine forense di Lamezia Terme.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019evento \u201cIl genio di Leibniz filosofo del diritto, 300 anni dopo\u201d. Una discussione su \u201cLeibniz una breve biografia intellettuale\u201d di Ugo Pagallo, organizzato il 9 giugno presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma, sala delle Lauree della facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Tavola rotonda del 16 giugno sul tema \u201cLa legalit\u00e0 nel nostro DNA\u201d con il sacerdote anticamorra don Aniello Manganiello, organizzata dall\u2019AQV Associazione Qualit\u00e0 della Vita del Presidente del Consiglio comunale di Foggia Luigi Miranda in collaborazione con l\u2019Associazione per la legalit\u00e0 \u201cUltimi\u201d, presso la Sala Rosa del Palazzetto dell\u2019Arte.",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 16-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca su \u201cLa donna e il diritto\u201d - FRA 2008 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Benevento) - Responsabile scientifico Dott.ssa Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cDal nichilismo nietzscheano-giuridico verso la riscoperta dei valori. Per una rilettura \u201cfilosofica\u201d dei principi fondamentali della Costituzione in chiave applicativa\u201d - FRA 2009 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Benevento) - Responsabile scientifico Dott. Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cIl codice Rocco: tra storia, scuole di pensiero, tendenze e prospettive. Per una rilettura filosofico-costituzionale del diritto penale attuale\u201d - FRA 2010 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Benevento) - Responsabile scientifico Dott. Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cFilosofia e diritto nel sistema costituzionale della tutela penale\u201d - FRA 2011 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio - Responsabile scientifico Dott. Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"Filosofia e 'diritti' nel sistema costituzionale contemporaneo\u201d - FRA 2012 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio - Responsabile scientifico Dott. Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cNuovi orizzonti dei diritti umani: il \u2018diritto alla vita\u2019 nell\u2019eutanasia e nell\u2019aborto\u201d - FRA 2013 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio - Responsabile scientifico Dott. Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cIl diritto all\u2019ospitalit\u00e0 ed il problema dell'immigrazione\u201d - FRA 2014 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio - Responsabile scientifico Dott. Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell'Assegno di ricerca \u201cAnalisi economica del Diritto nel praxeologismo della ragione giuridica\u201d, Dipartimento DEMM di Benevento Settore Scientifico Disciplinare: IUS/20 Filosofia del Diritto.",
        "periodo": "dal 19-12-2014 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cNuovi diritti e nuovi soggetti di diritto. Il diritto alla salute dell\u2019ambiente e i diritti degli animali\u201d - FRA 2015 - Universit\u00e0 degli Studi del Sannio - Responsabile scientifico Dott. Laura Zavatta.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell'Assegno di ricerca \u201cLe nuove famiglie di Diritti nell\u2019analisi del praxeologismo\u201d, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, Settore Scientifico Disciplinare: IUS/20 Filosofia del Diritto.",
        "periodo": "dal 22-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitrice di un posto con borsa di studio nel XIV\u00b0 ciclo del Dottorato di ricerca \u201cFilosofia e teoria giuridica sociale e politica\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 31-03-1999 al 31-03-1999"
      },
      {
        "content": "Rappresentante dei dottorandi presso il Dipartimento di \u201cFilosofia dei Diritti Umani e della Libert\u00e0 di Religione\u201d della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli (1999/2002).",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di dottore di ricerca in \u201cFilosofia e teoria giuridica sociale e politica\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli con una tesi dal titolo \u201cIl diritto nella fase attualistica di Ugo Spirito\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2002 al 06-05-2002"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio post-dottorato della durata di un anno, con la tematica di ricerca \u201cIl sistema punitivo dal \u2019700 al \u2019900. Filosofia, politica, diritto\u201d, discussa l'11 febbraio 2003 presso il Dipartimento Pemeis dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, responsabile scientifico prof. Franco Alberto Cappelletti.",
        "periodo": "dal 31-05-2003 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Membro dal 2006 della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto (SIFD): ha partecipato ai Congressi organizzati a Courmayeur (2006), a Torino (2008), a Copanello Stiletti - CZ (2010), a Monte Porzio Catone - RM (2012), a Ravenna (2014), a Lecce (2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Regionale per le Comunicazioni della Puglia (2008-2012).",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 14-03-2012"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del concorso per un posto di ricercatore nel settore disciplinare IUS/20 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice dal 2008 ad oggi delle tesi di laurea di 72 studenti iscritti ai Corsi di Laurea dell'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Scienze giuridiche, Laurea Specialistica, Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza).",
        "periodo": "dal 30-11-2008 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Conferma nel ruolo di Ricercatore nel SSD IUS/20.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro istruttorio (istituito con D.D. n. 11 del 9 maggio 2011) per la riorganizzazione e razionalizzazione del funzionamento della Biblioteca del Dipartimento SEGIS.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Albo Revisori MIUR dal 04/03/2012.",
        "periodo": "dal 04-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Didattica paritetica della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio dal 17/07/2012.",
        "periodo": "dal 17-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per la Nomina dei Cultori della materia del Corso di Studio in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio dal 23/04/2013.",
        "periodo": "dal 23-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione AQ e Riesame del Corso di Studio in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio istituita con delibera del CdS in Giurisprudenza del 18 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 18-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "766 Biblioteche in cui \u00e8 collocata la pubblicazione: ZAVATTA L. (2009). Il profetismo di Nietzsche. UTOP\u00cdA Y PRAXIS LATINOAMERICANA, vol. 47, p. 93-113, ISSN: 1316-5216",
        "periodo": "dal 20-11-2016 al 20-11-2016"
      },
      {
        "content": "365 Biblioteche in cui \u00e8 collocata la pubblicazione: ZAVATTA L. (2016). La visi\u00f3n moderna del derecho y del Estado de Hobbes y Nietzsche ante el desaf\u00edo de la globalizaci\u00f3n. TELOS. Revista de Estudios Interdisciplinarios en Ciencias Sociales, vol. 18, p. 318-341, ISSN: 1317-0570",
        "periodo": "dal 20-11-2016 al 20-11-2016"
      },
      {
        "content": "ELENCO COMPLETO PUBBLICAZIONI dal 1999 al 2016",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (1999). Inizio del dissenso di pensiero tra Spirito e Gentile. In: G. Capozzi (a cura di). Filosofia e filosofia del diritto a Napoli nelle sue fonti europee. vol. 1, pp. 475-501, Napoli: Terzo Millennio, ISBN: 8887720029.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (1999). I diritti dell\u201fuomo e la legge naturale, di Jacques Maritain. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 3, pp. 114-118, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione. ZAVATTA L. (2000). Storia del diritto penale italiano (1\u00aa parte), di Ugo Spirito. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 4/5, pp. 138-146, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2000). Storia del diritto penale italiano (2\u00aa parte), di Ugo Spirito. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 6, pp. 106-109, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2000). L\u2019interpretazione del diritto penale nella fase attualistica di Ugo Spirito. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 6, pp. 52-61, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2002). Inizi e conclusioni della scuola classica con Beccaria e Carrara nella filosofia del diritto penale di Spirito. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 12, pp. 37-45, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 27-11-2016 al 27-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2002). Il Problematicismo nella critica del Praxeologismo. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 10, pp. 74-82, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 27-11-2016 al 27-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2003) Colpe del pacifismo nella guerra all\u2019Irak?, FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, VOL. 13/14, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2003). La scuola positiva da Giovanni Bovio a Enrico Ferri nel pensiero di Ugo Spirito. FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol. 13/14, pp. 45-57, ISSN: 1129-972X.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2005). La pena tra espiare e redimere nella filosofia giuridica di Ugo Spirito. vol. 46, pp. 1-337, NAPOLI: Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1095-0. Citata da Hans Schlosser in \"Die 'Leopoldina': Toskanisches Strafgesetzbuch'\", nota 54.",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2010). La questione della centralit\u00e0 dei valori nella scienza giuridica. In: P. PERLINGIERI. Sulle tecniche di redazione normativa nel sistema democratico. vol. 15, pp. 15-48, NAPOLI: ESI, ISBN: 9788849519525.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2015). Science, Religion et Politique dans l\u2019utopie libertine di F.A. Cappelletti, in Revues \u00abCit\u00e9\u00bb, 61, pp. 175-176.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: ZAVATTA L. (2016). La visi\u00f3n moderna del derecho y del Estado de Hobbes y Nietzsche ante el desaf\u00edo de la globalizaci\u00f3n. TELOS. Revista de Estudios Interdisciplinarios en Ciencias Sociales, vol. 18, p. 318-341, ISSN: 1317-0570",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca internazionale dal titolo \u201cConflitti e istanze di giustizia nelle societ\u00e0 contemporanee\u201d coordinata e diretta dal Prof. B.M. Bilotta (Universit\u00e0 degli Studi di Catanzaro), che ha prodotto la pubblicazione di un collettaneo dal titolo \"Conflitti e istanze di giustizia nelle societ\u00e0 contemporanee\", Giuffr\u00e8: Milano 2014, in cui ho contributo con un capitolo dal titolo \"Paradigmi di salvezza nella crisi della modernit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "A.a. 2002/2003 - Contrattista per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del Diritto\u201d - IV cattedra - della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, titolare dell\u2019insegnamento Prof. Antonio Punzi.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "A.a. 2003/2004 - Contrattista per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del Diritto\u201d - V cattedra - della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, titolare dell\u201finsegnamento Prof. Angelo Abignente.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "A.a. 2004/2005 - Contrattista per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative dell\u2019insegnamento di \u201cStoria delle dottrine politiche\u201d della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, titolare dell\u2019insegnamento Prof. Antonio Punzi.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "A.a. 2004/2005 - Titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cTeoria generale del diritto\u201d (5 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Specialistica in Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "A.a. 2005/2006 - Titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cTeoria generale del diritto\u201d (5 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Specialistica in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "A.a. 2005/2006 - Contrattista per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative dell\u2019insegnamento di \u201cStoria delle dottrine politiche\u201d della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, titolare dell\u2019insegnamento Prof. Antonio Punzi.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "A.a. 2006/2007 - Titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto (matricole pari)\u201d (5 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "A.a. 2006/2007 - Contrattista per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del Diritto\u201d - III cattedra - della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, titolare dell\u2019insegnamento Prof. Antonio Punzi.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "A.a. 2007/2008 - Titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto (matricole pari)\u201d (5 CFU) presso l\u201fUniversit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "A.a. 2008/2009 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (6 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "A.a. 2008/2009 - Titolare a contratto dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto 2\u201d (5 CFU) presso l\u201fUniversit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Specialistica in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "A.a. 2009/2010 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (6 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "A.a. 2010/2011 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (6 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, mutuato anche dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "A.a. 2011/2012 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (9 CFU inclusi i 3 CFU di Informarica giuridica) presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A.a. 2011/2012 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (6 CFU) l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, mutuato anche dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A.a. 2012/2013 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (9 CFU inclusi i 3 CFU di Informarica giuridica) presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "A.a. 2013/2014 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto ed elementi di informatica giuridica\u201d (9 CFU) presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "A.a. 2014/2015 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (9 CFU) presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sanno.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "A.a. 2015/2016 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (9 CFU) presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sanno.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A.a. 2016/2017 - Titolare per supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cFilosofia del diritto\u201d (9 CFU) presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Dipartimento DEMM, Universit\u00e0 degli Studi del Sanno.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}