{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia come volont\u00e0 di potenza. Nietzsche filosofo e sociologo del diritto",
        "ISSN": [
          "2280-482X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 187-210, ISSN: 2280-482X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonelli Maria Ausilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonelli Maria Ausilia (2016). Giustizia come volont\u00e0 di potenza.",
        "Nietzsche filosofo e sociologo del diritto. RIVISTA DI FILOSOFIA DEL",
        "DIRITTO, vol. 1, p. 187-210, ISSN: 2280-482X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La razionalizzazione dell'irrazionale. Un confronto tra Nietzsche e Weber. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 33-62, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonelli Maria Ausilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonelli Maria Ausilia (2016). La razionalizzazione dell'irrazionale. Un",
        "confronto tra Nietzsche e Weber. RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI",
        "FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol. 1, p. 33-62, ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "SIMONELLI Maria Ausilia (2016). Sul concetto di causa nel diritto penale",
        "vigente,1905 (\u00dcber den Ursachenbegriff im geltenden Strafrecht, 1905).",
        "Appunti, 1916-1917 (Aufzeichnungen, 1916-1917) di Adolf Reinach. p.",
        "1-152, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2983-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il primo e l'ultimo Reinach. Fenomenologia del diritto e della fede",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 39-66, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonelli Maria Ausilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonelli Maria Ausilia (2015). Il primo e l'ultimo Reinach. Fenomenologia",
        "del diritto e della fede. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 2, p. 39-66, ISSN:",
        "0390-0851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-385",
        "titolo": "Profili giuridici e culturali della violenza contro le donne",
        "ISBN": [
          "978-88-98248-14-8"
        ],
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN: 978-88-98248-14-8",
        "opera": "AA. VV.. Annali del Dipartimento di Scienze Giuridico-Sociali e dell'Amministrazione. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol. 13/2011 - 14/2012, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONELLI M (2014). Profili giuridici e culturali della violenza contro le",
        "donne. In: AA. VV.. Annali del Dipartimento di Scienze Giuridico-Sociali e",
        "dell'Amministrazione. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol. 13/2011 -",
        "14/2012, p. 379-385, RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN:",
        "978-88-98248-14-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-306",
        "titolo": "Nietzsche, lo Stato, la politica",
        "ISBN": [
          "978-88-98248-27-8"
        ],
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN: 978-88-98248-27-8",
        "opera": "AA. VV.. Annali del Dipartimento Giuridico. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol. 15/2013, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONELLI M (2014). Nietzsche, lo Stato, la politica. In: AA. VV.. Annali",
        "del Dipartimento Giuridico. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol. 15/2013,",
        "p. 295-306, RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN:",
        "978-88-98248-27-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-294",
        "titolo": "Le fonti del dionisiaco nietzscheano. Georg Friedrich Creuzer, Friedrich Gottlieb Welcker, Johann Jakob Bachofen.",
        "ISBN": [
          "978-88-98248-27-8"
        ],
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN: 978-88-98248-27-8",
        "opera": "AA. VV.. Annali del Dipartimento Giuridico. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol. 15/2013, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONELLI M (2014). Le fonti del dionisiaco nietzscheano. Georg Friedrich",
        "Creuzer, Friedrich Gottlieb Welcker, Johann Jakob Bachofen.. In: AA. VV..",
        "Annali del Dipartimento Giuridico. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol.",
        "15/2013, p. 277-294, RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN:",
        "978-88-98248-27-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note storiografiche sulla socialit\u00e0 del diritto e del linguaggio",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 39-54, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIMONELLI M (2012). Note storiografiche sulla socialit\u00e0 del diritto e del",
        "linguaggio. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 3, p. 39-54, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "857-871",
        "titolo": "La naissance de la sociologie du droit",
        "ISBN": [
          "978-88-88102-97-9"
        ],
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Edizioni artigrafiche la regione, ISBN: 978-88-88102-97-9",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Valentino Petrucci, Scritti per la Costituzione del Dipartimento Giuridico dell'Universit\u00e0 del Molise. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONELLI M (2012). La naissance de la sociologie du droit. In: AA.VV. (a",
        "cura di): Valentino Petrucci, Scritti per la Costituzione del Dipartimento",
        "Giuridico dell'Universit\u00e0 del Molise. p. 857-871, RIPALIMOSANI",
        "(CB):Edizioni artigrafiche la regione, ISBN: 978-88-88102-97-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-241",
        "titolo": "Contributi della scienza giuridica italiana alla fondazione dello studio sociologico del diritto",
        "ISBN": [
          "978-88-88102-40-5"
        ],
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN: 978-88-88102-40-5",
        "opera": "AA. VV.. Annali del Dipartimento di Scienze Giuridico-Sociali e dell'Amministrazione. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol. 12/2010, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONELLI M (2011). Contributi della scienza giuridica italiana alla",
        "fondazione dello studio sociologico del diritto. In: AA. VV.. Annali del",
        "Dipartimento di Scienze Giuridico-Sociali e dell'Amministrazione. Universit\u00e0",
        "degli Studi del Molise. vol. 12/2010, p. 231-241, RIPALIMOSANI (CB):Arti",
        "Grafiche La Regione, ISBN: 978-88-88102-40-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "SIMONELLI M (2011). Filosofia e sociologia (Philosophie und Soziologie) di",
        "Leopold von Wiese. Con saggio introduttivo di Maria Ausilia Simonelli dal",
        "titolo \"Esattezza empirica e verit\u00e0 filosofica\". p. 1-143, Napoli:(ESI) Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2195-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-111",
        "titolo": "Diritto e sentimenti. Il pensiero giuridico di Vilfredo Pareto. p",
        "ISBN": [
          "88-495-1212-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1212-0",
        "anno": "2006",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIMONELLI M (2006). Diritto e sentimenti. Il pensiero giuridico di Vilfredo",
        "Pareto. p. 1-111, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "88-495-1212-0"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia come volont\u00e0 di potenza. Nietzsche filosofo e sociologo del diritto",
        "ISSN": [
          "2280-482X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 187-210, ISSN: 2280-482X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonelli Maria Ausilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonelli Maria Ausilia (2016). Giustizia come volont\u00e0 di potenza.",
        "Nietzsche filosofo e sociologo del diritto. RIVISTA DI FILOSOFIA DEL",
        "DIRITTO, vol. 1, p. 187-210, ISSN: 2280-482X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La razionalizzazione dell'irrazionale. Un confronto tra Nietzsche e Weber. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 33-62, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonelli Maria Ausilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonelli Maria Ausilia (2016). La razionalizzazione dell'irrazionale. Un",
        "confronto tra Nietzsche e Weber. RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI",
        "FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol. 1, p. 33-62, ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "SIMONELLI Maria Ausilia (2016). Sul concetto di causa nel diritto penale",
        "vigente,1905 (\u00dcber den Ursachenbegriff im geltenden Strafrecht, 1905).",
        "Appunti, 1916-1917 (Aufzeichnungen, 1916-1917) di Adolf Reinach. p.",
        "1-152, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2983-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il primo e l'ultimo Reinach. Fenomenologia del diritto e della fede",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 39-66, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonelli Maria Ausilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonelli Maria Ausilia (2015). Il primo e l'ultimo Reinach. Fenomenologia",
        "del diritto e della fede. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 2, p. 39-66, ISSN:",
        "0390-0851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note storiografiche sulla socialit\u00e0 del diritto e del linguaggio",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 39-54, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIMONELLI M (2012). Note storiografiche sulla socialit\u00e0 del diritto e del",
        "linguaggio. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 3, p. 39-54, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "857-871",
        "titolo": "La naissance de la sociologie du droit",
        "ISBN": [
          "978-88-88102-97-9"
        ],
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Edizioni artigrafiche la regione, ISBN: 978-88-88102-97-9",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Valentino Petrucci, Scritti per la Costituzione del Dipartimento Giuridico dell'Universit\u00e0 del Molise. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONELLI M (2012). La naissance de la sociologie du droit. In: AA.VV. (a",
        "cura di): Valentino Petrucci, Scritti per la Costituzione del Dipartimento",
        "Giuridico dell'Universit\u00e0 del Molise. p. 857-871, RIPALIMOSANI",
        "(CB):Edizioni artigrafiche la regione, ISBN: 978-88-88102-97-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "SIMONELLI M (2011). Filosofia e sociologia (Philosophie und Soziologie) di",
        "Leopold von Wiese. Con saggio introduttivo di Maria Ausilia Simonelli dal",
        "titolo \"Esattezza empirica e verit\u00e0 filosofica\". p. 1-143, Napoli:(ESI) Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2195-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-215",
        "titolo": "Il diritto e la sua ombra. Le idealit\u00e0 giuridiche nella cultura del positivismo italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-88102-32-0"
        ],
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN: 978-88-88102-32-0",
        "opera": "AA. VV.. Annali del Dipartimento di Scienze Giuridico-Sociali e dell'Amministrazione. Universit\u00e0 degli Studi del Molise. vol. 10/2008, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONELLI M (2009). Il diritto e la sua ombra. Le idealit\u00e0 giuridiche nella",
        "cultura del positivismo italiano. In: AA. VV.. Annali del Dipartimento di",
        "Scienze Giuridico-Sociali e dell'Amministrazione. Universit\u00e0 degli Studi del",
        "Molise. vol. 10/2008, p. 191-215, RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La",
        "Regione, ISBN: 978-88-88102-32-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-111",
        "titolo": "Diritto e sentimenti. Il pensiero giuridico di Vilfredo Pareto. p",
        "ISBN": [
          "88-495-1212-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1212-0",
        "anno": "2006",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIMONELLI M (2006). Diritto e sentimenti. Il pensiero giuridico di Vilfredo",
        "Pareto. p. 1-111, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "88-495-1212-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Alle origini della sociologia del diritto in Italia. L'opera di Carlo Nardi-Greco (Presentazione di Lucio d'Alessandro). p",
        "ISBN": [
          "88-8292-230-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 88-8292-230-8",
        "anno": "2004",
        "autori": "SIMONELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIMONELLI M (2004). Alle origini della sociologia del diritto in Italia.",
        "L'opera di Carlo Nardi-Greco (Presentazione di Lucio d'Alessandro). p.",
        "1-298, NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 88-8292-230-8"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "6271",
    "nome": "SIMONELLI Maria Ausilia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della \u201cRivista giuridica del Molise e del Sannio\u201d (rivista scientifica).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico degli \u201cAnnali del Dipartimento Giuridico dell'Universit\u00e0 degli Studi del Molise\u201d (rivista scientifica).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "TRA I CONVEGNI SCIENTIFICI AI QUALI LA CANDIDATA HA PARTECIPATO COME RELATRICE, CI SI LIMITA A RICORDARNE DUE, RAPPRESENTATIVI DI DUE DIVERSE TIPOLOGIE (CONVEGNO INTERNAZIONALE ALL'ESTERO E CONVEGNO NAZIONALE IN ITALIA): \u2022 Relazione (su invito del Prof. Jacek Kurczewski dell\u2019Universit\u00e0 di Varsavia, invito motivato dalla pubblicazione - da parte della candidata - della monografia \"Alle origini della sociologia del diritto in Italia. L'opera di Carlo Nardi-Greco\", Napoli 2004) al Congresso internazionale organizzato dal Research Committee on Sociology of Law (ISA-RCSL Jubilee Ceremonial Conference; Universit\u00e0 di Varsavia, 19-21 ottobre 2012)). Titolo della relazione: \"The Rise of Sociology of Law (on Carlo Nardi-Greco)\" (Discussants: Prof. Vincenzo Ferrari, Universit\u00e0 di Milano e Prof.ssa Maria Rita Bartolomei, Universit\u00e0 di Macerata). Il testo della relazione, gi\u00e0 pubblicato in francese (\"La naissance de la sociologie du droit\", in Aa.Vv., Scritti per la costituzione del Dipartimento Giuridico dell'Universit\u00e0 del Molise, Ripalimosani 2012), \u00e8 in corso di stampa per il numero 2/2016 della rivista semestrale \"Societas / Communitas\" (Universit\u00e0 di Varsavia), dove apparir\u00e0 in lingua inglese (\"The Birth of Sociology of Law: Carlo Nardi-Greco\u201d).",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u2022 Relazione dal titolo \u201cFriedrich Nietzsche: interpretazione, verit\u00e0, giustizia\u201d al XXX Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto, dedicato al tema \"Limiti del diritto\", Lecce, 15-17 settembre 2016 (workshop su \u201cGiustizia del diritto\u201d; la relazione \u00e8 stata selezionata, tra quelle presentate, ed ammessa dai coordinatori del workshop, Prof. Vincenzo Omaggio e Prof.ssa Simona C. Sagnotti).",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Come rappresentante dell'Autorit\u00e0 Nazionale Anticorruzione (ANAC) \u2013 a ci\u00f2 delegata dall'Universit\u00e0 degli Studi del Molise \u2013 partecipa, dal febbraio 2016, al \u201cTavolo tecnico per lo sviluppo della cultura della legalit\u00e0 e della corresponsabilit\u00e0\u201d (insieme ai rappresentanti regionali della Pubblica Istruzione, della Direzione Nazionale Antimafia, dell\u2019Associazione Nazionale Magistrati). Obiettivo generale del rapporto di collaborazione tra l'ANAC e l'Universit\u00e0 degli Studi del Molise \u00e8 quello di elaborare progetti di studio e di ricerca e di realizzare altre iniziative, volti \u2013 gli uni e le altre \u2013 a promuovere la cultura delle regole contro la cultura della corruzione. La partecipazione al \"Tavolo tecnico per lo sviluppo della cultura della legalit\u00e0 e della corresponsabilit\u00e0\u201d, in particolare, si \u00e8 finora tradotta in contributi e spunti di riflessione concernenti il \"Documento di indirizzo per lo sviluppo della cultura della legalit\u00e0 e della corresponsabilit\u00e0\" elaborato dal Dipartimento per il sistema educativo di istruzione e di formazione del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca. Le riflessioni e gli interventi del Tavolo tecnico sono stati ufficialmente trasmessi al MIUR dalla Direzione dell'Ufficio Scolastico Regionale per il Molise alla fine di febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 02-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal maggio 2016 partecipa, in qualit\u00e0 di consulente per la parte criminologica, alla ricerca sull'omert\u00e0 organizzata dal Centro ReS Incorrupta dell'Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli.",
        "periodo": "dal 02-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolo di dottore di ricerca in \"Istituzioni giuridiche ed evoluzione economico-sociale\" (X ciclo \u2013 Universit\u00e0 degli Studi del Molise e Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli).",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 15-02-2000"
      },
      {
        "content": "Si inseriscono sotto questa voce, in ordine decrescente di tempo, gli incarichi di insegnamento svolti per affidamento interno nell'Universit\u00e0 degli Studi del Molise (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza; poi, Dipartimento Giuridico), in quanto la lezione universitaria non \u00e8 la semplice esposizione di un patrimonio di nozioni, ma la prosecuzione naturale di un'attivit\u00e0 di ricerca: A.A. 2016/17 - FILOSOFIA del DIRITTO A.A. 2016/17 - CRIMINOLOGIA A.A. 2016/17 - ISTITUZIONI GIURIDICHE ed EVOLUZIONE ECONOMICO-SOCIALE A.A. 2015/16 - FILOSOFIA del DIRITTO A.A. 2015/16 - CRIMINOLOGIA A.A. 2015/16 - ISTITUZIONI GIURIDICHE ed EVOLUZIONE ECONOMICO-SOCIALE A.A. 2014/15 - FILOSOFIA del DIRITTO A.A. 2014/15 - CRIMINOLOGIA A.A. 2014/15 - ISTITUZIONI GIURIDICHE ed EVOLUZIONE ECONOMICO-SOCIALE A.A. 2013/14 - FILOSOFIA del DIRITTO A.A. 2013/14 - CRIMINOLOGIA A.A. 2013/14 - ISTITUZIONI GIURIDICHE ed EVOLUZIONE ECONOMICO-SOCIALE A.A. 2012/13 - CRIMINOLOGIA A.A. 2012/13 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA II A.A. 2011/12 - STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2011/12 - CRIMINOLOGIA A.A. 2011/12 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA II A.A. 2010/11 - STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2010/11 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA II A.A. 2009/10 - STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2009/10 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA A.A. 2009/10 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA II A.A. 2008/09 \u2013 STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2008/09 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA A.A. 2007/08 - STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2007/08 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA A.A. 2006/07 - STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2006/07 - SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA A.A.2005/06 - STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2005/06 \u2013 SOCIOLOGIA GIURIDICA E DELLA DEVIANZA A.A.2005/06 - SOCIOLOGIA GENERALE A.A. 2004/05 \u2013 STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2003/04 - STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2002/03 \u2013 STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO A.A. 2001/02 \u2013 STORIA DEL PENSIERO SOCIOLOGICO",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice nella procedura di valutazione comparativa per l\u2019assunzione di un ricercatore universitario (settore scientifico-disciplinare SPS12 \u2013 Sociologia giuridica, della devianza e mutamento sociale), indetta dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli (dicembre 2005).",
        "periodo": "dal 19-12-2005 al 21-12-2005"
      },
      {
        "content": "LEZIONI IN MASTER e CORSI di FORMAZIONE: \u2022 Nell\u2019a.a. 2006-2007 ha tenuto delle lezioni di Sociologia della devianza e della criminalit\u00e0 nell\u2019ambito del Master in Criminologia, svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Ateneo molisano. \u2022 Nel novembre 2009 ha avuto un incarico di docenza nel corso \u201cDonne, politica e istituzioni. Percorsi formativi per la promozione della cultura di genere e delle pari opportunit\u00e0\u201d (organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise, su iniziativa della Presidenza del Consiglio dei Ministri \u2013 Dipartimento per i Diritti e le Pari Opportunit\u00e0 \u2013 ed in collaborazione con la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione). Tema delle lezioni: \u201cLa famiglia e il diritto: trasformazioni giuridiche e sociali dall\u2019Unit\u00e0 ad oggi\u201d. \u2022 Nel maggio 2016 ha avuto un incarico di docenza nel corso \u201cFormatori per la prevenzione della violenza di genere\u201d (organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise \u2013 Centro Unimol Management \u2013 e dalla Regione Molise). Tema delle lezioni: \u201cProfili giuridici e culturali della violenza contro le donne\u201d.",
        "periodo": "dal 05-03-2007 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice nella procedura di valutazione comparativa per l\u2019assunzione di un ricercatore universitario (settore scientifico-disciplinare SPS12 \u2013 Sociologia giuridica, della devianza e mutamento sociale), indetta dalla Facolt\u00e0 di Studi politici e per l\u2019alta formazione europea e mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (maggio 2007).",
        "periodo": "dal 21-05-2007 al 23-05-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di una borsa di studio post-lauream, della durata di sei mesi, sul tema \u201cMafie: diritto, economia, relazioni\u201d, svolta nell\u2019a.a. 2015-2016 (dal 7 gennaio 2016 al 7 luglio 2016), presso il Dipartimento Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di una borsa di studio post-lauream, della durata di dodici mesi, sul tema \u201cLimiti del diritto e criminalit\u00e0 organizzata\u201d, da svolgere nell\u2019a.a. 2016-2017, presso il Dipartimento Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca in Criminologia, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (maggio 2006).",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 25-05-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato di ricerca in Sociologia e ricerca sociale, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise (ciclo XXIV; durata triennale: a.a. 2008-2009 / a.a. 2010-2011).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      }
    ]
  }
}