{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-268",
        "titolo": "L'\"uso alternativo\" del pensiero. Pietro Barcellona interprete dello Stato sociale e critico della \"ragione funzionalista\"",
        "ISBN": [
          "9788892103856"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892103856",
        "opera": "M.A. Antonelli e V. De Bonis. Spesa pubblica, welfare e diritti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonelli Maria Alessandra, Valeria De Bonis, Marini Giorgia, Villani Marianicola, Graziano Lucia, Razzano Giovanna, Serra Beatrice, Avitabile Luisa, Bartoli Gianpaolo, Petrocco Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonelli Maria Alessandra, Valeria De Bonis, Marini Giorgia, Villani",
        "Marianicola, Graziano Lucia, Razzano Giovanna, Serra Beatrice, Avitabile",
        "Luisa, Bartoli Gianpaolo, Petrocco Giovanna (2016). L'\"uso alternativo\" del",
        "pensiero. Pietro Barcellona interprete dello Stato sociale e critico della",
        "\"ragione funzionalista\". In: M.A. Antonelli e V. De Bonis. Spesa pubblica,",
        "welfare e diritti. p. 247-268, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892103856"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto, socievolezza, economia: Interpretazione di Schleiermacher, Etica (1812/1813)",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 43, p. 17-28, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2015). Diritto, socievolezza, economia: Interpretazione di",
        "Schleiermacher, Etica (1812/1813). FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol.",
        "43, p. 17-28, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-73",
        "titolo": "Distanza originaria e relazione giuridica. Principi logici delle norme e principi esistenziali del diritto",
        "ISBN": [
          "9788892101890"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101890",
        "opera": "L. Avitabile G. Bartoli A. Mastropietro C. Palumbo G. Petrocco A. River Llano R. Righi B. Romano A. Siniscalchi M. Theunissen. Norma originaria e norma fondamentale. Giurisprudenza e filosofia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bartoli Gianpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli Gianpaolo (2015). Distanza originaria e relazione giuridica. Principi",
        "logici delle norme e principi esistenziali del diritto. In: L. Avitabile G. Bartoli",
        "A. Mastropietro C. Palumbo G. Petrocco A. River Llano R. Righi B. Romano",
        "A. Siniscalchi M. Theunissen. Norma originaria e norma fondamentale.",
        "Giurisprudenza e filosofia. p. 59-73, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892101890"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-16",
        "titolo": "Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788869440"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440",
        "opera": "Karl Jaspers. Spinoza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bartoli Gianpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Bartoli Gianpaolo (2015). Spinoza. In: Karl Jaspers. Spinoza. p. 5-16,",
        "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-13",
        "titolo": "La convenzione essenziale. Diritto e linguaggio in Rousseau a partire da Cassirer",
        "ISBN": [
          "9788869443527"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869443527",
        "opera": "Ernst Cassirer. Rousseau. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bartoli Gianpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Bartoli Gianpaolo (2015). La convenzione essenziale. Diritto e linguaggio in",
        "Rousseau a partire da Cassirer. In: Ernst Cassirer. Rousseau. p. 5-13,",
        "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869443527"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "L'interpretazione del diritto in Giacomo Perticone. Individualit\u00e0 della legge ed universalit\u00e0 della giustizia",
        "ISBN": [
          "9788834859179"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834859179, Roma, aprile 2012",
        "opera": "Stato, societ\u00e0 e storia in Giacomo Perticone. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bartoli Gianpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bartoli Gianpaolo (2015). L'interpretazione del diritto in Giacomo Perticone.",
        "Individualit\u00e0 della legge ed universalit\u00e0 della giustizia. In: Stato, societ\u00e0 e",
        "storia in Giacomo Perticone. p. 1-9, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834859179, Roma, aprile 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-83",
        "titolo": "Il Sovrano o del potere di vita e di morte. Tre paragrafi intorno a J.-J. Rousseau, Contratto sociale, II,5",
        "csp": "Torino:G. Giappichelli",
        "opera": "A. Rivera Llano A. Argiroffi L. Avitabile G. Bartoli D. Cananzi C. Palumbo R. Righi. Persona, imputabilit\u00e0, ermeneutica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpaolo Bartoli (2014). Il Sovrano o del potere di vita e di morte. Tre",
        "paragrafi intorno a J.-J. Rousseau, Contratto sociale, II,5. In: A. Rivera",
        "Llano A. Argiroffi L. Avitabile G. Bartoli D. Cananzi C. Palumbo R. Righi.",
        "Persona, imputabilit\u00e0, ermeneutica. p. 57-83, Torino:G. Giappichelli"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "doi": [
          "10.4399/97888548692886"
        ],
        "titolo": "Husserl e Kelsen: fenomenologia \"pura\" e formalismo giuridico",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6928-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6928-8, Roma, 3-5 giugno, 2010, doi: 10.4399/97888548692886",
        "opera": "Emilio Baccarini, Marco Deodati (curatori). Husserl domani, prospettive per la fenomenologia. vol. 17, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gianpaolo Bartoli (2014). Husserl e Kelsen: fenomenologia \"pura\" e",
        "formalismo giuridico. In: Emilio Baccarini, Marco Deodati (curatori). Husserl",
        "domani, prospettive per la fenomenologia. vol. 17, p. 95-108,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6928-8, Roma, 3-5 giugno,",
        "2010, doi: 10.4399/97888548692886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-364",
        "titolo": "Luigi Pareyson: la verit\u00e0 come norma della libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788895881676"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis, ISBN: 9788895881676",
        "opera": "-. Voci dal Novecento, Vol. IV. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpaolo Bartoli (2012). Luigi Pareyson: la verit\u00e0 come norma della",
        "libert\u00e0. In: -. Voci dal Novecento, Vol. IV. p. 339-364, Villasanta:Limina",
        "Mentis, ISBN: 9788895881676"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-163",
        "titolo": "Il diritto tra essere e dover essere. Per un superamento della Great Division",
        "ISBN": [
          "9788814168543"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814168543",
        "opera": "-. Ontologia e analisi del diritto. Scritti per Gaetano Carcaterra. vol. 8, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpaolo Bartoli (2012). Il diritto tra essere e dover essere. Per un",
        "superamento della Great Division. In: -. Ontologia e analisi del diritto. Scritti",
        "per Gaetano Carcaterra. vol. 8, p. 151-163, Milano:Giuffr\u00e9, ISBN:",
        "9788814168543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Diritto ed ermeneutica in Schleiermacher. vol. 46, p. 7-302, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834837139"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834837139",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bartoli Gianpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bartoli Gianpaolo (2012). Diritto ed ermeneutica in Schleiermacher. vol. 46,",
        "p. 7-302, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834837139"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-152",
        "titolo": "Verso la k\u00e9nosis del nomos? Quattro studi su libert\u00e0 e diritto. vol. 44, p",
        "ISBN": [
          "9788834835500"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834835500",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpaolo Bartoli (2012). Verso la k\u00e9nosis del nomos? Quattro studi su",
        "libert\u00e0 e diritto. vol. 44, p. 7-152, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834835500"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-54",
        "titolo": "'La sorgente del diritto': la libert\u00e0 in Cornelio Fabro",
        "ISBN": [
          "9788861347120"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861347120",
        "opera": "-. Initium sapientiae. Studi di Filosofia del diritto offerti ad Alessandro Dal Brollo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpaolo Bartoli (2011). 'La sorgente del diritto': la libert\u00e0 in Cornelio",
        "Fabro. In: -. Initium sapientiae. Studi di Filosofia del diritto offerti ad",
        "Alessandro Dal Brollo. p. 25-54, Roma:Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788861347120"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-364",
        "titolo": "Cornelio Fabro",
        "ISBN": [
          "9788895881348"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis, ISBN: 9788895881348",
        "opera": "-. Voci dal Novecento, vol. II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpaolo Bartoli (2011). Cornelio Fabro. In: -. Voci dal Novecento, vol. II.",
        "p. 333-364, Villasanta:Limina Mentis, ISBN: 9788895881348"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-69",
        "titolo": "Comunicazione alla giornata di Studi di Filosofia del Diritto, Perch\u00e9 la Filosofia del diritto oggi, 15 giugno 2011",
        "ISBN": [
          "9788863422795"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863422795",
        "opera": "L. Avitabile. Perch\u00e9 la Filosofia del diritto oggi. Cassino, 15 giugno 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gianpaolo Bartoli (2011). Comunicazione alla giornata di Studi di Filosofia",
        "del Diritto, Perch\u00e9 la Filosofia del diritto oggi, 15 giugno 2011. In: L.",
        "Avitabile. Perch\u00e9 la Filosofia del diritto oggi. Cassino, 15 giugno 2011, p.",
        "65-69, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863422795"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hermeneutica iuris. Per una lettura 'giuridica' del testo normativo",
        "ISSN": [
          "1825-1927"
        ],
        "journal": "I-LEX",
        "csp": "vol. 9, p. 83-98, ISSN: 1825-1927",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2010). Hermeneutica iuris. Per una lettura 'giuridica' del",
        "testo normativo. I-LEX, vol. 9, p. 83-98, ISSN: 1825-1927"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esposizione critica della dottrina a priori del diritto civile di Adolf Reinach. Saggio di filosofia del diritto privato. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 219-239, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2010). Esposizione critica della dottrina a priori del diritto",
        "civile di Adolf Reinach. Saggio di filosofia del diritto privato. RIFD. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol. 2, p. 219-239, ISSN:",
        "1593-7135"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cicerone: teoria della giustizia o giustizia in teoria? A proposito di un saggio di Martha Nussbaum",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2010). Cicerone: teoria della giustizia o giustizia in",
        "teoria? A proposito di un saggio di Martha Nussbaum. DIALEGESTHAI,",
        "ISSN: 1128-5478"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Il problema dell'interpretazione giuridica tra ermeneutica e fenomenologia. p. 7-122, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834816028"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834816028",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIANPAOLO BARTOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANPAOLO BARTOLI (2010). Il problema dell'interpretazione giuridica tra",
        "ermeneutica e fenomenologia. p. 7-122, Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "9788834816028"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "L'interpretazione del diritto nella prospettiva estetica di Luigi Pareyson. vol. 36, p. 7-279, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834815977"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834815977",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIANPAOLO BARTOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANPAOLO BARTOLI (2010). L'interpretazione del diritto nella prospettiva",
        "estetica di Luigi Pareyson. vol. 36, p. 7-279, Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "9788834815977"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aesthetica iuris. L'estetica trascendentale di Fichte come presupposto di una filosofia del diritto",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2009). Aesthetica iuris. L'estetica trascendentale di",
        "Fichte come presupposto di una filosofia del diritto. DIALEGESTHAI, ISSN:",
        "1128-5478"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lineamenti di filosofia giuridica e politica nell'opera di Luigi Pareyson",
        "ISSN": [
          "0391-2418"
        ],
        "journal": "IL CONTRIBUTO",
        "csp": "vol. 2, p. 53-74, ISSN: 0391-2418",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2009). Lineamenti di filosofia giuridica e politica",
        "nell'opera di Luigi Pareyson. IL CONTRIBUTO, vol. 2, p. 53-74, ISSN:",
        "0391-2418"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-333",
        "titolo": "Filosofia del diritto come ontologia della libert\u00e0. Formativit\u00e0 giuridica e personalit\u00e0 della relazione. p",
        "ISBN": [
          "9788861341388"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861341388",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIANPAOLO BARTOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANPAOLO BARTOLI (2008). Filosofia del diritto come ontologia della",
        "libert\u00e0. Formativit\u00e0 giuridica e personalit\u00e0 della relazione. p. 7-333,",
        "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861341388"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-217",
        "titolo": "Essere forma diritto. Ontologia - Estetica - Fenomenologia giuridica. p",
        "ISBN": [
          "9788861341968"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861341968",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIANPAOLO BARTOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANPAOLO BARTOLI (2008). Essere forma diritto. Ontologia - Estetica -",
        "Fenomenologia giuridica. p. 7-217, Roma:Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788861341968"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La persona tra libert\u00e0 e decisione. Linee di ontologia del diritto nell\u2019opera di Luigi Pareyson. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 4, p. 565-599, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. BARTOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. BARTOLI (2006). La persona tra libert\u00e0 e decisione. Linee di ontologia",
        "del diritto nell\u2019opera di Luigi Pareyson. RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE",
        "DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol. 4, p. 565-599, ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-268",
        "titolo": "L'\"uso alternativo\" del pensiero. Pietro Barcellona interprete dello Stato sociale e critico della \"ragione funzionalista\"",
        "ISBN": [
          "9788892103856"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892103856",
        "opera": "M.A. Antonelli e V. De Bonis. Spesa pubblica, welfare e diritti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonelli Maria Alessandra, Valeria De Bonis, Marini Giorgia, Villani Marianicola, Graziano Lucia, Razzano Giovanna, Serra Beatrice, Avitabile Luisa, Bartoli Gianpaolo, Petrocco Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonelli Maria Alessandra, Valeria De Bonis, Marini Giorgia, Villani",
        "Marianicola, Graziano Lucia, Razzano Giovanna, Serra Beatrice, Avitabile",
        "Luisa, Bartoli Gianpaolo, Petrocco Giovanna (2016). L'\"uso alternativo\" del",
        "pensiero. Pietro Barcellona interprete dello Stato sociale e critico della",
        "\"ragione funzionalista\". In: M.A. Antonelli e V. De Bonis. Spesa pubblica,",
        "welfare e diritti. p. 247-268, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892103856"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto, socievolezza, economia: Interpretazione di Schleiermacher, Etica (1812/1813)",
        "ISSN": [
          "1129-972X"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 43, p. 17-28, ISSN: 1129-972X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2015). Diritto, socievolezza, economia: Interpretazione di",
        "Schleiermacher, Etica (1812/1813). FILOSOFIA DEI DIRITTI UMANI, vol.",
        "43, p. 17-28, ISSN: 1129-972X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-73",
        "titolo": "Distanza originaria e relazione giuridica. Principi logici delle norme e principi esistenziali del diritto",
        "ISBN": [
          "9788892101890"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101890",
        "opera": "L. Avitabile G. Bartoli A. Mastropietro C. Palumbo G. Petrocco A. River Llano R. Righi B. Romano A. Siniscalchi M. Theunissen. Norma originaria e norma fondamentale. Giurisprudenza e filosofia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bartoli Gianpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bartoli Gianpaolo (2015). Distanza originaria e relazione giuridica. Principi",
        "logici delle norme e principi esistenziali del diritto. In: L. Avitabile G. Bartoli",
        "A. Mastropietro C. Palumbo G. Petrocco A. River Llano R. Righi B. Romano",
        "A. Siniscalchi M. Theunissen. Norma originaria e norma fondamentale.",
        "Giurisprudenza e filosofia. p. 59-73, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892101890"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-83",
        "titolo": "Il Sovrano o del potere di vita e di morte. Tre paragrafi intorno a J.-J. Rousseau, Contratto sociale, II,5",
        "csp": "Torino:G. Giappichelli",
        "opera": "A. Rivera Llano A. Argiroffi L. Avitabile G. Bartoli D. Cananzi C. Palumbo R. Righi. Persona, imputabilit\u00e0, ermeneutica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianpaolo Bartoli (2014). Il Sovrano o del potere di vita e di morte. Tre",
        "paragrafi intorno a J.-J. Rousseau, Contratto sociale, II,5. In: A. Rivera",
        "Llano A. Argiroffi L. Avitabile G. Bartoli D. Cananzi C. Palumbo R. Righi.",
        "Persona, imputabilit\u00e0, ermeneutica. p. 57-83, Torino:G. Giappichelli"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "doi": [
          "10.4399/97888548692886"
        ],
        "titolo": "Husserl e Kelsen: fenomenologia \"pura\" e formalismo giuridico",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6928-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6928-8, Roma, 3-5 giugno, 2010, doi: 10.4399/97888548692886",
        "opera": "Emilio Baccarini, Marco Deodati (curatori). Husserl domani, prospettive per la fenomenologia. vol. 17, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gianpaolo Bartoli (2014). Husserl e Kelsen: fenomenologia \"pura\" e",
        "formalismo giuridico. In: Emilio Baccarini, Marco Deodati (curatori). Husserl",
        "domani, prospettive per la fenomenologia. vol. 17, p. 95-108,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6928-8, Roma, 3-5 giugno,",
        "2010, doi: 10.4399/97888548692886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Diritto ed ermeneutica in Schleiermacher. vol. 46, p. 7-302, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834837139"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834837139",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bartoli Gianpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bartoli Gianpaolo (2012). Diritto ed ermeneutica in Schleiermacher. vol. 46,",
        "p. 7-302, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834837139"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-152",
        "titolo": "Verso la k\u00e9nosis del nomos? Quattro studi su libert\u00e0 e diritto. vol. 44, p",
        "ISBN": [
          "9788834835500"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834835500",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gianpaolo Bartoli (2012). Verso la k\u00e9nosis del nomos? Quattro studi su",
        "libert\u00e0 e diritto. vol. 44, p. 7-152, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834835500"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esposizione critica della dottrina a priori del diritto civile di Adolf Reinach. Saggio di filosofia del diritto privato. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 219-239, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gianpaolo Bartoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Bartoli (2010). Esposizione critica della dottrina a priori del diritto",
        "civile di Adolf Reinach. Saggio di filosofia del diritto privato. RIFD. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol. 2, p. 219-239, ISSN:",
        "1593-7135"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Il problema dell'interpretazione giuridica tra ermeneutica e fenomenologia. p. 7-122, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834816028"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834816028",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIANPAOLO BARTOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANPAOLO BARTOLI (2010). Il problema dell'interpretazione giuridica tra",
        "ermeneutica e fenomenologia. p. 7-122, Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "9788834816028"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "L'interpretazione del diritto nella prospettiva estetica di Luigi Pareyson. vol. 36, p. 7-279, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834815977"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834815977",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIANPAOLO BARTOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANPAOLO BARTOLI (2010). L'interpretazione del diritto nella prospettiva",
        "estetica di Luigi Pareyson. vol. 36, p. 7-279, Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "9788834815977"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "731",
    "nome": "BARTOLI Gianpaolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato editoriale della rivista Metodo. International Studies in Phenomenology and Philosophy (ISSN 2281-9177) http://www.metodo-rivista.eu/index.php/metodo",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 \u00e8 membro del comitato editoriale della rivista Filosofia dei diritti umani - Philosophy of Human Rights (Area 12 - Scienze giuridiche. Rivista scientifica quadrimestrale sotto il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 italiana. Organo degli Studi di Filosofia del diritto nel contesto disciplinare europeo dell\u2019area umanistica)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore (su invito) al Convegno internazionale 'Colloqui sulla dignit\u00e0 umana' Titolo dell'intervento: \u2018Perch\u00e9 il bene piuttosto che il male?\u2019 Libert\u00e0, diritto e dignit\u00e0 dell'uomo, ottobre 2007 presso: Universit\u00e0 di Palermo - Facolt\u00e0 di Scienze politiche",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) al seminario di Estetica (cattedra prof. M. Perniola): Titolo della lezione: 'Estetica giuridica' c/o: Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata - Facolt\u00e0 di Filosofia",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) al Convegno nazionale 'Eutanasia e suicidio assistito tra vita, sofferenza e morte' Titolo dell\u2019intervento: 'La filosofia del diritto e il problema del male', maggio 2008 presso: Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia S. Giovanni Evangelista, Palermo",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) alla Giornata di studi 'Il filosofo del diritto davanti alla crisi della complessit\u00e0' Titolo dell\u2019intervento: 'Inattualit\u00e0 della crisi e fenomenologia del diritto. Interpretazione della complessit\u00e0 sociale', giugno 2009 presso: Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore (a seguito di selezione) al VII ciclo della Scuola di Alta Formazione Filosofica (direttore prof. U. Perone), novembre 2009 Titolo della relazione: 'Interpretazione del diritto, ermeneutica dell\u2019incontro. Un percorso di fenomenologia giuridica' presso: Scuola di Alta Formazione Filosofica di Torino (http://sdaff.it/cicli/vii.ciclo.seminariale)",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) per la presentazione delle attivit\u00e0 del Master di II livello in Operatore giuridico nella societ\u00e0 multiculturale, Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma \u2013 1\u00b0 Seminario del progetto \u201cCitt\u00e0 interculturale\u201d, dell\u2019associazione FOCUS-Casa dei diritti sociali, in collaborazione con il Comune di Tivoli e la provincia di Roma, con il patrocinio dell\u2019Albo degli Avvocati di Tivoli Titolo della relazione: 'I principi dei diritti dell\u2019uomo' presso: Scuderie Estensi, Tivoli",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) al Convegno internazionale \u2018Husserl domani. Prospettive per la fenomenologia\u2019, giugno 2010 Titolo della relazione: 'Da Husserl a Kelsen. Fenomenologia e formalismo giuridico' presso: Universit\u00e0 degli studi di Roma \u2018Torvergata\u2019 - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento (su invito) alla Giornata di Studi 'Perch\u00e9 la filosofia del diritto oggi', giugno 2011 presso: Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 15-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione, a seguito di selezione pubblica, al XX Convegno di Filosofia 'Coscienza e identit\u00e0 personale. Prospettiva filosofica e neuroscientifica', febbraio 2012 Titolo della relazione: 'Diritto, coscienza e identit\u00e0 personale discussi con Searle e Jonas' presso: Pontificia Universit\u00e0 della Santa Croce - Facolt\u00e0 di Filosofia",
        "periodo": "dal 27-02-2012 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) al convegno 'Giacomo Perticone: Stato Societ\u00e0 Storia', aprile 2013. Titolo della relazione: 'L'interpretazione giuridica in Giacomo Perticone. Individualit\u00e0 della legge ed universalit\u00e0 della giustizia' presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro organizzatore del convegno 'Giacomo Perticone: Stato Societ\u00e0 Storia', aprile 2013 c/o: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) alla Giornata di studi 'L'interpretazione del (nel) diritto', ottobre 2013 Titolo dell\u2019intervento: 'La legge e il giudizio. A partire da Kafka' presso: Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno 'Dentologia forense e nuove tecnologie', presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Sapienza di Roma.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico del convegno 'Alcune considerazioni sulla Filosofia del diritto del '900. Una discussione su Franco Todescan, Compendio di storia della filosofia del diritto,(2013), presso Sapienza di Roma.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Responsabile scientifico del Convegno 'I Filosofi del diritto alla Sapienza tra le due Guerre', 21 e 22 ottobre 2014 - Sapienza di Roma (a seguito di selezione pubblica per il finanziamento di Ateneo - Bando Congressi e Convegni 2014 in qualit\u00e0 di proponente e responsabile scientifico del progetto 'I Filosofi del diritto alla Sapienza tra le due guerre'). Il convegno, di cui \u00e8 prevista la pubblicazione degli Atti, ha visto la partecipazione di numerosi relatori nazionali ed internazionali di seguito specificati: Gianpaolo Bartoli (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Luisa Avitabile (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Andrea Bixio (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Mario Caravale (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Gaetano Carcaterra (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Augusto Cerri (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Cesare Imbriani (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Fulco Lanchester (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Franco Modugno (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Laura Moscati (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Cesare Pinelli (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Giorgio Spangher (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Daniele Cananzi (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Fabio Franceschi (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Gutmaro G\u00f3mez Bravo (Universidad Complutense - Madrid), Tito Marci (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Pio Marconi (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Luis Enrique Otero Carvajal (Universidad Complutense - Madrid), Giovanna Petrocco (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Roberto Righi (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Abelardo Rivera Llano (Universidad Nacional de Colombia - Bogot\u00e0), Beatrice Serra (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Carla Faralli (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna), Beatrice Leucadito (Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale), Gilda Losito (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma),Andrea Mastropietro (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Ciro Palumbo (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Giovanna Razzano (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Irene Sigismondi (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Antonio Siniscalchi (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma), Laura Zavatta (Universit\u00e0 degli Studi del Sannio), Laura Cappelli (Biblioteca \u2018G. Del Vecchio\u2019), Giuseppe Filippetta (Senato della Repubblica). Responsabile scientifico: Gianpaolo Bartoli Comitato scientifico: Bruno Romano (Presidente) Cesare Imbriani Pio Marconi Abelardo Rivera Llano Beatrice Serra",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'I Filosofi del diritto alla Sapienza tra le due Guerre', ottobre 2014 Titolo delle relazioni: 'Introduzione ai lavori del Convegno'; 'Il diritto tra idea e fenomeno. Il caso Widar Cesarini Sforza' presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (invitato) alla Giornata di Studi 'Il dovere nel diritto. Giustizia Uguaglianza Interpretazione', Novembre 2014 Presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 05-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (invitato) al Convegno della Cattedra di Filosofia del diritto, Maggio 2015 Titolo della relazione: 'La fonte dialogica del diritto'. Presso: Benevento, Universit\u00e0 del Sannio, Dipartimento di Diritto, Economia, Managment",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (a seguito di selezione) al Convegno Internazionale: Karl Jasper e il Novecento. Titolo della relazione: 'L'importanza esistenziale del diritto nella riflessione di Karl Jaspers' presso: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (invitato) al Congresso Internazionale 'La Filosofia dello spirito oggi'. Titolo dell'intervento: 'Lo spirito e la legge. L\u2019ermeneutica giuridica di Schleiermacher'. presso: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino 'Carlo Bo' - Dipartimento di Economia, Societ\u00e0, Politica",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (invitato) al convegno 'Norma originaria e norma fondamentale. Questioni fenomenologiche del diritto in memoria di Alessandro Argiroffi'. Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (invitato) al Seminario di studio: 'Diritti e libert\u00e0, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (invitato) al Congresso Internazionale \u201cIl pensiero filosofico e la sua storia\u201d. Titolo dell'intervento: \u2018La ricezione critica dell'Attualismo nell'idealismo giuridico di Widar Cesarini Sforza', dicembre 2016 presso: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino 'Carlo Bo' - Dipartimento di Economia, Societ\u00e0, Politica",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca annuale 'Diritto, linguaggio e interpretazione tra giustizia ed economia' presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza/area Cun 12, macroarea F",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 01-02-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "vincitore di borsa di studio, selezionato a seguito di bando pubblico, presso la Scuola di Alta Formazione Filosofica (direttore prof. U. Perone) I ciclo -prof. J.L. Marion, presso: Centro Studi filosofico-religiosi Luigi Pareyson, Torino",
        "periodo": "dal 13-11-2006 al 17-11-2006"
      },
      {
        "content": "vincitore di borsa di studio, a seguito di selezione pubblica, presso: Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Napoli (seminario prof. M. Ferraris: Documentalit\u00e0. Ontologia degli oggetti sociali) maggio 2007",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "vincitore di borsa di studio, selezionato a seguito di bando pubblico, presso la Scuola di Alta Formazione Filosofica (direttore prof. U. Perone) VII ciclo, novembre 2009 c/o: Centro Studi filosofico-religiosi Luigi Pareyson, Torino",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "vincitore di borsa di studio, a seguito di selezione pubblica, presso la Scuola di Alta Formazione \u2018La ricerca umana e il futuro della specie\u2019 (direttore prof. P. Barcellona); selezionato tra i primi tre partecipanti per il contributo scritto dal titolo 'Il post-uomo \u00e8 qualcosa che dev'essere superato? Riflessioni a margine di una Scuola catanese' presso: Consorzio Interuniversitario per l\u2019Alta Formazione \u2018Nova Universitas\u2019, Catania",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio scientifico del Laboratorio di studi sull\u2019ermeneutica giuridica. Il Laboratorio di studi sull\u2019ermeneutica giuridica ha sede presso il Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici nella sezione \u2018Istituto di Filosofia del diritto e Diritto ecclesiastico e canonico\u2019 ed ha lo scopo di curare la ricerca scientifica in ambito internazionale attorno all\u2019ermeneutica giuridica promuovendo e svolgendo l\u2019attivit\u00e0 necessaria per sviluppare la migliore collaborazione tra studiosi di vari settori. Al fine di perseguire i propri scopi statutari in particolare organizza seminari, convegni e gruppi di ricerca, lezioni e corsi a carattere nazionale e internazionale, promuove la pubblicazione delle ricerche effettuate e finanzia attivit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Master di II livello in Diritto dell\u2019informatica e Teoria e tecnica della normazione. presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Diritto romano, Teoria degli ordinamenti e Diritto privato del mercato afferente alla Scuola di dottorato in scienze giuridiche presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente dei seguenti seminari annuali o semestrali tenuti nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 didattiche e di ricerca di Filosofia del diritto presso l'Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza: 'Fenomenologia del diritto', a.a. 2005/2006; 'Estetica del diritto', a.a. 2007/2008; 'La questione del diritto in Luhmann', a.a. 2007/2008; 'Fenomenologia giuridica della persona', a.a. 2008/2009; 'Fenomenologia del diritto', a.a. 2009/2010; 'Formativit\u00e0 della relazione giuridica', a.a. 2009/2010; 'Diritto e senso', a.a. 2011/2012; 'La questione della verit\u00e0 nell'interpretazione del diritto. Linee di una ricerca', novembre 2011; 'Nichilismo giuridico', a.a. 2012/2013; 'La dottrina pura del diritto: una lettura critica', nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 didattiche di Filosofia del diritto, a.a. 2015/2016 'Diritto e dialogo'. a.a. 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico, a seguito di selezione pubblica, in Filosofia del diritto (IUS-20), presso il corso di Laurea in Scienze giuridiche dei media e della comunicazione (classe 31), per gli anni accademici 2005/2006, 2006/2007, 2007/2008, presso: Universit\u00e0 Telematica Unitelma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "professore a contratto, a seguito di selezione pubblica, per l\u2019insegnamento 'Questioni filosofiche e giuridiche della globalizzazione', afferente al corso di Filosofia del diritto (IUS-20), per gli anni accademici 2006/2007 e 2007/2008 c/o: Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso: Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg. Il soggiorno di ricerca ha ottenuto specifico finanziamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Fondamenti del diritto europeo. Profili storico-filosofici. presso: Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Gastwissenschafter presso la Cologne-Leuven Summer School in Phenomenology: \u201cEssentials of Husserls Phenomenology\u201d (direttore prof. dr. D. Lohmar), luglio 2009 presso: \u2018Husserl-Archiv\u2019, Philosophische Fakult\u00e4t - Universit\u00e4t zu K\u00f6ln",
        "periodo": "dal 27-07-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Gastwissenschafter presso \u2018Husserl-Archiv\u2019 (direttore prof. dr. D. Lohmar), agosto 2009/gennaio 2010 Titolo della ricerca: 'Forschung \u00fcber die ph\u00e4nomenologischen Quellen des Rechts' presso: Philosophische Fakult\u00e4t - Universit\u00e4t zu K\u00f6ln",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 Docente del Master di II livello in Diritto dell'informatica e teoria e tecnica della normazione, presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato del corso di Filosofia del diritto (IUS-20, 15 CF) corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza (LMG-01), Filosofia del diritto (IUS-20, 11 CFU) corso di studi in Scienze giuridiche, Istituzioni di Filosofia del diritto (IUS-20, 9 CFU) corso di studi in Scienze Giuridiche, per l\u2019anno accademico 2012/2013. Incarico affidato con Delibera del Dipartimento Studi penalistici, filosofico-giuridici e canonistici del 2 maggio 2012; confermato nell'incarico per l'anno accademico 2013/2014 (Delibera del Dipartimento Studi penalistici, filosofico-giuridici e canonistici del 18 aprile 2013); confermato nell'incarico (in coaffidamento con il prof. Bruno Romano) per l'anno accademico 2014/2015 presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato del corso Analisi economica del diritto e teoria dell'interpretazione (IUS-20, 3 CFU) per l\u2019anno accademico 2013/2014 \u2013 corso di Laurea in Diritto e amministrazione pubblica (L-14). Incarico affidato con Delibera del Dipartimento Studi penalistici, filosofico-giuridici e canonistici del 18 aprile 2013); confermato nell'incarico (IUS-20, 6 CFU) per l'anno accademico 2014/2015, per l'anno accademico 2015/2016 (9 CFU) e per l'anno in corso 2016/2017 c/o: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 18-04-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Giurisprudenza (Tesi in Filosofia del diritto dal titolo: Globalizzazione e diritto nella direzione del postumanesimo, relatore prof. B. Romano, correlatore prof. G. Carcaterra) Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma",
        "periodo": "dal 28-05-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ulteriori pubblicazioni escluse dall'art.7 DM 120/2016 e degli indicatori: 2005. I diritti umani tra teoria e prassi. pp.343-346. In RIFD. ISSN:1593-7135; 2005. Adolf Reinach: il diritto come apriori non disponibile della relazione. pp.513-532. In RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO - ISSN:1593-7135; 2006. Dietrich von Hildebrand: Estetica. pp.689-691. In RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO - ISSN:1593-7135 recensione; 2006. Luisa Avitabile: La filosofia del diritto in Pierre Legendre. pp.1-3. In I-LEX - ISSN:1825-1927 recensione; 2006. Luigi Pareyson: Iniziativa e libert\u00e0. pp.153-155. In RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO - ISSN:1593-7135 recensione; 2007. Cornelio Fabro: Appunti di riflessione esistenziale per il Corso \u2013 L\u2019Io e la fine della ragione nel Das Wesen des Christentums di Feuerbach. pp.183-195. Curatela e pubblicazione di uno scritto inedito di Cornelio Fabro; 2007. Ugo Pagallo: Teoria giuridica della complessit\u00e0. pp.667-669. In RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO - ISSN:1593-7135 recensione; 2007. Emmanuel Levinas: Alterit\u00e0 e trascendenza. pp.159-161. In RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO - ISSN:1593-7135 recensione; 2007. Abelardo Rivera Llano: Derecho penal posmoderno. pp.331-333. In RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO - ISSN:1593-7135 recensione; 2007. Luhmann, Heidegger e Nietzsche nella filosofia del diritto di Bruno Romano. pp.65-107. In Il cammino del diritto. Interpretazioni dell'itinerario speculativo di Bruno Romano - ISBN:9788861340435; 2007. La forma del diritto. Un percorso fenomenologico: Reinach e Binswanger con riferimento alla teoria estetica di Pareyson. pp.57-76. In Percorsi di fenomenologia del diritto - ISBN:9788834873502; 2008. Das k\u00fcnstlerische Lebensgesetz/La legge artistica della vita (F. Mess). pp.163-192 - ISBN:8861341969 traduzione; 2008. Perch\u00e9 il bene piuttosto che il male? Libert\u00e0, diritto e dignit\u00e0 dell'uomo. pp.263-274. In Colloqui sulla dignit\u00e0 umana. Atti del Convegno internazionale (Palermo, ottobre 2007) - ISBN:9788854819375; 2009. BRUNO ROMANO: Male ed ingiusto. Riflessioni con Luhmann e Boncinelli. pp.5-202 - ISBN:9788834894446 curatela; 2009. Bruno Romano: Sistemi biologici e giustizia. Vita animus anima. pp.7-143 - ISBN:9788834884508 Curatela; 2009. BRUNO ROMANO: Diritti dell'uomo e diritti fondamentali. Vie alternative: Buber e Sartre. pp.5-261 - ISBN:9788834894446 Curatela; 2009. La Filosofia del diritto e il problema del male. pp.195-208. In I diversi volti dell\u2019eutanasia. Prospettive teologiche, etiche e giuridiche - ISBN:9788854829251; 2010. Cicerone: teoria della giustizia o giustizia in teoria? A proposito di un saggio di Martha Nussbaum. In DIALEGESTHAI - ISSN:1128-5478 (12); 2010. Eros e nomos. Per una differenziazione fenomenologica del Terzo nell\u2019amore e nel diritto. pp.196-203. In Filosofia dell'avvenire - ISBN:9788878850873; 2010. ADOLF REINACH: Nicht-soziale und soziale Akte, in S\u00e4mtliche Werke, Textkritische Ausgabe 1. Werke, M\u00fcnchen, 1989, pp. 355-360. pp.209-217. In RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO - ISSN:1593-7135 Traduzione; 2010. Di un \u2018pensiero rivelativo\u2019: l\u2019ontofenomenologia giuridica di Sergio Cotta. pp.113-126. In Sergio Cotta (1920-2007). Scritti in memoria - ISBN:9788814154287; 2010. Struttura sociale, economia ed informatica giuridica. Note sulla teoria della complessit\u00e0 con particolare riferimento a Luhmann. pp.31-45. In Info-ius. Problemi e prospettive dell\u2019Informatica giuridica - ISBN:9788861345287; 2010. Inattualit\u00e0 della crisi e fenomenologia del diritto. Interpretazione della complessit\u00e0 sociale. pp.41-55. In Il filosofo del diritto davanti alla crisi della complessit\u00e0 - ISBN:9788863421439; 2012; Recensione a Francesco Tomatis: Verso la citt\u00e0 divina. l'incantesimo della libert\u00e0 in Luigi Einaudi, Citt\u00e0 Nuova, Roma, 2011, pp. 303.. In DIALEGESTHAI - ISSN:1128-5478 vol. 14 (2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro in commissioni di esami di profitto nelle seguenti discipline: Istituzioni di filosofia del diritto (prof. B. Romano, prof. G. Carcaterra) Filosofia del diritto (prof. B. Romano, prof. G. Carcaterra, prof. F. Modugno, prof. L. Avitabile) Elementi di antropologia giuridica (prof. B. Romano) Logica giuridica (prof. G. Carcaterra) Teoria dell\u2019interpretazione (prof. F. Modugno, prof. L. Avitabile) presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 Telematica Telma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore e correlatore di Tesi di Laurea in Filosofia del diritto. presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \u2018Teoria degli ordinamenti giuridici \u2013 Filosofia del diritto\u2019(Titolo della tesi: Libert\u00e0, persona e interpretazione, tutor prof. B. Romano) Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Filosofia del diritto (IUS-20) per il biennio 2008/2010, confermato per il biennio 2010/2012. Titolo della ricerca: Interpretazione e diritto c/o: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Sezione di Filosofia del diritto e Teoria dell\u2019interpretazione",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \u2018Fondamenti del diritto europeo. Profili storico-filosofici ed evoluzione del diritto positivo\u2019(Titolo della tesi: Il problema dell\u2019interpretazione giuridica in Schleiermacher, Dilthey, Betti, tutor prof. L. Avitabile) Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diploma biennale di Formazione Superiore in Filosofia presso: Pontificia Universit\u00e0 Salesiana di Roma, Facolt\u00e0 di Filosofia",
        "periodo": "dal 07-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per le pubblicazioni di i-lex, Rivista di scienze giuridiche, scienze cognitive e intelligenza artificiale",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Albo dei revisori per la valutazione dei programmi e prodotti di ricerca ministeriale presso: MIUR",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per il conferimento di Assegno per attivit\u00e0 di ricerca 2012/2013 presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Valutazione di progetti presentati nell'ambito del Bando Vinci 2015, emanato dall'Universit\u00e0 Italo Francese e dedicato al sostegno finanziario di corsi universitari binazionali, di dottorati in cotutela e mobilit\u00e0. Presso : Universit\u00e9 Franco-Italienne",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle seguenti ricerche di rilevante interesse nazionale (PRIN): Organizzazione della societ\u00e0 complessa e funzione del diritto I, (2005); Organizzazione della societ\u00e0 complessa e funzione del diritto II, (2006); Teoria dei sistemi e complessit\u00e0 delle relazioni giuridiche nella globalizzazione del commercio (2007); Il compito del giurista nella semplificazione della societ\u00e0 complessa (2008): Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Sezione di Filosofia del diritto e Teoria dell\u2019interpretazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori ed alle traduzioni del Gruppo di ricerca coordinato dal prof. Abelardo Rivera Llano, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bogot\u00e0, visiting professor presso l\u2019Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma, facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Ne risultano le seguenti pubblicazioni: Filosof\u00eda del derecho y la cuest\u00edon del esp\u00edritu / Bruno Romano, Bogot\u00e0: Iba\u00f1ez, 2007; Nietzsche y Pirandello: El nihilismo mistifica los actos en los hechos / Bruno Romano, Bogot\u00e0: Iba\u00f1ez, 2009; Derechos del hombre y derechos fundamentales : v\u00edas alternativas: Buber y Sartre / Bruno Romano, Bogot\u00e0: Ediciones Doctrina y ley, 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Questione dei diritti dell'uomo e crisi delle relazioni finanziarie\" (2009) presso: Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al programma di ricerca dal titolo \"La cultura filosofico-giuridica e penalistica internazionale della prima met\u00e0 del Novecento attraverso l'Archivio Giorgio Del Vecchio\" (2011) Universit\u00e0 \u2018Sapienza\u2019 di Roma - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca \"Una riconsiderazione dei sistemi di welfare in termini di spesa sociale netta: implicazioni economiche e riflessi giuridici per l'Italia nel contesto europeo.\", ricerca interdisciplinare selezionata e finanziata tra i Progetti di Ateneo della Sapienza di Roma. I risultati della ricerca sono confluiti nel volume: Spesa pubblica, welfare e diritti, a cura di M. Antonelli, V. De Bonis, Torino, Giappichelli, 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "selezionato in qualit\u00e0 di Responsabile scientifico, a seguito di bando pubblico con revisione tra pari, per l'attribuzione di un assegno di ricerca annuale riservato al sostegno di gruppi di ricerca coordinati da docenti di ruolo under 40, di importo pari ad euro 19.367 (bando D.R. 3411 del 2012) c/o: Universit\u00e0 'Sapienza' di Roma, Area Cun 12, macroarea F",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2014"
      }
    ]
  }
}