{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I costi delle scelte pubbliche sulla salute: il caso della Pma di tipo eterologo nella Regione Lombardia. Alcuni profili d'analisi",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 121/2016, p. 42-51, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2016",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2016). I costi delle scelte pubbliche sulla salute: il caso della Pma",
        "di tipo eterologo nella Regione Lombardia. Alcuni profili d'analisi. NOTIZIE",
        "DI POLITEIA, vol. 121/2016, p. 42-51, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-225",
        "titolo": "La sfida della giustizia in sanit\u00e0. Salute, equit\u00e0, risorse. vol. 110, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0329-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0329-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Forni L (2016). La sfida della giustizia in sanit\u00e0. Salute, equit\u00e0, risorse. vol.",
        "110, p. 1-225, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0329-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il modello italiano per la salute, tra crisi economica, scarsit\u00e0 delle risorse e crisi dei diritti. Un\u2019analisi teorico \u2013 giuridica",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 4/2015, p. 43-62, ISSN: 0391-190X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2015). Il modello italiano per la salute, tra crisi economica, scarsit\u00e0",
        "delle risorse e crisi dei diritti. Un\u2019analisi teorico \u2013 giuridica. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 4/2015, p.",
        "43-62, ISSN: 0391-190X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia, equit\u00e0, risorse. La salute tra l'astrazione dei diritti e la concretezza dei bisogni",
        "ISSN": [
          "2280-9945"
        ],
        "journal": "BIODIRITTO",
        "csp": "vol. 1/2014, p. 31-62, ISSN: 2280-9945",
        "anno": "2014",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2014). Giustizia, equit\u00e0, risorse. La salute tra l'astrazione dei diritti",
        "e la concretezza dei bisogni. BIODIRITTO, vol. 1/2014, p. 31-62, ISSN:",
        "2280-9945"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dono del corpo: verso un nuovo modello di giustizia?",
        "ISSN": [
          "2280-9945"
        ],
        "journal": "BIODIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 19-34, ISSN: 2280-9945",
        "anno": "2013",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2013). Il dono del corpo: verso un nuovo modello di giustizia?.",
        "BIODIRITTO, vol. 2, p. 19-34, ISSN: 2280-9945"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo come risorsa? Donazione samaritana e mercato degli organi tra Carta di Nizza e Costituzione",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 7-36, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2012",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2012). Il corpo come risorsa? Donazione samaritana e mercato",
        "degli organi tra Carta di Nizza e Costituzione. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO,",
        "vol. 1, p. 7-36, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Test genetici predittivi e terzi non estranei, tra autonomia dei soggetti e principio di giustizia",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 108, p. 32-42, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2012",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2012). Test genetici predittivi e terzi non estranei, tra autonomia",
        "dei soggetti e principio di giustizia. NOTIZIE DI POLITEIA, vol. 108, p.",
        "32-42, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ma com'\u00e8 che i laici pensano la laicit\u00e0? Una nota al volume \"la laicit\u00e0 vista dai laici\" di E. D'Orazio (a cura di), Universit\u00e0 Bocconi Editore, Milano, 299, pp. 235",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "p. 392-411, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2010",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2010). Ma com'\u00e8 che i laici pensano la laicit\u00e0? Una nota al volume",
        "\"la laicit\u00e0 vista dai laici\" di E. D'Orazio (a cura di), Universit\u00e0 Bocconi",
        "Editore, Milano, 299, pp. 235. BIOETICA, p. 392-411, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-335",
        "titolo": "La laicit\u00e0 nel pensiero dei giuristi italiani: tra tradizione e innovazione. p",
        "ISBN": [
          "88-14-15364-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15364-7",
        "anno": "2010",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Forni L (2010). La laicit\u00e0 nel pensiero dei giuristi italiani: tra tradizione e",
        "innovazione. p. 13-335, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15364-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fine o rinnovamento della laicit\u00e0?, traduzione italiana del saggio inedito di J. Baub\u00e9rot, Fin ou renouveau de la la\u00efcit\u00e9?",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 96, p. 7-19, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2009",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2009). Fine o rinnovamento della laicit\u00e0?, traduzione italiana del",
        "saggio inedito di J. Baub\u00e9rot, Fin ou renouveau de la la\u00efcit\u00e9?. NOTIZIE DI",
        "POLITEIA, vol. 96, p. 7-19, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di Giustizia europea e i diritti delle lavoratrici gestanti nel caso della fecondazione assistita : il caso di Sabine Mayr",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 747, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Forni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Forni (2008). La Corte di Giustizia europea e i diritti delle lavoratrici",
        "gestanti nel caso della fecondazione assistita : il caso di Sabine Mayr.",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, p. 747, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u201cmisteri\u201d della biogiuridica. Una nota critica al testo di St\u00e9phane Bauzon, La persona Biogiuridica,",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 2, p. 164-175, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2006",
        "autori": "FORNI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FORNI L (2006). I \u201cmisteri\u201d della biogiuridica. Una nota critica al testo di",
        "St\u00e9phane Bauzon, La persona Biogiuridica,. BIOETICA, vol. 2, p. 164-175,",
        "ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I costi delle scelte pubbliche sulla salute: il caso della Pma di tipo eterologo nella Regione Lombardia. Alcuni profili d'analisi",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 121/2016, p. 42-51, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2016",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2016). I costi delle scelte pubbliche sulla salute: il caso della Pma",
        "di tipo eterologo nella Regione Lombardia. Alcuni profili d'analisi. NOTIZIE",
        "DI POLITEIA, vol. 121/2016, p. 42-51, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-225",
        "titolo": "La sfida della giustizia in sanit\u00e0. Salute, equit\u00e0, risorse. vol. 110, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0329-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0329-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Forni L (2016). La sfida della giustizia in sanit\u00e0. Salute, equit\u00e0, risorse. vol.",
        "110, p. 1-225, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0329-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il modello italiano per la salute, tra crisi economica, scarsit\u00e0 delle risorse e crisi dei diritti. Un\u2019analisi teorico \u2013 giuridica",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 4/2015, p. 43-62, ISSN: 0391-190X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2015). Il modello italiano per la salute, tra crisi economica, scarsit\u00e0",
        "delle risorse e crisi dei diritti. Un\u2019analisi teorico \u2013 giuridica. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 4/2015, p.",
        "43-62, ISSN: 0391-190X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dono del corpo: verso un nuovo modello di giustizia?",
        "ISSN": [
          "2280-9945"
        ],
        "journal": "BIODIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 19-34, ISSN: 2280-9945",
        "anno": "2013",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2013). Il dono del corpo: verso un nuovo modello di giustizia?.",
        "BIODIRITTO, vol. 2, p. 19-34, ISSN: 2280-9945"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo come risorsa? Donazione samaritana e mercato degli organi tra Carta di Nizza e Costituzione",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 7-36, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2012",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2012). Il corpo come risorsa? Donazione samaritana e mercato",
        "degli organi tra Carta di Nizza e Costituzione. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO,",
        "vol. 1, p. 7-36, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Test genetici predittivi e terzi non estranei, tra autonomia dei soggetti e principio di giustizia",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 108, p. 32-42, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2012",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2012). Test genetici predittivi e terzi non estranei, tra autonomia",
        "dei soggetti e principio di giustizia. NOTIZIE DI POLITEIA, vol. 108, p.",
        "32-42, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ma com'\u00e8 che i laici pensano la laicit\u00e0? Una nota al volume \"la laicit\u00e0 vista dai laici\" di E. D'Orazio (a cura di), Universit\u00e0 Bocconi Editore, Milano, 299, pp. 235",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "p. 392-411, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2010",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Forni L (2010). Ma com'\u00e8 che i laici pensano la laicit\u00e0? Una nota al volume",
        "\"la laicit\u00e0 vista dai laici\" di E. D'Orazio (a cura di), Universit\u00e0 Bocconi",
        "Editore, Milano, 299, pp. 235. BIOETICA, p. 392-411, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-335",
        "titolo": "La laicit\u00e0 nel pensiero dei giuristi italiani: tra tradizione e innovazione. p",
        "ISBN": [
          "88-14-15364-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15364-7",
        "anno": "2010",
        "autori": "Forni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Forni L (2010). La laicit\u00e0 nel pensiero dei giuristi italiani: tra tradizione e",
        "innovazione. p. 13-335, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15364-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di Giustizia europea e i diritti delle lavoratrici gestanti nel caso della fecondazione assistita : il caso di Sabine Mayr",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 747, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Forni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Forni (2008). La Corte di Giustizia europea e i diritti delle lavoratrici",
        "gestanti nel caso della fecondazione assistita : il caso di Sabine Mayr.",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, p. 747, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u201cmisteri\u201d della biogiuridica. Una nota critica al testo di St\u00e9phane Bauzon, La persona Biogiuridica,",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 2, p. 164-175, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2006",
        "autori": "FORNI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FORNI L (2006). I \u201cmisteri\u201d della biogiuridica. Una nota critica al testo di",
        "St\u00e9phane Bauzon, La persona Biogiuridica,. BIOETICA, vol. 2, p. 164-175,",
        "ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "862",
    "nome": "FORNI LORENA",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato di consulenza editoriale della Rivista Scienza e Ricerche - ISSN 2283-5873",
        "periodo": "dal 09-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di consulenza editoriale della Rivista Notizie di Politeia, ISSN 1128-2401",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cScelta sulle cure e incapacit\u00e0: dall\u2019amministrazione di sostegno alle direttive anticipate\u201d, Universit\u00e0 degli studi dell\u2019Insubria, sede di Como, 12-13 maggio 2006",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno scientifico Le cure di fine vita, con una relazione dal titolo Le questioni eticamente rilevanti nelle cure di fine vita, Cremona, 3 giugno 2006",
        "periodo": "dal 03-06-2006 al 03-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Hospice, cure palliative, cure di fine vita, con una relazione dal titolo Etica, deontologia e diritto nelle cure di fine vita, Varenna (Lc), 8 - 9 ottobre 2006",
        "periodo": "dal 08-10-2006 al 09-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno dal titolo La formazione sanitaria nelle cure alla fine della vita, con una relazione dal titolo: Scelte sulle cure alla fine della vita, Perugia, 2 e 3 marzo 2007",
        "periodo": "dal 02-03-2007 al 03-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno dal titolo Laicit\u00e0 e laicismo: dicotomia ancora sostenibile?, in occasione della visita di Jean Baub\u00e9rot, gi\u00e0 Presidente dell\u2019\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes di Parigi, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, Como, 17 maggio 2007",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Etica ed etiche nelle cure di fine vita, dal titolo La qualit\u00e0 degli argomenti nelle cure di fine vita, Istituto Europeo di Oncologia (IEO), Milano, 19 e 20 settembre 2007",
        "periodo": "dal 19-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico Naturale /Artificiale, con una relazione dal titolo: Il corpo modificato e il diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 30 gennaio 2008",
        "periodo": "dal 30-01-2008 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Congresso internazionale Genetics, Medical Technologies and Health Policies, dal titolo: Test genetici predittivi e terzi non estranei: un'analisi bioetica, Bologna, 6 -8 marzo 2009",
        "periodo": "dal 06-03-2009 al 08-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno scientifico Cure palliative e cure di fine vita, con una relazione dal titolo: I nuovi disegni di legge sulle dichiarazioni anticipate di trattamento: rilievi etico \u2013 giuridici al Disegno di legge Calabr\u00f2, Savignano sul Rubicone (Ce), 16-18 aprile 2009",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 18-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Il codice deontologico dell'infermiere 2009. Una guida per fronteggiare le sfide nella pratica quotidiana dell'assistenza infermieristica, con una relazione dal titolo: Moralit\u00e0 e legalit\u00e0: due facce della stessa medaglia?, Como 27 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 27-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale Dal Test Genetico alla Chirurgia Profilattica, con una relazione dal titolo: Tutela della riservatezza dei soggetti terzi non esclusi, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Centro EuroMediterraneo di Ronzano, Bologna, 30 giugno 2010",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico La medicina ha messo la scienza, tu puoi mettere il cuore, con una relazione dal titolo: Siamo una societ\u00e0 solidale? Una lettura bioetica, in collaborazione con l'Aido di Monza e Brianza, Vimercate, 22 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale Integrit\u00e0 della persona e libert\u00e0 di ricerca tra Carta di Nizza e Costituzione, con una relazione dal titolo: Il corpo come risorsa? Donazione samaritana e mercato degli organi tra Carta di Nizza e Costituzione, Milano, 19 novembre 2010",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XVII Convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di cure Palliative, con una relazione dal titolo Sospensione e non attivazione di trattamento nelle cure alla fine della vita: problemi e prospettive etiche, Roma 1-4 dicembre 2010",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale dal titolo: I tribunali di genere: esperienze giuridiche a confronto, 8 aprile 2011, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: Il testamento biologico: approfondimenti per capire, con una relazione dal titolo Il testamento biologico: il punto di vista laico, Fondazione Giuseppina Prina, Erba, 6 maggio 2011",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: Test genetici e biobanche: problemi bioetici tra diritto e societ\u00e0, con una relazione dal titolo Soggetti terzi \u2013 non esclusi e principio di giustizia nelle questioni genetiche, Universit\u00e0 di Milano \u2013 Bicocca, Milano, 3 novembre 2011",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 03-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: Il consenso informato, con una relazione dal titolo: Consenso informato: profili di inquadramento tra diritto e bioetica. Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria, Facolt\u00e0 di Medicina, Varese, 3 dicembre 2011",
        "periodo": "dal 03-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: Le dimensioni dell'anziano con una relazione dal titolo: Cura, dignit\u00e0, assistenza: introduzione alle dimensioni dell'anziano, Erba (Co), 27 novembre 2012",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico Solidariet\u00e0 ed etica dei trapianti, con una relazione dal titolo: Donazione samaritana ed etica dei trapianti, Lecco, 7 maggio 2013",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico dal titolo: Amministrazione di sostegno. Problemi etici e difficolt\u00e0 applicative, con una relazione intitolata: Contesti e prospettive dell'Amministrazione di sostegno. Introduzione al tema, Fondazione Giuseppina Prina, Erba, 8 giugno 2013",
        "periodo": "dal 08-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno scientifico dal titolo: L\u2019eredit\u00e0 di Uberto Scarpelli, Universit\u00e0 di Milano \u2013 Bicocca, 11 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: Educare al dono, con una relazione dal titolo: La cooperazione tra \u201cautonomia\u201d e \u201cgiustizia\u201d. Il caso particolare dei trapianti d\u2019organo, AIDO Monza e Brianza, Monza, 26 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 26-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: La sedazione terminale. Problemi e prospettive, con una relazione dal titolo: La sedazione terminale come problema bioetico e biogiuridico, Fondazione Giuseppina Prina, Erba, (Co), 5 aprile 2014",
        "periodo": "dal 05-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: Bioetica e cura della salute. Aspetti sociali, tecnologici e giuridici, con una relazione dal titolo: Diritto alla salute e questioni di giustizia: alcuni profili del dibattito contemporaneo, Universit\u00e0 La sapienza \u2013 Associazione presentefuturo, Roma, 4 dicembre 2014",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno: Il Consenso Informato, con una relazione dal titolo: Il consenso informato. Profili di inquadramento tra diritto e bioetica, 18 marzo 2015, Como",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno scientifico: Funzione e valore culturale dei comitati etici oggi, con una relazione dal titolo: I Comitati etici oggi: ruolo e prospettive bioetiche tra passato e futuro, Fondazione Giuseppina Prina \u2013 Erba (Co), 9 maggio 2015",
        "periodo": "dal 09-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno scientifico: Consapevolezza della diagnosi e della prognosi per un consenso realmente informato, con una relazione dal titolo: Aspetti etici e filosofici dell'informazione e del consenso, Erba, 15 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al Convegno Lezioni d\u2019Autore promosso dai Lions di Lecco, con un intervento dal titolo: Il testamento biologico, Lecco, 10 novembre 2015",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno scientifico: Donare. Una scelta in comune, con una relazione dal titolo: Donare gli organi: una scelta in Comune. Il punto di visto del bioeticista, Lurago d\u2019Erba, (Co) 12 novembre 2015",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno scientifico: Limitazione e desistenza terapeutica nel fine vita, con una relazione dal titolo : \"Etica della cura e senso del limite. Quali confini alla fine della vita?\", Fondazione Giuseppina Prina, Erba (Co), 14 maggio 2016",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in qualit\u00e0 di componente del Comitato Scientifico, del Convegno internazionale dal titolo \"Sicurezza e libert\u00e0 in tempi di terrorismo globale\", Universit\u00e0 degli studi di Milano - Bicocca, 12 e 13 dicembre 2016",
        "periodo": "dal 13-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Riconoscimento \"UNA TANTUM\" per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta in qualit\u00e0 di Ricercatore, per l'anno 2013, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca: attribuzione ai ricercatori a tempo indeterminato dell\u2019incentivo di cui all\u2019art. 29, comma 19, della Legge 240/2010, secondo criteri di merito accademico e scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo Donazione samaritana ed etica dei trapianti nel ciclo di lezioni del XXVIII Curriculum ai dottorandi del Dottorato di Ricerca in Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Milano \u2013 Bicocca, 27 marzo 2013",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo Bioetica e trapianto d\u2019organi nella giornata di studio di Dottorato, dal titolo Il corpo e il diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca, 6 giugno 2016",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 06-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Direzione della Segreteria scientifica della Scuola Italiana di Medicina e cure Palliative (SIMPA), sede di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca della durata di 12 mesi sul tema: La regolazione delle questioni bioetiche tra giudice e legislatore, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Affidataria dell\u2019insegnamento di Teoria Generale del Diritto nel corso di laurea in Sevizi Giuridici (studenti lavoratori), Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como, a.a. 2006/2007",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Filosofia analitica e teoria generale del diritto dal 12 febbraio 2009, con una tesi di dottorato dal titolo: Laicit\u00e0 in trasformazione? Analisi di una nozione controversa nel pensiero dei giuristi italiani, dottorato conseguito nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 12-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca in Filosofia del diritto sul tema: Laicit\u00e0 e diritto tra modernit\u00e0 e contemporaneit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Esperto di questioni bioetiche e biogiuridiche per la Scuola Italiana di Medicina e cure Palliative (SIMPA).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente, in qualit\u00e0 di esperto di bioetica, deontologia e diritto, del Comitato per L\u2019Etica di Fine vita (CEF) di Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente, in qualit\u00e0 di esperto di bioetica, deontologia e diritto, del Comitato Etico \u2013 Scientifico della Fondazione Giuseppina Prina, Erba (Co)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Teoria generale e metodi del diritto, 9 CFU, insegnamento fondamentale del I anno nel Corso di Laurea in Scienze dei Servizi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Ideatore e fondatore del Comitato etico ristretto, per la consulenza etica nella pratica clinica della Rsa Ca' Prina, della Fondazione Giuseppina Prina, Erba (Co)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente, in qualit\u00e0 di esperto di bioetica, deontologia e diritto, del Comitato Scientifico dell\u2019Associazione Fabio Sassi \u2013 Airuno (Lc)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Teoria generale e metodi del diritto, 9 CFU, insegnamento fondamentale del I anno nel Corso di Laurea in Scienze dei Servizi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Master di I livello in Bioetica e Biodiritto per la pratica clinica, Universit\u00e0 di Milano - Bicocca, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Docente nel Master di I livello in Bioetica e Biodiritto per la pratica clinica, Universit\u00e0 di Milano - Bicocca, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Docente nel Master di I livello in Cure palliative e Terapia del dolore per le professioni sanitarie, Universit\u00e0 di Milano - Bicocca, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Teoria generale e metodi del diritto, 9 CFU, insegnamento fondamentale del I anno nel Corso di Laurea in Scienze dei Servizi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Valutatore del Progetto Fir dal titolo: Crisi economica e vincoli costituzionali nella riforma del diritto del lavoro: il caso del contratto a tutele crescenti, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico del Master di I livello in Bioetica e Biodiritto per la pratica clinica, Universit\u00e0 di Milano - Bicocca, a.a 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Docente nel Master di II livello in Biologia e Biotecnologia della riproduzione, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca, a.a. 2015-2016",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Teoria generale e metodi del diritto, 9 CFU, insegnamento fondamentale del I anno nel Corso di Laurea in Scienze dei Servizi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico, di ricerca e di lavoro per la stesura del progetto Disabilit\u00e0 e Salute Mentale, proposto dal Comune di Milano per il \"Dopo di Noi\", Milano, 2016",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Teoria generale e metodi del diritto, 9 CFU, insegnamento fondamentale del I anno nel Corso di Laurea in Scienze dei Servizi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto di bioetica e diritto per Sudler- Milano, relativamente ai profili di comunicazione e informazione nella relazione di cura, per la formazione di medici ematooncologi nel progetto ComuniCare. LMC. Le parole che curano, 16-17 settembre 2016",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Valutatore del Progetto di ricerca dal titolo: European and Italian Political Parties: Toward a Common Model of Political Party?, Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria, a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 16-11-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato etico - scientifico della Fondazione Giuseppina Prina, Erba (Co)",
        "periodo": "dal 22-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente designato nella Commissione giudicatrice per l'Esame di Avvocato - Corte d'Appello di Milano, 2016",
        "periodo": "dal 16-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca relativo al progetto Prin dal titolo: L\u2019impatto delle nuove tecnologie biomediche ed informatiche nella deontologia e nella prassi dei giuristi nell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Milano \u2013 Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca relativo al Progetto Fa dal titolo: I rapporti tra bioetica e diritto nel quadro del dibattito sulla laicit\u00e0 dello Stato , Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca relativo al progetto Firb dal titolo: Le informazioni genetiche: profili di tutela e garanzie dei diritti, Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca relativo al progetto di ricerca Far dal titolo: Filosofia del diritto positivo, filosofia del diritto naturale. Paradigmi a confronto sui temi della bioetica contemporanea, Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo per il progetto di ricerca Far dal titolo: Diritti in conflitto: quale tutela nella cornice dello Stato laico?, Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca relativo al Progetto Fa dal titolo: Scelte individuali e decisioni pubbliche nelle materie eticamente sensibili all'interno delle societ\u00e0 liberal-democratiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca Fa dal titolo: Autonomia, Laicit\u00e0, Giustizia. Valori e principi della bioetica laica alla prova per l'attuazione dei diritti dei soggetti, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca Fa dal titolo: Tra diritti e desideri. Le risorse per la salute nel complesso sistema sanitario italiano: un\u2019analisi bioetica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca Fa dal titolo: La salute nel sistema italiano: dalla scarsit\u00e0 delle risorse alla crisi dei diritti?, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca al Progetto Prin dal titolo: L\u2019impatto delle nuove tecnologie informatiche e biomediche sul diritto alla salute. Vulnerabilit\u00e0, cura e potenziamento umano: opportunit\u00e0, rischi, garanzie, nell'ambito dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 12-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca multicentrica sulla sedazione palliativa/terminale, promossa dall'associazione Fabio Sassi, Airuno (Lc).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}