{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Fornari Francesca (2016). \"L'epilogo della tempesta. Poesie 1990-1998 e",
        "altri versi inediti\", Zbigniew Herbert. p. 1-180, MILANO:Adelphi Edizioni,",
        "ISBN: 9788845931017"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pracownia pisarska - o brulionach Zbigniewa Herberta",
        "ISSN": [
          "0867-0633"
        ],
        "journal": "TEKSTY DRUGIE",
        "csp": "vol. 6 (156), p. 307-325, ISSN: 0867-0633",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fornari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fornari Francesca (2015). Pracownia pisarska - o brulionach Zbigniewa",
        "Herberta. TEKSTY DRUGIE, vol. 6 (156), p. 307-325, ISSN: 0867-0633"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "133-144",
        "titolo": "Czechowicz - spojrzenie z daleka",
        "ISBN": [
          "9788377847459"
        ],
        "csp": "Lublin:Wydawnictwo UMCS, ISBN: 9788377847459, Lublin, 7-8/11/2013",
        "opera": "J\u00f3zef Czechowicz. Poeta-prozaik-krytyk-t\u0142umacz [J\u00f3zef Czechowicz. Poeta - prosatore - critico - traduttore]. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fornari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fornari Francesca (2015). Czechowicz - spojrzenie z daleka. In: J\u00f3zef",
        "Czechowicz. Poeta-prozaik-krytyk-t\u0142umacz [J\u00f3zef Czechowicz. Poeta -",
        "prosatore - critico - traduttore]. p. 133-144, Lublin:Wydawnictwo UMCS,",
        "ISBN: 9788377847459, Lublin, 7-8/11/2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "151-168",
        "titolo": "Przygoda z nieskonczonoscia. O brulionach Herberta [\"Un'avventura con l'infinito\": i manoscritti di Zbigniew Herbert]",
        "ISBN": [
          "978-83-61064-90-9"
        ],
        "csp": "Lublino:Osrodek \"Brama Grodzka\" - Teatr NN, ISBN: 978-83-61064-90-9, Varsavia, 27-29 ottobre 2014",
        "opera": "Nagla wyspa. Studia i szkice o pisarstwie Zbigniewa Herberta.. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fornari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fornari Francesca (2015). Przygoda z nieskonczonoscia. O brulionach",
        "Herberta [\"Un'avventura con l'infinito\": i manoscritti di Zbigniew Herbert]. In:",
        "Nagla wyspa. Studia i szkice o pisarstwie Zbigniewa Herberta.. vol. 1, p.",
        "151-168, Lublino:Osrodek \"Brama Grodzka\" - Teatr NN, ISBN:",
        "978-83-61064-90-9, Varsavia, 27-29 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "FORNARI F. (2012). \"ABITIAMO ATTRAVERSO LA PELLE\".",
        "NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128807"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-100",
        "titolo": "La poesia polacca dopo il 1989",
        "ISBN": [
          "9788866330448"
        ],
        "csp": "Bologna:ArchetipoLibri, ISBN: 9788866330448, Venezia, 17-18 dicembre 2009",
        "opera": "Iliana Krapova (pp.1-56), Francesca Fornari pp.57-100), Alessandro Scarsella (101-150). 1989-2009. La caduta del muro: venti anni dopo. Atti del Convegno Internazionale di Studi. Venezia 17-18 dicembre 2009. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FORNARI F. (2011). La poesia polacca dopo il 1989. In: Iliana Krapova",
        "(pp.1-56), Francesca Fornari pp.57-100), Alessandro Scarsella (101-150).",
        "1989-2009. La caduta del muro: venti anni dopo. Atti del Convegno",
        "Internazionale di Studi. Venezia 17-18 dicembre 2009. p. 89-100,",
        "Bologna:ArchetipoLibri, ISBN: 9788866330448, Venezia, 17-18 dicembre",
        "2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "FORNARI F. (2011). \"IL PUNTO MAGNETICO\", Ryszard KRYNICKI. vol. 1,",
        "p. 1-101, UDINE:FORUM, ISBN: 9788884206756"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-495",
        "titolo": "Architettura dell'immaginazione. Vol. 1: \"Architettura dell'immaginazione. La poesia di J\u00f3zef Czechowicz\". Vol.2: \"J\u00f3zef Czechowicz. Poesie\". Traduzione di Francesca Fornari. Prefazione di Julia Hartwig. vol. Vol. I e II, p",
        "ISBN": [
          "9788875432508"
        ],
        "csp": "Venezia:Cafoscarina, ISBN: 9788875432508",
        "anno": "2009",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FORNARI F. (2009). Architettura dell'immaginazione. Vol. 1: \"Architettura",
        "dell'immaginazione. La poesia di J\u00f3zef Czechowicz\". Vol.2: \"J\u00f3zef",
        "Czechowicz. Poesie\". Traduzione di Francesca Fornari. Prefazione di Julia",
        "Hartwig. vol. Vol. I e II, p. 1-495, Venezia:Cafoscarina, ISBN:",
        "9788875432508"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zbigniew Herbert e il comunismo",
        "ISSN": [
          "2384-9266"
        ],
        "journal": "PL.IT",
        "csp": "vol. 2, p. 19-36, ISSN: 2384-9266",
        "anno": "2008",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FORNARI F. (2008). Zbigniew Herbert e il comunismo. PL.IT, vol. 2, p.",
        "19-36, ISSN: 2384-9266"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ryszard Krynicki: Il sasso, la brina.",
        "ISSN": [
          "1128-2584"
        ],
        "journal": "ATELIER",
        "csp": "vol. 47, p. 102-117, ISSN: 1128-2584",
        "anno": "2007",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FORNARI F. (2007). Ryszard Krynicki: Il sasso, la brina.. ATELIER, vol. 47,",
        "p. 102-117, ISSN: 1128-2584"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Fornari Francesca (2016). \"L'epilogo della tempesta. Poesie 1990-1998 e",
        "altri versi inediti\", Zbigniew Herbert. p. 1-180, MILANO:Adelphi Edizioni,",
        "ISBN: 9788845931017"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pracownia pisarska - o brulionach Zbigniewa Herberta",
        "ISSN": [
          "0867-0633"
        ],
        "journal": "TEKSTY DRUGIE",
        "csp": "vol. 6 (156), p. 307-325, ISSN: 0867-0633",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fornari Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fornari Francesca (2015). Pracownia pisarska - o brulionach Zbigniewa",
        "Herberta. TEKSTY DRUGIE, vol. 6 (156), p. 307-325, ISSN: 0867-0633"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-100",
        "titolo": "La poesia polacca dopo il 1989",
        "ISBN": [
          "9788866330448"
        ],
        "csp": "Bologna:ArchetipoLibri, ISBN: 9788866330448, Venezia, 17-18 dicembre 2009",
        "opera": "Iliana Krapova (pp.1-56), Francesca Fornari pp.57-100), Alessandro Scarsella (101-150). 1989-2009. La caduta del muro: venti anni dopo. Atti del Convegno Internazionale di Studi. Venezia 17-18 dicembre 2009. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FORNARI F. (2011). La poesia polacca dopo il 1989. In: Iliana Krapova",
        "(pp.1-56), Francesca Fornari pp.57-100), Alessandro Scarsella (101-150).",
        "1989-2009. La caduta del muro: venti anni dopo. Atti del Convegno",
        "Internazionale di Studi. Venezia 17-18 dicembre 2009. p. 89-100,",
        "Bologna:ArchetipoLibri, ISBN: 9788866330448, Venezia, 17-18 dicembre",
        "2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "FORNARI F. (2011). \"IL PUNTO MAGNETICO\", Ryszard KRYNICKI. vol. 1,",
        "p. 1-101, UDINE:FORUM, ISBN: 9788884206756"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-113",
        "titolo": "Herbert we W\u0142oszech",
        "ISBN": [
          "9788323329855"
        ],
        "csp": "Krak\u00f3w:Wydawnictwo Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, ISBN: 9788323329855, Krak\u00f3w, 28-30/10/2008",
        "opera": "J\u0119zyk dalekosi\u0119\u017cny. Przek\u0142ady i mi\u0119dzynarodowa recepcja tw\u00f3rczo\u015bci Zbigniewa Herberta. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FORNARI F. (2010). Herbert we W\u0142oszech. In: J\u0119zyk dalekosi\u0119\u017cny.",
        "Przek\u0142ady i mi\u0119dzynarodowa recepcja tw\u00f3rczo\u015bci Zbigniewa Herberta. p.",
        "105-113, Krak\u00f3w:Wydawnictwo Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, ISBN:",
        "9788323329855, Krak\u00f3w, 28-30/10/2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "306-345",
        "titolo": "Literatura dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego",
        "ISBN": [
          "9788304049994"
        ],
        "csp": "WROC\u0141AW:Ossolineum, ISBN: 9788304049994",
        "opera": "REDATTORE LUIGI MARINELLI; TRADUZIONE DI MONIKA WOZNIAK. Historia literatury polskiej. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FORNARI F. (2009). Literatura dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego. In:",
        "REDATTORE LUIGI MARINELLI; TRADUZIONE DI MONIKA WOZNIAK.",
        "Historia literatury polskiej. vol. 1, p. 306-345, WROC\u0141AW:Ossolineum,",
        "ISBN: 9788304049994"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-495",
        "titolo": "Architettura dell'immaginazione. Vol. 1: \"Architettura dell'immaginazione. La poesia di J\u00f3zef Czechowicz\". Vol.2: \"J\u00f3zef Czechowicz. Poesie\". Traduzione di Francesca Fornari. Prefazione di Julia Hartwig. vol. Vol. I e II, p",
        "ISBN": [
          "9788875432508"
        ],
        "csp": "Venezia:Cafoscarina, ISBN: 9788875432508",
        "anno": "2009",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FORNARI F. (2009). Architettura dell'immaginazione. Vol. 1: \"Architettura",
        "dell'immaginazione. La poesia di J\u00f3zef Czechowicz\". Vol.2: \"J\u00f3zef",
        "Czechowicz. Poesie\". Traduzione di Francesca Fornari. Prefazione di Julia",
        "Hartwig. vol. Vol. I e II, p. 1-495, Venezia:Cafoscarina, ISBN:",
        "9788875432508"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zbigniew Herbert e il comunismo",
        "ISSN": [
          "2384-9266"
        ],
        "journal": "PL.IT",
        "csp": "vol. 2, p. 19-36, ISSN: 2384-9266",
        "anno": "2008",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FORNARI F. (2008). Zbigniew Herbert e il comunismo. PL.IT, vol. 2, p.",
        "19-36, ISSN: 2384-9266"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Margherita",
        "titolo": "Borges e Lem",
        "csp": "Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia, 25-27 ottobre 2007",
        "opera": "Jorge Luis Borges, un'eredit\u00e0 letteraria. vol. 1, p. 59-70, Venezia:Cafoscarina, ISBN: 9788875432102, Auditorium S",
        "anno": "2008",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FORNARI F. (2008). Borges e Lem. In: Jorge Luis Borges, un'eredit\u00e0",
        "letteraria. vol. 1, p. 59-70, Venezia:Cafoscarina, ISBN: 9788875432102,",
        "Auditorium S. Margherita, Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia, 25-27 ottobre",
        "2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "146-158",
        "titolo": "Le immagini dello spazio nella poesia di J.Czechowicz",
        "csp": "ROMA:Accademia Polacca delle Scienze",
        "opera": "-. Italia, Polonia, Europa. Scritti in memoria di Andrzej Litwornia. Accademia Placca delle Scienze, Roma, 11-12/10/2005, vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FORNARI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FORNARI F. (2007). Le immagini dello spazio nella poesia di",
        "J.Czechowicz. In: -. Italia, Polonia, Europa. Scritti in memoria di Andrzej",
        "Litwornia. Accademia Placca delle Scienze, Roma, 11-12/10/2005, vol. 1,",
        "p. 146-158, ROMA:Accademia Polacca delle Scienze"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M2",
    "progr": "10984",
    "nome": "FORNARI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della rivista \"Annali di Ca' Foscari. Serie Occidentale\".",
        "periodo": "dal 07-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Kt\u00f3ra lektura? - Zbigniew Herbert\", KUL, Katolicki Uniwersytet Lubelski, partecipazione con la relazione: \"Herbert wobec antyku\" [Herbert e l'antichit\u00e0 classica]",
        "periodo": "dal 12-11-1998 al 14-11-1998"
      },
      {
        "content": "\"Arcipelago malinconia\", Convegno Internazionale di Studi, Teatro Argentina di Roma, partecipazione con relazione: \"La scelta del pudore. Omaggio a Zbigniew Herbert\"",
        "periodo": "dal 03-12-1999 al 11-12-1999"
      },
      {
        "content": "\"J\u00f3zef Czechowicz. W stulecie urodzin\". Convegno in occasione del centenario della nascita di J\u00f3zef Czechowicz, organizzato dall'Universit\u00e0 Maria Curie di Lublino e dall'Universit\u00e0 Cattolica di Lublino. Partecipazione con relazione: \"Czas w poezji J\u00f3zefa Czechowicza\" [Il tempo nella poesia di J\u00f3zef Czechowicz].",
        "periodo": "dal 13-03-2003 al 14-03-2003"
      },
      {
        "content": "Poeci M\u0142odej Polski - Tadeusz Mici\u0144ski [I poeti della Giovane Polonia - Tadeusz Mici\u0144ski], Katedra Literatury Pozytywizmu i M\u0142odej Polski KUL, Katedra Literatury XIX wieku UJ, Dom Pracy Tw\u00f3rczej KUL, Kazimierz Dolny. Partecipazione con relazione: \"Minotaur\" Tadeusza Mici\u0144skiego [\"Il Minotauro\" di Tadeusz Mici\u0144ski].",
        "periodo": "dal 10-06-2003 al 12-06-2003"
      },
      {
        "content": "Autour de la vie et de l'oeuvre de Zbigniew Herbert, Colloque international, Centre de civilisation polonaise - Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne (Paris-IV), Paris. Partecipazione con relazione: \"Consid\u00e9rations sur le bestiaire de Herbert\".",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Italia - Polonia - Europa. Giornate di studio in onore di Andrzej Litwornia, Accademia Polacca delle Scienze, Biblioteca e Centro di Studi a Roma. Partecipazione con la relazione: \"Sul mito nella poesia di J\u00f3zef Czechowicz\".",
        "periodo": "dal 11-10-2005 al 12-10-2005"
      },
      {
        "content": "La Polonia in Italia. Convegno internazionale, Istituto polacco di Roma. Partecipazione a tavola rotonda.",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Borges. Un'eredit\u00e0 letteraria. Da Venezia al mondo, Auditorium S. Margherita, Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia. Partecipazione con relazione: \"Borges e Lem\".",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Przek\u0142ady i \u015bwiatowa recepcja tw\u00f3rczo\u015bci Zbigniewa Herberta [Le traduzioni e la ricezione dell'opera di Herbert nel mondo], organizzato dall'Univ. Jagellonica di Cracovia (Cattedre di Filologia Inglese e Romanza, Centro di Studi Umanistici, Cattedra Unesco di Studi sulla Traduzione e la Comunicazione Interculturale) e da Instytut Ksi\u0105\u017cki, Cracovia. Partecipazione con relazione: Herbert we W\u0142oszech [Herbert in Italia].",
        "periodo": "dal 28-10-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "1989-2009. La caduta del muro: venti anni dopo. Convegno Internazionale organizzato da Francesca Fornari e Iliana Krapova, 17/18 dicembre 2009. Organizzazione del convegno e partecipazione con la relazione: \"La poesia polacca dopo il 1989\".",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "Avanguardie e tradizioni nel XX e XXI secolo fra Polonia, Italia e Europa. Storia-Cultura-Arte-Letteratura. Convegno dei polonisti italiani, Accademia Polacca delle Scienze - Universit\u00e0 \"La Sapienza\", SSEUCO. Partecipazione con la relazione: \"Tradizione e avanguardia nell'opera di Herbert\".",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Venezia di Mi\u0142osz. Omaggio a Czes\u0142aw Mi\u0142osz (1911-2004) nel centenario della sua nascita. Direzione del Festival: Francesca Fornari, Jaros\u0142aw Miko\u0142ajewski. Festival ideato e organizzato dall\u2019Istituto Polacco di Roma nell\u2019ambito del festival \u201cIncroci di Civilt\u00e0\u201d, Venezia 13-15 aprile 2011. Poeti per Czes\u0142aw Mi\u0142osz - letture dedicate. Mi\u0142osz letto e accompagnato da poeti: A. Anedda, U. Kozio\u0142, M. Kr\u00fcger, R. Krynicki, E. Lipska, A. Podrimja, T. R\u00f3\u017cycki, T. Venclova, H. van de Waarsenburg, A. Zagajewski. Introduzione di Francesca Fornari e Adam Michnik (venerd\u00ec 15 aprile, Palazzo Ducale, p.zza San Marco).",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "RK\u201970. Jubileusz Ryszarda Krynickiego. Partecipazione alla tavola rotonda sulla traduzione \u017bywio\u0142u przek\u0142adu: Claire Cavanagh, Francesca Fornari, Xavier Farr\u00e9, Abel Murcia Soriano, Anatol Roitman, Magda Heydel - JUDAICA.",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Europa Czechowicza. Conferenza internazionale organizzata da Katolicki Uniwersytet Lubelski, Uniwersytet Maria Curie-Sk\u0142odowska, Muzeum Lubelskie - Oddzia\u0142 Literacki im. J\u00f3zefa Czechowicza, Muzeum Lubelskie, Galeria Malarstwa Polskiego XVII-XIX w., Katolicki Uniwersytet Lubelski, Collegium Norwidianum. Partecipazione con relazione: \"Czechowicz - spojrzenie z daleka\".",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Zbigniew Herbert a ruch my\u015bli, conferenza internazionale in occasione dell\u2019anniversario della nascita di Zbigniew Herbert HERBERT 2014 | 90. URODZINY POETY, Varsavia 27-29 ottobre, Pa\u0142ac Rzeczypospolitej. Partecipazione con la relazione: \"Przygoda z niesko\u0144czono\u015bci\u0105 - o brulionach Herberta\" [\"Un\u2019avventura con l\u2019infinito\u201d - sui manoscritti di Zbigniew Herbert].",
        "periodo": "dal 27-10-2014 al 29-10-2014"
      },
      {
        "content": "Festival Wis\u0142awa Szymborska / a vent\u2019anni dal premio Nobel, Bologna, organizzato da Istituto Polacco di Roma, in partenariato con Comune di Bologna e Universit\u00e0 di Bologna. Partecipazione a Conferenza Szymborskiana - II parte: Su-per Szymborska, 13/05/2016, Palazzo Re Enzo.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Warsztaty Herbertowskie. Zemsta r\u0119ki \u015bmiertelnej, Interpretacje wierszy poet\u00f3w XX wieku, Krak\u00f3w 10-13 listopada 2013: Convegno internazionale organizzato da Akademia Ignatianum, Instytut My\u015bli J\u00f3zefa Tischnera, Krak\u00f3w, ul. S\u0142awkowska 14. Intervento con la relazione: \u201eFotografie Herberta. Nie tylko Fotografia\u201d (10/11/2016).",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 13-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Onorificenza \u201cBene Merito\u201d, conferita dal Ministro degli Affari Esteri Rados\u0142aw Sikorski, il giorno 25 luglio 2012. L\u2019onorificenza Bene Merito \u00e8 stata istituita nel 2009 e viene conferita a coloro che hanno contribuito a consolidare l\u2019immagine della Polonia in ambito internazionale.\u2028 Fra le motivazioni dell'onorificenza: la co-direzione del Festival \u201cVenezia di Mi\u0142osz\u201d del 2011, svoltosi a Venezia nell'ambito di Incroci di Civilt\u00e0, con la partecipazione di alcuni fra i maggiori poeti polacchi ed europei, la cura degli atti del Festival (Edizioni Austeria), la cura e traduzione dell\u2019antologia poetica di Ryszard Krynicki (Forum Editrice) e la monografia con antologia dell\u2019opera poetica di J\u00f3zef Czechowicz (Cafoscarina).",
        "periodo": "dal 25-07-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio Didattico del Corso di Laurea Magistrale in Lingue e Letterature Europee Americane e Postcoloniali, Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca'Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}