{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Abandonologie. Dictionnaire testimonial et m\u00e9moriel",
        "opera": "P. M\u00e9snard L. Jurgenson. M\u00e9moires en Jeu. p. 123, PARIS:Kim\u00e9, ISBN: 978-2-84174-755-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Claudia Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Claudia Pieralli (2016). Abandonologie. Dictionnaire testimonial et",
        "m\u00e9moriel. In: P. M\u00e9snard L. Jurgenson. M\u00e9moires en Jeu. p. 123,",
        "PARIS:Kim\u00e9, ISBN: 978-2-84174-755-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Firenze University Press",
        "titolo": "Il pensiero estetico di N. Evreinov dalla teatralit\u00e0 alla 'poetica della rivelazione'.",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-946-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6655-946-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pieralli Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pieralli Claudia (2015). Il pensiero estetico di N. Evreinov dalla teatralit\u00e0",
        "alla 'poetica della rivelazione'.. FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "978-88-6655-946-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-412",
        "titolo": "\u201cThe Poetry of Soviet Political Prisoners (1921-1939): an historical-typological framework\u201d",
        "ISBN": [
          "9788866554042"
        ],
        "csp": "Firenze:Florence University Press, ISBN: 9788866554042",
        "opera": "A. Alberto M. Garzaniti M. Perotto B. Sulpasso (a cura di). Contributi italiani al congresso internazionale degli slavisti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Claudia Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Claudia Pieralli (2013). \u201cThe Poetry of Soviet Political Prisoners",
        "(1921-1939): an historical-typological framework\u201d. In: A. Alberto M.",
        "Garzaniti M. Perotto B. Sulpasso (a cura di). Contributi italiani al congresso",
        "internazionale degli slavisti. p. 387-412, Firenze:Florence University Press,",
        "ISBN: 9788866554042"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-476",
        "titolo": "\u201cRealismo socialista\u201d; \u201cCensura nel realismo socialista\u201d; \u201cLager e Letteratura: scrittori e storici russi e polacchi\u201d; \u201cSamizdat\u201d; \u201cEmigrazione russa\u201d; \u201cIl saggio di Danilevskij \u201cR [...] di Igor\u2019 e Hanka\u201d; \u201cRiti funerari\u201d; \u201cCulto della madre terra\u201d",
        "ISBN": [
          "9788843068074"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 9788843068074",
        "opera": "M. Garzaniti. Gli slavi. Storia, culture e lingue dalle origini ai nostri giorni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2013). \u201cRealismo socialista\u201d; \u201cCensura nel realismo socialista\u201d;",
        "\u201cLager e Letteratura: scrittori e storici russi e polacchi\u201d; \u201cSamizdat\u201d;",
        "\u201cEmigrazione russa\u201d; \u201cIl saggio di Danilevskij \u201cR [...] di Igor\u2019 e Hanka\u201d; \u201cRiti",
        "funerari\u201d; \u201cCulto della madre terra\u201d. In: M. Garzaniti. Gli slavi. Storia, culture",
        "e lingue dalle origini ai nostri giorni. p. 1-476, Roma:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843068074"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-246",
        "titolo": "La lirica nella \u2018zona\u2019: poesia femminile nei GULag staliniani e nelle carceri",
        "ISBN": [
          "9788866555575"
        ],
        "csp": "- Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866555575",
        "opera": "A. Alberti G. Moracci. Linee di confine. Separazioni e processi di integrazione nello spazio culturale slavo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2013). La lirica nella \u2018zona\u2019: poesia femminile nei GULag",
        "staliniani e nelle carceri. In: A. Alberti G. Moracci. Linee di confine.",
        "Separazioni e processi di integrazione nello spazio culturale slavo. p.",
        "221-246, - Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866555575"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-33",
        "titolo": "\"\u041a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\": \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u041d. \u0415\u0432\u0440\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430",
        "ISBN": [
          "978-5-98846-081-7"
        ],
        "csp": "Sankt Peterburg:MIR, ISBN: 978-5-98846-081-7",
        "opera": "Claudia Pieralli Nikolaj Evreinov. \u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pieralli Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pieralli Claudia (2012). \"\u041a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\": \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439",
        "\u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u041d. \u0415\u0432\u0440\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430. In: Claudia Pieralli Nikolaj Evreinov. \u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435",
        "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435. p. 3-33, Sankt Peterburg:MIR, ISBN:",
        "978-5-98846-081-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-46",
        "titolo": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438",
        "ISBN": [
          "978-5-98846-081-7"
        ],
        "csp": "MIR, ISBN: 978-5-98846-081-7",
        "opera": "Claudia Pieralli Nikolaj Evreinov. Oktrovenie iskusstva. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pieralli Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pieralli Claudia (2012). \u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438.",
        "In: Claudia Pieralli Nikolaj Evreinov. Oktrovenie iskusstva. p. 34-46, MIR,",
        "ISBN: 978-5-98846-081-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "242-259",
        "titolo": "Chroniques d\u2019ailleurs \u00bb ou litt\u00e9rature concentrationnaire: un regard sur la lyrique f\u00e9minine des GULAG staliniens (1930-50)",
        "ISBN": [
          "9782336004655"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782336004655",
        "opera": "E. Enderlein L. Mihova. Ecrire ailleurs au f\u00e9minin dans le monde slave au XX si\u00e8cle (S\u00e9rie des id\u00e9es et des femmes). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2012). Chroniques d\u2019ailleurs \u00bb ou litt\u00e9rature concentrationnaire:",
        "un regard sur la lyrique f\u00e9minine des GULAG staliniens (1930-50). In: E.",
        "Enderlein L. Mihova. Ecrire ailleurs au f\u00e9minin dans le monde slave au XX",
        "si\u00e8cle (S\u00e9rie des id\u00e9es et des femmes). p. 242-259, PARIS:L'Harmattan,",
        "ISBN: 9782336004655"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "(SANKT-PETERBURG)",
        "titolo": "N.N. Evreinov, Otkrovenie iskusstva, nau\u010dnoe izdanie.. p",
        "ISBN": [
          "9785988460817"
        ],
        "journal": "1-779, Sankt-Peterburg:MIR",
        "csp": "ISBN: 9785988460817",
        "anno": "2012",
        "autori": "Claudia Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Claudia Pieralli (2012). N.N. Evreinov, Otkrovenie iskusstva, nau\u010dnoe",
        "izdanie.. p. 1-779, Sankt-Peterburg:MIR. (SANKT-PETERBURG), ISBN:",
        "9785988460817"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "517-538",
        "titolo": "Kratkij isto\u010dnikoved\u010deskij o\u010derk o russkoj masonskoj kriti\u010deskoj proze v emigracii. Temati\u010deskie i \u017eanrovye osobennosti. / C. K. Makovskij: \u00ab Bes ravenstva. Tolstoj i masonstvo \u00bb",
        "ISBN": [
          "9785988540410"
        ],
        "csp": "MOSKVA:Russkij Put', ISBN: 9785988540410",
        "opera": "N.F. Gritcenko (a cura di). E\u017eegodnik sotrudnikov Doma Russkogo Zarube\u017e\u2019ja im. Sol\u017eenicyna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2011). Kratkij isto\u010dnikoved\u010deskij o\u010derk o russkoj masonskoj",
        "kriti\u010deskoj proze v emigracii. Temati\u010deskie i \u017eanrovye osobennosti. / C. K.",
        "Makovskij: \u00ab Bes ravenstva. Tolstoj i masonstvo \u00bb. In: N.F. Gritcenko (a",
        "cura di). E\u017eegodnik sotrudnikov Doma Russkogo Zarube\u017e\u2019ja im.",
        "Sol\u017eenicyna. p. 517-538, MOSKVA:Russkij Put', ISBN: 9785988540410"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prosa filosofica di N. Evreinov negli anni dell'emigrazione: approcci analitici al trattato \"Otkrovenie iskusstva\" e temi fondamentali",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Pieralli (2009). La prosa filosofica di N. Evreinov negli anni",
        "dell'emigrazione: approcci analitici al trattato \"Otkrovenie iskusstva\" e temi",
        "fondamentali. STUDI SLAVISTICI, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Firenze University Press",
        "titolo": "Il pensiero estetico di N. Evreinov dalla teatralit\u00e0 alla 'poetica della rivelazione'.",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-946-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6655-946-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pieralli Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pieralli Claudia (2015). Il pensiero estetico di N. Evreinov dalla teatralit\u00e0",
        "alla 'poetica della rivelazione'.. FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "978-88-6655-946-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-412",
        "titolo": "\u201cThe Poetry of Soviet Political Prisoners (1921-1939): an historical-typological framework\u201d",
        "ISBN": [
          "9788866554042"
        ],
        "csp": "Firenze:Florence University Press, ISBN: 9788866554042",
        "opera": "A. Alberto M. Garzaniti M. Perotto B. Sulpasso (a cura di). Contributi italiani al congresso internazionale degli slavisti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Claudia Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Claudia Pieralli (2013). \u201cThe Poetry of Soviet Political Prisoners",
        "(1921-1939): an historical-typological framework\u201d. In: A. Alberto M.",
        "Garzaniti M. Perotto B. Sulpasso (a cura di). Contributi italiani al congresso",
        "internazionale degli slavisti. p. 387-412, Firenze:Florence University Press,",
        "ISBN: 9788866554042"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-246",
        "titolo": "La lirica nella \u2018zona\u2019: poesia femminile nei GULag staliniani e nelle carceri",
        "ISBN": [
          "9788866555575"
        ],
        "csp": "- Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866555575",
        "opera": "A. Alberti G. Moracci. Linee di confine. Separazioni e processi di integrazione nello spazio culturale slavo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2013). La lirica nella \u2018zona\u2019: poesia femminile nei GULag",
        "staliniani e nelle carceri. In: A. Alberti G. Moracci. Linee di confine.",
        "Separazioni e processi di integrazione nello spazio culturale slavo. p.",
        "221-246, - Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866555575"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "(SANKT-PETERBURG)",
        "titolo": "N.N. Evreinov. Otkrovenie iskusstva. Nau\u010dnoe izdanie (Podgotovka izd., stat'i, kommentarii K. Pieralli). p",
        "ISBN": [
          "9785988460817"
        ],
        "journal": "1-779, Sankt-Peterburg:MIR",
        "csp": "ISBN: 9785988460817",
        "anno": "2012",
        "autori": "Claudia Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Claudia Pieralli (2012). N.N. Evreinov. Otkrovenie iskusstva. Nau\u010dnoe",
        "izdanie (Podgotovka izd., stat'i, kommentarii K. Pieralli). p. 1-779,",
        "Sankt-Peterburg:MIR. (SANKT-PETERBURG), ISBN: 9785988460817"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "517-538",
        "titolo": "Kratkij isto\u010dnikoved\u010deskij o\u010derk o russkoj masonskoj kriti\u010deskoj proze v emigracii. Temati\u010deskie i \u017eanrovye osobennosti. / C. K. Makovskij: \u00ab Bes ravenstva. Tolstoj i masonstvo \u00bb",
        "ISBN": [
          "9785988540410"
        ],
        "csp": "MOSKVA:Russkij Put', ISBN: 9785988540410",
        "opera": "N.F. Gritcenko (a cura di). E\u017eegodnik sotrudnikov Doma Russkogo Zarube\u017e\u2019ja im. Sol\u017eenicyna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2011). Kratkij isto\u010dnikoved\u010deskij o\u010derk o russkoj masonskoj",
        "kriti\u010deskoj proze v emigracii. Temati\u010deskie i \u017eanrovye osobennosti. / C. K.",
        "Makovskij: \u00ab Bes ravenstva. Tolstoj i masonstvo \u00bb. In: N.F. Gritcenko (a",
        "cura di). E\u017eegodnik sotrudnikov Doma Russkogo Zarube\u017e\u2019ja im.",
        "Sol\u017eenicyna. p. 517-538, MOSKVA:Russkij Put', ISBN: 9785988540410"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Russkij Put'",
        "titolo": "Russkij teatr na\u010dala veka v Italii: k voprosu o vosprijatii tvor\u010destva N. Evreinova (1924-1929 gg.)",
        "ISBN": [
          "9785858873983"
        ],
        "csp": "ISBN: 9785858873983",
        "opera": "T.V. Mar\u010denko (a cura di). Russkaja literatura v evropejskom kriti\u010deskom vosprijatii",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2010). Russkij teatr na\u010dala veka v Italii: k voprosu o vosprijatii",
        "tvor\u010destva N. Evreinova (1924-1929 gg.). In: T.V. Mar\u010denko (a cura di).",
        "Russkaja literatura v evropejskom kriti\u010deskom vosprijatii. Russkij Put',",
        "ISBN: 9785858873983"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "\u010celjabinsk:Juzno-Ural'skij Gosuniversitet",
        "titolo": "Vlijanie masonstva v esteti\u010deskich vzgljadach S. Makovskogo (na osnove archivnych razyskanij): k postanovke temy.",
        "opera": "T.F. Semjan L.V. Vybornova (a cura di). Literatura XX veka: problemy poetiki",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2009). Vlijanie masonstva v esteti\u010deskich vzgljadach S.",
        "Makovskogo (na osnove archivnych razyskanij): k postanovke temy.. In:",
        "T.F. Semjan L.V. Vybornova (a cura di). Literatura XX veka: problemy",
        "poetiki. \u010celjabinsk:Juzno-Ural'skij Gosuniversitet"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-252",
        "titolo": "La dinamica del rapporto tra l'uomo e lo spazio nelle byliny: evoluzione e aspetti dall'epos arcaico all'epos storico",
        "ISBN": [
          "9788849211986"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849211986",
        "opera": "Raffaele Cardarelli Ornella Discacciati. Slavica Viterbiensia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Pieralli (2007). La dinamica del rapporto tra l'uomo e lo spazio nelle",
        "byliny: evoluzione e aspetti dall'epos arcaico all'epos storico. In: Raffaele",
        "Cardarelli Ornella Discacciati. Slavica Viterbiensia. p. 211-252,",
        "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849211986"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradizione epica orale delle byliny russe: Mat' syra zemlja e il culto della terra",
        "ISSN": [
          "1723-4042"
        ],
        "journal": "ESAMIZDAT",
        "csp": "ISSN: 1723-4042",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Pieralli (2005). La tradizione epica orale delle byliny russe: Mat' syra",
        "zemlja e il culto della terra. ESAMIZDAT, ISSN: 1723-4042"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arte e formazione del giovane Mejerchol'd nello sguardo biografico di K.L. Rudnickij",
        "ISSN": [
          "0392-4580"
        ],
        "journal": "EUROPA ORIENTALIS",
        "csp": "ISSN: 0392-4580",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Pieralli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Pieralli (2004). Arte e formazione del giovane Mejerchol'd nello sguardo",
        "biografico di K.L. Rudnickij. EUROPA ORIENTALIS, ISSN: 0392-4580"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M2",
    "progr": "13324",
    "nome": "PIERALLI Claudia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale (Editorial Staff) per l'area di slavistica della rivista scientifica interdisciplinare internazionale \"Arti dello spettacolo - Performing Arts. International Journal\" (http://www.artidellospettacolo-performingarts.com), ISSN 2421-2679, Direzione: Donatella Gavrilovich. La rivista sottopone tutti i contributi al double blind peer review e ha per ora pubblicato due numeri monografici (2015 e 2016).",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico editoriale per pubblicazioni afferenti al progetto di ricerca interdipartimentale \"Lessico dei Beni Culturali\", diretto da A. Farina, realizzate presso l'editore Firenze University Press (previsione di 4 volumi all'anno; 4 volumi in corso di stampa nell'anno 2016)",
        "periodo": "dal 15-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \u201c\u00abV. Mejerchol\u2019d\u00bb di K. Rudnickij: strategie del testo biografico\u201d, Convegno di studi interuniversitario per dottorandi in discipline slavistiche \u201cBiografia e autobiografia\", Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 04-10-2005 al 05-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"\u042d\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041d. \u0415\u0432\u0440\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\" (\"Evoluzione del principio di teatralit\u00e0 nell'opera di Evreinov degli anni maturi\"), convegno internazionale \"\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\" (Dramma e Teatro), Universit\u00e0 Statale di Tver', organizzata dalla cattedra di Teoria della Letteratura, (resp. Prof. Nina Ivanovna I\u0161\u010duk-Fadeeva).",
        "periodo": "dal 16-10-2006 al 18-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"O \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041d. \u0415\u0432\u0440\u0435\u0438\u043e\u0432\u0430: \u043a\u043b\u044e\u0447\u0438 \u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \"\u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\" (Un'opera inedita di N. Evreinov: chiavi di interpretazione del trattato \"La Rivelazione dell'Arte\"), Universit\u00e0 Statale di Samara, Convegno Internazionale \u201c\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u201d (Letteratura e Teatro, resp.: E.L. Fink, L.G. Tjutelova)",
        "periodo": "dal 16-11-2008 al 18-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"\u041c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439-\u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 20-\u0445 - 50-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432: \u043e\u043f\u044b\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\" (Le relazioni 'massoniche' degli scrittori russi in emigrazione tra agli anni Venti e Cinquanta), Universit\u00e0 Statale di Vladimir, Fed. Russa (su invito) - Convegno Internazionale \u201c\u0416\u0430\u043d\u0440 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0444\u043e\u0437\u044b \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u0445\" (\"Il genere e le sue metamorfosi nelle letterature russa e inglese\u201d).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438: \u043a \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041d. \u0415\u0432\u0440\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0432 1920/1950-\u0435 \u0433\u0433.\" \u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0438\" (Il teatro russo della prima met\u00e0 del Novecento in Italia: a proposito della ricezione dell'opera di N. Evreinov tra gli anni Venti e Cinquanta\"), Convegno internazionale \u201cDa Bunin a Pasternak: la letteratura russa nella ricezione straniera. In occasione dell'anniversario dell'assegnazione del Premio Nobel agli scrittori russi\u201d (\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u0440\u0430\u043d\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \"\u041e\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0434\u043e \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\u0430: \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0438. \u041a \u044e\u0431\u0438\u043b\u0435\u044f\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c)\u201d, organizzato presso la Fondazione Centro \u201cEmigrazione Russa\u201d A. Sol\u017eenicyn (Mosca), con il sostegno del Rossijskij Gumanitarnyj nau\u010dnyj fond (RGNF)",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 18-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438\" (La letteratura russa della seconda met\u00e0 dell'Ottocento nell'interpretazione degli scrittori russi emigrati della 'prima ondata' in Francia), Conferenza annuale dell\u2019Istituto Nevskij di Lingua e Cultura, San Pietroburgo (XII Nevskie \u010dtenija) \u201c\u042f\u0437\u044b\u043a \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438\u201d (La lingua e la cultura come fondamento della rete sociale), organizzato dall'Accademia Internazionale delle Scienze e l'Istituto di Studi Nevskij di San Pietroburgo.",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \u201cChroniques d\u2019ailleurs\u201d ou litt\u00e9rature concentrationnaire: un regard sur la lyrique f\u00e9minine des Goulags staliniens (1930-50)\" Universit\u00e9 de Strasbourg, D\u00e9partement d\u2019Etudes slaves (selected papers), Journ\u00e9es d\u2018\u00e9tudes \u00ab\u00a0Ecrire ailleurs au f\u00e9minin \u2013 Monde Slave\u00a0\u00bb (Nell'ambito dell'anno \"France \u2013 Russie 2010\"). Responsabili\u00a0: Mmes E. Enderlein et L. Mihova.",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"\u201cIl concetto di zona. Memoria culturale della segregazione femminile in epoca staliniana\u201d, Congresso nazionale degli slavisti italiani (V Congresso AIS), Faenza (FC), (selected papers) \u201cConfini, separazioni e processi di integrazione nel mondo slavo tra storia, cultura, lingue e letterature\u201d, organizzato da: AIS, AIR and CECOB (Centre for the study of Centro-oriental and Balkan Europe). Panel: \u201cMemoria storica e culturale di separazioni, segregazioni e integrazioni\u201d",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"\u0422\u044e\u0440\u0435\u043c\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0439 (1921-1939): \u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u0430\" (La poesia carceraria e concentrazionaria delle repressioni politiche sovietiche tra il 1921 e il 1939: inquadramento storico-tipologico del corpus) Congresso Internazionale degli Slavisti (MKS); Minsk; delegazione degli slavisti italiani.",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 26-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Garzaniti, C. Depretto, M. Gonneau) e coordinamento del convegno internazionale e giornate dottorali dal titolo: \u201cFratture e integrazioni tra Russia, mondo slavo-orientale e Occidente: critica, letteratura, storia dall\u2019epoca moderna all\u2019epoca contemporanea\u201d, patrocinato dal Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali dell'Universit\u00e0 di Firenze e dall'unit\u00e0 mista di ricerca Eur'Orbem dell\u2019Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne. Convegno organizzato presso l'Universit\u00e0 di Firenze, Scuola di Studi Umanistici, il 16 e 17 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"Mod\u00e8les de po\u00e9sie concentrationnaire\u00a0: la po\u00e9sie des Goulags dans le contexte europ\u00e9en\", Convegno franco-italiano e Giornata dottorale dei giovani slavisti \u201cFratture e integrazioni tra Russia, mondo slavo-orientale e Occidente. Storia e civilt\u00e0 letteraria: l\u2019epoca moderna e l\u2019era contemporanea a confronto / Giornata dottorale dei giovani slavisti\u00a0\u00bb, Universit\u00e0 di Firenze, Scuola degli Studi Umanistici e della Formazione. Con il patrocinio del Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali (LilSI) e dell'unit\u00e0 mista di ricerca Eur'Orbem (Paris IV Sorbonne)",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico (Review Commettee) della Convegno Internazionale \"\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434: \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440, \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0430/\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\" (Il letterato e lo storico della letteratura: ingegneri, testimoni e vittime della frattura storica e sociale\"), organizzato da: Accademia Bulgara delle Scienze, Universit\u00e0 di Varsavia, Universit\u00e0 di Tjumen'. Nell'ambito della conferenza \u00e8 prevista la mia partecipazione come relatore con l'intervento dal titolo: \"\u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435: \u043d\u0435\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438\" (Prolegomeni allo studio della massoneria russofona di emigrazione a Parigi: fonti sconosciute di critica letteraria)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con l'intervento: \"Abandonologie: une science po\u00e9tique de la perte\". Conferenza tenuta su invito all\u2019interno del seminario di studi \u201cPost-modernismo e testimonianza\u201d organizzato da EHESS, INALCO, Sorbonne-Paris IV Universit\u00e9",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \u00abR\u00e9ception de l\u2019histoire dans le transfert interculturel: l\u2019Union sovi\u00e9tique dans le t\u00e9moignage d\u2019\u00e9crivains italiens et fran\u00e7ais des ann\u00e9es 20 et 30\u00bb, \u00a0accettato, previa selezione delle proposte, per la International Literary Conference \u00ab\u00a0History, memory and nostalgia: Literary and Cultural Representations\u00a0\u00bb Vilnius University, Faculty of Philology",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento: \"\u041f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430\": \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435\" (Spazi abbandonati: poetica della perdita nella letteratura contemporanea della lingua russa\") accettato per il V Convegno Internazionale \"Giornate in onore di N. Anciferov\" \"V \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0446\u0438\u0444\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f\", Institut Mirovoj Literatury im. Gorkogo, RAN, Gosudarstvennyj Literaturnyj Muzej, Mosca.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di C. Pieralli (Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali, Universit\u00e0 di Firenze) del progetto di ricerca scientifico di ateneo finanziato con la quota ex 60% (SSD: L/lin-21) dal titolo \"La massoneria russa nella storia culturale dell\u2019emigrazione postrivoluzionaria in Francia (1920-1960): il movimento e le implicazioni ideologiche, estetiche, letterarie\". L\u2019oggetto della ricerca, in continuit\u00e0 con le ricerche gi\u00e0 svolte nell'ambito del precedente Post-doc presso Paris-Sorbonne (Research in Paris 2013), \u00e8 stata la ricostruzione di un segmento particolare della storia culturale della Russia in esilio (1920-1960): si \u00e8 trattato di ritracciare la storia del movimento massonico russo di emigrazione a Parigi e di analizzare il lavoro intellettuale svolto dai suoi affiliati. Si \u00e8 potuto cos\u00ec esaminare il pensiero critico sviluppato nelle logge russofone e le sue implicazioni ideologiche e letterarie, anche nel contesto delle interazioni con la cultura filosofica e letteraria francese.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 01-10-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Attribuzione del Finanziamento \"\u0418\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0442 N. 11-03-16088\u0434.\" da parte del \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0413\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0424\u043e\u043d\u0434 (RGNF) per la pubblicazione di materiali di archivio inediti provenienti dall'Archivio Statale di Arte e Letteratura (RGALI) nell'edizione critica interamente commentata \"\u041d.\u041d. \u0415\u0432\u0440\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432. \u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\" (a cura di C. Pieralli), Editore MIR.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Premio AIS Tesi di Dottorato: tesi di dottorato di C. Pieralli (discussa il 31/01/2008 presso l'Universit\u00e0 Statale di Milano) seconda classificata a pari merito con le tesi di C. Culeddu e L. Ruvoletto.",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 09-09-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Lingue, Letterature e Culture Comparate (Curricula interessati: Miti fondatori dell\u2019Europa, Lingua, letteratura e filologia: prospettive interculturali, Linguistica e Studi orientali) attivo presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. C. Pieralli terr\u00e0 le seguenti lezioni dottorali nell'ambito dei suddetti curricula: 1. \"Letteratura, testimonianza o fonte storica? il caso della poesia dei Gulag nel contesto europeo\", calendarizzata per il 1 marzo 2017 2. \"Modelli della letteratura dell'abbandono tra Italia e Russia: la sfida della letteratura contemporanea contro l'oblio\", calendarizzata per marted\u00ec 30 maggio 2017.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Post-Doc research assistant Fellowship - Assegnazione della Borsa annuale per il Perfezionamento all'estero ai sensi dell'art. 5, L. 30 Novembre 1989, n. 389 (rinnovabile per il secondo anno previa valutazione delle attivit\u00e0), ottenuta a seguito di valutazione comparativa presso l'Universit\u00e0 Statale degli Studi di Milano. Attivit\u00e0 di ricerca post-dottorale sul tema \"Il pensiero estetico di N. Evreinov e l\u2019emigrazione russa degli anni Trenta\" svolta presso Il centro studi per l'emigrazione russa di Mosca (Biblioteka-Fond Russkoe zarube\u017e'e, cfr. PDF).",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnazione del rinnovo del secondo anno della Fellowship ottenuta presso Universit\u00e0 Statale di Milano (Perfezionamento all'Estero, ai sensi dell'art. 5, L. 30 Novembre 1989, n. 389), previa valutazione positiva dell'attivit\u00e0 di ricerca svolta da C. Pieralli da parte sia dell'Istituto ospitante estero (BFRZ, Mosca), sia della commissione di valutazione istituita dall'Universit\u00e0 Statale di Milano. Attestazione del buon esito del biennio di Fellowship presso il centro di studi moscovita sopra denominato (BFRZ), cfr. PDF.",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 15-09-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Letteratura e Cultura Russa II\" (SSD: L/LIN-21), 45h, 9CFU presso il CdL L 11, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2010-2011",
        "periodo": "dal 13-07-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Lingua e Traduzione Russa II\" (SSD: L/LIN-21), 45h, 9CFU presso il CdL L 11, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2010-2011",
        "periodo": "dal 13-07-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Letteratura e Cultura Russa I/M\" (SSD: L/LIN-21), 45h, 9CFU presso il CdL LM/37, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2010-2011",
        "periodo": "dal 13-07-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Traduzione per la Comunicazione Internazionale - Lingua russa\" (SSD: L/LIN-21), 30h, 6 CFU presso il CdL LM/38, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2010-2011",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Interpretazione di Trattativa e Consecutiva 2 - Lingua Russa\" (SSD: L/LIN-21), 30h, 6CFU presso il CdL LM/38, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2010-2011",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Traduzione multimediale - Lingua russa\" (SSD: L/LIN-21), 30h, 6 CFU presso il CdL LM/38, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2010-2011",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Lingua e Traduzione Russa I. Mod. B. Prassi Traduttiva I\" (SSD: L/LIN-21), 30h, 6CFU presso il CdL L 12, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2011-2012",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Interpretazione di Trattativa e Consecutiva 1. Mod. B - Lingua russa\" (SSD: L/LIN-21), 30h, 6 CFU presso il CdL LM/38, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2011-2012",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Letteratura e Cultura Russa I/M\" (SSD: L/LIN-21), 45h, 9CFU presso il CdL LM/37, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata, A.A. 2011-2012",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Lingua e traduzione russa 2. Mod. B. Prassi traduttiva II\" (SSD: L/LIN-21), 30h, 6CFU presso il CdL L 12, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2011-2012",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di insegnamento per \"Lingua e traduzione Russa 2\" (SSD: L/LIN-21), 45h, 9CFU presso il CdL LM/37, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Macerata. A.A. 2011-2012",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento per l'attivit\u00e0 formativa di: \"Letteratura russa 2\" L 11, 12 CFU, 60h., Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Firenze, A.A. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento per l'attivit\u00e0 formativa di: \"Letteratura russa 1\" LM 37, 12 CFU, 60h., Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Firenze, A.A. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di: Post-Doc Research Fellowship \"Research in Paris 2013\" (12 mesi), bandita dall'Assessorato per l'Istruzione e la Ricerca del Comune di Parigi, previa selezione pubblica. Istituto ospitante: CRECOB EA 4084 : Centre de Recherches sur les Cultures et Litte\u0301ratures d\u2019Europe Centrale, Orientale et Balkanique (CRECOB) \u2013 Universite\u0301 de La Sorbonne \u2013 Paris IV Progetto dal titolo: \"La franc-mac\u0327onnerie russe dans l\u2019histoire culturelle de l\u2019e\u0301migration postre\u0301volutionnaire en France (1920-1960) : organisation du mouvement et enjeux ide\u0301ologiques, esthe\u0301tiques, litte\u0301raires\". Avendo preso servizio come Ricercatore a Tempo Determinato SSD: L/Lin 21 presso l'Universit\u00e0 di Firenze il 1 settembre del 2013, ho contestualmente rinunciato al proseguo della Fellowship come previsto dal regolamento dei contratti per RTD dell'Ateneo di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico docente inquadrato nel ruolo di RD - Ricercatori Legge 240/10 - t.det. di 90 ore annue dall'A.A. 2013-2014 e attualmente in corso per le seguenti attivit\u00e0 formative: A.A. 2013/2014: 1. Letteratura Russa II (L11), 30 h. (6 CFU) 2. Letteratura Russa I (LM 37), 60 h. (12 CFU) A.A. 2014/2015: 1. Letteratura Russa II (L11), 30 h. (6 CFU) 2. Letteratura Russa I (LM 37), 60 h. (12 CFU) A.A. 2015/2016: 1. Letteratura Russa II (L11), 18 h. (3 CFU) 2. Letteratura Russa I (LM 37), 72 h. (12 CFU) A.A. 2016/2017: 1. Letteratura Russa II (L11), 18 h. (3 CFU) 2. Letteratura Russa I (LM 37), 72 h. (12 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di European Teaching Staff Mobility (Mobility of Staff in Higher Education Universities Key Action-1), verso: Lublino Marie Curie Sklodowska University, Istituto di Slavistica. C. Pieralli ha tenuto 4 lezioni nell'ambito dei corsi di laurea triennale e magistrale in lingua e letteratura russa, di cui nel file allegato sono visibili i dettagli. La stessa \u00e8 responsabile dell'accordo di scambio per docenti e studenti tra le due Universit\u00e0 e ha firmato, per conto dell'Universit\u00e0 di Firenze, il preliminary agreement, come visibile dallo stesso file.",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di European Teaching Staff Mobility (Mobility of Staff in Higher Education Universities Key Action-1), verso: Universit\u00e9 Paris IV Sorbonne, unit\u00e0 mista di ricerca Eur'Orbem. C. Pieralli ha tenuto 4 lezioni nell'ambito dei corsi di laurea triennale e magistrale in lingua e letteratura russa, di cui nel file PDF allegato sono visibili i dettagli. La stessa \u00e8 responsabile dell'accordo di scambio per docenti e studenti tra le due Universit\u00e0 e ha firmato, per conto dell'Universit\u00e0 di Firenze, il preliminary agreement.",
        "periodo": "dal 20-03-2016 al 27-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Letterature Slave Moderne e Contemporanee, ciclo XX, Universit\u00e0 Statale di Milano, Dipartimento di Studi Linguistici, Filologici e Letterari. Data di conseguimento del titolo: 31/01/2008",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Realizzazione di progetti di ricerca congiunti (tra cui il progetto di coordinamento di edizione scientifica di cui al titolo 508043 sezione \"d\") nel contesto della Research Assistant Fellowship presso il centro studi sull'emigrazione russa di Mosca (Dom Russkogo Zarube\u017e'ja im. Sol\u017eenicyna), cfr. titolo 871868 sezione \"g\".",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerche mirate allo spoglio e alla catalogazione dei materiali necessari agli obiettivi del progetto sulla massoneria russa di emigrazione, svolte nei fondi archivistici delle biblioteche e degli archivi parigini. Il progetto \u00e8 stato finanziato dal bando per ricercatori post-doc \"Research in Paris 2013 Fellowship\", cfr. titolo 873906 sezione \"g\".",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del contratto di Ricercatore a Tempo Determinato, SSD: L-LIN/21, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Proroga attualmente in corso, ottenuta previa valutazione positiva dell'attivit\u00e0 di ricerca, didattica e di carattere istituzionale svolta nel triennio 2013/2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca per la progettazione del manuale di introduzione alla storia culturale degli slavi finalizzato alla presentazione delle tematiche fondamentali della slavistica alla luce dei piu\u0300 recenti risultati delle ricerche scientifiche, realizzato nell'ambito del progetto di ricerca \u201cSlavia latina e Slavia ortodossa. Per una lettura della storia culturale, letteraria e linguistica degli Slavi in epoca medievale e moderna fra Oriente e Occidente europeo\u201d, di cui e\u0300 stato responsabile negli anni 2006-2009 M. Garzaniti, professore ordinario di slavistica (settore scientifico disciplinare L-LIN/21) presso il Dipartimento di Linguistica della Facolta\u0300 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universita\u0300 degli Studi di Firenze. Il lavoro di ricerca ha avuto per esito finale la pubblicazione del manuale scientifico, corredato di cronologia, indici e bibliografia: M. Garzaniti, Gli slavi. Storia, culture e lingue dalle origini ai nostri giorni, a cura di F. Romoli, con la collaborazione di A. Alberti, M. Betti, A. Cilento, M.C. Ferro, C. Pieralli, L. Pubblici (Roma, Carocci, 2013, pp.476).",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione di C. Pieralli al gruppo di ricerca coordinato da V. Rossi (Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali, Universit\u00e0 di Firenze) nell'ambito del progetto di ricerca scientifico dell'ateneo finanziato con la quota \"ex 60% - 2012\" dal titolo \"Antologia della prosa russa\" (SSD: L-LIN/21). Il progetto prevedeva la preparazione e la pubblicazione di un\u2019antologia della prosa russa (con testo russo a fronte), comprendente brani delle principali opere narrative del periodo classico e moderno (orientativamente dalla Povera Liza di N. Karamzin -1792- fino al Maestro e Margherita di M. Bulgakov -1941-) e corredata di una bibliografia ragionata sulle edizioni italiane di riferimento (manuali di storia della letteratura, monografie e saggi critici pi\u00f9 recenti).",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione di C. Pieralli al gruppo di ricerca coordinato da M. Garzaniti (Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali, Universit\u00e0 di Firenze) nell'ambito del progetto di ricerca scientifico di ateneo finanziato con la quota \"ex 60% - 2013/2014/2015\" dal titolo \"Integrazioni e fratture del mondo slavo nella storia culturale e letteraria europea\" (SSD: L/Lin-21). Il progetto mira a individuare le dinamiche di frattura o integrazione nel mondo slavo all\u2019interno del secolare processo di acculturazione alla civilta\u0300 europea. Lo studio del processo di acculturazione dei popoli slavi permette infatti di evidenziare alcuni pregiudizi che ancora ostacolano una corretta interpretazione del passato. Nell\u2019ambito di questa ricerca si studiano dunque fenomeni appartenenti all\u2019ambito linguistico, letterario e critico, ma in una prospettiva piu\u0300 generale di civilisation e Kulturgeschichte seguendo diverse piste di ricerca sviluppate dai membri dell'unita\u0300 operativa (cfr. pdf)",
        "periodo": "dal 10-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione di C. Pieralli, come consulente e autore di testi di carattere scientifico per l'area della letteratura e cultura russa, al gruppo di ricerca \"Critical Enciclopedia of Testimony and Memory\u201d, ideato e coordinato da Philippe Mesnard (CELIS / UBP Clermont-Ferrand), diretto da Philippe Mesnard e Luba Jurgenson (Eur\u2019ORBEM / Paris IV \u2013 CRAL.EHESS). Il progetto \u00e8 connesso al portale web https://memories-testimony.com e alla rivista \"M\u00e9moires en Jeu/Memories at stake\", ed. Kim\u00e9, prima intitolata \u201cT\u00e9moigner/Getuigen\u201d (https://temoigner.revues.org/). Il progetto \u00e8 finanziato da Celis, Eur\u2019Orbem, HAR, Loterie Nationale, Fondation Auschwitz.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione di C. Pieralli al gruppo di ricerca \"Unit\u00e0 interdipartimentale Lessico Beni Culturali\" come specialista per la lingua e la letteratura russa. Il progetto e la relativa unit\u00e0 di ricerca, costituitasi presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi interculturali dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (2013), promuove la realizzazione di studi, ricerche e altre attivit\u00e0 incentrate sul lessico delle diverse lingue in relazione alla lingua italiana nell\u2019ambito dei Beni culturali della citt\u00e0 di Firenze, considerata modello di ogni citt\u00e0 d\u2019arte italiana. L\u2019Unit\u00e0 di ricerca \u00e8 formata da professori, ricercatori e lettori, afferenti a diversi dipartimenti dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. La prima fase di lavoro \u00e8 consistita nella creazione di un portale web che insieme alle notizie dell\u2019attivit\u00e0 dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca costituisce la piattaforma di un dizionario in sette lingue, cinese, francese, inglese, portoghese, russo, spagnolo, tedesco, in cui saranno inseriti i diversi lemmi con i loro significati in relazione alla lingua italiana. Il progetto \u00e8 diretto da Annick Farina.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione di C. Pieralli in qualit\u00e0 di referente per il gruppo di ricerca sulla storia della teoria teatrale russa e di organizzatore per conto dell'Universit\u00e0 di Firenze al progetto di ricerca internazionale congiunto, ideato e promosso da D. Gavrilovich (docente di storia del teatro dello spettacolo presso l'Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata), dal titolo \"L'eredit\u00e0 dei maestri della regia russa nella scena contemporanea\"",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo per la pubblicazione dell'edizione critica \"N.N. Evreinov. Otkrovenie iskusstva\", integralmente commentata, a cura di C. Pieralli. Il progetto editoriale, ideato promosso da C. Pieralli nel contesto della Fellowship di ricerca biennale presso la Biblioteka-Fond Russkoe Zarube\u017e'je (ora: Dom Russkogo Zarube\u017e'ja im. Sol\u017eenicyna), finanziata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (cf. titolo n. 871868, sezione \"g\" della presente domanda), \u00e8 stato svolto in collaborazione con l'Archivio Federale di Arte e Letteratura (RGALI) di Mosca e l'Editore MIR di San Pietroburgo. Il progetto \u00e8 stato approvato dal Comitato scientifico di redazione dello RGALI e ha ottenuto, a seguito di una valutazione comparativa come da bando, il finanziamento del Rossijskij Gumanitarnyj Nau\u010dnyj Fond (RGNF), destinato a progetti editoriali di comprovato valore scientifico (izdatel'skij grant, 2011 N. 11-03-16088 \u0434. ). C. Pieralli \u00e8 stato il responsabile scientifico del progetto di edizione critica, nonch\u00e9 il curatore del volume, l'autore dei saggi introduttivi e dell'apparato dei commenti (cfr. PDF).",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile dello Work Package n. 3: \"La ricezione in Italia del dissenso sovietico di area slava orientale\", terzo WP all'interno del progetto di ricerca interdisciplinare dal titolo: \"Alle due sponde della cortina di ferro: le culture del dissenso e la definizione dell\u2019identita\u0300 europea nel secondo Novecento tra Italia, Francia e URSS (1956-1991)\". Il progetto \u00e8 attualmente in fase di selezione secondo il processo di peer-review come previsto dal Bando di Ateneo per il finanziamento di progetti competitivi per Ricercatori a Tempo Determinato (RTD) dell\u2019Universita\u0300 di Firenze - Anno 2016 - pubblicato il 12 luglio 2016 e per cui il suddetto progetto \u00e8 stato presentato il 30 settembre 2016. ll bando prevede la collaborazione di ricercatori afferenti a SSD differenti. Macrosettori di ricerca ERC del progetto: SH5_2 Theory and history of literature, comparative literature SH5_10 Cultural heritage, cultural identities and memories SSD delle componenti specifiche del progetto e dei partecipanti/responsabili: L-LIN/21; L-FIL-LET/11; L-FIL-LET/14. Parole chiave: Dissenso culturale, Letteratura comparata, Memoria culturale, Identita\u0300 europea, Media (si veda PDF allegato)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "C. Pieralli (Dipartimento di Lingue, Letterature, Studi Interculturali, Universit\u00e0 di Firenze) \u00e8 Responsabile scientifico per parte italiana del progetto internazionale franco-italiano dal titolo: \"La ricezione delle repressioni politiche sovietiche nell'universo culturale francese e italiano (1917-1987)\" in collaborazione con l'Universit\u00e9 Paris IV Sorbonne (Unit\u00e0 mista di ricerca 8 224 Eur'Orbem, Cultures et Soci\u00e9tes d'Europe Orientale, Balkanique et m\u00e9diane). Il suddetto progetto di ricerca ha partecipato alla selezione indetta dall'Universit\u00e0 Franco-Italiana con sede presso l'Universit\u00e0 di Torino (segretariato italiano) e l\u2019Universit\u00e9 Pierre Mend\u00e8s France di Grenoble (segretariato francese) e finalizzata al finanziamento di progetti di ricerca competitivi, (bando Progetto Galileo 2016/2017), ottenendo il finanziamento richiesto (progetto G16_18). La decisione \u00e8 stata assunta da una Commissione bilaterale italo-francese, che ha selezionato i progetti secondo la procedura di valutazione peer-review (si veda PDF). Il progetto ha come obiettivo una riflessione sistematica e approfondita sul modo in cui le conoscenze sulle repressioni sovietiche in Francia e in Italia si sono diffuse attraverso i canali culturali in senso lato: la produzione letteraria e artistica (narrativa, pittura, teatro, cinema, musica, eventi culturali, le performance), la stampa, i dibattiti critici (anche in sede accademica), la ricerca scientifica. Nel PDF sono illustrati tutti i dettagli del progetto.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Partecipazione di C. Pieralli alla costituzione di una banca dati testuale di viaggiatori russi in Toscana nell'ambito del un progetto di spin-off \"e-VISPI\" (Viaggio intelligente alla scoperta del patrimonio italiano), promosso dal gruppo di ricerca Lessico Beni Culturali (cfr. gruppo di ricerca di cui al titolo 769381, sezione \"b\") e attualmente in pre-incubazione nell'incubatore universitario fiorentino.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}