{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grof Sava Vladislavi\u0107 Raguzinski i Venecija",
        "ISSN": [
          "0543-1220"
        ],
        "journal": "ZBORNIK MATICE SRPSKE ZA KNJIZEVNOST I JEZIK",
        "csp": "p. 25-37, ISSN: 0543-1220",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fin Monica (2016). Grof Sava Vladislavi\u0107 Raguzinski i Venecija. ZBORNIK",
        "MATICE SRPSKE ZA KNJIZEVNOST I JEZIK, p. 25-37, ISSN: 0543-1220"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Serbian Autobiographical Studies \u2013 A Survey",
        "ISSN": [
          "2281-6992"
        ],
        "journal": "AVTOBIOGRAFIJA",
        "csp": "p. 367-382, ISSN: 2281-6992",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fin Monica (2015). Serbian Autobiographical Studies \u2013 A Survey.",
        "AVTOBIOGRAFIJA, p. 367-382, ISSN: 2281-6992"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NOVI SAD:AKADEMSKA KNJIGA",
        "titolo": "Centri srpske kulture XVIII veka. Kijev - Budim - Venecija",
        "ISBN": [
          "9788662630803"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788662630803",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fin Monica (2015). Centri srpske kulture XVIII veka. Kijev - Budim - Venecija.",
        "NOVI SAD:AKADEMSKA KNJIGA, ISBN: 9788662630803"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/Studi_Slavis-15340"
        ],
        "titolo": "La polemica confessionale fra i serbi ortodossi e il clero cattolico in Dalmazia fra XVII e XIX secolo. La vicenda di Gerasim Zeli\u0107",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "p. 23-47, ISSN: 1824-761X, doi: 10.13128/Studi_Slavis-15340",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fin Monica (2014). La polemica confessionale fra i serbi ortodossi e il clero",
        "cattolico in Dalmazia fra XVII e XIX secolo. La vicenda di Gerasim Zeli\u0107.",
        "STUDI SLAVISTICI, p. 23-47, ISSN: 1824-761X, doi:",
        "10.13128/Studi_Slavis-15340"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "479-494",
        "titolo": "Petar Veliki kao primer prosve\u0107enog vladaoca u Dositejevom delu",
        "ISBN": [
          "9788687583122"
        ],
        "csp": "Zadu\u017ebina \"Dositej Obradovi\u0107\", ISBN: 9788687583122, Belgrado",
        "opera": "Dositej Obradovi\u0107 u srpskoj istoriji i kulturi. Zbornik radova. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Fin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Fin (2013). Petar Veliki kao primer prosve\u0107enog vladaoca u Dositejevom",
        "delu. In: Dositej Obradovi\u0107 u srpskoj istoriji i kulturi. Zbornik radova. p.",
        "479-494, Zadu\u017ebina \"Dositej Obradovi\u0107\", ISBN: 9788687583122, Belgrado"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Studi Letterari",
        "titolo": "Numismatica ed emblematica dell\u2019epoca petrina: le illustrazioni dell\u2019Istorija Petra Velikago di Zaharija Orfelin",
        "ISBN": [
          "9788884433947"
        ],
        "csp": "Linguistici e Filologici, ISBN: 9788884433947",
        "opera": "(a cura di): A. Mingati D. Cavaion C. Criveller, Uomini, opere e idee tra Occidente europeo e mondo slavo. Scritti offerti a Marialuisa Ferrazzi.. p. 245-263, Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Fin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Fin (2011). Numismatica ed emblematica dell\u2019epoca petrina: le",
        "illustrazioni dell\u2019Istorija Petra Velikago di Zaharija Orfelin. In: (a cura di): A.",
        "Mingati D. Cavaion C. Criveller, Uomini, opere e idee tra Occidente europeo",
        "e mondo slavo. Scritti offerti a Marialuisa Ferrazzi.. p. 245-263, Universit\u00e0",
        "degli Studi di Trento. Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Filologici,",
        "ISBN: 9788884433947"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grof Sava Vladislavi\u0107 Raguzinski i Venecija",
        "ISSN": [
          "0543-1220"
        ],
        "journal": "ZBORNIK MATICE SRPSKE ZA KNJIZEVNOST I JEZIK",
        "csp": "p. 25-37, ISSN: 0543-1220",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fin Monica (2016). Grof Sava Vladislavi\u0107 Raguzinski i Venecija. ZBORNIK",
        "MATICE SRPSKE ZA KNJIZEVNOST I JEZIK, p. 25-37, ISSN: 0543-1220"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Serbian Autobiographical Studies \u2013 A Survey",
        "ISSN": [
          "2281-6992"
        ],
        "journal": "AVTOBIOGRAFIJA",
        "csp": "p. 367-382, ISSN: 2281-6992",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fin Monica (2015). Serbian Autobiographical Studies \u2013 A Survey.",
        "AVTOBIOGRAFIJA, p. 367-382, ISSN: 2281-6992"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Konfesionalna polemika u severnoj Dalmaciji za vreme Dositejevog boravka u Skradinu",
        "ISSN": [
          "2334-9476"
        ],
        "journal": "DOSITEJEV VRT",
        "csp": "p. 33-56, ISSN: 2334-9476",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fin Monica (2015). Konfesionalna polemika u severnoj Dalmaciji za vreme",
        "Dositejevog boravka u Skradinu. DOSITEJEV VRT, p. 33-56, ISSN:",
        "2334-9476"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NOVI SAD:AKADEMSKA KNJIGA",
        "titolo": "Centri srpske kulture XVIII veka. Kijev - Budim - Venecija",
        "ISBN": [
          "9788662630803"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788662630803",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fin Monica (2015). Centri srpske kulture XVIII veka. Kijev - Budim -",
        "Venecija. NOVI SAD:AKADEMSKA KNJIGA, ISBN: 9788662630803"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/Studi_Slavis-15340"
        ],
        "titolo": "La polemica confessionale fra i serbi ortodossi e il clero cattolico in Dalmazia fra XVII e XIX secolo. La vicenda di Gerasim Zeli\u0107",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "p. 23-47, ISSN: 1824-761X, doi: 10.13128/Studi_Slavis-15340",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fin Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fin Monica (2014). La polemica confessionale fra i serbi ortodossi e il clero",
        "cattolico in Dalmazia fra XVII e XIX secolo. La vicenda di Gerasim Zeli\u0107.",
        "STUDI SLAVISTICI, p. 23-47, ISSN: 1824-761X, doi:",
        "10.13128/Studi_Slavis-15340"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orfelinov Slaveno-srpski Magazin i venecijanska periodika XVIII. veka",
        "ISSN": [
          "0352-5007"
        ],
        "journal": "ZBORNIK MATICE SRPSKE ZA SLAVISTIKU",
        "csp": "p. 185-201, ISSN: 0352-5007",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Fin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Fin (2014). Orfelinov Slaveno-srpski Magazin i venecijanska periodika",
        "XVIII. veka. ZBORNIK MATICE SRPSKE ZA SLAVISTIKU, p. 185-201,",
        "ISSN: 0352-5007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "479-494",
        "titolo": "Petar Veliki kao primer prosve\u0107enog vladaoca u Dositejevom delu",
        "ISBN": [
          "9788687583122"
        ],
        "csp": "Zadu\u017ebina \"Dositej Obradovi\u0107\", ISBN: 9788687583122, Belgrado",
        "opera": "Dositej Obradovi\u0107 u srpskoj istoriji i kulturi. Zbornik radova. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Fin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Fin (2013). Petar Veliki kao primer prosve\u0107enog vladaoca u Dositejevom",
        "delu. In: Dositej Obradovi\u0107 u srpskoj istoriji i kulturi. Zbornik radova. p.",
        "479-494, Zadu\u017ebina \"Dositej Obradovi\u0107\", ISBN: 9788687583122, Belgrado"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Pervye na\u010datki latinskago jazyka di Zaharija Orfelin",
        "ISSN": [
          "2037-5808"
        ],
        "journal": "CARTE D'OCCASIONE",
        "csp": "vol. 5, p. 205-227, ISSN: 2037-5808",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Fin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Fin (2012). I Pervye na\u010datki latinskago jazyka di Zaharija Orfelin.",
        "CARTE D'OCCASIONE, vol. 5, p. 205-227, ISSN: 2037-5808"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Venecija i srpska knjiga",
        "ISSN": [
          "0353-7595"
        ],
        "journal": "GLAS BIBLIOTEKE",
        "csp": "p. 79-99, ISSN: 0353-7595",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Fin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Fin (2012). Venecija i srpska knjiga. GLAS BIBLIOTEKE, p. 79-99,",
        "ISSN: 0353-7595"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Studi Letterari",
        "titolo": "Numismatica ed emblematica dell\u2019epoca petrina: le illustrazioni dell\u2019Istorija Petra Velikago di Zaharija Orfelin",
        "ISBN": [
          "9788884433947"
        ],
        "csp": "Linguistici e Filologici, ISBN: 9788884433947",
        "opera": "(a cura di): A. Mingati D. Cavaion C. Criveller, Uomini, opere e idee tra Occidente europeo e mondo slavo. Scritti offerti a Marialuisa Ferrazzi.. p. 245-263, Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Fin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Fin (2011). Numismatica ed emblematica dell\u2019epoca petrina: le",
        "illustrazioni dell\u2019Istorija Petra Velikago di Zaharija Orfelin. In: (a cura di): A.",
        "Mingati D. Cavaion C. Criveller, Uomini, opere e idee tra Occidente",
        "europeo e mondo slavo. Scritti offerti a Marialuisa Ferrazzi.. p. 245-263,",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e",
        "Filologici, ISBN: 9788884433947"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M2",
    "progr": "21228",
    "nome": "FIN Monica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Carte d\u2019Occasione\" (ISSN: 2037-5808), con l\u2019incarico di junior editor e referente per la sezione di Slavistica.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-06-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Dositej Obradovi\u0107 u srpskoj istoriji i kulturi\" organizzato da Zadu\u017ebina Dositeja Obradovi\u0107a, Srpska Akademija Nauka i Umetnosti e Biblioteka Matice Srpske (Belgrado/Kru\u0161edol/Novi Sad, 13-15 ottobre 2011). Titolo della relazione: \u201cPetar Veliki kao uzor Prosvetiteljstva u Dositejevom delu\u201d",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cEustahija pisac i mecena\u201d organizzato da Savez Srba u Rumuniji in collaborazione con Savez Srba u Aradu (Timisoara/Arad, 13-14 settembre 2013). Titolo della relazione: \u201cEustahija Arsi\u0107 i Elizabeta Kaminer Tura \u2013 Sestre evropskog prosvetiteljstva\u201d",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cJezici i kulture u vremenu i prostoru 3\u201d, organizzato da Filozofski Fakultet, Univerzitet u Novom Sadu (Novi Sad, 16.11.2013). Titolo della relazione: \"Sava Vladislavi\u0107 Raguzinski, diplomatski emisar ruskog cara u Veneciji\"",
        "periodo": "dal 16-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u201cJezici i kulture u vremenu i prostoru 5\u201d, organizzato da Filozofski Fakultet, Univerzitet u Novom Sadu (Novi Sad, 31.10.2015). Titolo della relazione: \"Preplitanje dokumentarnog i fiktivnog: uloga istorijske gra\u0111e u autobiografiji Gerasima Zeli\u0107a\"",
        "periodo": "dal 31-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Gerasim Zeli\u0107 e il suo tempo\" (Padova, 17 novembre 2016) Membro del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Gerasim Zeli\u0107 e il suo tempo\" (Padova, 17 ottobre 2016) Titolo dell'intervento: \"La polemica interconfessionale fra ortodossi e cattolici negli scritti di Gerasim Zeli\u0107 \"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar presso la Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Belgrado (Univerzitet u Beogradu), come borsista del Ministero dell\u2019Istruzione e delle Scienze (Ministarstvo prosvete i kulture) della Repubblica di Serbia",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Post-doctoral fellow presso la Facolt\u00e0 di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Novi Sad (Univerzitet u Novom Sadu), con una borsa semestrale post-dottorato nell'ambito del progetto Join EU-SEE>Penta.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 05-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nell'ambito del progetto di ricerca biennale \"The interconfessional polemic between the Ortodox Serbs and the Catholic Church in the manuscripts of Gerasim Zeli\u0107 (1752-1823), Vicar General of the Serbs of Dalmatia\". Responsabile scientifico: Prof. Johannes Steenwijk. http://www.maldura.unipd.it/zelic/",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 14-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nell'ambito del progetto di ricerca biennale \"The interconfessional polemic between the Ortodox Serbs and the Catholic Church in the manuscripts of Gerasim Zeli\u0107 (1752-1823), Vicar General of the Serbs of Dalmatia\". Responsabile scientifico: Prof. Johannes Steenwijk. http://www.maldura.unipd.it/zelic/",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 14-04-2016"
      }
    ]
  }
}