{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "School Poetry Devoted to Ioasaf Krokovs\u00b4kyi",
        "ISSN": [
          "0363-5570"
        ],
        "journal": "HARVARD UKRAINIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 32-33, p. 681-703, ISSN: 0363-5570",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siedina Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siedina Giovanna (2015). School Poetry Devoted to Ioasaf Krokovs\u00b4kyi.",
        "HARVARD UKRAINIAN STUDIES, vol. 32-33, p. 681-703, ISSN:",
        "0363-5570"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Slavis-17986"
        ],
        "titolo": "Taras \u0160ev\u010denko su Jevromajdan",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 12, p. 333-353, ISSN: 1824-761X, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Slavis-17986",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siedina Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siedina Giovanna (2015). Taras \u0160ev\u010denko su Jevromajdan. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. 12, p. 333-353, ISSN: 1824-761X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Slavis-17986"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/Studi_Slavis-17979"
        ],
        "titolo": "Taras \u0160ev\u010denko a 200 anni dalla nascita. Dimensione nazionale, contesto europeo, ricezione",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 12, p. 241-243, ISSN: 1824-761X, doi: 10.13128/Studi_Slavis-17979",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siedina Giovanna, Brogi Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siedina Giovanna, Brogi Giovanna (2015). Taras \u0160ev\u010denko a 200 anni",
        "dalla nascita. Dimensione nazionale, contesto europeo, ricezione. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. 12, p. 241-243, ISSN: 1824-761X, doi:",
        "10.13128/Studi_Slavis-17979"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-18",
        "titolo": "Latinitas and Identity Formation in the Polish Crown and the Grand Duchy of Lithuania (Sixteenth-Eighteenth Centuries). An Introduction",
        "ISBN": [
          "9788866556749"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556749",
        "opera": "Giovanna Siedina \u017danna Nekrashevich-Karotkaja Jakub Niedzwiedz Alexandr Osipian Aleksander Wojciech Mikolajczak Piotr Urbanski Valentyna Myronova Sigitas Narbutas Dainora Pociute. (a cura di): Giovanna Siedina, Latinitas in the Polish Crown and the Grand Duchy of Lithuania. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Siedina G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Siedina G. (2014). Latinitas and Identity Formation in the Polish Crown and",
        "the Grand Duchy of Lithuania (Sixteenth-Eighteenth Centuries). An",
        "Introduction. In: Giovanna Siedina \u017danna Nekrashevich-Karotkaja Jakub",
        "Niedzwiedz Alexandr Osipian Aleksander Wojciech Mikolajczak Piotr",
        "Urbanski Valentyna Myronova Sigitas Narbutas Dainora Pociute. (a cura",
        "di): Giovanna Siedina, Latinitas in the Polish Crown and the Grand Duchy",
        "of Lithuania. p. 11-18, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866556749"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-129",
        "titolo": "The Teaching of Lyric Meters and the Reception of Horace in Kyiv-Mohylanian Poetics",
        "ISBN": [
          "9788866556756"
        ],
        "csp": "FIRENZE:FIRENZE UNIVERSITY PRESS (FUP), ISBN: 9788866556756",
        "opera": "AAVV. (a cura di): SIEDINA Giovanna, Latinitas in the Polish Crown and the Grand Duchy of Lithuania. Its Impact on the Development of Identities. vol. 25, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIEDINA Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEDINA Giovanna (2014). The Teaching of Lyric Meters and the",
        "Reception of Horace in Kyiv-Mohylanian Poetics. In: AAVV. (a cura di):",
        "SIEDINA Giovanna, Latinitas in the Polish Crown and the Grand Duchy of",
        "Lithuania. Its Impact on the Development of Identities. vol. 25, p. 99-129,",
        "FIRENZE:FIRENZE UNIVERSITY PRESS (FUP), ISBN: 9788866556756"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-145",
        "titolo": "O felice Rus\u2019, rallegrati! I panegirici per l\u2019ascesa al soglio metropolitano di Joasaf Krokovs\u2019kyj",
        "ISBN": [
          "9788866555575"
        ],
        "csp": "FIRENZE:FIRENZE UNIVERSITY PRESS (FUP), ISBN: 9788866555575",
        "opera": "AAVV. (a cura di): G. Moracci A. Alberti, Linee di confine. Separazioni e processi di integrazione nello spazio culturale slavo.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEDINA G. (2013). O felice Rus\u2019, rallegrati! I panegirici per l\u2019ascesa al",
        "soglio metropolitano di Joasaf Krokovs\u2019kyj. In: AAVV. (a cura di): G.",
        "Moracci A. Alberti, Linee di confine. Separazioni e processi di integrazione",
        "nello spazio culturale slavo.. p. 121-145, FIRENZE:FIRENZE UNIVERSITY",
        "PRESS (FUP), ISBN: 9788866555575"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019eredit\u00e0 latina e la sua influenza sullo sviluppo delle identit\u00e0 nelle terre della Corona Polacca e del Gran Principato di Lituania (secoli XVI-XVIII)",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 9, p. 199-203, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2012). L\u2019eredit\u00e0 latina e la sua influenza sullo sviluppo delle",
        "identit\u00e0 nelle terre della Corona Polacca e del Gran Principato di Lituania",
        "(secoli XVI-XVIII). STUDI SLAVISTICI, vol. 9, p. 199-203, ISSN: 1824-7601"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il concetto di virt\u00f9 nella celebrazione epico-panegirica nella letteratura neolatina ucraina ( fine del XVII-inizio del XVIII secolo)",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 9, p. 243-271, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2012). Il concetto di virt\u00f9 nella celebrazione epico-panegirica",
        "nella letteratura neolatina ucraina ( fine del XVII-inizio del XVIII secolo).",
        "STUDI SLAVISTICI, vol. 9, p. 243-271, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "435-460",
        "titolo": "\"Poema\" Fasciculus Myrrhae... Josyfa Turobojs'koho (1699)",
        "ISBN": [
          "9789662449150"
        ],
        "csp": "Laurus, ISBN: 9789662449150",
        "opera": "AAVV. Theatrum Humanae Vitae. Studia in honorem Natala Jakovenko. Theatrum Humanae Vitae. Studiji na poshanu Natali Jakovenko. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEDINA G. (2012). \"Poema\" Fasciculus Myrrhae... Josyfa Turobojs'koho",
        "(1699). In: AAVV. Theatrum Humanae Vitae. Studia in honorem Natala",
        "Jakovenko. Theatrum Humanae Vitae. Studiji na poshanu Natali",
        "Jakovenko. p. 435-460, Laurus, ISBN: 9789662449150"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-370",
        "titolo": "Novolatyns\u2019ki vir\u0161ovani prysvjaty ta peredmovy do Kyjevo-Mohyljans\u2019kyx poetyk",
        "ISBN": [
          "9783866882058"
        ],
        "csp": "Otto Sagner, ISBN: 9783866882058",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Andrii Danylenko Serhii Vakulenko, Studien zu Sprache, Literatur und Kultur bei den Slaven. Gedenkschrift f\u00fcr George Y. Shevelov aus Anlass seines 100. Geburtstages und 10. Todestages. vol. 42, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEDINA G. (2012). Novolatyns\u2019ki vir\u0161ovani prysvjaty ta peredmovy do",
        "Kyjevo-Mohyljans\u2019kyx poetyk. In: AAVV. (a cura di): Andrii Danylenko Serhii",
        "Vakulenko, Studien zu Sprache, Literatur und Kultur bei den Slaven.",
        "Gedenkschrift f\u00fcr George Y. Shevelov aus Anlass seines 100.",
        "Geburtstages und 10. Todestages. vol. 42, p. 341-370, Otto Sagner, ISBN:",
        "9783866882058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I Libri di Emil",
        "titolo": "Joasaf Krokovs'kyj nella poesia neolatina dei suoi contemporanei",
        "ISBN": [
          "9788866800248"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866800248",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIEDINA G. (2012). Joasaf Krokovs'kyj nella poesia neolatina dei suoi",
        "contemporanei. I Libri di Emil, ISBN: 9788866800248"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Poetic Laboratory of the Kyiv-Mohylan Poetics. Some Practical Illustrations. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 41-60, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2011). The Poetic Laboratory of the Kyiv-Mohylan Poetics.",
        "Some Practical Illustrations. STUDI SLAVISTICI, vol. VIII, p. 41-60, ISSN:",
        "1824-761X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un poema epico neolatino su Ivan Mazepa. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 85-115, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2007",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2007). Un poema epico neolatino su Ivan Mazepa. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. IV, p. 85-115, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-124",
        "titolo": "L'aspetto verbale e la formazione delle parole nella lingua russa. Aspetti cognitivi e applicativi. Con materiali propedeutici al test di lingua russa come L2, TRKI2. p",
        "ISBN": [
          "9788854814622"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854814622",
        "anno": "2007",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIEDINA G. (2007). L'aspetto verbale e la formazione delle parole nella",
        "lingua russa. Aspetti cognitivi e applicativi. Con materiali propedeutici al test",
        "di lingua russa come L2, TRKI2. p. 1-124, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854814622"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Russian and Ukrainian Historical Novel: Pantelejmon Kuli\u0161\u2019s \u010corna Rada. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 115-141, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2006",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2006). A Russian and Ukrainian Historical Novel: Pantelejmon",
        "Kuli\u0161\u2019s \u010corna Rada. STUDI SLAVISTICI, vol. III, p. 115-141, ISSN:",
        "1824-7601"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Slavis-17986"
        ],
        "titolo": "Taras \u0160ev\u010denko su Jevromajdan",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 12, p. 333-353, ISSN: 1824-761X, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Slavis-17986",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siedina Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siedina Giovanna (2015). Taras \u0160ev\u010denko su Jevromajdan. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. 12, p. 333-353, ISSN: 1824-761X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Slavis-17986"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.18523/kmhj51024.2015-2.43-64"
        ],
        "titolo": "Lyric Poetry in the Mohylanian Poetics",
        "ISSN": [
          "2313-4895"
        ],
        "journal": "KYIV-MOHYLA HUMANITIES JOURNAL",
        "csp": "vol. 2, p. 43-64, ISSN: 2313-4895, doi: http://dx.doi.org/10.18523/kmhj51024.2015-2.43-64",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siedina Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siedina Giovanna (2015). Lyric Poetry in the Mohylanian Poetics.",
        "KYIV-MOHYLA HUMANITIES JOURNAL, vol. 2, p. 43-64, ISSN:",
        "2313-4895, doi: http://dx.doi.org/10.18523/kmhj51024.2015-2.43-64"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "School Poetry Devoted to Ioasaf Krokovs\u00b4kyi",
        "ISSN": [
          "0363-5570"
        ],
        "journal": "HARVARD UKRAINIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 32-33, p. 681-703, ISSN: 0363-5570",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siedina Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siedina Giovanna (2015). School Poetry Devoted to Ioasaf Krokovs\u00b4kyi.",
        "HARVARD UKRAINIAN STUDIES, vol. 32-33, p. 681-703, ISSN:",
        "0363-5570"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-129",
        "titolo": "The Teaching of Lyric Meters and the Reception of Horace in Kyiv-Mohylanian Poetics",
        "ISBN": [
          "9788866556756"
        ],
        "csp": "FIRENZE:FIRENZE UNIVERSITY PRESS (FUP), ISBN: 9788866556756",
        "opera": "AAVV. (a cura di): SIEDINA Giovanna, Latinitas in the Polish Crown and the Grand Duchy of Lithuania. Its Impact on the Development of Identities. vol. 25, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIEDINA Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEDINA Giovanna (2014). The Teaching of Lyric Meters and the",
        "Reception of Horace in Kyiv-Mohylanian Poetics. In: AAVV. (a cura di):",
        "SIEDINA Giovanna, Latinitas in the Polish Crown and the Grand Duchy of",
        "Lithuania. Its Impact on the Development of Identities. vol. 25, p. 99-129,",
        "FIRENZE:FIRENZE UNIVERSITY PRESS (FUP), ISBN: 9788866556756"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il concetto di virt\u00f9 nella celebrazione epico-panegirica nella letteratura neolatina ucraina ( fine del XVII-inizio del XVIII secolo)",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 9, p. 243-271, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2012). Il concetto di virt\u00f9 nella celebrazione epico-panegirica",
        "nella letteratura neolatina ucraina ( fine del XVII-inizio del XVIII secolo).",
        "STUDI SLAVISTICI, vol. 9, p. 243-271, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-370",
        "titolo": "Novolatyns\u2019ki vir\u0161ovani prysvjaty ta peredmovy do Kyjevo-Mohyljans\u2019kyx poetyk",
        "ISBN": [
          "9783866882058"
        ],
        "csp": "Otto Sagner, ISBN: 9783866882058",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Andrii Danylenko Serhii Vakulenko, Studien zu Sprache, Literatur und Kultur bei den Slaven. Gedenkschrift f\u00fcr George Y. Shevelov aus Anlass seines 100. Geburtstages und 10. Todestages. vol. 42, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEDINA G. (2012). Novolatyns\u2019ki vir\u0161ovani prysvjaty ta peredmovy do",
        "Kyjevo-Mohyljans\u2019kyx poetyk. In: AAVV. (a cura di): Andrii Danylenko Serhii",
        "Vakulenko, Studien zu Sprache, Literatur und Kultur bei den Slaven.",
        "Gedenkschrift f\u00fcr George Y. Shevelov aus Anlass seines 100.",
        "Geburtstages und 10. Todestages. vol. 42, p. 341-370, Otto Sagner, ISBN:",
        "9783866882058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Joasaf Krokovs'kyj nella poesia neolatina dei suoi contemporanei. p",
        "ISBN": [
          "9788866800248"
        ],
        "csp": "I Libri di Emil, ISBN: 9788866800248",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIEDINA G. (2012). Joasaf Krokovs'kyj nella poesia neolatina dei suoi",
        "contemporanei. p. 1-224, I Libri di Emil, ISBN: 9788866800248"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Poetic Laboratory of the Kyiv-Mohylan Poetics. Some Practical Illustrations. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 41-60, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2011). The Poetic Laboratory of the Kyiv-Mohylan Poetics.",
        "Some Practical Illustrations. STUDI SLAVISTICI, vol. VIII, p. 41-60, ISSN:",
        "1824-761X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un poema epico neolatino su Ivan Mazepa. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 85-115, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2007",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2007). Un poema epico neolatino su Ivan Mazepa. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. IV, p. 85-115, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Russian and Ukrainian Historical Novel: Pantelejmon Kuli\u0161\u2019s \u010corna Rada. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 115-141, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2006",
        "autori": "SIEDINA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEDINA G. (2006). A Russian and Ukrainian Historical Novel: Pantelejmon",
        "Kuli\u0161\u2019s \u010corna Rada. STUDI SLAVISTICI, vol. III, p. 115-141, ISSN:",
        "1824-7601"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M2",
    "progr": "26566",
    "nome": "SIEDINA Giovanna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione (Editorial Board/Team) della rivista di fascia A \"Studi Slavistici\"",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della \"Collana di Studi Slavistici\" della Firenze University Press (FUP) (2002-2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \u201cUcrainica\u201d di Aracne Editrice",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al II Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Studi Ucraini, Venezia.",
        "periodo": "dal 03-12-1995 al 05-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Plurilinguismo letterario in Ucraina, Polonia e Russia tra XVI e XVIII secolo\", Accademia Polacca di Roma, Roma.",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 02-10-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Studi Ucraini (\"L\u2019Ucraina del XVIII secolo: crocevia di culture\"), Roma.",
        "periodo": "dal 12-12-1997 al 15-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IV Congresso dell'Associazione Italiana di Studi Ucraini (\"Miti antichi e moderni tra Italia e Ucraina\"), Venezia.",
        "periodo": "dal 15-11-1999 al 17-11-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 31\u00ba Congresso dell\u2019American Association for the Advancement of Slavic Studies (AAASS), Saint Louis, Missouri.",
        "periodo": "dal 18-11-1999 al 21-11-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cIl Barocco nelle lingue e culture slave\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d.",
        "periodo": "dal 22-06-2001 al 22-06-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Congresso della Associazione Italiana Slavisti, Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 07-06-2002 al 09-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale di Studi Ucraini, Napoli.",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 22-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale \u201cDeutschland-Italien und die slavische Kultur der Jahrhundertwende: Ph\u00e4nomene europ\u00e4ischer Identit\u00e4t und Alterit\u00e4t\u201d, Universit\u00e0 di Trier (Germania).",
        "periodo": "dal 11-06-2003 al 13-06-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 24th Annual Shevchenko Conference, presso la Shevchenko Scientific Society, New York, March 6, 2004.",
        "periodo": "dal 06-03-2004 al 06-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Congresso internazionale, European Science Foundation: \u201cThe re-integration of Ukraine in Europe: A Historical, Historiographical and Political Urgent Issue\u201d, Gargnano sul Garda.",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VI Congresso dell\u2019Associazione Internazionale degli Ucrainisti (MAU), Donec\u2019k.",
        "periodo": "dal 28-06-2005 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cL\u2019insegnamento della lingua e della letteratura russa in Europa: nuove condizioni e prospettive del XXI secolo\u201d, Verona.",
        "periodo": "dal 22-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Italiano di Studi Ucraini, Milano",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 02-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cLo sviluppo della Slavistica negli imperi europei\u201d, Verona.",
        "periodo": "dal 16-10-2007 al 17-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII Congresso dell\u2019Associazione Internazionale degli Ucrainisti (MAU), Kiev.",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 28-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Congresso Internazionale \u201cUkraine and Europe: Alternatives, Encounters and Negotiations\u201d, Gargnano sul Garda.",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al V Congresso dell\u2019Associazione Italiana Slavisti, Faenza.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale (insieme a Marcello Garzaniti) EREDIT\u00c0 LATINA. Polonia, Lituania, Rutenia The impact of Latin heritage on the development of identities in the lands of the Polish Crown and the Grand Duchy of Lithuania: History, Language, Literature, modeling patterns of culture and mentality",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione al Comitato Scientifico del Congresso Internazionale (con Giovanna Brogi, Francesco Guida, Oxana Pachlovska) \u201cUkraine Twenty Years After Independence. Assessments, Perspectives Challenges\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 RomaTre e l\u2019Universit\u00e0 Cattolica Ucraina di Roma.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del gruppo di ricerca per blocco tematico per il 15\u00b0 Congresso Internazionale degli Slavisti tenutosi a Minsk (Bielorussia) dal 20 al 27 agosto 2013. Il blocco tematico \u00e8 stato dedicato al tema dell\u2019Eredit\u00e0 latina e del suo impatto sullo sviluppo delle identit\u00e0 nelle terre della Corona Polacca e del Granducato di Lituania (secc. XVI-XVIII): storia, lingua, letteratura, pattern modellanti della cultura e della mentalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 27-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale \u201cTaras \u0160ev\u010denko nel Bicentenario della Nascita (1814-2014)\u201d, Milano, 28 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso \"Lingue e Comunicazione Politica nella Globalizzazione\" \u2013 III Convegno internazionale \u201cLingue, Linguaggi e Politica\u201d",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del e partecipazione al Workshop internazionale \"Towards an Atlas of Humanistic and Renaissance Literary Civilization and Its Spread in the Slavic World (15th-17th Century)\"",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di perfezionamento della qualificazione secondo il programma \u201cTecnologie contemporanee nell\u2019insegnamento della lingua e letteratura russa\u201d nell\u2019ambito del Forum Internazionale \u201cL\u2019istruzione russa come spazio di possibilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Organizzazione e Direzione del gruppo di ricerca per il Blocco tematico per il 15\u00b0 Congresso Internazionale degli Slavisti tenutosi a Minsk (Bielorussia) dal 20 al 27 agosto 2013. Il blocco tematico \u00e8 stato dedicato al tema dell\u2019Eredit\u00e0 latina e del suo impatto sullo sviluppo delle identit\u00e0 nelle terre della Corona Polacca e del Granducato di Lituania (secc. XVI-XVIII): storia, lingua, letteratura, pattern modellanti della cultura e della mentalit\u00e0. Gli articoli del Blocco tematico sono stati pubblicati nel Forum del numero IX (2012) della rivista \"Studi Slavistici\" (pp. 199-289)",
        "periodo": "dal 30-07-2011 al 27-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione del gruppo di ricerca per la compilazione di un Atlante della Diffusione della Civilt\u00e0 Letteraria Umanistica e Rinascimentale nel Mondo Slavo (secoli XV-XVII) (Towards an Atlas of Humanistic and Renaissance Literary Civilization and Its Spread in the Slavic World (15th-17th Century). Per un primo confronto e discussione sull'impostazione del progetto e del lavoro ho organizzato un workshop internazionale sul tema (Verona, 13-14 ottobre 2016), che ha riscosso un grande successo e ha suscitato uno spiccato interesse. E' in corso la preparazione per la partecipazione a bandi competitivi per progetti di ricerca internazionali.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolo di PhD, conseguito presso la Harvard University \u2013 Cambrigde, Massachusetts, USA e Decreto di equipollenza al titolo di Dottore di ricerca italiano",
        "periodo": "dal 09-09-1998 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019European Science Foundation (ESF) Pool of Reviewers (01-05-2010 \u2013 30-04-2012)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Revisori (reviewer) della rivista \u201cAltre Modernit\u00e0\u201d. Referaggio anonimo di due articoli per il numero speciale \u201cFinestre: Sguardi e Riflessi, Trasparenze e Opacit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso l'Universit\u00e0 di Wroc\u0142aw (Polonia)",
        "periodo": "dal 04-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore di progetti SIR per il MIUR / CINECA.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 13-01-2015"
      },
      {
        "content": "Revisore (reviewer) della rivista \u201cJournal of Linguistics and Literature Studies\u201d (ISSN: 2331-6438) (from 01/06/2015 to 01/05/2018)",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso l'Universit\u00e0 Statale di Tomsk (Federazione Russa) dal 20-062015 al 20-07-2015 nell'ambito del Bando di Ateneo Cooperint",
        "periodo": "dal 20-06-2015 al 20-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019European Science Foundation (ESF) College of Expert Reviewers (20-10-2016 \u2013 present)",
        "periodo": "dal 20-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del Dottorato in Lingue, Letterature e Culture Straniere Moderne, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}