{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-277",
        "titolo": "Il suffisso verbale -yva-/-iva- in testi slavo-orientali dei secc. XI-XIV",
        "ISBN": [
          "9788864533278"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864533278",
        "opera": "(a cura di): BENIGNI V, GEBERT L, NIKOLAEVA JU, Le lingue slave tra struttura e uso. vol. 31, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L (2016). Il suffisso verbale -yva-/-iva- in testi slavo-orientali",
        "dei secc. XI-XIV. In: (a cura di): BENIGNI V, GEBERT L, NIKOLAEVA JU, Le",
        "lingue slave tra struttura e uso. vol. 31, p. 261-277, FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 9788864533278"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "33",
        "titolo": "I prefissi verbali nella Povest\u2019 vremennych let: per un\u2019analisi del processo di formazione dell\u2019aspetto verbale in russo. vol",
        "ISBN": [
          "9788864533230"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864533230",
        "anno": "2016",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUVOLETTO L (2016). I prefissi verbali nella Povest\u2019 vremennych let: per",
        "un\u2019analisi del processo di formazione dell\u2019aspetto verbale in russo. vol. 33,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864533230"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-450",
        "titolo": "Prefiksacija glagolov v Povesti vremennych let. Perechodnost\u2019, predel\u2019nost\u2019 i rezul\u2019tativnost\u2019",
        "ISBN": [
          "9783866885264"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen - Berlin:Verlag Otto Sagner, ISBN: 9783866885264",
        "opera": "(a cura di): BENACCHIO R, Glagol\u2019nyj vid. Grammati\u010deskoe zna\u010denie i kontekst. vol. 56, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L (2015). Prefiksacija glagolov v Povesti vremennych let.",
        "Perechodnost\u2019, predel\u2019nost\u2019 i rezul\u2019tativnost\u2019. In: (a cura di): BENACCHIO R,",
        "Glagol\u2019nyj vid. Grammati\u010deskoe zna\u010denie i kontekst. vol. 56, p. 439-450,",
        "M\u00fcnchen - Berlin:Verlag Otto Sagner, ISBN: 9783866885264"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-225",
        "titolo": "I verbi iti e choditi in antico slavo orientale",
        "ISBN": [
          "9788866556558"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556558",
        "opera": "(a cura di): A. Bonola, P. Cotta Ramusino, L. Goletiani, Studi italiani di linguistica slava. Strutture, uso e acquisizione. vol. 24, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L (2014). I verbi iti e choditi in antico slavo orientale. In: (a",
        "cura di): A. Bonola, P. Cotta Ramusino, L. Goletiani, Studi italiani di",
        "linguistica slava. Strutture, uso e acquisizione. vol. 24, p. 213-225,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556558"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prefissazione, azionalit\u00e0 e aspetto verbale in russo antico: alcuni esempi dalla Povest\u2019 vremennych let",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "vol. 13, p. 1-17, ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUVOLETTO L (2012). Prefissazione, azionalit\u00e0 e aspetto verbale in russo",
        "antico: alcuni esempi dalla Povest\u2019 vremennych let. MEDIAZIONI, vol. 13, p.",
        "1-17, ISSN: 1974-4382"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Funzioni lessicali e aspettuali del preverbo za- nella Povest' vremennych let",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 8, p. 7-23, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUVOLETTO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUVOLETTO L. (2011). Funzioni lessicali e aspettuali del preverbo za- nella",
        "Povest' vremennych let. STUDI SLAVISTICI, vol. 8, p. 7-23, ISSN:",
        "1824-7601"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-277",
        "titolo": "Il suffisso verbale -yva-/-iva- in testi slavo-orientali dei secc. XI-XIV",
        "ISBN": [
          "9788864533278"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864533278",
        "opera": "(a cura di): BENIGNI V, GEBERT L, NIKOLAEVA JU, Le lingue slave tra struttura e uso. vol. 31, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L (2016). Il suffisso verbale -yva-/-iva- in testi slavo-orientali",
        "dei secc. XI-XIV. In: (a cura di): BENIGNI V, GEBERT L, NIKOLAEVA JU,",
        "Le lingue slave tra struttura e uso. vol. 31, p. 261-277, FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 9788864533278"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "33",
        "titolo": "I prefissi verbali nella Povest\u2019 vremennych let: per un\u2019analisi del processo di formazione dell\u2019aspetto verbale in russo. vol",
        "ISBN": [
          "9788864533230"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864533230",
        "anno": "2016",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUVOLETTO L (2016). I prefissi verbali nella Povest\u2019 vremennych let: per",
        "un\u2019analisi del processo di formazione dell\u2019aspetto verbale in russo. vol. 33,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864533230"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-450",
        "titolo": "Prefiksacija glagolov v Povesti vremennych let. Perechodnost\u2019, predel\u2019nost\u2019 i rezul\u2019tativnost\u2019",
        "ISBN": [
          "9783866885264"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen - Berlin:Verlag Otto Sagner, ISBN: 9783866885264",
        "opera": "(a cura di): BENACCHIO R, Glagol\u2019nyj vid. Grammati\u010deskoe zna\u010denie i kontekst. vol. 56, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L (2015). Prefiksacija glagolov v Povesti vremennych let.",
        "Perechodnost\u2019, predel\u2019nost\u2019 i rezul\u2019tativnost\u2019. In: (a cura di): BENACCHIO R,",
        "Glagol\u2019nyj vid. Grammati\u010deskoe zna\u010denie i kontekst. vol. 56, p. 439-450,",
        "M\u00fcnchen - Berlin:Verlag Otto Sagner, ISBN: 9783866885264"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-225",
        "titolo": "I verbi iti e choditi in antico slavo orientale",
        "ISBN": [
          "9788866556558"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556558",
        "opera": "(a cura di): A. Bonola, P. Cotta Ramusino, L. Goletiani, Studi italiani di linguistica slava. Strutture, uso e acquisizione. vol. 24, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L (2014). I verbi iti e choditi in antico slavo orientale. In: (a",
        "cura di): A. Bonola, P. Cotta Ramusino, L. Goletiani, Studi italiani di",
        "linguistica slava. Strutture, uso e acquisizione. vol. 24, p. 213-225,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556558"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prefissazione, azionalit\u00e0 e aspetto verbale in russo antico: alcuni esempi dalla Povest\u2019 vremennych let",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "vol. 13, p. 1-17, ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUVOLETTO L (2012). Prefissazione, azionalit\u00e0 e aspetto verbale in russo",
        "antico: alcuni esempi dalla Povest\u2019 vremennych let. MEDIAZIONI, vol. 13,",
        "p. 1-17, ISSN: 1974-4382"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Funzioni lessicali e aspettuali del preverbo za- nella Povest\u2019 vremennych let. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 7-23, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUVOLETTO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUVOLETTO L (2011). Funzioni lessicali e aspettuali del preverbo za- nella",
        "Povest\u2019 vremennych let. STUDI SLAVISTICI, vol. VIII, p. 7-23, ISSN:",
        "1824-7601"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "Le funzioni del preverbo po- nella Povest' vremennych let",
        "ISBN": [
          "9788880982869"
        ],
        "csp": "Padova : UNIPRESS, ISBN: 9788880982869, Padova, 14-15 novembre 2008",
        "opera": "(a cura di): R. Benacchio, L. Ruvoletto, Lingue slave in evoluzione: studi di grammatica e semantica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RUVOLETTO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RUVOLETTO L. (2010). Le funzioni del preverbo po- nella Povest'",
        "vremennych let. In: (a cura di): R. Benacchio, L. Ruvoletto, Lingue slave in",
        "evoluzione: studi di grammatica e semantica. p. 161-177, Padova :",
        "UNIPRESS, ISBN: 9788880982869, Padova, 14-15 novembre 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo e aspetto nei preteriti dello Skazanie o Drakule voevode",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "p. 187-205, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2008",
        "autori": "RUVOLETTO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUVOLETTO L. (2008). Tempo e aspetto nei preteriti dello Skazanie o",
        "Drakule voevode. LINGUISTICA E FILOLOGIA, p. 187-205, ISSN:",
        "1594-6517"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-34",
        "titolo": "Gastarbajter di Eduard Bagirov: un caso editoriale?",
        "ISBN": [
          "9788860742414"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860742414",
        "opera": "MANUEL BOSCHIERO; FLORENCIO DEL BARRIO DE LA ROSA; MARIKA PIVA; MARCO PRANDONI. Scrivere tra due culture. Letteratura di migrazione nell'Europa contemporanea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RUVOLETTO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L. (2008). Gastarbajter di Eduard Bagirov: un caso",
        "editoriale?. In: MANUEL BOSCHIERO; FLORENCIO DEL BARRIO DE LA",
        "ROSA; MARIKA PIVA; MARCO PRANDONI. Scrivere tra due culture.",
        "Letteratura di migrazione nell'Europa contemporanea. p. 19-34,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860742414"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-348",
        "titolo": "Il \"Racconto di Drakula\": un contributo alla caratterizzazione del protagonista",
        "ISBN": [
          "9788880980490"
        ],
        "csp": "PADOVA:Unipress, ISBN: 9788880980490",
        "opera": "DE LOTTO C.; MINGATI A.. Nei territori della slavistica. Percorsi e intersezioni. Scritti per Danilo Cavaion. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUVOLETTO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUVOLETTO L. (2006). Il \"Racconto di Drakula\": un contributo alla",
        "caratterizzazione del protagonista. In: DE LOTTO C.; MINGATI A.. Nei",
        "territori della slavistica. Percorsi e intersezioni. Scritti per Danilo Cavaion. p.",
        "329-348, PADOVA:Unipress, ISBN: 9788880980490"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M2",
    "progr": "27659",
    "nome": "RUVOLETTO Luisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca presso la Scuola di dottorato in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie - Indirizzo di Slavistica (XXI ciclo) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della tesi di dottorato: \u201cI preverbi nella Povest\u2019 vremennych let: per un\u2019analisi del processo di formazione dell\u2019aspetto verbale in russo\u201d. Supervisore: Prof. R. Benacchio.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca di durata biennale presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari (DiSLL) dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. Titolo del progetto di ricerca: \u201cFunzioni lessicali e aspettuali di preverbi e suffissi verbali in testi slavo-orientali dei secoli XI-XIV: per una storia del processo di formazione dell\u2019aspetto verbale in russo\u201d. Responsabile scientifico del progetto: Prof. R. Benacchio.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca di durata annuale presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati (DSLCC) dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Titolo del progetto di ricerca: \u201cLa prefissazione dei verbi di movimento indeterminato in russo\u201d. Supervisore del progetto: Prof. I. Krapova.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 29-02-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al I Incontro di Linguistica slava \"Le lingue slave tra innovazione e conservazione: grammatica e semantica\u201d (Universit\u00e0 di Bergamo, 4-5 maggio 2007). Titolo dell\u2019intervento: \u201cLa categoria dell\u2019aspetto verbale in un testo antico russo della fine del XV secolo (Povest\u2019 o Drakule)\u201d.",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"II Incontro di Linguistica slava. Grammatica e Semantica\u201d (Universit\u00e0 di Padova, 14-15 novembre 2008). Titolo dell\u2019intervento: \u201cLe funzioni dei prefissi verbali nella Povest\u2019 vremennych let\u201d. Collaborazione nella curatela degli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del \"II Incontro di Linguistica slava. Grammatica e Semantica\u201d (Universit\u00e0 di Padova, 14-15 novembre 2008).",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al III Incontro di Linguistica slava \u201cLe lingue slave ieri e oggi: morfosintassi, semantica e pragmatica\u201d (Universit\u00e0 di Bologna, 3-4 dicembre 2010). Titolo dell\u2019intervento: \u201cPreverbazione e struttura argomentale del SV in russo antico: una proposta d\u2019analisi\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza internazionale di linguistica \u201cAspetto verbale: significato grammaticale e contesto\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova (30/09-04/10/2011). Titolo dell\u2019intervento: \u201cPrefiksacija i perechodnost\u2019 glagolov v Povesti vremennych let: po povodu razvitija glagol\u2019nogo vida v russkom jazyke\u201d (Prefissazione e transitivit\u00e0 dei verbi nella Povest\u2019 vremennych let: a proposito dello sviluppo dell\u2019aspetto verbale in russo).",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 04-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, come membro del Comitato organizzatore, della Conferenza internazionale di linguistica \u201cAspetto verbale: significato grammaticale e contesto\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova (30/09-04/10/2011).",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 04-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Incontro di Linguistica slava \u201cLe lingue slave: strutture e uso\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 12-13 ottobre 2012). Titolo dell\u2019intervento: \u201cAzionalit\u00e0 e aspetto dei verbi prefissati con base iti e choditi in antico slavo orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza internazionale \u201cLo spettro semantico dell\u2019aspetto slavo\u201d (Universit\u00e0 di Gothenburg, 10-14 giugno 2013). Titolo dell\u2019intervento: \u201cAkcional\u2019nye i vidovye charakteristiki pristavo\u010dnych glagolov dvi\u017eenija v Povesti vremennych let\u201d (con pubblicazione dell'Abstract).",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al V Incontro di Linguistica slava (Universit\u00e0 Roma Tre e Universit\u00e0 La Sapienza, 25-27 settembre 2014). Titolo dell\u2019intervento: \u201cIl suffisso verbale -yva-/-iva- in testi slavo-orientali dei secc. XI-XIV\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, come membro del Comitato organizzatore, della Conferenza internazionale \u201cThe role of prefixes in the formation of aspect and related categories. Problems of grammaticalization\u201d (Universit\u00e0 di Padova, 28-29 settembre 2015)",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza internazionale \u201cThe role of prefixes in the formation of aspect and related categories. Problems of grammaticalization\u201d (Universit\u00e0 di Padova, 28-29 settembre 2015) Titolo dell\u2019intervento: \u201cIspol\u2019zovanie pristavo\u010dnych glagolov neopredelennogo dvi\u017eenija v russkom jazyke\u201d.",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VI Incontro di Linguistica slava (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Scuola di Procida - Centro di Alta Formazione, 22-24 settembre 2016). Titolo dell\u2019intervento: \u201cI preverbi e il movimento indeterminato in russo\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca di durata biennale presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari (DiSLL) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo del progetto di ricerca: \u201cFunzioni lessicali e aspettuali di preverbi e suffissi verbali in testi slavo-orientali dei secoli XI-XIV: per una storia del processo di formazione dell\u2019aspetto verbale in russo\u201d. Responsabile scientifico del progetto: Prof. R. Benacchio.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con relazioni, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca ASP \u2013 L\u2019aspetto verbale slavo in prospettiva diacronica, comparata e tipologica (www.disll.unipd.it/asp) presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari (DiSLL) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Responsabile scientifico: Prof. Rosanna Benacchio.",
        "periodo": "dal 13-03-2013 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca di durata annuale presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati (DSLCC) dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Titolo del progetto di ricerca: \u201cLa prefissazione dei verbi di movimento indeterminato in russo\u201d. Supervisore del progetto: Prof. I. Krapova.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 29-02-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminari di lettura e ricerca, nell'ambito delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca ASP \u2013 L\u2019aspetto verbale slavo in prospettiva diacronica, comparata e tipologica (www.disll.unipd.it/asp), rivolti ai dottorandi della Scuola di dottorato in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie, Curriculum di Slavistica, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 14-05-2014"
      }
    ]
  }
}