{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Badanie procesu akwizycji j\u0119zyka drugiego od podstaw: projekt VILLA i jego praktyczne implikacje w nauczaniu j\u0119zyka obcego w systemie klasowo-lekcyjnym /trad.it. Studiare il processo [...] ) ",
        "ISBN": [
          "978-83-8061-298-3"
        ],
        "csp": "Lublin :KUL, ISBN: 978-83-8061-298-3",
        "opera": "COAUTORI WATOREK M RAST R DURAND M. (a cura di): J. Klimek-Gr\u0105dzka A. Majewska-W\u00f3jcik, Nauczanie j\u0119zyka polskiego. Tradycje i innowacje . vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LATOS A (2016). Badanie procesu akwizycji j\u0119zyka drugiego od podstaw:",
        "projekt VILLA i jego praktyczne implikacje w nauczaniu j\u0119zyka obcego w",
        "systemie klasowo-lekcyjnym /trad.it. Studiare il processo [...] ) . In:",
        "COAUTORI WATOREK M RAST R DURAND M. (a cura di): J.",
        "Klimek-Gr\u0105dzka A. Majewska-W\u00f3jcik, Nauczanie j\u0119zyka polskiego. Tradycje",
        "i innowacje . vol. 2, Lublin :KUL, ISBN: 978-83-8061-298-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The effects of meaning-based and form-based instruction on the initial acquisition of Polish verbal morphology",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 24, p. 391-419, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2014",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2014). The effects of meaning-based and form-based instruction",
        "on the initial acquisition of Polish verbal morphology. STUDI SLAVISTICI,",
        "vol. 24, p. 391-419, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Passare accanto, lasciando dietro alle spalle: cenni sugli sviluppi paralleli in alcune lingue slave",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2012",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2012). Passare accanto, lasciando dietro alle spalle: cenni sugli",
        "sviluppi paralleli in alcune lingue slave. MEDIAZIONI, vol. 13, ISSN:",
        "1974-4382"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tre tipi di relazione concessiva? Sulle affinit\u00e0 semantiche nel dominio del contrasto concessivo",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. Anno XXX/n.2, p. 305-316, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2009",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2009). Tre tipi di relazione concessiva? Sulle affinit\u00e0 semantiche",
        "nel dominio del contrasto concessivo. QUADERNI DI SEMANTICA, vol.",
        "Anno XXX/n.2, p. 305-316, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione concessiva fattuale in italiano e polacco. Il caso della codifica adeguata",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. anno XXXVIII/n. 3, p. 421-434, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2009). La relazione concessiva fattuale in italiano e polacco. Il",
        "caso della codifica adeguata. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. anno XXXVIII/n. 3, p. 421-434, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LE 56 ",
        "titolo": "Factual Concessive Connectors: A contrastive analysis in Italian and Polish . vol",
        "ISBN": [
          "9783895863516"
        ],
        "csp": "Munchen :LINCOM publishers, ISBN: 9783895863516",
        "anno": "2006",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LATOS A (2006). Factual Concessive Connectors: A contrastive analysis in",
        "Italian and Polish . vol. LE 56 , Munchen :LINCOM publishers, ISBN:",
        "9783895863516"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "1298-9851"
        ],
        "titolo": "From input to output: inflectional morphological features in the verbal productions of initial L2 learners exposed to meaning-based vs. form-based input",
        "ISSN": [
          "1298-9851"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS DE LINGUISTIQUE DE L'INALCO",
        "csp": "ISSN: 1298-9851, doi: 1298-9851",
        "anno": "2017",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2017). From input to output: inflectional morphological features",
        "in the verbal productions of initial L2 learners exposed to meaning-based",
        "vs. form-based input. LES CAHIERS DE LINGUISTIQUE DE L'INALCO,",
        "ISSN: 1298-9851, doi: 1298-9851"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Badanie procesu akwizycji j\u0119zyka drugiego od podstaw: projekt VILLA i jego praktyczne implikacje w nauczaniu j\u0119zyka obcego w systemie klasowo-lekcyjnym /trad.it. Studiare il processo [...] ) ",
        "ISBN": [
          "978-83-8061-298-3"
        ],
        "csp": "Lublin :KUL, ISBN: 978-83-8061-298-3",
        "opera": "COAUTORI WATOREK M RAST R DURAND M. (a cura di): J. Klimek-Gr\u0105dzka A. Majewska-W\u00f3jcik, Nauczanie j\u0119zyka polskiego. Tradycje i innowacje . vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LATOS A (2016). Badanie procesu akwizycji j\u0119zyka drugiego od podstaw:",
        "projekt VILLA i jego praktyczne implikacje w nauczaniu j\u0119zyka obcego w",
        "systemie klasowo-lekcyjnym /trad.it. Studiare il processo [...] ) . In:",
        "COAUTORI WATOREK M RAST R DURAND M. (a cura di): J.",
        "Klimek-Gr\u0105dzka A. Majewska-W\u00f3jcik, Nauczanie j\u0119zyka polskiego.",
        "Tradycje i innowacje . vol. 2, Lublin :KUL, ISBN: 978-83-8061-298-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The effects of meaning-based and form-based instruction on the initial acquisition of Polish verbal morphology",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "STUDI SLAVISTICI",
        "csp": "vol. 24, p. 391-419, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2014",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2014). The effects of meaning-based and form-based instruction",
        "on the initial acquisition of Polish verbal morphology. STUDI SLAVISTICI,",
        "vol. 24, p. 391-419, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Passare accanto, lasciando dietro alle spalle: cenni sugli sviluppi paralleli in alcune lingue slave",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2012",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2012). Passare accanto, lasciando dietro alle spalle: cenni sugli",
        "sviluppi paralleli in alcune lingue slave. MEDIAZIONI, vol. 13, ISSN:",
        "1974-4382"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-60",
        "titolo": "L\u2019espressione della concessione: uno studio contrastivo su italiano, polacco e russo",
        "ISBN": [
          "978-88-8098-286-9"
        ],
        "csp": "PADOVA:Unipress, ISBN: 978-88-8098-286-9, Padova, 14-15 novembre 2008",
        "opera": "Lingue slave in evoluzione: studi di grammatica e semantica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. BIAGINI, A. LATOS"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. BIAGINI, A. LATOS (2010). L\u2019espressione della concessione: uno studio",
        "contrastivo su italiano, polacco e russo. In: Lingue slave in evoluzione:",
        "studi di grammatica e semantica. p. 49-60, PADOVA:Unipress, ISBN:",
        "978-88-8098-286-9, Padova, 14-15 novembre 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "357-373",
        "titolo": "From Space to Concession. A case study in semantic change",
        "csp": "Pisa:ETS, Pisa , 8-9 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): G. Marotta A. Lenci L. Meini F. Rovai, Space in language 2009. Proceedings of the Pisa International Conference. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Latos A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Latos A (2010). From Space to Concession. A case study in semantic",
        "change. In: (a cura di): G. Marotta A. Lenci L. Meini F. Rovai, Space in",
        "language 2009. Proceedings of the Pisa International Conference. p.",
        "357-373, Pisa:ETS, Pisa , 8-9 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione concessiva fattuale in italiano e polacco. Il caso della codifica adeguata",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. anno XXXVIII/n. 3, p. 421-434, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2009). La relazione concessiva fattuale in italiano e polacco. Il",
        "caso della codifica adeguata. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA",
        "E APPLICATA, vol. anno XXXVIII/n. 3, p. 421-434, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concession on different levels of linguistic connection: typology of negated causal links.",
        "ISSN": [
          "2041-1057"
        ],
        "journal": "NEWCASTLE WORKING PAPERS IN LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 15, p. 82-103, ISSN: 2041-1057",
        "anno": "2009",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2009). Concession on different levels of linguistic connection:",
        "typology of negated causal links.. NEWCASTLE WORKING PAPERS IN",
        "LINGUISTICS, vol. 15, p. 82-103, ISSN: 2041-1057"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tre tipi di relazione concessiva? Sulle affinit\u00e0 semantiche nel dominio del contrasto concessivo",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. Anno XXX/n.2, p. 305-316, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2009",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LATOS A (2009). Tre tipi di relazione concessiva? Sulle affinit\u00e0 semantiche",
        "nel dominio del contrasto concessivo. QUADERNI DI SEMANTICA, vol.",
        "Anno XXX/n.2, p. 305-316, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LE 56 ",
        "titolo": "Factual Concessive Connectors: A contrastive analysis in Italian and Polish . vol",
        "ISBN": [
          "9783895863516"
        ],
        "csp": "Munchen :LINCOM publishers, ISBN: 9783895863516",
        "anno": "2006",
        "autori": "LATOS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LATOS A (2006). Factual Concessive Connectors: A contrastive analysis in",
        "Italian and Polish . vol. LE 56 , Munchen :LINCOM publishers, ISBN:",
        "9783895863516"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M2",
    "progr": "34379",
    "nome": "LATOS Agnieszka",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer della rivista Annalis Universistatis Paegagogicae Cracoviensis. Studia de Cultura. Issn: 2083-7275",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore. Concessive \u2013 storia, problemi e prospettive di ricerca. Annual Meeting of Doctoral Students, Bergamo (Italia), 30 giugno-1 luglio",
        "periodo": "dal 30-06-2003 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore. Contrasto e Relazione Concecciva. Annual Meeting of Doctoral Students, Bergamo (Italia), 24-25 giugno.",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 25-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore. Espressione della relazione concessiva fattuale. Annual Meeting of Doctoral Students, Bergamo (Italia).",
        "periodo": "dal 24-06-2005 al 25-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore. Analisi semantica e sintattica delle frasi concessive: una ricerca sui corpora linguistici. Facolt\u00e0 di Lingue Moderne, Seminario, Universit\u00e0 di Varsavia, Varsavia (Polonia).",
        "periodo": "dal 18-12-2007 al 18-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore. Concessione: tipologia delle cause confutate. Incontro dei dottorandi \u2018Lavori in corso\u2019, Dipartimento di Studi Interdisciplinari su Traduzione, Lingue e Culture SITLeC, Universit\u00e0 di Bologna (Italia).",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. Concession of different levels of linguistic connection. Poster. 3rd Newcastle Postgraduate Conference in Theoretical and Applied Linguistics, Newcastle (Inghilterra).",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 07-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. Concession: typology of denied causal links. 3rd Forum for Linguistic Sharing (convegno internazionale), Lisbona (Portogallo).",
        "periodo": "dal 14-07-2008 al 15-07-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato d\u2019organizzazione del 41st Annual Meeting of the Societas Linguistica Europea, Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. L\u2019espressione della concessione: un primo approccio allo studio contrastivo in italiano, polacco e russo. A.Latos, F. Biagini. II Incontro di Linguistica Slava, Padova (Italia).",
        "periodo": "dal 14-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. Concession in the space of contrast: conceptual structure, typology and linguistic expression. Dipartimento di Linguistica, Istituto di Antropologia Evolutiva Max Planck, Seminario di dipartimento, (Germania).",
        "periodo": "dal 03-03-2009 al 03-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore. From Space to Concession. Paths of semantic change leading to the development of the Polish concessive connector mimo. Space in Language International Conference, Pisa (Italia).",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore. Passando a fianco: cenni sugli sviluppi semantici paralleli in alcune lingue slave. III Incontro di Linguistica Slava, Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. VILLA - Varieties of Initial Learners in Language Acquisition. Poster e presentazione PPT. 11\u00e9me Forum des Sciences Cognitives, Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 31-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore. The learners\u2019 attitudes towards the Polish course. A. Latos, M. Watorek. Workshop on the Methodology of Data Collection in Language Acquisition, Bergamo (Italia).",
        "periodo": "dal 29-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore. Initial acquisition of morphosyntactic properties of Polish L2 in controlled experimental conditions: basic input versus explicit input. IV Incontro di Linguistica Slava, Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore. The role of the source language in the L2 initial processing of Polish inflectional morphology by adult native speakers of Dutch and French. International Workshop New Perspectives on Cross-linguistic Influences in Language Learning, Zadar (Croazia).",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore. Processing morpho-syntax at first exposure: The role of source language, input and learner variability M. Starren, M. Watorek, R. Rast, A. Latos, H. Hilton. The 23th annual conference of the European Second Language Association (EUROSLA), Amsterdam (Olanda).",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore. Sentence - Picture Verification Task. Toward an understanding of the relationship between L2 sentence processing and grammar acquisition. A. Latos, M. Watorek, International Conference Eliciting data in second language research: Challenge and innovation, York (Inghilterra).",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 03-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore. Processing TL inflectional cues: first implications for L2 didactics. VILLA International Workshop, Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato d\u2019organizzazione delle Giornate di studio Apport de la recherche en acquisition des langues \u00e0 des pratiques de l\u2019enseignement des langues \u00e9trang\u00e8res, Universit\u00e8 Mulhouse (Francia).",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore. Development of nominal inflections in L2 Polish: evidence from early processing and production, A. Latos, M. Watorek e J. Saturno, The 24th annual conference of the European Second Language Association (EUROSLA), York (Inghilterra).",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore. Badanie procesu akwizycji j\u0119zyka polskiego jako obcego od podstaw: projekt VILLA i jego praktyczne implikacje w nauczaniu j\u0119zyka polskiego w systemie klasowo-lekcyjnym, A. Latos, M. Watorek R. Rast, Konferencja Stowarzyszenia \u201eBristol\u201d polskich i zagranicznych nauczycieli j\u0119zyka i kultury polskiej Nauczanie j\u0119zyka polskiego jako obcego. Tradycje i innowacje (convegno internazionale Bristol) KUL, Lublin (Polonia).",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore. Morphological marking in initial Polish L2: individual strategies over time, A.Latos, M. Watorek e J. Saturno, International Workshop L2 Acquisition of Alignment Patterns in Typologically Diverse Languages: Case & Agreement, Universit Ghent (Belgio).",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore. Morphological marking in initial Polish L2: individual strategies over time, Latos A., Saturno J., Watorek M., VILLA International Workshop, Muenster (Germania).",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 11-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore. Aspetti opzionali del sistema linguistico: una ricerca su un corpus parallelo bidirezionale it-pl, Seminario per il gruppo di ricerca in linguistica, Uniwersytet Pedagogiczny, Krak\u00f3w (Polonia).",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore. Nominal morphology in initial Polish L2: the effects of the L1 and input exposure, Latos A., Saturno J., Watorek M., Dimroth C., The 25th annual conference of the European Second Language Association EUROSLA, Marsiglia (Francia).",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore. How do absolute beginners learn inflectional morphology?, Rast R., Watorek M., Latos A., Classroom-oriented research: Towards Effective Learning and Teaching (convegno internazionale), Konin (Polonia).",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore. \"From input to output\u201d. Grammatical features in the Route Direction verbal productions of French L2 learners exposed to Meaning-Based vs. Form-Based input. Convegno internazionale GDRI Second Language Acquisition and Teaching: First stages and input processing, Universit\u00e0 di Bergamo (Italia).",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 12-03-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato d\u2019organizzazione e chair della sessione Gli orizzonti della linguistica/ Gli orizzonti dell\u2019Italianistica: tradizione, attualit\u00e0 e sfide di ricerca (convegno internazionale), Universytet Pedagogiczny, Cracovia (Polonia).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore. Il ministro \u00e8 tuttora incinta? Fra la norma, l\u2019uso e il parlante. Gli Orizzonti dell\u2019Italianistica: tradizione, attualit\u00e0 e sfide di ricerca (convegno internazionale), Uniwersytet Pedagogiczny, Cracovia (Polonia).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Qualification: Maitre de conf\u00e9rences (Abilitazione alla posizione di Professore Associato/Ricercatore)/ Settore 7: Sciences du Langage (Scienze del linguaggio). Numero 13207245791. Sistema d\u2019Istruzione Superiore francese (Francia).",
        "periodo": "dal 31-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro delle Associazioni Scientifiche: The European Second Language Association (EuroSLA)",
        "periodo": "dal 26-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro delle Associazioni Scientifiche: Stowarzyszenie Italianist\u00f3w Polskich (Associazione degli Italianisti Polacchi).",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Interprete e traduttrice IT-PL e viceversa presso aziende di traduzioni, istituzioni pubbliche, universit\u00e0 e aziende private in Italia e in Polonia. TADUZIONI PUBBLICATE 2010 Solidarno\u015b\u0107 e il totalitarismo (tit. originale Solidarno\u015b\u0107 i totalitaryzm) di Zbigniew Bujak, pubblicato online: http://www.storiamemoria.it/sites/defaul t/files/e10_convegno-int-buj.pdf 2011 La memoria del comunismo e l\u2019eredit\u00e0 del dissenso nell\u2019insegnamento della storia nell\u2019Europa Centro Orientale e in Russia (tit. orig. Pami\u0119\u0107 komunizmu i dziedzictwo dyssensu w nauczaniu historii w Europie \u015arodkowo-wschodniej i w Rosji) di Alicja Guza, pubblicato online: http://www.storiamemoria.it/sites/defaul t/files/e11_sem11feb-gluza.pdf TRADUZIO NI INEDITE Rekinek, racconto di Pier Paolo Pasolini (tit. orig. Palombo) dal volume Storie della Citt\u00e0 di Dio. Racconti e cronache romane, 1950-1966), inedito. Riccio, racconto di K. Kotowska (tit. originale Je\u017c), Egmont Polska, Warszawa, 1999, presentato alla 4\u00b0 Edizione del Concorso ESTROVERSO.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assistente didattico, Corsi di lingua polacca per studenti italiani di Slavistica (Kurs romanski), Istituto di Lingua e Cultura Polacca per Stranieri \u201cPolonicum\u201d, Universit\u00e0 di Varsavia (Polonia)",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 21-02-1999"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar. Borsa del Governo Italiano per stranieri. Struttura ospitante: Dipartimento di Linguistica Teorica e Applicata, Universit\u00e0 di Pavia (Responsabile scientifico: prof. Michele Prandi).",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-05-2001"
      },
      {
        "content": "Visiting PhD student. Struttura ospitante: Istituto di Linguistica Computazionale (CNR), Pisa e il Dipartimento della Lingua Polacca (Corpus Nazionale della Lingua Polacca), Universit\u00e0 di Varsavia, Varsavia (Polonia) (borsa addizionale per i dottorandi)",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar. Marco Polo Research Grant, Programma di scambio dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, struttura ospitante: Dipartimento di Linguistica, Istituto di Antropologia Evolutiva Max Planck (Germania) (Responsabile scientifico: prof. Martin Haspelmath).",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Staff Mobility Programme Erasmus Mundus Scholarship Grant (LOT7 BMU), Universit\u00e0 di Bologna. Promozione e insegnamento della lingua e della linguistica italiana. Struttura ospitante: Universit\u00e0 I.I. Mechnikov National (Ucraina). (la borsa \u00e8 stata assegnata ma il programma di scambio non \u00e8 stato realizzato per la sopravvenuta scadenza del contratto di Cel a tempo determinato).",
        "periodo": "dal 31-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Staff Mobility for Teaching Erasmus +, Uniwersytet Pedagogiczny. Insegnamento della linguistica contrastiva e traduzione IT-PL. Struttura ospitante: Universit\u00e0 La Sapienza",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 07-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Progetto nazionale di ricerca FIRB Europa e Mediterraneo dal punto di vista linguistico, Universit\u00e0 di Pavia (Coordinatore: Paolo Ramat).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto. Cohesive devises and strategies in Italian L2. Raccolta e analisi dati: parlanti nativi di italiano (L1) e apprendenti stranieri d\u2019italiano L2, Dipartimento di Linguistica Teorica e Applicata, Universit\u00e0 di Pavia (Coordinatrice: Cecilia Andorno).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto volto all\u2019elaborazione e alla messa a punto della versione re-implementata della piattaforma Alfacert B1, elaborata da CILTA, Centro Linguistico CLIRO, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto internazionale VILLA Varieties of initial learners in language acquisition: controlled classroom input and elementary forms of linguistic organisation, ANR-ORA, gruppo di ricerca francese, laboratorio SFL, UMR7023, CNRS Parigi (Francia) Coordinatrice delle sessioni sperimentali del progetto internazionale ANR-ORA Villa, UMR 703/CNRS, Parigi. Paesi membri del progetto: Francia, Germani, Inghilterra, Italia, Olanda. Autrice del percorso didattico sperimentale del Progetto VILLA: Polish monolingual & communication-based course script: 10 basic lessons (meaning-based input) & 10 explicit lessons (form-based input). VILLA Project Manual, pp.102.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto: Osservare le produzioni linguistiche nella scuola primaria, Universit\u00e0 di Reggio Emilia e Modena e Comune di Reggio Emilia. Autrice del Manuale di Codifica del progetto: Criteri d\u2019analisi della coesione e della coerenza, pp.18",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Follow-up project: Second Language Acquisition and Teaching: First Stages and Input Processing, International network - GDRI SLAT.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo responsabile per la qualit\u00e0 d'istruzione per il corso di studi in filologia italiana (\"Zesp\u00f3\u0142 do spraw ksztalcenia na kierunku filologia w\u0142oska\"), Facolt\u00e0 di Neofilogia, Uniwersytet Pedagogiczny, Cracovia (Polonia).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca interdisciplinare degli italianisti - realizzazione del progetto volto alla preparazione di un manuale d'insegnamento della lingua italiana per stranieri - Facolt\u00e0 di Neofilologia, Uniwersytet Pedagogiczny, Cracovia (Polonia)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Anno Acc. 2004-2005 Tutor presso la Facolt\u00e0 di Letteratura e Filosofia, Universit\u00e0 di Pavia (Responsabile didattico: Anna Giacalone Ramat e Gianguido Manzelli) nell'ambito del programma Linguistica online: fonologia, morfologia, sintassi e semantica della lingua italiana (30 ore presenziali). Esercitazioni per studenti di laurea triennale.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2005-2006 Professore a contratto presso la Scuola Interuniversitaria Lombarda di Specializzazione per Insegnamento Secondario (SILSIS), Universit\u00e0 di Pavia. Titolare di 2 corsi integrativi Strumenti di analisi e riflessione sulla lingua (CI 43/a & 50/a). Esercitazione e attivit\u00e0 di supporto per il recupero nella formazione linguistico-grammaticale degli specializzandi (40 ore presenziali) per laureati specializzandi dell\u2019Indirizzo Linguistico Letterario \u201cItaliano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2006-2007 Lettrice presso Cardiff Centre for Lifelong Learning, Universit\u00e0 di Cardiff (Galles), Corsi di lingua e cultura polacca, programma: CE3941 il programma d\u2019insegnamento di polacco \u00e8 stato inserito per la prima volta nell\u2019offerta didattica dell'Ateneo.",
        "periodo": "dal 18-01-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2008/09 e 2009/2010 Cultrice della materia (L-LIN 21). Scuola Superiore per Traduttori e Interpreti (SSLIMIT), Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2008-2009 Professore a contratto. Facolt\u00e0 di Lingue Moderne, Universit\u00e0 di Bologna. Glottologia. Corso integrativo per studenti di laurea triennale (40 ore presenziali).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2009-2010 CEL di lingua italiana a tempo determinato (500 ore), Centro Linguistico CLIRO, Universit\u00e0 di Bologna, titolare di 8 corsi di Italiano per studenti stranieri di 30 ore presenziali di livello A2, A2+ e B1 (240 ore di insegnamento); collaborazione al test di piazzamento; colloqui orali; elaborazione, somministrazione e valutazione delle prove di verifica del profitto in itinere e finali.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "CORRELATRICE TESI DI LAUREA (8) 2016: \u2022 Anna Majdanska, L\u2019analisi della traduzione in polacco della novella intitolata Noia a Catania di Sebastiano Addamo, Relatrice: prof. Magorzata Nowakowska, Uniwersytet Pedagogiczny (Polonia). \u2022 Beata Bryk Il linguaggio delle pubblicit\u00e0 rivolte alle donne in Polonia e in Italia, Relatrice: prof. Magorzata Nowakowska, Uniwersytet Pedagogiczny (Polonia). \u2022 Katarzyna Gorka, Tecniche della traduzione audiovisiva: la sottotitolazione. L'analisi comparativa dei sottotitoli amatoriali e professionali sulla base del film La grande bellezza di Paolo Sorrentino, Relatrice: prof. Magorzata Nowakowska, Uniwersytet Pedagogiczny (Polonia). \u2022 Aleksandra Majka, Analisi della traduzione in polacco del brano \u201cSette Piani\u201d di Dino Buzzati, Relatrice: prof. Magorzata Nowakowska, Uniwersytet Pedagogiczny (Polonia). - Karolina Myjak, Le strategie della traduzione delle brochure che promuovono monumenti sacrali di Torino, Relatrice: prof. Magorzata Nowakowska, Uniwersytet Pedagogiczny (Polonia) - Ewa Smist, Analisi della traduzione del racconto di Andrea Camilleri \u201eIl giudice Surra\u201d, Relatrice: prof. Magorzata Nowakowska, Uniwersytet Pedagogiczny (Polonia) 2011: \u2022 Yolande Zancan, L\u2019impact de diff\u00e9rentes pr\u00e9sentations de l\u2019input sur l\u2019acquisition de la morpho-syntaxe d\u2019une langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la premi\u00e8re exposition, Relatrice: prof. Marzena Watorek, Universit\u00e8 Paris 8 (Francia). 2010: \u2022 Elena Bora, Danubio di Claudio Magris: analisi di una traduzione dall\u2019italiano al polacco. Relatore: prof. Michele Prandi, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2010-2011 CEL di lingua italiana a tempo determinato (500 ore), Centro Linguistico CLIRO, Universit\u00e0 di Bologna, titolare di 8 corsi di Italiano per studenti stranieri di 50 ore (30 ore presenziali e 20 in didattica integrata su Piattaforma Alfacert) di livello A2 e B1 (400 ore di insegnamento); collaborazione al test di piazzamento; colloqui orali; elaborazione, somministrazione e valutazione delle prove di verifica del profitto in itinere e finali.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2012-2013 Titolare del seguente corso sperimentale nell\u2019ambito della formazione in didattica delle lingue straniere per studenti di laurea magistrale (SDL), Dipartimento di Sciences du Language (UFR), Universit\u00e0 Parigi 8 (Francia): Polonais pour apprentissage et auto-observation AAO (Polacco per apprendimento e auto-osservazione) (20 ore presenziali).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2014-2015 Titolare dei seguenti corsi presso la Facolt\u00e0 di Neofilologia (Italiano), Uniwersytet Pedagogiczny, Cracovia (Polonia). Traduzione di testi scientifici IT-PL. Corso per studenti di laurea triennale (30 ore presenziali), Linguaggi settoriali: l\u2019italiano in azienda. 2 corsi per studenti di laurea triennale (60 ore presenziali). Redazione di testi d\u2019uso quotidiano. 2 corsi per studenti di laurea triennale (60 ore presenziali).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2015-2016 Esercitazioni di lingua polacca (30 ore presenziali) per studenti del I e III anno del Corso di Laurea in Lingue, Civilt\u00e0 e Scienze del Linguaggio, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2015-2016 Titolare dei seguenti corsi presso la Facolt\u00e0 di Neofilologia (Italiano), Uniwersytet Pedagogiczny, Cracovia (Polonia): Traduzione scientifica IT-PL. 2 corsi per studenti di laurea triennale (60 ore presenziali) Grammatica descrittiva della lingua italiana. 2 corsi per studenti di laurea triennale (60 ore presenziali),",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Anno Acc. 2016-2017 Titolare dei seguenti corsi universitari presso la Facolt\u00e0 di Neofilologia (Italiano), Uniwersytet Pedagogiczny, Cracovia (Polonia). Redazione testi scientifici - corso elementare. 2 corsi per studenti di laurea triennale (60 ore presenziali), Traduzione dei testi specialistici. 2 corsi per studenti di laurea triennale (60 ore presenziali), Seminario/LINGUISTICA - per la stesura della tesi triennale - studenti di laurea triennale (III anno) (15 ore presenziali) (titolare del seminario svolge la funzione di relatore delle tesi di laurea triennale di tutti i partecipanti al seminario). Semestre estivo: Traduzione scientifica IT-Pl. 2 corsi per studenti di laurea triennale (60 ore presenziali), Paesaggio linguistico italiano - ciclo di seminari per studenti di laurea triennale (15 ore presenziali), Seminario/linguistica per la stesura della tesi triennale (30 ore presenziali).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}