{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-301",
        "titolo": "Gente Ruthenus, Natione Polonus. La poesia di confine di Eugeniusz Tkaczyszyn-Dycki",
        "ISBN": [
          "978-88-6479-165-4"
        ],
        "csp": "BARI:Stilo Editrice, ISBN: 978-88-6479-165-4",
        "opera": "(a cura di): Banjanin Ljiljana, Jaworska Krystyna, Maurizio Massimo , Disappartenenze. Figure del distacco e altre solitudini nelle letterature dell\u2019Europa centro-orientale. UNIVERSITARIA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2016). Gente Ruthenus, Natione Polonus. La poesia di confine",
        "di Eugeniusz Tkaczyszyn-Dycki. In: (a cura di): Banjanin Ljiljana, Jaworska",
        "Krystyna, Maurizio Massimo , Disappartenenze. Figure del distacco e altre",
        "solitudini nelle letterature dell\u2019Europa centro-orientale. UNIVERSITARIA, p.",
        "283-301, BARI:Stilo Editrice, ISBN: 978-88-6479-165-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Le parole e il silenzio. La poesia di Zuzanna Ginczanka e Krystyna Krahelska. POLONICA, p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9227-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9227-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMENTA A (2016). Le parole e il silenzio. La poesia di Zuzanna Ginczanka",
        "e Krystyna Krahelska. POLONICA, p. 1-232, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-9227-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "AMENTA A (2016). La pensione. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857536743"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Adama Mickiewicza",
        "titolo": "Wyj\u015b\u0107 poza Sulamit\u0119 i Syren\u0119",
        "ISBN": [
          "978-83-944964-1-8"
        ],
        "csp": "Fundacja Polskiej Sztuki Nowoczesnej, ISBN: 978-83-944964-1-8",
        "opera": "(a cura di): Araszkiewicz A, Pogorzelska J, Zuzanna Ginczanka. Tylko szcz\u0119\u015bcie jest prawdziwym \u017cyciem. p. 63-65, Varsavia:Muzeum Literatury im",
        "anno": "2015",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2015). Wyj\u015b\u0107 poza Sulamit\u0119 i Syren\u0119. In: (a cura di):",
        "Araszkiewicz A, Pogorzelska J, Zuzanna Ginczanka. Tylko szcz\u0119\u015bcie jest",
        "prawdziwym \u017cyciem. p. 63-65, Varsavia:Muzeum Literatury im. Adama",
        "Mickiewicza, Fundacja Polskiej Sztuki Nowoczesnej, ISBN:",
        "978-83-944964-1-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788899137311"
        ],
        "csp": "GENOVA:Liberodiscrivere, ISBN: 9788899137311",
        "opera": "JAROSZ L. (a cura di): AMENTA A, La forza delle cose. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "AMENTA A (2015). Prefazione. In: JAROSZ L. (a cura di): AMENTA A, La",
        "forza delle cose. p. 7-10, GENOVA:Liberodiscrivere, ISBN: 9788899137311"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-235",
        "titolo": "Kajtu\u015b il piccolo mago",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-57-4"
        ],
        "csp": "Genova:Palazzo Serra, ISBN: 978-88-88626-57-4",
        "opera": "(a cura di): QUERCIOLI MINCER L.; BATTAGLIA L., Janusz Korczak. Un'utopia per il tempo presente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2014). Kajtu\u015b il piccolo mago. In: (a cura di): QUERCIOLI",
        "MINCER L.; BATTAGLIA L., Janusz Korczak. Un'utopia per il tempo",
        "presente. p. 219-235, Genova:Palazzo Serra, ISBN: 978-88-88626-57-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zuzanna Ginczanka. Poetessa polacca e \u00abbella ebrea\u00bb. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol",
        "ISSN": [
          "0033-9792"
        ],
        "journal": "LXXVIII",
        "csp": "p. 121-138, ISSN: 0033-9792",
        "anno": "2013",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2013). Zuzanna Ginczanka. Poetessa polacca e \u00abbella",
        "ebrea\u00bb. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol. LXXVIII, p. 121-138,",
        "ISSN: 0033-9792"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-40",
        "titolo": "Lo slogan nei manifesti propagandistici della Repubblica Popolare di Polonia",
        "ISBN": [
          "9788867190324"
        ],
        "csp": "Napoli:Quaderni di Linguistica Zero, ISBN: 9788867190324",
        "opera": "(a cura di): CHIUSAROLI F., ZANZOTTO F.M., Scritture brevi nelle lingue moderne. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2012). Lo slogan nei manifesti propagandistici della",
        "Repubblica Popolare di Polonia. In: (a cura di): CHIUSAROLI F.,",
        "ZANZOTTO F.M., Scritture brevi nelle lingue moderne. vol. 2, p. 21-40,",
        "Napoli:Quaderni di Linguistica Zero, ISBN: 9788867190324"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-17",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788889615423"
        ],
        "csp": "ROVIGO:Il Ponte del Sale, ISBN: 9788889615423",
        "opera": "TKACZYSZYN-DYCKI E. (a cura di): AMENTA A; COSTANTINO L, Una notizia dell'ultimo minuto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMENTA A, COSTANTINO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "AMENTA A, COSTANTINO L (2012). Prefazione. In: TKACZYSZYN-DYCKI",
        "E. (a cura di): AMENTA A; COSTANTINO L, Una notizia dell'ultimo minuto.",
        "p. 13-17, ROVIGO:Il Ponte del Sale, ISBN: 9788889615423"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "AMENTA A (2012). L'ordinario e il sublime. Due saggi sulla cultura",
        "contemporanea. LUGANO:Casagrande, ISBN: 9788877136459"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "AMENTA A (2012). La benedizione di Beckett e altri racconti /",
        "B\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo Becketta i inne opowiadania. Lugano:Cascio editore,",
        "ISBN: 9788896965047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "AMENTA A (2012). L\u2019arte di sgranare i fagioli. Roma:Gaffi Editore in Roma,",
        "ISBN: 9788861651005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-62",
        "titolo": "Tra etica e storia: il discorso letterario dei premi Nobel polacchi",
        "ISBN": [
          "9788896419298"
        ],
        "csp": "VERONA:Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419298",
        "opera": "(a cura di): Simona Cappellari e Luigi Marinelli, Quaderni del Premio Letterario Giuseppe Acerbi: Letteratura Polacca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMENTA A, CICCARINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A, CICCARINI M (2011). Tra etica e storia: il discorso letterario",
        "dei premi Nobel polacchi. In: (a cura di): Simona Cappellari e Luigi",
        "Marinelli, Quaderni del Premio Letterario Giuseppe Acerbi: Letteratura",
        "Polacca. p. 57-62, VERONA:Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "8-37",
        "titolo": "Wst\u0119p / Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788361978060"
        ],
        "csp": "Krak\u00f3w-Budapeszt:Austeria, ISBN: 9788361978060",
        "opera": "GINCZANKA Z. (a cura di): AMENTA A, Krz\u0105tanina mglistych pozor\u00f3w. Wiersze wybrane / Un viavai di brumose apparenze. Poesie scelte. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "AMENTA A (2011). Wst\u0119p / Prefazione. In: GINCZANKA Z. (a cura di):",
        "AMENTA A, Krz\u0105tanina mglistych pozor\u00f3w. Wiersze wybrane / Un viavai di",
        "brumose apparenze. Poesie scelte. p. 8-37, Krak\u00f3w-Budapeszt:Austeria,",
        "ISBN: 9788361978060"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "85-88",
        "titolo": "La double alt\u00e9rit\u00e9 comme figure d'une recherche transgressive de l'identit\u00e9",
        "ISBN": [
          "9782720404887"
        ],
        "csp": "PARIS:Lettres Modernes, \"Circe'\", ISBN: 9782720404887, Paris, Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne, 2004",
        "opera": "(a cura di): Agnieszka Grudzi\u0144ska; Kinga Siatkowska-Callebat, Minorit\u00e9s litt\u00e9raires (et autres) en Pologne. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Amenta A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Amenta A (2011). La double alt\u00e9rit\u00e9 comme figure d'une recherche",
        "transgressive de l'identit\u00e9. In: (a cura di): Agnieszka Grudzi\u0144ska; Kinga",
        "Siatkowska-Callebat, Minorit\u00e9s litt\u00e9raires (et autres) en Pologne. p. 85-88,",
        "PARIS:Lettres Modernes, \"Circe'\", ISBN: 9782720404887, Paris, Universit\u00e9",
        "Paris IV-Sorbonne, 2004"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "AMENTA A, QUERCIOLI MINCER L (2010). Il mondo dietro Dukla.",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845265433"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "AMENTA A, COSTANTINO L (2010). Inattese vertigini. Antologia della",
        "poesia polacca dopo il 1989. UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese,",
        "ISBN: 9788884206275"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La letteratura polacca dopo il 1989",
        "ISSN": [
          "2384-9266"
        ],
        "journal": "PL.IT",
        "csp": "p. 12-35, ISSN: 2384-9266",
        "anno": "2009",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2009). La letteratura polacca dopo il 1989. PL.IT, p. 12-35,",
        "ISSN: 2384-9266"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'identit\u00e0 come strategia. Analisi di una campagna sociale in Polonia",
        "ISSN": [
          "1723-4042"
        ],
        "journal": "ESAMIZDAT",
        "csp": "vol. VI (2-3), p. 231-241, ISSN: 1723-4042",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2008). L'identit\u00e0 come strategia. Analisi di una campagna",
        "sociale in Polonia. ESAMIZDAT, vol. VI (2-3), p. 231-241, ISSN: 1723-4042"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle tracce di Zuzanna Ginczanka",
        "ISSN": [
          "1723-4042"
        ],
        "journal": "ESAMIZDAT",
        "csp": "vol. 1, p. 117-134, ISSN: 1723-4042",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2008). Sulle tracce di Zuzanna Ginczanka. ESAMIZDAT, vol.",
        "1, p. 117-134, ISSN: 1723-4042"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Studi di genere e studi queer in Europa centro-orientale e balcanica",
        "ISSN": [
          "1723-4042"
        ],
        "journal": "ESAMIZDAT",
        "csp": "vol. 2-3, p. 5-9, ISSN: 1723-4042",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2008). Studi di genere e studi queer in Europa centro-orientale",
        "e balcanica. ESAMIZDAT, vol. 2-3, p. 5-9, ISSN: 1723-4042"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-169",
        "titolo": "Il discorso dell'Altro. La costruzione delle identit\u00e0 omosessuali nella narrativa polacca del Novecento. p",
        "ISBN": [
          "9788895155340"
        ],
        "csp": "ROMA:NEU - Nuova Editrice Universitaria, ISBN: 9788895155340",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMENTA A (2008). Il discorso dell'Altro. La costruzione delle identit\u00e0",
        "omosessuali nella narrativa polacca del Novecento. p. 1-169, ROMA:NEU -",
        "Nuova Editrice Universitaria, ISBN: 9788895155340"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Postmodernismo, postmodernit\u00e0 e letteratura polacca",
        "ISSN": [
          "2384-9266"
        ],
        "journal": "PL.IT",
        "csp": "p. 128-148, ISSN: 2384-9266",
        "anno": "2007",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2007). Postmodernismo, postmodernit\u00e0 e letteratura polacca.",
        "PL.IT, p. 128-148, ISSN: 2384-9266"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "AMENTA A (2007). Madame Intuita. SALERNO:Heimat Edizioni, ISBN:",
        "9788895108032"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie to\u017csamo\u015bciowe i dyskursy homoseksualne w prozie polskiej XX wieku",
        "ISSN": [
          "1427-0501"
        ],
        "journal": "POST SCRIPTUM",
        "csp": "vol. 2, p. 46-55, ISSN: 1427-0501",
        "anno": "2006",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2006). Strategie to\u017csamo\u015bciowe i dyskursy homoseksualne w",
        "prozie polskiej XX wieku. POST SCRIPTUM, vol. 2, p. 46-55, ISSN:",
        "1427-0501"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-301",
        "titolo": "Gente Ruthenus, Natione Polonus. La poesia di confine di Eugeniusz Tkaczyszyn-Dycki",
        "ISBN": [
          "978-88-6479-165-4"
        ],
        "csp": "BARI:Stilo Editrice, ISBN: 978-88-6479-165-4",
        "opera": "(a cura di): Banjanin Ljiljana, Jaworska Krystyna, Maurizio Massimo , Disappartenenze. Figure del distacco e altre solitudini nelle letterature dell\u2019Europa centro-orientale. UNIVERSITARIA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2016). Gente Ruthenus, Natione Polonus. La poesia di confine",
        "di Eugeniusz Tkaczyszyn-Dycki. In: (a cura di): Banjanin Ljiljana, Jaworska",
        "Krystyna, Maurizio Massimo , Disappartenenze. Figure del distacco e altre",
        "solitudini nelle letterature dell\u2019Europa centro-orientale. UNIVERSITARIA, p.",
        "283-301, BARI:Stilo Editrice, ISBN: 978-88-6479-165-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Le parole e il silenzio. La poesia di Zuzanna Ginczanka e Krystyna Krahelska. POLONICA, p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9227-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9227-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMENTA A (2016). Le parole e il silenzio. La poesia di Zuzanna Ginczanka",
        "e Krystyna Krahelska. POLONICA, p. 1-232, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-9227-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-235",
        "titolo": "Kajtu\u015b il piccolo mago",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-57-4"
        ],
        "csp": "Genova:Palazzo Serra, ISBN: 978-88-88626-57-4",
        "opera": "(a cura di): QUERCIOLI MINCER L.; BATTAGLIA L., Janusz Korczak. Un'utopia per il tempo presente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2014). Kajtu\u015b il piccolo mago. In: (a cura di): QUERCIOLI",
        "MINCER L.; BATTAGLIA L., Janusz Korczak. Un'utopia per il tempo",
        "presente. p. 219-235, Genova:Palazzo Serra, ISBN: 978-88-88626-57-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-40",
        "titolo": "Lo slogan nei manifesti propagandistici della Repubblica Popolare di Polonia",
        "ISBN": [
          "9788867190324"
        ],
        "csp": "Napoli:Quaderni di Linguistica Zero, ISBN: 9788867190324",
        "opera": "(a cura di): CHIUSAROLI F., ZANZOTTO F.M., Scritture brevi nelle lingue moderne. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2012). Lo slogan nei manifesti propagandistici della",
        "Repubblica Popolare di Polonia. In: (a cura di): CHIUSAROLI F.,",
        "ZANZOTTO F.M., Scritture brevi nelle lingue moderne. vol. 2, p. 21-40,",
        "Napoli:Quaderni di Linguistica Zero, ISBN: 9788867190324"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-22",
        "titolo": "\u00abTutti un tempo sono stati cresciuti da un proprio segretario\u00bb. Il rapporto padre-figlia in Absolutna amnezja di Izabela Filipiak",
        "ISBN": [
          "9788861345010"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizione Nuova Cultura, ISBN: 9788861345010",
        "opera": "(a cura di): ALESSI MARTA, BACCARINI IRENE, CIFARIELLO ALESSANDRO, Padri e Figli. Testo-Arti-Metodologia-Ricerca. 2\u00b0 Seminario Interdisciplinare. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AMENTA A (2010). \u00abTutti un tempo sono stati cresciuti da un proprio",
        "segretario\u00bb. Il rapporto padre-figlia in Absolutna amnezja di Izabela Filipiak.",
        "In: (a cura di): ALESSI MARTA, BACCARINI IRENE, CIFARIELLO",
        "ALESSANDRO, Padri e Figli. Testo-Arti-Metodologia-Ricerca. 2\u00b0 Seminario",
        "Interdisciplinare. p. 15-22, ROMA:Edizione Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788861345010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La letteratura polacca dopo il 1989",
        "ISSN": [
          "2384-9266"
        ],
        "journal": "PL.IT",
        "csp": "p. 12-35, ISSN: 2384-9266",
        "anno": "2009",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2009). La letteratura polacca dopo il 1989. PL.IT, p. 12-35,",
        "ISSN: 2384-9266"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "415-432",
        "titolo": "Na progu XXI wieku",
        "ISBN": [
          "9788304049994"
        ],
        "csp": "WROC\u0141AW:Ossolineum, ISBN: 9788304049994",
        "opera": "(a cura di): Luigi Marinelli, Historia literatury polskiej. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA A (2009). Na progu XXI wieku. In: (a cura di): Luigi Marinelli,",
        "Historia literatury polskiej. p. 415-432, WROC\u0141AW:Ossolineum, ISBN:",
        "9788304049994"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle tracce di Zuzanna Ginczanka",
        "ISSN": [
          "1723-4042"
        ],
        "journal": "ESAMIZDAT",
        "csp": "vol. 1, p. 117-134, ISSN: 1723-4042",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2008). Sulle tracce di Zuzanna Ginczanka. ESAMIZDAT, vol.",
        "1, p. 117-134, ISSN: 1723-4042"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-169",
        "titolo": "Il discorso dell'Altro. La costruzione delle identit\u00e0 omosessuali nella narrativa polacca del Novecento. p",
        "ISBN": [
          "9788895155340"
        ],
        "csp": "ROMA:NEU - Nuova Editrice Universitaria, ISBN: 9788895155340",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMENTA A (2008). Il discorso dell'Altro. La costruzione delle identit\u00e0",
        "omosessuali nella narrativa polacca del Novecento. p. 1-169, ROMA:NEU -",
        "Nuova Editrice Universitaria, ISBN: 9788895155340"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Postmodernismo, postmodernit\u00e0 e letteratura polacca",
        "ISSN": [
          "2384-9266"
        ],
        "journal": "PL.IT",
        "csp": "p. 128-148, ISSN: 2384-9266",
        "anno": "2007",
        "autori": "AMENTA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMENTA A (2007). Postmodernismo, postmodernit\u00e0 e letteratura polacca.",
        "PL.IT, p. 128-148, ISSN: 2384-9266"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M2",
    "progr": "5659",
    "nome": "AMENTA Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista interdisciplinare polacca \"Unigender\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista di slavistica \"eSamizdat. Rivista di culture dei paesi slavi\", per la quale ha curato anche un numero monografico doppio (n. 2-3, 2008, p. 410)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista di slavistica di Classe A \"pl.it / Rassegna italiana di argomenti polacchi\", della quale \u00e8 stato anche segretario di redazione negli anni 2007-2015",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Cartographie(s) des minorit\u00e9s litt\u00e9raires et autres\", Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne, con una relazione intitolata \"Une double alt\u00e9rit\u00e9. L\u2019homosexualit\u00e9 et l\u2019\u00e9tranget\u00e9 comme figures d\u2019une recherche transgressive du dialogue\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Laura Quercioli Mincer, del convegno internazionale \"Omosessualit\u00e0 e Europa. Culture, istituzioni, societ\u00e0 a confronto\", Campidoglio e Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, e presentazione di una relazione intitolata \"Tra essenzialismo strategico e normalizzazione: analisi di una campagna sociale in Polonia\"",
        "periodo": "dal 29-11-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Kongres Polonistyki Zagranicznej (III Congresso Internazionale di Polonistica), Universit\u00e0 di Pozna\u0144, con una relazione intitolata \"Strategie to\u017csamo\u015bciowe i dyskursy homoseksualne w prozie polskiej XX wieku\u201d",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Convegno sulla traduzione letteraria\", Accademia Polacca delle Scienze - Biblioteca e Centro di Studi a Roma in collaborazione con l'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma, con una relazione intitolata \"La traduzione poetica. L\u2019esempio di Izabela Filipiak\u201d",
        "periodo": "dal 28-03-2007 al 29-03-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi - seminario interdisciplinare \"Altre prospettive. Gli studi di genere e queer in Europa Centro-Orientale\", Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, e presentazione di una relazione intitolata \"Introduzione agli studi di genere e agli studi queer in Europa centro-orientale\u201d",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno interdisciplinare \u201cPadri e Figli. Testo-Arti-Metodologia-Ricerca\", Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, con una relazione intitolata \"Il rapporto padre-figlia in Absolutna amnezja di Izabela Filipiak\u201d",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione delle giornate di studi su \"Czes\u0142aw Mi\u0142osz e la letteratura polacca\" (10 incontri), Istituto Polacco di Roma e Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Scritture brevi. 3\u00b0 Workshop. In tutte le lingue del mondo\", Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, con una relazione intitolata \"Lo slogan nella propaganda della Polonia Popolare\u201d",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"I Maestri della polonistica italiana\", Accademia Polacca delle Scienze di Roma - Biblioteca e Centro di Studi a Roma in collaborazione con l'Istituto Polacco di Roma e l'Associazione Italiana Polonisti (AIP), con una relazione intitolata \"Le sorelle Garosci traduttrici dal polacco\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Brevitas. Letture e scritture a confronto\", Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, con una relazione intitolata \"La prosa poetica: il caso di Ewa Lipska\u201d (insieme a Marina Ciccarini)",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Disappartenenze. Figure del distacco e altre solitudini nelle letterature dell\u2019Europa centro-orientale\", Universit\u00e0 di Torino, con una relazione intitolata \u201cGente Ruthenus, Natione Polonus. La poesia di confine di Eugeniusz Tkaczyszyn-Dycki\u201d",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 06-03-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Slavistica (L-LIN/21) della durata biennale presso il Dipartimento di Studi Slavi e dell'Europa centro-orientale (D.I.S.S.E.U.C.O) della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Progetto di ricerca incentrato sulla poesia polacca del Ventennio tra le due guerre mondiali (1918-1939).",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 31-03-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Maria Baiocchi\" per la migliore tesi di dottorato, con il patrocinio della Presidenza della Regione Lazio, dell'Assessorato alla Cultura della Regione Lazio, dell'Assessorato alle Politiche della Scuola della Provincia di Roma, dell'Assessorato alle Politiche Culturali del Comune di Roma e dell'Assessorato alla Semplificazione e alle Pari Opportunit\u00e0 del Comune di Roma",
        "periodo": "dal 17-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Onorificenza \"Zas\u0142u\u017cony dla Kultury Polskiej\" (Benemerito per la Cultura Polacca) conferita dal Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego (Ministero della Cultura e del Patrimonio Nazionale polacco)",
        "periodo": "dal 14-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Letterature Slave Moderne e Contemporanee presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 16-02-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Mediazione polacca / Linguaggi settoriali presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Studi Slavi e dell'Europa centro-orientale (D.I.S.S.E.U.C.O)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Mediazione polacca / Traduzione presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Studi Slavi e dell'Europa centro-orientale (D.I.S.S.E.U.C.O)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Slavistica (L-LIN/21) presso il Dipartimento di Studi Slavi e dell'Europa centro-orientale (D.I.S.S.E.U.C.O), Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca 1, 2, 3 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Dipartimento di Studi Filologici, Linguistici e Letterari, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 20-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca e Lingua polacca / Lessico disciplinare presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Studi Slavi e dell'Europa centro-orientale (D.I.S.S.E.U.C.O)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca 1, 2, 3 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Dipartimento di Studi Filologici, Linguistici e Letterari, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca 1, 2, 3 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Dipartimento di Studi Filologici, Linguistici e Letterari, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 06-12-2010 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca 1, 2, 3 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Dipartimento di Studi Filologici, Linguistici e Letterari, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca 1, 2, 3 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Dipartimento di Studi Umanistici, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca 1, 2, 3 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Dipartimento di Studi Umanistici, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua polacca 1, 2, 3 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Dipartimento di Studi Umanistici, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto di traduzione italiano-polacco presso la Facolt\u00e0 di Neofilologia dell'Universit\u00e0 di Varsavia",
        "periodo": "dal 05-10-2001 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Borsista presso la Facolt\u00e0 Filologico-Storica dell'Universit\u00e0 di Danzica (borsa di ricerca della durata di otto mesi finanziata dal Ministero dell'Istruzione della Repubblica di Polonia)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-08-2004"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni presso l'Universit\u00e0 di Varsavia",
        "periodo": "dal 25-11-2007 al 02-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni presso l'Universit\u00e0 di Danzica",
        "periodo": "dal 05-03-2011 al 20-03-2011"
      },
      {
        "content": "Corso di traduzione poetica polacco-italiano nell'ambito del Festival internazionale di Letteratura e Traduzione \"Babel\", Bellinzona (Svizzera)",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 16-09-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca vincitore del Narodowy Program Rozwoju Humanistyki (Programma Nazionale di Sviluppo delle Scienze Umanistiche), modulo \"Tradycja. 1b\" (Tradizione. 1b), per il progetto n. lbH 15 0269 E3, della durata triennale, incentrato sulla revisione del canone letterario polacco (narrativa, poesia, teatro), finanziato dal Ministero dell'Istruzione e dell'Universit\u00e0 della Repubblica di Polonia. Progetto ammesso al finanziamento sulla base di bandi competitivi che prevedono la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del settore Narrativa (1822-1989) nell'ambito del progetto di ricerca triennale n. lbH 15 0269 E3, incentrato sulla revisione del canone letterario polacco (narrativa, poesia, teatro), vincitore del Narodowy Program Rozwoju Humanistyki (Programma Nazionale di Sviluppo delle Scienze Umanistiche), modulo \"Tradycja. 1b\" (Tradizione. 1b), finanziato dal Ministero dell'Istruzione e dell'Universit\u00e0 della Repubblica di Polonia.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}