{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-101",
        "doi": [
          "DOI: 10.4018/978-1-5225-0666-9.ch004"
        ],
        "titolo": "New Domestic Rituals: Note on Design Anthropology ",
        "ISBN": [
          "9781522506669"
        ],
        "csp": "HERSHEY, PENNSYLVANIA:IGI Global, ISBN: 9781522506669, doi: DOI: 10.4018/978-1-5225-0666-9.ch004",
        "opera": "Luciano Crespi. (a cura di): Luciano crespi, Design Innovations for Conteporary Interiors and Civic Art. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MELONI P (2016). New Domestic Rituals: Note on Design Anthropology .",
        "In: Luciano Crespi. (a cura di): Luciano crespi, Design Innovations for",
        "Conteporary Interiors and Civic Art. p. 87-101, HERSHEY,",
        "PENNSYLVANIA:IGI Global, ISBN: 9781522506669, doi: DOI:",
        "10.4018/978-1-5225-0666-9.ch004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "82-103",
        "titolo": "La vita quotidiana come progetto socio-culturale. Note di antropologia del design",
        "ISBN": [
          "9788896080566"
        ],
        "csp": "Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 9788896080566",
        "opera": "Giuseppe Lotti. (a cura di): Giuseppe Lotti, Interdisciplinary Design. Progetto e relazione tra saperi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meloni P (2016). La vita quotidiana come progetto socio-culturale. Note di",
        "antropologia del design. In: Giuseppe Lotti. (a cura di): Giuseppe Lotti,",
        "Interdisciplinary Design. Progetto e relazione tra saperi. p. 82-103,",
        "Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 9788896080566"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Fieldwork on the Move. Fare autoetnografia alla Biennale d\u2019arte di Venezia",
        "ISSN": [
          "2281-1605"
        ],
        "journal": "VISUAL ETHNOGRAPHY",
        "csp": "vol. 4, p. 113-127, ISSN: 2281-1605",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meloni P (2015). A Fieldwork on the Move. Fare autoetnografia alla",
        "Biennale d\u2019arte di Venezia. VISUAL ETHNOGRAPHY, vol. 4, p. 113-127,",
        "ISSN: 2281-1605"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oggetti ordinari",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 34-36, p. 110-112, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meloni P (2015). Oggetti ordinari. ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 34-36,",
        "p. 110-112, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-115",
        "titolo": "Antropologia della cultura materiale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7673-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7673-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meloni P, Dei F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Meloni P, Dei F (2015). Antropologia della cultura materiale. p. 1-115,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7673-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019uso (o il consumo) dello spazio domestico. LARES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LXXX",
        "csp": "p. 419-438, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2014",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meloni P (2014). L\u2019uso (o il consumo) dello spazio domestico. LARES, vol.",
        "LXXX, p. 419-438, ISSN: 0023-8503"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "Il tempo rievocato. Antropologia e cultura di massa in Toscana. p",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-953-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-953-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Meloni P (2014). Il tempo rievocato. Antropologia e cultura di massa in",
        "Toscana. p. 1-182, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-953-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-98",
        "titolo": "Il Palio di Siena fuori di s\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788896025055"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896025055",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Michele Gala, Il folklore d'Italia. La Toscana. vol. 5, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meloni P (2013). Il Palio di Siena fuori di s\u00e9. In: (a cura di): Giuseppe",
        "Michele Gala, Il folklore d'Italia. La Toscana. vol. 5, p. 90-98, ISBN:",
        "9788896025055"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-278",
        "titolo": "Torture con spettatore. La rappresentazione del corpo dalla pubblica piazza ad Abu Ghraib",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1698-6"
        ],
        "csp": "Milano:Ediioni Unicopli, ISBN: 978-88-400-1698-6",
        "opera": "Grilli Simonetta. (a cura di): Grilli Simometta, Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meloni P (2013). Torture con spettatore. La rappresentazione del corpo",
        "dalla pubblica piazza ad Abu Ghraib. In: Grilli Simonetta. (a cura di): Grilli",
        "Simometta, Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p. 249-278,",
        "Milano:Ediioni Unicopli, ISBN: 978-88-400-1698-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oggetti di vita quotidiana e relazioni sociali: una riflessione sugli studi di Daniel Miller. LARES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LXXIX",
        "csp": "p. 351-360, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2012",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meloni P (2012). Oggetti di vita quotidiana e relazioni sociali: una riflessione",
        "sugli studi di Daniel Miller. LARES, vol. LXXIX, p. 351-360, ISSN:",
        "0023-8503"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche del valore ed estetiche del patrimonio enogastronomico nel senese. LARES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LXXVI",
        "csp": "p. 375-391, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2012",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MELONI P (2012). Politiche del valore ed estetiche del patrimonio",
        "enogastronomico nel senese. LARES, vol. LXXVI, p. 375-391, ISSN:",
        "0023-8503"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mc Donald\u2019s e la ribollita. Retoriche, nostalgie, paradossi nella rappresentazione dell\u2019enogastronomia nel senese (e altrove) . ARCHIVIO DI ETNOGRAFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1826-9125"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 21-38, ISSN: 1826-9125",
        "anno": "2012",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meloni P (2012). Mc Donald\u2019s e la ribollita. Retoriche, nostalgie, paradossi",
        "nella rappresentazione dell\u2019enogastronomia nel senese (e altrove) .",
        "ARCHIVIO DI ETNOGRAFIA, vol. VII, p. 21-38, ISSN: 1826-9125"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultura materiale, pratiche di consumo, oggetti domestici. Un\u2019etnografia in Toscana",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 3, p. 395-413, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2011",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MELONI P (2011). Cultura materiale, pratiche di consumo, oggetti",
        "domestici. Un\u2019etnografia in Toscana. STUDI CULTURALI, vol. 3, p.",
        "395-413, ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-201",
        "titolo": "La cultura materiale nella sfera domestica",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-287-6"
        ],
        "csp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6315-287-6",
        "opera": "(a cura di): BERNARDI S, DEI F, MELONI P, La materia del quotidiano. per un'antropologia degli oggetti ordinari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MELONI P (2011). La cultura materiale nella sfera domestica. In: (a cura",
        "di): BERNARDI S, DEI F, MELONI P, La materia del quotidiano. per",
        "un'antropologia degli oggetti ordinari. p. 183-201, OSPEDALETTO:Pacini",
        "Editore, ISBN: 978-88-6315-287-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "I modi giusti. Cultura materiale e pratiche di consumo nella provincia toscana contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-288-3"
        ],
        "csp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6315-288-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MELONI P (2011). I modi giusti. Cultura materiale e pratiche di consumo",
        "nella provincia toscana contemporanea. p. 1-230, OSPEDALETTO:Pacini",
        "Editore, ISBN: 978-88-6315-288-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sapere della terza mano di Stelarc. La cultura materiale di un corpo post-organico",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 8, p. 88-91, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2010",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MELONI P (2010). Il sapere della terza mano di Stelarc. La cultura",
        "materiale di un corpo post-organico. ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 8,",
        "p. 88-91, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-101",
        "doi": [
          "DOI: 10.4018/978-1-5225-0666-9.ch004"
        ],
        "titolo": "New Domestic Rituals: Note on Design Anthropology ",
        "ISBN": [
          "9781522506669"
        ],
        "csp": "HERSHEY, PENNSYLVANIA:IGI Global, ISBN: 9781522506669, doi: DOI: 10.4018/978-1-5225-0666-9.ch004",
        "opera": "Luciano Crespi. (a cura di): Luciano crespi, Design Innovations for Conteporary Interiors and Civic Art. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MELONI P (2016). New Domestic Rituals: Note on Design Anthropology .",
        "In: Luciano Crespi. (a cura di): Luciano crespi, Design Innovations for",
        "Conteporary Interiors and Civic Art. p. 87-101, HERSHEY,",
        "PENNSYLVANIA:IGI Global, ISBN: 9781522506669, doi: DOI:",
        "10.4018/978-1-5225-0666-9.ch004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "82-103",
        "titolo": "La vita quotidiana come progetto socio-culturale. Note di antropologia del design",
        "ISBN": [
          "9788896080566"
        ],
        "csp": "Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 9788896080566",
        "opera": "Giuseppe Lotti. (a cura di): Giuseppe Lotti, Interdisciplinary Design. Progetto e relazione tra saperi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meloni P (2016). La vita quotidiana come progetto socio-culturale. Note di",
        "antropologia del design. In: Giuseppe Lotti. (a cura di): Giuseppe Lotti,",
        "Interdisciplinary Design. Progetto e relazione tra saperi. p. 82-103,",
        "Firenze:DIDAPRESS, ISBN: 9788896080566"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-115",
        "titolo": "Antropologia della cultura materiale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7673-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7673-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Meloni P, Dei F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Meloni P, Dei F (2015). Antropologia della cultura materiale. p. 1-115,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7673-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019uso (o il consumo) dello spazio domestico. LARES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LXXX",
        "csp": "p. 419-438, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2014",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meloni P (2014). L\u2019uso (o il consumo) dello spazio domestico. LARES, vol.",
        "LXXX, p. 419-438, ISSN: 0023-8503"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "Il tempo rievocato. Antropologia e cultura di massa in Toscana. p",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-953-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-953-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Meloni P (2014). Il tempo rievocato. Antropologia e cultura di massa in",
        "Toscana. p. 1-182, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-953-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-278",
        "titolo": "Torture con spettatore. La rappresentazione del corpo dalla pubblica piazza ad Abu Ghraib",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1698-6"
        ],
        "csp": "Milano:Ediioni Unicopli, ISBN: 978-88-400-1698-6",
        "opera": "Grilli Simonetta. (a cura di): Grilli Simometta, Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meloni P (2013). Torture con spettatore. La rappresentazione del corpo",
        "dalla pubblica piazza ad Abu Ghraib. In: Grilli Simonetta. (a cura di): Grilli",
        "Simometta, Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p. 249-278,",
        "Milano:Ediioni Unicopli, ISBN: 978-88-400-1698-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mc Donald\u2019s e la ribollita. Retoriche, nostalgie, paradossi nella rappresentazione dell\u2019enogastronomia nel senese (e altrove) . ARCHIVIO DI ETNOGRAFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1826-9125"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 21-38, ISSN: 1826-9125",
        "anno": "2012",
        "autori": "Meloni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Meloni P (2012). Mc Donald\u2019s e la ribollita. Retoriche, nostalgie, paradossi",
        "nella rappresentazione dell\u2019enogastronomia nel senese (e altrove) .",
        "ARCHIVIO DI ETNOGRAFIA, vol. VII, p. 21-38, ISSN: 1826-9125"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche del valore ed estetiche del patrimonio enogastronomico nel senese. LARES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LXXVI",
        "csp": "p. 375-391, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2012",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MELONI P (2012). Politiche del valore ed estetiche del patrimonio",
        "enogastronomico nel senese. LARES, vol. LXXVI, p. 375-391, ISSN:",
        "0023-8503"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultura materiale, pratiche di consumo, oggetti domestici. Un\u2019etnografia in Toscana",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 3, p. 395-413, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2011",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MELONI P (2011). Cultura materiale, pratiche di consumo, oggetti",
        "domestici. Un\u2019etnografia in Toscana. STUDI CULTURALI, vol. 3, p.",
        "395-413, ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "I modi giusti. Cultura materiale e pratiche di consumo nella provincia toscana contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-288-3"
        ],
        "csp": "OSPEDALETTO:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6315-288-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "MELONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MELONI P (2011). I modi giusti. Cultura materiale e pratiche di consumo",
        "nella provincia toscana contemporanea. p. 1-230, OSPEDALETTO:Pacini",
        "Editore, ISBN: 978-88-6315-288-3"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "12919",
    "nome": "MELONI Pietro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editorial Staff and Photo Essay Editor of Visual Ethnography Journal (http://www.vejournal.org/index.php/vejournal)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cAscoltare le voci\u201d. Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, Ex Ospedale Santa Maria della Piet\u00e0, Roma.",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cSacro, violenza, media\u201d. CISRECO, Casole d\u2019Elsa (SI). Relazione: L\u2019esperienza del sacro nel cinema di David Cronenberg.",
        "periodo": "dal 13-05-2005 al 14-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cCorpi immaginati (scritti sul corpo)\u201d. CISRECO, Casole d\u2019Elsa (SI). Relazione: L\u2019uso del corpo nella Body Art: una lettura antropologica.",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "\"Dottorato in Antropologia, Etnologia, Studi Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena\": Relazione (con Nicola Perugini): La conoscenza culturale del nemico. Intelligence, guerra, violenza.",
        "periodo": "dal 30-01-2008 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cModernit\u00e0 e modernismo\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Relazione: Popolare/popular: gli studi antropologici e il trauma della modernit\u00e0.",
        "periodo": "dal 24-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cEssere contemporanei\u201d. Congresso Nazionale SIMBDEA, Matera. Relazione: L\u2019uso sociale delle cose.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cUna, molte Toscane. Ancora sul ruolo della Toscana nella costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale\u201d. CISRECO, San Gimignano. Relazione: Poetiche del tempo e politiche dell\u2019identit\u00e0 nelle campagne senesi.",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cLa cultura materiale\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. Relazione: Biografie domestiche. Storie di oggetti e di persone.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cPostHuman: scienza, arte, antropologia\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Relazione: Stelarc: la cultura materiale di un corpo postorganico.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLa creativit\u00e0 al potere? Spirito estetico e identit\u00e0 nella Siena contemporanea\u201d. 7 incontri per Siena capitale europea della cultura 2019. Siena. Relazione: Giovani contradaioli e cortometraggi.",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cImmagini dalle contrade. Un dialogo tra ricerca universitaria e Magistrato delle Contrade\u201d. Universit\u00e0 di Siena. Relazione: Un\u2019etnografia di contrada: il rinnovo delle monture del Bruco.",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 05-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Lo spazio urbano\u201d. Universit\u00e0 di Firenze. Relazione: Le piccole patrie. Pratiche di domesticazione degli spazi urbani.",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cA&A: Antropologia e Arte Contemporanea\u201d. Universit\u00e0 di Siena. Relazione: Arte e vita quotidiana: questioni di liminalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cFamiglie, genere, generazioni\u201d. III Convegno nazionale ANUAC. Torino. Relazione: Piccoli patrimoni domestici.",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cI carnevali della Toscana\u201d. Orbetello. Relazione: Carnevale, patrimonio, comunit\u00e0.",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cSpaziare 01. Conversazioni su paesaggi e dintorni. Castelnuovo Berardenga (SI). Relazione: Sentirsi a casa. Alcune note su antropologia, identit\u00e0 e paesaggio.",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 23-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cPaesaggi senza Sbarre\u201d. Firenze \u201cLe Murate\u201d. Relazione: La polisemia del paesaggio: il caso della Toscana meridionale.",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Scuola permanente dell\u2019abitare. Fondazione Bertarelli, Universit\u00e0 di Pescara. Montalcino (SI). Relazione: Una citt\u00e0 fatta di passi: la domesticazione dello spazio urbano nelle pratiche del quotidiano a Siena.",
        "periodo": "dal 09-07-2014 al 09-07-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cCultural Studies e sapere sociologico in memoria di Stuart Hall\u201d. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. Relazione: Studi culturali e antropologia del consumo.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cDare forma al reale: effetti di framing nelle rappresentazioni socio-culturali\u201d. Universit\u00e0 di Siena. Relazione (con Valentina Lusini): Reality as an artefact. Material culture, cognition, anthropology.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cQuesto e quel teatro. 1974-2015. Panorami dello spettacolo toscano\u201d. Montepulciano. Relazione: Alan Lomax ed il Bruscello di Celle sul Rigo.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Scuola Permanente sull'abitare. Summer School di Architettura, Montalcino (SI). Relazione: L'altra met\u00e0 dei luoghi. La citt\u00e0 come progetto culturale dal basso.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 28-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cAmbienti di vita e ambienti immaginati. Nuove sfide per l\u2019antropologia\u201d. IV Convegno Biennale ANUAC (Associazione Nazionale Universitaria Antropologi Culturali), Bolzano. Relazione: Il Palio non si tifa! Rappresentazioni dell\u2019identit\u00e0 e del territorio delle contrade di Siena sui Social Network.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 08-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cProgetto e territorio\u201d. Design Campus. Universit\u00e0 di Firenze. Relazione: Antropologia applicata al design.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cVerso il distretto degli Interni e del Design\u201d. Design Campus. Universit\u00e0 di Firenze. Relazione: L\u2019antropologia del design in una prospettiva di ricerca applicata.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cAntropologia applicata e approccio interdisciplinare\u201d. III convegno nazionale SIAA (Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Applicata). Prato. Relazione: Antropologia del design: un nuovo terreno di ricerca applicata?",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Architettura - Sezione Design. DIDA (Dipartimento di Architettura) Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Via di San Niccol\u00f2 93, 50125 Firenze (FI). Relazione: Per un\u2019antropologia delle cose.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cPending Cultures\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Relazione: L\u2019identit\u00e0 sospesa delle cose.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cSpaziare 03\u201d. Castelnuovo Berardenga (SI), Associazione MultiKulti. Relazione: Il paesaggio immaginato.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cFestival delle cose\u201d. Design Campus, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Relazione: La biografia culturale delle cose.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2012: La cultura materiale dei territori SEDE: Manifatture Sigaro Toscano; Renzi & Partner Srl; SAGAS (Dipartimento di Storia, Archeologia, Geografia, Arte, Spettacolo), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Via S. Gallo 10, 50129 Firenze (FI). http://www.sagas.unifi.it RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Pietro Clemente, Maria Elena Giusti. ATTIVIT\u00c0: Etnografia di campo in Toscana (provincia di Siena, di Firenze, di Prato) finalizzata alla raccolta di dati sulla produzione vinicola e sulla realizzazione del cappello di paglia fiorentino; analisi delle filiere produttive; raccolte di storie di vita; approfondimento scientifico sulla cultura materiale. Supervisioni proff. Pietro Clemente e Maria Elena Giusti.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "2012-2014: Ecomusei delle Terre di Siena SEDE: Fondazione Musei Senesi, Via delle Cerchia 5, 53100, Siena (SI). www.museisenesi.org RUOLO: Ricercatore. ATTIVIT\u00c0: Ricercatore antropologo nell\u2019ambito del progetto Ecomusei delle Terre di Siena con incarico di condurre indagini di campo nei territori della Val di Chiana, Val di Merse, Val d\u2019Elsa, Chianti per la raccolta di materiale etnografico finalizzato alla realizzazione di articoli, video e fotografie sul patrimonio culturale locale da inserire nella piattaforma web. Elaborazione del modello di schedatura e collaborazione all\u2019ideazione della struttura del sito. Realizzazione di circa 180 articoli, oltre 50 video. Oltre 500 fotografie.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "2014-2015: \u201cScopri il territorio: Monticiano\u201d: Applicazione telefonica e Mappa di Comunit\u00e0 SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it.; Fondazione Musei Senesi, Via delle Cerchia 5, 53100, Siena (SI). www.museisenesi.org RUOLO: Coordinatore e ricercatore. ATTIVIT\u00c0: 1. Coordinamento di una equipe di ricerca per la realizzazione di un\u2019applicazione telefonica per sistemi Android ed iOS; reportage fotografico e raccolta di materiali audiovisuali; selezione ed editing dei diversi materiali raccolti; 2. Etnografia presso la comunit\u00e0 di Iesa (SI) con gestione di focus group, raccolta di audio e video interviste, osservazione partecipante; realizzazione di un progetto grafico sul tema della rievocazione del tempo.",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 11-02-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Costantino Nigra (ex equo con Vinicio Alliegro) per il volume \"I modi giusti. Cultura materiale e pratiche di consumo nella provincia toscana contemporanea\", Pisa, Pacini 2011.",
        "periodo": "dal 10-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "Socio ANUAC \u2013 Associazione Universitaria degli Antropologi Culturali",
        "periodo": "dal 04-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia (Sezione Sociologia della vita quotidiana)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione dottorale. Dottorato in Architettura - Sezione Design, responsabile Giuseppe Lotti. DIDA (Dipartimento di Architettura), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Via di San Niccol\u00f2 93, 50125 Firenze (FI). 3 ore.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2005-2006: Il consumo dei media e le immagini di violenza SEDE: Universit\u00e0 La Sapienza di Roma. RUOLO: Ricercatore. ATTIVIT\u00c0: Borsa di studio finanziata dall\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma; missione di ricerca in Francia (Parigi) e Belgio (Bruxelles e Ghent) per la consultazione e acquisizione di materiale documentale sul tema della rappresentazione della violenza nel campo dell\u2019arte, dei mass media, delle istituzioni totali; etnografia sul consumo dei media e le immagini di violenza; soggiorno di studio presso l\u2019\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales di Parigi.",
        "periodo": "dal 10-10-2005 al 20-02-2006"
      },
      {
        "content": "2007: L\u2019Esquilino nel tempo: memoria e trasformazioni SEDE: Anthropolis \u2013 Associazione di antropologia urbana; Universit\u00e0 La Sapienza di Roma; Regione Lazio; Comune di Roma. RUOLO: Ricercatore. ATTIVIT\u00c0: Etnografia di campo in equipe sulla percezione dei mutamenti sociali e culturali presso il quartiere Esquilino di Roma.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "2008: La grande impresa della piccola impresa: memoria e cultura dello sviluppo a Poggibonsi (SI) da dopoguerra agli anni Settanta SEDE: IDAST (Iniziative Demoetnoantropologiche e di Storia Orale in Toscana) \u2013 Associazione accreditata UNESCO. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Francesco Zanotelli. ATTIVIT\u00c0: Catalogazione ed indicizzazione degli esercizi commerciali e delle imprese di Poggibonsi presso la Camera di Commercio di Siena.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "2010: Memoria della citt\u00e0 dei folli SEDE: CREA \u2013 Centro di Ricerche Etnoantropologiche, Siena, www.creasiena.it. RUOLO: Ricercatore. ATTIVIT\u00c0: Collaborazione all\u2019elaborazione del progetto \u201cMemorie dalla citt\u00e0 dei folli\u201d; catalogazione e schedatura del fondo fotografico dell\u2019archivio dell\u2019ex manicomio San Niccol\u00f2 di Siena; realizzazione di 3200 schede ICCD F.",
        "periodo": "dal 15-03-2010 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "2012: Ricerche e proposte di riallestimento e gestione del museo del lavoro di Venturina (LI) SEDE: IDAST (Iniziative Demoetnoantropologiche e di Storia Orale in Toscana) \u2013 Associazione accreditata UNESCO. RUOLO: Ricercatore. ATTIVIT\u00c0: Ricerca in staff, realizzazione di audio e video interviste; studio di fattibilit\u00e0 del Museo del Lavoro e della Civilt\u00e0 Contadina di Venturina, Campiglia Marittima (LI).",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-10-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2010-2014: Barbicortone \u2013 Rassegna di cortometraggi delle contrade di Siena SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it; Magistrato delle contrade di Siena. RUOLO: Ricercatore e consulente. ATTIVIT\u00c0: Partecipazione alla scelta del soggetto annuale dei corti, consulenza metodologica, gestione di focus groups, presentazione della rassegna annuale.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "2010: Il patrimonio immateriale in Toscana SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORI: Pietro Clemente, Fabio Dei, Fabio Mugnaini. ATTIVIT\u00c0: Ricercatore in accordo tra la Regione Toscana e le tre universit\u00e0 (Firenze, Pisa, Siena); coordinamento gruppo di ricerca sull\u2019area senese; etnografia di campo e censimento delle tradizioni popolari nel senese; elaborazione di schede di catalogo ICCD BDI.",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 10-11-2010"
      },
      {
        "content": "2012: Patrimonio culturale immateriale in Toscana: progetto pilota di un archivio della memoria sul territorio di Castelnuovo Berardenga (SI) SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Fabio Mugnaini. ATTIVIT\u00c0: Coordinamento di ricerca per l\u2019ideazione di un archivio digitale della memoria da realizzarsi come piattaforma web.; elaborazione di un modello catalografico e progettazione della struttura del sito web; raccolta di video e audio interviste e acquisizione di materiale documentale.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 20-05-2012"
      },
      {
        "content": "2013: Attivit\u00e0 di ideazione e progettazione del concept scientifico in staff al coordinatore del progetto \u201cCreolizing Europe\u201d (CREOL.EU) nell\u2019ambito del programma 7FP, Call 2012, Topic SSH.2012.8.5.2-2 SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Dino Cutolo. ATTIVIT\u00c0: Collaboratore alla ricerca in staff al coordinatore prof. Dino Cutolo, ideazione e scrittura del progetto, ricerca e formazione della partnership europea.",
        "periodo": "dal 02-04-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "2014: Supporto all\u2019attivit\u00e0 di ricerca sul Bruscello SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it; Magistrato delle contrade di Siena. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Fabio Mugnaini. ATTIVIT\u00c0: Etnografia di campo e acquisizione di audio interviste, ordinamento e sistematizzazione del materiale raccolto.",
        "periodo": "dal 02-06-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "2014: L\u2019abito della festa. Il rinnovo delle monture delle contrade di Siena SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it; Magistrato delle contrade di Siena. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Massimo Squillacciotti. ATTIVIT\u00c0: Acquisizione di audio e video interviste; consulenza per la realizzazione di un documentario.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 28-07-2014"
      },
      {
        "content": "2015: Rappresentazioni del territorio: etnografia della comunit\u00e0 di Iesa (SI) SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Massimo Squillacciotti. ATTIVIT\u00c0: Raccolta di videointerviste per la realizzazione di un documentario sulla comunit\u00e0 di Iesa, Comune di Monticiano (SI).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 28-07-2015"
      },
      {
        "content": "2016: Paesaggi culturali: storie di vita e memorie di migrazione nel Chianti senese SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it. DURATA: 2016 (Borsa nell\u2019ambito del finanziamento delle attivit\u00e0 di ricerca dei giovani ricercatori DISPOC - Prima call Aprile 1016). RUOLO: Ricercatore. ATTIVIT\u00c0: La ricerca etnografica, in corso, privilegia la raccolta di storie di migrazione in una prospettiva antropologica in cui il paesaggio assume il ruolo di mediatore di differenze e strumento di costruzione del senso di appartenenza.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016: Progettazione del Museo del Palio di Siena SEDE: Comune di Siena. RUOLO: Ricercatore antropologo, membro comitato scientifico. ATTIVIT\u00c0: Coinvolgimento in qualit\u00e0 di antropologo culturale per uno studio generale di fattibilit\u00e0 del Museo del Palio di Siena e della cura delle parti di interesse antropologico ed espositivo (cultura materiale, tradizione orale, patrimonio intangibile, raccolta di video interviste).",
        "periodo": "dal 12-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016: La strada di casa. Ricognizione etnografica in Val di Merse SEDE: DISPOC (Dipartimento di Scienze Sociali Politiche e Cognitive) Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Palazzo San Niccol\u00f2, Via Roma 56, 53100 Siena (SI). www.dispoc.unisi.it. RUOLO: Ricercatore. COORDINATORE: Massimo Squillacciotti. ATTIVIT\u00c0: Ricerca etnografica in Val di Merse (comunit\u00e0 di Iesa, frazione del Comune di Monticiano in Provincia di Siena) indirizzata all\u2019acquisizione di materiale audiovisuale sui temi della percezione dei luoghi naturali (sentieri, toponomastica, sentimento di appartenenza ecc.).",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 28-07-2016"
      }
    ]
  }
}