{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Cullatori\"",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 37/39, p. 61-66, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ballacchino K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ballacchino K (2016). \"Cullatori\". ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 37/39,",
        "p. 61-66, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Antropologi \u2018attorno al tavolo della comunit\u00e0 patrimoniale\u2019 Riflessioni etnografiche su un esperimento di inventario partecipativo",
        "ISBN": [
          "978-88-7975-636-5"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-636-5",
        "opera": "(a cura di): Bonetti R, Simonicca A , Etnografia e Processi di Patrimonializzazione. ANTROPOLOGIA DEL PATRIMONIO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ballacchino K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ballacchino K (2016). Antropologi \u2018attorno al tavolo della comunit\u00e0",
        "patrimoniale\u2019 Riflessioni etnografiche su un esperimento di inventario",
        "partecipativo. In: (a cura di): Bonetti R, Simonicca A , Etnografia e Processi",
        "di Patrimonializzazione. ANTROPOLOGIA DEL PATRIMONIO, p. 63-80,",
        "ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-636-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Armando Editore",
        "titolo": "Etnografia di una passione. I Gigli di Nola tra patrimonializzazione e mutamento ai tempi dell'UNESCO",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-906-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6677-906-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALLACCHINO K (2015). Etnografia di una passione. I Gigli di Nola tra",
        "patrimonializzazione e mutamento ai tempi dell'UNESCO. ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 978-88-6677-906-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un\u2019antropologia del patrimonio immateriale. Dalle Convenzioni UNESCO alle pratiche di comunit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-4453"
        ],
        "journal": "GLOCALE",
        "csp": "vol. 6, p. 17-31, ISSN: 2037-4453",
        "anno": "2014",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K (2014). Per un\u2019antropologia del patrimonio immateriale.",
        "Dalle Convenzioni UNESCO alle pratiche di comunit\u00e0. GLOCALE, vol. 6, p.",
        "17-31, ISSN: 2037-4453"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Voce \"Riti Contestati\"",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 34/36, p. 140-142, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ballacchino K, Bindi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ballacchino K, Bindi L (2014). Voce \"Riti Contestati\". ANTROPOLOGIA",
        "MUSEALE, vol. 34/36, p. 140-142, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-305",
        "doi": [
          "10.5422/fordham/9780823257966.001.0001"
        ],
        "titolo": "\u201cSpires and Towers Between Tangible, Intangible and Contested Transnational Culture Heritage\u201d",
        "ISBN": [
          "9780823257973"
        ],
        "csp": "New York:Fordham University Press, ISBN: 9780823257973, doi: 10.5422/fordham/9780823257966.001.0001",
        "opera": "(a cura di): Del Giudice L., Sabato Rodia\u2019s Towers in Watts: Art, Migrations, Development. CRITICAL STUDIES IN ITALIAN AMERICA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2014). \u201cSpires and Towers Between Tangible,",
        "Intangible and Contested Transnational Culture Heritage\u201d. In: (a cura di):",
        "Del Giudice L., Sabato Rodia\u2019s Towers in Watts: Art, Migrations,",
        "Development. CRITICAL STUDIES IN ITALIAN AMERICA, p. 289-305,",
        "New York:Fordham University Press, ISBN: 9780823257973, doi:",
        "10.5422/fordham/9780823257966.001.0001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cMettere in valore una comunit\u00e0 in \u201cquestua\u201d. Patrimonio immateriale e cortocircuiti glocali\u201d. VOCI, vol",
        "ISSN": [
          "1827-5095"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 21-35, ISSN: 1827-5095",
        "anno": "2013",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K (2013). \u201cMettere in valore una comunit\u00e0 in \u201cquestua\u201d.",
        "Patrimonio immateriale e cortocircuiti glocali\u201d. VOCI, vol. X, p. 21-35, ISSN:",
        "1827-5095"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-127",
        "titolo": "\u201cLa mediazione come pratica antropologica: un punto di vista europeo\u201d",
        "ISBN": [
          "9788586265778"
        ],
        "csp": "SANTA CRUZ DO SUL:Edunisc, ISBN: 9788586265778",
        "opera": "(a cura di): Spengler Fabiana Marion, Moraes da Costa Marlene Marli, Media\u00e7\u00e3o de Conflitos e Justi\u00e7a Restaurativa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2013). \u201cLa mediazione come pratica antropologica: un",
        "punto di vista europeo\u201d. In: (a cura di): Spengler Fabiana Marion, Moraes",
        "da Costa Marlene Marli, Media\u00e7\u00e3o de Conflitos e Justi\u00e7a Restaurativa. p.",
        "99-127, SANTA CRUZ DO SUL:Edunisc, ISBN: 9788586265778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-89",
        "titolo": "\u201cIl Carnevalone Poggiano: l\u2019ordine e il disordine rituale\u201d",
        "ISBN": [
          "9788898244034"
        ],
        "csp": "ROMA:Espera, ISBN: 9788898244034",
        "opera": "(a cura di): Broccolini A., Migliorini E., Santi, Pantasime e Signori. Feste della Bassa Sabina. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2013). \u201cIl Carnevalone Poggiano: l\u2019ordine e il disordine",
        "rituale\u201d. In: (a cura di): Broccolini A., Migliorini E., Santi, Pantasime e",
        "Signori. Feste della Bassa Sabina. p. 75-89, ROMA:Espera, ISBN:",
        "9788898244034"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-54",
        "titolo": "\u201c\u2018Lui \u00e8 uno di noi\u2019. Intimit\u00e0 e domesticit\u00e0 della festa di Sant\u2019Antonio Abate a Montopoli di Sabina\u201d",
        "ISBN": [
          "9788898244034"
        ],
        "csp": "ROMA:Espera, ISBN: 9788898244034",
        "opera": "(a cura di): Broccolini A., Migliorini E., Santi, Pantasime e Signori. Feste della Bassa Sabina. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2013). \u201c\u2018Lui \u00e8 uno di noi\u2019. Intimit\u00e0 e domesticit\u00e0 della",
        "festa di Sant\u2019Antonio Abate a Montopoli di Sabina\u201d. In: (a cura di):",
        "Broccolini A., Migliorini E., Santi, Pantasime e Signori. Feste della Bassa",
        "Sabina. p. 34-54, ROMA:Espera, ISBN: 9788898244034"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cMigranti involontari: un tema \u2018buono da pensare\u2019\u201d. VOCI, vol",
        "ISSN": [
          "1827-5095"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 393-400, ISSN: 1827-5095",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K (2012). \u201cMigranti involontari: un tema \u2018buono da",
        "pensare\u2019\u201d. VOCI, vol. IX, p. 393-400, ISSN: 1827-5095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cDalle Watts Towers di Los Angeles ai Gigli di Nola. Processi di patrimonializzazione tra arte e migrazione\u201d",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 32\u201333, p. 26-34, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K (2012). \u201cDalle Watts Towers di Los Angeles ai Gigli di",
        "Nola. Processi di patrimonializzazione tra arte e migrazione\u201d.",
        "ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 32\u201333, p. 26-34, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-97",
        "titolo": "\u201cAn Ethnography of Migratory Heritage. The Gigli feast in Nola\u201d",
        "ISBN": [
          "978-2-336-00477-8"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00477-8",
        "opera": "(a cura di): Fournier L. S., Crozat D., Berni\u00e9-Boissard C., Chastagner C., Patrimoine culturel et d\u00e9sirs d\u2019identit\u00e9. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2012). \u201cAn Ethnography of Migratory Heritage. The Gigli",
        "feast in Nola\u201d. In: (a cura di): Fournier L. S., Crozat D., Berni\u00e9-Boissard C.,",
        "Chastagner C., Patrimoine culturel et d\u00e9sirs d\u2019identit\u00e9. p. 91-97,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00477-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-140",
        "titolo": "\u201cUnity Makes\u2026Intangible Heritage: Italy and Network Nomination\u201d",
        "ISBN": [
          "978-3-86395-075-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2190-8672"
        ],
        "csp": "Goettingen:G\u00f6ttingen University Press, ISBN: 978-3-86395-075-0, ISSN: 2190-8672",
        "opera": "(a cura di): Bendix R. F., Eggert A., Peselmann A., Heritage Regimes and the State, G\u00f6ttingen Studies on Cultural Property. G\u00d6TTINGER STUDIEN ZU CULTURAL PROPERTY, vol. 6, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2012). \u201cUnity Makes\u2026Intangible Heritage: Italy and",
        "Network Nomination\u201d. In: (a cura di): Bendix R. F., Eggert A., Peselmann",
        "A., Heritage Regimes and the State, G\u00f6ttingen Studies on Cultural",
        "Property. G\u00d6TTINGER STUDIEN ZU CULTURAL PROPERTY, vol. 6, p.",
        "121-140, Goettingen:G\u00f6ttingen University Press, ISBN: 978-3-86395-075-0,",
        "ISSN: 2190-8672"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-66",
        "titolo": "\u201cEmbodying devotion, embodying passion. The Italian tradition of the festa dei Gigli in Nola\u201d",
        "ISBN": [
          "978-0-85745-207-8"
        ],
        "csp": "Oxford, New York:Berghahn Books, ISBN: 978-0-85745-207-8",
        "opera": "(a cura di): Fedele A., Llera Blanes R., ENCOUNTERS OF BODY AND SOUL IN CONTEMPORARY RELIGIOUS PRACTICES Anthropological Reflections. vol. 16, EASA Series, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2011). \u201cEmbodying devotion, embodying passion. The",
        "Italian tradition of the festa dei Gigli in Nola\u201d. In: (a cura di): Fedele A., Llera",
        "Blanes R., ENCOUNTERS OF BODY AND SOUL IN CONTEMPORARY",
        "RELIGIOUS PRACTICES Anthropological Reflections. vol. 16, EASA",
        "Series, p. 43-66, Oxford, New York:Berghahn Books, ISBN:",
        "978-0-85745-207-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La zuppa, il fuoco e il lago. Cibo e identit\u00e0 intorno al lago di Bolsena",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALLACCHINO K, BROCCOLINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K, BROCCOLINI A (2009). La zuppa, il fuoco e il lago.",
        "Cibo e identit\u00e0 intorno al lago di Bolsena. CULTURE DELLA",
        "SOSTENIBILIT\u00c0, vol. 6, ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Giglio di Nola a New York. Uno sguardo etnografico sulla festa e i suoi protagonisti",
        "ISSN": [
          "1120-0413"
        ],
        "journal": "ALTREITALIE",
        "csp": "vol. 36-37, p. 275-289, ISSN: 1120-0413",
        "anno": "2008",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K (2008). Il Giglio di Nola a New York. Uno sguardo",
        "etnografico sulla festa e i suoi protagonisti. ALTREITALIE, vol. 36-37, p.",
        "275-289, ISSN: 1120-0413"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Cullatori\"",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 37/39, p. 61-66, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ballacchino K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ballacchino K (2016). \"Cullatori\". ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 37/39,",
        "p. 61-66, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DAL FOLKLORE ALLE \"COMUNIT\u00c0 PATRIMONIALI\": LE MASCARATE DI SERINO (AVELLINO) E LE NUOVE RETI TERRITORIALI DEL CARNEVALE.",
        "ISSN": [
          "2384-9576"
        ],
        "journal": "EDA",
        "csp": "ESEMPI DI ARCHITETTURA, vol. Special Issue, p. 184-191, ISSN: 2384-9576",
        "anno": "2016",
        "autori": "Broccolini Alessandra, Ballacchino Katia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Broccolini Alessandra, Ballacchino Katia (2016). DAL FOLKLORE ALLE",
        "\"COMUNIT\u00c0 PATRIMONIALI\": LE MASCARATE DI SERINO (AVELLINO)",
        "E LE NUOVE RETI TERRITORIALI DEL CARNEVALE.. EDA, ESEMPI DI",
        "ARCHITETTURA, vol. Special Issue, p. 184-191, ISSN: 2384-9576"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Antropologi \u2018attorno al tavolo della comunit\u00e0 patrimoniale\u2019 Riflessioni etnografiche su un esperimento di inventario partecipativo",
        "ISBN": [
          "978-88-7975-636-5"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-636-5",
        "opera": "(a cura di): Bonetti R, Simonicca A , Etnografia e Processi di Patrimonializzazione. ANTROPOLOGIA DEL PATRIMONIO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ballacchino K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ballacchino K (2016). Antropologi \u2018attorno al tavolo della comunit\u00e0",
        "patrimoniale\u2019 Riflessioni etnografiche su un esperimento di inventario",
        "partecipativo. In: (a cura di): Bonetti R, Simonicca A , Etnografia e Processi",
        "di Patrimonializzazione. ANTROPOLOGIA DEL PATRIMONIO, p. 63-80,",
        "ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-636-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Armando Editore",
        "titolo": "Etnografia di una passione. I Gigli di Nola tra patrimonializzazione e mutamento ai tempi dell'UNESCO",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-906-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6677-906-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALLACCHINO K (2015). Etnografia di una passione. I Gigli di Nola tra",
        "patrimonializzazione e mutamento ai tempi dell'UNESCO. ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 978-88-6677-906-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un\u2019antropologia del patrimonio immateriale. Dalle Convenzioni UNESCO alle pratiche di comunit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-4453"
        ],
        "journal": "GLOCALE",
        "csp": "vol. 6, p. 17-31, ISSN: 2037-4453",
        "anno": "2014",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K (2014). Per un\u2019antropologia del patrimonio immateriale.",
        "Dalle Convenzioni UNESCO alle pratiche di comunit\u00e0. GLOCALE, vol. 6, p.",
        "17-31, ISSN: 2037-4453"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-305",
        "doi": [
          "10.5422/fordham/9780823257966.001.0001"
        ],
        "titolo": "\u201cSpires and Towers Between Tangible, Intangible and Contested Transnational Culture Heritage\u201d",
        "ISBN": [
          "9780823257973"
        ],
        "csp": "New York:Fordham University Press, ISBN: 9780823257973, doi: 10.5422/fordham/9780823257966.001.0001",
        "opera": "(a cura di): Del Giudice L., Sabato Rodia\u2019s Towers in Watts: Art, Migrations, Development. CRITICAL STUDIES IN ITALIAN AMERICA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2014). \u201cSpires and Towers Between Tangible,",
        "Intangible and Contested Transnational Culture Heritage\u201d. In: (a cura di):",
        "Del Giudice L., Sabato Rodia\u2019s Towers in Watts: Art, Migrations,",
        "Development. CRITICAL STUDIES IN ITALIAN AMERICA, p. 289-305,",
        "New York:Fordham University Press, ISBN: 9780823257973, doi:",
        "10.5422/fordham/9780823257966.001.0001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cIs watching the feast making the feast? Visual language and practice in an ethnography\u201d",
        "ISSN": [
          "2198-6754"
        ],
        "journal": "ANTHROVISION",
        "csp": "vol. 1.2, ISSN: 2198-6754",
        "anno": "2013",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALLACCHINO K (2013). \u201cIs watching the feast making the feast? Visual",
        "language and practice in an ethnography\u201d. ANTHROVISION, vol. 1.2,",
        "ISSN: 2198-6754"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-140",
        "titolo": "\u201cUnity Makes\u2026Intangible Heritage: Italy and Network Nomination\u201d",
        "ISBN": [
          "978-3-86395-075-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2190-8672"
        ],
        "csp": "Goettingen:G\u00f6ttingen University Press, ISBN: 978-3-86395-075-0, ISSN: 2190-8672",
        "opera": "(a cura di): Bendix R. F., Eggert A., Peselmann A., Heritage Regimes and the State, G\u00f6ttingen Studies on Cultural Property. G\u00d6TTINGER STUDIEN ZU CULTURAL PROPERTY, vol. 6, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2012). \u201cUnity Makes\u2026Intangible Heritage: Italy and",
        "Network Nomination\u201d. In: (a cura di): Bendix R. F., Eggert A., Peselmann",
        "A., Heritage Regimes and the State, G\u00f6ttingen Studies on Cultural",
        "Property. G\u00d6TTINGER STUDIEN ZU CULTURAL PROPERTY, vol. 6, p.",
        "121-140, Goettingen:G\u00f6ttingen University Press, ISBN: 978-3-86395-075-0,",
        "ISSN: 2190-8672"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-97",
        "titolo": "\u201cAn Ethnography of Migratory Heritage. The Gigli feast in Nola\u201d",
        "ISBN": [
          "978-2-336-00477-8"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00477-8",
        "opera": "(a cura di): Fournier L. S., Crozat D., Berni\u00e9-Boissard C., Chastagner C., Patrimoine culturel et d\u00e9sirs d\u2019identit\u00e9. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2012). \u201cAn Ethnography of Migratory Heritage. The Gigli",
        "feast in Nola\u201d. In: (a cura di): Fournier L. S., Crozat D., Berni\u00e9-Boissard C.,",
        "Chastagner C., Patrimoine culturel et d\u00e9sirs d\u2019identit\u00e9. p. 91-97,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00477-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-66",
        "titolo": "\u201cEmbodying devotion, embodying passion. The Italian tradition of the festa dei Gigli in Nola\u201d",
        "ISBN": [
          "978-0-85745-207-8"
        ],
        "csp": "Oxford, New York:Berghahn Books, ISBN: 978-0-85745-207-8",
        "opera": "(a cura di): Fedele A., Llera Blanes R., ENCOUNTERS OF BODY AND SOUL IN CONTEMPORARY RELIGIOUS PRACTICES Anthropological Reflections. vol. 16, EASA Series, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALLACCHINO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALLACCHINO K (2011). \u201cEmbodying devotion, embodying passion. The",
        "Italian tradition of the festa dei Gigli in Nola\u201d. In: (a cura di): Fedele A., Llera",
        "Blanes R., ENCOUNTERS OF BODY AND SOUL IN CONTEMPORARY",
        "RELIGIOUS PRACTICES Anthropological Reflections. vol. 16, EASA",
        "Series, p. 43-66, Oxford, New York:Berghahn Books, ISBN:",
        "978-0-85745-207-8"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "2254",
    "nome": "BALLACCHINO Katia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro di Redazione della Rivista Scientifica (Fascia A per i criteri ANVUR) \u201cVoci. Annuale di Scienze Umane\u201d, diretta da Luigi M. Lombardi Satriani, Pellegrini, Cosenza. http://www.pellegrinieditore .com/banner-cinema.html?page=shop.browse &category_id=95",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Editoriale della casa editrice \u201cEssere nel mondo\u201d, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul (Brasile). http://www.esserenelmondo.com/it/conselho-editorial.php",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per Riviste Scientifiche, anche di fascia A, (Archivio di Etnografia, Antropologia Museale, Visual Anthropology)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Redazione della Rivista Scientifica (Fascia A per i criteri ANVUR) \u201cAM. Rivista della Societ\u00e0 Italiana per la Museografia e i Beni Demoetnoantropologici\u201d, diretta da Vincenzo Padiglione, La Mandragora, Imola (BO). http://www.simbdea.it/index.php/antopologiamuseale",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Segreteria del VII Congresso A.I.S.E.A. Intercultura e Mediazione Culturale. Immigrazione e stranieri. Riferimenti empirici e analisi concettuali, Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 23-01-2003 al 25-01-2003"
      },
      {
        "content": "Segreteria del Corso di Alta Formazione in Antropologia delle Societ\u00e0 Complesse, Cattedra di Antropologia Culturale della Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, in partenariato con la Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della Complessit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, la Struttura Complessa di Medicina Preventiva delle Migrazioni, del Turismo e Dermatologia tropicale-Istituto S. Gallicano di Roma e Fondazione A. Celli per una Cultura della Salute di Perugia. http://www.sociologia.uniroma1.it/offerta/perfezio/acusc.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cLe seconde generazioni di stranieri in Italia. Due casi di studio: Marocco e Romania\u201d, nel X Corso internazionale di medicina transculturale \u201cLe vie della salute e della cura\u201d, \u201cNon uno di meno. L\u2019adolescenza tra passato e futuro\u201d, Regione Lazio, Assessorato per le Politiche per la Famiglia e Servizi Sociali; Istituto San Gallicano (I.R.C.C.S.) - Roma, Struttura Complessiva di Medicina Preventiva delle Migrazioni, del Turismo e di Dermatologia Tropicale; I.I.S.M.A.S. Istituto Internazionale Scienze Mediche Antropologiche Sociali-ONLUS.",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Segreteria Scientifica del Convegno \"Terra di mezzo. La mediazione culturale e sociale nella comunit\u00e0\", Universit\u00e0 del Molise, Dipartimento di Scienze umane, storiche e sociali, Campobasso.",
        "periodo": "dal 29-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cLa festa migrante. I Gigli di Nola a New York, uno sguardo etnografico\u201d al Convegno Internazionale \"Con gli occhi della globalizzazione. I nuovi studiosi e la ricerca delle migrazioni italiane\", organizzato dal Centro Altreitalie, Fondazione Giovanni Agnelli, Torino.",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Festa dei Gigli a New York\u201d al convegno \"Misteri, altrove. Patrimonio culturale e festa popolare nelle comunit\u00e0 molisane emigrate all\u2019estero\", Universit\u00e0 del Molise, patrocinio della Regione Molise e del Comune di Campobasso.",
        "periodo": "dal 24-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cThe body in Giglio Feast, in Nola and in Williamsburg\u201d nella sessione Body and Soul: on Corporeality in Contemporary Religiosity, \u201cBiennial 10th Biennial Conference of the European Association of Social Anthropologists (EASA)\u201d, Experiencing Diversity and Mutuality, Ljubljana, Slovenia.",
        "periodo": "dal 26-08-2008 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Antropologico \"La festa. Dinamiche socio-culturali e patrimonio immateriale\", Sala consiliare del Comune di Nola. Con successiva cura della pubblicazione degli atti.",
        "periodo": "dal 27-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "Segreteria del XI Congresso A.I.S.E.A RelativaMente. Nuovi territori scientifici & Prospettive antropologiche, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 03-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Festa Migrante: Nola, Williamsburg, Los Angeles. La tradizione del Giglio da cultura materiale a patrimonio immateriale\u201d alla Conferenza internazionale Sabato (Simon) Rodia and Art and the Watts Towers of Los Angeles, R\u00e9seau euro-m\u00e9diterran\u00e9en des centres de recherche en sciences humaines sur la M\u00e9diterran\u00e9e; UCLA International Institute; University of California, Los Angeles - Department of Italian; Universit\u00e0 di Genova, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione - Dipartimento di Scienze antropologiche, con la collaborazione dell\u2019Istituto di cultura italiana di Los Angeles.",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "con Broccolini A. \u201cL\u2019antropologo \u2018a dieta mediterranea\u2019. Prime riflessioni su alcuni processi di patrimonializzazione del cibo\u201d al Convegno La reinvenzione del cibo. Patrimonio-territorio-sviluppo. Sostenibilit\u00e0-tecnoscienza-utopia. Consumo etico-consumo critico, Universit\u00e0 di Bergamo, Dipartimento di Scienze della persona, Scuola di Dottorato in Antropologia ed Epistemologia della complessit\u00e0.",
        "periodo": "dal 30-06-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cComunit\u00e0 in questua. Festa e patrimonio tra locale e globale\u201d al XII Congresso nazionale A.I.S.E.A. Il colore dei soldi. Culture-Scambi-Mercati, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 21-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Segreteria del XII Congresso A.I.S.E.A. Il colore dei soldi. Culture-Scambi-Mercati, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 21-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cEthnography of a migrant heritage: la festa dei Gigli di Nola\u201d nella sessione \u201cPatrimoines \u00e0 vivre\u201d del Convegno internazionale Patrimoine culturel et desirs de territoires: vers quels developpements? Cultural Heritage and the quest for new territories: toward what developments? \u2013 Universit\u00e9 de N\u00eemes (France).",
        "periodo": "dal 24-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cI Gigli di Nola \u2018in viaggio verso l\u2019UNESCO\u2019: autenticit\u00e0, serialit\u00e0 ed eccellenza di un patrimonio immateriale e del suo territorio\u201d nel seminario internazionale Atelier de recherche en sciences sociales et humaines \u00abAllemagne, France, Italie\u00bb Institutions, territoires et communaut\u00e9s: perspectives sur le patrimoine culturel immat\u00e9riel translocal, PREMIER ATELIER, L\u2019inscription territoriale du patrimoine immat\u00e9riel, DFG/Villa Vigoni/Maison des Sciences de l\u2019Homme- Forschungskonferenzen in den Geistesund Sozialwissenschaften.",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento nella sessione \u201cListe UNESCO e politiche del patrimonio\u201d, convegno SIMBDEA \"Essere Contemporanei. Musei, patrimonio, antropologia\", Universit\u00e0 della Basilicata, Matera.",
        "periodo": "dal 29-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cTowers of Memory. Images and Visual Community Symbols Between Italy and the United States\u201d, al Convegno The Watts Towers Common Ground Initiative: Art, Migrations, Development, UCLA Conference, Los Angeles.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 24-10-2010"
      },
      {
        "content": "Segreteria Generale del Convegno Internazionale Cibo e Sacro. Culture a confronto, Facolt\u00e0 di Lettere, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, Accademia delle Scienze Umane e Sociali.",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria del XIII Congresso A.I.S.E.A. Discriminazioni. Modelli culturali, retoriche pubbliche e pratiche sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cUnity makes\u2026intangible heritage: Italy and network nominations\u201d nel seminario internazionale Kulturerbe-Politik im zwischenstaatlichen Vergleich * La politique du patrimoine: perspectives comparatives entre diff\u00e9rents syst\u00e8mes politiques * La politica del patrimonio: prospettive comparative tra diversi sistemi politici, Villa Vigoni, Lago di Como.",
        "periodo": "dal 26-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "Moderatrice al Convegno \u201cQuanno nascette Ninno, il presepe napoletano tra cultura popolare e tradizione liturgica\u201d, a cura del Centro di Cultura e Storia \u201cPompeo Troiano\u201d, dell\u2019Arciconfraternita del SS. Sacramento e della Pro Loco di Minori \u2013 Costa d\u2019Amalfi. https://sssacramentominori.wordpress.com/2011/12/06/convegno/",
        "periodo": "dal 17-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cI Gigli di Nola tra pratiche e politiche: etnografia di una comunit\u00e0 in corsa verso l\u2019UNESCO\u201d alla giornata di studi \u201cUNESCO, il patrimonio immateriale al bivio: nelle mani dei governi e/o delle comunit\u00e0?\u201d, col patrocinio di Fondazione Carnevale di Viareggio, Comune di Viareggio, Regione Toscana, Provincia di Lucca, Simbdea, Viareggio.",
        "periodo": "dal 16-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \u201cDall\u2019UNESCO alle comunit\u00e0: Cortocircuiti e conflitti tra gerarchia globale dei valori e diritti locali\u201d, nel Dottorato di UNISC, Santa Cruz do Sul, Brasile.",
        "periodo": "dal 19-08-2013 al 19-08-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLa mediazione come pratica antropologica: un punto di vista europeo\u201d nel Master di UNIJU\u00cd, Universidade Regional do Noroeste do Estado do Rio Grande do Sul, Brasile.",
        "periodo": "dal 21-08-2013 al 21-08-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLa mediazione come pratica antropologica: un punto di vista europeo\u201d in I Semin\u00e1rio International de Media\u00e7\u00e3o de Conflitos e Justi\u00e7a Restaurativa, UNISC, Santa Cruz do Sul, Brasile.",
        "periodo": "dal 22-08-2013 al 23-08-2013"
      },
      {
        "content": "\"Da Unesco \u00e0 Comunidade: O Patrim\u00f4nio Imaterial entre a Hierarquia Global de Valor, Direitos Locais e a Diversidade Cultural\" in Confer\u00eancia Internacional \u201cDIREITOS HUMANOS E DIVERSIDADE\u201d, Universidade Do Estado Do Rio De Janeiro, Instituto De Filosofia e Ci\u00eancias Humanas, Departamento De Ci\u00eancias Sociais, Programa De P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Em Ci\u00eancias Sociais \u2013 UERJ.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 05-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLa valorizzazione del Patrimonio Culturale Immateriale\u201d in Summer School \u201cGIA\u2019 \u2013 Giovani Imprenditoria ed Innovazione\u201d, Libera - associazioni nomi e numeri contro le mafie, Universit\u00e0 di Palermo, Prefettura di Agrigento, Naro.",
        "periodo": "dal 21-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica della Giornata di studi Conflitto, Mediazione sociale, Diritti Umani. II Edizione, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 29-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cMediare valori. La pratica etnografica e il patrimonio immateriale\u201d in Giornata di studi Conflitto, Mediazione sociale, Diritti Umani. II Edizione, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 29-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cPatrimonio Culturale Immateriale e Comunit\u00e0: Analisi antropologica delle recenti convenzioni a partire da casi studio etnografici\u201d all\u2019interno di LabGov \u2013 Laboratorio per la Governance dei beni comuni, LUISS Guido Carli, Labsus \u2013 Laboratorio per la Sussidiariet\u00e0. http://www.labgov.it/ 2014/05/18/intangible-cultural-heritage- protection-and-valorization/",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \u201cLavori in corso. Il Patrimonio culturale immateriale come cantiere di societ\u00e0. Firenze 2014\u201d, Scuola di Studi Umanistici e della Formazione, Dipartimento di Storia, Archeologia, Geografia, Arte, Spettacolo, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario del Dottorato di Studi Culturali e del Patrimonio \u201cLe Watts Towers a Los Angeles: eterotopie, migrazioni, paesaggi\u201d, Osservatorio Outsiders Art, Dipartimento Culture e Societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. http://www.studiculturali.it /laboratori/laboratori_v_d.php?recordID= 411&laboratorioID=Dottorato%20in%20Studi %20Culturali%20Europei",
        "periodo": "dal 17-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al Dibattito \u201cTra arte pubblica e migrazione italiana: le Watts Towers di Los Angeles\u201d per la presentazione del Volume \u201cSabato Rodia\u2019s Towers in Watts. Art, Migrations, Development\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 24-06-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \u201cIl patrimonio Culturale immateriale, una risorsa per la comunit\u00e0\u201d, a cura dell\u2019Arciconfraternita del SS. Sacramento di Mussomeli e SIMBDEA, Mussomeli (CL).",
        "periodo": "dal 11-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "(Con A. Broccolini) Intervento \u201cL\u2019antropologo PER il patrimonio tra partecipazione, mediazione ed engagement. Un progetto sperimentale di \u2018inventario partecipativo\u2019 del patrimonio immateriale nell\u2019alto viterbese\u201d al panel \u201cProcessi di Patrimonializzazione\u201d del Secondo Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Applicata (SIAA) \u201cAntropologia applicata e spazio pubblico\u201d, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2018Giovanni Maria Bertin\u2019, Scuola di Psicologia e Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Psicologia e Scienze della Formazione, Rimini.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cSe il commensale \u00e8 l\u2019UNESCO. Note sulla creativit\u00e0 alimentare attorno a una festa diventata patrimonio\u201d alla terza edizione del Convegno Internazionale della \u2018Fondazione Ignazio Buttitta\u2019 dal titolo \u201cAlimentazione, produzioni tradizionali e cultura del territorio\u201d, Museo Internazionale delle marionette Antonio Pasqualino, patrocinio della Regione Siciliana, dell\u2019ARS e della Citt\u00e0 di Palermo, Palermo.",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e intervento all\u2019\u201cIncontro con i \u2018Lamentatori\u2019 dell'Arciconfraternita del SS. Sacramento di Mussomeli (CL)\u201d, SIMBDEA, Scuola di Specializzazione in beni demoetnoantropologici dell'Universit\u00e0 di Perugia, Siena, Firenze, Milano Bicocca, Torino, Corso di Antropologia dei Patrimoni Culturali - Dipartimento SAGAS, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento con Broccolini A. \u201cDal Folklore alle \u2018comunit\u00e0 patrimoniali\u2019: le Mascarate di Serino (Avellino) e le nuove reti territoriali del Carnevale\u201d al 1st International Symposium Dialogue among cultures. Carnivals in the world, Florence, February 3-4, 2016 | Viareggio.",
        "periodo": "dal 05-02-2016 al 07-02-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Conferenza \u201cIl Lamento dal Mediterraneo. Esperienze di canto polifonico per un dialogo tra le comunit\u00e0\u201d all\u2019interno della manifestazione \u201cIl lamento del Mediterraneo. Suoni e voci dell\u2019area mediterranea\u201d, Mussomeli.",
        "periodo": "dal 02-09-2016 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento (con L. Bindi) \u201cPratiche contestate. Controversie legali tra comunit\u00e0 di eredit\u00e0 e attivismo animalista\u201d nella sessione Diritti negoziati. Teorie antropologiche e pratiche transculturali del Convegno scientifico La societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1929-2016, per celebrare il Novantesimo dell\u2019ISTAT, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento (con L. Bindi) \u201cIl caso giudiziario delle Carresi del Basso Molise tra istanze animaliste e istanze locali\u201d del Seminario internazionale di studi \"Forme e politiche dell'animalit\u00e0. Zoosemiotica 2.0\", Palermo, Museo internazionale delle marionette Antonio Pasqualino.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto da ricercatrice su \u201cSeconde Generazioni di stranieri in Italia\u201d, committente Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, Dipartimento per le politiche Sociali e previdenziali, Direzione Generale per l\u2019Immigrazione, in collaborazione con Fondazione LABOS e in partenariato con CISP, 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio A.I.S.E.A., Associazione Italiana per le Scienze Etno-Antropologiche http://www.aisea. it/index.php?option=com_content&view=art icle&id=9&Itemid=118",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della categoria Universit\u00e0 e Master Post Laurea, della III edizione del Concorso Video Nazionale \"Memorie Migranti\", destinato al recupero della memoria storica dell'emigrazione italiana all'estero, promosso dal Museo Regionale dell'Emigrazione \"Pietro Conti\" di Gualdo Tadino, Perugia. Il documentario La Festa Migrante. I Gigli di Nola a New York \u00e8 stato pubblicato in un cofanetto con i video finalisti.",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Socio EASA, European Association of Social Anthropologists http://www.nomadit.co.uk/easa/easa08/panels.php5?PanelID=228",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Socio THE AMERICAN FOLKLORE SOCIETY, Mediterranean Studies Section http://www.afsnet.org/?page=MediterraneanDir",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione nel catalogo e proiezione del documentario Sammastianu alla sezione Feste, riti e religiosit\u00e0 del \u201cMAV 2010. Materiali di Antropologia Visiva\u201d Convegno-Rassegna in ricordo di Diego Carpitella (1924-1990), a cura di L. Faranda, F. Giannattasio, G. Giuriati, A. Ricci. Dipartimento di Storia, Culture, Religioni, Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico filologiche e geografiche, Laboratorio di Antropologia delle immagini e dei suoni \u201cDiego Carpitella\u201d, Dottorato di ricerca in Mito, Rito e Pratiche simboliche, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Socio SIMBDEA, Societ\u00e0 Italiana per la Museografia e i Beni Demoetnoantropologici, (ONG accreditata nel quinto Comitato Intergovernativo UNESCO per la Salvaguardia del PCI) http://www.simbdea.it/index.php/societ%C3%A0",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della \u201cXLII edizione del Premio Scanno per la sezione Antropologia Culturale e Tradizioni Popolari\u201d e iscrizione Albo d\u2019oro della Fondazione Tanturri, con la monografia \u201cEtnografia di una passione. I Gigli di Nola tra patrimonializzazione e mutamento ai tempi dell\u2019UNESCO\u201d Armando, Roma, 2015 (Scanno, 19/09/2015).",
        "periodo": "dal 19-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo A.I.S.E.A., Associazione Italiana per le Scienze Etno-Antropologiche http://www.aisea. it/index.php?option=com_content&view=art icle&id=9&Itemid=118",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di docenza su: \"L'etnografia multisituata: i Gigli di Nola e i suoi processi di patrimonializzazione dal locale al globale\" al Modulo \"Metodi, applicazioni e pratiche di ricerca\" all'interno del \"Dottorato in Sociologia e Scienze Sociali Applicate, Curriculum Sistemi Sociali, Organizzazione e Analisi delle Politiche Pubbliche\", Dipartimento di Scienze Sociali, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con il Consorzio IDRIA per attivit\u00e0 di \u201cdocumentazione audio/video/fotografica per la catalogazione inventariale di 80 Beni demoantropologici immateriali \u2013 dieta mediterranea\u201d e inserimento dei relativi materiali audio-video-fotografici nel programma SIGEC catalogatore, nel progetto \u201cCatalogazione inventariale di Beni demoantropologici immateriali \u2013 dieta mediterranea\u201d (Bene iscritto nella Lista UNESCO come Patrimonio Culturale Immateriale nel 2010), PACI 1, in collaborazione con l\u2019ICCD (Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali).",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Cura (con Felice Ceparano, Dir., Museo Etnomusicale, I Gigli di Nola) della mostra fotografica \"MIGRATING TOWERS: THE GIGLI OF NOLA AND BEYOND. Exhibition\" all'interno del Convegno internazionale \"THE WATTS TOWERS COMMON GROUND INITIATIVE: ART\u2014MIGRATIONS DEVELOPMENT\" (October 22-24, 2010) www.WattsTowersCommonGround.org",
        "periodo": "dal 25-09-2010 al 02-01-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca e Catalogazione con 25 schede BDI, documentazione video-fotografica e inserimento nel sistema informatico SIGEC catalogatore, della Festa dei Gigli di Nola per la candidatura nella Lista Rappresentativa UNESCO del Patrimonio Culturale Immateriale (iscrizione ottenuta nel 2013), Comune di Nola (NA).",
        "periodo": "dal 05-12-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di Ricerca e Catalogazione con 12 schede BDI, documentazione video-fotografica e inserimento nel sistema informatico SIGEC catalogatore, del Canto dei Battenti della Settimana Santa di Minori, Comune di Minori (Salerno).",
        "periodo": "dal 06-12-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con Consorzio IDRIA nel Progetto PACI 2, per svolgere \u201ccatalogazione inventariale di 30 Beni demoantropologici immateriali comprensiva di documentazione audio\u2013video\u2013foto secondo normative ICCD\u2013ALDEA\u201d, programma SIGEC catalogatore, in collaborazione con l\u2019ICCD (Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali).",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro di un'\u00e9quipe di antropologi e veterinari (con L. Bindi, F. Pilla, M. Pepe) coordinati dall\u2019avv. Antonio De Michele, per la redazione di perizie scientifiche e di un disciplinare partecipato con i protagonisti, in relazione al caso giudiziario delle Carresi del basso Molise, che per denunce da parte di movimenti animalisti hanno sub\u00ecto un sequestro totale dalla Procura di Larino per sospetto maltrattamento animale. Nel Dicembre 2015 questo patrimonio immateriale a rischio \u00e8 stato salvaguardato grazie ai testi prodotti dal gruppo di periti e alla mediazione delle antropologhe tra istanze istituzionali e locali.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "per SIMBDEA, incarico di gruppo (Alessandra Broccolini, Katia Ballacchino, Valentina Zingari) per attivit\u00e0 di consulenza nella candidatura della maschera di Pulcinella per l'iscrizione nella Lista Rappresentativa UNESCO del patrimonio culturale immateriale, con particolare riferimento alla costruzione di un inventario partecipato con gli attori campani coinvolti nella ricerca, Comitato Pro Pulcinella, La Rete - Associazione per l\u2019unificazione dei saperi antropologici, letterari filosofici, psicologici, responsabile Prof. D. Scafoglio. http://www.simbdea.it/in dex.php/news/48-ich/931-candidatura-unes co-della-maschera-di-pulcinella",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Contratto come ricercatrice sul tema \u201cSeconde Generazioni di stranieri in Italia\u201d per svolgere un lavoro etnografico sul caso studio della Romania (in \u00e9quipe con altri ricercatori sui casi di Cina, Marocco, Per\u00f9, Albania, coordinata da Francesco Chiodi e Mara Benadusi), committente Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, Dipartimento per le politiche Sociali e previdenziali, Direzione Generale per l\u2019Immigrazione, in collaborazione con Fondazione LABOS e in partenariato con CISP.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione presso il C.E.R.C.O., Centro di Ricerca sull\u2019Antropologia e l\u2019Epistemologia della Complessit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, per lo svolgimento del seminario di lavoro Due giovani volti dell\u2019immigrazione romena.",
        "periodo": "dal 02-05-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Come Associazione EOLO. Etnolaboratorio per il patrimonio culturale immateriale, Incarico di rilevamento, documentazione, schedatura di beni demoetnoantropologici immateriali e attivit\u00e0 di ricerca connesse per il progetto \u201cPantasima\u201d, studio antropologico riguardante le feste tradizionali della Bassa Sabina, finanziato dalla Regione Lazio per il Comune di Poggio Mirteto, CODICE CIG 181117226A, det. N\u00b0 57 del 30/03/2011.",
        "periodo": "dal 04-12-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di borsa di studio post-lauream (post-dottorato) per \u201cRicerca etnografica sulle Carresi del Basso Molise e sulla Processione di San Pardo a Larino nel quadro del progetto \u2018Mediterraneo delle Minoranze \u2013 Risorse intangibili e valore di un territorio\u2019\u201d, Universit\u00e0 del Molise.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Conferimento di incarico di lavoro per: \u201cRicerca etnografica su un caso di studio individuato nella Regione Lazio, ed elaborazione dei risultati\u201d all\u2019interno del Progetto di Ateneo \u201cComunit\u00e0 patrimoniali e partecipazione democratica. Uno studio antropologico delle politiche locali sui beni culturali dopo la Convenzione UNESCO per la Salvaguardia del Patrimonio Culturale Immateriale (2003)\u201d, responsabile Prof.ssa A. Broccolini, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, n.27/2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di conferimento di contratto di ricerca nel progetto di Ateneo (2015): \u201cDiversit\u00e0 culturale, competenze antropologiche e nuove forme di partecipazione al patrimonio culturale. Un\u2019analisi antropologica degli effetti della Convenzione UNESCO per la Salvaguardia del Patrimonio Culturale Immateriale (2003)\u201d, responsabile Prof.ssa A. Broccolini, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, 2015-2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di conferimento di contratto di ricerca nel progetto di Ateneo (2015): \u201cRicerca etnografica sul patrimonio culturale immateriale e sulle politiche UNESCO su un caso di studio individuato nella Regione Campania\u201d, responsabile Prof.ssa A. Broccolini, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di concorso, per titoli ed esami, bandito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise, per il conferimento di una borsa di studio post-lauream (post dottorato) dal titolo: \u201cRicerca sulle tematiche di interesse del Centro di Ricerca Interdipartimentale \u2018Risorse Bio-Culturali e Sviluppo Locale\u2019 con particolare riferimento al tema delle pratiche locali di transumanza e della pastorizia tradizionale\u201d, responsabile scientifico prof.ssa L. Bindi.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}