{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-177",
        "titolo": "Onda brasiliana. Il Mediterraneo e la sfida del meticciato culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5041-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5041-9",
        "opera": "M. Spotorno (a cura di). (a cura di): M. Spotorno, Risiko-Mediterraneo. Politiche, popoli, flussi.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spotorno M., Musso G., Guasconi M. E., Morini M., Spotorno M., Ugolini G. M., Gonzales-Relano M., Mangano S., Barba B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spotorno M., Musso G., Guasconi M. E., Morini M., Spotorno M., Ugolini G.",
        "M., Gonzales-Relano M., Mangano S., Barba B. (2016). Onda brasiliana. Il",
        "Mediterraneo e la sfida del meticciato culturale. In: M. Spotorno (a cura di).",
        "(a cura di): M. Spotorno, Risiko-Mediterraneo. Politiche, popoli, flussi.. p.",
        "157-177, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5041-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-92",
        "csp": "Novi Ligure:Epok\u00e9, ISBN: 978-88-98014-46-0",
        "opera": "A Gazzola M. E. Buslacchi C. Saraiva M. Succio M. Spotorno. (a cura di): L. Faldini, Dal Mediterraneo al Baltico. Dinamiche sociali in area urbana. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98014-46-0"
        ],
        "autori": "Faldini L., Barba B., Koefoed L. M., Hillmann F., Ugolini G. M., Pericu G., Capacci A., Notarangelo C., Gazzola A, Buslacchi M. E., Saraiva C., Succio M., Spotorno M. (2016). Il Sudamerica a Genova: I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Faldini L., Barba B., Koefoed L. M., Hillmann F., Ugolini G. M., Pericu G.,",
        "Capacci A., Notarangelo C., Gazzola A, Buslacchi M. E., Saraiva C., Succio",
        "M., Spotorno M. (2016). Il Sudamerica a Genova: I [...] A Gazzola M. E.",
        "Buslacchi C. Saraiva M. Succio M. Spotorno. (a cura di): L. Faldini, Dal",
        "Mediterraneo al Baltico. Dinamiche sociali in area urbana. p. 77-92, Novi",
        "Ligure:Epok\u00e9, ISBN: 978-88-98014-46-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Brasile e il meticciato culturale",
        "ISSN": [
          "1125-5862"
        ],
        "journal": "L'UOMO",
        "csp": "p. 159-162, ISSN: 1125-5862",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cuturi F., Marabello S., Tosi Cambini S., Colajanni A., Grimaldi P., Porporato D., Faldini L., Barba B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuturi F., Marabello S., Tosi Cambini S., Colajanni A., Grimaldi P.,",
        "Porporato D., Faldini L., Barba B. (2015). Il Brasile e il meticciato culturale.",
        "L'UOMO, p. 159-162, ISSN: 1125-5862"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-XXIV",
        "titolo": "Mitologia degli orixas. Introduzione all'edizione italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-97826-37-8"
        ],
        "csp": "Firenze:editpress, ISBN: 978-88-97826-37-8",
        "opera": "Reginaldo Prandi. Mitologia degli orixas. Le divinit\u00e0 della natura tra Africa e Brasile. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barba Salvatore Bruno"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Barba Salvatore Bruno (2015). Mitologia degli orixas. Introduzione",
        "all'edizione italiana. In: Reginaldo Prandi. Mitologia degli orixas. Le divinit\u00e0",
        "della natura tra Africa e Brasile. p. VII-XXIV, Firenze:editpress, ISBN:",
        "978-88-97826-37-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-35",
        "titolo": "Le Br\u00e9sil et ses coupes du Monde-1930-2014: quand l'histoire se fait avec les pieds",
        "ISBN": [
          "9782343037110"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343037110",
        "opera": "Bertrand Piradeau. Le Football Br\u00e9silien. Reagards anthropologiques, g\u00e9ographiques et sociologiques. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S.Barba"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S.Barba (2014). Le Br\u00e9sil et ses coupes du Monde-1930-2014: quand",
        "l'histoire se fait avec les pieds. In: Bertrand Piradeau. Le Football Br\u00e9silien.",
        "Reagards anthropologiques, g\u00e9ographiques et sociologiques. p. 19-35,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343037110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Pallone che spiegher\u00e0 il mondo",
        "ISSN": [
          "1972-7410"
        ],
        "journal": "PRIMAPERSONA",
        "csp": "p. 104-107, ISSN: 1972-7410",
        "anno": "2013",
        "autori": "Iuso A., Uccelli F., Moras A., Nasci A., Vizzinoni G., Angelone T., Zenari R., Francini A., Rizzo C., Catalini A., Onnis S., Dalla Costa F., Testa E., Pivato S., Scaroni F., Bromber K., Barba B., Stassi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iuso A., Uccelli F., Moras A., Nasci A., Vizzinoni G., Angelone T., Zenari R.,",
        "Francini A., Rizzo C., Catalini A., Onnis S., Dalla Costa F., Testa E., Pivato",
        "S., Scaroni F., Bromber K., Barba B., Stassi F. (2013). Il Pallone che",
        "spiegher\u00e0 il mondo. PRIMAPERSONA, p. 104-107, ISSN: 1972-7410"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-353",
        "titolo": "Dio negro, mondo meticcio. Sesso, senso, natura tra Africa e Brasile. p",
        "ISBN": [
          "9788889473436"
        ],
        "csp": "FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473436",
        "anno": "2013",
        "autori": "S.Barba"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S.Barba (2013). Dio negro, mondo meticcio. Sesso, senso, natura tra Africa",
        "e Brasile. p. 1-353, FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473436"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cura e il potere",
        "ISSN": [
          "2239-625X"
        ],
        "journal": "ANUAC",
        "csp": "p. 136-137, ISSN: 2239-625X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barba Salvatore Bruno, Koensler Alexander, Prandi Reginaldo, Pierucci Antonio Flavio, Lai Franco, Sistu Giovanni, Guigoni Alessandra, Puccini Sandra, Paganelli Leonardo, Castaldini Alberto, Pennanici Gerogeta Stoica. Cecilia, Solinas Pier Giorgio, Faldini Luisa, Imbriani Eugenio, Cutolo Armando, Mondardini Gabriella, Foga\u00e7a Aline, Casella Anna, Guigoni Alessandra, Herzfeld M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barba Salvatore Bruno, Koensler Alexander, Prandi Reginaldo, Pierucci",
        "Antonio Flavio, Lai Franco, Sistu Giovanni, Guigoni Alessandra, Puccini",
        "Sandra, Paganelli Leonardo, Castaldini Alberto, Pennanici Gerogeta Stoica.",
        "Cecilia, Solinas Pier Giorgio, Faldini Luisa, Imbriani Eugenio, Cutolo",
        "Armando, Mondardini Gabriella, Foga\u00e7a Aline, Casella Anna, Guigoni",
        "Alessandra, Herzfeld M. (2012). La cura e il potere. ANUAC, p. 136-137,",
        "ISSN: 2239-625X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In ricordo di Flavio Pierucci",
        "ISSN": [
          "2239-625X"
        ],
        "journal": "ANUAC",
        "csp": "p. 124-125, ISSN: 2239-625X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barba Salvatore Bruno, Koensler Alexander, Prandi Reginaldo, Pierucci Antonio Flavio, Lai Franco, Sistu Giovanni, Guigoni Alessandra, Puccini Sandra, Paganelli Leonardo, Castaldini Alberto, Pennanici Gerogeta Stoica. Cecilia, Solinas Pier Giorgio, Faldini Luisa, Imbriani Eugenio, Cutolo Armando, Mondardini Gabriella, Foga\u00e7a Aline, Casella Anna, Guigoni Alessandra, Herzfeld M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barba Salvatore Bruno, Koensler Alexander, Prandi Reginaldo, Pierucci",
        "Antonio Flavio, Lai Franco, Sistu Giovanni, Guigoni Alessandra, Puccini",
        "Sandra, Paganelli Leonardo, Castaldini Alberto, Pennanici Gerogeta Stoica.",
        "Cecilia, Solinas Pier Giorgio, Faldini Luisa, Imbriani Eugenio, Cutolo",
        "Armando, Mondardini Gabriella, Foga\u00e7a Aline, Casella Anna, Guigoni",
        "Alessandra, Herzfeld M. (2012). In ricordo di Flavio Pierucci. ANUAC, p.",
        "124-125, ISSN: 2239-625X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-134",
        "titolo": "Saudade tropicale. La S\u00e3o Paulo di L\u00e9vi-Strauss",
        "ISBN": [
          "9788879755665"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 9788879755665",
        "opera": "A cura di L. Faldini E. Pili. Claude L\u00e9vi-Strauss. Letture e commenti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Aime M., Barba B., Bargna I., Bollettin P., Cacopardo A., Cannada Bartoli V., Caprini M., Caprini R., Carosso M., Casella Paltrinieri A., Cavallo W., Cirese A., Clemente P., D'Onofrio S., De Palma M. [...] Vangelista C., Villari V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aime M., Barba B., Bargna I., Bollettin P., Cacopardo A., Cannada Bartoli",
        "V., Caprini M., Caprini R., Carosso M., Casella Paltrinieri A., Cavallo W.,",
        "Cirese A., Clemente P., D'Onofrio S., De Palma M. [...] Vangelista C., Villari",
        "V. (2012). Saudade tropicale. La S\u00e3o Paulo di L\u00e9vi-Strauss. In: A cura di L.",
        "Faldini E. Pili. Claude L\u00e9vi-Strauss. Letture e commenti. p. 109-134,",
        "ROMA:CISU, ISBN: 9788879755665"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-47",
        "csp": "APRILIA:Nova Logos, ISBN: 9788897339113",
        "opera": "brasiliana in costruzione. In: AA.VV.. (a cura di): A. Casella Paltrinieri, Incroci Transatlantici. Il Brasile negli studi dell'Antropologia italiana. p",
        "ISBN": [
          "9788897339113"
        ],
        "autori": "Fossati A. E., Faldini L., Barba B., Ribeiro Corossacz V., Ribeiro Viera Lima M. A., Lauriola V. M., Moreira E., Bollettin P., Mura F., Lenzi Grillini F., Casella Paltrinieri A., Lazzari F., de Araujo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fossati A. E., Faldini L., Barba B., Ribeiro Corossacz V., Ribeiro Viera Lima",
        "M. A., Lauriola V. M., Moreira E., Bollettin P., Mura F., Lenzi Grillini F.,",
        "Casella Paltrinieri A., Lazzari F., de Araujo [...] brasiliana in costruzione. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): A. Casella Paltrinieri, Incroci Transatlantici. Il Brasile",
        "negli studi dell'Antropologia italiana. p. 33-47, APRILIA:Nova Logos, ISBN:",
        "9788897339113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "L'inesorabile meticcio",
        "ISBN": [
          "9788895029566"
        ],
        "csp": "Milano:Agenzia X, ISBN: 9788895029566",
        "opera": "Andrea Staid. Le nostre braccia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S.Barba"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "S.Barba (2011). L'inesorabile meticcio. In: Andrea Staid. Le nostre braccia.",
        "p. 9-17, Milano:Agenzia X, ISBN: 9788895029566"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "283-292",
        "titolo": "La magia della persuasione. Potere religioso, potere politico",
        "ISBN": [
          "9788879755245"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 9788879755245",
        "opera": "Saperi antropologici. Media e societ\u00e0 civile nell'Italia contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Faldini L., Pili E., Barba S. B., Fabietti, Lai F., Imbriani E., Schirripa P., Remotti F., Cutolo A., Dei F., Simonicca A., Maher V., Riccio B., Rivera A., Zinn D. L., Palumbo B., Favole A., Sorgoni B [...] Marano F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Faldini L., Pili E., Barba S. B., Fabietti, Lai F., Imbriani E., Schirripa P.,",
        "Remotti F., Cutolo A., Dei F., Simonicca A., Maher V., Riccio B., Rivera A.,",
        "Zinn D. L., Palumbo B., Favole A., Sorgoni B [...] Marano F. (2011). La",
        "magia della persuasione. Potere religioso, potere politico. In: Saperi",
        "antropologici. Media e societ\u00e0 civile nell'Italia contemporanea. p. 283-292,",
        "ROMA:CISU, ISBN: 9788879755245"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-177",
        "titolo": "Onda brasiliana. Il Mediterraneo e la sfida del meticciato culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5041-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5041-9",
        "opera": "M. Spotorno (a cura di). (a cura di): M. Spotorno, Risiko-Mediterraneo. Politiche, popoli, flussi.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spotorno M., Musso G., Guasconi M. E., Morini M., Spotorno M., Ugolini G. M., Gonzales-Relano M., Mangano S., Barba B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spotorno M., Musso G., Guasconi M. E., Morini M., Spotorno M., Ugolini G.",
        "M., Gonzales-Relano M., Mangano S., Barba B. (2016). Onda brasiliana. Il",
        "Mediterraneo e la sfida del meticciato culturale. In: M. Spotorno (a cura di).",
        "(a cura di): M. Spotorno, Risiko-Mediterraneo. Politiche, popoli, flussi.. p.",
        "157-177, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5041-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-274",
        "titolo": "Calciologia. Per un'Antropologia del football. p",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-373-5"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-373-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "S.Barba"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S.Barba (2016). Calciologia. Per un'Antropologia del football. p. 1-274,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-373-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-XXIV",
        "titolo": "Mitologia degli orixas. Introduzione all'edizione italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-97826-37-8"
        ],
        "csp": "Firenze:editpress, ISBN: 978-88-97826-37-8",
        "opera": "Reginaldo Prandi. Mitologia degli orixas. Le divinit\u00e0 della natura tra Africa e Brasile. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barba Salvatore Bruno"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Barba Salvatore Bruno (2015). Mitologia degli orixas. Introduzione",
        "all'edizione italiana. In: Reginaldo Prandi. Mitologia degli orixas. Le divinit\u00e0",
        "della natura tra Africa e Brasile. p. VII-XXIV, Firenze:editpress, ISBN:",
        "978-88-97826-37-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Meticcio. L'opportunit\u00e0 della differenza.. p",
        "ISBN": [
          "9788898837199"
        ],
        "csp": "ORBETELLO:Effequ, ISBN: 9788898837199",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barba Salvatore Bruno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barba Salvatore Bruno (2015). Meticcio. L'opportunit\u00e0 della differenza.. p.",
        "1-254, ORBETELLO:Effequ, ISBN: 9788898837199"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Barba Salvatore Bruno (2015). Mitologia degli Orixas. Le divinit\u00e0 della",
        "natura dall'Africa al Brasile. vol. unico, p. VII-566, Firenze:editpress, ISBN:",
        "978-88-97826-37-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-35",
        "titolo": "Le Br\u00e9sil et ses coupes du Monde-1930-2014: quand l'histoire se fait avec les pieds",
        "ISBN": [
          "9782343037110"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343037110",
        "opera": "Bertrand Piradeau. Le Football Br\u00e9silien. Reagards anthropologiques, g\u00e9ographiques et sociologiques. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S.Barba"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S.Barba (2014). Le Br\u00e9sil et ses coupes du Monde-1930-2014: quand",
        "l'histoire se fait avec les pieds. In: Bertrand Piradeau. Le Football Br\u00e9silien.",
        "Reagards anthropologiques, g\u00e9ographiques et sociologiques. p. 19-35,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343037110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-353",
        "titolo": "Dio negro, mondo meticcio. Sesso, senso, natura tra Africa e Brasile. p",
        "ISBN": [
          "9788889473436"
        ],
        "csp": "FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473436",
        "anno": "2013",
        "autori": "S.Barba"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S.Barba (2013). Dio negro, mondo meticcio. Sesso, senso, natura tra Africa",
        "e Brasile. p. 1-353, FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473436"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "I dubbi dell'antropologia. Scrivere e interpretare, scrivere o interpretare?",
        "ISBN": [
          "9788879754835"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 9788879754835",
        "opera": "B. Barba. (a cura di): S.Barba, La voce degli dei. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Barba B., Faldini L. Braga J. Bernardo T. Prandi R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barba B., Faldini L. Braga J. Bernardo T. Prandi R. (2010). I dubbi",
        "dell'antropologia. Scrivere e interpretare, scrivere o interpretare?. In: B.",
        "Barba. (a cura di): S.Barba, La voce degli dei. p. 15-32, ROMA:CISU,",
        "ISBN: 9788879754835"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "Siamo tutti cannibali. Saudade e antropologia: due concetti relativi",
        "ISBN": [
          "9788889473054"
        ],
        "csp": "FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473054",
        "opera": "Bruno Barba. Tutto \u00e8 relativo: la prospettiva in antropologia. Seid Firenze. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. Barba"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Barba (2008). Siamo tutti cannibali. Saudade e antropologia: due",
        "concetti relativi. In: Bruno Barba. Tutto \u00e8 relativo: la prospettiva in",
        "antropologia. Seid Firenze. p. 129-148, FIRENZE:SEID, ISBN:",
        "9788889473054"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "S. Barba (a cura di) (2008). Tutto \u00e8 relativo. La prospettiva in Antropologia.",
        "p. 1-180, FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473054"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "22683",
    "nome": "BARBA Salvatore Bruno",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "1993-1994, collaborazione alla realizzazione dell'Enciclopedia geografica in fascicoli \u201cConoscere il Mondo\u201d dell'Istituto Geografico De Agostini di Novara",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "2012-2015: Direttore responsabile e membro dell\u2019Executive Board di ANUAC, Rivista dell\u2019Associazione Nazionale Universitaria Antropologi Culturali",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "- 2016-a oggi: membro del Comitato scientifico della collana \u201cAntropologia\u201d della casa editrice Meltemi, Milano, Direttore della Collana: Dott. Andrea Staid",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "1991, partecipazione alle conferenze\u201cLe Religioni popolari nel Brasile contemporaneo\u201d e \u201cIl Candombl\u00e9: una logica tribale per una societ\u00e0 tribale moderna\u201d, in qualit\u00e0 di interprete del professor Reginaldo Prandi, USP, Brasilee illustratore del repertorio fotografico presso il Dipartimento di studi storico-religiosi dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, 21 e 23 gennaio 1991",
        "periodo": "dal 21-01-1981 al 23-01-1991"
      },
      {
        "content": "1992, partecipazione al Congresso Internazionale \u201cAmerica 1992: ra\u00edzes e trajet\u00f3rias\u201d, USP, Universit\u00e0 di San Paolo, Brasile, agosto 1992 in occasione del cinquecenternario dello sbarco di Colombo in America",
        "periodo": "dal 01-08-1992 al 31-08-1992"
      },
      {
        "content": "1994, conduzione delle seguenti conferenze nell'ambito della mostra \u201cAromatica\u201d, Museo di Numismatica, Etnografia ed Arti orientali di Torino: \u201cMagia e Antropologia: uomini, oggetti e sostanze magiche\u201d 12 febbraio 1994; \u201cMadre Nera: il mondo Magico africano\u201d 12 marzo 1994; \u201cL\u2019Anima Primitiva: la lontana Oceania\u201d 16 aprile 1994",
        "periodo": "dal 12-02-1994 al 16-04-1994"
      },
      {
        "content": "1994, conduzione del seminario sul tema \u201cReligioni Afro-brasiliane\u201d nel quadro dell\u2019insegnamento di Letteratura dei Paesi francofoni dell\u2019Universit\u00e0 di Torino tenuto dalla Prof.ssa Anna Mossetto, 25 marzo 1994",
        "periodo": "dal 25-03-1994 al 25-03-1994"
      },
      {
        "content": "1995, partecipazione al XVII Convegno Internazionale di Americanistica, Universit\u00e0 di Perugia, 5-7 maggio 1995, relazioni \u201cMaestri e Salvatori\u201d",
        "periodo": "dal 05-05-1995 al 07-05-1995"
      },
      {
        "content": "1996, partecipazione al III Colloquio Europeo di Etnofarmacologia e Prima Conferenza Internazionale di Antropologia e Storia della salute e delle malattie, Universit\u00e0 di Genova 29 maggio - 2 giugno 1996, relazione\u201cLe foglie sacre dell\u2019Afro-America\u201d, in collaborazione con il Professor Reginaldo Prandi, USP, Brasile",
        "periodo": "dal 29-05-1996 al 02-06-1996"
      },
      {
        "content": "2000, conduzione del seminario di presentazione del volume Il gioco dei buzios di Bruno Barba (Xenia, Milano, 2000) nell'ambito del Laboratorio di Ricerca sul Campo tenuto dalla Prof.ssa E. S. Tiberini, 7 aprile 2000, presso il Dipartimento di Studi Storico-Religiosi dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 07-04-2000 al 07-04-2000"
      },
      {
        "content": "- 2004, partecipazione alla conferenza \u201cL\u2019emigrazione italiana in Brasile: Zelia Gattai\u201d, Genova, Fondazione Casa America, 9 luglio 2004 in occasione della rassegna \u201cIl Brasile a Genova\u201d, relazione \u201cZelia Gattai e Jorge Amado. Intrecci letterari e amorosi nella citt\u00e0 di Bahia\u201d",
        "periodo": "dal 09-07-2004 al 09-07-2004"
      },
      {
        "content": "- 2005, partecipazione al convegno internazionale \u201cInternational Conference on Storytelling and Cultural Identity\u201d, Terceira, Azzorre, Portogallo, 27-29 giugno 2005, relazione con la Prof.ssa Luisa Faldini \u201cOral traditions and written identity: A passage crisis. The Brazilian candombl\u00e9 case\u201d",
        "periodo": "dal 26-06-2005 al 29-06-2005"
      },
      {
        "content": "- 2005, partecipazione alla conferenza \u201cVerso le Americhe. Studi e percorsi dell\u2019Antropologia Americanistica, Genova, Fondazione Casa America, 10-11 settembre 2005, relazione \u201cMeticciati culturali e sincretismi religiosi in Brasile\u201d",
        "periodo": "dal 10-09-2005 al 11-09-2005"
      },
      {
        "content": "- 2006, organizzazione e partecipazione al Convegno internazionale \u201cTourisme e durabilit\u00e9 en Afrique. Regards crois\u00e9s entre scientifiques, professionnels et acteurs institutionnels\u201d nell'ambito del progetto PRIN, Universit\u00e8 de Tunisi, Tunisia, 7-9 febbraio 2006, relazione \u201cStereotypes of Tunisia in Italian Travel Agencies\u2019 Pubblications\u201d",
        "periodo": "dal 07-02-2006 al 09-02-2006"
      },
      {
        "content": "- 2007, conduzione del seminario nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di Elvira Stefania Tiberini, Laurea Specialistica in Antropologia, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, 6 dicembre 2007, relazione \u201cIl Brasile e la sua anima nera",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 06-12-2007"
      },
      {
        "content": "- 2008, partecipazione alla conferenza \u201cMigrazioni e storie di vita. Voci e testimonianze in Areia\u201d, Audioarchivio delle migrazioni tra Europa e America latina, Fondazione Casa America, Genova, 22 maggio 2008, relazione \u201cSincretismo e meticciato in Brasile\u201d",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "2008, partecipazione al I Convegno Nazionale dell\u2019Anuac \u201cSaperi antropologici. Media e Societ\u00e0 civile nell\u2019Italia contemporanea\u201d Universit\u00e0 di Matera, 29-31 maggio 2008, relazione \u201cLa magia della persuasione: potere religioso, potere politico\u201d",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "- 2009, partecipazione al convegno internazionale \u201cIl turismo come strumento di sviluppo locale sostenibile\u201d nell'ambito del progetto PRIN, Universit\u00e0 di Livorno, Portoferraio, 23-24 gennaio 2009; relazione \u201cTurismo e sviluppo. Il caso Taneka dell\u2019Atakora\u201d",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 24-01-2009"
      },
      {
        "content": "- 2010, organizzazione e partecipazione al Convegno Nazionale dell\u2019ANUAC e SIMBDEA \u201cL\u00e9vi Straus: letture e commenti\u201d, Universit\u00e0 di Genova, 21-22 gennaio 2010, relazione \u201cSaudade tropicale. La San Paolo di L\u00e9vi Strauss\u201d",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "- 2011, partecipazione al convegno internazionale \u201cIncroci Transatlantici: il Brasile negli studi dell\u2019Antropologia italiana\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano e Brescia, 27 maggio 2011; relazione \u201cRetrato em preto e branco. Il calcio e l\u2019identit\u00e0 brasiliana in costruzione\u201d",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "- 2014, partecipazione al convegno internazionale \u201cDal Mediterraneo al Baltico. Dinamiche sociali in area urbana\u201d, Universit\u00e0 di Genova, 23 ottobre 2014; relazione\u201cIl Sudamerica a Genova: Il Semanal e Radio 19 Latino\u201d",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "2015 Brasil e Italia. Cruzamentos transatlanticos e quest\u00f5es interdisciplinares\u201d, Univerisade de S\u00e3o Luis do Maranh\u00e3o, 26-28 agosto 2015; relazione: \u201cMesti\u00e7agem: mito, falso mito, ou modelo para o futuro? O encontro com o outro, entre It\u00e1lia e Brasil\u201d",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "- 2015, partecipazione al II Convegno Nazionale SIAA, Societ\u00e0 Italiana di Antropologia applicata, \u201cAntropologia Applicata e approccio interdisciplinare\u201d, Universit\u00e0 di Prato, 17-19 dicembre 2015; coordinamento e intervento Tavola Rotonda \u201cLe sfide della comunicazione in Antropologia\u201d con Amalia Signorelli, Marco Aime, Adriano Favole",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "- 2016, organizzazione e partecipazione del convegno internazionale \u201cBrasile-Italia: andata e ritorno. Storia, cultura, societ\u00e0, Universit\u00e0 di Genova, 12-13 maggio 2016; coordinamento della tavola rotonda e relazione \u201cA magia do futebol brasileiro\u201d",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "- 2016, partecipazione festival internazionale \u201cDialoghi sull\u2019uomo\u201d, Pistoia 27-28-29 maggio 2016; coordinamento e intervento nella tavola rotonda \u201cL\u2019importante \u00e8 giocare: i valori dello sport\u201d con Marco e Sara Tardelli.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "- 2016, partecipazione al convegno \u201cUNIVERCITY, Festival di Arte, Musica, Scienza, Teatro\u201d, Genova, Palazzo Ducale, 19 giugno 2016; relazione\u201cMeticciato e multiculturalismo. I due volti dell\u2019incontro\u201d",
        "periodo": "dal 19-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "- 2016, organizzazione e partecipazione del convegno internazionale \u201cThe Mediterranean Region as a Complex System: Challenges, Risks and Opportunities\u201d nell'ambito del progetto di Ateneo PRA, Universit\u00e0 di Genova, 26-27 settembre 2016; relazione: \u201cOnda brasiliana. Il Mediterraneo e la sfida del meticciato culturale\u201d",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "- 2016, partecipazione al convegno internazionale \u201cBrasile-Italia, andata e ritorno\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 20, 21, 22 ottobre 2016; relazione\u201cMorros, garoa e candombl\u00e9. Incontri e disincontri tra Rio, San Paolo e Salvador\u201d",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "a. a. 1992- 1993: incarico di ricerca \"La trib\u00f9 azienda. Indagine antropologica: aspetti conoscitivi e opportunit\u00e0 applicative\" per conto del Dipartimento di Scienze Glotto-Etnologiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Sudi di Genova sotto l'orientamento scientifico della Prof.ssa Luisa Faldini.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "1992, Attivit\u00e0 di ricerca museale attraverso il rilevamento fotografico e la schedatura di oggetti conservati al Museo delle Missioni della Consolata di Torino e provenienti dalle culture indigene del Sudamerica. Tale lavoro \u00e8 stato finalizzato all\u2019allestimento della mostra \u201cDue Mondi a confronto\u201d, tenutasi a Genova, Palazzo Ducale, a partire dall'ottobre 1992.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 12-10-1992"
      },
      {
        "content": "a. a. 2005-2008: incarico di ricerca finalizzato al rilevamento fotografico e alla schedatura di oggetti precolombiani appartenenti alla Collezione Lunardi presso i seguenti musei: Museo D\u2019Albertis di Genova, Museo delle culture del mondo di Genova, Musa e Civici Musei di Savona. Coordinatore scientifico: Prof.ssa Luisa Faldini, Dipartimento DISMEC - Sezione Etnologia, Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2011 \u2013 a oggi: socio ordinario ANUAC \u2013 Associazione nazionale universitaria degli antropologi culturali",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "a. a. 2011-2014: membro della Commissione della Scuola di Dottorato in Storia, ciclo XXVI , Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "a. a. 2015- a oggi: membro della Commissione del corso di Dottorato in Scienze sociali, cicli XXIX e XXX, curriculum in Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "1992 (mesi di luglio e agosto): visiting scholar al Corso di \u201cExstens\u00e3o Universitaria\u201d in \"Ethnoistoria da Amazonia Legal\u201d (40 ore), tenuto all'USP di San Paolo, Brasile sotto la supervisione della Prof.ssa Nobue Myazaki",
        "periodo": "dal 01-07-1992 al 01-09-1993"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "1990 (luglio, agosto e settembre): Stage di ricerca in \u201cSociologia dei culti afro-brasiliani\u201d e \u201cMetodologia e Tecnica di Ricerca Sociale\u201d sotto l'orientamento scientifico del Professor Reginaldo Prandi presso il Dipartimento di Sociologia della Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere e Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 di San Paolo.",
        "periodo": "dal 11-07-1990 al 11-09-1990"
      },
      {
        "content": "in Brasile negli anni 1990, 1992, 1999, 2000, 2002, 2003, 2005, 2006, 2008, 2010, 2012, 2014, 2015, soggiorni di studio e ricerca sul campo della durata media di 3 mesi ciascuno nelle citt\u00e0 e teritori di S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Salvador de Bahia, Recife, Fortaleza, Florianopolis, S\u00e3o Luis de Maranh\u00e3o, Belo Horizonte, Belem di Par\u00e0, Manaus sui temi delle religioni afro-brasiliane, dei sincretismi religiosi, dei meticciati culturali, dello sviluppo delle aree urbane.",
        "periodo": "dal 11-07-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "in Benin: negli anni 2008 (gennaio e settembre) e 2010 (giugno), periodo di ricerca sul campo nell'ambito del progetto di ricerca PRIN \u201cTurismo, comunit\u00e0 e sviluppo locale nel continente africano\u201d (settore assegnato: Africa Settentrionale, Benin) insieme ai Professori Marco Aime e Luisa Faldini. Oltre alla ricerca PRIN, \u00e8 stato svolta anche un'indagine sulle pratiche del Vudu del popolo fon in Benin.",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 30-06-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1994, collaborazione all'allestimento della mostra Mostra \u201cAromatica, un viaggio nel mondo delle essenze\u201d organizzata da Museo di Numismatica, Etnografia ed Arti orientali di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 30-04-1994"
      },
      {
        "content": "a. a. 2004-2006: partecipazione al Progetto di ricerca nazionale PRIN \"Turismo, comunit\u00e0 e sviluppo locale nel continente africano\". Settore assegnato: Africa Settentrionale, Benin. Il turismo in Africa come strumento di sviluppo locale sostenibile. Obiettivo della ricerca \u00e8 l'elaborazione, in unione con le istituzioni e le comunit\u00e0 locali di alcuni paesi africani (tra cui Marocco, Tunisia, Benin, Etiopia), di modelli di turismo sostenibile idonei al contesto locale ed immediatamente usufruibili nell\u2019ambito di progetto ad alto, medio e basso investimento. In particolare, in collaborazione con i colleghi dell\u2019unit\u00e0 genovese, mi sono dedicato alle problematiche legate allo sviluppo delle comunit\u00e0 della citt\u00e0 di Abomey e dei villaggi Taneka dell\u2019altopiano dell\u2019Atakora in Benin (Africa Occidentale).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "- 2011 \u2013 a oggi: socio fondatore di Jacarand\u00e0, Associazione Interdisciplinare Brasilianisti Italiani, http://www.associazionejacaranda.it/. L'associazione \u00e8 stata fondata da sette docenti e ricercatori che fanno capo all\u2019Universit\u00e0 di Genova, di Brescia e di Venezia, e che provengono da discipline diverse, \u2013 Etnoantropologia, Storia, Letteratura \u2013 da decenni si occupano delle dinamiche che riguardano il Brasile: le religioni, l\u2019emigrazione italiana e africana, i problemi della traduzione linguistica e culturale, i processi di costruzione dello Stato e della Nazione, le realt\u00e0 indigene, l\u2019opera delle organizzazioni non governative.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "a. a. 2012-2014: partecipazione al progetto di Ateneo PRA, area 11, \"Paradigmi della crisi urbana. Analisi storico-geografico-antropologica su conflitti, esclusione, abbandono e integrazione nella citt\u00e0 di Genova\". Responsabile del progetto: Mauro Spotorno, Dipartimento DISPO - Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "a. a. 2014-2015: partecipazione al progetto ESF Exploratory Workshop \u2013 Horizons 2020 \"Migration, Urban dynamics and Tourism comparing four cities: Berlin, Genoa, Lisbon and Paris\". Responsabile del progetto: Mauro Spotorno, Dipartimento DISPO - Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Nell'ambito del progetto, attivit\u00e0 di ricerca sui media genovesi e le rappresentazioni dei fenomeni migratori.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "a. a. 2014-2016: partecipazione al progetto di Ateneo PRA, aree 11 e 14, \"Vecchi (e superati?) versus nuovi (ed emergenti?) fattori di centralit\u00e0 mediterranea nell\u2019era del Web 2.0\". Responsabile del progetto: Mauro Spotorno, Dipartimento DISPO - Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Nell'ambito del progetto, ho svolto attivit\u00e0 di ricerca sul ruolo e sugli esiti del meticciato nell'area del Mediterraneo",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "- ottobre 2016 \u2013 a oggi: membro del gruppo di ricerca \"Diversidade religiosa na sociedade secularizada\", USP Universidade de S\u00e3o Paulo, Departamento de Sociologia. Coordinatore scientifico: Prof. Reginaldo Prandi. Gruppo di ricerca accreditato presso il Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico(CNPq) del Brasile.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}