{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migration and parenting: reviewing the debate and calling for future research",
        "ISSN": [
          "1747-9894"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MIGRATION",
        "csp": "HEALTH AND SOCIAL CARE, vol. 12, p. 38-50, ISSN: 1747-9894",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R (2016). Migration and parenting: reviewing the debate and",
        "calling for future research. INTERNATIONAL JOURNAL OF MIGRATION,",
        "HEALTH AND SOCIAL CARE, vol. 12, p. 38-50, ISSN: 1747-9894"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-248",
        "titolo": "Environmental pollution and allergy",
        "ISBN": [
          "9781138015630"
        ],
        "csp": "LONDON and NEW YORK :Routledge, ISBN: 9781138015630",
        "opera": "(a cura di): MANDERSON L; CARTWRIGHT L; HARDON A, The Routledge Handbook of Medical Anthropology . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAET\u00c0 R (2016). Environmental pollution and allergy. In: (a cura di):",
        "MANDERSON L; CARTWRIGHT L; HARDON A, The Routledge Handbook",
        "of Medical Anthropology . p. 244-248, LONDON and NEW YORK",
        ":Routledge, ISBN: 9781138015630"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "184-197",
        "titolo": "Itinerari medici transnazionali come pratiche d\u2019appartenenza. Curare i propri figli tra Italia, Ecuador e Marocco",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4274-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4274-2",
        "opera": "(a cura di): TOGNETTI BORDOGNA M; ROSSI P, Salute e inclusione sociale degli immigrati La sfida dell\u2019accesso ai servizi sanitari. SCIENZE E SALUTE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAET\u00c0 R (2016). Itinerari medici transnazionali come pratiche",
        "d\u2019appartenenza. Curare i propri figli tra Italia, Ecuador e Marocco. In: (a",
        "cura di): TOGNETTI BORDOGNA M; ROSSI P, Salute e inclusione sociale",
        "degli immigrati La sfida dell\u2019accesso ai servizi sanitari. SCIENZE E",
        "SALUTE, p. 184-197, ISBN: 978-88-917-4274-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Biosociality extended: The case of parental groups campaigning against paediatric vaccinations in Italy",
        "ISBN": [
          "978-94-6298-277-2"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Amsterdam University Press, ISBN: 978-94-6298-277-2",
        "opera": "(a cura di): HADOLT B; HARDON A, Emerging Socialities and Subjectivities in Twenty-First-Century Healthcare. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAET\u00c0 R (2016). Biosociality extended: The case of parental groups",
        "campaigning against paediatric vaccinations in Italy. In: (a cura di):",
        "HADOLT B; HARDON A, Emerging Socialities and Subjectivities in",
        "Twenty-First-Century Healthcare. p. 9-20, Amsterdam:Amsterdam",
        "University Press, ISBN: 978-94-6298-277-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Negotiating Care in Uncertain Settings and Looking Beneath the Surface of Health Governance Projects",
        "ISSN": [
          "0967-201X"
        ],
        "journal": "ANTHROPOLOGY IN ACTION",
        "csp": "vol. 22, p. 1-6, ISSN: 0967-201X",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R, NICHTER M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R, NICHTER M (2015). Negotiating Care in Uncertain Settings",
        "and Looking Beneath the Surface of Health Governance Projects.",
        "ANTHROPOLOGY IN ACTION, vol. 22, p. 1-6, ISSN: 0967-201X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Politics of Publishing: Debating the Impact Factor",
        "ISSN": [
          "1364-8470"
        ],
        "journal": "ANTHROPOLOGY & MEDICINE",
        "csp": "ISSN: 1364-8470",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R, AHLIN T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R, AHLIN T (2015). The Politics of Publishing: Debating the",
        "Impact Factor. ANTHROPOLOGY & MEDICINE, ISSN: 1364-8470"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-137",
        "titolo": "Spaces speak louder than words: works and social inclusion in Prato and its Chinatown",
        "ISBN": [
          "9781137400239"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137400239",
        "opera": "(a cura di): BALDASSAR L; JOHANSSON G; BRESSAN M; MCAULIFFE N, Chinese Migration to Europe: Prato, Italy and beyond. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAET\u00c0 R (2015). Spaces speak louder than words: works and social",
        "inclusion in Prato and its Chinatown. In: (a cura di): BALDASSAR L;",
        "JOHANSSON G; BRESSAN M; MCAULIFFE N, Chinese Migration to",
        "Europe: Prato, Italy and beyond. p. 119-137, Basingstoke:Palgrave",
        "Macmillan, ISBN: 9781137400239"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-94",
        "titolo": "Multiplicity made simple. Medical pluralism and the treatment of allergies in Italy",
        "ISBN": [
          "978-84-697-1717-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-697-1717-2",
        "opera": "Antropolog\u00eda m\u00e9dica en la Europa meridional. 30 a\u00f1os de debate sobre pluralismo asistencial . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAET\u00c0 R (2014). Multiplicity made simple. Medical pluralism and the",
        "treatment of allergies in Italy. In: Antropolog\u00eda m\u00e9dica en la Europa",
        "meridional. 30 a\u00f1os de debate sobre pluralismo asistencial . p. 71-94,",
        "ISBN: 978-84-697-1717-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Allergy narratives in Italy: 'naturalness' in the social construction of medical pluralism",
        "ISSN": [
          "0145-9740"
        ],
        "journal": "MEDICAL ANTHROPOLOGY",
        "csp": "vol. 32, p. 126-144, ISSN: 0145-9740",
        "anno": "2013",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R (2013). Allergy narratives in Italy: 'naturalness' in the social",
        "construction of medical pluralism. MEDICAL ANTHROPOLOGY, vol. 32, p.",
        "126-144, ISSN: 0145-9740"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conflicting sensory relationships. Encounters with allergic people",
        "ISSN": [
          "1364-8470"
        ],
        "journal": "ANTHROPOLOGY & MEDICINE",
        "csp": "ISSN: 1364-8470",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raffaet\u00e0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaet\u00e0 R (2012). Conflicting sensory relationships. Encounters with",
        "allergic people. ANTHROPOLOGY & MEDICINE, ISSN: 1364-8470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When \u2018to choose\u2019 is \u2018to care\u2019: the case of paediatric vaccinations",
        "ISSN": [
          "0355-3930"
        ],
        "journal": "SUOMEN ANTROPOLOGI",
        "csp": "vol. 37, p. 8-23, ISSN: 0355-3930",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R (2012). When \u2018to choose\u2019 is \u2018to care\u2019: the case of paediatric",
        "vaccinations. SUOMEN ANTROPOLOGI, vol. 37, p. 8-23, ISSN: 0355-3930"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Understanding allergy: A review of relevant studies",
        "ISSN": [
          "0344-8622"
        ],
        "journal": "CURARE",
        "csp": "vol. 34, p. 182-194, ISSN: 0344-8622",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffaet\u00e0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaet\u00e0 R (2011). Understanding allergy: A review of relevant studies.",
        "CURARE, vol. 34, p. 182-194, ISSN: 0344-8622"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-77",
        "titolo": "The allergy epidemic, or when medicalisation is bottom-up",
        "ISBN": [
          "978-84-694-4991-2"
        ],
        "csp": "Tarragona:URV Publicacions, ISBN: 978-84-694-4991-2",
        "opera": "(a cura di): S. Fainzang & C. Haxaire , On bodies and symptoms. Anthropological perspectives on their social and medical treatment . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffaet\u00e0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaet\u00e0 R (2011). The allergy epidemic, or when medicalisation is",
        "bottom-up. In: (a cura di): S. Fainzang & C. Haxaire , On bodies and",
        "symptoms. Anthropological perspectives on their social and medical",
        "treatment . p. 59-77, Tarragona:URV Publicacions, ISBN:",
        "978-84-694-4991-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "Identit\u00e0 Compromesse. Cultura e malattia: il caso dell'allergia. p",
        "ISBN": [
          "9788895994758"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788895994758",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffaet\u00e0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaet\u00e0 R (2011). Identit\u00e0 Compromesse. Cultura e malattia: il caso",
        "dell'allergia. p. 1-231, MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788895994758"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chinese Immigrant Youth Identities and Belonging in Prato, Italy: exploring the intersections between migration and youth studies",
        "ISSN": [
          "1070-289X"
        ],
        "journal": "IDENTITIES",
        "csp": "vol. 23, p. 422-437, ISSN: 1070-289X",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R, BALDASSAR L, HARRIS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R, BALDASSAR L, HARRIS A (2016). Chinese Immigrant",
        "Youth Identities and Belonging in Prato, Italy: exploring the intersections",
        "between migration and youth studies. IDENTITIES, vol. 23, p. 422-437,",
        "ISSN: 1070-289X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "184-197",
        "titolo": "Itinerari medici transnazionali come pratiche d\u2019appartenenza. Curare i propri figli tra Italia, Ecuador e Marocco",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4274-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4274-2",
        "opera": "(a cura di): TOGNETTI BORDOGNA M; ROSSI P, Salute e inclusione sociale degli immigrati La sfida dell\u2019accesso ai servizi sanitari. SCIENZE E SALUTE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAET\u00c0 R (2016). Itinerari medici transnazionali come pratiche",
        "d\u2019appartenenza. Curare i propri figli tra Italia, Ecuador e Marocco. In: (a",
        "cura di): TOGNETTI BORDOGNA M; ROSSI P, Salute e inclusione sociale",
        "degli immigrati La sfida dell\u2019accesso ai servizi sanitari. SCIENZE E",
        "SALUTE, p. 184-197, ISBN: 978-88-917-4274-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hope emplaced. What happens to hope after arrival: The case of Ecuadorian families living in Italy",
        "ISSN": [
          "1755-4586"
        ],
        "journal": "EMOTION",
        "csp": "SPACE AND SOCIETY, vol. 16, p. 116-122, ISSN: 1755-4586",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R (2015). Hope emplaced. What happens to hope after arrival:",
        "The case of Ecuadorian families living in Italy. EMOTION, SPACE AND",
        "SOCIETY, vol. 16, p. 116-122, ISSN: 1755-4586"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Negotiating Care in Uncertain Settings and Looking Beneath the Surface of Health Governance Projects",
        "ISSN": [
          "0967-201X"
        ],
        "journal": "ANTHROPOLOGY IN ACTION",
        "csp": "vol. 22, p. 1-6, ISSN: 0967-201X",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R, NICHTER M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R, NICHTER M (2015). Negotiating Care in Uncertain Settings",
        "and Looking Beneath the Surface of Health Governance Projects.",
        "ANTHROPOLOGY IN ACTION, vol. 22, p. 1-6, ISSN: 0967-201X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "My parents never spent time with me!\u2019 Migrant parents in Italy and 'competent parenting",
        "ISSN": [
          "0192-513X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF FAMILY ISSUES",
        "csp": "vol. 36, p. 1192-1211, ISSN: 0192-513X",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R (2015). My parents never spent time with me!\u2019 Migrant",
        "parents in Italy and 'competent parenting. JOURNAL OF FAMILY ISSUES,",
        "vol. 36, p. 1192-1211, ISSN: 0192-513X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-137",
        "titolo": "Spaces speak louder than words: works and social inclusion in Prato and its Chinatown",
        "ISBN": [
          "9781137400239"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137400239",
        "opera": "(a cura di): BALDASSAR L; JOHANSSON G; BRESSAN M; MCAULIFFE N, Chinese Migration to Europe: Prato, Italy and beyond. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAET\u00c0 R (2015). Spaces speak louder than words: works and social",
        "inclusion in Prato and its Chinatown. In: (a cura di): BALDASSAR L;",
        "JOHANSSON G; BRESSAN M; MCAULIFFE N, Chinese Migration to",
        "Europe: Prato, Italy and beyond. p. 119-137, Basingstoke:Palgrave",
        "Macmillan, ISBN: 9781137400239"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Allergy narratives in Italy: 'naturalness' in the social construction of medical pluralism",
        "ISSN": [
          "0145-9740"
        ],
        "journal": "MEDICAL ANTHROPOLOGY",
        "csp": "vol. 32, p. 126-144, ISSN: 0145-9740",
        "anno": "2013",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R (2013). Allergy narratives in Italy: 'naturalness' in the social",
        "construction of medical pluralism. MEDICAL ANTHROPOLOGY, vol. 32, p.",
        "126-144, ISSN: 0145-9740"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When \u2018to choose\u2019 is \u2018to care\u2019: the case of paediatric vaccinations",
        "ISSN": [
          "0355-3930"
        ],
        "journal": "SUOMEN ANTROPOLOGI",
        "csp": "vol. 37, p. 8-23, ISSN: 0355-3930",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAFFAET\u00c0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAFFAET\u00c0 R (2012). When \u2018to choose\u2019 is \u2018to care\u2019: the case of paediatric",
        "vaccinations. SUOMEN ANTROPOLOGI, vol. 37, p. 8-23, ISSN: 0355-3930"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conflicting sensory relationships. Encounters with allergic people",
        "ISSN": [
          "1364-8470"
        ],
        "journal": "ANTHROPOLOGY & MEDICINE",
        "csp": "ISSN: 1364-8470",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raffaet\u00e0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaet\u00e0 R (2012). Conflicting sensory relationships. Encounters with",
        "allergic people. ANTHROPOLOGY & MEDICINE, ISSN: 1364-8470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "Identit\u00e0 Compromesse. Cultura e malattia: il caso dell'allergia. p",
        "ISBN": [
          "9788895994758"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788895994758",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffaet\u00e0 R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaet\u00e0 R (2011). Identit\u00e0 Compromesse. Cultura e malattia: il caso",
        "dell'allergia. p. 1-231, MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788895994758"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "25764",
    "nome": "RAFFAET\u00c0 Roberta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee per le seguenti riviste: Medical Anthropology: Cross-Cultural Studies in Health and Illness; Anthropology & Medicine; Anthropology in Action; Food, Culture and Society; Curare. Zeitschrift f\u00fcr Ethnomedizin; Collecion de Antropolog\u00eda M\u00e9dica; Mondi Migranti; Environmental Humanities",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE A CONFERENZE INTERNAZIONALI CON PROCEDURA DI SELEZIONE: Raffaet\u00e0, R. \u201cImmigrant children\u2019s health care, hope and citizenship: Moroccan and Ecuadorian families in Italy\u201d, From Suffering to Hope: Sociology of Health Beyond Medicalization, Monash Prato Centre , 15-16 Luglio 2013; Raffaet\u00e0, R. \u201cThe skiing body: reflections from experimental ski teaching courses in Trentino (Italy)\u201d, Practices and their Bodies. What Kind of Artifact is the Lived Body? Transdisciplinary Conference, 25-27 Aprile 2013, University of Mainz; Raffaet\u00e0, R. \u201cFamiglie immigrate e cure parentali: famiglie ecuadoriane e marocchine in Trentino\u201d, Convegno Nazionale SIAM, Universit\u00e0 degli Studi di Roma, Roma, 22 Febbraio 2013; Raffaet\u00e0, R. \u201cImmigrazione e cure parentali in Trentino\u201d, Land of Strangers. Migration, gender and intersections of citizenship, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 12-13 Ottobre 2012; Raffaet\u00e0, R. \u201cEmplaced emotions: Hope explored\u201d, 2nd ISA (International Sociological Association) Conference: Social Justice and Democratization, Buenos Aires, 1-4 Agosto 2012; Raffaet\u00e0, R., Baldassar, L. \u201cTraditional public performances and their link to ethnicity and citizenship. a comparison between Italy and Australia\u201d, 2nd ISA (International Sociological Association) Conference: Social Justice and Democratization, Buenos Aires, 1-4 Agosto 2012; Raffaet\u00e0, R. \u201c\u2018My parents never spent time with me!\u2019: migrants\u2019 parents in Italy and \u2018competent parenting\u2019\u201d, 12th EASA Conference, Nanterre, 10-13 Luglio 2012; Raffaet\u00e0, R. \u201cStepping outside bio-sociality. The case of paediatric vaccination\u201d, VII MAAH (Medical Anthropology at Home) Conference: New Socialities and Subjectivities in 21st Century Health Care, Landgoed de Horst, 22-24 Giugno 2012; Raffaet\u00e0, R., \u201cNotes on a scandal: on Berlusconi\u201d, Conference of the American Anthropological Association, Montreal, 14-21 Novembre 2011; Baldassar, L., Raffaet\u00e0, R., \u201cCitizenship, community and belonging in Prato\u201d, China in the World Conference, Monash Prato Centre, Prato, 20-23 Settembre 2011; Baldassar, L., Raffaet\u00e0, R., \u201cCitizenship in transition: Italy\u201d, Knowledge and Value in a Globalising World: Disentangling Dichotomies, Querying Unities, International Union of Anthropological and Ethnological Sciences (IUES), Perth, 5-8 Luglio 2011; Raffaet\u00e0, R., \u201cSpace for identity : parenting among immigrants\u201d, People make places : ways of feeling the world, SIEF 10th Conference, Lisbona, 17-22 Aprile 2011; Raffaet\u00e0, R., \u201cThe allergy epidemic, or when medicalisation is bottom-up\u201d,\u201cTransformations of the body and social uses of symptoms between local and global\u201d, organizzata da MAAH (Medical Anthropology at Home), Abbaye de Royaumont, 07-09 Maggio 2010; Raffaet\u00e0, R., \u201cAppropriation of heterodox practices and meanings in European context\u201d, \u201cHealth on the Move \u2013 Health and Illness in a Globalising World\u201d, organizzata dalla Soci\u00e9t\u00e9 Suisse d\u2019Ethnologie, Basel, 01-03 Dicembre 2007; Raffaet\u00e0, R., \u201cAllergy and environmentalist concerns\u201d, Embodiment and the State, organizzata dall\u2019 University of Southern Denmark, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (I), McGill University (CDN), Middelfart, 27-28 Ottobre 2006; Raffaet\u00e0, R., \u201cAllergy and Contemporary Media Production\u201d e \u201cHistoric Itinerary of the \u201cHorror Autotoxicus\u201d\u201d, International Forum of Social Science and Health, organizzata dalla Yeditepe University, Istanbul, 25-28 Agosto 2005; Raffaet\u00e0, R., \u201cPredizione e test diagnostici: il caso dell\u2019allergia\u201d, Pr\u00e9voir et predire la maladie. De la divination au pronostic: savoirs, pratiques, technique, organizzata da AMADES (Association d\u2019Anthropologie M\u00e8dicale Appliqu\u00e9e au D\u00e9veloppement et \u00e0 la Sant\u00e9), Universit\u00e9 de Lausanne, Universit\u00e9 Paul C\u00e9zanne Aix-en-Pce, Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Medica (SIAM), Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Ascona, Marzo 2005",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (con la dott.ssa Kristine Krause e la prof.ssa Gabriele Alex) del panel \u2018Migration and transnational pluralism\u2019 alla Conferenza EASA Medical Anthropology Network, Roma",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione su Invito al Convegno 'Modificazioni genitali femminili tra tradizione, diritti umani e salute', Azienda sanitaria della provincia di Trento, Trento",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presentazione (con la dott.ssa Tanja Ahlin) della tavola rotonda \u2018Politics of publishing in the Academia and Beyond\u2019 alla Conferenza EASA-AAA Medical Anthropology Network Conference, Tarragona",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Stream leader (coordinamento di 3 panels, 10 chairs and pi\u00f9 di 50 papers, con il prof. Mark Nichter) alla Conferenza EASA-AAA Medical Anthropology Network, Tarragona",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione su Invito alla Conferenza 'Smart Cities Initiative, Inaugural Workshop', Engineering in Medicine and Biology Society (IEEE)",
        "periodo": "dal 10-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione su Invito: 'Considerazioni antropologiche sulle donazioni e trapianti di organi' alla Conferenza dell'Associazione Inter-regionale di Trapianti (AIRT), Bolzano",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito: \u2018Contributi antropologici alla ricerca sul microbioma\u2019 alla Conferenza 'Microbiome: Health and Nutrition,' Centre of Integrative Biology, Terme di Comano",
        "periodo": "dal 03-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (con prof. Valerie Olson, UCI) del panel 'Ecosystem as Concept, Legacy, and (sustainable) Futures\u2019 alla Conferenza EASA Conference, Milano",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant del panel \u2018Interdisciplinary research and nature-society interactions\u2019 alla Conferenza EASA, Milano",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Chair - Conferenza STS Italia 'Sociotechnical Environments', Trento",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 27-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca sulle modificazioni genitali femminili in Trentino, Azienda Sanitaria della Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice nel progetto sugli aspetti socio-culturali della dialisi peritoneale, Azienda Sanitaria di Trento, Unit\u00e0 di nefrologia (prof. Brunori) e Fondazione Bruno Kessler (prof. Nollo)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Societ\u00e8 Academique Vaudoise, Lausanne, Premio per il completamento della tesi di dottorato",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Fondation Italo-Suisse, premio per la ricerca di dottorato",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Swiss National Science Foundation, premio per frequentare la Essex Summer School",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice affiliata, Unit of Social Science and Health, Melbourne Monash University, Australia",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partner, Max Planck Institute for the Study of Religious and Ethnic Diversity, Working Group on Medical Diversity, G\u00f6ttingen, Germany",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incentive Fund Open Access, The Netherlands Organisation for Scientific Research (NWO); Premio per Open Access Initiatives",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Affiliazione al Centre for Integrative Biology (CIBIO), Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente nel corso di formazione dei maestri di sci della provincia Autonoma di Trento sui temi della competenza culturale e dell'antropologia del corpo e dei sensi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezioni su Invito addizionali: Comune di Condino e Comune di Cogolo (TN), Riflessioni critiche sull'emancipazione femminile, 3 Aprile e 2 Marzo 2014; Monash Prato Centre, Master seminars in \u2018European Union Study\u2019, \u201cMigration, ethnicity and citizenship in Italy\u201d, Prato, 15 Dicembre 2011; Amsterdam University, Master seminar in Anthropology of Health, Care and the Body, \u201cMigration and health. Ethnographic cases from Italy\u201d, 2 Dic 2011; Amsterdam University, Interdepartmental research group, \u201cPlace and wellbeing\u201d, 2 Dic 2011; Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Master nelle Politiche di Genere, \u201cTecniche di ascolto attivo\u201d, 14 Ott 201; Universit\u00e0 Milano-Bicocca, Lezione alla scuola dottorale in antropolgia, 2008 e 2010; University College of London, Master seminars in medical anthropology, 29 Nov 2007 \u201cCompromised Identities: Culture and Medical Pluralism\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Supervisione come Relatrice delle seguenti tesi di laurea magistrale: \u2022 Coreografie ontologiche e scienza: un'etnografia sugli studi del microbioma umano, Filippo Colonna; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca; Marzo 2016 \u2022 Uno studio antropologico del ritardo diagnostico nell'endometriosi, Fabiola Gallo; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca; Marzo 2016 \u2022 Etnografia della disabilit\u00e1 intellettiva: una categoria della diversit\u00e0. Irene Conca; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca; Luglio 2016 \u2022 Agopuntura tra oriente e Occidente. Le interpretazioni dei terapeuti che operano in Italia; Elisabetta Palomba; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Luglio 2016 \u2022 Mindful web. Un'analisi antropologica delle dipendenze da Internet; Adriano Jannacos; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca; dicembre 2016 \u2022 La transumanza nelle Alpi. Biografie al femminile. Erica Fossati; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca;in progress \u2022 Disabilit\u00e0 e sport professionale tra gli immigrati senegalesi a Milano; Chiara Lagan\u00e0; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca;in progress \u2022 Pratiche di femminilit\u00e0 in Ghana. Un'indagine etnografica; Roksana Kalish; Laurea Magistrale in Scienze Antropologiche; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca;in progress Come co-relatrice: \u2022 Le percezioni riguardo i vaccini. Etnografia di una disaffezione per l'immunit\u00e0 biomedica (co-supervisor); Angela Leone; Universit\u00e0 di Parma; Aprile 2016 (con Prof. Stefano Boni)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Marie Curie Fellowship, Universit\u00e0 di Trento, Dip. di sociologia e Ricerca Sociale",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a Contratto, seminario di credito: 'Introduzione all'antropologia medica' (10 hr), Universit\u00e0 di Trento, Dip. di Sociologia e Ricerca Sociale",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a Contratto per l'insegnamento 'Antropologia Culturale', Facolt\u00e0 di Medicina, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 20 hr/anno",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto, seminario di credito: 'Tecniche Etnografiche' (30 hr), Universit\u00e0 di Trento, Dip. di sociologia e Ricerca Sociale",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Docente a Contratto, seminario di credito 'Come scrivere la tesi di laurea', magistrale (12 hr/anno, escluso aa 2014/2015), Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "Senior Lecturer, Universit\u00e9 de Lausanne, Facult\u00e8 des Sciences Sociales et Politiques Insegnamenti: Advanced Ethnographic Techniques, master seminar (56 hr); Introduction to Socio-Cultural Anthropology, bachelor level (112 hr); Anthropology of Nature and of the Environment, bachelor level (28 hr)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a Contratto per l'insegnamento 'Antropologia Medica', magistrale del Corso di laurea in Scienze Antropologiche, Universit\u00e0 Milano-Bicocca, 56 hr/anno",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a Contratto per l'insegnamento 'Sociologia della Famiglia e della Salute', Facolt\u00e0 di Medicina, Universit\u00e0 di Verona, 24 hr",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a Contratto per l'insegnamento 'Antropologia Culturale', facolt\u00e0 di Design, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 75 hr/anno",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatrice principale e responsabilit\u00e0 scientifica della componente italiana di uno studio comparativo internazionale ('Youth and Social Cohesion') sul tema dei giovani e appartenenza culturale in diverse citt\u00e0: Brisbane, Australia; Prato, Italia; Kuala Lumpur, Malaysia; e Johannesburg, South Africa. Progetto finanziato dall'Australian Research Council",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partner nel progetto \u2018Mobilities and Belongings: Sustaining Families and Communities in transnational Settings\u2019 finanziato da University of Western Australia Research Collaboration Award. Universit\u00e0 coinvolte: UWA, University of Sheffield, University of York, Loughborough University, University of Trento, Catholic University of Louvain, Monash University, La Trobe University, Curtin University. Referenti: Prof. Loretta Baldassar, Prof. Farida Fozdar, Prof. Meng Ji, Dr Majella Kilkey, Dr Neil Lunt, Dr Laura Merla, Professor D Edwards, Dr Roberta Raffaet\u00e0, Dr Hariz Hallilovic, Dr Anita Harris, Dr Raelene Wilding, Dr Nonja Peters.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice nel progetto sugli aspetti socio-culturali della dialisi peritoneale, Azienda Sanitaria di Trento, Unit\u00e0 di nefrologia (prof. Brunori) e Fondazione Bruno Kessler (prof. Nollo)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Italian Minister for Foreign Affair, International Scholarship for Doctoral Studies",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-08-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice principale e responsabilit\u00e0 scientifica della componente italiana di uno studio comparativo internazionale ('Youth and Social Cohesion') sul tema dei giovani e appartenenza culturale in diverse citt\u00e0: Brisbane, Australia; Prato, Italia; Kuala Lumpur, Malaysia; e Johannesburg, South Africa. Progetto finanziato dall'Australian Research Council",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Principale e responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto 'Immigrazione e cure parentali in Trentino' Borsa Marie Curie (EU)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2013"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Lavoro di consulenza presso Solutionsync GmbH, Montreux (CH) (2009-2010). Sviluppo e innovazione di prodotti tecnologici",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-04-2010"
      }
    ]
  }
}