{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antropologia, \u201csvolta ontologica\u201d, politica. Descola, Latour, Viveiros de Castro",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 18 (2), p. 97-132, ISSN: 2038-3215",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2016). Antropologia, \u201csvolta ontologica\u201d, politica. Descola,",
        "Latour, Viveiros de Castro. ARCHIVIO ANTROPOLOGICO",
        "MEDITERRANEO, vol. 18 (2), p. 97-132, ISSN: 2038-3215"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-359",
        "titolo": "La storia degli orientamenti teorici: una sintesi",
        "csp": "Novara:Utet Universit\u00e0-De Agostini",
        "opera": "Robbins R. (a cura di): D'Agostino G;Matera V, Antropologia culturale. Un approccio per problemi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mancuso A (2015). La storia degli orientamenti teorici: una sintesi. In:",
        "Robbins R. (a cura di): D'Agostino G;Matera V, Antropologia culturale. Un",
        "approccio per problemi. p. 291-359, Novara:Utet Universit\u00e0-De Agostini"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-286",
        "titolo": "Case study n.8. Antropologia e sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-8860084361"
        ],
        "csp": "Novara:UTET Universit\u00e0, ISBN: 978-8860084361",
        "opera": "Robbins R. (a cura di): D'Agostino G;Matera V, Antropologia culturale. Un approccio per problemi (seconda edizione italiana). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mancuso A (2015). Case study n.8. Antropologia e sviluppo. In: Robbins R.",
        "(a cura di): D'Agostino G;Matera V, Antropologia culturale. Un approccio",
        "per problemi (seconda edizione italiana). p. 277-286, Novara:UTET",
        "Universit\u00e0, ISBN: 978-8860084361"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7340/anuac2239-625X-171"
        ],
        "titolo": "L\u2019agency delle entit\u00e0 non umane nella recente antropologia dell\u2019Indigenous Lowland South America",
        "ISSN": [
          "2239-625X"
        ],
        "journal": "ANUAC",
        "csp": "vol. 3, numero 2, p. 77-89, ISSN: 2239-625X, doi: 10.7340/anuac2239-625X-171",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2014). L\u2019agency delle entit\u00e0 non umane nella recente",
        "antropologia dell\u2019Indigenous Lowland South America. ANUAC, vol. 3,",
        "numero 2, p. 77-89, ISSN: 2239-625X, doi: 10.7340/anuac2239-625X-171"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10/7432/AAM160101"
        ],
        "titolo": "L'animismo rivisitato e i dibattiti sulle 'ontologie indigene'",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 16, p. 5-30, ISSN: 2038-3215, doi: 10/7432/AAM160101",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2014). L'animismo rivisitato e i dibattiti sulle 'ontologie",
        "indigene'. ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO, vol. 16, p.",
        "5-30, ISSN: 2038-3215, doi: 10/7432/AAM160101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7432/AAM150112"
        ],
        "titolo": "Il diritto all\u2019autodeterminazione dei popoli indigeni e le politiche di sviluppo in America Latina",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 15, p. 103-124, ISSN: 2038-3215, doi: 10.7432/AAM150112",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2013). Il diritto all\u2019autodeterminazione dei popoli indigeni e le",
        "politiche di sviluppo in America Latina. ARCHIVIO ANTROPOLOGICO",
        "MEDITERRANEO, vol. 15, p. 103-124, ISSN: 2038-3215, doi:",
        "10.7432/AAM150112"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-172",
        "titolo": "Pueblos ind\u00edgenas y modelos de desarrollo en Am\u00e9rica Latina",
        "ISBN": [
          "978-84-9984-186-1"
        ],
        "csp": "Girona:Girona : C\u00e1tedra UNESCO de Pol\u00edticas Culturales y Cooperaci\u00f3n de la Universitat de Girona : Documenta Universitaria ; Cartagena de Indias : Universidad Tecnol\u00f3gica de Bol\u00edvar, ISBN: 978-84-9984-186-1",
        "opera": "(a cura di): Alberto Abello Vives, La savia del desarrollo. vol. 2013, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mancuso A (2013). Pueblos ind\u00edgenas y modelos de desarrollo en Am\u00e9rica",
        "Latina. In: (a cura di): Alberto Abello Vives, La savia del desarrollo. vol.",
        "2013, p. 137-172, Girona:Girona : C\u00e1tedra UNESCO de Pol\u00edticas",
        "Culturales y Cooperaci\u00f3n de la Universitat de Girona : Documenta",
        "Universitaria ; Cartagena de Indias : Universidad Tecnol\u00f3gica de Bol\u00edvar,",
        "ISBN: 978-84-9984-186-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-110",
        "titolo": "Attraverso Fortini",
        "ISBN": [
          "978-88-7975-570-2"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-570-2",
        "opera": "(a cura di): Sobrero A, Il cannocchiale sulle retrovie. Pietro Clemente: il mestiere dell'antropologo. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mancuso A (2012). Attraverso Fortini. In: (a cura di): Sobrero A, Il",
        "cannocchiale sulle retrovie. Pietro Clemente: il mestiere dell'antropologo.",
        "vol. 2012, p. 103-110, ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-570-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concezioni dei luoghi e figure dell\u2019alterit\u00e0: il mare tra i Wayuu.Seconda parte.",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 13 (1), p. 101-117, ISSN: 2038-3215",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2011). Concezioni dei luoghi e figure dell\u2019alterit\u00e0: il mare tra i",
        "Wayuu.Seconda parte.. ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO,",
        "vol. 13 (1), p. 101-117, ISSN: 2038-3215"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-211",
        "titolo": "Tra alterit\u00e0 e domesticazione: il mare tra i Wayuu",
        "ISBN": [
          "978-88-98054-38-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Fondazione Ignazio Buttitta, ISBN: 978-88-98054-38-1",
        "opera": "(a cura di): Mannia S, Memorie del mare. divinit\u00e0, santi, eroi, navigatori.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mancuso A (2011). Tra alterit\u00e0 e domesticazione: il mare tra i Wayuu. In: (a",
        "cura di): Mannia S, Memorie del mare. divinit\u00e0, santi, eroi, navigatori.. p.",
        "189-211, PALERMO:Fondazione Ignazio Buttitta, ISBN: 978-88-98054-38-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concezioni dei luoghi e figure dell\u2019alterit\u00e0: il mare tra i Wayuu. Parte prima",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 12 (2), p. 81-103, ISSN: 2038-3215",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2010). Concezioni dei luoghi e figure dell\u2019alterit\u00e0: il mare tra i",
        "Wayuu. Parte prima. ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO,",
        "vol. 12 (2), p. 81-103, ISSN: 2038-3215"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/jsa.9143"
        ],
        "titolo": "\u201cDescent among the Way\u00fa. Concepts and social meanings\u201d, Journal de la Soci\u00e9t\u00e9 des Am\u00e9ricanistes, 94, 1, pp. 99-126",
        "ISSN": [
          "0037-9174"
        ],
        "journal": "JOURNAL DE LA SOCIETE DES AMERICANISTES",
        "csp": "vol. 94, p. 99-126, ISSN: 0037-9174, doi: 10.4000/jsa.9143",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANCUSO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCUSO A (2008). \u201cDescent among the Way\u00fa. Concepts and social",
        "meanings\u201d, Journal de la Soci\u00e9t\u00e9 des Am\u00e9ricanistes, 94, 1, pp. 99-126.",
        "JOURNAL DE LA SOCIETE DES AMERICANISTES, vol. 94, p. 99-126,",
        "ISSN: 0037-9174, doi: 10.4000/jsa.9143"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:CISU",
        "titolo": "Un futuro incerto. Processi di sviluppo e popoli indigeni in America Latina",
        "ISBN": [
          "978-88-7975-428-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7975-428-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Colajanni A, Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Colajanni A, Mancuso A (2008). Un futuro incerto. Processi di sviluppo e",
        "popoli indigeni in America Latina. ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-428-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discorsi sulla nazione e politiche del patrimonio culturale in Colombia. LARES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LXXII",
        "csp": "p. 363-421, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2006",
        "autori": "Mancuso Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso Alessandro (2006). Discorsi sulla nazione e politiche del",
        "patrimonio culturale in Colombia. LARES, vol. LXXII, p. 363-421, ISSN:",
        "0023-8503"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antropologia, \u201csvolta ontologica\u201d, politica. Descola, Latour, Viveiros de Castro",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 18 (2), p. 97-132, ISSN: 2038-3215",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2016). Antropologia, \u201csvolta ontologica\u201d, politica. Descola,",
        "Latour, Viveiros de Castro. ARCHIVIO ANTROPOLOGICO",
        "MEDITERRANEO, vol. 18 (2), p. 97-132, ISSN: 2038-3215"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-359",
        "titolo": "La storia degli orientamenti teorici: una sintesi",
        "csp": "Novara:Utet Universit\u00e0-De Agostini",
        "opera": "Robbins R. (a cura di): D'Agostino G;Matera V, Antropologia culturale. Un approccio per problemi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mancuso A (2015). La storia degli orientamenti teorici: una sintesi. In:",
        "Robbins R. (a cura di): D'Agostino G;Matera V, Antropologia culturale. Un",
        "approccio per problemi. p. 291-359, Novara:Utet Universit\u00e0-De Agostini"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10/7432/AAM160101"
        ],
        "titolo": "L'animismo rivisitato e i dibattiti sulle 'ontologie indigene'",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 16, p. 5-30, ISSN: 2038-3215, doi: 10/7432/AAM160101",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2014). L'animismo rivisitato e i dibattiti sulle 'ontologie",
        "indigene'. ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO, vol. 16, p.",
        "5-30, ISSN: 2038-3215, doi: 10/7432/AAM160101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7340/anuac2239-625X-171"
        ],
        "titolo": "L\u2019agency delle entit\u00e0 non umane nella recente antropologia dell\u2019Indigenous Lowland South America",
        "ISSN": [
          "2239-625X"
        ],
        "journal": "ANUAC",
        "csp": "vol. 3, numero 2, p. 77-89, ISSN: 2239-625X, doi: 10.7340/anuac2239-625X-171",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso A (2014). L\u2019agency delle entit\u00e0 non umane nella recente",
        "antropologia dell\u2019Indigenous Lowland South America. ANUAC, vol. 3,",
        "numero 2, p. 77-89, ISSN: 2239-625X, doi: 10.7340/anuac2239-625X-171"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-211",
        "titolo": "Tra alterit\u00e0 e domesticazione: il mare tra i Wayuu",
        "ISBN": [
          "978-88-98054-38-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Fondazione Ignazio Buttitta, ISBN: 978-88-98054-38-1",
        "opera": "(a cura di): Mannia S, Memorie del mare. divinit\u00e0, santi, eroi, navigatori.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mancuso A (2011). Tra alterit\u00e0 e domesticazione: il mare tra i Wayuu. In: (a",
        "cura di): Mannia S, Memorie del mare. divinit\u00e0, santi, eroi, navigatori.. p.",
        "189-211, PALERMO:Fondazione Ignazio Buttitta, ISBN: 978-88-98054-38-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/jsa.9143"
        ],
        "titolo": "\u201cDescent among the Way\u00fa. Concepts and social meanings\u201d, Journal de la Soci\u00e9t\u00e9 des Am\u00e9ricanistes, 94, 1, pp. 99-126",
        "ISSN": [
          "0037-9174"
        ],
        "journal": "JOURNAL DE LA SOCIETE DES AMERICANISTES",
        "csp": "vol. 94, p. 99-126, ISSN: 0037-9174, doi: 10.4000/jsa.9143",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANCUSO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCUSO A (2008). \u201cDescent among the Way\u00fa. Concepts and social",
        "meanings\u201d, Journal de la Soci\u00e9t\u00e9 des Am\u00e9ricanistes, 94, 1, pp. 99-126.",
        "JOURNAL DE LA SOCIETE DES AMERICANISTES, vol. 94, p. 99-126,",
        "ISSN: 0037-9174, doi: 10.4000/jsa.9143"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:CISU",
        "titolo": "Un futuro incerto. Processi di sviluppo e popoli indigeni in America Latina",
        "ISBN": [
          "978-88-7975-428-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7975-428-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Colajanni A, Mancuso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Colajanni A, Mancuso A (2008). Un futuro incerto. Processi di sviluppo e",
        "popoli indigeni in America Latina. ROMA:CISU, ISBN: 978-88-7975-428-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discorsi sulla nazione e politiche del patrimonio culturale in Colombia. LARES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LXXII",
        "csp": "p. 363-421, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2006",
        "autori": "Mancuso Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso Alessandro (2006). Discorsi sulla nazione e politiche del",
        "patrimonio culturale in Colombia. LARES, vol. LXXII, p. 363-421, ISSN:",
        "0023-8503"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Relaciones de g\u00e9nero entre los Wayuu. Estado de la investigaci\u00f3n y nuevos campos de an\u00e1lisis",
        "ISSN": [
          "0124-0722"
        ],
        "journal": "AGUAITA",
        "csp": "vol. 13-14, p. 39-61, ISSN: 0124-0722",
        "anno": "2006",
        "autori": "Mancuso Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mancuso Alessandro (2006). Relaciones de g\u00e9nero entre los Wayuu.",
        "Estado de la investigaci\u00f3n y nuevos campos de an\u00e1lisis. AGUAITA, vol.",
        "13-14, p. 39-61, ISSN: 0124-0722"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "160-239",
        "titolo": "La partecipazione osservante e le sue ragioni. Postfazione",
        "ISBN": [
          "88-8024-146-X"
        ],
        "csp": "SIENA:Protagon Editori Toscani, ISBN: 88-8024-146-X",
        "opera": "Cirese A. (a cura di): Pietro Clemente Gianfranco Molteni Eugenio Testa, Cirese, Alberto M., Tra cosmo e campanile. Ragioni etiche e identit\u00e0 locali, Protagon Editori Toscani, Siena.. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "Mancuso Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Mancuso Alessandro (2003). La partecipazione osservante e le sue ragioni.",
        "Postfazione. In: Cirese A. (a cura di): Pietro Clemente Gianfranco Molteni",
        "Eugenio Testa, Cirese, Alberto M., Tra cosmo e campanile. Ragioni etiche",
        "e identit\u00e0 locali, Protagon Editori Toscani, Siena.. p. 160-239,",
        "SIENA:Protagon Editori Toscani, ISBN: 88-8024-146-X"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "26786",
    "nome": "MANCUSO Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione di Archivio Antropologico Mediterraneo online (rivista di fascia A per 11/A5). Membro della segreteria di redazione dal 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione di \"Encuentros. Documentos sobre desarrollo y cultura\", Universidad Tecnologica de Bolivar-Laboratorio de Cultura y Desarrollo, Cartagena de Indias, Colombia",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studi su: \u201cBilinguismo, contacto y conflictos en la sociedad way\u00fa\u201d, Banco de la Rep\u00fablica (Riohacha, Colombia), 19 aprile 2001. Titolo del paper : \u201cDesarrollo, tradici\u00f3n, representaci\u00f3n pol\u00edtica: algunas perspectivas sobre el caso way\u00fa\u201d",
        "periodo": "dal 19-04-2001 al 19-04-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al 52\u00b0 International Congress of Americanists, Sevilla, 16-21 luglio. Panel: \"\u201cRethinking Descent in LSA\u201d. Titolo paper presentato: \u201cRethinking Matrilineal Descent among the Way\u00fa\u201d.",
        "periodo": "dal 16-07-2006 al 21-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di studi su \u201cDonne afrodiscendenti di fronte alle sfide politiche e ambientali della Costa Pacifica\u201d, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi \"L'Orientale\", 31 ottobre 2012. Titolo del paper presentato: \u201cInd\u00edgenas y afrodescendientes en Colombia antes y despu\u00e9s de la Constituci\u00f3n del 1991\u201d",
        "periodo": "dal 31-10-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201cSeminario Internacional \"El enfoque cultural en el desarrollo y la lucha contra la pobreza\", Unesco, Laboratorio Cultura y Desarrollo, Universidat de Girona, UTB. Girona (Spain), 14-15 noviembre 2012. Titolo del paper presentato: \u201cLos Objetivos del Milenio, el debate sobre la pobreza indigena y los derechos de autodeterminacion de los pueblos ind\u00edgenas\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 5\u00b0 Ethnography and Qualitative Research Conference (Bergamo, 5-7 giugno 2014). Sessione: \"Egemonia, subalternit\u00e0. Scenari globali e pratiche locali\" (Coord. Elena Bougleux). Titolo del paper presentato: \u201cMegaprogetti di sviluppo, popoli indigeni e processi di consultazione previa in Colombia\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso AISEA (Associazione Italiana per gli studi Etnoantropologici) su \u201cConflitti e crisi. Pratiche di resistenza e strategie di mediazione\u201d, Roma (25-27 settembre, 2014). Sessione 3: \"Gli scenari economici del conflitto\" (Chair: Francesco Faeta). Titolo del paper presentato: \u201cConflitti e mediazioni tra l\u2019espansione dell\u2019industria estrattiva e il rispetto dei diritti territoriali indigeni: il caso colombiano\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201cSeminario internacional de pol\u00edticas culturales\u201d organizzato dal Laboratorio de Investigaci\u00f3n en Cultura y Desarrollo, Cartagena de Indias, Colombia, 15-16 luglio 2015. Titolo del paper presentato:\u201cPoliticas culturales y gobernanza en las minor\u00edas \u00e9tnicas\u201d",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 16-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cAntropologie del non umano. Etnografie e riflessioni a confronto\u201d, Catania, 29-30 settembre 2015. Titolo del paper presentato: \u201cRegimi ontologici e modi di relazione: il dibattito nella Indigenous Lowland South America Ethnology\u201d",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di studi su \u201cLa svolta ontologica in antropologia e nelle scienze umane\u201d, Bologna, Dipartimento delle Arti, 22 gennaio 2016. Titolo del paper presentato: \u201cVarianti e traiettorie della svolta ontologica in antropologia: Descola, Viveiros de Castro e gli studi sull\u2019Amazzonia indigena\u201d.",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Royal Anthropological Institute Meeting on \u201cAnthropology, Weather and Climate Change\", British Museum, London, 27-29 may; panel on \u201cClimate change, green economy and the cosmo-politics of Mesoamerica and its surroundings\u201d (convenors: Francesco Zanotelli, Cristiano Tall\u00e8). Titolo paper presentato:\u201c(COSMO)POLITICS OF 'GREEN ECONOMY' PROJECTS IN THE WAYUU TERRITORY OF COLOMBIAN GUAJIRA\u201d-",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 29-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno: La societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1929-2016\", ISTAT, Roma.; panel \"Etnografia dell\u2019incertezza: la capacit\u00e0/incapacit\u00e0 di progettare/pensare il futuro come risorsa culturale\" (sessione 5, chair: Vincenzo Matera); titolo paper presentato: \"INCERTEZZA, CAPACIT\u00c0 DI IMMAGINAZIONE DEL FUTURO E APOCALISSI CULTURALI\"",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario internazionale di studi: \u201cForme e politiche dell\u2019animalit\u00e0. Zoosemiotica 2.0\u201d, Palermo-1-2 dicembre 2016. Titolo del paper presentato: \"Animalit\u00e0, animazione, animismo, vita, umanit\u00e0: note sul recente dibattito tra gli antropologi socioculturali\".",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca sul campo nella Guaira colombiana, finanziata da un Post-doctoral Research Grant della Wenner-Gren Foundation for Anthropological Research(NY, USA) su \"\u201cThe gender of the leadership. gender relations and appropriation of modernity among the Wayuu\u201d.",
        "periodo": "dal 15-02-2004 al 31-08-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione alla Society for Anthropology of Lowland South America (SALSA)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione al Royal Anthropological Institute of Great Britain and Ireland",
        "periodo": "dal 10-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione come componente esterno al Collegio dei Docenti Dottorato in Scienze Psicologiche e Sociali, XXVI Ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences associ\u00e9 au Coll\u00e9ge de France (Cattedra di Anthropologie de la Nature ; Titolare : Monsieur Philippe Descola).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l\u2019Universidad Tecnol\u00f3gica de Bolivar (Cartagena de Indias, Colombia), docente del corso \u201cDiversidad, cultura, antropologia y desarrollo\" (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 17-07-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso l\u2019Universidad Tecnol\u00f3gica de Bolivar (Cartagena de Indias, Colombia), docente del corso \u201cProyectos de desarrollo y derechos territoriales ind\u00edgenas: el caso wayuu en la Guajira colombiana\u201d (16 ore).",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 11-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente antropologo per la ONG \u201cRicerca e Cooperazione\u201d per il progetto di cooperazione: \"Prolagunas 1.: Protecci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de humedales costeros del Caribe Colombiano\", finanziato dall\u2019Unione Europea",
        "periodo": "dal 15-01-2000 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Consulente antropologo per la ONG \u201cRicerca e Cooperazione\u201d per il progetto di cooperazione: \"Prolagunas 2: Protecci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de humedales costeros del Caribe Colombiano\", finanziato dal Ministero degli Esteri della Repubblica Italiana",
        "periodo": "dal 14-06-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Esperienze di didattica universitaria descritta nel pdf allegato e sottoscritto",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Catalogatore di \u2018beni culturali demo-etno-antropologici\u2019 per la Regione Lazio. 10 gennaio-10 ottobre 2005",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 10-10-2005"
      },
      {
        "content": "Catalogatore di \u2018beni culturali demo-etno-antropologici\u2019 per la Regione Lazio. 10 gennaio-10 ottobre 2007",
        "periodo": "dal 10-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Catalogatore di \u2018beni culturali demo-etno-antropologici\u2019 per la Regione Lazio.14 febbraio-15 settembre 2011",
        "periodo": "dal 14-02-2011 al 15-09-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, come membro alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Laboratorio de Investigacion e Innnovaci\u00f2n en Cultura y Desarrollo e della Red de Investigadores en Cultura y Desarrollo, integrati da ricercatori della Universidad Tecnologica de Bolivar (Colombia), Universitat de Girona (Spagna) e di altre istituzioni accademiche europee e latinoamericane",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del PRIN 2015 \"Cucina politica\".",
        "periodo": "dal 18-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}