{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Campagne digitali",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 34/36, p. 38-40, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2015). Campagne digitali. ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol.",
        "34/36, p. 38-40, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Living rooms: l\u2019estetica dello spazio domestico nell\u2019arte contemporanea",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LARES",
        "csp": "vol. n. 3, anno LXXX, p. 553-568, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2015). Living rooms: l\u2019estetica dello spazio domestico nell\u2019arte",
        "contemporanea. LARES, vol. n. 3, anno LXXX, p. 553-568, ISSN:",
        "0023-8503"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Incontro, relazione, comunicazione. Esperienze di ricerca-azione sull\u2019intercultura",
        "ISSN": [
          "1722-408X"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE INTERCULTURALE",
        "csp": "p. 115-132, ISSN: 1722-408X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2014). Incontro, relazione, comunicazione. Esperienze di",
        "ricerca-azione sull\u2019intercultura. EDUCAZIONE INTERCULTURALE, p.",
        "115-132, ISSN: 1722-408X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019identit\u00e9 \u201cinvisible\u201d. Voyage, rencontre et narration dans l\u2019art de Fiona Tan",
        "ISSN": [
          "2281-1605"
        ],
        "journal": "VISUAL ETHNOGRAPHY",
        "csp": "vol. 2, n. 2, p. 1-18, ISSN: 2281-1605",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2013). L\u2019identit\u00e9 \u201cinvisible\u201d. Voyage, rencontre et narration dans",
        "l\u2019art de Fiona Tan. VISUAL ETHNOGRAPHY, vol. 2, n. 2, p. 1-18, ISSN:",
        "2281-1605"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VERONA:Ombre Corte",
        "titolo": "Destinazione mondo. Forme e politiche dell\u2019alterit\u00e0 nell\u2019arte contemporanea",
        "ISBN": [
          "978-88-97522-58-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97522-58-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lusini V (2013). Destinazione mondo. Forme e politiche dell\u2019alterit\u00e0 nell\u2019arte",
        "contemporanea. VERONA:Ombre Corte, ISBN: 978-88-97522-58-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Giardino della memoria in Rwanda",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. n. 76 (1/12), p. 34-37, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2012). Il Giardino della memoria in Rwanda. AFRICA E",
        "MEDITERRANEO, vol. n. 76 (1/12), p. 34-37, ISSN: 1121-8495"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-111",
        "titolo": "L'industria del travertino dal secondo dopoguerra ad oggi: cenni di storia economica",
        "ISBN": [
          "9788864332024"
        ],
        "csp": "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024",
        "opera": "Gigli Maurizio, Lusini Valentina, Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusini V (2012). L'industria del travertino dal secondo dopoguerra ad oggi:",
        "cenni di storia economica. In: Gigli Maurizio, Lusini Valentina, Tagliacozzo",
        "Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del lavoro e industria",
        "del travertino a Rapolano Terme. p. 99-111, GROSSETO:Edizioni EFFIGI,",
        "ISBN: 9788864332024"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-45",
        "titolo": "Sguardo all'economia dalla fine dell'Ottocento alla prima guerra mondiale",
        "ISBN": [
          "9788864332024"
        ],
        "csp": "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024",
        "opera": "Gigli Maurizio, Lusini Valentina, Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusini V (2012). Sguardo all'economia dalla fine dell'Ottocento alla prima",
        "guerra mondiale. In: Gigli Maurizio, Lusini Valentina, Tagliacozzo Sara,",
        "Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del lavoro e industria del",
        "travertino a Rapolano Terme. p. 23-45, GROSSETO:Edizioni EFFIGI,",
        "ISBN: 9788864332024"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-211",
        "titolo": "Cultura materiale e saperi tecnici",
        "ISBN": [
          "9788864332024"
        ],
        "csp": "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024",
        "opera": "Gigli Maurizio, Lusini Valentina, Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusini V (2012). Cultura materiale e saperi tecnici. In: Gigli Maurizio, Lusini",
        "Valentina, Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra.",
        "Culture del lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p. 187-211,",
        "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-221",
        "titolo": "Il carattere della pietra",
        "ISBN": [
          "9788864332024"
        ],
        "csp": "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024",
        "opera": "Gigli Maurizio, Lusini Valentina, Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusini V (2012). Il carattere della pietra. In: Gigli Maurizio, Lusini Valentina,",
        "Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del",
        "lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p. 213-221,",
        "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arte contemporanea e cultura dell\u2019alterit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 1 - anno VIII, p. 93-105, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2011). Arte contemporanea e cultura dell\u2019alterit\u00e0. STUDI",
        "CULTURALI, vol. 1 - anno VIII, p. 93-105, ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una carriera che fa la differenza: intervista ad Ali Hassoun",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 27, anno 9, p. 54-59, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2010). Una carriera che fa la differenza: intervista ad Ali Hassoun.",
        "ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 27, anno 9, p. 54-59, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019arte nella politica: l\u2019identit\u00e0 \u201cirregolare\u201d di Olu Oguibe",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 20/21, anno 7, p. 76-82, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2008",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2008). L\u2019arte nella politica: l\u2019identit\u00e0 \u201cirregolare\u201d di Olu Oguibe.",
        "ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 20/21, anno 7, p. 76-82, ISSN:",
        "1971-4815"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla Rivoluzione al Mus\u00e9e du quai Branly. Collezioni etnografiche e museografie dell\u2019azione istituzionale",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. n. 62 (4/07), p. 38-43, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2007). Dalla Rivoluzione al Mus\u00e9e du quai Branly. Collezioni",
        "etnografiche e museografie dell\u2019azione istituzionale. AFRICA E",
        "MEDITERRANEO, vol. n. 62 (4/07), p. 38-43, ISSN: 1121-8495"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Campagne digitali",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 34/36, p. 38-40, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2015). Campagne digitali. ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol.",
        "34/36, p. 38-40, ISSN: 1971-4815"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Living rooms: l\u2019estetica dello spazio domestico nell\u2019arte contemporanea",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LARES",
        "csp": "vol. n. 3, anno LXXX, p. 553-568, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2015). Living rooms: l\u2019estetica dello spazio domestico nell\u2019arte",
        "contemporanea. LARES, vol. n. 3, anno LXXX, p. 553-568, ISSN:",
        "0023-8503"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VERONA:Ombre Corte",
        "titolo": "Destinazione mondo. Forme e politiche dell\u2019alterit\u00e0 nell\u2019arte contemporanea",
        "ISBN": [
          "978-88-97522-58-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97522-58-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lusini V (2013). Destinazione mondo. Forme e politiche dell\u2019alterit\u00e0 nell\u2019arte",
        "contemporanea. VERONA:Ombre Corte, ISBN: 978-88-97522-58-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-211",
        "titolo": "Cultura materiale e saperi tecnici",
        "ISBN": [
          "9788864332024"
        ],
        "csp": "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024",
        "opera": "Gigli Maurizio, Lusini Valentina, Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra. Culture del lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusini V (2012). Cultura materiale e saperi tecnici. In: Gigli Maurizio, Lusini",
        "Valentina, Tagliacozzo Sara, Zanotelli Francesco. Di terra e di pietra.",
        "Culture del lavoro e industria del travertino a Rapolano Terme. p. 187-211,",
        "GROSSETO:Edizioni EFFIGI, ISBN: 9788864332024"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arte contemporanea e cultura dell\u2019alterit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 1 - anno VIII, p. 93-105, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2011). Arte contemporanea e cultura dell\u2019alterit\u00e0. STUDI",
        "CULTURALI, vol. 1 - anno VIII, p. 93-105, ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019arte nella politica: l\u2019identit\u00e0 \u201cirregolare\u201d di Olu Oguibe",
        "ISSN": [
          "1971-4815"
        ],
        "journal": "ANTROPOLOGIA MUSEALE",
        "csp": "vol. 20/21, anno 7, p. 76-82, ISSN: 1971-4815",
        "anno": "2008",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2008). L\u2019arte nella politica: l\u2019identit\u00e0 \u201cirregolare\u201d di Olu Oguibe.",
        "ANTROPOLOGIA MUSEALE, vol. 20/21, anno 7, p. 76-82, ISSN:",
        "1971-4815"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla Rivoluzione al Mus\u00e9e du quai Branly. Collezioni etnografiche e museografie dell\u2019azione istituzionale",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. n. 62 (4/07), p. 38-43, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2007). Dalla Rivoluzione al Mus\u00e9e du quai Branly. Collezioni",
        "etnografiche e museografie dell\u2019azione istituzionale. AFRICA E",
        "MEDITERRANEO, vol. n. 62 (4/07), p. 38-43, ISSN: 1121-8495"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vox Populi. Per un\u2019indagine sul pubblico della mostra \u201cDuccio. Alle origini della pittura senese\u201d",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LARES",
        "csp": "vol. 2, anno LXXI, p. 255-286, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2005",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lusini V (2005). Vox Populi. Per un\u2019indagine sul pubblico della mostra",
        "\u201cDuccio. Alle origini della pittura senese\u201d. LARES, vol. 2, anno LXXI, p.",
        "255-286, ISSN: 0023-8503"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-157",
        "titolo": "L'arte e l'altro. Il concetto di alterit\u00e0 come categoria euristica della didattica museale",
        "ISBN": [
          "8883532988"
        ],
        "csp": "ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 8883532988",
        "opera": "(a cura di): Squillacciotti Massimo, LaborArte. Esperienze di didattica per bambini. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lusini V (2004). L'arte e l'altro. Il concetto di alterit\u00e0 come categoria",
        "euristica della didattica museale. In: (a cura di): Squillacciotti Massimo,",
        "LaborArte. Esperienze di didattica per bambini. p. 143-157, ROMA:Meltemi",
        "Editore, ISBN: 8883532988"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Gli oggetti etnografici tra arte e storia. L'immaginario postcoloniale e il progetto del Mus\u00e9e du quai Branly a Parigi",
        "ISBN": [
          "88-88684-68-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88684-68-9",
        "anno": "2004",
        "autori": "Lusini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lusini V (2004). Gli oggetti etnografici tra arte e storia. L'immaginario",
        "postcoloniale e il progetto del Mus\u00e9e du quai Branly a Parigi.",
        "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 88-88684-68-9"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "37076",
    "nome": "LUSINI Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione e referee della rivista \u201cVisual Ethnography\u201d, ed. Altrimedia, patronage Universit\u00e0 della Basilicata",
        "periodo": "dal 13-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Museo del Paesaggio di Castelnuovo Berardenga (SI) \u2013 Sede: Castelnuovo Berardenga (SI) \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Paesaggio e identit\u00e0 culturale\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Didattica e antropologia tra ricerca e sperimentazione\".",
        "periodo": "dal 16-05-2003 al 16-05-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Sophia Antipolis (Facult\u00e9 de Lettres, Arts et Sciences Humaines) \u2013 Sede: Nizza \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"La mise en exposition\" (seminario di ricerca del DEA \"Technologies de Communication et Cultures\") \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Exp\u00e9rience d\u2019exposition des Molas des Indiens Guna de Panama\".",
        "periodo": "dal 21-11-2003 al 21-11-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena Scuola Superiore di Studi Umanistici, Dipartimento di Scienze della Comunicazione e Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Siena, Istituzione Santa Maria della Scala di Siena, Mediateca Regionale Toscana \u2013 Sede: Siena \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"I saperi dello sguardo. Riflessioni e immagini intorno all'Antropologia visiva\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Fatte per essere viste: le insegne murali di Mogadiscio tra sguardo estetico e progetto retorico\".",
        "periodo": "dal 24-03-2004 al 25-03-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma (Dipartimento dei Beni Culturali e dello Spettacolo) \u2013 Sede: Parma \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Itinerari dell\u2019oggetto\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Oggetti etnografici tra arte e storia\"",
        "periodo": "dal 11-04-2005 al 11-04-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena Scuola Superiore di Studi Umanistici, Centro Warburg Italia, Centro di Antropologia del Mondo Antico, Mediateca Regionale Toscana \u2013 Sede: Siena \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Sguardi sui colori. Arti, comunicazione, linguaggi\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Didattica del colore: da una esperienza con il Museo d\u2019Arte per Bambini di Siena\".",
        "periodo": "dal 27-03-2006 al 29-03-2006"
      },
      {
        "content": "Comune di Casole d\u2019Elsa (SI) \u2013 Sede: Casole d\u2019Elsa (SI) \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Arte come espressione e comunicazione\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Interpretare e tradurre l'arte. Vie di comunicazione tra contesto e contestualizzazione\".",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 22-10-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) \u2013 Sede: Siena \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Il caso del Quai Branly. Indagini su un museo\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Artisti contemporanei al Quai Branly: Romuald Hazoum\u00e9 e Yinka Shonibare\".",
        "periodo": "dal 16-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Sistema Museale della Provincia di Ravenna, con il patrocinio di SIMBDEA (Societ\u00e0 Italiana per la Museografia e i Beni Demo\u2013Etno\u2013Antropologici) e dell'Istituto per i Beni Artistici, Culturali e Naturali della Regione Emilia\u2013Romagna \u2013 Sede: Ravenna \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Il museo, la citt\u00e0 e gli uomini. La ricerca antropologica al servizio dell\u2019educazione museale\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Antropologia culturale e arte contemporanea. Territori, documenti e metodi condivisi\".",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "CSSA (Centro Studi Archeologia Africana) \u2013 Sede: Milano \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Etnoestetica\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Transizione e identit\u00e0. Antropologia e arte contemporanea\".",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Dipartimento di Scienze della Comunicazione) \u2013 Sede: Siena \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Memoria, identit\u00e0, diaspora\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Internazionalismo, conflitto e integrazione: dislocazioni tra antropologia e arte contemporanea\".",
        "periodo": "dal 25-05-2008 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "SIMBDEA (Societ\u00e0 Italiana per la Museografia e i Beni Demo\u2013Etno\u2013Antropologici) \u2013 Sede: Matera \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Essere contemporanei. Musei, patrimonio, antropologia\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Arte contemporanea e cultura dell\u2019alterit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 29-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Laboratorio Arsvidendi) \u2013 Sede: Siena \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"A&A: Anthropology & Art\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"25%. Catalonia at Venice: un progetto di Francesc Torres e Mercedes \u00c1lvarez curato da Jordi Ball\u00f3\".",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Comune di Castelnuovo Berardenga (SI), Multikulti associazione culturale \u2013 Sede: Castelnuovo Berardenga (SI) \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Spaziare01. Conversazioni su paesaggio e dintorni\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Arte contemporanea e comunit\u00e0: progetti relazionali e responsabilit\u00e0 sociale\".",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 23-03-2014"
      },
      {
        "content": "Multikulti associazione culturale \u2013 Sede: Firenze \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Paesaggi senza sbarre: appaesamento & spaesamento\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Paesaggio, identit\u00e0 locale ed esperienza ecomuseale\".",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Dipartimento di Scienze Sociali, Politiche e Cognitive) \u2013 Sede: Siena \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Dare forma al reale: effetti di framing nelle rappresentazioni socio\u2013culturali\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice (con Pietro Meloni): \"Reality as an artefact. Material culture, cognition, anthropology\".",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Complesso Museale Santa Maria della Scala di Siena \u2013 Sede: Siena \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Verso. Settimana di arte e architettura contemporanea\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"Il progetto di pittura estemporanea Uomini di razza Stradart Estrosi\".",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "ANUAC (Associazione Nazionale degli Antropologi Universitari) IV Convegno Nazionale \u2013 Sede: Bolzano \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Ambienti di vita e ambienti immaginati. Nuove sfide per l\u2019antropologia\" \u2013 Titolo dell'intervento presentato come relatrice: \"La strada di casa. Forme del territorio, immagini ambientali e identit\u00e0 dei luoghi in una frazione del Senese\".",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "SIAA (Societ\u00e0 Italiana Antropologia Applicata) III Convegno Nazionale \u2013 Sede: Prato \u2013 Titolo dell\u2019evento: \"Antropologia applicata e approccio interdisciplinare\" \u2013 Titolo dell\u2019intervento presentato come relatrice: \"Ricerca partecipata, comunit\u00e0 locali e strategie di comunicazione: riflessioni su un'esperienza di campo nel Senese\".",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 19-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) - Borsa triennale di studio di Ateneo per l\u2019ammissione ai corsi del Dottorato di Ricerca in Metodologie della Ricerca Etnoantropologica XV ciclo \u2013 Titolo della tesi di dottorato: \"Emico, etico, estetico. Gli oggetti etnografici nell\u2019immaginario coloniale e postcoloniale dei musei occidentali\".",
        "periodo": "dal 24-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) \u2013 Borsa annuale di ricerca nell\u2019ambito del Progetto Giovani Ricercatori \u2013 Titolo del progetto di ricerca: \u201cPer un\u2019educazione all\u2019immagine: progetto per una ricerca-azione\u201d \u2013 Contenuti: Il progetto, svolto nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Laboratorio di Didattica e Antropologia del Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali, ha preso avvio da una serie di missioni di ricerca in Italia e in Francia per l'acquisizione di dati etnografici e la selezione di materiale documentario sul tema della didattica museale.",
        "periodo": "dal 06-12-1999 al 05-12-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) - Borsa annuale di ricerca nell\u2019ambito del Progetto Giovani Ricercatori \u2013 Titolo del progetto di ricerca: \"Didattica e antropologia: ricerca e intervento tra orientamento e formazione\" \u2013 Contenuti: L\u2019attivit\u00e0 di ricerca, svolta nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Laboratorio di Didattica e Antropologia del Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali, ha avuto come obiettivo l\u2019osservazione etnografica dei laboratori didattici dei musei senesi (Museo per Bambini, Centro Arte Contemporanea Palazzo delle Papesse, Complesso Museale Santa Maria della Scala) e la redazione di un dossier destinato a genitori, insegnanti e operatori.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 28-02-2003"
      },
      {
        "content": "SUM Istituto Italiano di Scienze Umane (Firenze) \u2013 Incarico di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cAntropologia della didattica museale\u201d - Contenuti: Ricerca qualitativa e progettazione di percorsi didattici sperimentali.",
        "periodo": "dal 10-03-2006 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali) - Assegno quadriennale di ricerca per l\u2019area antropologica (M-DEA/01) \u2013 Titolo del progetto di ricerca: \"Internazionalismo, conflitto e integrazione. Dislocazioni tra antropologia e arte contemporanea\" - Contenuti: Partendo dall\u2019allargamento della prospettiva artistica internazionale a lateralit\u00e0 geografiche non occidentali, la ricerca ha avviato e approfondito una riflessione antropologica sul concetto di estetica transnazionale, incentrandosi sugli eventi espositivi e le pratiche discorsive che inquadrano una parte significativa della sperimentazione contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Dipartimento di Scienze Sociali, Politiche e Cognitive) - Incarico di ricerca sul tema \u201cRaccontare la memoria: etnografia e storytelling nel Chianti senese\u201d \u2013 Contenuti: La ricerca etnografica, condotta in collaborazione con l\u2019Amministrazione Comunale di Castelnuovo Berardenga (SI), \u00e8 finalizzata alla raccolta di video-interviste e documenti testuali e fotografici da utilizzare per la realizzazione di applicazioni multimediali divulgative di valorizzazione del patrimonio culturale immateriale e della memoria locale.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio ordinario ANUAC Associazione Nazionale Universitaria degli Antropologi Culturali",
        "periodo": "dal 17-05-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "SUM Istituto Italiano di Scienze Umane presso Universit\u00e0 di Siena Scuola Superiore di Studi Umanistici - Scuola di Dottorato in \"Studi sulla rappresentazione visiva. Storia, teoria e produzione delle arti e delle immagini\" \u2013 Seminario sul tema: \"L\u2019antropologia visiva e dell\u2019immagine\".",
        "periodo": "dal 12-12-2005 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena - Scuola di Dottorato in \"L\u2019interpretazione. Letteratura Italiana, Letteratura Comparata, Semiotica e Comunicazione Simbolica\" \u2013 Seminario sul tema: \"Soggetti storici su scene transnazionali\".",
        "periodo": "dal 28-01-2009 al 28-01-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena - Scuola di Dottorato in \"L\u2019interpretazione. Letteratura Italiana, Letteratura Comparata, Semiotica e Comunicazione Simbolica\" \u2013 Seminario sul tema: \"Fiona Tan. A professional foreigner\".",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-06-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 Sophia Antipolis (Nizza) - Docente nell'ambito del Programma Socrates/Erasmus di mobilit\u00e0 per docenti universitari presso la Facult\u00e9 de Lettres, Arts et Sciences Humaines - Contenuti e tipologia dei corsi svolti: lezioni frontali nell\u2019ambito del DEESS \u201cM\u00e9diterran\u00e9e\u201d (Identit\u00e9s, Cultures et M\u00e9diation du patrimoine) sul tema \"Art m\u00e9diterran\u00e9en: Architectures, Paysages et Sites\" - Modulo seminariale di 8 ore.",
        "periodo": "dal 19-11-2003 al 22-11-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Sophia Antipolis (Nizza) - Docente nell'ambito del Programma Socrates/Erasmus di mobilit\u00e0 per docenti universitari presso la Facult\u00e9 de Lettres, Arts et Sciences Humaines - Contenuti e tipologia dei corsi svolti: lezioni frontali nell\u2019ambito del Master \u201cInformation, Communication et Culture\u201d sul tema \"Anthropologie visuelle et Anthropologie de l'art\" - Modulo seminariale di 8 ore.",
        "periodo": "dal 16-11-2004 al 19-11-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Museo per Bambini (Siena) \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Laboratorio Audiovisivi dell\u2019Universit\u00e0 di Siena, Assessorato alla Cultura del Comune di Siena \u2013 Incarico di consulenza e coordinamento nell\u2019ambito del programma \u201cArte e culture\u201d \u2013 Attivit\u00e0: Ricerca qualitativa e cura del progetto didattico della mostra \u201cLa mano che vede, l\u2019orecchio che tocca, l\u2019occhio che ascolta: il labirinto dei sensi e delle emozioni con i tessuti di Panama\u201d (11 novembre 2000 \u2013 7 gennaio 2001).",
        "periodo": "dal 07-08-2000 al 07-01-2001"
      },
      {
        "content": "Assessorato al lavoro, orientamento e formazione professionale, welfare e pari opportunit\u00e0 della Provincia di Siena e Assessorato alla cultura del Comune di Siena \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: CREA Centro Ricerche EtnoAntropologiche, I.R.I.D.E. Associazione Interculturale di Donne di Siena, Associazione Camerunese di Siena, Atelier Vantaggio Donna di Siena \u2013 Incarico di ricerca, coordinamento e co-curatela dell\u2019evento \u201cFI(g)LI della citt\u00e0. Afriche\u201d \u2013 Attivit\u00e0: Il progetto ha preso avvio da una ricerca sulla vita e l\u2019opera della scrittrice camerunese Werewere Liking e degli artisti del gruppo panafricano Ki-Yi M\u2019Bock di Abidjan, che sono stati invitati a presentare alcuni aspetti del proprio lavoro nell\u2019ambito della manifestazione senese \u201cFI(g)LI della citt\u00e0. Afriche\u201d (9-14 settembre 2013).",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "Forum Provinciale della Cooperazione e Solidariet\u00e0 Internazionale della Provincia di Siena \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Comune di Monteroni d\u2019Arbia (SI), CREA Centro Ricerche EtnoAntropologiche, Aranciabl\u00f9 Societ\u00e0 Cooperativa Sociale di Siena \u2013 Incarico di consulenza e coordinamento nell\u2019ambito del progetto \u201cIncontro, relazione, comunicazione. Ricerca-Azione sull\u2019intercultura\u201d \u2013 Attivit\u00e0: Progettazione, coordinamento scientifico e osservazione etnografica di un ciclo di laboratori interculturali presso la Scuola Secondaria di Primo Grado \u201cR. Fucini\u201d di Monteroni d\u2019Arbia (SI).",
        "periodo": "dal 22-12-2009 al 31-05-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Centro Televisivo di Ateneo, Centro Comunicazione e Marketing) \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Complesso Museale Santa Maria della Scala di Siena, Comune di Siena, Fondazione Monte dei Paschi di Siena \u2013 Incarico di ricerca con funzioni di supporto alla progettazione e al coordinamento \u2013 Contenuti: La ricerca etnografica, condotta in \u00e9quipe interdisciplinare, ha indagato le motivazioni e le opinioni del pubblico della mostra \"Duccio. Alle origini della pittura senese\" (Siena, Complesso Museale Santa Maria della Scala, 2003-2004), soffermandosi in particolare sull\u2019interazione dell'utenza con i contenuti e le strutture espositive.",
        "periodo": "dal 04-10-2003 al 14-03-2004"
      },
      {
        "content": "Comune di Rapolano Terme (SI) \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Provincia di Siena, CREA Centro Ricerche EtnoAntropologiche, SAT associazione culturale \u2013 Incarico per indagine etnografica in \u00e9quipe nell\u2019ambito del progetto \"Tradere: culture della pietra\" per lo studio e la salvaguardia della storia e della cultura dell\u2019escavazione del travertino nel territorio senese \u2013 Contenuti: Indagine etnografica finalizzata all'osservazione sul campo e alla raccolta di audio-interviste e storie di vita; ricerca documentaria su fonti bibliografiche e d'archivio.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Fondazione Musei Senesi \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Regione Toscana, Provincia di Siena, Comune di Monticiano, Sistema museale delle Terre di Siena, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Camera di Commercio Industria Artigianato Agricoltura di Siena \u2013 Incarico di ricerca, gestione scientifica, coordinamento e data management nell\u2019ambito del progetto \u201cEcomuseo della Valdimerse\u201d \u2013 Contenuti: Indagine etnografica finalizzata all'osservazione sul campo e alla raccolta di video-interviste, storie di vita e documenti sui temi del paesaggio e della rappresentazione condivisa dei patrimoni locali; ricerca documentaria su fonti bibliografiche e d'archivio; coordinamento dell\u2019\u00e9quipe di ricerca interdisciplinare.",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Fondazione Musei Senesi \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Regione Toscana, Provincia di Siena, Comuni del Chianti senese, Sistema museale delle Terre di Siena, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Camera di Commercio Industria Artigianato Agricoltura di Siena \u2013 Incarico di ricerca, gestione scientifica, coordinamento e data management nell\u2019ambito del progetto \u201cEcomuseo del Chianti\u201d \u2013 Contenuti: Indagine etnografica finalizzata all'osservazione sul campo e alla raccolta di video-interviste, storie di vita e documenti sui temi del paesaggio e della rappresentazione condivisa dei patrimoni locali; ricerca documentaria su fonti bibliografiche e d'archivio; coordinamento dell\u2019\u00e9quipe di ricerca interdisciplinare.",
        "periodo": "dal 26-02-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Fondazione Musei Senesi \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Regione Toscana, Provincia di Siena, Comuni della Provincia di Siena, Sistema museale delle Terre di Siena, Magistrato delle Contrade di Siena, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Camera di Commercio Industria Artigianato Agricoltura di Siena \u2013 Incarico di ricerca, gestione scientifica, coordinamento e data management nell\u2019ambito del progetto \u201cEcomusei digitali delle Terre di Siena\u201d \u2013 Contenuti: Ricerca etnografica e ricerca documentaria su fonti bibliografiche e d'archivio; coordinamento dell\u2019\u00e9quipe di ricerca interdisciplinare; coordinamento del lavoro di team per lo sviluppo di applicazioni plurilingue per tecnologia mobile per sistemi Android e iOS, con elementi di Augmented Reality e contenuti georeferenziati sul patrimonio culturale immateriale e i beni museali; ideazione, programmazione e coordinamento di servizi educativi di alternanza scuola-lavoro sul tema del patrimonio culturale immateriale.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (Dipartimento di Scienze Sociali, Politiche e Cognitive) \u2013 Istituzioni e soggetti coinvolti: Amministrazioni Comunali del Chianti senese \u2013 Borsa di ricerca nell\u2019ambito del finanziamento delle attivit\u00e0 di ricerca dei giovani ricercatori DISPOC Prima call Aprile 2016 \u2013 Titolo del progetto di ricerca: \"Paesaggi culturali: storie di vita e memorie di migrazione nel Chianti senese\" \u2013 Contenuti: La ricerca etnografica, condotta in \u00e9quipe, privilegia la raccolta di storie di migrazione in una prospettiva in cui il paesaggio \u00e8 indagato come luogo dinamico delle necessit\u00e0 sociali, abitative, ambientali, emotive e produttive degli abitanti.",
        "periodo": "dal 04-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}