{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.7340/anuac2239-625X-2239"
        ],
        "titolo": "Sem dan\u00e7a n\u00e3o tem for\u00e7a nenhuma. Creazione di spazi indigeni nell\u2019area urbana di San Paolo, Brasile",
        "ISSN": [
          "2239-625X"
        ],
        "journal": "ANUAC",
        "csp": "vol. 5, p. 269-292, ISSN: 2239-625X, doi: http://dx.doi.org/10.7340/anuac2239-625X-2239",
        "anno": "2016",
        "autori": "Venturoli Sofia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Venturoli Sofia (2016). Sem dan\u00e7a n\u00e3o tem for\u00e7a nenhuma. Creazione di",
        "spazi indigeni nell\u2019area urbana di San Paolo, Brasile. ANUAC, vol. 5, p.",
        "269-292, ISSN: 2239-625X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.7340/anuac2239-625X-2239"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lautaro en el ciber-espacio: memoria y nuevas pr\u00e1cticas identitarias en un contexto mapuche urbano",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 8, p. 1-21, ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sofia Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sofia Venturoli (2016). Lautaro en el ciber-espacio: memoria y nuevas",
        "pr\u00e1cticas identitarias en un contexto mapuche urbano. CONFLUENZE, vol.",
        "8, p. 1-21, ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "390-401",
        "titolo": "Cucina Italiana e Multiculturalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788802087443"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788802087443",
        "opera": "(a cura di): Massimo Montanari Alberto Capatti, L'italia del Cibo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Venturoli Sofia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Venturoli Sofia (2015). Cucina Italiana e Multiculturalit\u00e0. In: (a cura di):",
        "Massimo Montanari Alberto Capatti, L'italia del Cibo. p. 390-401,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788802087443"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-398",
        "titolo": "Percorsi di apprendimento alla azione politica in una comunit\u00e0 delle Ande Peruviane",
        "ISBN": [
          "978-88-6844-000-8"
        ],
        "csp": "salerno:Universit\u00e0 di Salerno, Libreria Universitaria, ISBN: 978-88-6844-000-8",
        "opera": "(a cura di): Laura Guidi e Maria Rosaria Pelizzari, Nuove frontiere per la Storia di genere. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VENTUROLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENTUROLI S (2013). Percorsi di apprendimento alla azione politica in una",
        "comunit\u00e0 delle Ande Peruviane. In: (a cura di): Laura Guidi e Maria Rosaria",
        "Pelizzari, Nuove frontiere per la Storia di genere. vol. 1, p. 391-398,",
        "salerno:Universit\u00e0 di Salerno, Libreria Universitaria, ISBN:",
        "978-88-6844-000-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-25",
        "titolo": "Introducci\u00f3n. Ciudadan\u00edas en Am\u00e9rica Latina",
        "ISBN": [
          "978-84-8489-774-3"
        ],
        "csp": "Berlin, Madrid, Frankfurt:Editorial Iberoamericana-Vervuert Verlag, ISBN: 978-84-8489-774-3",
        "opera": "Venturoli Sofia Mirta Lobato. (a cura di): Venturoli Sofia Mirta Lobato, Formas de Ciudadania en America Latina. vol. 10, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sofia Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sofia Venturoli (2013). Introducci\u00f3n. Ciudadan\u00edas en Am\u00e9rica Latina. In:",
        "Venturoli Sofia Mirta Lobato. (a cura di): Venturoli Sofia Mirta Lobato,",
        "Formas de Ciudadania en America Latina. vol. 10, p. 9-25, Berlin, Madrid,",
        "Frankfurt:Editorial Iberoamericana-Vervuert Verlag, ISBN:",
        "978-84-8489-774-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-149",
        "titolo": "Inacabadas: etnicidades y ciudadan\u00edas sustantivas en M\u00e9xico y Per\u00fa",
        "ISBN": [
          "978-84-8489-774-3"
        ],
        "csp": "Frankfurt/Madrid:Iberoamericana/Vervuert, ISBN: 978-84-8489-774-3",
        "opera": "Formas de ciudadan\u00eda en Am\u00e9rica Latina. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Venturoli S, Francesco Zanotelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Venturoli S, Francesco Zanotelli (2013). Inacabadas: etnicidades y",
        "ciudadan\u00edas sustantivas en M\u00e9xico y Per\u00fa. In: Formas de ciudadan\u00eda en",
        "Am\u00e9rica Latina. p. 127-149, Frankfurt/Madrid:Iberoamericana/Vervuert,",
        "ISBN: 978-84-8489-774-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cAqui era el campo: el Taller Etnogr\u00e1fico del Proyecto Antonio Raimondi, notas sobre la escuela de campo\u201d. THULE",
        "ISSN": [
          "1126-8611"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI STUDI AMERICANISTICI",
        "csp": "vol. 30 Arprile, p. 505-527, ISSN: 1126-8611",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Venturoli (2012). \u201cAqui era el campo: el Taller Etnogr\u00e1fico del Proyecto",
        "Antonio Raimondi, notas sobre la escuela de campo\u201d. THULE. RIVISTA",
        "ITALIANA DI STUDI AMERICANISTICI, vol. 30 Arprile, p. 505-527, ISSN:",
        "1126-8611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/nuevomundo.64030"
        ],
        "titolo": "\u201cLa pareja, \u00bffundamento de la sociedad? Dualismo jer\u00e1rquico y relaciones de genero en comunidades rurales de la Sierra de Ancash, Per\u00fa\u201d. NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol",
        "ISSN": [
          "1626-0252"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1626-0252, doi: 10.4000/nuevomundo.64030",
        "anno": "2012",
        "autori": "Venturoli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Venturoli S (2012). \u201cLa pareja, \u00bffundamento de la sociedad? Dualismo",
        "jer\u00e1rquico y relaciones de genero en comunidades rurales de la Sierra de",
        "Ancash, Per\u00fa\u201d. NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol. XII, p. 1-14,",
        "ISSN: 1626-0252, doi: 10.4000/nuevomundo.64030"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-35",
        "titolo": "\u00abAqu\u00ed, finalmente, era el campo\u00bb y \u00bfD\u00f3nde estamos los antrop\u00f3logos?",
        "ISBN": [
          "2930429259"
        ],
        "csp": "BOLOGNA-MILANO-BRUXELLES:Museo del Castello Sforzesco-Unibo-MenonNetwork, ISBN: 2930429259",
        "opera": "(a cura di): S. VENTUROLI, Espacios, Tradiciones y cambios en la Provincia de Huari. Ecos desde la Escuela de etnograf\u00eda del Proyecto \u201cAntonio Raimondi\u201d, Ancash Per\u00fa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Venturoli (2012). \u00abAqu\u00ed, finalmente, era el campo\u00bb y \u00bfD\u00f3nde estamos",
        "los antrop\u00f3logos?. In: (a cura di): S. VENTUROLI, Espacios, Tradiciones y",
        "cambios en la Provincia de Huari. Ecos desde la Escuela de etnograf\u00eda del",
        "Proyecto \u201cAntonio Raimondi\u201d, Ancash Per\u00fa. p. 7-35,",
        "BOLOGNA-MILANO-BRUXELLES:Museo del Castello",
        "Sforzesco-Unibo-MenonNetwork, ISBN: 2930429259"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LIMA:Fondo Editorial de la Ponti!cia Universidad Cat\u00f3li",
        "titolo": "Los hijos de Huari. Etnograf\u00eda y etnohistoria de tres pueblos de la sierra de Ancash, Per\u00fa",
        "ISBN": [
          "9789972429804"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789972429804",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Venturoli (2011). Los hijos de Huari. Etnograf\u00eda y etnohistoria de tres",
        "pueblos de la sierra de Ancash, Per\u00fa. LIMA:Fondo Editorial de la Ponti!cia",
        "Universidad Cat\u00f3li, ISBN: 9789972429804"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-0967/2015"
        ],
        "titolo": "Organizzazioni femminili e accesso alla pol\u00edtica in Conchucos, Per\u00fa",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 2, II, p. 92-114, ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/2015",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Venturoli (2010). Organizzazioni femminili e accesso alla pol\u00edtica in",
        "Conchucos, Per\u00fa. CONFLUENZE, vol. 2, II, p. 92-114, ISSN: 2036-0967,",
        "doi: 10.6092/issn.2036-0967/2015"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cHuir de la violencia y construir. Mujeres y desplazamientos en la \u00e9poca de la violencia pol\u00edtica en Per\u00fa\u201d. DEP",
        "ISSN": [
          "1824-4483"
        ],
        "journal": "DEPORTATE",
        "csp": "ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 46-63, ISSN: 1824-4483",
        "anno": "2009",
        "autori": "Venturoli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Venturoli S (2009). \u201cHuir de la violencia y construir. Mujeres y",
        "desplazamientos en la \u00e9poca de la violencia pol\u00edtica en Per\u00fa\u201d. DEP.",
        "DEPORTATE, ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 46-63, ISSN: 1824-4483"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Animales de la Fertilidad, an\u00e1lisis de la simbolog\u00eda vinculada a los animales en la sierra de Ancash. THULE. RIVISTA ITALIANA DI STUDI AMERICANISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1126-8611"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "p. 73-78, ISSN: 1126-8611",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Venturoli (2007). Animales de la Fertilidad, an\u00e1lisis de la simbolog\u00eda",
        "vinculada a los animales en la sierra de Ancash. THULE. RIVISTA",
        "ITALIANA DI STUDI AMERICANISTICI, vol. XXVII, p. 73-78, ISSN:",
        "1126-8611"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-141",
        "titolo": "Religioni del Per\u00f9 antico. p",
        "ISBN": [
          "8843038907"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 8843038907",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Venturoli (2006). Religioni del Per\u00f9 antico. p. 1-141, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 8843038907"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lautaro en el ciber-espacio: memoria y nuevas pr\u00e1cticas identitarias en un contexto mapuche urbano",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 8, p. 1-21, ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sofia Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sofia Venturoli (2016). Lautaro en el ciber-espacio: memoria y nuevas",
        "pr\u00e1cticas identitarias en un contexto mapuche urbano. CONFLUENZE, vol.",
        "8, p. 1-21, ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.7340/anuac2239-625X-2239"
        ],
        "titolo": "Sem dan\u00e7a n\u00e3o tem for\u00e7a nenhuma. Creazione di spazi indigeni nell\u2019area urbana di San Paolo, Brasile",
        "ISSN": [
          "2239-625X"
        ],
        "journal": "ANUAC",
        "csp": "vol. 5, p. 269-292, ISSN: 2239-625X, doi: http://dx.doi.org/10.7340/anuac2239-625X-2239",
        "anno": "2016",
        "autori": "Venturoli Sofia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Venturoli Sofia (2016). Sem dan\u00e7a n\u00e3o tem for\u00e7a nenhuma. Creazione di",
        "spazi indigeni nell\u2019area urbana di San Paolo, Brasile. ANUAC, vol. 5, p.",
        "269-292, ISSN: 2239-625X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.7340/anuac2239-625X-2239"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-149",
        "titolo": "Inacabadas: etnicidades y ciudadan\u00edas sustantivas en M\u00e9xico y Per\u00fa",
        "ISBN": [
          "978-84-8489-774-3"
        ],
        "csp": "Frankfurt/Madrid:Iberoamericana/Vervuert, ISBN: 978-84-8489-774-3",
        "opera": "Formas de ciudadan\u00eda en Am\u00e9rica Latina. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Venturoli S, Francesco Zanotelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Venturoli S, Francesco Zanotelli (2013). Inacabadas: etnicidades y",
        "ciudadan\u00edas sustantivas en M\u00e9xico y Per\u00fa. In: Formas de ciudadan\u00eda en",
        "Am\u00e9rica Latina. p. 127-149, Frankfurt/Madrid:Iberoamericana/Vervuert,",
        "ISBN: 978-84-8489-774-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/nuevomundo.64030"
        ],
        "titolo": "\u201cLa pareja, \u00bffundamento de la sociedad? Dualismo jer\u00e1rquico y relaciones de genero en comunidades rurales de la Sierra de Ancash, Per\u00fa\u201d. NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol",
        "ISSN": [
          "1626-0252"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1626-0252, doi: 10.4000/nuevomundo.64030",
        "anno": "2012",
        "autori": "Venturoli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Venturoli S (2012). \u201cLa pareja, \u00bffundamento de la sociedad? Dualismo",
        "jer\u00e1rquico y relaciones de genero en comunidades rurales de la Sierra de",
        "Ancash, Per\u00fa\u201d. NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol. XII, p. 1-14,",
        "ISSN: 1626-0252, doi: 10.4000/nuevomundo.64030"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LIMA:Fondo Editorial de la Ponti!cia Universidad Cat\u00f3li",
        "titolo": "Los hijos de Huari. Etnograf\u00eda y etnohistoria de tres pueblos de la sierra de Ancash, Per\u00fa",
        "ISBN": [
          "9789972429804"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789972429804",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Venturoli (2011). Los hijos de Huari. Etnograf\u00eda y etnohistoria de tres",
        "pueblos de la sierra de Ancash, Per\u00fa. LIMA:Fondo Editorial de la Ponti!cia",
        "Universidad Cat\u00f3li, ISBN: 9789972429804"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-0967/2015"
        ],
        "titolo": "Organizzazioni femminili e accesso alla pol\u00edtica in Conchucos, Per\u00fa",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 2, II, p. 92-114, ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/2015",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Venturoli (2010). Organizzazioni femminili e accesso alla pol\u00edtica in",
        "Conchucos, Per\u00fa. CONFLUENZE, vol. 2, II, p. 92-114, ISSN: 2036-0967,",
        "doi: 10.6092/issn.2036-0967/2015"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cHuir de la violencia y construir. Mujeres y desplazamientos en la \u00e9poca de la violencia pol\u00edtica en Per\u00fa\u201d. DEP",
        "ISSN": [
          "1824-4483"
        ],
        "journal": "DEPORTATE",
        "csp": "ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 46-63, ISSN: 1824-4483",
        "anno": "2009",
        "autori": "Venturoli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Venturoli S (2009). \u201cHuir de la violencia y construir. Mujeres y",
        "desplazamientos en la \u00e9poca de la violencia pol\u00edtica en Per\u00fa\u201d. DEP.",
        "DEPORTATE, ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 46-63, ISSN: 1824-4483"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-92",
        "titolo": "Una mirada al interior de la cueva",
        "ISBN": [
          "9786070206146"
        ],
        "csp": "MEXICO D.F.:Centro de estudios Mayas, ISBN: 9786070206146",
        "opera": "(a cura di): AVITABILE CLAUDIA DOMENICI DAVIDE PIERO GORZA, Maya y Zoques. Miradas Italianas. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Venturoli (2009). Una mirada al interior de la cueva. In: (a cura di):",
        "AVITABILE CLAUDIA DOMENICI DAVIDE PIERO GORZA, Maya y",
        "Zoques. Miradas Italianas. p. 73-92, MEXICO D.F.:Centro de estudios",
        "Mayas, ISBN: 9786070206146"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-64",
        "titolo": "Tras las huellas de la migraci\u00f3n: contextos hist\u00f3ricos-culturales y patrones migratorios en la sierra peruana",
        "ISBN": [
          "9789072356031"
        ],
        "csp": "LEIDEN:AHILA-Universidad de Leiden, ISBN: 9789072356031",
        "opera": "Crisis y Problemas en el mundo Atlantico. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. Venturoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Venturoli (2008). Tras las huellas de la migraci\u00f3n: contextos",
        "hist\u00f3ricos-culturales y patrones migratorios en la sierra peruana. In: Crisis y",
        "Problemas en el mundo Atlantico. p. 55-64, LEIDEN:AHILA-Universidad de",
        "Leiden, ISBN: 9789072356031"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Il paesaggio come testo. La creazione di un\u2019identit\u00e0 tra territorio e memoria nell\u2019area andina, Clueb, Bologna.. p",
        "ISBN": [
          "8849122950"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 8849122950",
        "anno": "2005",
        "autori": "Venturoli Sofia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Venturoli Sofia (2005). Il paesaggio come testo. La creazione di un\u2019identit\u00e0",
        "tra territorio e memoria nell\u2019area andina, Clueb, Bologna.. p. 1-112,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 8849122950"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "8121",
    "nome": "VENTUROLI Sofia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato Scientifico collana editoriale \"Lexis, Americana\", in coedizione tra la casa editrice CLUEB, Bologna e Jaca Book, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Comitato Editoriale \"Confluenze. Rivista di Studi Iberoamericani\". https://confluenze.unibo.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato Scientifico di Thule Rivista italiana di studi americanistici",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Tavola Rotonda: Making Comparisons between Mexico and the Andes, University of St. Andrews, 10-12 Maggio 2001.",
        "periodo": "dal 10-05-2001 al 12-05-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cEl paisaje sagrado en el Callej\u00f3n de Conchucos. El pueblo de Tarapampa\u201d, Il Sacro e il Paesaggio nell\u2019America Indigena, Bologna 1-2 Ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 02-10-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Cueva de la Hierbachunta como territorio \u00e9tnico de los Zoques de Chiapas\u201d. XXV Convegno Internazionale di Americanistica a Perugia, 9-10-11 Maggio 2003",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 11-05-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cEl dialogo con el due\u00f1o de la cueva\u201d, XXVI Convegno Internazionale di Americanistica a Perugia, 7-8-9-10 Maggio 2004.",
        "periodo": "dal 07-05-2004 al 10-05-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cCuranderos, Espiritistas y gente comun en el umbral de la cueva\u201d. Tercera Reuni\u00f3n de Investigadores de \u00c1rea Zoque Tuxtla Gutierrez, Chiapas, Mexico, 4-5-6-7-8 Ottobre.",
        "periodo": "dal 04-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cAnimales de la Fertilidad, an\u00e1lisis de la simbolog\u00eda vinculada a los animales en la sierra de Ancash\u201d. XXVII Congreso Internacional de Americanistas, Perugia, 5-6-7-8 Maggio 2005.",
        "periodo": "dal 05-05-2005 al 08-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cYo hablo con los cerros. Reciprocidad y renovaci\u00f3n en el Callej\u00f3n de Conchucos\u201d\u201d. Nuove Prospettive negli studi Andini, Istituto di Antropologia, Firenze 19-20 Maggio 2005.",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cReformulaci\u00f3n espacial y social de una comunidad de la sierra de Ancash a trav\u00e9s del los cambios culturales\u201d. IV Congreso Nacional de Investigaciones en Antropologia, Pontificia Universidad Catolica de Lima, Lima 1-6 Agosto 2005.",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 06-08-2005"
      },
      {
        "content": "\"Divisiones Espaciales y Sociales en Conchucos\", On the Late Prehistory of the Central Andes, presso il Sainsbury Research Unit for the Arts of Africa, Oceania & the Americas, University of East Anglia, Norwich, 3-4 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 03-06-2006 al 04-06-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cViento apamush, a ti te ha tra\u00eddo el aire. Identidad y tenencia de la tierra en una comunidad de la sierra de Ancash, Per\u00fa\u201d. ICA 52 Congreso Internacional de Americanistas, Siviglia Luglio 16-22//2006.",
        "periodo": "dal 16-07-2006 al 22-07-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cLa escuela de campo etnogr\u00e1fico y los trabajos de investigaci\u00f3n antropol\u00f3gica del Proyecto Antonio Raimondi\u201d. XXIX Congresso Internazionale di Americanistica, Perugia 2-7 maggio 2007",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 07-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cHuir de la guerra civil: migraciones internas en la \u00e9poca de Sendero Luminoso\u201d. Conflitti, violenza ed emigrazione in America Latina, Bologna, 9 Maggio 2008.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cTras las huellas de la migraci\u00f3n: etapas preparatorias a la migraci\u00f3n transatl\u00e1ntica en Per\u00fa\u201d. XV Congreso Internacional de AHILA, \u201cCrisis y Problemas en el mundo Atlantico\u201d, Leiden 27-30 Agosto 2008.",
        "periodo": "dal 27-08-2008 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cEl proyecto ARTS, Arte Tradicional para el Desarrollo, su camino en el segundo a\u00f1o\u201d, XXXI Convegno Internazionale di Americanistica, Perugia 5-11 Maggio 2009.",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 11-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cArte tradicional y desarrollo socioecon\u00f3mico en la provincia de Huari (Per\u00fa)\u201d XXX Convegno Internazionale di Americanistica, Perugia 6-12 Maggio 2009.",
        "periodo": "dal 06-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cEste conocimiento nadie nos va a quitar. Descentralizacion y canon minero en una comunidad de los Andes peruanos\u201d. ICA 53, Congreso Internacional de Americanistas, Luglio 20/26- 2009, Mexico D.F.",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 26-07-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cNosotras las que somos capacitadas. Percorsi di apprendimento alla azione politica in una comunit\u00e0 delle Ande Peruviane\u201d. V Congresso della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche \u201cNuove frontiere per la storia di genere\u201d Napoli, 28-30 gennaio 2010.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cPresentazione dei risultati del Progetto: Arte tradizionale e sviluppo socio-economico nella provincia di Huari (Per\u00f9)\u201d, XXXII Convegno Internazionale di Americanistica, Perugia 3-10 Maggio 2010. Con Elisa Benozzi, Carolina Orsini.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Tavola Rotonda: Las Izquierdas en Am\u00e9rica Latina: Pasado y Presente, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna, 7 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cOn colonial communities in Ancash\u201d, Andean ethnohistory and archaeology: case studies from highland Peru. A workshop at the Sainsbury Research Unit (University of East Anglia, Norwich, UK) 24 November 2010.",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 24-11-2010"
      },
      {
        "content": "Tavola Rotonda: La Ricerca dell\u2019Unit\u00e0. L\u2019America Latina nel Bicentenario dell\u2019Indipendenza, Bologna 11-12 Febbraio, 2011.",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 12-02-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cLo sviluppo Imposto? La cooperazione internazionale e il caso del progetto ARTS\u201d, Congresso America Reaparecida. Suggestioni per l\u2019Europa, Milano 19 Febbraio 2011, Centro Ambrosiano di Documentazione di Studi Religiosi, Centro Mondialit\u00e0.",
        "periodo": "dal 19-02-2011 al 19-02-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDal progetto ARTS allo studio delle organizzazioni femminile nella sierra di Ancash, Per\u00f9\u201d, Cos\u00ec Lontano Cos\u00ec Vicino. Il Per\u00f9 una Tradizione Antica che si Rinnova. Lavori in Corso, Roma 7-14 Marzo.",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 14-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cLautaro en el ciber-espacio: memoria y nuevas pr\u00e1cticas identitarias\u201d. Memoria Indiana, Letteratura, Arte. Colloquio Internazionale Bologna 30-1 Maggio 2011. Con Edoardo Balletta",
        "periodo": "dal 30-04-2011 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "\"Yo soy mapurbe\": an\u00e1lisis de un proceso cultural entre el punk y el wetripantu\u201d. XXXIII Convegno Internazionale di Americanistica, Perugia 2-9 Maggio 2011. Con Edoardo Balletta.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 09-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDe obraje a Comunidad Campesina. El manejo del pasado y las relaciones presentes en dos comunidades rurales de la sierra de Ancash, Per\u00fa\u201d. Historia(s) de America, II Seminario Internazionale, Bologna 12-13 Maggio, 2011.",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cOs projetos italianos de antropologia com povos ind\u00edgenas na Am\u00e9rica Latina\u201d, Universidade de Campinas (UNICAMP).",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 06-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cOs projetos italianos de antropologia na Am\u00e9rica Latina, o exemplo peruano: caminhos de empowermen feminino\u201d, Museo Nacional de Antropologia della Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"Dualismo hier\u00e1rquico e mudan\u00e7as sociais em duas comunidades da serra de Ancash, Peru\u201d, CESTA, Centro de Estudos Amer\u00edndios, Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cAs rela\u00e7\u00f5es entre as coisas. Comunidades andinas fora de seus limites, um caso de Callejon de Conchucos, Per\u00f9\u201d, I Encontro de Etnologia, Hist\u00f3ria e Pol\u00edtica Ind\u00edgena, CPEI, Unicamp, Campinas, Brasile.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abPercorsi di etnogenesi urbana tra Sao Paulo e Baiha\u00bb, Sguardi e riflessioni sui movimenti sociali in America Latina, Convegno presso il Dipartimento di studi Linguistici e Culturali, Universit\u00e0 di Modena, 5-6 Marzo 2015.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cGesti\u00f3n, preparaci\u00f3n e distribuci\u00f3n: producci\u00f3n de comida y espacios de cambios en los Andes peruanos\u201d, Identit\u00e0 Culinarie: Pratiche e rappresentazioni del cibo in America Latina, Convegno Internazionale di Studi, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Straniere, Universit\u00e0 di RomaTre, 4-5 Giugno 2015.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cTransformaciones de la socialidad en las nuevas periferias urbanas: etnicidad, vecinazgo y parentesco ficticio entre Quito y Sao Paulo\u201d, con Javier Gonzalez Diez, Congresso della Latin American Studies Associacion, LASA, Maggio 2016",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cA minha cultura veio junto com meu bagagem\u201d. Pankarar\u00e9 a S\u00e3o Paulo e ritorno. Congresso Brasile-Italia: andata e ritorno. Storia, cultura, societ\u00e0. Confronti interdisciplinari, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 20-22, Ottobre 2016",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 22-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile ricerche etnografiche nell'ambito del \u201cLaboratorio Etnografico Italiano sulle Ande\u201d per studenti del corso di laurea in Scienze Antropologiche, Unibo (5 crediti formativi) \u201cProgetto Antonio Raimondi\u201d. Missione Archeologica e Antropologica Italiana sulle Ande Peruviane, Ministero degli Affari Esteri. Museo delle Culture Extraeuropee del Castello Sforzesco di Milano, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle ricerche antropologiche del \u201cProgetto Antonio Raimondi\u201d. Missione Archeologica e Antropologica Italiana sulle Ande Peruviane, finanziato da Ministero degli Affari Esteri, Museo delle Culture Extraeuropee del Castello Sforzesco di Milano, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerche antropologiche nell'ambito del \"Progetto Rio La Venta\u201d, area zoque del Chiapas, finanziato dal Ministero degli Affari Esteri, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca, titolare di fondi per il progetto \"I rituali in grotta nell'area Zoque del Chiapas, Messico\", finanziato da bando Marco Polo Unibo-UE, presso l\u2019UNICACH, presso Universidad de Ciencias y Artes de Chiapas, Messico",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 e coordinamento ricerche antropologiche, etnografiche nell'ambito del progetto ARTS, Arte Tradizionale per lo Sviluppo, \u2013 Istituto ItaloLatinoAmericano \u2013 Centro Studi Americanistici Circolo Amerindiano, Unibo, finanziato dal Ministero Ministero Affari Esteri Italiano, Ufficio V - bandi Aiuto allo sviluppo a favore dell\u2019Asia, dell\u2019Oceania e delle Americhe.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca e titolare dei fondi nel progetto \"L'identit\u00e0 culturale come fattore di integrazione\" finanziato dal CNR, Bando \u201cPromozione ricerca 2005\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del testing del tracciato informatico elaborato dall\u2019Archivio di Etnografia e Storia Sociale della Regione Lombardia (AESS) per la schedatura del patrimonio immateriale, progetto di analisi, ricerca e testing svolto per conto di Archivio di Etnografia e Storia Sociale della Regione Lombardia (AESS). La sperimentazione prevedeva la schedatura di 5 (cinque) eventi, l\u2019elaborazione delle informazioni, la compilazione dei campi del tracciato, i link alla scheda AESS di eventuali apparati multimediali, e una elaborazione finale del testing con relazione finale di sperimentazione.",
        "periodo": "dal 15-10-2007 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - \"Impatto locale delle politiche di \u201csviluppo\u201d nell\u2019Area Andina, agency delle comunit\u00e0 indigene nel processo di regionalizzazione dei poteri decisionali\". Universit\u00e0 degli Studi di BOLOGNA - Dip. POLITICA, ISTITUZIONI, STORIA",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - \"Impatto locale delle politiche di \u201csviluppo\u201d nell\u2019Area Andina, agency delle comunit\u00e0 indigene nel processo di regionalizzazione dei poteri decisionali\". Universit\u00e0 degli Studi di BOLOGNA - Dip. POLITICA, ISTITUZIONI, STORIA",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - \"Impatto locale delle politiche di \u201csviluppo\u201d nell\u2019Area Andina, agency delle comunit\u00e0 indigene nel processo di regionalizzazione dei poteri decisionali\". Universit\u00e0 degli Studi di BOLOGNA - Dip. POLITICA, ISTITUZIONI, STORIA",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca, titolare di fondi per il progetto \"Indigeni urbani a San Paolo, Brasile: tra riflessivit\u00e0 e creativit\u00e0 culturale\" finanziato da bando Marco Polo Unibo-UE, presso, Universidade de Sao Paolo (USP), Brasile.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - \u201cLa questione indigena nelle aree urbane dell'America latina\u201d Universit\u00e0 degli Studi di BOLOGNA - Dip. Scienze Politiche e Sociali",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 02-02-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle ricerche sul gruppo Pankarar\u00e9 nell'ambito del progetto \"Povos ind\u00edgenas na Metr\u00f3pole, indianidade, urbanidade e reflexividade cultural\", finanziato da Centro Nacional de Desenvolvimento Cientifico e Tecnologico, Brasil in collaborazione con CPEI, Centro de Pesquisa em Etnologia Ind\u00edgenas, Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP).",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - \u201cLa questione indigena nelle aree urbane dell'America latina\u201d Universit\u00e0 degli Studi di BOLOGNA - Dip. Scienze Politiche e Sociali",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Mobilit\u00e0 in America Latina: continuit\u00e0 e cambiamenti fra antropologia e storia. Unito. Titolare dei fondi, coordinatrice gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 11-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile, titolare dei fondi, e coordinatrice di un gruppo di ricerca sul tema \"O ind\u00edgena urbano na Grande S\u00e3o Paolo: identidade, praticas de cidadania e inclus\u00e3o social entre os Pankarar\u00e9\", finanziato da FAPESP (Fundac\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do estado de S\u00e3o Paulo)",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "membra Centro Studi Americanistici \u2013 Circolo Amerindiano",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "membra AAA \u2013 American Anthropological Association",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "membra della Society for Latin American & Caribbean Anthropology",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio di pubblicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, per la tesi di master",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "\"Premio Franklin Pease de Estudios Andinos\", migliore tesi di dottorato di Antropologia Andinistica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Lima.",
        "periodo": "dal 24-03-2007 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Honorary Reasearch Fellow presso Centre for Amerindian, Latin American and Caribbean Studies (CAS) St. Andrews University",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "membra AHILA \u2013 Asociacion de Historiadores Latinoamericanistas",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "membra e fondatrice del Centro Studi sull\u2019America Latina - UNIBO",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del gruppo di Studi di Genere di AHILA",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membra LASA \u2013 Latin American Studies Association",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membra del FORD-LASA Projects Committee",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del topic \"Afro-Latin and indigenous People\" nell'ambito della Latin American Studies Association (LASA).",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Modulo di antropologia andina nell'ambito del \u201cPosgrado en Estudios Andinos\u201d (dottorato di Studi Andini), presso Pontificia Universidad Catolica del Per\u00f9, Lima. (6 ore)",
        "periodo": "dal 21-06-2009 al 22-06-2009"
      },
      {
        "content": "Modulo di antropologia andina nell'ambito del \u201cPosgrado en Estudios Andinos\u201d (dottorato di Studi Andini), presso Pontificia Universidad Catolica del Per\u00f9, Lima. (6 ore)",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "Tutor del progetto di ricerca \"Dalla periferia al centro e ritorno. La questione indigena in America Latina tra area urbana e terre d'origine: processi e percorsi di (de)costruzione del soggetto indigeno urbano, cittadinanza differenziata, politiche dell\u2019etnicit\u00e0, diritti, pratiche e saperi identitari in contesti ibridi\" nell'ambito del dottorato in Scienze psicologiche, antropologiche e dell'educazione, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Modulo di antropologia andina nell'ambito del \u201cPosgrado en Estudios Andinos\u201d (dottorato di Studi Andini), presso Pontificia Universidad Catolica del Per\u00f9, Lima. (6 ore)",
        "periodo": "dal 21-06-2009 al 22-06-2009"
      },
      {
        "content": "Modulo di antropologia andina nell'ambito del \u201cPosgrado en Estudios Andinos\u201d (dottorato di Studi Andini), presso Pontificia Universidad Catolica del Per\u00f9, Lima. (6 ore)",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "Corso di Antropologia sociale, presso AJI - A\u00e7\u00e3o dos Jovens Ind\u00edgenas de Dourados, Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), Riserva Indigena Guaran\u00ec-Terena Dourados. (40 ore)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Corso di Etnologia Andina nell\u2019ambito del dottorato in antropologia (24 ore), presso il Dipartimento di Antropologia, IFCH \u2013 Universidad Estadual de Campinas (Unicamp) Brasile.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 15-10-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con l\u2019AIE (Associazione Italiana Editori), nell'ambito di un progetto UE per la realizzazione di seminari formativi e la creazione di nuovi progetti. Stesura finale del volume \u201cProgetti a carattere editoriale finanziati dalla Commissione Europea\u201d, AIE Milano, Ottobre 2001.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Archivio di etnografia e storia sociale della regione Lombardia. Testing del tracciato informatico elaborato dall\u2019Archivio di Etnografia e Storia Sociale della Regione Lombardia (AESS) per la schedatura del patrimonio immateriale di pertinenza delle Civiche Raccolte d\u2019Arte Applicata \u2013 Raccolte Extraeuropee. La sperimentazione prevedeva la schedatura di 5 (cinque) eventi, l\u2019elaborazione delle informazioni, la compilazione dei campi del tracciato, i link alla scheda AESS di eventuali apparati multimediali, e una elaborazione finale del testing con relazione finale di sperimentazione.",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 15-03-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\u201cProgetto Antonio Raimondi\u201d. Missione Archeologica e Antropologica Italiana sulle Ande Peruviane, Museo delle Culture Extraeuropee del Castello Sforzesco di Milano, Universit\u00e0 di Bologna, finanziato da Ministero degli Affari Esteri, Ufficio V - Direzione Generale per la Promozione e la Cooperazione Culturale, selezione relativa al bando \"Missioni archeologiche, antropologiche, etnologiche italiane all'estero\". Coordinatrice delle ricerche antropologiche e etnostoriche. Coordinatrice del tirocinio formativo \u201cLaboratorio Etnografico Italiano sulle Ande\u201d per studenti del corso di laurea in Scienze Antropologiche, Unibo (5 crediti formativi)",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "\"Progetto Rio La Venta\u201d, area zoque del Chiapas Coordinatrice della ricerca antropologica del progetto dell'Universit\u00e0 di Bologna, finanziato da Ministero degli Affari Esteri, Ufficio V - Direzione Generale per la Promozione e la Cooperazione Culturale, selezione relativa al bando \"Missioni archeologiche, antropologiche, etnologiche italiane all'estero\".",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "ARTS, Arte Tradizionale per lo Sviluppo, universit\u00e0 di Bologna, Istituto Italo Latino Americano, Circolo Amerindiano, Unibo, finanziato dal Ministero Ministero Affari Esteri Italiano, DG Cooperazione Italiana allo Sviluppo, Ufficio V - bandi Aiuto allo sviluppo a favore dell\u2019Asia, dell\u2019Oceania e delle Americhe Coordinatrice del progetto Coordinatrice del Tirocinio formativo (5 crediti) per studenti del corso di Laurea in Relazioni Internazionali, Unibo",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "L'identit\u00e0 culturale come fattore di integrazione. CNR. Bando \u201cPromozione ricerca 2005\u201d Titolare dei fondi, coordinatrice.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "Archivio di etnografia e storia sociale della regione Lombardia. Testing del tracciato informatico elaborato dall\u2019Archivio di Etnografia e Storia Sociale della Regione Lombardia (AESS) per la schedatura del patrimonio immateriale di pertinenza delle Civiche Raccolte d\u2019Arte Applicata \u2013 Raccolte Extraeuropee. La sperimentazione prevedeva la schedatura di 5 (cinque) eventi, l\u2019elaborazione delle informazioni, la compilazione dei campi del tracciato, i link alla scheda AESS di eventuali apparati multimediali, e una elaborazione finale del testing con relazione finale di sperimentazione.",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "AJI - A\u00e7\u00e3o dos Jovens Ind\u00edgenas de Dourados. Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) - Brasile Docente/ ricercatrice",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Povos ind\u00edgenas na Metr\u00f3pole, indianidade, urbanidade e reflexividade cultural. CPEI, Centro de Pesquisa em Etnologia Ind\u00edgenas, Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP) \u2013 Centro Nacional de Desenvolvimento Cientifico e Tecnologico, Brasil. Coordinatrice con Jos\u00e9 Mauricio Arruti",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "O ind\u00edgena urbano na Grande S\u00e3o Paolo: identidade, praticas de cidadania e inclus\u00e3o social entre os Pankarar\u00e9 - FAPESP (Fundac\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do estado de S\u00e3o Paulo) Titolare dei fondi, coordinatrice",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Mobilit\u00e0 in America Latina: continuit\u00e0 e cambiamenti fra antropologia e storia. Unito. Titolare dei fondi, coordinatrice gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 11-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "L\u2019America a Torino. Territorio, razza, etnia nei materiali della Commissione Corografica di Agostino Codazzi. Unito. Ricercatrice",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u201cProgetto Antonio Raimondi\u201d. Missione Archeologica e Antropologica Italiana sulle Ande Peruviane, finanziato da Ministero degli Affari Esteri, Museo delle Culture Extraeuropee del Castello Sforzesco di Milano, Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatrice delle ricerche antropologiche e etnostoriche. Coordinatrice del tirocinio formativo \u201cLaboratorio Etnografico Italiano sulle Ande\u201d per studenti del corso di laurea in Scienze Antropologiche, Unibo (5 crediti formativi)",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "\"Progetto Rio La Venta\u201d, area zoque del Chiapas Coordinatrice della ricerca antropologica del progetto finanziato da Ministero degli Affari Esteri, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca, titolare di fondi per il progetto \"I rituali in grotta nell'area Zoque del Chiapas, Messico\", finanziato da bando Marco Polo Unibo-UE, presso l\u2019UNICACH, presso Universidad de Ciencias y Artes de Chiapas, Messico",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 e coordinamento ricerche antropologiche, etnografiche nell'ambito del progetto ARTS, Arte Tradizionale per lo Sviluppo, \u2013 Istituto ItaloLatinoAmericano \u2013 Centro Studi Americanistici Circolo Amerindiano, Unibo, finanziato dal Ministero Ministero Affari Esteri Italiano, Ufficio V - bandi Aiuto allo sviluppo a favore dell\u2019Asia, dell\u2019Oceania e delle Americhe.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "L'identit\u00e0 culturale come fattore di integrazione. CNR. Bando \u201cPromozione ricerca 2005\u201d Titolare dei fondi, coordinatrice.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca, titolare di fondi per il progetto \"Indigeni urbani a San Paolo, Brasile: tra riflessivit\u00e0 e creativit\u00e0 culturale\" finanziato da bando Marco Polo Unibo-UE, presso, Universidade de Sao Paolo (USP), Brasile.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Povos ind\u00edgenas na Metr\u00f3pole, indianidade, urbanidade e reflexividade cultural. CPEI, Centro de Pesquisa em Etnologia Ind\u00edgenas, Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP) \u2013 Centro Nacional de Desenvolvimento Cientifico e Tecnologico, Brasil. Coordinatrice con Jos\u00e9 Mauricio Arruti",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "O ind\u00edgena urbano na Grande S\u00e3o Paolo: identidade, praticas de cidadania e inclus\u00e3o social entre os Pankarar\u00e9 - FAPESP (Fundac\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do estado de S\u00e3o Paulo) Titolare dei fondi, coordinatrice",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      }
    ]
  }
}