{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-72",
        "titolo": "Se il poeta \u00e8 un (buon) informatore. Contributo per un repertorio della parlata serradifalchese",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-662-5"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-662-5",
        "opera": "AA VV. La linguistica in campo. Scritti offerti a Mari D'Agostino dal gruppo di ricerca dell'Atlante Linguistico della Sicilia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2016). Se il poeta \u00e8 un (buon) informatore. Contributo per un",
        "repertorio della parlata serradifalchese. In: AA VV. La linguistica in campo.",
        "Scritti offerti a Mari D'Agostino dal gruppo di ricerca dell'Atlante Linguistico",
        "della Sicilia. p. 59-72, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-662-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "172-176",
        "titolo": "I mostaccioli. Un dolce antico dal gusto \u201cnuovo\"",
        "ISBN": [
          "9788849846331"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849846331",
        "opera": "(a cura di): Arcangeli M, ), Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Burgio M, Nichil R L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M, Nichil R L (2015). I mostaccioli. Un dolce antico dal gusto",
        "\u201cnuovo\". In: (a cura di): Arcangeli M, ), Peccati di lingua. Le 100 parole",
        "italiane del gusto. p. 172-176, ISBN: 9788849846331"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino",
        "titolo": "Dai pascoli lombardi alle tavole di tutta Italia. L\u2019irresistibile ascesa dello stracchino",
        "opera": "(a cura di): Arcangeli M, Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto",
        "anno": "2015",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2015). Dai pascoli lombardi alle tavole di tutta Italia. L\u2019irresistibile",
        "ascesa dello stracchino. In: (a cura di): Arcangeli M, Peccati di lingua. Le",
        "100 parole italiane del gusto. Soveria Mannelli:Rubbettino"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "274-278",
        "titolo": "Quando la lingua si colora di rosso. Il sanguinaccio",
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "opera": "(a cura di): Arcangeli M, Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2015). Quando la lingua si colora di rosso. Il sanguinaccio. In: (a",
        "cura di): Arcangeli M, Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto. p.",
        "274-278, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Il re degli insaccati. Sua Maest\u00e0 il Culatello",
        "opera": "(a cura di): Arcangeli M, Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto",
        "anno": "2015",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2015). Il re degli insaccati. Sua Maest\u00e0 il Culatello. In: (a cura di):",
        "Arcangeli M, Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto. SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variet\u00e0 di codici e finalit\u00e0 espressive nei testi dei cantautori siciliani",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "vol. I (2014), p. 23-40, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Burgio M (2014). Variet\u00e0 di codici e finalit\u00e0 espressive nei testi dei",
        "cantautori siciliani. INVERBIS, vol. I (2014), p. 23-40, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "836-848",
        "titolo": "Auto e etero-rappresentazioni antroponimiche dei contesti urbani: alcuni casi in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788898547050"
        ],
        "csp": "Catania:SCRIMM editore, ISBN: 9788898547050",
        "opera": "(a cura di): Adorno S;Cristina G;Rotondo A, Visibile e invisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Castiglione MC, Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglione MC, Burgio M (2014). Auto e etero-rappresentazioni",
        "antroponimiche dei contesti urbani: alcuni casi in Sicilia. In: (a cura di):",
        "Adorno S;Cristina G;Rotondo A, Visibile e invisibile: percepire la citt\u00e0 tra",
        "descrizioni e omissioni. p. 836-848, Catania:SCRIMM editore, ISBN:",
        "9788898547050"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1019-1027",
        "doi": [
          "10.2436/15.8040.01.106"
        ],
        "titolo": "Popular toponomastics pathways in Sicily: contacts between categories and new connotations",
        "csp": "Barcelona, doi: 10.2436/15.8040.01.106",
        "opera": "Els noms en la vida quotidiana actes del XXIV Congr\u00e9s Internacional d\u02bcICOS sobre Ci\u00e8ncies Onom\u00e0stiques. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Burgio M (2014). Popular toponomastics pathways in Sicily: contacts",
        "between categories and new connotations. In: Els noms en la vida",
        "quotidiana actes del XXIV Congr\u00e9s Internacional d\u02bcICOS sobre Ci\u00e8ncies",
        "Onom\u00e0stiques. p. 1019-1027, Barcelona, doi: 10.2436/15.8040.01.106"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SOPRANNOMI ETNICI PROVERBIALI E ANEDDOTICI IN SICILIA. QUALCHE ESEMPIO DAL CORPUS DASES.",
        "ISSN": [
          "0577-277X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO - CENTRO DI STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI",
        "csp": "vol. Bollettino del Centro Studi Filologici e Linguistici Siciliani, p. 253-272, ISSN: 0577-277X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Burgio M (2013). SOPRANNOMI ETNICI PROVERBIALI E ANEDDOTICI",
        "IN SICILIA. QUALCHE ESEMPIO DAL CORPUS DASES.. BOLLETTINO -",
        "CENTRO DI STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI, vol. Bollettino",
        "del Centro Studi Filologici e Linguistici Siciliani, p. 253-272, ISSN:",
        "0577-277X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "320-328",
        "titolo": "Il soprannome: motivazione e rimotivazione",
        "ISBN": [
          "978-88-96312-68-1"
        ],
        "csp": "Palermo:Centro di Studi Filolgici e Linguistici siciliani, ISBN: 978-88-96312-68-1",
        "opera": "(a cura di): Ruffino G, Lingue e culture in Sicilia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2013). Il soprannome: motivazione e rimotivazione. In: (a cura",
        "di): Ruffino G, Lingue e culture in Sicilia. p. 320-328, Palermo:Centro di",
        "Studi Filolgici e Linguistici siciliani, ISBN: 978-88-96312-68-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "316-320",
        "titolo": "Scelta e trasmissione dei nomi di persona",
        "ISBN": [
          "978-88-96312-68-1"
        ],
        "csp": "Palermo:Centro di Studi filologici e linguistici, ISBN: 978-88-96312-68-1",
        "opera": "(a cura di): Ruffino G, Lingue e culture in Sicilia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2013). Scelta e trasmissione dei nomi di persona. In: (a cura di):",
        "Ruffino G, Lingue e culture in Sicilia. p. 316-320, Palermo:Centro di Studi",
        "filologici e linguistici, ISBN: 978-88-96312-68-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1015-1019",
        "titolo": "Tra pani e dolci",
        "csp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani",
        "opera": "(a cura di): Ruffino G, Lingue e culture in Sicilia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2013). Tra pani e dolci. In: (a cura di): Ruffino G, Lingue e culture",
        "in Sicilia. p. 1015-1019, Palermo:Centro di studi filologici e linguistici",
        "siciliani"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-74",
        "titolo": "Poligenesi e polimorfia dei blasoni popolari. Una ricerca sul campo in Sicilia a partire dai moventi",
        "ISBN": [
          "9783110299977"
        ],
        "csp": "De Gruyter, ISBN: 9783110299977",
        "opera": "(a cura di): Casanova E;Calvo C, Actas del XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y Filolog\u00eda Rom\u00e1nica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M, Castiglione M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M, Castiglione M (2013). Poligenesi e polimorfia dei blasoni",
        "popolari. Una ricerca sul campo in Sicilia a partire dai moventi. In: (a cura",
        "di): Casanova E;Calvo C, Actas del XXVI Congreso Internacional de",
        "Ling\u00fc\u00edstica y Filolog\u00eda Rom\u00e1nica. p. 61-74, De Gruyter, ISBN:",
        "9783110299977"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-342",
        "titolo": "I soprannomi etnici",
        "ISBN": [
          "978-88-96312-68-1"
        ],
        "csp": "Palermo:Centro di Studi filologici e linguistici, ISBN: 978-88-96312-68-1",
        "opera": "(a cura di): Ruffino G, Lingue e culture in Sicilia. vol. 2013, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2013). I soprannomi etnici. In: (a cura di): Ruffino G, Lingue e",
        "culture in Sicilia. vol. 2013, p. 331-342, Palermo:Centro di Studi filologici e",
        "linguistici, ISBN: 978-88-96312-68-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-222",
        "titolo": "\u00abRegards crois\u00e9s\u00bb et processus de remotivation des blasons populaires siciliens",
        "ISBN": [
          "9782853998789"
        ],
        "csp": "AIX EN PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN: 9782853998789",
        "opera": "(a cura di): Bouvier J, \u201cLe nom propre a-t-il un sens?\u201d. vol. 2013, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M, Castiglione M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M, Castiglione M (2013). \u00abRegards crois\u00e9s\u00bb et processus de",
        "remotivation des blasons populaires siciliens. In: (a cura di): Bouvier J, \u201cLe",
        "nom propre a-t-il un sens?\u201d. vol. 2013, p. 211-222, AIX EN",
        "PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN: 9782853998789"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "314-342",
        "titolo": "Antroponomastica e antroponimia in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-96312-68-1"
        ],
        "csp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN: 978-88-96312-68-1",
        "opera": "(a cura di): Ruffino, G, Lingue e culture in Sicilia. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Castiglione, M, Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglione, M, Burgio M (2013). Antroponomastica e antroponimia in",
        "Sicilia. In: (a cura di): Ruffino, G, Lingue e culture in Sicilia. vol. I, p.",
        "314-342, Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "978-88-96312-68-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dinamiche della percezione comunitaria attraverso i soprannomi etnici. Da Pitr\u00e8 a oggi",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "p. 79-99, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2012",
        "autori": "Castiglione M, Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglione M, Burgio M (2012). Dinamiche della percezione comunitaria",
        "attraverso i soprannomi etnici. Da Pitr\u00e8 a oggi. RIVISTA ITALIANA DI",
        "ONOMASTICA, p. 79-99, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Percorsi siciliani di cultura",
        "titolo": "L\u2019arancicoltura a Scordia. Un\u2019indagine etnodialettale sul campo",
        "csp": "natura, gastronomia. p. 13-61",
        "opera": "(a cura di): Chiaramonte C; Assenza E, Arancia",
        "anno": "2012",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2012). L\u2019arancicoltura a Scordia. Un\u2019indagine etnodialettale sul",
        "campo. In: (a cura di): Chiaramonte C; Assenza E, Arancia. Percorsi",
        "siciliani di cultura, natura, gastronomia. p. 13-61"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Percorsi siciliani di cultura",
        "titolo": "Itinerari letterari",
        "csp": "natura, gastronomia. p. 92-101",
        "opera": "(a cura di): Chiaramonte C, Assenza E, Arancia",
        "anno": "2012",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2012). Itinerari letterari. In: (a cura di): Chiaramonte C, Assenza",
        "E, Arancia. Percorsi siciliani di cultura, natura, gastronomia. p. 92-101"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-61",
        "titolo": "L\u2019oro rosso di Sicilia",
        "csp": "ROMA:Edizioni Estemporanee",
        "opera": "(a cura di): Chiaramonte C, Assenza E, Arancia. Percorsi siciliani di cultura, natura, gastronomia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2012). L\u2019oro rosso di Sicilia. In: (a cura di): Chiaramonte C,",
        "Assenza E, Arancia. Percorsi siciliani di cultura, natura, gastronomia. p.",
        "13-61, ROMA:Edizioni Estemporanee"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani",
        "titolo": "Vocabolario-atlante dei dolci rituali in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-96312-71-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96312-71-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Burgio M (2012). Vocabolario-atlante dei dolci rituali in Sicilia.",
        "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "978-88-96312-71-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un Dizionario-Atlante dei Soprannomi Etnici in Sicilia (DASES). RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 11-31, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglione MC, Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglione MC, Burgio M (2011). Verso un Dizionario-Atlante dei",
        "Soprannomi Etnici in Sicilia (DASES). RIVISTA ITALIANA DI",
        "ONOMASTICA, vol. XVII, p. 11-31, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "172-192",
        "titolo": "Uno sguardo dentro il punto: terra e mare a Licata.",
        "csp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani",
        "opera": "(a cura di): Castiglione M, Identit\u00e0 e tipicit\u00e0 alimentare. Lo sguardo dell\u2019ALS.. vol. 2011-05, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2011). Uno sguardo dentro il punto: terra e mare a Licata.. In: (a",
        "cura di): Castiglione M, Identit\u00e0 e tipicit\u00e0 alimentare. Lo sguardo dell\u2019ALS..",
        "vol. 2011-05, p. 172-192, Palermo:Centro di studi filologici e linguistici",
        "siciliani"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-360",
        "titolo": "Ristorazione della tipicit\u00e0: dialetto, tradizione e territorio nei menu siciliani",
        "ISBN": [
          "978-88-96312-14-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN: 978-88-96312-14-8",
        "opera": "(a cura di): Castiglione M, Tradizione, identit\u00e0 e tipicit\u00e0 alimentare. Lo sguardo dell\u2019ALS.. vol. 2011-05, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2011). Ristorazione della tipicit\u00e0: dialetto, tradizione e territorio",
        "nei menu siciliani. In: (a cura di): Castiglione M, Tradizione, identit\u00e0 e",
        "tipicit\u00e0 alimentare. Lo sguardo dell\u2019ALS.. vol. 2011-05, p. 343-360,",
        "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "978-88-96312-14-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2011-06",
        "titolo": "L\u2019uso del dialetto e delle marche dialettali nei menu siciliani.",
        "csp": "PADOVA:Unipress",
        "opera": "(a cura di): Marcato g, Le nuove forme del dialetto. vol",
        "anno": "2011",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2011). L\u2019uso del dialetto e delle marche dialettali nei menu",
        "siciliani.. In: (a cura di): Marcato g, Le nuove forme del dialetto. vol.",
        "2011-06, PADOVA:Unipress"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Blasoni popolari in area nissena",
        "ISSN": [
          "1974-3416"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO NISSENO",
        "csp": "vol. 2009-06, ISSN: 1974-3416",
        "anno": "2009",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Burgio M (2009). Blasoni popolari in area nissena. ARCHIVIO NISSENO,",
        "vol. 2009-06, ISSN: 1974-3416"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il canto dialettale siciliano. Tante voci per una sola anima",
        "ISSN": [
          "1974-3416"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO NISSENO",
        "csp": "vol. 2009-12, ISSN: 1974-3416",
        "anno": "2009",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Burgio M (2009). Il canto dialettale siciliano. Tante voci per una sola anima.",
        "ARCHIVIO NISSENO, vol. 2009-12, ISSN: 1974-3416"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUFFINO GIOVANNI, BURGIO M, CASTIGLIONE M., MATRANGA V,",
        "RIZZO G, SOTTILE R (2009). Vocabolario-Atlante della cultura dialettale."
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-72",
        "titolo": "Se il poeta \u00e8 un (buon) informatore. Contributo per un repertorio della parlata serradifalchese",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-662-5"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-662-5",
        "opera": "AA VV. La linguistica in campo. Scritti offerti a Mari D'Agostino dal gruppo di ricerca dell'Atlante Linguistico della Sicilia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2016). Se il poeta \u00e8 un (buon) informatore. Contributo per un",
        "repertorio della parlata serradifalchese. In: AA VV. La linguistica in campo.",
        "Scritti offerti a Mari D'Agostino dal gruppo di ricerca dell'Atlante Linguistico",
        "della Sicilia. p. 59-72, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-662-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "274-278",
        "titolo": "Quando la lingua si colora di rosso. Il sanguinaccio",
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "opera": "(a cura di): Arcangeli M, Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2015). Quando la lingua si colora di rosso. Il sanguinaccio. In: (a",
        "cura di): Arcangeli M, Peccati di lingua. Le 100 parole italiane del gusto. p.",
        "274-278, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variet\u00e0 di codici e finalit\u00e0 espressive nei testi dei cantautori siciliani",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "vol. I (2014), p. 23-40, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Burgio M (2014). Variet\u00e0 di codici e finalit\u00e0 espressive nei testi dei",
        "cantautori siciliani. INVERBIS, vol. I (2014), p. 23-40, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1019-1027",
        "doi": [
          "10.2436/15.8040.01.106"
        ],
        "titolo": "Popular toponomastics pathways in Sicily: contacts between categories and new connotations",
        "csp": "Barcelona, doi: 10.2436/15.8040.01.106",
        "opera": "Els noms en la vida quotidiana actes del XXIV Congr\u00e9s Internacional d\u02bcICOS sobre Ci\u00e8ncies Onom\u00e0stiques. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Burgio M (2014). Popular toponomastics pathways in Sicily: contacts",
        "between categories and new connotations. In: Els noms en la vida",
        "quotidiana actes del XXIV Congr\u00e9s Internacional d\u02bcICOS sobre Ci\u00e8ncies",
        "Onom\u00e0stiques. p. 1019-1027, Barcelona, doi: 10.2436/15.8040.01.106"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SOPRANNOMI ETNICI PROVERBIALI E ANEDDOTICI IN SICILIA. QUALCHE ESEMPIO DAL CORPUS DASES.",
        "ISSN": [
          "0577-277X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO - CENTRO DI STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI",
        "csp": "vol. Bollettino del Centro Studi Filologici e Linguistici Siciliani, p. 253-272, ISSN: 0577-277X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Burgio M (2013). SOPRANNOMI ETNICI PROVERBIALI E ANEDDOTICI",
        "IN SICILIA. QUALCHE ESEMPIO DAL CORPUS DASES.. BOLLETTINO -",
        "CENTRO DI STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI, vol. Bollettino",
        "del Centro Studi Filologici e Linguistici Siciliani, p. 253-272, ISSN:",
        "0577-277X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-74",
        "titolo": "Poligenesi e polimorfia dei blasoni popolari. Una ricerca sul campo in Sicilia a partire dai moventi",
        "ISBN": [
          "9783110299977"
        ],
        "csp": "De Gruyter, ISBN: 9783110299977",
        "opera": "(a cura di): Casanova E;Calvo C, Actas del XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y Filolog\u00eda Rom\u00e1nica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Burgio M, Castiglione M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M, Castiglione M (2013). Poligenesi e polimorfia dei blasoni",
        "popolari. Una ricerca sul campo in Sicilia a partire dai moventi. In: (a cura",
        "di): Casanova E;Calvo C, Actas del XXVI Congreso Internacional de",
        "Ling\u00fc\u00edstica y Filolog\u00eda Rom\u00e1nica. p. 61-74, De Gruyter, ISBN:",
        "9783110299977"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani",
        "titolo": "Vocabolario-atlante dei dolci rituali in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-96312-71-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96312-71-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Burgio M (2012). Vocabolario-atlante dei dolci rituali in Sicilia.",
        "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "978-88-96312-71-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un Dizionario-Atlante dei Soprannomi Etnici in Sicilia (DASES). RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 11-31, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglione MC, Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglione MC, Burgio M (2011). Verso un Dizionario-Atlante dei",
        "Soprannomi Etnici in Sicilia (DASES). RIVISTA ITALIANA DI",
        "ONOMASTICA, vol. XVII, p. 11-31, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "172-192",
        "titolo": "Uno sguardo dentro il punto: terra e mare a Licata.",
        "csp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani",
        "opera": "(a cura di): Castiglione M, Identit\u00e0 e tipicit\u00e0 alimentare. Lo sguardo dell\u2019ALS.. vol. 2011-05, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2011). Uno sguardo dentro il punto: terra e mare a Licata.. In: (a",
        "cura di): Castiglione M, Identit\u00e0 e tipicit\u00e0 alimentare. Lo sguardo dell\u2019ALS..",
        "vol. 2011-05, p. 172-192, Palermo:Centro di studi filologici e linguistici",
        "siciliani"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2010-06",
        "titolo": "Adattamenti e innovazioni nei nuovi lessici settoriali",
        "csp": "PADOVA:Unipress",
        "opera": "(a cura di): Marcato G, Tra lingua e dialetto. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Burgio M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Burgio M (2010). Adattamenti e innovazioni nei nuovi lessici settoriali. In: (a",
        "cura di): Marcato G, Tra lingua e dialetto. vol. 2010-06, PADOVA:Unipress"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F3",
    "progr": "7061",
    "nome": "BURGIO Michele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro di redazione della Collana Materiali e Ricerche dell'Atlante Linguistico della Sicilia",
        "periodo": "dal 10-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di redazione del Bollettino del Centro di Studi Filologici e Linguistici Siciliani",
        "periodo": "dal 20-12-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Dialetto, memoria e fantasia\" Sappada-Plodn (Belluno), 28 giugno- 2 luglio 2006 con una comunicazione dal titolo \"Mangiar fuori casa ieri e oggi in un centro nisseno. Mutamento di lingua o di palato?\"",
        "periodo": "dal 28-06-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Dialetto: usi, funzioni, forma\" tenutosi a Sappada-Plodn (Belluno) con una comunicazione dal titolo \"Forme ed usi dell\u2019antroponimia popolare: tra etnici e blasoni\"",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Tra lingua e dialetto\" tenutosi a Sappada-Plodn (Belluno) con una comunicazione dal titolo \"Adattamenti e innovazioni nei nuovi lessici settoriali dialettali\"",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\" tenutosi all'Universit\u00e0 della Calabria con una comunicazione da titolo: \"Da curatum a curatedda\"",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale della Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'onomastique (SFO) dal titolo \"Le nom propre a-t-il un sens?\" tenutosi ad Aix-en-Provence con una comunicazione dal titolo \"\u00abRegards crois\u00e9s\u00bb et processus de remotivation des blasons populaires siciliens\"",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Le nuove forme del dialetto\" tenustosi a Sappada-Plodn (Belluno) con una comunicazione dal titolo \"L\u2019uso del dialetto e delle marche dialettali nei menu siciliani\"",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al del XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filologia Rom\u00e0nicas tenutosi a Valencia con una comunicazione dal titolo \"Poligenesi e polimorfia dei blasoni popolari. Una ricerca sul campo in Sicilia a partire dai moventi\"",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXIV Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Scienze Onomastiche (ICOS) tenutosi a Barcellona con una comunicazione dal titolo: \"Popular toponomastics pathways in Sicily: contacts between categories and new connotations\"",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle Giornate internazionali di Studio dal titolo \"Lessicografia e onomastica nei 150 anni dell'Italia unita\" tenutesi a Roma con una comunicazione dal titolo \"Dinamiche della percezione comunitaria attraverso i soprannomi etnici. Da Pitr\u00e8 a oggi\"",
        "periodo": "dal 28-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VI Congresso Internazione della Societ\u00e0 Italiana di Storia Urbana dal titolo \"VisibileInvisibile. Percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni\" tenutosi a Catania con una comunicazione dal titolo: \"Auto e etero-rappresentazioni antroponimiche dei contesti urbani: alcuni casi in Sicilia\"",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Segreteria Organizzativa del XIII Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Dialetto: uno, nessuno, centomila\" tenustosi a Sappada-Plodn (Belluno) con una comunicazione dal titolo \"Rappresentare la realt\u00e0 e l'esperienza personale attraverso il rapporto/lingua dialetto: la scrittura di Giuseppe Rizzo e Irene Chias\"",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del XXI Congresso di Onomastica e Letteratura",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXI Convegno di Onomastica & Letteratura tenutosi a Palermo con una comunicazione dal titolo \"Diceria dei nomi. Onomastica e memoria nell'opera poetica di Gesualdo Bufalino\"",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca dell'Atlante Linguistico della Sicilia prima come raccoglitore sul campo per la campagna sui giochi fanciulleschi tradizionali, successivamente (dal 2009 al 2013) come correspobile della gestione dell'archivio informatico delle registrazioni e referente del gruppo dei raccoglitori della campagna sulla cultura alimentare.",
        "periodo": "dal 08-05-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione, coordinamento e responsabilit\u00e0 del progetto Dizionario-Atlante dei Soprannomi Etnici in Sicilia (con Marina Castiglione), presentato sulla Rivista Italiana di Onomastica e in occasione di prestigiosi congressi internazionali (XXVIth Congr\u00e9s Internacional de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques di Valencia, XXIVth edition of the International Council of Onomastics Sciences a Barcelona, XVth Colloque International par la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d\u2019Onomastique ad Aix en Provence). Sinora ha visto l\u2019impiego di diciotto raccoglitori sul campo per l\u2019intero territorio siciliano; sono state prodotte quattordici pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 13-10-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u201cRiconoscimento per la Ricerca Scientifica\u201d assegnato dall\u2019\u201cOsservatorio per lo sviluppo e la legalit\u00e0 Giuseppe La Franca\u201d di Partinico \u00abper i significativi risultati conseguiti dal settore L-Fil-Lett/12 (Linguistica italiana) dell'Universit\u00e0 degli studi di Palermo nell'ambito della ricerca in Sicilia\u00bb, insieme al Gruppo di lavoro ALS",
        "periodo": "dal 22-12-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}