{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per l\u2019edizione di un corpus epistolare plurilinguistico. Note sul rapporto tra grafia e pronuncia in testi italiani del \u2019400 e del \u2019500",
        "ISSN": [
          "0049-2361"
        ],
        "journal": "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE",
        "csp": "vol. 92, p. 81-104, ISSN: 0049-2361",
        "anno": "2016",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2016). Per l\u2019edizione di un corpus epistolare plurilinguistico.",
        "Note sul rapporto tra grafia e pronuncia in testi italiani del \u2019400 e del \u2019500.",
        "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE, vol. 92, p. 81-104, ISSN:",
        "0049-2361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "38",
        "titolo": "Sermone del cane e del cavallo",
        "ISBN": [
          "978-88-6973-008-5"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-6973-008-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "VALENTI G (2016). Sermone del cane e del cavallo. vol. 38,",
        "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-6973-008-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Towards a New Edition of the 'R\u00e9pertoire m\u00e9trique de la po\u00e9sie des troubadours'",
        "ISSN": [
          "0028-2677"
        ],
        "journal": "NEOPHILOLOGUS",
        "csp": "vol. 99, p. 15-27, ISSN: 0028-2677",
        "anno": "2015",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2015). Towards a New Edition of the 'R\u00e9pertoire m\u00e9trique de",
        "la po\u00e9sie des troubadours'. NEOPHILOLOGUS, vol. 99, p. 15-27, ISSN:",
        "0028-2677"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "237-255",
        "titolo": "La \u2018Commendatio anim\u00e6\u2019 dans les litt\u00e9ratures romanes des origines",
        "ISBN": [
          "978-2-503-55432-7"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-55432-7, Nancy-Metz, 07-09/06/2012",
        "opera": "(a cura di): DRAELANTS I; BALOUZAT-LOUBET C, La formule au Moyen \u00c2ge, II / Formulas in Medieval Culture, II. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VALENTI G (2015). La \u2018Commendatio anim\u00e6\u2019 dans les litt\u00e9ratures romanes",
        "des origines. In: (a cura di): DRAELANTS I; BALOUZAT-LOUBET C, La",
        "formule au Moyen \u00c2ge, II / Formulas in Medieval Culture, II. p. 237-255,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-55432-7, Nancy-Metz,",
        "07-09/06/2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradurre il lessico scientifico. Alcuni casi di prestiti e neologismi in tre versioni in lingue romanze del 'De proprietatibus rerum' di Bartolomeo Anglico",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 130, p. 754-768, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2014",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2014). Tradurre il lessico scientifico. Alcuni casi di prestiti e",
        "neologismi in tre versioni in lingue romanze del 'De proprietatibus rerum' di",
        "Bartolomeo Anglico. ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE,",
        "vol. 130, p. 754-768, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "343-351",
        "titolo": "Le fonti liturgiche di Peire d'Alvernhe, 'Deus, vera vida, verays' (BdT 323,16)",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-086-9"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-086-9, B\u00e9ziers, 12-19/06/2011",
        "opera": "Los que fan viure e treslusir l\u2019occitan. Actes du X\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Internationale d\u2019Etudes Occitanes . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VALENTI G (2014). Le fonti liturgiche di Peire d'Alvernhe, 'Deus, vera vida,",
        "verays' (BdT 323,16). In: Los que fan viure e treslusir l\u2019occitan. Actes du",
        "X\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Internationale d\u2019Etudes Occitanes . p.",
        "343-351, LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-086-9, B\u00e9ziers,",
        "12-19/06/2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "ISBN": [
          "978-3-11-034021-1"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034021-1, ISSN: 0084-5396, doi: 10.1515/9783110340242",
        "ISSN": [
          "0084-5396"
        ],
        "anno": "2014",
        "precsp": "385",
        "doi": [
          "10.1515/9783110340242"
        ],
        "titolo": "La liturgia del 'trobar'. Assimilazione e riuso di elementi del rito cristiano nelle canzoni occitane medievali. BEIHEFTE ZUR ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VALENTI G (2014). La liturgia del 'trobar'. Assimilazione e riuso di elementi",
        "del rito cristiano nelle canzoni occitane medievali. BEIHEFTE ZUR",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 385, BERLINO:de",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-034021-1, ISSN: 0084-5396, doi:",
        "10.1515/9783110340242"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da canzoni (e poesie) a canzoni. Adattamenti metrici nelle traduzioni di Fabrizio De Andr\u00e9",
        "ISSN": [
          "1133-3634"
        ],
        "journal": "SIGNA",
        "csp": "vol. 22, p. 105-134, ISSN: 1133-3634",
        "anno": "2013",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2013). Da canzoni (e poesie) a canzoni. Adattamenti metrici",
        "nelle traduzioni di Fabrizio De Andr\u00e9. SIGNA, vol. 22, p. 105-134, ISSN:",
        "1133-3634"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una proposta per la pubblicazione (e la lettura) intuitiva delle edizioni di testi a tradizione manoscritta",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2013",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2013). Una proposta per la pubblicazione (e la lettura) intuitiva",
        "delle edizioni di testi a tradizione manoscritta. COGNITIVE PHILOLOGY,",
        "vol. 6, ISSN: 2035-391X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arnaut Daniel. 'D\u2019autra guiza e d\u2019autra razo'",
        "ISSN": [
          "1974-4374"
        ],
        "journal": "LECTURAE TROPATORUM",
        "csp": "vol. 5, p. 1-21, ISSN: 1974-4374",
        "anno": "2012",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2012). Arnaut Daniel. 'D\u2019autra guiza e d\u2019autra razo'.",
        "LECTURAE TROPATORUM, vol. 5, p. 1-21, ISSN: 1974-4374"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ingegnoso impiego dei nomi dei santi: Guilhem de la Tor, 'De saint Martin me clam a saint Andreu'",
        "ISSN": [
          "0035-8002"
        ],
        "journal": "ROMANCE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 65, p. 181-196, ISSN: 0035-8002",
        "anno": "2011",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2011). L'ingegnoso impiego dei nomi dei santi: Guilhem de la",
        "Tor, 'De saint Martin me clam a saint Andreu'. ROMANCE PHILOLOGY,",
        "vol. 65, p. 181-196, ISSN: 0035-8002"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tasselli intertestuali: per un\u2019ipotesi di lettura e riuso, in ambito italiano, delle 'cantigas d\u2019escarnho e maldizer'",
        "ISSN": [
          "0392-6915"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E LETTERATURA",
        "csp": "vol. 36, p. 9-44, ISSN: 0392-6915",
        "anno": "2011",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2011). Tasselli intertestuali: per un\u2019ipotesi di lettura e riuso, in",
        "ambito italiano, delle 'cantigas d\u2019escarnho e maldizer'. LINGUISTICA E",
        "LETTERATURA, vol. 36, p. 9-44, ISSN: 0392-6915"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del \"magico numero sette\" nella canzone d\u2019autore italiana",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2011",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2011). Il ruolo del \"magico numero sette\" nella canzone",
        "d\u2019autore italiana. COGNITIVE PHILOLOGY, vol. 4, ISSN: 2035-391X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per l\u2019edizione di un corpus epistolare plurilinguistico. Note sul rapporto tra grafia e pronuncia in testi italiani del \u2019400 e del \u2019500",
        "ISSN": [
          "0049-2361"
        ],
        "journal": "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE",
        "csp": "vol. 92, p. 81-104, ISSN: 0049-2361",
        "anno": "2016",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2016). Per l\u2019edizione di un corpus epistolare plurilinguistico.",
        "Note sul rapporto tra grafia e pronuncia in testi italiani del \u2019400 e del \u2019500.",
        "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE, vol. 92, p. 81-104, ISSN:",
        "0049-2361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "38",
        "titolo": "Sermone del cane e del cavallo",
        "journal": "vol",
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice",
        "anno": "2016",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "VALENTI G (2016). Sermone del cane e del cavallo. vol. 38,",
        "ROMA:Salerno Editrice"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Towards a New Edition of the 'R\u00e9pertoire m\u00e9trique de la po\u00e9sie des troubadours'",
        "ISSN": [
          "0028-2677"
        ],
        "journal": "NEOPHILOLOGUS",
        "csp": "vol. 99, p. 15-27, ISSN: 0028-2677",
        "anno": "2015",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2015). Towards a New Edition of the 'R\u00e9pertoire m\u00e9trique de",
        "la po\u00e9sie des troubadours'. NEOPHILOLOGUS, vol. 99, p. 15-27, ISSN:",
        "0028-2677"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "237-255",
        "titolo": "La \u2018Commendatio anim\u00e6\u2019 dans les litt\u00e9ratures romanes des origines",
        "ISBN": [
          "978-2-503-55432-7"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-55432-7, Nancy-Metz, 07-09/06/2012",
        "opera": "(a cura di): DRAELANTS I; BALOUZAT-LOUBET C, La formule au Moyen \u00c2ge, II / Formulas in Medieval Culture, II. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VALENTI G (2015). La \u2018Commendatio anim\u00e6\u2019 dans les litt\u00e9ratures romanes",
        "des origines. In: (a cura di): DRAELANTS I; BALOUZAT-LOUBET C, La",
        "formule au Moyen \u00c2ge, II / Formulas in Medieval Culture, II. p. 237-255,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-55432-7, Nancy-Metz,",
        "07-09/06/2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradurre il lessico scientifico. Alcuni casi di prestiti e neologismi in tre versioni in lingue romanze del 'De proprietatibus rerum' di Bartolomeo Anglico",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 130, p. 754-768, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2014",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2014). Tradurre il lessico scientifico. Alcuni casi di prestiti e",
        "neologismi in tre versioni in lingue romanze del 'De proprietatibus rerum' di",
        "Bartolomeo Anglico. ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE,",
        "vol. 130, p. 754-768, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "343-351",
        "titolo": "Le fonti liturgiche di Peire d'Alvernhe, 'Deus, vera vida, verays' (BdT 323,16)",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-086-9"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-086-9, B\u00e9ziers, 12-19/06/2011",
        "opera": "Los que fan viure e treslusir l\u2019occitan. Actes du X\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Internationale d\u2019Etudes Occitanes . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VALENTI G (2014). Le fonti liturgiche di Peire d'Alvernhe, 'Deus, vera vida,",
        "verays' (BdT 323,16). In: Los que fan viure e treslusir l\u2019occitan. Actes du",
        "X\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Internationale d\u2019Etudes Occitanes . p.",
        "343-351, LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-086-9, B\u00e9ziers,",
        "12-19/06/2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "ISBN": [
          "978-3-11-034021-1"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034021-1, ISSN: 0084-5396, doi: 10.1515/9783110340242",
        "ISSN": [
          "0084-5396"
        ],
        "anno": "2014",
        "precsp": "385",
        "doi": [
          "10.1515/9783110340242"
        ],
        "titolo": "La liturgia del 'trobar'. Assimilazione e riuso di elementi del rito cristiano nelle canzoni occitane medievali. BEIHEFTE ZUR ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VALENTI G (2014). La liturgia del 'trobar'. Assimilazione e riuso di elementi",
        "del rito cristiano nelle canzoni occitane medievali. BEIHEFTE ZUR",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 385, BERLINO:de",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-034021-1, ISSN: 0084-5396, doi:",
        "10.1515/9783110340242"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una proposta per la pubblicazione (e la lettura) intuitiva delle edizioni di testi a tradizione manoscritta",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2013",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2013). Una proposta per la pubblicazione (e la lettura) intuitiva",
        "delle edizioni di testi a tradizione manoscritta. COGNITIVE PHILOLOGY,",
        "vol. 6, ISSN: 2035-391X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arnaut Daniel. 'D\u2019autra guiza e d\u2019autra razo'",
        "ISSN": [
          "1974-4374"
        ],
        "journal": "LECTURAE TROPATORUM",
        "csp": "vol. 5, p. 1-21, ISSN: 1974-4374",
        "anno": "2012",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2012). Arnaut Daniel. 'D\u2019autra guiza e d\u2019autra razo'.",
        "LECTURAE TROPATORUM, vol. 5, p. 1-21, ISSN: 1974-4374"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ingegnoso impiego dei nomi dei santi: Guilhem de la Tor, 'De saint Martin me clam a saint Andreu'",
        "ISSN": [
          "0035-8002"
        ],
        "journal": "ROMANCE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 65, p. 181-196, ISSN: 0035-8002",
        "anno": "2011",
        "autori": "VALENTI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VALENTI G (2011). L'ingegnoso impiego dei nomi dei santi: Guilhem de la",
        "Tor, 'De saint Martin me clam a saint Andreu'. ROMANCE PHILOLOGY,",
        "vol. 65, p. 181-196, ISSN: 0035-8002"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "10476",
    "nome": "VALENTI Gianluca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editore [con Paolo Canettieri] della rivista \u00abCognitive Philology\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore della rivista \u00abBulletin codicologique\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della sezione belga della \u00abBibliografia Generale della Lingua e della Letteratura Italiana \u2013 BiGLI\u00bb, Roma, Salerno Editrice",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Les sources liturgiques de la chanson \u2018Deus, vera vida, verays\u2019 (BdT 323,16), X\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Internationale d\u2019Etudes Occitanes (B\u00e9ziers)",
        "periodo": "dal 12-06-2011 al 19-06-2011"
      },
      {
        "content": "[ORGANIZZAZIONE, con Juliette Lormier] Matin\u00e9e des jeunes chercheurs en m\u00e9trique (Paris)",
        "periodo": "dal 21-06-2011 al 21-06-2011"
      },
      {
        "content": "Pour une typologie m\u00e9trique des chansons des troubadours : questions (sans r\u00e9ponses), Matin\u00e9e des jeunes chercheurs en m\u00e9trique (Paris)",
        "periodo": "dal 21-06-2011 al 21-06-2011"
      },
      {
        "content": "L\u2019ing\u00e9nieux emploi des noms des saints dans la chanson occitaine \u2018De saint Martin me clam a saint Andreu\u2019 (BdT 236,003), Colloque international Des nains ou des g\u00e9ants ? Emprunter, cr\u00e9er au Moyen Age (Poitiers)",
        "periodo": "dal 04-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Le nozze (e l\u2019imminente divorzio) di Filologia e Metrica, International Conference La filolog\u00eda rom\u00e1nica hoy (Madrid)",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "[ORGANIZZAZIONE, con Paolo Canettieri e Teresa Proto] International Conference Metrics, Music and Mind. Linguistic, Metrical and Cognitive Implications in Sung Verse (Roma)",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Introduzione ai lavori [con Paolo Canettieri e Teresa Proto], International Conference Metrics, Music and Mind. Linguistic, Metrical and Cognitive Implications in Sung Verse (Roma)",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "La \u2018Commendatio anim\u00e6\u2019 dans les litt\u00e9ratures romanes des origines, Colloque international interdisciplinaire La formule au Moyen Age, 2e \u00e9dition (Nancy-Metz)",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Histoire des sciences et science dans l\u2019histoire : enqu\u00eate sur le lexique scientifique dans le deuxi\u00e8me livre du Miroir historial de Jean de Vignay, Seminaire Speculum Arabicum (Louvain-la-neuve)",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 25-03-2013"
      },
      {
        "content": "Vous avroiz entier soulaz | de vostre amie en vos braz\u2019. Trouv\u00e8res and Pleasure, International Medieval Congress (Leeds)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "Translating Science. Three Vernacular Versions of Bartholom\u00e6us anglicus\u2019 De proprietatibus rerum, International Conference Translation and Authority \u2013 Authorities in Translation (Leuven)",
        "periodo": "dal 08-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Les origines du lexique scientifique des langues romanes, XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes (Nancy)",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Battista Guarino, \u2018Sermone del cane e del cavallo\u2019. Un testo inedito alla corte d\u2019Este, Epop\u00e9e animale, fable, fabliau. XXe Colloque de la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale Renardienne (Alicante)",
        "periodo": "dal 23-07-2013 al 25-07-2013"
      },
      {
        "content": "Recycler les gestes : la prox\u00e9mique du p\u00e9nitent, de la liturgie \u00e0 la litt\u00e9rature courtoise, Remplois et r\u00e9\u00e9critures : le recyclage avant l\u2019heure. 29e journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude du R.M.B.L.F. (Namur)",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Towards a New Classification of the Troubadours\u2019 Metrical Schemes, International Conference on Frontiers in Comparative Metrics II (Tallinn)",
        "periodo": "dal 19-04-2014 al 20-04-2014"
      },
      {
        "content": "Le lexique m\u00e9dical dans la France m\u00e9di\u00e9vale, 6e Journ\u00e9e li\u00e9geoise de Traitement des Sources galloromanes (TraSoGal) : Ce que les ma\u00eetres nous ont transmis (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Una proposta per la pubblicazione (e la lettura) intuitiva delle edizioni critiche occitane, XIen Congr\u00e8s de l\u2019Associacion Internacionala d\u2019Estudis Occitans (Lh\u00e8ida)",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "La th\u00e9orie des humeurs \u00e0 l\u2019aube de l\u2019Europe vernaculaire, International Conference Towards the Authority of Vesalius (Leuven)",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Tout le monde ne peut pas lire une lettre. Le r\u00f4le du philologue dans l\u2019\u00e9dition de textes \u00e9pistolaires : questions linguistiques, Journ\u00e9e du Groupe de contact en Ecdotique Moderne \u00ab Probl\u00e9matiques et m\u00e9thodologies ecdotiques. Quelques exemples italiens \u00bb (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "[ORGANIZZAZIONE, con Cristiano Amendola] Journ\u00e9e du Groupe de contact en Ecdotique Moderne \u00ab Probl\u00e9matiques et m\u00e9thodologies ecdotiques. Quelques exemples italiens \u00bb (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Gian Matteo Giberti et son \u00ab amour des lettres \u00bb \u00e0 la lumi\u00e8re de sa correspondance, \u00catre homme de \u2018lettres\u2019 : secr\u00e9taires et politique culturelle au seizi\u00e8me si\u00e8cle (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Editing a Multilingual Corpus of Letters. A Methodological Approach, dans la session : Early Modern Letters. A Renewed Success II, The Sixty-First Annual Meeting of the Renaissance Society of America (Berlin)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Traduire le lexique anatomique au XIVe si\u00e8cle, La M\u00e9decine au Pays de Li\u00e8ge. Acteurs, savoirs et pratiques d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes \u00ab Sortie de la SFHM 2015 \u00e0 Li\u00e8ge \u00bb (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Understanding the House of Este in the 15th Century: Insights from a Newly Discovered Text, XI Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza \u00ab Forme letterarie del Medioevo romanzo: testo interpretazione e storia \u00bb (Catania)",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "[ORGANIZZAZIONE, con H\u00e9l\u00e8ne Miesse] Colloque international \u00ab \u00c0 la recherche de la norme. Arts et lettres dans l\u2019Italie de la Renaissance \u00bb (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "[ORGANIZZAZIONE, con Cristiano Amendola, Antonio Geremicca e H\u00e9l\u00e8ne Miesse] Summer Seminar EpistolART 2016. Editing Renaissance Letters on Digital Support (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Sul lessico anatomico nelle lingue romanze del XIV secolo, XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia romanza \u00ab Linguistica e filologia romanza di fronte al canone \u00bb (Roma)",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Parole dell\u2019arte. Percorsi lessicali dal Medioevo al primo Rinascimento [con Alessandro Aresti], XII Convegno ASLI \u00ab Etimologia e storia di parole \u00bb (Firenze)",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "[ORGANIZZAZIONE, con Paola Moreno] Convegno internazionale \u00ab Le Regole di Fortunio a cinquecento anni dalla prima stampa \u00bb (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Marcantonio Flaminio tra Fortunio e Bembo [con Paola Moreno], Colloque international \u00ab Le Regole di Fortunio a cinquecento anni dalla prima stampa \u00bb (Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Mandato \u00abBorsa di perfezionamento all\u2019estero\u00bb erogato dall'Universit\u00e0 Sapienza (Roma) per lo studio di trattati di caccia medievali all'Universit\u00e9 Catholique de Louvain",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 28-02-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della \u00abSociet\u00e0 Italiana di Filologia Romanza \u2013 SIFR\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lemmatizzazione del vocabolario dei trovieri nell'ambito della mia partecipazione al progetto \u00abLessico Europeo dell\u2019Affettivit\u00e0\u00bb, Universit\u00e0 Sapienza, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Co-titolare [con Paola Moreno] del corso \u00abQuestions de litt\u00e9rature fran\u00e7aise de la Renaissance\u00bb (LROM0047-1), Universit\u00e9 de Li\u00e8ge",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Supplente del corso \u00abLinguistique italienne\u00bb (LROM0037-1), Universit\u00e9 de Li\u00e8ge",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Co-titolare [con Nadine Henrard] del corso \u00abLangue et litt\u00e9rature occitanes du Moyen \u00c2ge\u00bb (LROM0030-1), Universit\u00e9 de Li\u00e8ge",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratore del Lessico Etimologico Italiano \u2013 LEI. Stesura delle seguenti entrate lessicografiche in corso di stampa: 'Exemplum' e [con Max Pfister] 'Conditor', 'Cortex', 'Corticatus', '*Corticea'",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \u00abEpistolART : la correspondance, lieu d'\u00e9mergence de la figure de l'artiste \u00e0 la Renaissance\u00bb, Universit\u00e9 de Li\u00e8ge",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore del D\u00c9Rom \u2013 Dictionnaire \u00c9tymologique Roman. Stesura dell'entrata lessicografica */'t\u026ali\u2011a/, http://www.atilf.fr/DERom/entree/'tIli-a, in corso di stampa presso \u00c9va Buchi, Wolfgang Schweickard (ed.), Dictionnaire \u00c9tymologique Roman (D\u00c9Rom) 2. Pratique lexicographique et r\u00e9flexions th\u00e9oriques, Berlin-Boston, De Gruyter (\u00abBeihefte zur Zeitschrift f\u00fcr romanische Philologie\u00bb)",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Rappresentante del personale scientifico al \u00abBureau du conseil de la gestion\u00bb di Transitions \u2013 Unit\u00e9 de recherche sur le Moyen \u00c2ge et la premi\u00e8re Modernit\u00e9 (Universit\u00e9 de Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario del \u00abBureau du conseil scientifique\u00bb di Transitions \u2013 Unit\u00e9 de recherche sur le Moyen \u00c2ge et la premi\u00e8re Modernit\u00e9 (Universit\u00e9 de Li\u00e8ge)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Mandato \u00abDeutscher Akademischer Austausch Dienst \u2013 DAAD\u00bb per lo studio del lessico relativo alla teoria degli umori di tre volgarizzamenti in occitano, padano e medio francese dell'enciclopedia latina 'De proprietatibus rerum' all'Universit\u00e4t des Saarlandes",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Mandato Marie Curie \u00abFP7-PEOPLE-COFUND-BEIPD\u00bb per lo studio del lessico anatomico relativo a tre volgarizzamenti in occitano, padano e medio francese dell'enciclopedia latina 'De proprietatibus rerum' all'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Mandato \u00abCharg\u00e9 de recherches F.R.S.-FNRS\u00bb per lo studio della lingua di artisti fiorentini medievali e rinascimentali all'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}