{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Lebbra\": un nome osco-umbro della \"lepre\"",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 71, p. 309-314, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesco Benozzo, Mario Alinei"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Benozzo, Mario Alinei (2016). \"Lebbra\": un nome osco-umbro",
        "della \"lepre\". QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 71, p. 309-314, ISSN:",
        "0393-1226"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Linguistica, etnolinguistica, dialettologia",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9411-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9411-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F. (2016). Linguistica, etnolinguistica, dialettologia.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9411-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "Studi di ecdotica romanza. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9725-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9725-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F (2016). Studi di ecdotica romanza. p. 1-260, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 978-88-548-9725-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emilia-Romagna e Repubblica di San Marino",
        "ISSN": [
          "1122-6331"
        ],
        "journal": "RID",
        "csp": "RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol. 39, p. 213-287, ISSN: 1122-6331",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo Francesco (2015). Emilia-Romagna e Repubblica di San Marino.",
        "RID, RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol. 39, p. 213-287, ISSN:",
        "1122-6331"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Continuit\u00e0 e irriverenza (editoriale)",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 1 (n.s.), p. 5, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F (2015). Continuit\u00e0 e irriverenza (editoriale). QUADERNI DI",
        "SEMANTICA, vol. 1 (n.s.), p. 5, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toponimi orali di area alto-italiana: una stratigrafia semantico-motivazionale",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 1 n.s., p. 219-276, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F (2015). Toponimi orali di area alto-italiana: una stratigrafia",
        "semantico-motivazionale. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 1 n.s., p.",
        "219-276, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epactonyms / Epactonimi / Epactonymes / Epact\u00f3nimos: A New Terminology for \u201cLoanwords\u201d and \u201cLinguistic Borrowings\u201d",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 1 (n.s.), p. 405, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo F. Alinei M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. Alinei M. (2015). Epactonyms / Epactonimi / Epactonymes /",
        "Epact\u00f3nimos: A New Terminology for \u201cLoanwords\u201d and \u201cLinguistic",
        "Borrowings\u201d. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 1 (n.s.), p. 405, ISSN:",
        "0393-1226"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-210",
        "titolo": "DESLI. Dizionario etimologico-semantico della lingua italiana. Come nascono le parole. p",
        "ISBN": [
          "9788865985939"
        ],
        "csp": "bologna:Pendragon, ISBN: 9788865985939",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo F., Alinei M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F., Alinei M. (2015). DESLI. Dizionario etimologico-semantico",
        "della lingua italiana. Come nascono le parole. p. 1-210,",
        "bologna:Pendragon, ISBN: 9788865985939"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-304",
        "titolo": "Carducci. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-997-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-997-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F (2015). Carducci. p. 1-304, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-8402-997-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-28",
        "titolo": "Agents of the Empire or Defenders of Dissent? The Ethnophilologist as Performer of the Tradition",
        "ISBN": [
          "978-2-87558-321-5"
        ],
        "csp": "LOUVAIN:Presses universitaires de Louvain, ISBN: 978-2-87558-321-5",
        "opera": "(a cura di): Cavagna M.;Maeder C., Philology and Performing Arts: A Challenge. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F (2014). Agents of the Empire or Defenders of Dissent? The",
        "Ethnophilologist as Performer of the Tradition. In: (a cura di): Cavagna",
        "M.;Maeder C., Philology and Performing Arts: A Challenge. p. 17-28,",
        "LOUVAIN:Presses universitaires de Louvain, ISBN: 978-2-87558-321-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Veleni e antidoti della linguistica",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 34, p. 3-4, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2013",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2013). Veleni e antidoti della linguistica. QUADERNI DI",
        "SEMANTICA, vol. 34, p. 3-4, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-100",
        "titolo": "Le lavandaie notturne nel folklore europeo: per una stratigrafia preistorica",
        "ISBN": [
          "9788854858879"
        ],
        "csp": "ROMA: ARACNE editrice Srl, ISBN: 9788854858879",
        "opera": "(a cura di): Barillari S., Scibilia, A., Dark Tales: fiabe di paura e racconti del terrore. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2013). Le lavandaie notturne nel folklore europeo: per una",
        "stratigrafia preistorica. In: (a cura di): Barillari S., Scibilia, A., Dark Tales:",
        "fiabe di paura e racconti del terrore. p. 79-100, ROMA: ARACNE editrice",
        "Srl, ISBN: 9788854858879"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-41",
        "titolo": "Demanding the impossible? Semioethics, ethnophilology and the fourth humanism",
        "ISBN": [
          "9781897493410"
        ],
        "csp": "Mineola, Ottawa, Toronto:Legas, ISBN: 9781897493410",
        "opera": "(a cura di): Petrilli Susan, Writing, Voice, Undertaking. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Benozzo (2013). Demanding the impossible? Semioethics,",
        "ethnophilology and the fourth humanism. In: (a cura di): Petrilli Susan,",
        "Writing, Voice, Undertaking. p. 38-41, Mineola, Ottawa, Toronto:Legas,",
        "ISBN: 9781897493410"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "culturale Caracult",
        "titolo": "Malattia e guarigione: tracce di concezioni preistoriche nel lessico uralico e indeuropeo",
        "ISBN": [
          "9788890464935"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890464935",
        "opera": "(a cura di): Corradi Musi, C., Sul cammino delle metamorfosi, tra gli Urali e il Mediterraneo. p. 98-103, Bologna:Ass",
        "anno": "2013",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2013). Malattia e guarigione: tracce di concezioni preistoriche",
        "nel lessico uralico e indeuropeo. In: (a cura di): Corradi Musi, C., Sul",
        "cammino delle metamorfosi, tra gli Urali e il Mediterraneo. p. 98-103,",
        "Bologna:Ass. culturale Caracult, ISBN: 9788890464935"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Appello all\u2019UNESCO per liberare Dante dai dantisti. p",
        "ISBN": [
          "9788862744324"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744324",
        "anno": "2013",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F. (2013). Appello all\u2019UNESCO per liberare Dante dai dantisti. p.",
        "1-16, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744324"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Impact Factor or Semantics?",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 33, p. 7-8, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Benozzo (2012). Impact Factor or Semantics?. QUADERNI DI",
        "SEMANTICA, vol. 33, p. 7-8, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-76",
        "titolo": "Les Celtes le long des c\u00f4tes atlantiques: une pr\u00e9sence ininterrompue depuis le Pal\u00e9olithique\u2019",
        "ISBN": [
          "9782901737964"
        ],
        "csp": "Brest:Centre de Recherche Bretonne et Celtique, ISBN: 9782901737964",
        "opera": "(a cura di): Le Bris D., Aires linguistiques / Aires culturelles. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Benozzo F., Alinei M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F., Alinei M. (2012). Les Celtes le long des c\u00f4tes atlantiques: une",
        "pr\u00e9sence ininterrompue depuis le Pal\u00e9olithique\u2019. In: (a cura di): Le Bris D.,",
        "Aires linguistiques / Aires culturelles. p. 55-76, Brest:Centre de Recherche",
        "Bretonne et Celtique, ISBN: 9782901737964"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-146",
        "titolo": "Etnofilologia del cuore: una piccola storia, dal Paleolitico a oggi",
        "ISBN": [
          "9788866800170"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:I libri di Emil, ISBN: 9788866800170",
        "opera": "(a cura di): Caraffi P., Corpo e cuore. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2012). Etnofilologia del cuore: una piccola storia, dal",
        "Paleolitico a oggi. In: (a cura di): Caraffi P., Corpo e cuore. p. 127-146,",
        "BOLOGNA:I libri di Emil, ISBN: 9788866800170"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-55",
        "titolo": "I nomi della fata nei dialetti d\u2019Europa",
        "ISBN": [
          "9788862744294"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744294",
        "opera": "(a cura di): Barillari S., Fate: made, amanti, streghe. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2012). I nomi della fata nei dialetti d\u2019Europa. In: (a cura di):",
        "Barillari S., Fate: made, amanti, streghe. p. 43-55, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 9788862744294"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-203",
        "titolo": "Dalla linguistica romanza alla linguistica neolitalide",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4931-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4931-0",
        "opera": "(a cura di): BENOZZO F. ET AL., Cultura, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo Occidentale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Benozzo F., Alinei M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F., Alinei M. (2012). Dalla linguistica romanza alla linguistica",
        "neolitalide. In: (a cura di): BENOZZO F. ET AL., Cultura, livelli di cultura e",
        "ambienti nel Medioevo Occidentale. p. 165-203, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-4931-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1071-1090",
        "titolo": "La \"Sainte Foy\", il paganesimo antico e l'emergere della poesia trobadorica",
        "ISBN": [
          "9788854849310"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854849310",
        "opera": "VALERIA BERTOLUCCI, PHILIPPE M\u00c9NARD ET ALII (52 IN TUTTO). (a cura di): FRANCESCO BENOZZO, [...] cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. Atti del IX Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (SIFR), Bologna 5-8 ottobre 2009. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fass\u00f2, F. Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fass\u00f2, F. Benozzo (2012). La \"Sainte Foy\", il paganesimo antico e",
        "l'emergere della poesia trobadorica. In: VALERIA BERTOLUCCI,",
        "PHILIPPE M\u00c9NARD ET ALII (52 IN TUTTO). (a cura di): FRANCESCO",
        "BENOZZO, [...] cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. Atti del IX",
        "Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (SIFR), Bologna 5-8",
        "ottobre 2009. p. 1071-1090, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854849310"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-270",
        "titolo": "Breviario di etnofilologia. p",
        "ISBN": [
          "9788882329891"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882329891",
        "anno": "2012",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F. (2012). Breviario di etnofilologia. p. 1-270, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788882329891"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-48",
        "titolo": "Anarchia e quarto umanesimo. p",
        "ISBN": [
          "9788849136906"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136906",
        "anno": "2012",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F. (2012). Anarchia e quarto umanesimo. p. 1-48,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136906"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nuova conferma della presenza celtica nel Mesolitico atlantico: uno sviluppo iconomastico legato ai depositi di conchiglie preistorici",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 32, p. 155-158, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2011). Una nuova conferma della presenza celtica nel",
        "Mesolitico atlantico: uno sviluppo iconomastico legato ai depositi di",
        "conchiglie preistorici. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 32, p. 155-158,",
        "ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nomi totemici della balena in area celtica",
        "ISSN": [
          "1828-1540"
        ],
        "journal": "STUDI CELTICI",
        "csp": "vol. 9, p. 13-25, ISSN: 1828-1540",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2011). Nomi totemici della balena in area celtica. STUDI",
        "CELTICI, vol. 9, p. 13-25, ISSN: 1828-1540"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/zrph.2011.007"
        ],
        "titolo": "Trouver, trovare, trobar: l'ipotesi celtica",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 127, p. 155-161, ISSN: 0049-8661, doi: 10.1515/zrph.2011.007",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Benozzo (2011). Trouver, trovare, trobar: l'ipotesi celtica.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 127, p. 155-161,",
        "ISSN: 0049-8661, doi: 10.1515/zrph.2011.007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "2001-2011: The First Decade of a New Glottology",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 32, p. 3-4, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2011). 2001-2011: The First Decade of a New Glottology.",
        "QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 32, p. 3-4, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nomi totemici del paesaggio: \"valanga\", \"lavina, \"lava\"",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 32, p. 7-16, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2011). Nomi totemici del paesaggio: \"valanga\", \"lavina, \"lava\".",
        "QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 32, p. 7-16, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Si salvi chi pu\u00f2!",
        "ISSN": [
          "1825-5361"
        ],
        "journal": "ECDOTICA",
        "csp": "vol. 8, p. 224-235, ISSN: 1825-5361",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2011). Si salvi chi pu\u00f2!. ECDOTICA, vol. 8, p. 224-235, ISSN:",
        "1825-5361"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-42",
        "titolo": "Dalla filologia tradizionale all'etnofilologia tradizionante",
        "ISBN": [
          "9788863811803"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811803",
        "opera": "(a cura di): FIORMONTE, D., Canoni liquidi. Variazione culturale e stabilit\u00e0 testuale dalla Bibbia a Internet. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2011). Dalla filologia tradizionale all'etnofilologia tradizionante.",
        "In: (a cura di): FIORMONTE, D., Canoni liquidi. Variazione culturale e",
        "stabilit\u00e0 testuale dalla Bibbia a Internet. p. 27-42, NAPOLI:Scriptaweb,",
        "ISBN: 9788863811803"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-249",
        "titolo": "Credenza preistorica e leggenda agiografica: chi \u00e8 preda e chi \u00e8 predatore? (Appunti di epidemiologia culturale sulla storia di San Pellegrino dell'Alpe)",
        "ISBN": [
          "9788862742900"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742900",
        "opera": "(a cura di): Benozzo Francesco;Marina Montesano, Pellegrinaggi e monachesimo celtico. Dall'Irlanda alle sponde del Mediterraneo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Benozzo (2011). Credenza preistorica e leggenda agiografica:",
        "chi \u00e8 preda e chi \u00e8 predatore? (Appunti di epidemiologia culturale sulla",
        "storia di San Pellegrino dell'Alpe). In: (a cura di): Benozzo",
        "Francesco;Marina Montesano, Pellegrinaggi e monachesimo celtico.",
        "Dall'Irlanda alle sponde del Mediterraneo. p. 231-249,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-40",
        "titolo": "Birra",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6238-6"
        ],
        "csp": "Roma :Carocci, ISBN: 978-88-430-6238-6",
        "opera": "(a cura di): Anselmi G.M., Ruozzi G., Banchetti letterari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2011). Birra. In: (a cura di): Anselmi G.M., Ruozzi G.,",
        "Banchetti letterari. p. 33-40, Roma :Carocci, ISBN: 978-88-430-6238-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-301",
        "titolo": "Sciamani e lamentatrici funebri: una nuova ipotesi sulle origini del pianto rituale",
        "ISBN": [
          "9788862742757"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742757",
        "opera": "(a cura di): MOSETTI CASARETTO F., Lachrymae. Mito e metafora del pianto nel Medioevo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2011). Sciamani e lamentatrici funebri: una nuova ipotesi sulle",
        "origini del pianto rituale. In: (a cura di): MOSETTI CASARETTO F.,",
        "Lachrymae. Mito e metafora del pianto nel Medioevo. p. 283-301,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742757"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-60",
        "titolo": "Carducci e Tolkien, Aleramo e Niggle: due filologi-scrittori parlano di leggenda",
        "ISBN": [
          "9788897103028"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Circolo culturale I Marchesi del Monferrato, ISBN: 9788897103028",
        "opera": "(a cura di): MASETRI R., SETTIA A.A., Giosu\u00e8 Carducci e il \"suol d'Aleramo\". p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2011). Carducci e Tolkien, Aleramo e Niggle: due",
        "filologi-scrittori parlano di leggenda. In: (a cura di): MASETRI R., SETTIA",
        "A.A., Giosu\u00e8 Carducci e il \"suol d'Aleramo\". p. 53-60,",
        "ALESSANDRIA:Circolo culturale I Marchesi del Monferrato, ISBN:",
        "9788897103028"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-75",
        "titolo": "La ripetizione del planctus come forma arcaica dell\u2019epica europea",
        "ISBN": [
          "9788860580757"
        ],
        "csp": "PADOVA:Esedra, ISBN: 9788860580757",
        "opera": "(a cura di): Peron G., Anaphora. Forme della ripetizione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benozzo F. (2011). La ripetizione del planctus come forma arcaica",
        "dell\u2019epica europea. In: (a cura di): Peron G., Anaphora. Forme della",
        "ripetizione. p. 43-75, PADOVA:Esedra, ISBN: 9788860580757"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-40",
        "titolo": "Arquelologia etimol\u00f3gica. Tr\u00eas estudos acerca da continuidade lingu\u00edstico-cultural do Paleol\u00edtico. p",
        "ISBN": [
          "9789896183585"
        ],
        "csp": "LISBOA:APENAS LIVROS, ISBN: 9789896183585",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F., Alinei M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F., Alinei M. (2011). Arquelologia etimol\u00f3gica. Tr\u00eas estudos",
        "acerca da continuidade lingu\u00edstico-cultural do Paleol\u00edtico. p. 1-40,",
        "LISBOA:APENAS LIVROS, ISBN: 9789896183585"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-356",
        "titolo": "Costumanze e tradizioni del popolo bolognese",
        "ISBN": [
          "9788873956556"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873956556",
        "anno": "2011",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Benozzo F. (2011). Costumanze e tradizioni del popolo bolognese. p.",
        "1-356, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873956556"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stones, Words, and Celtosceptic",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 31, p. 293-302, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Benozzo (2010). Stones, Words, and Celtosceptic. QUADERNI DI",
        "SEMANTICA, vol. 31, p. 293-302, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stratigrafia poetica della gnosi",
        "ISSN": [
          "1647-6220"
        ],
        "journal": "POESIA E SPIRITUALIT\u00c0",
        "csp": "vol. 3, p. 278-283, ISSN: 1647-6220",
        "anno": "2010",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2010). Stratigrafia poetica della gnosi. POESIA E",
        "SPIRITUALIT\u00c0, vol. 3, p. 278-283, ISSN: 1647-6220"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tracce della funzione astronomica dei megaliti nei nomi dialettali e nelle",
        "ISSN": [
          "1647-6220"
        ],
        "journal": "POESIA E SPIRITUALIT\u00c0",
        "csp": "vol. 4, p. 204-209, ISSN: 1647-6220",
        "anno": "2010",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2010). Tracce della funzione astronomica dei megaliti nei nomi",
        "dialettali e nelle. POESIA E SPIRITUALIT\u00c0, vol. 4, p. 204-209, ISSN:",
        "1647-6220"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Words as Archaeological Finds A Further Example of the Ethno-Philological Contribution to the Study of European Megalithism",
        "ISSN": [
          "1022-0135"
        ],
        "journal": "THE EUROPEAN ARCHAEOLOGIST",
        "csp": "vol. 10, p. 7-10, ISSN: 1022-0135",
        "anno": "2010",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2010). Words as Archaeological Finds A Further Example of",
        "the Ethno-Philological Contribution to the Study of European Megalithism.",
        "THE EUROPEAN ARCHAEOLOGIST, vol. 10, p. 7-10, ISSN: 1022-0135"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poeti senza seguaci: Wordsworth, Roccatagliata Ceccardi e la vena perdente del Romanticismo europeo",
        "ISSN": [
          "1125-0364"
        ],
        "journal": "LA QUESTIONE ROMANTICA",
        "csp": "vol. N.S. vol. 2, p. 134-156, ISSN: 1125-0364",
        "anno": "2010",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2010). Poeti senza seguaci: Wordsworth, Roccatagliata",
        "Ceccardi e la vena perdente del Romanticismo europeo. LA QUESTIONE",
        "ROMANTICA, vol. N.S. vol. 2, p. 134-156, ISSN: 1125-0364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Occ. \"empeiar\", it. \"appicciare\", it. sett. \"impiz\u00e8r\", it. merid. \"appiccic\u00e0\" 'accendere (un fuoco)': un verbo risalente al Mesolitico Sauveterriano (8.000-5.800 a.C.)",
        "ISSN": [
          "1122-1836"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 34, p. 25-36, ISSN: 1122-1836",
        "anno": "2010",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2010). Occ. \"empeiar\", it. \"appicciare\", it. sett. \"impiz\u00e8r\", it.",
        "merid. \"appiccic\u00e0\" 'accendere (un fuoco)': un verbo risalente al Mesolitico",
        "Sauveterriano (8.000-5.800 a.C.). BOLLETTINO DELL'ATLANTE",
        "LINGUISTICO ITALIANO, vol. 34, p. 25-36, ISSN: 1122-1836"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ORIGINI ITALIDI E NEOLITICHE DEL NOME DEL VINO: PER UN\u2019INTERPRETAZIONE DEL LAT. V&#298;NUM COME UV&#298;NUM \u2018BEVANDA PRODOTTA DALL\u2019UVA\u2019",
        "ISSN": [
          "1122-6331"
        ],
        "journal": "RID",
        "csp": "RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol. 35, p. 121-129, ISSN: 1122-6331",
        "anno": "2010",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2010). ORIGINI ITALIDI E NEOLITICHE DEL NOME DEL",
        "VINO: PER UN\u2019INTERPRETAZIONE DEL LAT. V&#298;NUM COME",
        "UV&#298;NUM \u2018BEVANDA PRODOTTA DALL\u2019UVA\u2019. RID, RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol. 35, p. 121-129, ISSN: 1122-6331"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La leggenda della morta pietrificata e la presenza di Beatrice nelle \"petrose\". Uno scavo di etnofilologia dantesca",
        "ISSN": [
          "1576-9216"
        ],
        "journal": "TENZONE",
        "csp": "vol. 11, p. 105-122, ISSN: 1576-9216",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Benozzo (2010). La leggenda della morta pietrificata e la presenza di",
        "Beatrice nelle \"petrose\". Uno scavo di etnofilologia dantesca. TENZONE,",
        "vol. 11, p. 105-122, ISSN: 1576-9216"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora sulle origini non scritte delle letterature romanze",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 34, p. 159-166, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2010). Ancora sulle origini non scritte delle letterature",
        "romanze. MEDIOEVO ROMANZO, vol. 34, p. 159-166, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risposta a A. Ghidoni, Recensione a \"La tradizione smarrita\"",
        "ISSN": [
          "1592-419X"
        ],
        "journal": "REVUE CRITIQUE DE PHILOLOGIE ROMANE",
        "csp": "vol. 11, p. 160-165, ISSN: 1592-419X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2010). Risposta a A. Ghidoni, Recensione a \"La tradizione",
        "smarrita\". REVUE CRITIQUE DE PHILOLOGIE ROMANE, vol. 11, p.",
        "160-165, ISSN: 1592-419X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-404",
        "titolo": "Etnofilologia. Un'introduzione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5142-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5142-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENOZZO F. (2010). Etnofilologia. Un'introduzione. p. 1-404,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5142-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo ritrovamento lessicale preistorico in area atlantica: portoghese \"ventrecurgo\" 'pietra megalitica', 'ventre della barca'",
        "ISSN": [
          "1722-7097"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA",
        "csp": "vol. 21, p. 203-210, ISSN: 1722-7097",
        "anno": "2009",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2009). Un nuovo ritrovamento lessicale preistorico in area",
        "atlantica: portoghese \"ventrecurgo\" 'pietra megalitica', 'ventre della barca'.",
        "QUADERNI DI FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA, vol. 21, p. 203-210, ISSN:",
        "1722-7097"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Correlations bertwwen Archaeology, Ethno-linguistics and Ethnophilology",
        "ISSN": [
          "1022-0135"
        ],
        "journal": "THE EUROPEAN ARCHAEOLOGIST",
        "csp": "vol. 32, p. 6-7, ISSN: 1022-0135",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2009). Correlations bertwwen Archaeology, Ethno-linguistics",
        "and Ethnophilology. THE EUROPEAN ARCHAEOLOGIST, vol. 32, p. 6-7,",
        "ISSN: 1022-0135"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quaderni di Semantica. An Index of the Articles Published in the First 30 years",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 353-382, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2009",
        "autori": "Benozzo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F. (2009). Quaderni di Semantica. An Index of the Articles",
        "Published in the First 30 years. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 30, p.",
        "353-382, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento a Matteo Meschiari, \"Roots of the Savage Mind\"",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 223-232, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2009). Commento a Matteo Meschiari, \"Roots of the Savage",
        "Mind\". QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 30, p. 223-232, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LISBOA:APENAS LIVROS",
        "titolo": "Origens c\u00e9lticas e atl\u00e2nticas do megalitismo europeu",
        "ISBN": [
          "978-989-618-217-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-989-618-217-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENOZZO F., ALINEI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENOZZO F., ALINEI M. (2009). Origens c\u00e9lticas e atl\u00e2nticas do",
        "megalitismo europeu. LISBOA:APENAS LIVROS, ISBN:",
        "978-989-618-217-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Megalithism as a Manifestation of an Atlantic Celtic Primacy in Mesolithic Europe",
        "ISSN": [
          "1828-1540"
        ],
        "journal": "STUDI CELTICI",
        "csp": "vol. 7, p. 13-56, ISSN: 1828-1540",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F, ALINEI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F, ALINEI M (2008). Megalithism as a Manifestation of an",
        "Atlantic Celtic Primacy in Mesolithic Europe. STUDI CELTICI, vol. 7, p.",
        "13-56, ISSN: 1828-1540"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'edizione del \"Tristan et Lancelot\". Ovvero, sull'utilit\u00e0 e il danno delle edizioni critiche",
        "ISSN": [
          "0039-2944"
        ],
        "journal": "STUDI FRANCESI",
        "csp": "vol. 156, p. 591-599, ISSN: 0039-2944",
        "anno": "2008",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F (2008). L'edizione del \"Tristan et Lancelot\". Ovvero, sull'utilit\u00e0 e",
        "il danno delle edizioni critiche. STUDI FRANCESI, vol. 156, p. 591-599,",
        "ISSN: 0039-2944"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il poeta-guaritore nei dialetti d'Europa",
        "ISSN": [
          "0391-2973"
        ],
        "journal": "L'IMMAGINE RIFLESSA",
        "csp": "vol. 15, p. 45-55, ISSN: 0391-2973",
        "anno": "2008",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F (2008). Il poeta-guaritore nei dialetti d'Europa. L'IMMAGINE",
        "RIFLESSA, vol. 15, p. 45-55, ISSN: 0391-2973"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove frontiere della ricerca toponomastica (parte seconda). A proposito di una recente indagine sui nomi di luogo della Corsica",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 29, p. 457-464, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2008). Nuove frontiere della ricerca toponomastica (parte",
        "seconda). A proposito di una recente indagine sui nomi di luogo della",
        "Corsica. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 29, p. 457-464, ISSN:",
        "0393-1226"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Origini del megalitismo europeo. Un approccio archeo-etno-dialettologico",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 29, p. 295-332, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F., ALINEI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F., ALINEI M. (2008). Origini del megalitismo europeo. Un",
        "approccio archeo-etno-dialettologico. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 29,",
        "p. 295-332, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lepri che volano, carri miracolosi, padelle come tamburi. Una tradizione etnolinguistica preistorica in area emiliana",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 29, p. 163-182, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F (2008). Lepri che volano, carri miracolosi, padelle come",
        "tamburi. Una tradizione etnolinguistica preistorica in area emiliana.",
        "QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 29, p. 163-182, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento a F. Tamisari, \"L'atto di nominare e il potere morfopoietico dei nomi e dei toponimi nella cosmogonia yolngu\"",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 29, p. 457-464, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F (2008). Commento a F. Tamisari, \"L'atto di nominare e il",
        "potere morfopoietico dei nomi e dei toponimi nella cosmogonia yolngu\".",
        "QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 29, p. 457-464, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Replica alla recensione di S. Marcenaro a \"La tradizione smarrita\"",
        "ISSN": [
          "1592-419X"
        ],
        "journal": "REVUE CRITIQUE DE PHILOLOGIE ROMANE",
        "csp": "vol. 9, p. 213-219, ISSN: 1592-419X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F (2008). Replica alla recensione di S. Marcenaro a \"La tradizione",
        "smarrita\". REVUE CRITIQUE DE PHILOLOGIE ROMANE, vol. 9, p.",
        "213-219, ISSN: 1592-419X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove frontiere della ricerca toponomastica. A proposito di un \"fil\u00f2logo de campo\" e di due libri recenti",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 29, p. 195-203, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2008). Nuove frontiere della ricerca toponomastica. A",
        "proposito di un \"fil\u00f2logo de campo\" e di due libri recenti. QUADERNI DI",
        "SEMANTICA, vol. 29, p. 195-203, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LISBOA:APENAS LIVROS",
        "titolo": "Alguns aspectos da Teoria da Continuidade Paleol\u00edtica aplicada \u00e0 regi\u00e3o galega",
        "ISBN": [
          "978-989-618-200-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-989-618-200-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F., ALINEI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENOZZO F., ALINEI M. (2008). Alguns aspectos da Teoria da",
        "Continuidade Paleol\u00edtica aplicada \u00e0 regi\u00e3o galega. LISBOA:APENAS",
        "LIVROS, ISBN: 978-989-618-200-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "Cartografie occitaniche. Approssimazione alla poesia dei trovatori",
        "ISBN": [
          "978-88-207-4239-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-207-4239-3",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENOZZO F. (2008). Cartografie occitaniche. Approssimazione alla poesia",
        "dei trovatori. Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-4239-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Radici celtiche tardo-neolitiche della cavalleria medievale",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 56, p. 461-485, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2007). Radici celtiche tardo-neolitiche della cavalleria",
        "medievale. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 56, p. 461-485, ISSN:",
        "0393-1226"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ra\u00ecces c\u00e9lticas tardo-neol\u00ecticas da cabaler\u00eca medieval",
        "ISSN": [
          "1130-2674"
        ],
        "journal": "A TRABE DE OURO",
        "csp": "vol. 19, p. 39-61, ISSN: 1130-2674",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2007). Ra\u00ecces c\u00e9lticas tardo-neol\u00ecticas da cabaler\u00eca",
        "medieval. A TRABE DE OURO, vol. 19, p. 39-61, ISSN: 1130-2674"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A \u00e1rea galega na prehistoria ling\u00fc\u00edstica e cultural de Europa",
        "ISSN": [
          "1130-2674"
        ],
        "journal": "A TRABE DE OURO",
        "csp": "vol. 71, p. 13-39, ISSN: 1130-2674",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENOZZO F, ALINEI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F, ALINEI M (2007). A \u00e1rea galega na prehistoria ling\u00fc\u00edstica e",
        "cultural de Europa. A TRABE DE OURO, vol. 71, p. 13-39, ISSN:",
        "1130-2674"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un reperto lessicale di epoca preistorica: emiliano occidentale \"tr\u00f2l\", galego \"trollo\" 'rastrello per le braci'",
        "ISSN": [
          "1722-7097"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA",
        "csp": "vol. 19, p. 217-221, ISSN: 1722-7097",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2007). Un reperto lessicale di epoca preistorica: emiliano",
        "occidentale \"tr\u00f2l\", galego \"trollo\" 'rastrello per le braci'. QUADERNI DI",
        "FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA",
        "DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA, vol. 19, p. 217-221, ISSN: 1722-7097"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etnofilologia",
        "ISSN": [
          "1825-5361"
        ],
        "journal": "ECDOTICA",
        "csp": "vol. 4, p. 208-230, ISSN: 1825-5361",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2007). Etnofilologia. ECDOTICA, vol. 4, p. 208-230, ISSN:",
        "1825-5361"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "La tradizione smarrita. Le origini non scritte delle letterature romanze",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-248-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-248-6",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. BENOZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BENOZZO (2007). La tradizione smarrita. Le origini non scritte delle",
        "letterature romanze. ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-248-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stratigrafie del romanzo arturiano: le connessioni gallo-brittoniche e le tradizioni perdute del primo millennio a.C",
        "ISSN": [
          "1722-7097"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA",
        "csp": "vol. 18, p. 65-78, ISSN: 1722-7097",
        "anno": "2006",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2006). Stratigrafie del romanzo arturiano: le connessioni",
        "gallo-brittoniche e le tradizioni perdute del primo millennio a.C. QUADERNI",
        "DI FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA",
        "DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA, vol. 18, p. 65-78, ISSN: 1722-7097"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Origini delle letterature d'Europa",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 57, p. 21-50, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2006",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2006). Origini delle letterature d'Europa. QUADERNI DI",
        "SEMANTICA, vol. 57, p. 21-50, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O Dduwies Geltaidd i \u201cdompna\u201d yr Ocsitaneg: Damcaniaeth Newydd ynghych Tarddiad Serch Cwrtais",
        "ISSN": [
          "1747-7476"
        ],
        "journal": "LLENYDDIAETH MEWN THEORI",
        "csp": "vol. 1, p. 1-13, ISSN: 1747-7476",
        "anno": "2006",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2006). O Dduwies Geltaidd i \u201cdompna\u201d yr Ocsitaneg:",
        "Damcaniaeth Newydd ynghych Tarddiad Serch Cwrtais. LLENYDDIAETH",
        "MEWN THEORI, vol. 1, p. 1-13, ISSN: 1747-7476"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'area galiziana nella preistoria celtica d'Europa",
        "ISSN": [
          "1828-1540"
        ],
        "journal": "STUDI CELTICI",
        "csp": "vol. 4, p. 13-67, ISSN: 1828-1540",
        "anno": "2006",
        "autori": "BENOZZO F., ALINEI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F., ALINEI M. (2006). L'area galiziana nella preistoria celtica",
        "d'Europa. STUDI CELTICI, vol. 4, p. 13-67, ISSN: 1828-1540"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "75",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Arnaldo Forni Editore",
        "titolo": "Orme di Dante in Italia. Vagabondaggi e ricognizioni",
        "ISBN": [
          "8827130055"
        ],
        "journal": "Di BASSERMANN A.",
        "csp": "ISBN: 8827130055",
        "anno": "2006",
        "autori": "BENOZZO F. (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BENOZZO F. (a cura di) (2006). Orme di Dante in Italia. Vagabondaggi e",
        "ricognizioni. Di BASSERMANN A.. BOLOGNA:Arnaldo Forni Editore, ISBN:",
        "8827130055"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-574",
        "titolo": "Il giro del mondo in otanta saggi. Vol. 1: Linguistica, etnolinguistica, dialettologia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9411-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9411-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F (2016). Il giro del mondo in otanta saggi. Vol. 1: Linguistica,",
        "etnolinguistica, dialettologia. p. 1-574, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-9411-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "Studi di ecdotica romanza. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9725-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9725-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F (2016). Studi di ecdotica romanza. p. 1-260, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 978-88-548-9725-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-210",
        "titolo": "DESLI. Dizionario etimologico-semantico della lingua italiana. Come nascono le parole. p",
        "ISBN": [
          "9788865985939"
        ],
        "csp": "bologna:Pendragon, ISBN: 9788865985939",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo F., Alinei M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F., Alinei M. (2015). DESLI. Dizionario etimologico-semantico",
        "della lingua italiana. Come nascono le parole. p. 1-210,",
        "bologna:Pendragon, ISBN: 9788865985939"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-304",
        "titolo": "Carducci. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-997-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-997-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benozzo F (2015). Carducci. p. 1-304, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-8402-997-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La leggenda della morta pietrificata e la presenza di Beatrice nelle \"petrose\". Uno scavo di etnofilologia dantesca",
        "ISSN": [
          "1576-9216"
        ],
        "journal": "TENZONE",
        "csp": "vol. 11, p. 105-122, ISSN: 1576-9216",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Benozzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Benozzo (2010). La leggenda della morta pietrificata e la presenza di",
        "Beatrice nelle \"petrose\". Uno scavo di etnofilologia dantesca. TENZONE,",
        "vol. 11, p. 105-122, ISSN: 1576-9216"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-404",
        "titolo": "Etnofilologia. Un'introduzione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5142-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5142-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENOZZO F. (2010). Etnofilologia. Un'introduzione. p. 1-404,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5142-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "La tradizione smarrita. Le origini non scritte delle letterature romanze",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-248-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-248-6",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. BENOZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BENOZZO (2007). La tradizione smarrita. Le origini non scritte delle",
        "letterature romanze. ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-248-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Frontier in Medieval Epic: A Comparative Study of Celtic, Germanic, and Romance Heroic Poetry",
        "ISSN": [
          "1828-1540"
        ],
        "journal": "STUDI CELTICI",
        "csp": "vol. 2 (2003), p. 43-68, ISSN: 1828-1540",
        "anno": "2004",
        "autori": "BENOZZO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENOZZO F. (2004). The Frontier in Medieval Epic: A Comparative Study",
        "of Celtic, Germanic, and Romance Heroic Poetry. STUDI CELTICI, vol. 2",
        "(2003), p. 43-68, ISSN: 1828-1540"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Pierre Sala. Tristan et Lancelot. Edizione critica",
        "ISBN": [
          "88-7694-516-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7694-516-4",
        "anno": "2001",
        "autori": "BENOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENOZZO F (2001). Pierre Sala. Tristan et Lancelot. Edizione critica.",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 88-7694-516-4"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guglielmo IX e le fate. Il \"Vers de dreit nien\" e gli archetipi celtici della poesia dei trovatori",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 21, p. 69-87, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "1997",
        "autori": "Benozzo F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benozzo F (1997). Guglielmo IX e le fate. Il \"Vers de dreit nien\" e gli",
        "archetipi celtici della poesia dei trovatori. MEDIOEVO ROMANZO, vol. 21,",
        "p. 69-87, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "1379",
    "nome": "BENOZZO Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro corrispondente (Emilia Romagna) della \"RID. Rivista Italiana di Dialettologia\u201d (Edizioni Pendragon, Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della rivista internazionale \"Studi celtici\" (Edizioni dell'Orso, Alessandria)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del progetto enciclopedico internazionale \"Celtic Culture. A Historical Encyclopedia\" (Santa Barbara, CA - Denver, CO - Oxford, UK / ABC, CLIO Publishers), per le parti riguardanti le relazioni tra lingue e culture celtiche e lingue e culture romanze",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-editoriale della casa editrice TIR (Travaux d'Investigation et de Recherche), D\u00e9partement de Breton, Universit\u00e9 de Rennes 2",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista online \"Bibliomanie - Filologia e orientamento bibliografico\" <www.bibliomanie.it>",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della rivista \"Poesia e spiritualit\u00e0. Semestrale di ricerca transdisciplinare\" (Calheta - Madeira / Passagem sem guarda)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Liburna. Revista de Humanidades\" (Universidad Cat\u00f3lica de Valencia \"San Vicente M\u00e1rtir\")",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della casa editrice di traduzioni internazionali Kolibris (Ferrara)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico-editoriale della collana \u201cQuaderni di Studi Indo-Mediterranei\u201d (Edizioni dell\u2019Orso, Alessandria)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista online \"Rivista di Studi Indo-Mediterranei. Plurilingual e-journal of literary, religious, historical studies\" (Universit\u00e0 di Bologna - University of British Columbia, Vancouver)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della collana \u201cOrizzonti medievali. Collana di filologia e linguistica romanza\u201d (Aracne Editrice, Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione editoriale della collana \"Smalti e cammei. Piccoli classici delle idee\" (Persiani editore, Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della rivista \"Quaderni di filologia romanza\" (P\u00e0tron editore, Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della rivista internazionale \"Quaderni di Semantica\" (Edizioni dell'Orso, Alessandria)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della rivista internazionale \"Philology. An International Journal on the Evolution of Languages, Cutures, and Texts\" (Peter Lang Publisher, Bern - Berlin - Bruxelles - Frankfurt am Main - New York - Oxford - Wien)",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana editoriale \"Spaction Fieldnotes / Antropologie degli spazi in azione\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore della Giornata di Studio organizzata dalla Deputazione di Storia Patria per le Antiche Provincie Modenesi per celebrare il cinquantesimo anniversario della scomparsa di Giulio Bertoni: \u201cGiulio Bertoni e la Filologia Romanza a Modena\u201d (Modena, 15 maggio 1993)",
        "periodo": "dal 15-05-1993 al 15-05-1993"
      },
      {
        "content": "Relatore alla seduta di studio della Deputazione di Storia Patria per le Antiche Provincie Modenesi del 19 febbraio 1994 (anno accademico 1993-1994); titolo della comunicazione: \"Intorno a un fenomeno di epentesi nel dialetto di Modena. Ipotesi di superstrato germanico\"",
        "periodo": "dal 19-02-1994 al 19-02-1994"
      },
      {
        "content": "Relatore alla seduta di studio della Deputazione di Storia Patria per le Antiche Provincie Modenesi del 16 dicembre 1995 (anno accademico 1995-1996); titolo della comunicazione: \"Tracce di miti celtici in territorio modenese\"",
        "periodo": "dal 16-12-1995 al 16-12-1995"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \"I boschi in et\u00e0 moderna e contemporanea. Il concetto di bosco\" (Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Discipline Storiche / Dipartimento storico-geografico, 5 Marzo 1996); titolo della comunicazione: \"Il bosco come problema di scrittura nella letteratura di puro paesaggio\" (con Matteo Meschiari)",
        "periodo": "dal 05-03-1996 al 05-03-1996"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVIII Congresso Internazionale della Arthurian Society (Garda, 21-27 luglio 1996); titolo della comunicazione: \u201cNostalgia for Chivalry and the Myth of the Knight: Remarks on the European Renaissance Season of the Tales of King Arthur\u201d",
        "periodo": "dal 21-07-1996 al 27-07-1996"
      },
      {
        "content": "Relatore al V Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (Roma, 23-25 ottobre 1997); titolo della comunicazione: \u201cLa dea celtica dei trovatori\u201d.",
        "periodo": "dal 23-10-1997 al 25-10-1997"
      },
      {
        "content": "Relatore al VI Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (Pisa, 28-30 Settembre 2000); titolo della comunicazione: \u201cStruttura strofica, dinamica narrativa e stile catalogico dal Gododdin alla Chanson de Roland: per una nuova definizione del genere epico medievale\u201d",
        "periodo": "dal 28-09-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studio \u201cEuropean Cultures: Their Destiny in Post-Modernity\u201d (University of Wales, Department of European languages, Aberystwyth, 13 ottobre 2000); titolo della comunicazione: \u201cGenetics, Diffusionism, History of Thought. Towards an Anthropology of Medieval European Literature\u201d",
        "periodo": "dal 13-10-2000 al 13-10-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al Colloquio \u201cIl romanzo nel medioevo\u201d (Bologna, Scuola Superiore di Studi Umanistici, 20-21 ottobre 2003); titolo della comunicazione: \u201cIl sostrato celtico continentale del romanzo arturiano\u201d",
        "periodo": "dal 20-10-2001 al 21-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studio \u201cThe Heritage of Wales\u201d (University of Wales, Department of Welsh, Aberystwyth, 16 novembre 2001); titolo della comunicazione: \u201cThe Welsh Gododdin, the Norse Hyndloli\u00f3\u00f0, and the Castilian Roncesvalles: Reconstructing the Original Form of Western Epic\u201d",
        "periodo": "dal 16-11-2001 al 16-11-2001"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore della Giornata di Studio \"Il rapporto tra dialetto e lingua italiana: storia, situazione e prospettive\" patrocinata dall'Istituto per i beni Artistici Culturali e Naturali della regione Emilia-Romagna (San Cesario sul Panaro, Biblioteca Comunale, 12 aprile 2003)",
        "periodo": "dal 12-04-2003 al 12-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore all'International Medieval Congress di Leeds (12-15 July, 2004); titolo della comunicazione: \u201cEarly Celtic Dynastic Poetry and Romance Epics: Different Developments of the Same Pre-Roman Origin?\u201d",
        "periodo": "dal 12-07-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Settimana della BioArchitettura (Modena, Provincia di Modena / Ministero del'Ambiente e Tutela del territorio, 11-16 ottobre 2004); titolo della comunicazione (tenuta il 12 ottobre): \"Paesaggi sonori, memoria, territorio\"",
        "periodo": "dal 12-10-2004 al 12-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Convegno Internazionale organizzato dal Laboratorio Etno-Antropologico di Rocca Grimalda su \u201cIl dono come pratica sociale e tema letterario\u201d (Rocca Grimalda, 23-25 settembre 2005); titolo della comunicazione: \u201cDalle iscrizioni galliche alla poesia dei trovatori: origine, metamorfosi e continuit\u00e0 del dono cortese\u201d",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cTeatro romantico europeo e identit\u00e0 nazionale\u201d, organizzato dal Centro Interdisciplinare di Studi Romantici dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (Lerici, 6-9 ottobre 2005); titolo della comunicazione:\u201cL\u2019eredit\u00e0 di Wordsworth nell\u2019opera di Ceccardo Roccatagliata Ceccardi\u201d",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 09-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cMemorie, Diari, Confessioni\u201d, organizzato dal Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (Bologna, 17-19 ottobre 2005); titolo della comunicazione: \u201cAlle origini del paesaggio romantico: I Diari-paesaggio di Dorothy Wordsworth\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2005 al 19-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cSimboli e miti della tradizione sciamanica\u201d (Universit\u00e0 di Bologna, 3-5 maggio 2006); titolo della comunicazione: \u201cResidui del canto sciamanico arcaico nella lingua poetica dei trovatori occitanici\"",
        "periodo": "dal 03-05-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXIV Convegno interuniversitario di Bressanone (6-9 luglio 2006) su \u201cAnaphora. Forme della ripetizione\u201d; titolo della comunicazione: \u201cLa ripetizione del planctus come forma arcaica dell\u2019epica: esempi di continuit\u00e0 celtoromanza\u201d",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 09-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno triennale della Societ\u00e0 Italiana di Fiologia Romanza (\"La lirica romanza nel Medioevo. Storia, radizioni, interpretazioni\") (Padova \u2013 Stra, 27 settembre \u2013 1 ottobre 2006); titoolo della comunicazione: \"Residui del canto sciamanico arcaico nella lingua poetica dei trovatori occitanici e galego-portoghesi\"",
        "periodo": "dal 27-09-2006 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al \"Congreso Internacional de Onom\u00e1stica Galega\" (Pontevedra, 19-21 ottobre 2006); titolo della comunicazione: \"Alcuni aspetti della Teoria della Continuit\u00e0 Paleolitica applicata all'area gallega\"",
        "periodo": "dal 19-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cLachrymae. Mito e metafora del pianto nel Medioevo\u201d (Certosa di Pontignano, Siena, 4-6 novembre 2006); titolo della comunicazione: \u201cBardi, guerrieri, donne erranti. Aspetti della lamentazione funebre in area celtica\u201d",
        "periodo": "dal 04-11-2006 al 06-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cCarducci e la Toscana\u201d (Pietrasanta, Comune di Pietrasanta, 9 dicembre 2006); titolo della comunicazione: \u201cTra geografia e leggenda: Valdicastello nella percezione di Carducci e dei carducciani\u201d",
        "periodo": "dal 09-12-2006 al 09-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cLa Ligurie. Romanciers, po\u00e8tes et artistes du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\u201d (Nice 12-14 avril 2007); titolo della comunicazione: \u201cSolcando il mare e navigando terre. Forme e modi della percezione nella musica tradizionale della Liguria\u201d",
        "periodo": "dal 12-04-2007 al 14-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cCarducci europeo\u201d (Pietrasanta, Comune di Pietrasanta, 21 aprile 2007); titolo della comunicazione: \u201cCavalieri, trovatori, terre lontane: vagabondaggi carducciani nell\u2019Europa medievale\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Lezione magistrale tenuta al Consello da Cultura Galega (Santiago de Compostela) il 15 maggio 2007 dal titolo \"L\u00b4area galega nella preistoria linguistica d\u00b4Europa\"",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 15-05-2007"
      },
      {
        "content": "Lezione magistrale tenuta all'Universit\u00e0 di Vigo (Sal\u00f3n de Actos, Facultade de Filolox\u00eda e Traduci\u00f3n, 16 giugno 2007) dal titolo \"La teoria della continuit\u00e0 applicata all'area gallega\"",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al XII Convegno Internazionale organizzato dal Laboratorio Etno-Antropologico di Rocca Grimalda su \u201cLa medicina magica. Segni e parole per guarire\u201d (Rocca Grimalda, 22-23 settembre 2007); titolo della comunicazione: \u201cIl medico, il mago e il poeta nei dialetti d\u2019Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2007 al 23-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Studi su Pierre Sala (Torino, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia / Dottorati in Francesistica delle Universit\u00e0 di Torino e Milano, 1-2 febbraio 2008); titolo della comunicazione: \u201cEcdotica e variantistica d\u2019autore: l\u2019edizione del 'Tristan et Lancelot' di Pierre Sala\"",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 02-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Filologia della Scuola di dottorato in Scienze umanistiche dell'Universit\u00e0 di Bologna / Dottorato in Filologia romanza e cultura medievale (anno accademico 2007-2008); titolo della lezione (tenuta il 27 febbraio 2008): \"Etnofilologia\"",
        "periodo": "dal 27-02-2008 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale della \u201cNorth American Society for the Study of Romanticism\u201d (Bologna, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne, 12-15 marzo 2008); titolo della comunicazione: \u201cThe Role of Prehistory in the Invention of National Identities: Megalithic Sites and Romantic Imagination\u201d",
        "periodo": "dal 12-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \u201cI popoli dell\u2019orsa maggiore. Lungo la via degli orsi e degli sciamani\u201d (Bologna, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne, 7 aprile 2008); titolo della comunicazione: \u201cLa terra, il sogno, la parola. Paesaggio e poesia nell\u2019alto Medioevo occidentale\u201d",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 07-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al \"6th World Archaeological Congress\" (Dublin, 29th June - 4th July 2008); titolo della comunicazione: \"Names and Legends of European Megaliths: Evidence of an Ethnolinguistic Continuity from Prehistory\"",
        "periodo": "dal 29-06-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del Workshop internazionale \"Letteratura, cinema e folklore\" e della Tavola Rotonda sul tema \"La zona del crepuscolo\" alla prima edizione del \"Festival internazionale di Folklore e cultura horror\" (Ventimiglia, Villa Hanbury / Sanremo, Villa Ormond, 18-19 ottobre 2008)",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 19-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alle seduta del 26 novembre 2008 del Circolo Filologico Linguistico Padovano (Padova, Dipartimento di Romanistica - Sezione di Filologia Neolatina, Sala \"Gianfranco Folena\"); titolo della comunicazione: \"Dall'edizione all'azione: per una filologia come scienza sociale\"",
        "periodo": "dal 26-11-2008 al 26-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \u201cMiti e metamorfosi. Sirene, dee, sibille, donne contemporanee\u201d (Bologna, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne, 1 aprile 2009); titolo della comunicazione: \u201cLe metamorfosi della dea Epona: dai miti preistorici ai mondi medievali\u201d",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XXIX Annual Conference dell'American Association for Italian Studies (Manhattan, St. John's University, May 7 \u2013 10, 2009); titolo della comunicazione: \u201cFrom Utopia to Anti-Utopia. The Struggle for Existence of Contemporary Philology (Thoughts of an Ethnophilologist)\u201d",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 10-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cCarducci e il Monferrato\u201d (Alessandria, 23 maggio 2009); titolo della comunicazione: \u201cAleramo tra nostalgia e barbarie. Per una storia notturna del Medioevo carducciano\u201d",
        "periodo": "dal 23-05-2009 al 23-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019Annual Meeting of the European Association of Archaeologists (Riva del Garda, 15-20 settembre 2009); titolo della comunicazione: \"Sounds of the Silent Cave. An Ethnophilolgical Perspective on Prehistoric 'incubatio\u2019 \u201d",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al VII Convegno triennale della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (\"Culture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale\") (Bologna, 5 - 8 ottobre 2009); titolo della comunicazione: \u201cProfilo linguistico della Rom\u00e0nia pre-romana\u201d (con Mario Alinei)",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Tavola Rotonda del VII Convegno triennale della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (\"Culture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale\") (Bologna, 5 - 8 ottobre 2009); titolo della comunicazione: \"La Sainte Foy, il paganesimo antico e l'emergere della poesia trobadorica\" (con Andrea Fass\u00f2)",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del VII Convegno triennale della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (\"Culture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale\") (Bologna, 5 - 8 ottobre 2009)",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al secondo convegno \"Carducci e il Monferrato\" organizzato da Dipartimento di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Bologna, Casa Carducci e Fondazione CARISBO (Bologna, Biblioteca Sala Borsa, 17 ottobre 2009); titolo della comunicazione: \"Carducci e Tolkien, Aleramo e Niggle: due filologi-scrittori parlano di leggenda\"",
        "periodo": "dal 17-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di Studi sul Folklore e il fantastico \"Dark Tales. Fiabe di paura e racconti del terrore\" (Genova, 21-22 novembre 2009); titolo della comunicazione: \"Le lunghe notti senza luna. Ballate popolari e racconti del terrore nella tradizione appenninica settentrionale\"",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 22-11-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario tenuto al Ciclo Seminariale \"Miracolo, visione e profezia dall'ellenismo al Medioevo\" (Ravenna, Dipartimento di Storie e Metodi per la Conservazione dei Beni Culturali, 29 aprile 2010); titolo della lezione: \"Sciamanesimo e divinazione nel medioevo romanzo\"",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 29-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convengo internazionale \u201cDante nell\u2019incrocio mediterraneo delle politiche e delle culture\u201d (Barcelona, Universitat Autonoma de Barcelona, Societat Catalana d'Estudis Dantescos, 17-19 maggio 2009); titolo della comunicazione: \u201cLa leggenda della morta pietrificata e la presenza di Beatrice nelle \u201cpetrose\u201d",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Il mondo errante: Dante fra letteratura, eresia e storia\" (Bertinoro, Dipartimento di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Bologna, Societ\u00e0 dante Alighieri, 13-16 settembre 2010); titolo della comunicazione: \"La morta pietrificata, il maestro iniziatico e lo spirito protettore: figure e tappe dell\u2019incubazione sciamanica dantesca\"",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cStorie e culture del Mare di Mezzo: citt\u00e0, paesaggi, miti e riti della vite e del vino\u201d (Marsala, 14-16 ottobre 2010); titolo della comunicazione: \u201cArcheologia etimologica: la preistoria del vino ricostruita a partire dalle attestazioni etnolinguistiche\u201d",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \"Pellegrinaggi e monachesimo celtico. Dall'Irlanda alle sponde del Mediterraneo\" (Genova, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0, del Medioevo e geografico-ambientali, 14 Ottobre 2010); titolo della relazione: \"Etnofilologia agiografica: la figura di Colombano nel folklore italiano, francese e scoto-irlandese\"",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 14-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cL\u2019Orlando Innamorato. Oralit\u00e0 e scrittura\u201d (Palermo, Associazione per la conservazione delle tradizioni popolari \u2013 Fondazione Antonio Pasqualino / Universit\u00e0 di Palermo, 11-12 novembre 2010); titolo della comunicazione \u201cCavalleria, amore e follia nella preistoria. Scenari neolitici ed etnofonti del paradigma cortese\u201d",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Dante in the Americas\" (Los Angeles, UCLA Center for Medieval & Renaissance Studies, 7-9 aprile 2011); titolo della comunicazione: \"Dante\u2019s Journey as Modern Utopia: The Extraordinary Story of Palacio Barolo in Buenos Aires and its Ethnophilological Suggestions\"",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studio\"Giuseppe Malagoli e il dialetto di Lizzano in Belvedere\" (Vidiciatico (BO), Gruppo Studi Capotauro / Universit\u00e0 di Bologna, 30 aprile 2011); titolo della comunicazione: \"Luoghi, cose e parole. Spunti etnofilologici nell\u2019opera di Giuseppe Malagoli\"",
        "periodo": "dal 30-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Foro della rivista Ecdotica'\" dedicato al tema \"E' necessario pubblicare il testo che rispecchia l'ultima volont\u00e0 dell'autore?\" (Bologna, Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica, 2 maggio 2011); titolo della comunicazione: \"L'etnofilologia\"",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 02-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Aires Linguistiques / Aires Culturelles: \u00c9tudes de correspondances en Europe occidentale: zones Manche et Atlantique\" (Brest, Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale, 9-10 giugno 2011); titolo della comunicazione: \"The Atlantic Celts: Cumulative Evidence of a Continuity from Paleolithic\" (con Mario Alinei)",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Philology and Performing Arts: A Challenge\" (Catholic University of Louvain, 1-3 September 2011); titolo della comunicazione: \"Agents of the Empire or Defenders of Dissent? Ethnophilologists as Performers of the Tradition\"",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVI Convegno Internazionale organizzato dal Laboratorio Etno-Antropologico di Rocca Grimalda (\"Fate: madri, amanti, streghe\": Rocca Grimalda, 17-18 settembre 2011); titolo della comunicazione: \"Iconomastica ferica: i nomi della fata nei dialetti d'Europa\"",
        "periodo": "dal 17-09-2011 al 18-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cFigure della memoria culturale: tipologie, identit\u00e0, personaggi, testi e segni\u201d (Macerata, Dipartimento di ricerca linguistica, letteraria e filologica, Universit\u00e0 degli studi di Macerata, 9-11 novembre 2011); titolo della comunicazione (lezione-concerto): \u201cLibert\u00e0 l\u2019\u00e8 morta: la memoria tradita e ritrovata\u201d",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Limits and Areas in Dialectology\" (Lisboa, Centro de Lingu\u00edstica da Universidade de Lisboa, 23-25 novembre 2011); titolo della comunicazione: \"The Connection between Linguistic and Archaeological Areas: From Modern Dialects to Prehistoric Cultures\"",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Alimentazione, produzioni tradizionali e cultura del territorio\" (Palermo, 5 \u2013 7 dicembre 2011); titolo della comunicazione: \" 'Mangiare' e 'bere' nelle lingue d'Europa: parole e verbi risalenti alle origini di Homo Loquens\"",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 07-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Sul cammino delle metamorfosi: tra gli Urali e il Mediterraneo\" (Universit\u00e0 di Bologna, 1-2 marzo 2012); titolo della comunicazione: \"Malattia e guarigione. Tracce di concezioni preistoriche nel lessico uralico e indeuropeo delle metamorfosi\"",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al \"Festival Liter\u00e1rio da Madeira\" (Funchal, 15-18 marzo 2012); titolo della comunicazione: \u201c\u00c9ramos violentos e n\u00e3o sab\u00edamos: Como a poesia pode mudar a nossa vida\u201d",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 18-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Body, Soul, Spirits and Supernatural Communication\" (P\u00e9cs, Hungarian Academy of Sciences / Department of Ethnology and Cultural Anthropology / Folklore Department of the Hungarian Ethnographic Society18th-20th May 2012); titolo della comunicazione: \"Ethnolinguistic Evidence for Prehistoric Shamanism\"",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 20-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Figure e forme del narrare\" (Universit\u00e0 di Bari, 24-27 ottobre 2012); titolo della comunicazione: \"Narrare altrimenti. Forme narrative liquide del canto tradizionale\"",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso internazionale \"Ortodoxia y heterodoxia en Dante Alighieri: para una valoraci\u00f3n hist\u00f3rica de los or\u00edgenes ideol\u00f3gicos de la modernidad\" (Madrid, Facultad de Filolog\u00eda/Facultad de Filosof\u00eda, Universidad Complutense de Madrid, 5-7 de noviembre 2012); titolo della comunicazione (tenuta il 7 novembre): \"Lo smembramento iniziatico di Dante (riflessioni eterodosse sulla dantistica ortodossa)\"",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 07-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al ciclo di incontri \"IDEAR. Incontri Dipartimentali su Esperienze e Attivit\u00e0 di Ricerca\" (Bologna, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne\", 21 novembre 2012); titolo della comunicazione: \"Pi\u00f9 volti meno libri: l\u2019etnofilologia, l\u2019anarchia e il quarto umanesimo\"",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla International Conference della Italian Society for Ethnoarchaeology (AIE): \u201cThe Intangible Elements of Culture in the Ethnoarchaeological Research\u201d (Roma, CNR, 21-23 Novembre, 2012); titolo della comunicazione (poster presentation, insieme a Mattteo Meschiari): \"Prehistoric Dreamplaces: Toward an Interdisciplinary Theory\"",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione tenuta ai laboratori didattici \"Nelle terre di buio e di luce. Guido Cavani e Gino Covili\" (Modena, Centro Studi L.A. Muratori, 9 febbraio 2013); titolo della lezione: \"Appennino. Invenzione di un luogo\"",
        "periodo": "dal 09-02-2013 al 09-02-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione magistrale tenuta al Laboratorio DEA (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Dipartimento di Studi sull\u2019Asia e sull\u2019Africa Contemporanea, 11 marzo 2013); titolo della lezione: \"L'etnofilologia: una filologia terracquea e libertaria\"",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 11-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al congresso annuale del NEMLA - Northeast Modern Language Association (Boston, 21-24 marzo 2013); titolo della comunicazione: \u201cIl \u2018cuore mangiato\u2019: fonti etnotestuali e contesti non-testuali di Decameron IV.9\u201d",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 24-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cMirabilia. Gli effetti speciali nelle letterature del Medioevo\u201d (Torino, Universit\u00e0 di Torino, 10-12 aprile 2013); titolo della comunicazione: \"Alberi parlanti, foreste che combattono, montagne che inghiottono. Effetti speciali del paesaggio nelle letterature celtiche del Medioevo\u201d",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione tenuta al Departamento de Filolog\u00eda Francesa y Rom\u00e1nica dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona (Doctorado en Lenguas y Culturas Rom\u00e1nicas) organizzata dall'Institut d\u2019Estudis Medievals (18 aprile 2013); titolo della lezione: \u201cL'import\u00e0ncia de l'etnofilologia per l'estudi del roman medieval\u201d",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Tavola Rotonda \u201cPhilology and its future among the new Humanities\u201d in occasione dell' \"Annual Convention\" della NEMLA - Northeast Modern Language Association (April 3-6, 2014, Harrisburg, Pennsylvania)",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 06-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sulla musica e le tradizioni popolari \u201cCONFINI differenze e influenze nella musica di ttradizione orale\u201d (Badia di Monte San Pietro, Fondazione Rocca dei Bentivoglio / Provincia di Bologna, Rasegna \"Corti, chiese e cortili\", 27 settembre 2014); titolo della comunicazione: \"Le tradizioni dell\u2019area bolognese nell\u2019opera di Trebbi e Ungarelli\"",
        "periodo": "dal 27-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Spaction. Spaces in action / Action in space\" (Universit\u00e0 di Palermo, 14-15 novembre 2014); titolo della comunicazione: \"Lo spazio narrativo come azione: esempi dal canto tradizionale\"",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all'Annual Intarnational Meeting della Renaissance Society of America (Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t, 26-28 marzo 2015); titolo della comunicazione: \"Boccaccio\u2019s Dante: The Poetic Furor and Its Ethnophilological Context\"",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al ciclo di conferenze su \"Bizantini e Longobardi. Culture e territori in una secolare tradizione\" (Modena, Nonantola, San Giovanni in Persiceto / Archivio di Stato di Modena - Soprintendenza per i Beni Archeologici dell'Emilia-Romagna, 21 febbraio - 18 dicembre 2015); titolo della conferenza (tenuta il 30 maggio): \"I germanismi nei dialetti emiliani\"",
        "periodo": "dal 30-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alle giornate di celebrazione per il Centenario della Grande Guerra tenutesi a Montreal (Istituto italiano di Cultura) e Qu\u00e9bec (Societ\u00e0 Dante Alighieri) il 2 e il 6 novembre 2015; titolo della lezione-concerto: \"Migranti, disertori, cantastorie: il canto popolare e la Grande Guerra\" (con Fabio Bonvicini)",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Il romanzo storico e le sue forme\" (Bologna Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, 10 febbraio 2016); titolo della comunicazione: \"Le origini del romanzo storico: una prospettiva etnofilologica\"",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 10-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al secondo ciclo di conferenze su \"Bizantini e Longobardi. Culture e territori in una secolare tradizione\" (Modena, Nonantola, San Giovanni in Persiceto / Archivio di Stato di Modena - Soprintendenza per i Beni Archeologici dell'Emilia-Romagna, Associazione Carnevale Persicetano 20 febbraio - 23 aprile 2016); titolo della conferenza (tenuta il 20 febbbraio): \"Spell: un relitto linguistico germanico. Dalle mitologie nordiche della 'nave dei folli' al Carnevale di Persiceto\"",
        "periodo": "dal 20-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del ciclo di incontri \"Diversit\u00e0, Civilt\u00e0, Comunicazione\" presso il Museo Archeologico di Bologna, patrocinato dal Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 di Bologna e dal progetto europeo Performigrations (Bologna, Museo Civico Archeologico, 1 marzo - 4 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del primo ciclo di Seminari Interdisciplinari di Studi Indo-Mediterranei (SISIM): \"Incontri e conflitti di culture nell'area mediterranea\" (Bologna, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, marzo-maggio 2016)",
        "periodo": "dal 02-03-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla V edizione delle \"Jornadas das Letras Galego-Portuguesas\" (Pit\u00f5es das J\u00fanias, Portogallo, 2 aprile 2016); titolo: \"Uma paisagem Atl\u00e2ntica pr\u00e9-hist\u00f3rica. Etno-g\u00e9nese e etno-filologia paleio-mesol\u00edtica das tradi\u00e7\u00f5es galego-portuguesas\"",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Pratiques, savoirs et images de la r\u00e9volution: approches interdisciplinaires\" (Bologna, Alliance Fran\u00e7aise - Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia, 8 apprile 2016); titolo della comunicazione: \"La rivoluzione cantata. Il ruolo del canto popolare nell'immaginario rivoluzionario\"",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al ciclo di conferenze \"Sciamanismi e arti performative (Rimini, Scuola Superiore di Filosofia Orientale e Comparativa - Musei Comunali, 21 - 28 maggio 2016); titolo della relazione (tenuta il 22 maggio): \"Dallo sciamano preistorico al poeta\"",
        "periodo": "dal 22-05-2016 al 22-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Festival Internazionale di scrittura selvatica Enkidu (Bologna, Accademia delle Belle Arti - San Lazzaro di Savena, Museo della Preistoria Luigi Donini, 27-28 maggio 2016); titolo della comunicazione: \"Necessit\u00e0 vegetale e poetica dell\u2019invettiva\"",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al ciclo di incontri \"La forza delle parole. Volti e voci in Aula Carducci\" (Bologna, Museo di Palazzo Poggi - Associazione \"La Sp\u00e8cola\", 16 aprile - 11 giugno 2016); titolo della comunicazione (tenuta l'11 giugno): \"Carducci sovversivo\"",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla seconda edizione del Festival del Medioevo (Gubbio, 4-9 ottobre 2016); titolo della comunicazione: \"Bardi e menestrelli\"",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 09-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto ATER - \"Archivio Toponomastico Emiliano-Romagnolo\" finanziato dall'Istituto per i Beni Artistici e Culturali della Regione Emilia-Romagna in applicazione della Legge Regionale n. 45 d el 7 novembre 1994 (\u201cTutela e valorizzazione dei dialetti\u201d)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile-cordinatore del \"Progetto Dialetto\", realizzato dal Comune di San Cesario sul Panaro (provincia di Modena) e finanziato dall'Istituto per i Beni Artistici e Culturali della Regione Emilia-Romagna e dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Modena (il progetto ha visto la realizzazione di inchieste orali sul campo e giornate di studio, la direzione di un festival internazionale musicale etnico-dialettale e la pubblicazione di opuscoli didattici per le scuole, di un Dizionario dialettale in tre volumi e di un CD multimediale sul dialetto)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore (nel marzo del 2006) di una Targa Speciale per la comunicazione multiculturale al \"Premio Nazionale Montecelio per la Comunicazione\" della Regione Lazio, assegnata per l'ideazione e la direzione del Festival Internazionale Musciale etnico-dialettale \"Arcipelaghi sonori\" (realizzato all'interno del \"Progetto dialetto\" di San Cesario sul Panaro - Modena, con il patrocinio dell'Istituto per i beni Artistici e Culturali della Regione Emilia Romagna e la Fondazione Cassa di Risparmio di Modena); la stessa iniziativa muticulturale \u00e8 stata insignita (nel marzo del 2012) del prestigioso bollino di \"Meraviglia Italiana\", assegnato dal Forum Nazionale Giovani col patrocinio della Camera dei Deputati e della Presidenza del Consiglio dei Ministri",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato \"Membro asesor\" della \u201cAsociaci\u00f3n Galega de Onom\u00e1stica\u201d (Instituto da Lingua Galega)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del 1\u00b0 premio al \"Concorso Nazionale Giovanna Daffini\" (diciannovesima edizione) dedicato alle tradizioni dei cantastorie, per gli studi etnofilologici sui rapporti tra la Grande Guerra e la tradizione orale dei cantastorie e per la riproposizione di quest'ultima con specifico riferimento alla tradizione appenninica tosco-emiliana del \"Maggio drammatico\" (con Fabio Bonvicini) / \"Sezione speciale. I cantastorie e la Grande Guerra\"",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento ufficiale sul sito del Premio Nobel dell'Accademia Svedese come autore pi\u00f9 votato dalla giuria dei lettori internazionali per la vittoria del Premio Nobel per la Letteratura 2016 (alcune delle motivazioni fanno espressamente riferimento all'attivit\u00e0 di filologo militante)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Tra i dieci finalisti al Premio Nazionale di Divulgazione Scientifica (area \"Scienze dell'uomo, filosofiche, storiche e letterarie\") indetto dall'Associazione Italiana del Libro , per il volume \"DESLI. Dizionario etimologico-semantico della lingua italiana\" (con Mario Alinei, Bologna, Pendragon, 2015)",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato in \"Filologia romanza e cultura medioevale\" (Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ammissione al dottorato in Filologia romanza e cultura medievale (XXIV ciclo, Universit\u00e0 di Bologna, 16-20 ottobre 2008)",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 20-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in \"Culture letterarie, filologiche e storiche\" (Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica, Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione internazionale per la valutazione finale in un dottorato europeo in Filolox\u00eda e Traduci\u00f3n (Universidade de Vigo) (2/12/2010)",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato di ricerca in \"Studi Letterari e Culturali\" (Dipartimento di Lingue, Letterature e Cullture Moderne)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per l'ammissione al XXXIII ciclo del Dottorato di Ricerca \"Studi letterari e culturali\" (Universit\u00e0 di Bologna / Universit\u00e0 dell'Aquila)",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 27-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Assistant Professor in \"Italian and French Dialectology\" presso il Department of European Languages della University of Wales, Aberystwyth",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-07-2000"
      },
      {
        "content": "Assistant Professor in \u201cArthurian literature\u201d e in \"Old French Narrative\" (quest'ultimo insegnamento inserito nel nel programma di lezioni interdisciplinari tra Department of Welsh e Department of Modern Languages) presso il Department of Welsh della University of Wales, Aberystwyth",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-07-2001"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del seminaro (5 CFU) \"Preistoria e storia delle lingue romanze\" (Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lettere e Beni Culturali, Laurea in Lettere)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del seminaro (5 CFU) \"Le origini delle letterature romanze\" (Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lettere e Beni Culturali, Laurea in Lettere)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del seminaro (5 CFU) \"Etnofilologia della tradizione europea\" (Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lettere e Beni Culturali, Laurea in Lettere)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del seminaro (5 CFU) \"Fondamenti di Etnofilologia\" (Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lettere e Beni Culturali, Laurea in Lettere)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di \"Filologia Romanza\" (9 CFU) (Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Corso di Laurea in Lingue e Letterature Straniere)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di \"Filologia Romanza\" (9 CFU) (Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Corso di Laurea in Lingue e Letterature Straniere)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Co-fondatore dello \"Studio Italiano di Geopoetica\", gruppo di ricerca affiliato all'Institut International de G\u00e9opo\u00e9tique di Parigi, al Centre G\u00e9opo\u00e9tique di Qu\u00e9bec, allo Scottish Centre for Geopoetics di Edimburgo e all'Atelier G\u00e9opo\u00e9tique de Nouvelle-Cal\u00e9donie (Noum\u00e9a)",
        "periodo": "dal 01-11-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario italiano della \"Soci\u00e9t\u00e9 Rencesvals pour l\u2019\u00e9tude des \u00e9pop\u00e9es romanes\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN \"Eroi, cavalieri, cortigiani. Il processo di civilizzazione\" (Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Progetto Internazionale \"Performigrations. People are the Territory\", finanziato dall'Unione Europea nell\u2019ambito del Programma EU Cultura \u2013 EACEA, Strand 1.3.5 \u2013 Progetti di Cooperazione con i Paesi Terzi, e con la partnership organizzativa di Universit\u00e0 di Bologna / Institut f\u00fcr Medien- und Kommunikationswissenschaft, Klagenfurt / ATHENA - Research and Innovation Center, Athens",
        "periodo": "dal 31-01-2007 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del workgroup internazionale sul Paleolithic Continuity Paradigm for the Origins of Indo-European Languages / PCP (www.continuitas.org)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN \"Guerrieri, cavalieri, cortigiani, santi. Forme di vita e immaginario\" (Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Condirettore del centro di ricerca FIMIM - Filologia e Medievistica Indo-Mediterranea (Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne - Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico internazionale del progetto europeo \"Longobard Ways across Europe\" <www.longobardways.org>",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}