{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Joyos de Tholoza, L\u2019autrier el dous temps de pascor (BdT 270.1)",
        "ISSN": [
          "1974-4374"
        ],
        "journal": "LECTURAE TROPATORUM",
        "csp": "vol. 9, 2016, p. 1-21, ISSN: 1974-4374",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sabrina Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabrina Galano (2016). Joyos de Tholoza, L\u2019autrier el dous temps de pascor",
        "(BdT 270.1). LECTURAE TROPATORUM, vol. 9, 2016, p. 1-21, ISSN:",
        "1974-4374"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-224",
        "titolo": "Le livre des Cent nouvelles di Laurent de Premierfait e il Decameron di Boccaccio: divergenze testuali nella traduzione della IX giornata.",
        "ISBN": [
          "978-88-498-5031-4"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-5031-4, Catania, 22-26 settembre 2015",
        "opera": "Forme letterarie del medioevo romanzo: testo, interpretazione e storia. MEDIOEVO ROMANZO E ORIENTALE. COLLOQUI, vol. 14, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sabrina Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sabrina Galano (2016). Le livre des Cent nouvelles di Laurent de Premierfait",
        "e il Decameron di Boccaccio: divergenze testuali nella traduzione della IX",
        "giornata.. In: Forme letterarie del medioevo romanzo: testo, interpretazione e",
        "storia. MEDIOEVO ROMANZO E ORIENTALE. COLLOQUI, vol. 14, p.",
        "209-224, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-5031-4,",
        "Catania, 22-26 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecniche performative nella narrativa galloromanza",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 9/2015, p. 99-123, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sabrina Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabrina Galano (2015). Tecniche performative nella narrativa galloromanza.",
        "TESTI E LINGUAGGI, vol. 9/2015, p. 99-123, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "251-260",
        "titolo": "\u00ab I poeti \u2018tardivi\u2019: il caso di Peire de Ladils. Regressione o innovazione del genere lirico?\u00bb",
        "ISBN": [
          "9782359350869"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Editions Lambert-Lucas, ISBN: 9782359350869, B\u00e9ziers , 12-19 juin 2011",
        "opera": "Carmen Al\u00e9n Garabato, Claire Torreilles, Marie-Jeanne Verny. Los que fan viure e treslusir l'occitan, Actes du X Congr\u00e8s international de l'AIEO (B\u00e9ziers 12-19 juin 2011). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "S. Galano (2014). \u00ab I poeti \u2018tardivi\u2019: il caso di Peire de Ladils. Regressione o",
        "innovazione del genere lirico?\u00bb. In: Carmen Al\u00e9n Garabato, Claire Torreilles,",
        "Marie-Jeanne Verny. Los que fan viure e treslusir l'occitan, Actes du X",
        "Congr\u00e8s international de l'AIEO (B\u00e9ziers 12-19 juin 2011). p. 251-260,",
        "LIMOGES:Editions Lambert-Lucas, ISBN: 9782359350869, B\u00e9ziers , 12-19",
        "juin 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "Las aventuras de monsenher Guillem de la Barra. vol",
        "ISBN": [
          "9788843071333"
        ],
        "journal": "147, p",
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843071333",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "S. Galano (2014). Las aventuras de monsenher Guillem de la Barra. vol.",
        "147, p. 1-223, Roma:Carocci, ISBN: 9788843071333"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-196",
        "titolo": "\"DOC (Dizionario on-line dell'OCcitano medievale): per un'indagine cronotopica sul lemma GAUG\"",
        "ISBN": [
          "9782357550933"
        ],
        "csp": "Fasano/Paris:Schena Editore/Alain Baudry, ISBN: 9782357550933",
        "opera": "G. Maiello e R. Pellegrino. Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici. vol. Linguistica 63, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Galano, B. Solla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Galano, B. Solla (2012). \"DOC (Dizionario on-line dell'OCcitano",
        "medievale): per un'indagine cronotopica sul lemma GAUG\". In: G. Maiello e",
        "R. Pellegrino. Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici. vol. Linguistica",
        "63, p. 179-196, Fasano/Paris:Schena Editore/Alain Baudry, ISBN:",
        "9782357550933"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gay saber e Leys d'amors: l'armonia del grande Canto Cortese",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 5/2011, p. 185-208, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Galano (2011). Gay saber e Leys d'amors: l'armonia del grande Canto",
        "Cortese. TESTI E LINGUAGGI, vol. 5/2011, p. 185-208, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "379-389",
        "titolo": "La parodia dei generi nel romanzo di Guilhem de la Barra",
        "ISBN": [
          "9783844004069"
        ],
        "csp": "Aachen:Shacker Verlan Aachen, ISBN: 9783844004069, Aix-laChapelle, 24-31 agosto 2008",
        "opera": "A. Rieger, D. Sumien. \u00ab L\u2019Occitanie invit\u00e9e de l\u2019Euregio. Li\u00e8ge 1981 \u2013 Aix-la-Chapelle 2008: Bilan et perspectives. Actes du Neuvi\u00e8me Congr\u00e8s International de l'Association Internationale d'\u00e9tudes Occitanes, Aix-laChapelle, 24-31 aout 2008 \u00bb. vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. GALANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "S. GALANO (2011). La parodia dei generi nel romanzo di Guilhem de la",
        "Barra. In: A. Rieger, D. Sumien. \u00ab L\u2019Occitanie invit\u00e9e de l\u2019Euregio. Li\u00e8ge",
        "1981 \u2013 Aix-la-Chapelle 2008: Bilan et perspectives. Actes du Neuvi\u00e8me",
        "Congr\u00e8s International de l'Association Internationale d'\u00e9tudes Occitanes,",
        "Aix-laChapelle, 24-31 aout 2008 \u00bb. vol. I, p. 379-389, Aachen:Shacker",
        "Verlan Aachen, ISBN: 9783844004069, Aix-laChapelle, 24-31 agosto 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A propos du roman occitan: Le livre des aventures de monseigneur Guilhem de la Barra",
        "ISSN": [
          "0223-3711"
        ],
        "journal": "REVUE DES LANGUES ROMANES",
        "csp": "vol. t. CXIV (1), p. 23-45, ISSN: 0223-3711",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Galano (2010). A propos du roman occitan: Le livre des aventures de",
        "monseigneur Guilhem de la Barra. REVUE DES LANGUES ROMANES, vol.",
        "t. CXIV (1), p. 23-45, ISSN: 0223-3711"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Joyos de Tholoza, L\u2019autrier el dous temps de pascor (BdT 270.1)",
        "ISSN": [
          "1974-4374"
        ],
        "journal": "LECTURAE TROPATORUM",
        "csp": "vol. 9, 2016, p. 1-21, ISSN: 1974-4374",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sabrina Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabrina Galano (2016). Joyos de Tholoza, L\u2019autrier el dous temps de",
        "pascor (BdT 270.1). LECTURAE TROPATORUM, vol. 9, 2016, p. 1-21,",
        "ISSN: 1974-4374"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-224",
        "titolo": "Le livre des Cent nouvelles di Laurent de Premierfait e il Decameron di Boccaccio: divergenze testuali nella traduzione della IX giornata.",
        "ISBN": [
          "978-88-498-5031-4"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-5031-4, Catania, 22-26 settembre 2015",
        "opera": "Forme letterarie del medioevo romanzo: testo, interpretazione e storia. MEDIOEVO ROMANZO E ORIENTALE. COLLOQUI, vol. 14, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sabrina Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sabrina Galano (2016). Le livre des Cent nouvelles di Laurent de",
        "Premierfait e il Decameron di Boccaccio: divergenze testuali nella",
        "traduzione della IX giornata.. In: Forme letterarie del medioevo romanzo:",
        "testo, interpretazione e storia. MEDIOEVO ROMANZO E ORIENTALE.",
        "COLLOQUI, vol. 14, p. 209-224, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-5031-4, Catania, 22-26 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecniche performative nella narrativa galloromanza",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 9/2015, p. 99-123, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sabrina Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabrina Galano (2015). Tecniche performative nella narrativa",
        "galloromanza. TESTI E LINGUAGGI, vol. 9/2015, p. 99-123, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "251-260",
        "titolo": "\u00ab I poeti \u2018tardivi\u2019: il caso di Peire de Ladils. Regressione o innovazione del genere lirico?\u00bb",
        "ISBN": [
          "9782359350869"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Editions Lambert-Lucas, ISBN: 9782359350869, B\u00e9ziers , 12-19 juin 2011",
        "opera": "Carmen Al\u00e9n Garabato, Claire Torreilles, Marie-Jeanne Verny. Los que fan viure e treslusir l'occitan, Actes du X Congr\u00e8s international de l'AIEO (B\u00e9ziers 12-19 juin 2011). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "S. Galano (2014). \u00ab I poeti \u2018tardivi\u2019: il caso di Peire de Ladils. Regressione o",
        "innovazione del genere lirico?\u00bb. In: Carmen Al\u00e9n Garabato, Claire",
        "Torreilles, Marie-Jeanne Verny. Los que fan viure e treslusir l'occitan, Actes",
        "du X Congr\u00e8s international de l'AIEO (B\u00e9ziers 12-19 juin 2011). p. 251-260,",
        "LIMOGES:Editions Lambert-Lucas, ISBN: 9782359350869, B\u00e9ziers , 12-19",
        "juin 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "Las aventuras de monsenher Guillem de la Barra. vol",
        "ISBN": [
          "9788843071333"
        ],
        "journal": "147, p",
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843071333",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "S. Galano (2014). Las aventuras de monsenher Guillem de la Barra. vol.",
        "147, p. 1-223, Roma:Carocci, ISBN: 9788843071333"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gay saber e Leys d'amors: l'armonia del grande Canto Cortese",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 5/2011, p. 185-208, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Galano (2011). Gay saber e Leys d'amors: l'armonia del grande Canto",
        "Cortese. TESTI E LINGUAGGI, vol. 5/2011, p. 185-208, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A propos du roman occitan: Le livre des aventures de monseigneur Guilhem de la Barra",
        "ISSN": [
          "0223-3711"
        ],
        "journal": "REVUE DES LANGUES ROMANES",
        "csp": "vol. t. CXIV (1), p. 23-45, ISSN: 0223-3711",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Galano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Galano (2010). A propos du roman occitan: Le livre des aventures de",
        "monseigneur Guilhem de la Barra. REVUE DES LANGUES ROMANES,",
        "vol. t. CXIV (1), p. 23-45, ISSN: 0223-3711"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "GALANO S. (2004). Blandin di Cornovaglia. ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso (Gli Orsatti), ISBN: 9788876947490"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-224",
        "titolo": "Il Blandin de Cornoalha: riflessioni sulla lingua",
        "ISBN": [
          "8849506090"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 8849506090",
        "opera": "M. T. CHIALANT E M. BOTTALICO. Studi di Letteratura. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "GALANO S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANO S. (2003). Il Blandin de Cornoalha: riflessioni sulla lingua. In: M.",
        "T. CHIALANT E M. BOTTALICO. Studi di Letteratura. p. 201-224,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 8849506090"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "325-341",
        "titolo": "Enchassement des textes lyriques occitans dans les romans fran\u00e7ais: Guillaume de Dole et Roman de la violette",
        "ISBN": [
          "8883341120"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 8883341120, Reggio Calabria- Messina, 7-13 Luglio 2002",
        "opera": "Sc\u00e8ne, \u00e9volution, sort de la langue et de la litt\u00e9rature d'oc. Actes du septi\u00e8me Congr\u00e8s international de l'Association Internationale d'Etudes Occitanes. vol. I, p",
        "anno": "2003",
        "autori": "GALANO S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALANO S. (2003). Enchassement des textes lyriques occitans dans les",
        "romans fran\u00e7ais: Guillaume de Dole et Roman de la violette. In: Sc\u00e8ne,",
        "\u00e9volution, sort de la langue et de la litt\u00e9rature d'oc. Actes du septi\u00e8me",
        "Congr\u00e8s international de l'Association Internationale d'Etudes Occitanes.",
        "vol. I, p. 325-341, ROMA:Viella, ISBN: 8883341120, Reggio Calabria-",
        "Messina, 7-13 Luglio 2002"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "15596",
    "nome": "GALANO Sabrina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca dal titolo \"PEIRE DE LADILS. EDIZIONE CRITICA E TRADUZIONE DELLE SUE OPERE\", affidato e finanziato dall'Unversit\u00e0 di Salerno (Dipartimento di studi Linguistici e letterari).",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca dal titolo \"DOC (Dizionario Occitano medievale computerizzato)\", affidato e finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno (Dipartimento di Studi linguistici e letterari)",
        "periodo": "dal 06-02-2010 al 06-02-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca dal titolo \"UN DIZIONARIO ON-LINE PER L'OCCITANO MEDIEVALE (DOC)\", affidato e fnanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno (Dipartimento di Studi Umanistici)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca dal titolo \"Edizione critica del romanzo Guilhem de La Barra (XIV secolo)\", affidato e finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno (Dipartimento di Studi Umanistici)",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca dal titolo \"Nuove risorse on-line per l'occitano medievale: il progetto DOC\", affidato e finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno (Dipartimento di Studi Umanistici)",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca dal titolo \"LI FLOURS D'AMORS (EDIZIONE CRITICA E ANALISI DELLE FONTI)\", affidato e finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno (Dipartimento di Studi Umanistici)",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXIII Congreso Internacional de Linguistica y Filologia Romanica, tenutosi a Salamanca, con un intervento dal titolo: \"Nuove congetture sulla lingua del Blandin de Cornoalha\".",
        "periodo": "dal 24-09-2001 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VII Convegno Internazionale dell'AIEO tenutosi a Reggio Calabria e Messina con un intervento dal titolo: \"Enchassement des textes lyriques occitans dans les romans fran\u00e7ais: Guillaume de Dole et Roman de la violette\".",
        "periodo": "dal 07-07-2002 al 13-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Convegno Internazionale di Studi sulla storia della pesca, tenutosi a Fisciano-Vietri sul Mare-Cetara, con un intervento dal titolo: \"Indagine sul lessico ittico in due racconti del XIII e XIV secolo\".",
        "periodo": "dal 03-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IX Convegno Internazionale dell'AIEO tenutosi a Aix La Chapelle",
        "periodo": "dal 24-08-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del Terzo colloquio internazionale Lecturae Tropatorum, Leggere i trovatori, Fisciano-Cava dei Tirreni (26-28 Maggio 2010), con un intervento dal titolo \"Presentazione del DOC (Dizionario di Occitano Computerizzato).",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al X Convegno Internazionale dell'AIEO, tenutosi a B\u00e9ziers, con un intervento dal titolo: \"I trovatori 'tardivi': il caso di Peire de Ladils. Regressione o innovazione del genere lirico?",
        "periodo": "dal 12-06-2011 al 19-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al quarto Colloquio Internazionale Lecturae Tropatorum, tenutosi a Ischia, con un intervento dal titolo \"Primi passi del DOC (Dizionario di Occitano Computerizzato) [Lavori in corso]\".",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi dal titolo \"Francofonie medievali\", tenutosi a Verona, con un intervento dal titolo \"Dizionario online di OCcitano medievale (DOC)\".",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Quinto Colloquio Internazionale Lecturae Tropatorum, tenutosi a Messina, con un intervento dal titolo: \"Joyos de Toloza, L' autrier el dous temps de Pascor (BdT 270.1)\".",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IX Convegno Internazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza, tenutosi a Catania, con un intervento dal titolo: \"Le livre des Cent nouvelles di Laurent de Premierfait e il Decameron di Boccaccio: divergenze testuali nella traduzione della IX giornata\".",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, tenutosi a Roma, con un intervento dal titolo \"Li flours d\u2019amours: Cuore vs Corpo\".",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN \u201cLa poesia trobadorica e le sue irradiazioni\u201d. Coordinatore e responsabile scientifico prof. Saverio Guida (Universit\u00e0 di Messina)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Direzione di un progetto didattico e di ricerca 'DOC' per la creazione di un dizionario online di occitano medievale. Il DOC, consultabile al link www.dizionariodoc.unisa.it:1288, \u00e8 uno strumento che ha come fine la raccolta e la registrazione dei vari glossari che fanno da appendice alle numerose edizioni e antologie delle opere medievali in lingua d\u2019oc, in modo da avere una visione organica delle diverse grafie che un singolo lemma pu\u00f2 riportare a seconda dei testi in cui compare e dei diversi mutamenti fonetici e semantici che un lemma pu\u00f2 subire nel corso degli anni. Il gruppo di ricerca \u00e8 formato dai docenti di Filologia romaza, dottorandi e laureandi dell'Universit\u00e0 di Salerno ma si avvale della collaborazione di colleghi di altre universit\u00e0 sia italiane che estere (Dott.ssa Beatrice Solla Universit\u00e9 de Toulouse). Nel 2012 il progetto ha permesso la creazione di un laboratorio didattico e di ricerca di Filologia romanza, che \u00e8 anche sede di tirocinio formativo per gli studenti di Lingue e Lettere dell'Universit\u00e0 di Salerno e per gli studenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN \u201cRicezione e riscritture del canone trobadorico\u201d. Coordinatore e responsabile scientifico prof.ssa Charmaine Lee (Universit\u00e0 di Salerno)",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Relatrice di numerose tesi di laurea (triennale e magistrale) in Filologia romanza e in Letteratura portoghese.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cotitolare dell\u2019insegnamento ufficiale di Filologia Romanza, 64 ore, 8 CFU, corso semestrale, Corso di Laurea triennale in Lingue e Culture straniere.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento ufficiale di Letteratura portoghese I, 54 ore, 9 CFU, corso semestrale, Corso di laurea triennale in Lingue e Culture straniere (270)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento ufficiale di Lingua portoghese V, 45 ore 9 CFU, corso annuale, Corso di Laurea magistrale in Lingue e Letterature moderne.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento ufficiale di Filologia romanza, 54 ore, 9 CFU, corso semestrale, Corso di Laurea triennale in Lingue e Culture Straniere.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento ufficiale di Filologia romanza, 54 ore, 9 CFU, corso semestrale, Corso di Laurea magistrale in Lingue e letterture moderne.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione di un Laboratorio didattico e di ricerca di Filologia Romanza.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Insegnamento ufficiale di Filologia Romanza, 30 ore, 6 cfu, per il corso di laurea magistrale in Filologia moderna.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Saggio in corso di stampa: S. Galano, \"Fortuna e diffusione delle opere di Giovanni Boccaccio nella Francia medievale con particolare attenzione al Decameron e alla novella di Griselda\", in S. Lubello, L'Italiano migrante, Roma, Carocci.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Articolo in corso di valutazione e stampa: S. Galano, Li flours d\u2019amours: Cuore vs Corpo.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del DOTTORATO in Lingue e letterature gallo-romanze con sede amministrativa all'Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA.",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 01-01-2012"
      }
    ]
  }
}