{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "539-547",
        "titolo": "Postfazione. Il volgare delle carte giudiziarie (1273-1336)",
        "ISBN": [
          "9788867286751"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867286751",
        "opera": "Politica e giustizia a Bologna nel tardo medioevo. (a cura di): Massimo Giansante, Sarah Rubin Blanshei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Antonelli A (2016). Postfazione. Il volgare delle carte giudiziarie",
        "(1273-1336). In: Politica e giustizia a Bologna nel tardo medioevo. (a cura",
        "di): Massimo Giansante, Sarah Rubin Blanshei. p. 539-547, ROMA:Viella,",
        "ISBN: 9788867286751"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "121-185",
        "titolo": "La riflessione sul volgare a Bologna nel Duecento ",
        "ISBN": [
          "9788880639589"
        ],
        "csp": "RAVENNA:Angelo Longo Editore, ISBN: 9788880639589, Roma, 10-12 giugno 2015",
        "opera": "(a cura di): Franco Suitner, La poesia in Italia prima di Dante. IL PORTICO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Antonelli A (2016). La riflessione sul volgare a Bologna nel Duecento . In:",
        "(a cura di): Franco Suitner, La poesia in Italia prima di Dante. IL PORTICO,",
        "p. 121-185, RAVENNA:Angelo Longo Editore, ISBN: 9788880639589,",
        "Roma, 10-12 giugno 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-28",
        "titolo": "Un testimone abbandonato del Ninfale fiesolano",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-606-2"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-606-2",
        "opera": "Mazzitello P, Raboni G, . (a cura di): Mazzitello P, Raboni G, Rinoldi P, Varotti C, Boccaccio in versi. Atti del Convegno di Parma, 13-14 marzo 2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Antonelli A (2016). Un testimone abbandonato del Ninfale fiesolano. In:",
        "Mazzitello P, Raboni G, . (a cura di): Mazzitello P, Raboni G, Rinoldi P,",
        "Varotti C, Boccaccio in versi. Atti del Convegno di Parma, 13-14 marzo",
        "2014. p. 15-28, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-606-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo testimone della lettera pseudo-dantesca a Guido da Polenta",
        "ISSN": [
          "0049-2361"
        ],
        "journal": "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE",
        "csp": "p. 11-19, ISSN: 0049-2361",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonelli A, Viel R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A, Viel R (2015). Un nuovo testimone della lettera",
        "pseudo-dantesca a Guido da Polenta. STUDI E PROBLEMI DI CRITICA",
        "TESTUALE, p. 11-19, ISSN: 0049-2361"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una ritrovata miscellanea medioevale e umanistica (contenente il Brutus, l\u2019Epistola Bernardi de re familiari, opere del Bruni, il Geta, il Liber faceti e le satirae di Persio). MEDIOEVO E RINASCIMENTO, vol. XXIX, n.s",
        "ISSN": [
          "0394-7858"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 61-92, ISSN: 0394-7858",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonelli Armando, Severi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli Armando, Severi Andrea (2015). Per una ritrovata miscellanea",
        "medioevale e umanistica (contenente il Brutus, l\u2019Epistola Bernardi de re",
        "familiari, opere del Bruni, il Geta, il Liber faceti e le satirae di Persio).",
        "MEDIOEVO E RINASCIMENTO, vol. XXIX, n.s. XXVI, p. 61-92, ISSN:",
        "0394-7858"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modalit\u00e0 eterodosse di trasmissione del testo romanzo. CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 18-37, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2015). Modalit\u00e0 eterodosse di trasmissione del testo romanzo.",
        "CRITICA DEL TESTO, vol. XVIII, p. 18-37, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dante e Bologna. Un omaggio a Emilio Pasquini",
        "ISSN": [
          "2280-823X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DANTESCO PER IL SETTIMO CENTENARIO",
        "csp": "vol. 4, p. 9-24, ISSN: 2280-823X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2015). Dante e Bologna. Un omaggio a Emilio Pasquini.",
        "BOLLETTINO DANTESCO PER IL SETTIMO CENTENARIO, vol. 4, p.",
        "9-24, ISSN: 2280-823X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Viagi ke debbono fare li pelegrini ke vanno oltramare: edizione con restauro linguistico di un testo senese anonimo del Trecento",
        "ISSN": [
          "1129-4981"
        ],
        "journal": "LETTERATURA ITALIANA ANTICA",
        "csp": "p. 57-60, ISSN: 1129-4981",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2015). I Viagi ke debbono fare li pelegrini ke vanno oltramare:",
        "edizione con restauro linguistico di un testo senese anonimo del Trecento.",
        "LETTERATURA ITALIANA ANTICA, p. 57-60, ISSN: 1129-4981"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un frammento trecentesco dell'Acerba di Cecco d'Ascoli. LETTERATURA ITALIANA ANTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1129-4981"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 17-33, ISSN: 1129-4981",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2015). Un frammento trecentesco dell'Acerba di Cecco",
        "d'Ascoli. LETTERATURA ITALIANA ANTICA, vol. XVI, p. 17-33, ISSN:",
        "1129-4981"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-34",
        "csp": "Bologna:Il Chiostro dei Celestini-Soprintendenza archivistica dell'Emilia Romagna Archivio di Stato di Bologna, ISBN: 9788894078107",
        "opera": "Quattro digressioni bolognesi fra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p",
        "ISBN": [
          "9788894078107"
        ],
        "autori": "Antonelli A (2015). \"E venuta che fu la novella al comum de Bologna ne feno grandissima festa e allegreza pi\u00f9 che mai se fesse, segondo lo arecordo de li antixi\". Rifrazioni di memoria nella cronachis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonelli A (2015). \"E venuta che fu la novella al comum de Bologna ne",
        "feno grandissima festa e allegreza pi\u00f9 che mai se fesse, segondo lo",
        "arecordo de li antixi\". Rifrazioni di memoria nella cronachis [...] Quattro",
        "digressioni bolognesi fra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p. 11-34, Bologna:Il",
        "Chiostro dei Celestini-Soprintendenza archivistica dell'Emilia Romagna",
        "Archivio di Stato di Bologna, ISBN: 9788894078107"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": {
        "titolo": "Riccardo Bacchelli. vol",
        "ISBN": [
          "9788898096176"
        ],
        "journal": "CCCV",
        "csp": "BOLOGNA:Commissione per i testi di lingua, ISBN: 9788898096176",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonelli A, Riccardo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Antonelli A, Riccardo P (2015). Riccardo Bacchelli. vol. CCCV,",
        "BOLOGNA:Commissione per i testi di lingua, ISBN: 9788898096176"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": {
        "titolo": "I primi statuti del Monte di piet\u00e0 di Bologna (1514-1576)",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25459-7"
        ],
        "journal": "PERCORSI",
        "csp": "vol. 1, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25459-7",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Antonelli A (2014). I primi statuti del Monte di piet\u00e0 di Bologna (1514-1576).",
        "PERCORSI, vol. 1, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25459-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Proposta di ricostruzione del testimone bolognese del Lancelot en prose",
        "ISSN": [
          "0585-4962"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI",
        "csp": "vol. 59, p. 5-64, ISSN: 0585-4962",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2013). Proposta di ricostruzione del testimone bolognese del",
        "Lancelot en prose. STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI, vol. 59, p. 5-64,",
        "ISSN: 0585-4962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rime medievali affioranti dall'Archivio Storico Civico e Biblioteca Trivulziana di Milano",
        "ISSN": [
          "0390-1009"
        ],
        "journal": "LIBRI E DOCUMENTI",
        "csp": "vol. 38, p. 7-16, ISSN: 0390-1009",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2012). Rime medievali affioranti dall'Archivio Storico Civico e",
        "Biblioteca Trivulziana di Milano. LIBRI E DOCUMENTI, vol. 38, p. 7-16,",
        "ISSN: 0390-1009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frammenti romanzi di provenienza estense. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "p. 38-66, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2012). Frammenti romanzi di provenienza estense. ANNALI",
        "ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE LETTERE, p. 38-66,",
        "ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brandelli d'Epica. I. Chanson d'Aliscans",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 36, p. 281-309, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2012). Brandelli d'Epica. I. Chanson d'Aliscans. MEDIOEVO",
        "ROMANZO, vol. 36, p. 281-309, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Regola delle Clarisse del monastero dei Santi Ludovico e Alessio di Bologna",
        "ISSN": [
          "1591-8254"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO - OPERA DEL VOCABOLARIO ITALIANO",
        "csp": "vol. 17, p. 161-220, ISSN: 1591-8254",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonelli A, Cass\u00ec V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A, Cass\u00ec V. (2012). La Regola delle Clarisse del monastero dei",
        "Santi Ludovico e Alessio di Bologna. BOLLETTINO - OPERA DEL",
        "VOCABOLARIO ITALIANO, vol. 17, p. 161-220, ISSN: 1591-8254"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-43",
        "titolo": "Primi sondaggi sull'impiego dell'immagine del pegno d'amore nella poesia toscana del XIII e XIV secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24098-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24098-9",
        "opera": "(a cura di): Mauro Carboni e Maria Giuseppina Muzzarelli, In Pegno. Oggetti in transito tra valore d'uso e valore di scambio (secoli XIII-XX). PERCORSI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonelli A, Cass\u00ec V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonelli A, Cass\u00ec V (2012). Primi sondaggi sull'impiego dell'immagine del",
        "pegno d'amore nella poesia toscana del XIII e XIV secolo. In: (a cura di):",
        "Mauro Carboni e Maria Giuseppina Muzzarelli, In Pegno. Oggetti in transito",
        "tra valore d'uso e valore di scambio (secoli XIII-XX). PERCORSI, p. 21-43,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24098-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle rime alle tracce",
        "ISSN": [
          "0393-7240"
        ],
        "journal": "ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA",
        "csp": "p. 97-197, ISSN: 0393-7240",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2011). Dalle rime alle tracce. ATTI E MEMORIE -",
        "DEPUTAZIONE DI STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA,",
        "p. 97-197, ISSN: 0393-7240"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo frammento bolognese del Lancelot en prose: trascrizione e prospettive di ricerca. LA PAROLA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1125-6486"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 117-132, ISSN: 1125-6486",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Antonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Antonelli (2009). Un nuovo frammento bolognese del Lancelot en prose:",
        "trascrizione e prospettive di ricerca. LA PAROLA DEL TESTO, vol. XIII, p.",
        "117-132, ISSN: 1125-6486"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un'inedita attestazione duecentesca del sonetto Omo falito, plen de van penseri di Guittone d'Arezzo",
        "ISSN": [
          "0049-2361"
        ],
        "journal": "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE",
        "csp": "vol. 74, p. 11-26, ISSN: 0049-2361",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Antonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Antonelli (2007). Un'inedita attestazione duecentesca del sonetto Omo",
        "falito, plen de van penseri di Guittone d'Arezzo. STUDI E PROBLEMI DI",
        "CRITICA TESTUALE, vol. 74, p. 11-26, ISSN: 0049-2361"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una traccia duecentesca del sonetto I mie' sospir' dolenti m'hanno stanco di Nuccio Piacente a Guido Cavalcanti (con una nota sulle \"tracce\" vergate su registri pubblici). LETTERATURA ITALIANA ANTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1129-4981"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 117-136, ISSN: 1129-4981",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Antonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Antonelli (2007). Una traccia duecentesca del sonetto I mie' sospir'",
        "dolenti m'hanno stanco di Nuccio Piacente a Guido Cavalcanti (con una",
        "nota sulle \"tracce\" vergate su registri pubblici). LETTERATURA ITALIANA",
        "ANTICA, vol. VIII, p. 117-136, ISSN: 1129-4981"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora sulla ballata F\u00f2ra de la bella bella cabia",
        "ISSN": [
          "1724-9090"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO LETTERARIO D'ITALIA",
        "csp": "vol. 4, p. 33-43, ISSN: 1724-9090",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Antonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Antonelli (2007). Ancora sulla ballata F\u00f2ra de la bella bella cabia.",
        "MEDIOEVO LETTERARIO D'ITALIA, vol. 4, p. 33-43, ISSN: 1724-9090"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Antonelli A (2007). Il Liber Paradisus con un'antologia di fonti bolognesi in",
        "materia di servit\u00f9 medievale (942-1304). VENEZIA:MARSILIO EDITORI,",
        "ISBN: 9788831793247"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poesie italiane inedite di argomento religioso del Due e Trecento. BOLLETTINO - OPERA DEL VOCABOLARIO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "1591-8254"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 249-258, ISSN: 1591-8254",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Antonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Antonelli (2006). Poesie italiane inedite di argomento religioso del Due e",
        "Trecento. BOLLETTINO - OPERA DEL VOCABOLARIO ITALIANO, vol. XI,",
        "p. 249-258, ISSN: 1591-8254"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "121-185",
        "titolo": "La riflessione sul volgare a Bologna nel Duecento ",
        "ISBN": [
          "9788880639589"
        ],
        "csp": "RAVENNA:Angelo Longo Editore, ISBN: 9788880639589, Roma, 10-12 giugno 2015",
        "opera": "(a cura di): Franco Suitner, La poesia in Italia prima di Dante. IL PORTICO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Antonelli A (2016). La riflessione sul volgare a Bologna nel Duecento . In:",
        "(a cura di): Franco Suitner, La poesia in Italia prima di Dante. IL PORTICO,",
        "p. 121-185, RAVENNA:Angelo Longo Editore, ISBN: 9788880639589,",
        "Roma, 10-12 giugno 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Proposta di ricostruzione del testimone bolognese del Lancelot en prose",
        "ISSN": [
          "0585-4962"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI",
        "csp": "vol. 59, p. 5-64, ISSN: 0585-4962",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2013). Proposta di ricostruzione del testimone bolognese del",
        "Lancelot en prose. STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI, vol. 59, p. 5-64,",
        "ISSN: 0585-4962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sezione francese della biblioteca degli Este nel XV secolo: sedimentazione, evoluzione e dispersione. Il caso dei romanzi arturiani",
        "ISSN": [
          "2240-3604"
        ],
        "journal": "TECA",
        "csp": "vol. 3, p. 53-82, ISSN: 2240-3604",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2013). La sezione francese della biblioteca degli Este nel XV",
        "secolo: sedimentazione, evoluzione e dispersione. Il caso dei romanzi",
        "arturiani. TECA, vol. 3, p. 53-82, ISSN: 2240-3604"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frammenti romanzi di provenienza estense. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "p. 38-66, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2012). Frammenti romanzi di provenienza estense. ANNALI",
        "ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE LETTERE, p. 38-66,",
        "ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brandelli d'Epica. I. Chanson d'Aliscans",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 36, p. 281-309, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2012). Brandelli d'Epica. I. Chanson d'Aliscans. MEDIOEVO",
        "ROMANZO, vol. 36, p. 281-309, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle rime alle tracce",
        "ISSN": [
          "0393-7240"
        ],
        "journal": "ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA",
        "csp": "p. 97-197, ISSN: 0393-7240",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonelli A (2011). Dalle rime alle tracce. ATTI E MEMORIE -",
        "DEPUTAZIONE DI STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA,",
        "p. 97-197, ISSN: 0393-7240"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora sulla ballata F\u00f2ra de la bella bella cabia",
        "ISSN": [
          "1724-9090"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO LETTERARIO D'ITALIA",
        "csp": "vol. 4, p. 33-43, ISSN: 1724-9090",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Antonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Antonelli (2007). Ancora sulla ballata F\u00f2ra de la bella bella cabia.",
        "MEDIOEVO LETTERARIO D'ITALIA, vol. 4, p. 33-43, ISSN: 1724-9090"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un'inedita attestazione duecentesca del sonetto Omo falito, plen de van penseri di Guittone d'Arezzo",
        "ISSN": [
          "0049-2361"
        ],
        "journal": "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE",
        "csp": "vol. 74, p. 11-26, ISSN: 0049-2361",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Antonelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Antonelli (2007). Un'inedita attestazione duecentesca del sonetto Omo",
        "falito, plen de van penseri di Guittone d'Arezzo. STUDI E PROBLEMI DI",
        "CRITICA TESTUALE, vol. 74, p. 11-26, ISSN: 0049-2361"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "96",
        "titolo": "Tracce extravaganti della fortuna di Petrarca a Bologna (con una nota sull'impaginazione del testo poetico nei Rvf)",
        "ISBN": [
          "9788832360851"
        ],
        "ISSN": [
          "0393-3288"
        ],
        "csp": "MILANO:Cisalpino, ISBN: 9788832360851, ISSN: 0393-3288, Gargnano, 25-27 settembre 2006",
        "opera": "(a cura di): Berra C, Vecchi Galli P, Estravaganti, disperse, apocrifi petrarcheschi. QUADERNI DI ACME, vol",
        "anno": "2007",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Antonelli A (2007). Tracce extravaganti della fortuna di Petrarca a Bologna",
        "(con una nota sull'impaginazione del testo poetico nei Rvf). In: (a cura di):",
        "Berra C, Vecchi Galli P, Estravaganti, disperse, apocrifi petrarcheschi.",
        "QUADERNI DI ACME, vol. 96, MILANO:Cisalpino, ISBN: 9788832360851,",
        "ISSN: 0393-3288, Gargnano, 25-27 settembre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-86",
        "titolo": "Una nuova attestazione del sonetto Omo ch\u2019\u00e8 saggio non corre leggero di Guido Guinizzelli e la sua veste grafica",
        "ISSN": [
          "1722-7097"
        ],
        "csp": "QUARTO INFERIORE:Patron, ISSN: 1722-7097, Bologna, 28-29 ottobre 2002",
        "opera": "(a cura di): Facolt\u00e0 di lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 di Bologna, Bologna nel Medioevo. A. QUADERNI DI FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA, vol. 17, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Antonelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Antonelli A (2004). Una nuova attestazione del sonetto Omo ch\u2019\u00e8 saggio",
        "non corre leggero di Guido Guinizzelli e la sua veste grafica. In: (a cura di):",
        "Facolt\u00e0 di lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 di Bologna, Bologna nel",
        "Medioevo. A. QUADERNI DI FILOLOGIA ROMANZA DELLA FACOLT\u00c0 DI",
        "LETTERE E FILOSOFIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA, vol. 17, p.",
        "67-86, QUARTO INFERIORE:Patron, ISSN: 1722-7097, Bologna, 28-29",
        "ottobre 2002"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "18231",
    "nome": "ANTONELLI Armando",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Relatore o correlatore alle seguenti tesi di laurea: Flavia Gramellini, Per un\u2019edizione critica della cronaca di Friano degli Ubaldini. Corso di laurea in Lettere Moderna, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, tesi di laurea in Filologia romanza, relatore Andrea Fass\u00f2, correlatore Giovanni Feo e Armando Antonelli, sessione I, Anno Accademico 2003-2004. - Serena Bonora, Bartolomeo della Pugliola, Antichit\u00e0 di Bologna. Studio e trascrizione parziale dei codici 3843 e 1994 della Biblioteca Universitaria di Bologna. Corso di Laurea in Storia Medievale, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, tesi di laurea in Filologia romanza, relatore Luciano Formisano, correlatore Giovanni Feo e Armando Antonelli, sessione I, Anno Accademico 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore e correlatore alle seguenti testi di laurea: - Maurizia Sereni, Estimi volgari bolognesi tra XIII e XIV secolo (Docc. 1-25), Corso di Laurea in Linguistica italiana e civilt\u00e0 letterarie, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, tesi di Laurea in Paleografia latina e diplomatica, relatore Giovanni Feo, correlatore Armando Antonelli e P\u00e4r Larson, sessione II, Anno Accademico 2007-2008. - Annafelicia Zuffrano, Estimi volgari bolognesi tra XIII e XIV secolo (Docc. 26-50), Corso di Laurea in Filologia, Letteratura e Tradizione Classica, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, tesi di Laurea in Diplomatica, relatore Giovanni Feo, correlatore Armando Antonelli e P\u00e4r Larson, sessione II, Anno Accademico 2007-2008. - Mattia Lullini, L\u2019estimo di ser Pella\u00e7ino condam miser Iachomo da Matuglano. Edizione e commento, Corso di laurea in Lettere Moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, tesi di laurea in Paleografia latina e diplomatica, relatore Giovanni Feo, correlatore Armando Antonelli, sessione II, Anno Accademico 2006-2007. - Vincenzo Cass\u00ec, L\u2019estimo di Nicola Borromei, Corso di laurea in Lettere, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, tesi di laurea in Paleografia latina e diplomatica, relatore Giovanni Feo, correlatore Armando Antonelli, sessione III, Anno Accademico 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Diploma di dottore di ricerca in Filologia romanza, conseguito con votazione eccellente il 7 aprile 2006 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Scuola di dottorato europea, XVIII ciclo con la tesi dal titolo \"Tracce poetiche dal XIII al XV secolo provenienti dall'Archivio di Stato di Bologna\".",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore o correlatore alle seguenti tesi di lurea: - Maria Giulia Morini, Edizione e studio di un codice frammentario de Las Siete Partidas rinvenuto presso l\u2019Archivio di Stato di Modena, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea Specialistica in Studi Culturali, Letterari, Linguistici e Filologici, Relatore Armando Antonelli, Correlatori Monica Longobardi e Paolo Tanganelli, Anno accademico, 2009-2010. - Vincenzo Cass\u00ec, Un nuovo testimone dell\u2019Histoire ancienne jusq\u2019\u00e0 C\u00e9sar nell\u2019Archivio di Stato di Modena. Saggio di edizione, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea in Linguistica italiana e Civilt\u00e0 letterarie, Tesi di laurea in Filologia Romanza, Relatore Luciano Formisano, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2009-2010. - Valentina Mantovani, Inediti d\u2019archivio: recupero e studio di un frammento dell\u2019Estoire d\u2019Eracles, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea in Lettere Moderne, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2009-2010. - Chiara Pelati, \u00abNoi leggiavamo un giorno per diletto di Lanciotto come Amor lo strinse\u00bb (Inf. V, 127-128). Studio di frammenti inediti del Lancelot en prose, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea in Lettere Moderne, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2009-2010. - Giada Catucci, Frammenti del Lancelot en prose a Modena. Studio e recupero testuale di un inedito, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea in Lettere Moderne, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2009-2010. - Emilia Graziani, Recupero Studio di frammenti inediti del Lancelot en prose presso l\u2019Archivio di Stato di Modena, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea in Lettere Moderne, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2009-2010. - Francesca Cavicchi, Or dit li contes que quant Merlins... Recupero e commento di un frammento de l\u2019estoire de Merlin (Vulgata), Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di lettere e filosofia, Corso di laurea in Lettere, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2008-2009. - Elena Vergine, Arturi regis ambages pulcerrime. Frammenti del Guiron le Courtois a Bologna. Studio e recupero testuale di un inedito, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di lettere e filosofia, Corso di laurea in Lettere, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2008-2009. - Veronica Guadagni, Le carte volgari bolognesi del XIII e XIV secolo, Corso di Laurea Specialistica in Linguistica italiana e civilt\u00e0 letterarie, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, tesi di Laurea in Paleografia latina e diplomatica, relatore Giovanni Feo, correlatore Armando Antonelli e P\u00e4r Larson, sessione II, Anno Accademico 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane, per tre anni , con il titolo di \"Recupero e studio di Scritture seconde in manoscritti e carte del XIII e XIV secolo\", cofinanziato dalla Fondazione Ezio Franceschini di Firenze (2008-2010) e dallo Istituto Universitario di Studi Superiori di Pavia (2010-2011)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Tracce di ballate bolognesi del Due e Trecento, interventi tenuto presso il Circolo filologico linguistico padovano, Padova, Dipartimento di Romanistica, Palazzo Maldura, 10 dicembre 2008",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore o correlatore alle seguenti tesi di laurea: - Giusi Annalisa D'Ambrosio, Studio di alcuni frammenti inediti del Lancelot propre. ASMo, b. 11/a, carte 1-2, 17-20, 29-32, 43-44, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea in Letterature e Lingue Moderne e Classiche, Indirizzo Materie Letterarie, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico 2011-2012. - Ilaria Rizzo, Frammenti del Lancelot propre. Studio di un inedito. ASMo, busta 11/a, carte 9-12, 35b-38, 51-56, I-II, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea in Letterature e Lingue Moderne e Classiche, Indirizzo Materie Letterarie, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico 2011-2012. - Valentina Mantovani, Studio di un nuovo testimone dell\u2019Estoire d\u2019Eracles conservato presso la Biblioteca Universitaria Estense di Modena, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea Magistrale in Culture e tradizioni del Medio Evo e del Rinascimento, Relatore Monica Longobardi, Correlatori Armando Antonelli e Paolo Rinoldi, Anno accademico, 2011-2012. - Elena Bolognesi, Studio del ms. \u03b3.R.5.22 (Campori App. 271) della Biblioteca Estense Universitaria di Modena: Tractado de amores de Arnalte y Lucenda, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Studi Umanistici, Corso di laurea Magistrale in Lingue e letterature straniere, Relatore Paolo Tanganelli, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2011-2012. - Francesca Collina, Un nuovo testimone del Roman de Carit\u00e9, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea Magistrale in Culture e tradizioni del Medio Evo e del Rinascimento, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico, 2011-2012. - Francesca Pellegrini, Cantar vi voglio la storia di Giusto, Il Cantare di Giusto Paladino (BUBo 2721), Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea Magistrale in Lingue e Letterature straniere, Relatore Armando Antonelli, Correlatori Monica Longobardi e Paolo Tanganelli, Anno accademico 2010-2011 - Valentina Cailotto, Un frammento trecentesco della traduzione delle Deche di Tito Livio di Bersuire, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea Specialistica in Studi Culturali, Letterari, Linguistici e Filologici, Relatore Monica Longobardi, Correlatori Armando Antonelli, Anno accademico, 2010-2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore o correlatore a tesi di laurea - Sara Bellotti, I resti medievali di un codice giuridico (Archivio di Stato di Modena): inquadramento ed edizione, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Studi Umanistici, Corso di laurea in Lettere (Filologico Letterario), Indirizzo Materie Letterarie, Relatore Armando Antonelli, Correlatore Monica Longobardi, Anno accademico 2013-2014. - Francesco Bruno, Nuovi frammenti del Commento del Lana alla Commedia di Dante, emersi dall\u2019Archivio di Stato di Bologna: studio ed edizione, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea Magistrale in Culture e tradizioni del Medio Evo e del Rinascimento, Relatore Armando Antonelli, Correlatori Sandro Bertelli e Saverio Bellomo, Anno accademico, 2012-2013. - Linda Mantovani, Le Proph\u00e8cies de Merlin presso l\u2019Archivio di Stato di Modena: tracrizione e recupero testuale di un frammento inedito, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea in Letterature e Lingue Moderne e Classiche, Indirizzo Materie Letterarie, Relatore Monica Longobardi, Correlatore Armando Antonelli, Anno accademico 2012-2013. - Giada Catucci, Questi sonno e viagi ke debbono fare li pelegrini ke vanno oltramare per salvare l\u2019anima loro: edizione del resoconto di un pellegrino toscano in Terra Santa (sec. XIV), Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea Magistrale in Culture e tradizioni del Medio Evo e del Rinascimento, Relatore Armando Antonelli, Correlatori Monica Longobardi e P\u00e4r Larson, Anno accademico, 2012-2013. - Mattia Zaccari, Un frammento inedito trecentesco dell\u2019Acerba di Cecco d\u2019Ascoli, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Corso di laurea Magistrale in Culture e tradizioni del Medio Evo e del Rinascimento, Relatore Armando Antonelli, Correlatore Monica Longobardi, Anno accademico, 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra \"Io voglio del ver la mia donna laudare. Bologna e l'antica poesia italiana\" e del ciclo di conferenze tenute presso l'Archivio di Stato di Bologna, Palazzo Pepoli, Museo della Storia di Bologna e San Giorgio in Poggiale, Biblioteca d'Arte e di Storia",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 14-04-2013"
      },
      {
        "content": "Le fonti cronachistiche bolognesi fra XIII e XVI secolo: mss., modelli e fortuna; Le fonti per lo studio della letteratura francese in Italia nel Medioevo: il caso emiliano; Le Rime dei Memoriali al tempo di Dante e Petrarca, seminario Viaggio tra le fonti scritte medievali, a cura di Leardo Mascanzoni, laura magistrale in scienze storiche, A.A. 2013-2014, Bologna, San Giovanni in Monte, Aula Capitani, 13, 20, 27 febbraio 2014",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "La diffusione delle letterature e delle lingue romanze tra i secc. XIII e XV attraverso i documenti, le tracce e i frammenti d\u2019archivio: il caso del comune di Bologna e della corte estense, Ferrara, Iuss, su invito della cattedra di Filologia Romanza, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, 5 marzo 2014",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Il volgare bolognese del tempo di Dante: nuove prospettive di ricerca e nuovi documenti inediti, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Ferrara, Aula Drigo, 7 aprile 2014",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Tracce di volgare nell\u2019Archivio di Stato di Bologna, Seminario di Filologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Lettere e Filosofia, Firenze, Piazza Brunelleschi 4, primo piano, sala \u201cMedioevo e Rinascimento\u201d, Firenze, 26 maggio 2014",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relitti di poesia duecentesca nell\u2019Archivio di Stato di Bologna, in Work in progress, Seminario di Filologia Romanza, a cura di Giuseppina Brunetti, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Aula Guglielmi, 30 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 30-11-2014 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relitti di codici medievali perduti riemersi dall'Archivio di Stato di Modena, in Modena, Archivio di Stato, Sala d'Ercole, via Sgarzeria 6, Scuola di Archivistica, Paleografia e Diplomatica dell'Archivio di Stato di Modena, 24 febbraio 2015",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 24-02-2015"
      },
      {
        "content": "Documenti di poeti, circolazione di libri, tracce di poesie e frammenti di codici dei secc. XIII e XV. Gli archivi bolognesi, Pisa, Scuola Normale, Piazza dei Cavalieri, aula Cantimori, Seminari della classe di scienze umane organizzati dal professore Claudio Ciociola, 12 marzo 2015",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Fermare la poesia al tempo di Dante. Tracce poetiche provenienti dall'Archivio di Stato di Bologna, Pisa, Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di filologia, letteratura e linguistica, in Aula 2 del Polo Carmignani (Piazza dei Cavalieri), Corso di laurea in Lettere, nell\u2019ambito del corso di Filologia italiana della Prof.ssa Gabriella Albanese, 23 aprile 2015",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Curatore insieme a Massimo Giansante e Giorgio Marcon, della Mostra documentaria e ciclo di conferenze organizzati da e presso l'Archivio di Stato di Bologna dal titolo \"Il gioioso ritornare. Dante a Bologna nei 750 anni dalla nascita', all'interno delle manifestazioni legati alla Festa internazionale della storia , XII edizione, dal 7 ottobre al 31 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Riflessioni sul corpus dei testi bolognesi dell\u2019et\u00e0 di Dante: acquisizioni e \u201cperdite\u201d, seminario organizzato dal Circolo Filologico Linguistico Padovano, Padova, Palazzo Maldura, Aula G, 18 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Apertura del nuovo biennio della scuola di paleografia, diplomatica e archivistica dell'Archivio di Stato di Modena",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 13-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento a quattro mani con Riccardo Pedrini su Re Enzo nella cronachistica bolognese medievale in Federico II e Bologna, Convegno organizzato dalla Deputazione di storia patria pe province di Romagna a Bologna, nell\u2019ambito delle celebrazioni della nascita di Federico II organizzate dal Comitato nazionale, Bologna, Aula Magna di S. Lucia, 18 marzo 1995",
        "periodo": "dal 18-03-1995 al 18-03-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento relativo a nuovi documenti d'archivio su Guido Guinizzelli a Da Guido Gunizzelli a Dante. Nuove prospettive sulla lirica del Duecento, Convegno di studi Padova-Monselice, 10-12 maggio 2002",
        "periodo": "dal 10-05-2002 al 12-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento su una nuova attestazione poetica di Guido Guinizzelli al convegno \"Bologna nel Medioevo\". Bologna 28-29 ottobre 2002, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 28-10-2002 al 29-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento su nuovi documenti relativi a Cecco d'Ascoli a Cecco d\u2019Ascoli: cultura scienza e politica nell\u2019Italia del Trecento, Convegno di studio svoltosi in occasione della XVII edizione del Premio internazionale Ascoli Piceno (Ascoli Piceno, Palazzo dei Capitani 2-3 dicembre 2005)",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione sull'emersione di nuove testimonianze dell'Ars Nova a Bologna a Dolci e nuove note. Quinto Convegno Internazionale del Centro Studi sull\u2019Ars nova italiana del Trecento, in ricordo di Federico Ghisi (1901-1975), (Certaldo, Palazzo Pretorio, 17-18 dicembre 2005)",
        "periodo": "dal 17-12-2005 al 18-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione sulla fortuna di Petrarca a Bologna e la forma grafica del sonetto in RVF a Estravaganti, disperse, apocrifi petrarcheschi, convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Filologia Moderna (Gargnano del Garda, 25-27 settembre 2006)",
        "periodo": "dal 25-09-2006 al 27-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione sulla fortuna estravagante di Dante a Bologna a Le rime di Dante, convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Filologia Moderna (Gargnano del Garda, 25-27 settembre 2008)",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \"Dalle rime alle tracce\", a Carducci e il medioevo bolognese fra letteratura e archivi, convegno organizzato dalla Deputazione di storia patria per le province di Romagna (Bologna, Archivio di Stato, 14 dicembre 2008)",
        "periodo": "dal 14-12-2008 al 14-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con una relazione sui frammenti di codici romanzi, in Ferrara dimenticata? Un centro rinascimentale e la sua eredit\u00e0 culturale. Forgotten Ferrara? A Renaissance Town and Its Cultural Legacy (Ferrara, 15-16 novembre 2011), organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \"Re Enzo a Bologna. Tra mito e poesia\", in Re Enzo tra Mito e Storia, Bologna Sala dei Seicento Palazzo Re Enzo Piazza del Nettuno, 1, 23 ottobre 2012 in occasione del Festival internazionale della Storia",
        "periodo": "dal 23-10-2012 al 23-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del ciclo di conferenze tenute presso l'Archivio di Stato di Bologna, Palazzo Pepoli, Museo della Storia di Bologna e San Giorgio in Poggiale, Biblioteca d'Arte e di Storia in occasione della mostra documentaria e codicologica dal titolo \"Io voglio del ver la mia donna laudare. Bologna e l'antica poesia italiana\"",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 14-04-2013"
      },
      {
        "content": "Curatore del ciclo di conferenze sulla cronachistica e storiografia bolognese tra Medioevo ed Et\u00e0 Moderna, a cura di Armando Antonelli, organizzato presso l'Archivio di Stato di Bologna e da \"Il Chiostro dei Celestini\". Amici dell\u2019Archivio di Stato di Bologna, nell'ambito della festa internazionale della Storia (da sabato 19 ottobre a gioved\u00ec 23 ottobre 2013, alle ore 17 presso l\u2019aula didattica dell\u2019Archivio di Stato di Bologna, vicolo Spirito Santo 2) nell\u2019ambito del Festival internazionale della storia",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con l'intervento dal titolo \"La cronachistica bolognese delle origini e la fondazione della storia di Bologna tra XIII e XV secolo: dalla Lolliniana alla Rampona\", Bologna, Archivio di Stato, 19 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazioe come relatore con un intervento a quattro mani con Vincenzo Cass\u00ec dal titolo \"Documenti non bolognesi prodotti a Bologna alla luce delle riflessioni linguistiche proposte da Dante nel De vulgari eloquentia a proposito del volgare bolognese\", II seduta, Deputazione di Storia Patria per le Province di Romagna, Bologna, Archivio di Stato, 2 marzo 2014 (con Vicenzo Cass\u00ec)",
        "periodo": "dal 02-03-2014 al 02-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con l'intervento dal titolo \"Un testimone abbandonato del Ninfale Fiesolano presso la Biblioteca Universitaria di Bologna\", in Boccaccio in versi (Parma, 13-14 marzo 2014), convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con il titolo dell''intervento \"Cultura poetica, letteraria e lingua volgare a Bologna nell'et\u00e0 del giovane Dante\", in La poesia in Italia prima di Dante, colloquio internazionale di italianistica, organizzazione scientifica di Franco Suitner (Roma, 10-12 giugno 2015), presso il Dipartimento di studi umanistici, Scuola di lettere, filosofia e lingue, via Ostiense 234, Aula dell'area di studi sul mondo antico",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con un intervento a quattro mani con Paolo Rinoldi dal titolo \"Un inedito trattato provenzale sulla preparazione dei colori\", in Forme letterarie del Medioevo romanzo. Testo, interpretazione e storia, XI congresso della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza, Catania, 22-26 settembre 2015 (con Paolo Rinoldi).",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore con Massimo Giansante e Giorgio Marcon del ciclo di conferenze organizzate presso l'Archivio di Stato di Bologna in occasione della mostra documentaria dal titolo \"Il gioioso ritornare. Dante a Bologna nei 750 anni dalla nascita', all'interno delle manifestazioni legati alla Festa internazionale della storia , XII edizione, dal 7 ottobre al 31 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento dal titolo: \"Nel laboratorio dei poeti bolognesi\", alla Giornata di studi \"Manoscritti autografi e tradizione dei classici nel Medioevo\", organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Filologia classica e Italianistica con il sostegno di APICES, Association Pal\u00e9ografique Internationale Culture \u00c9criture Soci\u00e9t\u00e9, Dotation J.J.M. Hermans.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore insieme a Paola Degni con un intervento dal titolo: \"Frammenti di libri greci, latini e romanzi tra Bologna e Modena\", al convegno internazionele organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Siena intitolato \"Frammenti di un discorso storico. Per una grammatica dell'al di l\u00e0 del frammento\"",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento dal titolo \"Il De vulgari eloquentia e la parlata dei burgenses bolognesi\", in Letteratura e musica del Duecento e del Trecento, Convegno internazionale, Certaldo Alta, 17-19 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento dal titolo \"Tra le pieghe del codice. Il ricorso al volgare in alcuni manoscritti medievali delle confraternite bolognesi\", in Ricerche, novit\u00e0, nuove attribuzioni sulle opere del Complesso di Santa Maria della Vita, a cura di Daniele Pascale Guidotti Magnani, Bologna, Oratorio di Santa Maria della Vita, 19 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 19-03-2016 al 19-03-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio corrispondente della Deputazione di Storia Patria per le Province di Romagna.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ispettore onorario della Soprintendenza Archivistica per l'Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Socio residente della Commissione per i testi di lingua di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Tracce poetiche medievali provenienti dalle biblioteche bolognesi, seminario di Filologia per cura di Giancarlo Breschi e Giuliano Tanturli, organizzato dal Dipartimento di Studi sul Medioevo e il Rinascimento dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, tenuto per la Scuola di dottorato in Filologia e Tradizione dei testi, dottorato di ricerca in Filologia greca e latina, Dottorato di ricerca in Storia e tradizione dei testi nel Medioevo e nel Rinascimento, Firenze, 12 febbraio 2007",
        "periodo": "dal 12-02-2007 al 12-02-2007"
      },
      {
        "content": "Nuovi frammenti poetici duegenteschi, seminario tenuto per la Scuola di dottorato europeo in Filologia romanza, \u00c9cole doctorale europ\u00e9enne en Philologie romane, Universit\u00e0 di Siena, Milano, Pavia, Paris IV \u2013 Sorbonne, Santiago de Compostela, Z\u00fcrich, Milano, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 8 giugno 2007",
        "periodo": "dal 08-06-2008 al 08-06-2008"
      },
      {
        "content": "Fermare la poesia nel Medioevo, seminario tenuto per dottorandi a Perugia, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Filologia Romanza, su invito del prof. Carlo Pulsoni, 29 maggio 2009",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Nuovi frammenti romanzi provenienti da fondi archivistici di Bologna, seminario tenuto per la Scuola di dottorato europea in Filologia romanza, \u00c9cole doctorale europ\u00e9enne en Philologie romane, Universit\u00e0 di Siena, Milano, Pavia, IUSS Pavia, Paris IV \u2013 Sorbonne, Santiago de Compostela, Z\u00fcrich, Milano, Universit\u00e0 degli Studi, 23 giugno 2010",
        "periodo": "dal 22-06-2010 al 22-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda, Tradizione \u201ceterodossa\u201d della poesia italiana medievale: il caso bergamasco e quello bolognese a confronto, organizzata dal Dipartimento di Studi Letterari Filologici e Linguistici, Sezione di Modernistica \u2013 Via Festa del Perdono, 7, Aula Seminari (primo piano, 14 maggio 2014",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con un intervento dal titolo \"Condannare\", in Dante e Bologna, seminario rivolto ai luareandi e dottorandi dell\u2019Universit\u00e0 di Milano, organizzato dalla Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di studi letterari, filologici e linguistici, Milano, Aula Crociera Alta, 9 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 09-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Incarico professionale per prestazione d\u2019opera dal Dipartimento di Filologia e Critica della letteratura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena per svolgere attivit\u00e0 di ricerca di tracce e frammenti romanzi negli archivi e biblioteche di Siena e di Bologna, referente professoressa Monica Longobardi, nel corso del 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico professionale per prestazione d\u2019opera dal Dipartimento di Paleografia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna per svolgere attivit\u00e0 di edizione di testi in volgare dell\u2019epoca di Dante, referente professore Giovanni Feo, tra il 1 febbraio 2007 e il 30 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Schedatura di manoscritti francesi di produzione italiana in relazione con lo IUSS di Pavia all\u2019interno del progetto FIRB intitolato \u00abArchivio dei manoscritti medievali nella tradizione culturale europea\u00bb, coordinato a livello nazionale da Claudio Leonardi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento di incarico di collaborazione coordinata e continuativa. Progetto di ricerca PRIN 2012 - Prof. Vittorio Formentin presso il Dipartimento di Studi Umanistici e del Patrimonio Culuturale (DIUM) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine per una ricerca sugli antichi testi in volgare presso l'Archivio di Stato di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto: - Incarico di insegnamento del corso universitario di Filologia Romanza presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara per l\u2019anno accademico 2012-2013. - Incarico di insegnamento del corso universitario di Filologia Romanza presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara per l\u2019anno accademico 2011-2012. - Incarico di insegnamento del corso universitario di Filologia Romanza II presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara per l\u2019anno accademico 2010-2011. - Incarico di insegnamento del corso universitario di Filologia Romanza per la Laurea triennale in Lingue e letterature straniere presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara per l\u2019anno accademico 2009-2010. - Incarico di insegnamento del corso universitario di Filologia Romanza II presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara per l\u2019anno accademico 2008-2009;",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in \"Fragmentologia\" presso la Scuola di Archivistica, Paleografia e Diplomatica dell'Archivio di Stato di Modena per l'anno accademico 2011-2012.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-04-2012"
      }
    ]
  }
}