{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13130/2282-7447/6642"
        ],
        "titolo": "Sulla traduzione castigliana di \u201cMuoviti, Amore, e vattene a Messere\u201d (Decameron, X, 7)",
        "ISSN": [
          "2282-7447"
        ],
        "journal": "CARTE ROMANZE",
        "csp": "vol. 4, p. 35-60, ISSN: 2282-7447, doi: http://dx.doi.org/10.13130/2282-7447/6642",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Federici"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Federici (2016). Sulla traduzione castigliana di \u201cMuoviti, Amore, e",
        "vattene a Messere\u201d (Decameron, X, 7). CARTE ROMANZE, vol. 4, p.",
        "35-60, ISSN: 2282-7447, doi: http://dx.doi.org/10.13130/2282-7447/6642"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-456",
        "titolo": "Pedro de Salazar en el panorama historiogr\u00e1fico de la N\u00e1poles del virrey Toledo",
        "ISBN": [
          "9788879377195"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN: 9788879377195",
        "opera": "Roland B\u00e9har Mercedes Blanco Joan Bosch Ballbona Oronzo Brunetti Alfredo Buccaro Guido Maria [...] Massimo Visone Andrea Zezza.. (a cura di): Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda, Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553).. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Federici"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Federici (2016). Pedro de Salazar en el panorama historiogr\u00e1fico de",
        "la N\u00e1poles del virrey Toledo. In: Roland B\u00e9har Mercedes Blanco Joan",
        "Bosch Ballbona Oronzo Brunetti Alfredo Buccaro Guido Maria [...] Massimo",
        "Visone Andrea Zezza.. (a cura di): Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda,",
        "Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553)..",
        "p. 433-456, NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN: 9788879377195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-166",
        "doi": [
          "10.4399/97888548896511"
        ],
        "titolo": "Un viaje de despedida: intromisiones en Le piacevoli notti espa\u00f1olas",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8965-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8965-1, doi: 10.4399/97888548896511",
        "opera": "Marco Federici. (a cura di): Giuseppe Grilli, Viaggi rari. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federici Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federici Marco (2015). Un viaje de despedida: intromisiones en Le",
        "piacevoli notti espa\u00f1olas. In: Marco Federici. (a cura di): Giuseppe Grilli,",
        "Viaggi rari. p. 145-166, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8965-1, doi:",
        "10.4399/97888548896511"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "13",
        "titolo": "Historia de la guerra y presa de \u00c1frica",
        "ISBN": [
          "9788867191093"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788867191093",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federici Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Federici Marco (2015). Historia de la guerra y presa de \u00c1frica. vol. 13,",
        "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788867191093"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La huella de Boccaccio en el Renacimiento espa\u00f1ol y la recepci\u00f3n de Le piacevoli notti de Straparola",
        "ISSN": [
          "0212-2952"
        ],
        "journal": "DICENDA",
        "csp": "vol. 32, p. 95-111, ISSN: 0212-2952",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federici M (2014). La huella de Boccaccio en el Renacimiento espa\u00f1ol y la",
        "recepci\u00f3n de Le piacevoli notti de Straparola. DICENDA, vol. 32, p. 95-111,",
        "ISSN: 0212-2952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pironti",
        "titolo": "L\u2019arte come rifugio e presa di coscienza: un approccio alla poesia di Francisca Aguirre",
        "ISBN": [
          "9788879377003"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879377003",
        "opera": "M Solinas, M Rossi, C Santamaria, M Di Girolamo, N Leal Rivas, V Cavazzino, G Grossi, F [...] o, L Silvestri,. (a cura di): A Guarino, Le geometrie dell\u2019essere. Identit\u00e0, identificazione, diversit\u00e0 nella recente letteratura spagnola. vol. III, p. 167-185, NAPOLI:T",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federici M (2014). L\u2019arte come rifugio e presa di coscienza: un approccio",
        "alla poesia di Francisca Aguirre. In: M Solinas, M Rossi, C Santamaria, M",
        "Di Girolamo, N Leal Rivas, V Cavazzino, G Grossi, F [...] o, L Silvestri,. (a",
        "cura di): A Guarino, Le geometrie dell\u2019essere. Identit\u00e0, identificazione,",
        "diversit\u00e0 nella recente letteratura spagnola. vol. III, p. 167-185, NAPOLI:T.",
        "Pironti, ISBN: 9788879377003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "10",
        "titolo": "Honesto y agradable entretenimiento de damas y galanes",
        "ISBN": [
          "9788868122553"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868122553",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federici M, Straparola GF, Truchado F"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Federici M, Straparola GF, Truchado F (2014). Honesto y agradable",
        "entretenimiento de damas y galanes. vol. 10, Roma:Edizioni Nuova",
        "Cultura, ISBN: 9788868122553"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cervantes y los novellieri: algunos ejemplos",
        "ISSN": [
          "0211-934X"
        ],
        "journal": "ANALECTA MALACITANA",
        "csp": "vol. Anejo XCV, p. 145-161, ISSN: 0211-934X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Federici"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Federici (2013). Cervantes y los novellieri: algunos ejemplos.",
        "ANALECTA MALACITANA, vol. Anejo XCV, p. 145-161, ISSN: 0211-934X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-82",
        "titolo": "Corsari del Mediterraneo e vicer\u00e9 d'Italia: la Historia de la guerra y presa de Africa di Pedro de Salazar (Napoli, Mattia Cancer, 1552)",
        "ISBN": [
          "9788879376358"
        ],
        "csp": "NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN: 9788879376358",
        "opera": "A BALDISSERA, M BLANCO, V BONI, P CIVIL [...] R TOSCANO. (a cura di): E SANCHEZ GARCIA, Lingua spagnola e cultura ispanica a Napoli fra Rinascimento e Barocco: testimonianze a stampa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federici M (2013). Corsari del Mediterraneo e vicer\u00e9 d'Italia: la Historia de",
        "la guerra y presa de Africa di Pedro de Salazar (Napoli, Mattia Cancer,",
        "1552). In: A BALDISSERA, M BLANCO, V BONI, P CIVIL [...] R",
        "TOSCANO. (a cura di): E SANCHEZ GARCIA, Lingua spagnola e cultura",
        "ispanica a Napoli fra Rinascimento e Barocco: testimonianze a stampa. p.",
        "63-82, NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN: 9788879376358"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti sulla figura e sull\u2019opera di Pedro de Salazar: storiografo, cronista e novelliere al tempo di Carlo V e Filippo II. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LIV",
        "csp": "p. 123-132, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federici M (2012). Appunti sulla figura e sull\u2019opera di Pedro de Salazar:",
        "storiografo, cronista e novelliere al tempo di Carlo V e Filippo II. ANNALI",
        "DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE",
        "ROMANZA, vol. LIV, p. 123-132, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione e la ricezione degli enigmi de Le piacevoli notti nella Spagna del XVI secolo. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 9-30, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2011",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federici M (2011). La traduzione e la ricezione degli enigmi de Le piacevoli",
        "notti nella Spagna del XVI secolo. RIVISTA DI FILOLOGIA E",
        "LETTERATURE ISPANICHE, vol. XIV, p. 9-30, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13130/2282-7447/6642"
        ],
        "titolo": "Sulla traduzione castigliana di \u201cMuoviti, Amore, e vattene a Messere\u201d (Decameron, X, 7)",
        "ISSN": [
          "2282-7447"
        ],
        "journal": "CARTE ROMANZE",
        "csp": "vol. 4, p. 35-60, ISSN: 2282-7447, doi: http://dx.doi.org/10.13130/2282-7447/6642",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Federici"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Federici (2016). Sulla traduzione castigliana di \u201cMuoviti, Amore, e",
        "vattene a Messere\u201d (Decameron, X, 7). CARTE ROMANZE, vol. 4, p.",
        "35-60, ISSN: 2282-7447, doi: http://dx.doi.org/10.13130/2282-7447/6642"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-456",
        "titolo": "Pedro de Salazar en el panorama historiogr\u00e1fico de la N\u00e1poles del virrey Toledo",
        "ISBN": [
          "9788879377195"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN: 9788879377195",
        "opera": "Roland B\u00e9har Mercedes Blanco Joan Bosch Ballbona Oronzo Brunetti Alfredo Buccaro Guido Maria [...] Massimo Visone Andrea Zezza.. (a cura di): Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda, Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553).. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Federici"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Federici (2016). Pedro de Salazar en el panorama historiogr\u00e1fico de",
        "la N\u00e1poles del virrey Toledo. In: Roland B\u00e9har Mercedes Blanco Joan",
        "Bosch Ballbona Oronzo Brunetti Alfredo Buccaro Guido Maria [...] Massimo",
        "Visone Andrea Zezza.. (a cura di): Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda,",
        "Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553)..",
        "p. 433-456, NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN: 9788879377195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-166",
        "doi": [
          "10.4399/97888548896511"
        ],
        "titolo": "Un viaje de despedida: intromisiones en Le piacevoli notti espa\u00f1olas",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8965-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8965-1, doi: 10.4399/97888548896511",
        "opera": "Marco Federici. (a cura di): Giuseppe Grilli, Viaggi rari. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federici Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federici Marco (2015). Un viaje de despedida: intromisiones en Le",
        "piacevoli notti espa\u00f1olas. In: Marco Federici. (a cura di): Giuseppe Grilli,",
        "Viaggi rari. p. 145-166, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8965-1, doi:",
        "10.4399/97888548896511"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "13",
        "titolo": "Historia de la guerra y presa de \u00c1frica",
        "ISBN": [
          "9788867191093"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788867191093",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federici Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Federici Marco (2015). Historia de la guerra y presa de \u00c1frica. vol. 13,",
        "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788867191093"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La huella de Boccaccio en el Renacimiento espa\u00f1ol y la recepci\u00f3n de Le piacevoli notti de Straparola",
        "ISSN": [
          "0212-2952"
        ],
        "journal": "DICENDA",
        "csp": "vol. 32, p. 95-111, ISSN: 0212-2952",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federici M (2014). La huella de Boccaccio en el Renacimiento espa\u00f1ol y la",
        "recepci\u00f3n de Le piacevoli notti de Straparola. DICENDA, vol. 32, p. 95-111,",
        "ISSN: 0212-2952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pironti",
        "titolo": "L\u2019arte come rifugio e presa di coscienza: un approccio alla poesia di Francisca Aguirre",
        "ISBN": [
          "9788879377003"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879377003",
        "opera": "M Solinas, M Rossi, C Santamaria, M Di Girolamo, N Leal Rivas, V Cavazzino, G Grossi, F [...] o, L Silvestri,. (a cura di): A Guarino, Le geometrie dell\u2019essere. Identit\u00e0, identificazione, diversit\u00e0 nella recente letteratura spagnola. vol. III, p. 167-185, NAPOLI:T",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federici M (2014). L\u2019arte come rifugio e presa di coscienza: un approccio",
        "alla poesia di Francisca Aguirre. In: M Solinas, M Rossi, C Santamaria, M",
        "Di Girolamo, N Leal Rivas, V Cavazzino, G Grossi, F [...] o, L Silvestri,. (a",
        "cura di): A Guarino, Le geometrie dell\u2019essere. Identit\u00e0, identificazione,",
        "diversit\u00e0 nella recente letteratura spagnola. vol. III, p. 167-185, NAPOLI:T.",
        "Pironti, ISBN: 9788879377003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "10",
        "titolo": "Honesto y agradable entretenimiento de damas y galanes",
        "ISBN": [
          "9788868122553"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868122553",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federici M, Straparola GF, Truchado F"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Federici M, Straparola GF, Truchado F (2014). Honesto y agradable",
        "entretenimiento de damas y galanes. vol. 10, Roma:Edizioni Nuova",
        "Cultura, ISBN: 9788868122553"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione e la ricezione degli enigmi de Le piacevoli notti nella Spagna del XVI secolo. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 9-30, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2011",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federici M (2011). La traduzione e la ricezione degli enigmi de Le piacevoli",
        "notti nella Spagna del XVI secolo. RIVISTA DI FILOLOGIA E",
        "LETTERATURE ISPANICHE, vol. XIV, p. 9-30, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cervantes lettore di fiabe? Il furto dell\u2019asino nella Sierra Morena. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 67-75, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2010",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federici M (2010). Cervantes lettore di fiabe? Il furto dell\u2019asino nella Sierra",
        "Morena. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol. XIII,",
        "p. 67-75, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La parola della metamorfosi in Darcy Ribeiro, Mario Vargas Llosa e M\u00e1rio de Andrade. LETTERATURE D'AMERICA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1743"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "p. 153-173, ISSN: 1125-1743",
        "anno": "2009",
        "autori": "Federici M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federici M (2009). La parola della metamorfosi in Darcy Ribeiro, Mario",
        "Vargas Llosa e M\u00e1rio de Andrade. LETTERATURE D'AMERICA, vol. XXIX,",
        "p. 153-173, ISSN: 1125-1743"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "21956",
    "nome": "FEDERICI Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Letteratura Spagnola (L-LIN/05). Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati. Titolo del progetto: Libri a stampa in lingua spagnola nella Napoli di Carlo V: genere storico e propaganda imperiale; responsabile scientifico prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda.",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Insegnamento: Letteratura Spagnola I (L-LIN/05) (1 Modulo di 48 ore-8 CFU).",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Insegnamento: Letteratura Spagnola I (L-LIN/05) (1 Modulo di 48 ore-8 CFU).",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Letteratura Spagnola (L-LIN/05). Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati. Titolo del progetto: Libri a stampa in lingua spagnola nella Napoli di Carlo V: genere storico e propaganda imperiale; responsabile scientifico prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 05-03-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso il Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Insegnamento: Letteratura Spagnola I (L-LIN/05) (1 Modulo di 48 ore-8 CFU).",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al ciclo di seminari Viaggio nei testi/Viaggio dei testi, organizzato dal Dottorato di Ricerca in Filologia e Letterature Romanze. Dipartimento di Studi Europei, Americani e Interculturali. Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Titolo della tesina: \u00abLa parola della metamorfosi in D. Ribeiro, M. Vargas Llosa e M. de Andrade\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 18-06-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario nell\u2019ambito del corso di Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVI del prof. Juan Montero Delgado (Universidad de Sevilla). Titolo: \u00abUn historiador de Carlos V en N\u00e1poles: el novelliere Pedro de Salazar (Madrid ca. 1510 \u2013 Madrid 1576\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 07-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi \"Identit\u00e0, identificazione, diversit\u00e0 nella letteratura spagnola degli ultimi venti anni\", a cura di Augusto Guarino, Alessandra Giovannini e Germana Volpe (Napoli, Universit\u00e0 \u201cL\u2019Orientale\u201d, 28-30 novembre 2012). Titolo della comunicazione: \u00abL\u2019arte come rifugio e presa di coscienza: un approccio alla poesia di Francisca Aguirre\u00bb.",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria organizzativa del seminario \"Don Quijote nel Palazzo Reale. Ricezione napoletana nel XVIII secolo: gli arazzi di Carlo III\", a cura di E. S\u00e1nchez Garc\u00eda e P. Civil (Napoli, Palazzo Reale, 16 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Viaggi rari. Letterature iberiche, letterature comparate\", a cura di Giuseppe Grilli (Roma, Universit\u00e0 di Roma Tre, 28-30 maggio 2014). Titolo della comunicazione: \u00abUn viaje de despedida: intromisiones en Le piacevoli notti espa\u00f1olas\u00bb.",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alle giornate internazionali \"Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553)\", a cura di Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda (Napoli-Pozzuoli, Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, 22-25 ottobre 2014). Titolo della comunicazione: \u00abPedro de Salazar y la historiograf\u00eda en la N\u00e1poles del virrey Toledo\u00bb.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria organizzativa delle Giornate Internazionali Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro De Toledo (1532-1553), a cura di E. S\u00e1nchez Garc\u00eda (Napoli, Universit\u00e0 L\u2019Orientale, 22-25 ottobre 2014).",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al ciclo di seminari \"Ricerche in corso\", a cura di Rosa Piro, Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Titolo della comunicazione: \u00abLibri a stampa in lingua spagnola nella Napoli di Carlo V: genere storico e propaganda imperiale\u00bb.",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 21-01-2015"
      },
      {
        "content": "Segreteria tecnica del Seminario Interdisciplinare di Letterature e Culture Comparate L\u2019ibridazione delle forme e dei generi nella storia letteraria, a cura di E. S\u00e1nchez Garc\u00eda, P. Amalfitano e R. Mondola (Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d).",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Villes et Etats d\u2019Espagne et d\u2019Italie aux XVe et XVIe si\u00e8cles: \u00e9changes et interactions politiques, militaires et \u00e9conomiques\", a cura di Alice Carette-Ismail e C\u00e9cile Terreaux-Scotto (Grenoble, Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble 3, 26-27 marzo 2015). Titolo della comunicazione: \u00abN\u00e1poles y la alianza italo-espa\u00f1ola en la conquista de Mahdia de 1550\u00bb.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del corso di Letteratura Spagnola II della prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda (Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d) tiene una lezione dal titolo Tra testo e immagine: il tema della malinconia nel Quijote.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del corso di Letteratura Spagnola II della prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda (Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d) tiene una lezione dal titolo Don Quijote nella Sierra Morena: l\u2019episodio dell\u2019asino di Sancho (I, 23:25 e II, 4:27).",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del PRIN 2008 \"Editoria e cultura in lingua spagnola e d\u2019interesse ispanico nei Regni di Napoli e di Sicilia tra Rinascimento e Barocco (1503-1707): catalogazione e approssimazione critica\" (prot. n. 200827ZT4H) coord. dalla prof.ssa E. S\u00e1nchez Garc\u00eda dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Sedi: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (responsabile: prof.ssa Assunta Polizzi); Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, Napoli (responsabile: prof.ssa Giovanna Calabr\u00f2); Universit\u00e0 della Calabria (responsabile: prof.ssa Donatella Gagliardi). Il progetto sull\u2019editoria spagnola nel Regno di Napoli (1503-1707) si propone di ricostruire la storia dei testi pubblicati in lingua castigliana in tutto l\u2019ambito geografico del Regno di Napoli durante il Cinquecento e il Seicento, raccogliendo in un catalogo informatizzato il corpus delle edizioni a stampa pertinenti.",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"Libri a stampa in lingua spagnola nella Napoli di Carlo V: genere storico e propaganda imperiale\", finanziato da un assegno di ricerca (2+2) coordinato dalla prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda (Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\"). La ricerca si colloca all'interno del PRIN 2008 \"Editoria e cultura in lingua spagnola e d'interesse ispanico nei Regni di Napoli e di Sicilia fra Rinascimento e Barocco: catalogazione e approssimazione critica\" (protocollo n. 200827ZT4H). Il progetto dell\u2019assegno di ricerca prevedeva l\u2019edizione di una delle prime cinquecentine in lingua spagnola pubblicate nella Napoli rinascimentale: Pedro de Salazar, \"Historia de la guerra y presa de Africa\" (Mattia Cancer, 1552) e la sua collocazione corretta all\u2019interno della galassia culturale ispanica degli ultimi anni dell\u2019Imperatore Carlo V.",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 05-03-2016"
      },
      {
        "content": "Collabora (con Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda, Laura Rodr\u00edguez, Roberto Mondola, Maria Francesca Stamuli, Donatella Gagliardi, Elena Pappalardo) alla creazione del catalogo EDISNA (Catalogo delle edizioni in lingua spagnola e d\u2019interesse ispanico del Regno di Napoli (1503-1707)) ideato e coordinato scientificamente da Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda: on-line: www.ispanica.unior.it. EDISNA raccoglie il corpus delle edizioni a stampa conservate sia nelle biblioteche del sud d\u2019Italia sia in altre italiane ed estere. Il catalogo si organizza seguendo criteri bibliografici normativi: le schede descrivono la storia del testo e della sua tradizione e contengono l\u2019analisi del paratesto cos\u00ec come informazioni sulle varie ristampe, le traduzioni, la localizzazione di esemplari della stessa opera in biblioteche diverse. Un secondo percorso del catalogo \u00e8 dedicato alle opere d\u2019interesse ispanico pubblicate in italiano e in latino nello stesso ambito del Regno e durante lo stesso arco temporale. La principale attivit\u00e0 di schedatura eseguita da Marco Federici ha riguardato i volumi conservati presso le biblioteche di Roma e di Siviglia, ma anche l'ideazione della grafica del sito.",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di aggregazione di ateneo (DR 913 del 7.7.1997 artt. 3, 4, 6) \"Lingue di cultura nella Napoli della Monarchia cattolica: spagnolo, latino, italiano nella produzione a stampa di interesse ispanico\", diretto dalla prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di aggregazione di ateneo (DR 913 del 7.7.1997 artt. 3, 4, 6) \"Libro spagnolo antico a Napoli\" diretto dalla prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di aggregazione di ateneo (DR 913 del 7.7.1997 artt. 3, 4, 6) \"Libro spagnolo antico a Napoli\", diretto dalla prof.ssa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del CeSAL (Centro Studi sull'America Latina) dell'Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale. Ambito di interesse specifico: Narrativa indigenista e poesia del Novecento dei paesi di lingua spagnola. Il Centro Studi sull\u2019America Latina svolge attivit\u00e0 di ricerca, formazione e divulgazione, in una prospettiva interdisciplinare, nei settori linguistici, letterari, culturali, sociali, storici, politici, economici, geografici, e giuridici inerenti al subcontinente latinoamericano. Il CeSAL ha come scopo principale quello di diffondere i risultati scientifici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d e di rappresentare un punto di riferimento a livello locale, nazionale e internazionale per gli studi e le problematiche legate all\u2019area in oggetto.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Investigador Asociado della Facultad de Educaci\u00f3n della Universidad Aut\u00f3noma de Chile (nombramiento n. 089/2014).",
        "periodo": "dal 12-03-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}