{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-586",
        "titolo": "Teoria e prassi del portoghese nelle grammatiche per italiani, tra XIX e XX secolo",
        "ISBN": [
          "978884674536-1"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978884674536-1",
        "opera": "(a cura di): Monica Lupetti Valeria Tocco, Giochi di specchi. Modelli tradizionali, contaminazioni e dinamiche interculturali nei e tra i paesi di lingua portoghese. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2016). Teoria e prassi del portoghese nelle grammatiche",
        "per italiani, tra XIX e XX secolo. In: (a cura di): Monica Lupetti Valeria",
        "Tocco, Giochi di specchi. Modelli tradizionali, contaminazioni e dinamiche",
        "interculturali nei e tra i paesi di lingua portoghese. vol. 1, p. 571-586,",
        "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978884674536-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Dalla Ianua alla Porta. Il metodo di Amaro de Roboredo al crocevia della riflessione linguistica secentesca portoghese ed europea. Seconda edizione rivista e corretta.. p",
        "ISBN": [
          "978884674607-8"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978884674607-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Monica Lupetti (2016). Dalla Ianua alla Porta. Il metodo di Amaro de",
        "Roboredo al crocevia della riflessione linguistica secentesca portoghese ed",
        "europea. Seconda edizione rivista e corretta.. p. 1-164, Pisa:Edizioni ETS,",
        "ISBN: 978884674607-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-133",
        "titolo": "Il lessico dell'economia politica nell'area lusofona tra traduzione e produzione autoctona. Note per una ricerca",
        "ISBN": [
          "978-886741-448-2"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-886741-448-2",
        "opera": "(a cura di): Elena Carpi, Prospettive plurilingui nel discorso specialistico. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Monica Lupetti, Marco Enrico Luigi Guidi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti, Marco Enrico Luigi Guidi (2015). Il lessico dell'economia",
        "politica nell'area lusofona tra traduzione e produzione autoctona. Note per",
        "una ricerca. In: (a cura di): Elena Carpi, Prospettive plurilingui nel discorso",
        "specialistico. vol. 1, p. 109-133, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "978-886741-448-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-71",
        "titolo": "A gram\u00e1tica racionalista em Portugal no s\u00e9culo XVIII",
        "ISBN": [
          "9789898648433"
        ],
        "csp": "Porto:FLUP, ISBN: 9789898648433",
        "opera": "(a cura di): S\u00f3nia Duarte Rogelio Ponce de Le\u00f3n, A Gram\u00e1tica Racionalista na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (S\u00e9culos XVI-XIX). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2015). A gram\u00e1tica racionalista em Portugal no s\u00e9culo",
        "XVIII. In: (a cura di): S\u00f3nia Duarte Rogelio Ponce de Le\u00f3n, A Gram\u00e1tica",
        "Racionalista na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (S\u00e9culos XVI-XIX). p. 55-71, Porto:FLUP,",
        "ISBN: 9789898648433"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-183",
        "titolo": "Markets for Knowledge. The Institutionalisation of Economics, the Rationalisation of Language Learning and the Brazilian Translation of Luigi Cossa's Primi Elementi di Economia Politica",
        "ISBN": [
          "9788867413041"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867413041",
        "opera": "(a cura di): Elena Carpi Marco Enrico Luigi Guidi, Languages of Political Economy. Cross.disciplinary Studies on Economic Translations. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Enrico Luigi Guidi, Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Enrico Luigi Guidi, Monica Lupetti (2014). Markets for Knowledge.",
        "The Institutionalisation of Economics, the Rationalisation of Language",
        "Learning and the Brazilian Translation of Luigi Cossa's Primi Elementi di",
        "Economia Politica. In: (a cura di): Elena Carpi Marco Enrico Luigi Guidi,",
        "Languages of Political Economy. Cross.disciplinary Studies on Economic",
        "Translations. p. 135-183, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "9788867413041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-115",
        "titolo": "\u00abO Thesouro de Antonio Michele: tradi\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica na did\u00e1ctica do italiano para portugueses\u00bb,",
        "ISBN": [
          "978-989-8648-32-7"
        ],
        "csp": "PORTO:Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa para a Hist\u00f3ria do Ensino das L\u00ednguas e Literaturas Estrangeiras et Centro de Lingu\u00edstica da Universidade do Porto, ISBN: 978-989-8648-32-7",
        "opera": "(a cura di): Sonia Duarte Fatima Outerinho e Rogelio Ponce de Leon, DOS AUTORES DE MANUAIS AOS M\u00c9TODOS DE ENSINO DAS L\u00cdNGUAS E LITERATURAS ESTRANGEIRAS EM PORTUGAL (1800-1910). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "LUPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LUPETTI M (2014). \u00abO Thesouro de Antonio Michele: tradi\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o",
        "metodol\u00f3gica na did\u00e1ctica do italiano para portugueses\u00bb,. In: (a cura di):",
        "Sonia Duarte Fatima Outerinho e Rogelio Ponce de Leon, DOS AUTORES",
        "DE MANUAIS AOS M\u00c9TODOS DE ENSINO DAS L\u00cdNGUAS E",
        "LITERATURAS ESTRANGEIRAS EM PORTUGAL (1800-1910). p. 99-115,",
        "PORTO:Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa para a Hist\u00f3ria do Ensino das L\u00ednguas e",
        "Literaturas Estrangeiras et Centro de Lingu\u00edstica da Universidade do Porto,",
        "ISBN: 978-989-8648-32-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Early Portuguese Lexicographic Tradition: Equivalents and Loans in Caetano de Lima\u2019s Dictionary Manuscripts",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 9, p. 231-242, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2013",
        "autori": "Monica Lupetti, Jo\u00e3o Paulo Silvestre"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Monica Lupetti, Jo\u00e3o Paulo Silvestre (2013). Early Portuguese",
        "Lexicographic Tradition: Equivalents and Loans in Caetano de Lima\u2019s",
        "Dictionary Manuscripts. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 9, p. 231-242, ISSN:",
        "2239-0359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-317",
        "titolo": "Tradurre per imparare: il ruolo della traduzione nella storia della didattica dell'italiano per lusofoni (sec. XIX)",
        "ISBN": [
          "9788846737908"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846737908",
        "opera": "(a cura di): Monica Lupetti Valeria Tocco, Traduzione e autotraduzione: un percorso attraverso i generi letterari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2013). Tradurre per imparare: il ruolo della traduzione nella",
        "storia della didattica dell'italiano per lusofoni (sec. XIX). In: (a cura di):",
        "Monica Lupetti Valeria Tocco, Traduzione e autotraduzione: un percorso",
        "attraverso i generi letterari. p. 279-317, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846737908"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-312",
        "titolo": "Forme testuali e strategie retoriche di elogio della lingua portoghese nei secoli XVI e XVII",
        "ISBN": [
          "9788865500866"
        ],
        "csp": "LUCCA:Maria Pacini Fazzi, ISBN: 9788865500866",
        "opera": "(a cura di): Danielle Boillet, Liliana Grassi, Davide Conrieri, Forme e occasioni dell'encomio tra Cinque e Seicento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LUPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LUPETTI M (2012). Forme testuali e strategie retoriche di elogio della",
        "lingua portoghese nei secoli XVI e XVII. In: (a cura di): Danielle Boillet,",
        "Liliana Grassi, Davide Conrieri, Forme e occasioni dell'encomio tra Cinque",
        "e Seicento. p. 297-312, LUCCA:Maria Pacini Fazzi, ISBN: 9788865500866"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Antonio Fournier, Sara Favilla, Monica Lupetti, Jessica Maghelli (2012).",
        "Cinque sensi e altri racconti. p. 1-140, Milano:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862743525"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-303",
        "titolo": "La poesia portoghese e lusofona",
        "ISBN": [
          "88-8341-004-1"
        ],
        "csp": "PONTEDERA:Bandecchi e Vivaldi, ISBN: 88-8341-004-1",
        "opera": "(a cura di): Fausto Ciompi, 2010. L'annuario mondiakle della poesia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2011). La poesia portoghese e lusofona. In: (a cura di):",
        "Fausto Ciompi, 2010. L'annuario mondiakle della poesia. p. 292-303,",
        "PONTEDERA:Bandecchi e Vivaldi, ISBN: 88-8341-004-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-121",
        "titolo": "Momenti e dettagli del quotidiano: Merc\u00e8 Rodoreda e la narrativa breve lusofona",
        "ISBN": [
          "9788861346413"
        ],
        "csp": "Roma: Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861346413",
        "opera": "(a cura di): Giovanna Fiordaliso, Monica Lupetti, Jornades Merc\u00e8 Rodoreda a la Toscana/Giornate Merc\u00e8 Rodoreda in Toscana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2011). Momenti e dettagli del quotidiano: Merc\u00e8 Rodoreda",
        "e la narrativa breve lusofona. In: (a cura di): Giovanna Fiordaliso, Monica",
        "Lupetti, Jornades Merc\u00e8 Rodoreda a la Toscana/Giornate Merc\u00e8 Rodoreda",
        "in Toscana. p. 113-121, Roma: Edizioni Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788861346413"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-154",
        "titolo": "La lessicografia bilingue italo-portoghese a stampa dalle origini al XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9789727893140"
        ],
        "csp": "Lisboa- Aveiro:CLUL-Universidade de Aveiro, ISBN: 9789727893140",
        "opera": "(a cura di): TELMO VERDELHO, JOAO PAULO SILVESTRE, Lexicografia bilingue. A tradi\u00e7\u00e3o dicionar\u00edstica portugu\u00eas-l\u00ednguas modernas. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LUPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LUPETTI M (2011). La lessicografia bilingue italo-portoghese a stampa",
        "dalle origini al XIX secolo. In: (a cura di): TELMO VERDELHO, JOAO",
        "PAULO SILVESTRE, Lexicografia bilingue. A tradi\u00e7\u00e3o dicionar\u00edstica",
        "portugu\u00eas-l\u00ednguas modernas. vol. 1, p. 131-154, Lisboa-",
        "Aveiro:CLUL-Universidade de Aveiro, ISBN: 9789727893140"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-586",
        "titolo": "Teoria e prassi del portoghese nelle grammatiche per italiani, tra XIX e XX secolo",
        "ISBN": [
          "978884674536-1"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978884674536-1",
        "opera": "(a cura di): Monica Lupetti Valeria Tocco, Giochi di specchi. Modelli tradizionali, contaminazioni e dinamiche interculturali nei e tra i paesi di lingua portoghese. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2016). Teoria e prassi del portoghese nelle grammatiche",
        "per italiani, tra XIX e XX secolo. In: (a cura di): Monica Lupetti Valeria",
        "Tocco, Giochi di specchi. Modelli tradizionali, contaminazioni e dinamiche",
        "interculturali nei e tra i paesi di lingua portoghese. vol. 1, p. 571-586,",
        "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978884674536-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Dalla Ianua alla Porta. Il metodo di Amaro de Roboredo al crocevia della riflessione linguistica secentesca portoghese ed europea. Seconda edizione rivista e corretta.. p",
        "ISBN": [
          "978884674607-8"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978884674607-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Monica Lupetti (2016). Dalla Ianua alla Porta. Il metodo di Amaro de",
        "Roboredo al crocevia della riflessione linguistica secentesca portoghese ed",
        "europea. Seconda edizione rivista e corretta.. p. 1-164, Pisa:Edizioni ETS,",
        "ISBN: 978884674607-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-71",
        "titolo": "A gram\u00e1tica racionalista em Portugal no s\u00e9culo XVIII",
        "ISBN": [
          "9789898648433"
        ],
        "csp": "Porto:FLUP, ISBN: 9789898648433",
        "opera": "(a cura di): S\u00f3nia Duarte Rogelio Ponce de Le\u00f3n, A Gram\u00e1tica Racionalista na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (S\u00e9culos XVI-XIX). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2015). A gram\u00e1tica racionalista em Portugal no s\u00e9culo",
        "XVIII. In: (a cura di): S\u00f3nia Duarte Rogelio Ponce de Le\u00f3n, A Gram\u00e1tica",
        "Racionalista na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (S\u00e9culos XVI-XIX). p. 55-71, Porto:FLUP,",
        "ISBN: 9789898648433"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/01916599.2014.968336"
        ],
        "titolo": "Translation as Import Substitution: The Portuguese Version of V\u00e9ron de Forbonnais's El\u00e9mens du commerce",
        "ISSN": [
          "0191-6599"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EUROPEAN IDEAS",
        "csp": "vol. 40, p. 1151-1188, ISSN: 0191-6599, doi: 10.1080/01916599.2014.968336",
        "anno": "2014",
        "autori": "Monica Lupetti, Marco Enrico Luigi Guidi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Monica Lupetti, Marco Enrico Luigi Guidi (2014). Translation as Import",
        "Substitution: The Portuguese Version of V\u00e9ron de Forbonnais's El\u00e9mens",
        "du commerce. HISTORY OF EUROPEAN IDEAS, vol. 40, p. 1151-1188,",
        "ISSN: 0191-6599, doi: 10.1080/01916599.2014.968336"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-183",
        "titolo": "Markets for Knowledge. The Institutionalisation of Economics, the Rationalisation of Language Learning and the Brazilian Translation of Luigi Cossa's Primi Elementi di Economia Politica",
        "ISBN": [
          "9788867413041"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867413041",
        "opera": "(a cura di): Elena Carpi Marco Enrico Luigi Guidi, Languages of Political Economy. Cross.disciplinary Studies on Economic Translations. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Enrico Luigi Guidi, Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Enrico Luigi Guidi, Monica Lupetti (2014). Markets for Knowledge.",
        "The Institutionalisation of Economics, the Rationalisation of Language",
        "Learning and the Brazilian Translation of Luigi Cossa's Primi Elementi di",
        "Economia Politica. In: (a cura di): Elena Carpi Marco Enrico Luigi Guidi,",
        "Languages of Political Economy. Cross.disciplinary Studies on Economic",
        "Translations. p. 135-183, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "9788867413041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-115",
        "titolo": "\u00abO Thesouro de Antonio Michele: tradi\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica na did\u00e1ctica do italiano para portugueses\u00bb,",
        "ISBN": [
          "978-989-8648-32-7"
        ],
        "csp": "PORTO:Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa para a Hist\u00f3ria do Ensino das L\u00ednguas e Literaturas Estrangeiras et Centro de Lingu\u00edstica da Universidade do Porto, ISBN: 978-989-8648-32-7",
        "opera": "(a cura di): Sonia Duarte Fatima Outerinho e Rogelio Ponce de Leon, DOS AUTORES DE MANUAIS AOS M\u00c9TODOS DE ENSINO DAS L\u00cdNGUAS E LITERATURAS ESTRANGEIRAS EM PORTUGAL (1800-1910). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "LUPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LUPETTI M (2014). \u00abO Thesouro de Antonio Michele: tradi\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o",
        "metodol\u00f3gica na did\u00e1ctica do italiano para portugueses\u00bb,. In: (a cura di):",
        "Sonia Duarte Fatima Outerinho e Rogelio Ponce de Leon, DOS AUTORES",
        "DE MANUAIS AOS M\u00c9TODOS DE ENSINO DAS L\u00cdNGUAS E",
        "LITERATURAS ESTRANGEIRAS EM PORTUGAL (1800-1910). p. 99-115,",
        "PORTO:Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa para a Hist\u00f3ria do Ensino das L\u00ednguas e",
        "Literaturas Estrangeiras et Centro de Lingu\u00edstica da Universidade do Porto,",
        "ISBN: 978-989-8648-32-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Early Portuguese Lexicographic Tradition: Equivalents and Loans in Caetano de Lima\u2019s Dictionary Manuscripts",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 9, p. 231-242, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2013",
        "autori": "Monica Lupetti, Jo\u00e3o Paulo Silvestre"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Monica Lupetti, Jo\u00e3o Paulo Silvestre (2013). Early Portuguese",
        "Lexicographic Tradition: Equivalents and Loans in Caetano de Lima\u2019s",
        "Dictionary Manuscripts. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 9, p. 231-242, ISSN:",
        "2239-0359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-317",
        "titolo": "Tradurre per imparare: il ruolo della traduzione nella storia della didattica dell'italiano per lusofoni (sec. XIX)",
        "ISBN": [
          "9788846737908"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846737908",
        "opera": "(a cura di): Monica Lupetti Valeria Tocco, Traduzione e autotraduzione: un percorso attraverso i generi letterari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Monica Lupetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Monica Lupetti (2013). Tradurre per imparare: il ruolo della traduzione nella",
        "storia della didattica dell'italiano per lusofoni (sec. XIX). In: (a cura di):",
        "Monica Lupetti Valeria Tocco, Traduzione e autotraduzione: un percorso",
        "attraverso i generi letterari. p. 279-317, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846737908"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-154",
        "titolo": "La lessicografia bilingue italo-portoghese a stampa dalle origini al XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9789727893140"
        ],
        "csp": "Lisboa- Aveiro:CLUL-Universidade de Aveiro, ISBN: 9789727893140",
        "opera": "(a cura di): TELMO VERDELHO, JOAO PAULO SILVESTRE, Lexicografia bilingue. A tradi\u00e7\u00e3o dicionar\u00edstica portugu\u00eas-l\u00ednguas modernas. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LUPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LUPETTI M (2011). La lessicografia bilingue italo-portoghese a stampa",
        "dalle origini al XIX secolo. In: (a cura di): TELMO VERDELHO, JOAO",
        "PAULO SILVESTRE, Lexicografia bilingue. A tradi\u00e7\u00e3o dicionar\u00edstica",
        "portugu\u00eas-l\u00ednguas modernas. vol. 1, p. 131-154, Lisboa-",
        "Aveiro:CLUL-Universidade de Aveiro, ISBN: 9789727893140"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TEP Pisa",
        "titolo": "Didattica del portoghese europeo: note storico-metodologiche e bibliografiche, Tep, Pisa. p. 1-76, Pisa:Ed",
        "ISBN": [
          "9788882500535"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882500535",
        "anno": "2005",
        "autori": "LUPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LUPETTI M (2005). Didattica del portoghese europeo: note",
        "storico-metodologiche e bibliografiche, Tep, Pisa. p. 1-76, Pisa:Ed. TEP",
        "Pisa, ISBN: 9788882500535"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "24962",
    "nome": "LUPETTI Monica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di Oficina Lusitana, collana di studi monografici e miscellanei sul mondo lusofono, pubblicata dall\u2019editore ETS, Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di Lingue e Linguaggi, rivista scientifica di fascia A dell\u2019Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al congresso Lessicologia e Lessicografia nella storia degli insegnamenti linguistici, organizzato da Nadia Minerva, Anna Mandich e Carla Pellandra, presso la Facolt\u00e0 di Lingue dell'Universit\u00e0 di Bologna (13-15 gennaio), con un intervento dal titolo \u00abTra Cardoso e Bluteau: la lessicografia portoghese del Seicento\u00bb.",
        "periodo": "dal 13-01-2005 al 15-01-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del convegno Traduzioni, imitazioni, scambi tra Portogallo e Italia nei secoli (Scuola Normale Superiore di Pisa, 15-16 ottobre), di cui cura anche gli Atti.",
        "periodo": "dal 15-10-2005 al 16-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al congresso, organizzato da Sagrario L\u00f3pez Poza, Las noticias en los siglos de la imprenta manual, con un intervento dal titolo \u00abUn valoroso cavaliere tra prosa e verso: Filippo Brito e la Relatione breve del tesoro grandissimo nuovamente acquistato nelle Indie Orientali di Portogallo\u00bb, La Coru\u00f1a, Facultad de Filolog\u00eda (14-16 novembre).",
        "periodo": "dal 14-11-2005 al 16-11-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del Convegno Avanguardia e Lingue Iberiche (Scuola Normale Superiore di Pisa, 2 dicembre).",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle giornate di studio organizzate da Monica Ferrari a proposito di Costumi educativi nelle corti europee di Antico Regime (Pavia, Collegio Ghisleri, 29-30 marzo 2007). Titolo dell\u2019intervento: \u00abEducare per senten\u00e7as nelle corti portoghesi tra Cinque e Seicento\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle giornate di studio organizzate da Davide Conrieri e Danielle Boillet (Scuola Normale Superiore, Universit\u00e9 de la Sorbonne Nouvelle) su Forme e Occasioni dell\u2019Encomio tra Cinque e Seicento, Pisa, 15-16-17 novembre 2007. Titolo dell\u2019intervento: \u00abForme testuali e strategie retoriche di elogio della lingua portoghese tra Cinque e Seicento\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del convegno Merc\u00e9 Rodoreda a la Toscana, (Pisa, La Sapienza, 4-5 aprile 2008), di cui cura, con Giovanna Fiordaliso, anche gli Atti.",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle giornate di studio organizzate da Giuseppe Grilli (Universit\u00e0 di Pisa) su Merc\u00e9 Rodoreda a la Toscana, Pisa, 4-5 aprile 2008. Titolo dell\u2019intervento: \u00abMerc\u00e9 Rodoreda e la narrativa breve lusofona\u00bb.",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle giornate di studio organizzate da Carmen Al\u00e9n Garabato, Teddy Arnavielle e Christian Camps su La Romanistique dans tous ses \u00e9tats (B\u00e9ziers, Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry de Montpellier, 15-16 maggio 2008). Titolo dell\u2019intervento: \u00abStrategie retorico-testuali di \u2018nobilitazione\u2019 linguistica: il caso del portoghese tra Cinque e Seicento\u00bb.",
        "periodo": "dal 16-05-2008 al 16-05-2008"
      },
      {
        "content": "Svolge presso l\u2019Universit\u00e0 di Coimbra, per il corso di Laurea in Lingua e Letteratura Italiana, un ciclo di lezioni sull\u2019\u00abAnalisi delle interferenze nella pratica traduttiva tra lingue affini\u00bb (22 settembre - 1\u00b0 ottobre 2010, docente di riferimento a Coimbra, Rita Marnoto).",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle Jornadas de Estudos Italianos em Honra de Giuseppe Mea, organizzate da Rita Marnoto e Francisco Topa (Universit\u00e0 di Coimbra, Universit\u00e0 di Porto), Porto, 24-25 novembre 2008. Titolo dell\u2019intervento: \u00abGlottodidattica e plurilinguismo nel Portogallo del Settecento: portoghese e italiano nella Grammatica di D. Luiz Caetano de Lima\u00bb.",
        "periodo": "dal 24-11-2008 al 25-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle XXV giornate di studio dell\u2019AISPI (Napoli, 18-21 febbraio) su Il dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture. Presenta un intervento dal titolo \u00abContaminazioni linguistiche, letterarie e sociali in terra iberica: i dialoghi di Jo\u00e3o de Barros, P\u00earo de Magalh\u00e3es de G\u00e2ndavo e Francisco Rodrigues Lobo\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del convegno \u00abL\u2019Oriente nella Lingua e nella Letteratura portoghese\u00bb (Pisa, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, 27 febbraio).",
        "periodo": "dal 27-02-2009 al 27-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al VI congresso internazionale dell\u2019A.P.H.E.L.L.E (Associa\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria do Ensino das L\u00ednguas e Literaturas Estrangeiras) (Faculdade de Letras do Porto, 23-24 novembre), Dos Autores de Manuais aos M\u00e9todos de Ensino das L\u00ednguas e Literaturas Estrangeiras em Portugal (1800-1910). Presenta un intervento dal titolo: \u00abO m\u00e9todo de Antonio Michele: italiano para portugueses entre erudi\u00e7\u00e3o e pragmaticidade\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 24-11-2009"
      },
      {
        "content": "Tiene, su invito di Walter Mauro e Lucia Caravale, presso la Societ\u00e0 Dante Alighieri (Comitato centrale \u2013 Roma), una conferenza sul tema: \u00abL\u2019eredit\u00e0 di Dante in Portogallo: imitazioni, riformulazioni e traduzioni\u00bb (16 febbraio).",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 16-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale IDEOLEX su Lessicografia e ideologia: Tradizione e scelte d\u2019autore (10-12 marzo 2010), organizzato da F\u00e9lix San Vicente presso il CLIRO (Universit\u00e0 di Bologna-Scuola Superiore di Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori), con una comunicazione su \u00abIl dizionario come opera \u201ctotale\u201d: lingua, cultura e ideologia nel Dizionario Italiano, e portoghese di Joaquim Jos\u00e9 da Costa e S\u00e1 (1773-1774)\u00bb.",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa con Valeria Tocco e Davide Conrieri alla tavola rotonda Di\u00e1logos Luso-Italianos, organizzata da Maria Jo\u00e3o Almeida e Isabel Almeida presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 Classica di Lisbona (14 settembre), con un intervento sul tema: \u00abDicion\u00e1rios: pontes luso-italianas\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-09-2010 al 14-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle XXVI giornate di studio dell\u2019AISPI (Trento, 27-30 ottobre) su Frontiere, soglie, interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. Presenta un intervento dal titolo \u00abPer uno studio delle interferenze dello spagnolo L2 sul portoghese L3: un primo approccio\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale LEXIS, The Study of Lexicon across Cultural Identities and Textual Genres, organizzato da Roberta Facchinetti (Universit\u00e0 di Verona, 11-13 novembre). Presenta con Jo\u00e3o Paulo Silvestre (Centro de Lingu\u00edstica, Univ. de Lisboa) l\u2019intervento: \u00abAn Incommunicative Lexicography. Translating Cultural Differences in the Early Italian-Portuguese Dictionary Tradition\u00bb.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Svolge presso l\u2019Universit\u00e0 di Porto, Facolt\u00e0 di Lettere, una conferenza su \u00abLe grammatiche filosofiche nel Portogallo del XVIII secolo\u00bb (25 gennaio, docente di riferimento a Porto, Rogelio Ponce de Le\u00f3n Romeo).",
        "periodo": "dal 25-01-2011 al 25-01-2011"
      },
      {
        "content": "Tiene, su invito di Walter Mauro e Lucia Caravale, presso la Societ\u00e0 Dante Alighieri (Comitato centrale \u2013 Roma), una conferenza sul tema: \u00abL\u2019eredit\u00e0 di Dante in Brasile\u00bb (12 aprile).",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Svolge presso l\u2019Universit\u00e0 di Lisbona, Facolt\u00e0 di Lettere, all\u2019interno del corso L\u00e9xico e Dicion\u00e1rios, un seminario su \u00abLa lessicografia bilingue italiano-portoghese contemporanea\u00bb (20 luglio, docenti di riferimento Alina Villalva e Jo\u00e3o Paulo Silvestre).",
        "periodo": "dal 20-07-2011 al 20-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale La variazione linguistica tra literacy e discorso mediatico, organizzato dai proff. Gian Luigi de Rosa, Katia de Abreu Chulata, Karl Gerhard Hempel, Lecce, Universit\u00e0 del Salento, 14-16 maggio. Presenta un intervento dal titolo: \u00abTra variazione testuale e variazione linguistica: dialoghi, paremie, fraseologia nella manualistica ottocentesca di italiano per lusofoni\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno dell\u2019associazione AISPEB Italia, Portogallo, Brasile: un incontro di storia, lingua e letteratura, organizzato dai proff. Silvano Peloso, Giorgio De Marchis e Simone Celani, Roma, Universit\u00e0 La Sapienza e Universit\u00e0 di Roma 3, 24-25 maggio. Presenta un intervento dal titolo: \u00abTra glottodidattica e pragmatica: la grammaticografia portoghese-italiano del XVIII e XIX secolo\u00bb.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e organizzativo del convegno A L\u00edngua em Mil Peda\u00e7os Repartida. Giornata di confronto sulla divulgazione della letteratura lusofona in Italia (Pisa, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, 30 maggio), di cui cura, con Valeria Tocco, anche gli Atti.",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa a The EE-T Project, 2nd partner meeting, Lisbona, Universidade de Lisboa, ICS, 18-19 giugno. Presenta con Marco E. L. Guidi un intervento dal titolo: The Brazilian Translation of Luigi Cossa, \u00abPrimi elementi di Economia Politica (1888)\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 19-06-2012"
      },
      {
        "content": "Svolge presso l\u2019Universit\u00e0 di Porto, Facolt\u00e0 di Lettere, due seminari sul tema: \u00abO espanhol L2 como elemento de complexidade na aprendizagem do portugu\u00eas L3\u00bb (26-27 settembre); docente di riferimento a Porto, Rogelio Ponce de Le\u00f3n Romeo.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e organizzativo del convegno Traduzione e autotraduzione: un percorso attraverso i generi letterari, Pisa, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica e Scuola Normale Superiore, 29-30 novembre. Nell\u2019occasione presenta un intervento dal titolo: \u00abTradurre per imparare: il ruolo della traduzione nella storia della didattica del portoghese per italofoni e dell\u2019italiano per lusofoni\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa a The EE-T Project, 3nd partner meeting, Parigi, Universit\u00e9 Paris 1 \u2013 Panth\u00e9on Sorbonne, 21-22 gennaio. Presenta con Marco E. L. Guidi un intervento dal titolo: \u00abFrom the Hubner Project. The Portuguese translation of Otto H\u00fcbner, Der Kleine Volkswith (1877) and its context\u00bb.",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 22-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes, Nancy, 15-20 luglio, con un intervento intitolato: \u00abSulle interferenze: il ruolo dello spagnolo L2 sull\u2019apprendimento del portoghese L3\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Translations of Economic Texts into and from European Languages, International Conference Pisa (Dip. di Economia e Management), 12-14th September 2013. Presenta con Marco E. L. Guidi tre interventi dai rispettivi titoli: \u00abThe Reception of V\u00e9ron de Forbonnais\u2019 Elemens du commerce in Portugal\u00bb; \u00abHubner\u2019s Reception in the Lusophone Area\u00bb; \u00abSmith\u2019s fame as a Philosopher of Language. Translations and Quotation of Adam Smith\u2019s Considerations Concerning the First Formation of Languages\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del V SIMELP, Simp\u00f3sio Mundial de Estudos de L\u00edngua Portuguesa \u2013 De Volta ao Futuro, Lecce, 8-11 ottobre (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 11-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale Esperando o V Simelp: Linhas e Traject\u00f3rias, organizzato dai proff. Gian Luigi De Rosa, Katia de Abreu Chulata e Vito Antonio D\u2019Armento, 19-20 febbraio, Universit\u00e0 del Salento. Presenta i seguenti interventi: \u00abGlottodidattica e multimedialit\u00e0: linguaggi per e-book nell\u2019insegnamento del portoghese\u00bb (con Marco E.L. Guidi) e \u00abNuove metodologie per lo studio di fonti lessicografiche e metalinguistiche del portoghese, dalle origini al XIX secolo\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale dell\u2019associazione ESHET (European Society for the History of Economic Thought), XVIII Annual Conference, Losanna, Centre Walras-Pareto, Universit\u00e9 de Lausanne, 29-31 maggio. Presenta con Marco E. L. Guidi un intervento intitolato:\u00abSmith\u2019s fame as a Philosopher of Language. Translations and Quotation of Adam Smith\u2019s Considerations Concerning the First Formation of Languages\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e organizzativo del II convegno dell\u2019AISPEB (Associazione Italiana di Studi Portoghesi e Brasiliani) Giochi di Specchi. Modelli, tradizioni, contaminazioni e dinamiche interculturali nei/tra i Paesi di lingua portoghese, Pisa, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica, 29-31 ottobre, di cui sta curando anche gli atti. Nell\u2019occasione presenta, in collaborazione con Jo\u00e3o Paulo Silvestre un intervento dal titolo: \u00abRedes lingu\u00edsticas no in\u00edcio do s\u00e9culo XX: a correspond\u00eancia entre Francesco d\u2019Ovido e Jos\u00e9 Leite de Vasconcelos\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Al II convegno dell\u2019AISPEB (Associazione Italiana di Studi Portoghesi e Brasiliani) Giochi di Specchi. Modelli, tradizioni, contaminazioni e dinamiche interculturali nei/tra i Paesi di lingua portoghese, Pisa, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica, 29-31 ottobre, partecipa anche come oratore, presentando, in collaborazione con Jo\u00e3o Paulo Silvestre un intervento dal titolo: \u00abRedes lingu\u00edsticas no in\u00edcio do s\u00e9culo XX: a correspond\u00eancia entre Francesco D\u2019Ovido e Jos\u00e9 Leite de Vasconcelos\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Al Romance Studies Colloquium Adaptation: Intertextual Transformations across Different Media, Swansea, 1-3 luglio, presenta una comunicazione su \u00abUtility, Constitution and Economic Reform: the Translations of Jeremy Bentham's Works in Portugal and Brazil between 1821 and 1853\u00bb (con Marco Guidi).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Al IXe Colloque International Christine de Pizan, Louvain-la-Neuve, 7-11 luglio, presenta una comunicazione dal titolo \u00abTra ispirazione e traduzione: per un inquadramento luso-italiano del Livro das Tres Vertudes di Christine de Pizan\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-07-2015 al 11-07-2015"
      },
      {
        "content": "A The Fourteenth International Congress for Eighteenth-Century Studies (ISECS 2015), Rotterdam, 27-31 luglio, nell'ambito di un panel dedicato alle traduzioni delle Aventures de T\u00e9l\u00e9maque di F\u00e9nelon, presenta una comunicazione su \u00abThe Translations of F\u00e9nelon's Les Aventures de T\u00e9l\u00e9maque in the Lusophone Area, 1765-1915\u00bb (con Marco Guidi).",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Al X Congreso Internacional de la Sociedad Espa\u00f1ola de Historiograf\u00eda Ling\u00fc\u00edstica, C\u00e1ceres, 2-4 settembre, presenta una comunicazione dal titolo \u00abPara una historia de la ense\u00f1anza de idiomas en Portugal: el manuscrito portugu\u00e9s (1766) de La M\u00e9canique de Langues et l'art de les enseigner (1751)\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "All'Henry Sweet Society Colloquium 2015, Gargnano del Garda, 12-19 settembre, presenta una comunicazione su \u00abThe Grammatica da Lingua Italiana para os Portuguezes (1829) by Antonio Prefumo between traditional and conversational method\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Al V SIMELP, Simp\u00f3sio Mundial de Estudos de L\u00edngua Portuguesa \u2013 De Volta ao Futuro, Lecce, 8-11 ottobre, organizza il Simp\u00f3sio 41 \u2013 Dicionar\u00edstica portuguesa: investiga\u00e7\u00e3o e projetos em curso (con Jo\u00e3o Paulo Silvestre, Alina Villalva, Esperan\u00e7a Cardeira); inoltre, partecipa alla Mesa Redonda 1 \u2013 O papel da lingu\u00edstica aplicada ao ensino da L\u00edngua Portuguesa como l\u00edngua macional, oficial e estrangeira; infine, nell'ambito del Simp\u00f3sio 20 \u2013 Desafios e Estrat\u00e9gias Tradut\u00f3rias para o S\u00e9culo XXI e a Tradu\u00e7\u00e3o aplicada ao ensino de PLE, presenta una comunicazione dal titolo \u00abTradu\u00e7\u00f5es e forma\u00e7\u00e3o do l\u00e9xico econ\u00f3mico: estudo de um corpus de manuais de economia pol\u00edtica traduzidos em portugu\u00eas no s\u00e9culo XIX\u00bb (con Marco Guidi).",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 11-10-2015"
      },
      {
        "content": "Al workshop The Translation of Economic Ideas in the Iberian Peninsula, King's College London, 3 novembre, presenta due comunicazioni: \u00abFrom the Language of Power to the Power of Language: about the Translations of F\u00e9nelon's Les Aventures de T\u00e9l\u00e9maque in Portugal (18the \u2013 19th centuries)\u00bb; \u00abIntellectual Networks, Adaptation and Constitutionalism: the Translations of Jeremy Bentham's Works in Portugal in the 19th Century\u00bb (entrambe con Marco Guidi).",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 03-11-2015"
      },
      {
        "content": "Al Congresso Internacional A L\u00edngua Portuguesa: uma L\u00edngua do Futuro, Coimbra, 2-4 dicembre, presenta una comunicazione dal titolo \u00abO papel das interl\u00ednguas rom\u00e2nicas no ensino da l\u00edngua\u00bb (con Matteo Migliorelli).",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Al NAAHoLS Meeting at the 2016 LSA Annual Meeting, Washington, DC, 7-10 gennaio, presenta una comunicazione su \u00abAnt\u00f3nio Jos\u00e9 de Miranda e Silveira and the Portuguese manuscript translation of No\u00ebl-Antoine Pluche's M\u00e9canique des Langues (1766)\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-01-2016 al 10-01-2016"
      },
      {
        "content": "Alla Giornata di studi Il portoghese ieri e oggi: prospettive e metodologie, a cura di Gian Luigi De Rosa e Monica Lupetti, Pisa, 15 gennaio 2016, presenta una comunicazione su \u00abLa didattica delle lingue nel Portogallo di Pombal: per un\u2019edizione critica della Mecanica das Linguas (1766) di No\u00ebl-Antoine Pluche\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Al Colloque commun GEHLF, HTL, SHESL, SIDF, Histoire des langues et histoire des repr\u00e9sentations linguistiques, Paris, 21-23 gennaio, presenta una comunicazione su \u00abLes repr\u00e9sentations du portugais dans les grammaires pour italiens entre XIXE et XXE si\u00e8cles\u00bb.",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 23-01-2016"
      },
      {
        "content": "Alle giornate di studio Classicit\u00e0 e compromiso nella traduzione tra Italia e mondo iberoamericano. Un confronto di esperienze, Viterbo-Roma, 13-14 aprile, presenta una comunicazione dal titolo \u00abDa romanzo di formazione politica a manuale didattico: traduzioni e riscritture del T\u00e9l\u00e9maque in area lusofona\u00bb (con Marco Guidi).",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Alla XIV Conferenza Aispe \u2013 Associazione Italiana per la Storia del Pensiero Economico \u2013 Il potere nella storia del pensiero economico, Lecce, 28-30 aprile presenta una comunicazione su \u00abLe edizioni ottocentesche del T\u00e9l\u00e9maque in Portogallo. Dall'economia politica al mercato delle lingue\u2026 e al mercato dei soggetti teatrali\u00bb (con Marco Guidi).",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Al workshop O Ensino do Portugu\u00eas brasileiro na universidade italiana, Roma, 16 giugno, presenta una comunicazione su \u00abGlotodid\u00e1tica e multim\u00eddia: Linguagens para e-book no Ensino do Portugu\u00eas Brasileiro\u00bb (con Ana Louiza de Souza e Marco Guidi).",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 16-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico della Scuola Normale Superiore di Pisa (prot. 5811, Pos. 2461) per la cura editoriale di un volume sulle Relazioni Italia-Portogallo",
        "periodo": "dal 31-05-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Romanze dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa; titolare di un progetto dal titolo: \u201cArticolazioni della didattica del plurilinguismo nel Portogallo cinque-secentesco\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa pos-doc del Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior (attribuita attraverso la FCT, Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia. Rif. SFRH/BPD/75331/2010) per lo svolgimento, presso il Centro de Lingu\u00edstica da Universidade de Lisboa e il Dipartimento di Lingue e Letterature Romanze dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, di un progetto dal titolo: \"Gramaticografia e lexicografia portugu\u00eas-italiano (s\u00e9culos XVIII e XIX): historiografia lingu\u00edstica e disponibiliza\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00f5es digitais\" (rinnovata nel 2012, ma sospesa per incompatibilit\u00e0 con il ruolo di ricercatore presso l'Universit\u00e0 di Pisa nel frattempo acquisito).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca (semestrale, febbraio-luglio 2011) presso il CLI (Centro Linguistico Interdipartimentale) dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa per lo svolgimento di uno studio dal titolo: \"Sulle interferenze. Il ruolo dello spagnolo L2 come fattore di complessit\u00e0 nell\u2019apprendimento del portoghese L3\".",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-07-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato in Linguistica Generale, Applicata e delle Lingue Moderne dell'Universit\u00e0 di Pisa, a.a. 2011-12 - 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato \"FILOLOGIA,LETTERATURA E LINGUISTICA\" dell'Universit\u00e0 di Pisa, 2012-2017",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 Erasmus Docenti concessa dall\u2019Universit\u00e0 di Pavia per un periodo di mobilit\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 di Coimbra, Faculdade de Letras, Centro de Estudos Italianos (docente di riferimento a Coimbra: Rita Marnoto), dal 24 al 30 settembre. Ciclo di lezioni sull\u2019\u00abAnalisi delle interferenze nella pratica traduttiva tra lingue affini\u00bb per il Corso di Laurea in Lingua e Letteratura Italiana.",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 Erasmus Docenti concessa dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa per un periodo di mobilit\u00e0 presso presso l\u2019Universit\u00e0 di Porto, Facolt\u00e0 di Lettere. Due seminari sul tema: \u00abO espanhol L2 como elemento de complexidade na aprendizagem do portugu\u00eas L3\u00bb (26-27 settembre); docente di riferimento a Porto, Rogelio Ponce de Le\u00f3n Romeo.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 29-09-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Diploma Universit\u00e1rio de Portugu\u00eas L\u00edngua Estrangeira (DUPLE) rilasciato dall\u2019Instituto Cam\u00f5es.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Corso internazionale su \"Il libro antico spagnolo. Problematiche di studio, catalogazioni e valorizzazione\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Pavia, 30 gennaio \u2013 3 febbraio (org. Proff. Giuseppe Mazzocchi e Paolo Pintacuda).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 03-02-2006"
      },
      {
        "content": "Diploma di Professor de Portugu\u00eas L\u00edngua Estrangeira, conseguito mediante la frequenza, con sostegno dei relativi esami, del corso, organizzato dall\u2019Instituto Cam\u00f5es, Ensino e Aprendizagem de Portugues Lingua Estrangeira (6 crediti ECTS, coordinatore scientifico Prof.a Isabel Leiria, tutoria Dr. Tjerk Hagemejier).",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 30-07-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto sostitutivo di Lingua e Traduzione - Lingue Portoghese e Brasiliana (L-LIN/09) per il corso di laurea in Lingue e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, Facolt\u00e0 di Lettere.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto sostitutivo per l\u2019insegnamento Lingua e Traduzione \u2013 Lingue Portoghese e Brasiliana (L-LIN/09) per il corso di laurea in Lingue e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, Facolt\u00e0 di Lettere.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto sostitutivo per l\u2019insegnamento Lingua e Traduzione \u2013 Lingue Portoghese e Brasiliana (L-LIN/09) per il corso di laurea in Lingue e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, Facolt\u00e0 di Lettere.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con specifica Borsa di studio, al \"II Curso para J\u00f3venes Hispanistas\", organizzato dai proff. L\u00eda Schwartz, Jos\u00e9 Manuel Pozuelo Yvancos e Luis S\u00e1nchez La\u00edlla presso l\u2019Instituto Cervantes di Madrid (12-22 gennaio).",
        "periodo": "dal 12-01-2009 al 22-01-2009"
      },
      {
        "content": "Titolo di Dottore di Ricerca in Lusitanistica conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari. Tesi discussa: Il metodo parafrastico: dalla Ianua (1611) di Bathe alla Porta (1623) di Roboredo.",
        "periodo": "dal 29-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto sostitutivo per la disciplina Lingua e Traduzione \u2013 Lingue Portoghese e Brasiliana (L-LIN/09) per il corso di laurea in Lingue e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, Facolt\u00e0 di Lettere.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico delle discipline Lingua Portoghese II (titolare dell\u2019insegnamento) e Lingua Portoghese III (codocenza) per il corso di studi LIN, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto sostitutivo per le discipline Lingua e Traduzione \u2013 Lingue Portoghese e Brasiliana (L-LIN/09) e Civilt\u00e0 Portoghese per il corso di laurea in Lingue e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, Facolt\u00e0 di Lettere.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico delle discipline Lingua Portoghese II per il corso di studi LIN (titolare dell\u2019insegnamento) e Lingua Portoghese I per il corso magistrale TLS (codocenza), Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico delle discipline Lingua Portoghese III (titolare dell\u2019insegnamento) per il corso di laurea triennale LIN e di Lingua Portoghese I per il corso magistrale TLS (codocenza), presso la struttura di afferenza (Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico delle discipline Lingua Portoghese III (titolare dell'insegnamento) per il corso di studi LIN [Corso di Laurea triennale in Lingue e Letterature Straniere Moderne] e Lingua Portoghese I per il corso magistrale LINGTRA [Laurea Magistrale in Linguistica e Traduzione].",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratrice del progetto Galanet (piattaforma telematica per lo studio e l\u2019intercomprensione tra lingue romanze) ideato dalle Universit\u00e0 di Grenoble, in collaborazione con le Universit\u00e0 di Pisa, Cassino e di Aveiro. ID n.: 90235-CP-1-2001-1-FR-LINGUA-L2; Programma o iniziativa Socrates/ LINGUA 2, dal 01.10.01 al 31.11.04; Coord. Christian Degache, Universit\u00e9 Stendhal Grenoble 3 (https://www.miriadi.net/projets). Attivit\u00e0 svolta: traduzione/adattamento di una grammatica in quattro lingue (portoghese, spagnolo, francese, italiano).",
        "periodo": "dal 15-04-2003 al 15-10-2003"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice del CTL (Centro di Elaborazione Informatica di testi e immagini della tradizione letteraria, Scuola Normale Superiore), in merito al progetto \u00abRelazioni letterarie tra Italia e Penisola Iberica in Epoca Rinascimentale e Barocca\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca, coordinato da Davide Conrieri (Scuola Normale Superiore di Pisa), \u201cForme e occasioni dell\u2019encomio nel Seicento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto della \u201cCarta delle collezioni\u201d della BEIC (Biblioteca Europea d'Informazione e Cultura) di Milano, coordinato da Antonio Padoa Schioppa, per la costituzione di un fondo di Lusitanistica.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca coordinato da Davide Conrieri (Scuola Normale Superiore di Pisa), \u201cIl genere biografico tra Cinque e Seicento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca coordinato da Davide Conrieri (Scuola Normale Superiore), \u201cTipologie di genere nel XVI e XVII secolo: la raccolta\u201d. Tema specifico: le raccolte di sentenze a scopo didattico.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca coordinato da Marco E. L. Guidi (Dip. di Economia e Management, Universit\u00e0 di Pisa) EE-T. Economics E-translations into and from European Languages. An On-line Platform (518297-LLP-1-2011-IT-ERASMUS-FEXI), in collaborazione, tra gli altri partners, con l\u2019ICS (Instituto de Ci\u00eancias Sociais, Universidade de Lisboa).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca coordinato da Davide Conrieri (Scuola Normale Superiore di Pisa), \u201cCentri di cultura italiani e scambi del sapere nell\u2019Europa dell\u2019et\u00e0 barocca\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca sulle Lingue di Specialit\u00e0 UDRILS (all'interno del Centro Linguistico di Ateneo). Area di ricerca: il lessico portoghese dell'economia nella storia.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa (bando Progetti di Ricerca di Ateneo 2015) sul tema \u201cLa circolazione dell\u2019economia in Europa tra Sette e Ottocento: le traduzioni e gli adattamenti del T\u00e9l\u00e9maque di F\u00e9nelon\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 03-03-2016"
      }
    ]
  }
}