{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1375-1388",
        "titolo": "La nouvelle \u00e9dition de l\u2019Ovide moralis\u00e9 : un texte et ses \u2018\u00e9ditions\u2019 manuscrites",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-008-9"
        ],
        "csp": "Strasbourg:Editions de Linguistique et de Philologie (ELiPhi) - Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique romane, ISBN: 978-2-37276-008-9, Nancy, 2013",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013), vol. 2. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Massimiliano Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Massimiliano Gaggero (2016). La nouvelle \u00e9dition de l\u2019Ovide moralis\u00e9 : un",
        "texte et ses \u2018\u00e9ditions\u2019 manuscrites. In: Actes du XXVIIe Congr\u00e8s",
        "international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet",
        "2013), vol. 2. p. 1375-1388, Strasbourg:Editions de Linguistique et de",
        "Philologie (ELiPhi) - Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique romane, ISBN:",
        "978-2-37276-008-9, Nancy, 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Per una storia romanza del 'rythmus caudatus continens'. Testi dell'area galloromanza. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-486-2"
        ],
        "csp": "Milano:Ledizioni-LEDIpublishing, ISBN: 978-88-6705-486-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Massimiliano Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Massimiliano Gaggero (2016). Per una storia romanza del 'rythmus",
        "caudatus continens'. Testi dell'area galloromanza. vol. 2,",
        "Milano:Ledizioni-LEDIpublishing, ISBN: 978-88-6705-486-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pour l\u2019\u00e9tude des insertions m\u00e9triques dans l\u2019historiographie en langue d\u2019o\u00efl (XIIIe-XVe si\u00e8cles)",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 18, p. 315-349, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2015). Pour l\u2019\u00e9tude des insertions m\u00e9triques dans",
        "l\u2019historiographie en langue d\u2019o\u00efl (XIIIe-XVe si\u00e8cles). CRITICA DEL TESTO,",
        "vol. 18, p. 315-349, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-153",
        "titolo": "La place de la Deuxi\u00e8me Continuation dans le cycle en vers du Conte du Graal et dans l\u2019\u0153uvre de Wauchier de Denain",
        "ISBN": [
          "9782853999717"
        ],
        "csp": "Aix-en-Provence:Presses Universitaires de Provence, ISBN: 9782853999717",
        "opera": "(a cura di): S. Doucher, Wauchier de Denain : polygraphe du 13. si\u00e8cle. vol. 61, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gaggero (2015). La place de la Deuxi\u00e8me Continuation dans le cycle en",
        "vers du Conte du Graal et dans l\u2019\u0153uvre de Wauchier de Denain. In: (a cura",
        "di): S. Doucher, Wauchier de Denain : polygraphe du 13. si\u00e8cle. vol. 61, p.",
        "135-153, Aix-en-Provence:Presses Universitaires de Provence, ISBN:",
        "9782853999717"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-124",
        "titolo": "Pyrame et Thisb\u00e9 : m\u00e9tamorphoses d\u2019un r\u00e9cit ovidien du XIIe au XVe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782701020730"
        ],
        "csp": "PARIS:Beauchesne, ISBN: 9782701020730",
        "opera": "(a cura di): B. Pouderon, Les romans grecs et latins et leurs r\u00e9\u00e9critures modernes : etudes sur la r\u00e9ception de l'ancien roman, du moyen \u00e2ge \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gaggero (2015). Pyrame et Thisb\u00e9 : m\u00e9tamorphoses d\u2019un r\u00e9cit ovidien",
        "du XIIe au XVe si\u00e8cle. In: (a cura di): B. Pouderon, Les romans grecs et",
        "latins et leurs r\u00e9\u00e9critures modernes : etudes sur la r\u00e9ception de l'ancien",
        "roman, du moyen \u00e2ge \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. p. 77-124,",
        "PARIS:Beauchesne, ISBN: 9782701020730"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradition manuscrite de l'Ovide moralis\u00e9. Prol\u00e9gom\u00e8nes \u00e0 une nouvelle \u00e9dition",
        "ISSN": [
          "0035-8029"
        ],
        "journal": "ROMANIA",
        "csp": "vol. 132, p. 176-213, ISSN: 0035-8029",
        "anno": "2014",
        "autori": "CAVAGNA M, GAGGERO M, GREUB Y"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAVAGNA M, GAGGERO M, GREUB Y (2014). La tradition manuscrite de",
        "l'Ovide moralis\u00e9. Prol\u00e9gom\u00e8nes \u00e0 une nouvelle \u00e9dition. ROMANIA, vol.",
        "132, p. 176-213, ISSN: 0035-8029"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie enunciative nella Canso de la crozada occitana di Guilhem de Tudela",
        "ISSN": [
          "2282-7447"
        ],
        "journal": "CARTE ROMANZE",
        "csp": "vol. 2, p. 237-268, ISSN: 2282-7447",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2014). Strategie enunciative nella Canso de la crozada",
        "occitana di Guilhem de Tudela. CARTE ROMANZE, vol. 2, p. 237-268,",
        "ISSN: 2282-7447"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "855-883",
        "titolo": "L\u2019\u00e9p\u00e9e bris\u00e9e dans le Conte du Graal et ses Continuations, in Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli, a cura di P. Canettieri e A. Punzi, Roma, Viella, 2014 p. 855-883",
        "ISBN": [
          "9788867281367"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867281367",
        "opera": "(a cura di): P. Canettieri;A. Punzi, Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gaggero (2014). L\u2019\u00e9p\u00e9e bris\u00e9e dans le Conte du Graal et ses",
        "Continuations, in Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli, a",
        "cura di P. Canettieri e A. Punzi, Roma, Viella, 2014 p. 855-883. In: (a cura",
        "di): P. Canettieri;A. Punzi, Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto",
        "Antonelli. p. 855-883, Roma:Viella, ISBN: 9788867281367"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lire en contexte : Nottingham, University Library, WLC/LM/6",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 16, p. 167-198, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAGGERO M, LUNARDI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGGERO M, LUNARDI S (2013). Lire en contexte : Nottingham,",
        "University Library, WLC/LM/6. CRITICA DEL TESTO, vol. 16, p. 167-198,",
        "ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Chronique d'Ernoul: probl\u00e8mes et m\u00e9thodes d'\u00e9dition",
        "ISSN": [
          "0338-2338"
        ],
        "journal": "PERSPECTIVES MEDIEVALES",
        "csp": "vol. 34, p. 1-17, ISSN: 0338-2338",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2012). La Chronique d'Ernoul: probl\u00e8mes et m\u00e9thodes",
        "d'\u00e9dition. PERSPECTIVES MEDIEVALES, vol. 34, p. 1-17, ISSN:",
        "0338-2338"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enucleazione e palinsesto: le Haut livre du Graal e il Conte du Graal di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISSN": [
          "0035-8029"
        ],
        "journal": "ROMANIA",
        "csp": "vol. 129, p. 57-82, ISSN: 0035-8029",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2011). Enucleazione e palinsesto: le Haut livre du Graal e il",
        "Conte du Graal di Chr\u00e9tien de Troyes. ROMANIA, vol. 129, p. 57-82, ISSN:",
        "0035-8029"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variantes de r\u00e9daction dans la tradition du Piramus et Tisb\u00e9 ",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gaggero M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaggero M (2010). Variantes de r\u00e9daction dans la tradition du Piramus et",
        "Tisb\u00e9 . CRITICA DEL TESTO, vol. 13, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo, spazio, memoria nel/del testo:la rappresentazione del cronotopo",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 11, p. 9-36, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2008). Tempo, spazio, memoria nel/del testo:la",
        "rappresentazione del cronotopo. CRITICA DEL TESTO, vol. 11, p. 9-36,",
        "ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La genealogia di Perceval: interferenza tra materie e prospettiva ciclica nella Quarta Continuazione del Conte du Graal di Gerbert de Montreuil",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 32, p. 262-288, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAGGERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGGERO M (2008). La genealogia di Perceval: interferenza tra materie e",
        "prospettiva ciclica nella Quarta Continuazione del Conte du Graal di",
        "Gerbert de Montreuil. MEDIOEVO ROMANZO, vol. 32, p. 262-288, ISSN:",
        "0390-0711"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mise en texte e riscrittura nelle Continuazioni del Conte du Graal di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISSN": [
          "1128-6326"
        ],
        "journal": "MODERNA",
        "csp": "vol. 10, p. 61-82, ISSN: 1128-6326",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gaggero M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaggero M (2008). Mise en texte e riscrittura nelle Continuazioni del Conte",
        "du Graal di Chr\u00e9tien de Troyes. MODERNA, vol. 10, p. 61-82, ISSN:",
        "1128-6326"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Per una storia romanza del 'rythmus caudatus continens'. Testi dell'area galloromanza. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-486-2"
        ],
        "csp": "Milano:Ledizioni-LEDIpublishing, ISBN: 978-88-6705-486-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Massimiliano Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Massimiliano Gaggero (2016). Per una storia romanza del 'rythmus",
        "caudatus continens'. Testi dell'area galloromanza. vol. 2,",
        "Milano:Ledizioni-LEDIpublishing, ISBN: 978-88-6705-486-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pour l\u2019\u00e9tude des insertions m\u00e9triques dans l\u2019historiographie en langue d\u2019o\u00efl (XIIIe-XVe si\u00e8cles)",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 18, p. 315-349, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2015). Pour l\u2019\u00e9tude des insertions m\u00e9triques dans",
        "l\u2019historiographie en langue d\u2019o\u00efl (XIIIe-XVe si\u00e8cles). CRITICA DEL TESTO,",
        "vol. 18, p. 315-349, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-124",
        "titolo": "Pyrame et Thisb\u00e9 : m\u00e9tamorphoses d\u2019un r\u00e9cit ovidien du XIIe au XVe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782701020730"
        ],
        "csp": "PARIS:Beauchesne, ISBN: 9782701020730",
        "opera": "(a cura di): B. Pouderon, Les romans grecs et latins et leurs r\u00e9\u00e9critures modernes : etudes sur la r\u00e9ception de l'ancien roman, du moyen \u00e2ge \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Gaggero (2015). Pyrame et Thisb\u00e9 : m\u00e9tamorphoses d\u2019un r\u00e9cit ovidien",
        "du XIIe au XVe si\u00e8cle. In: (a cura di): B. Pouderon, Les romans grecs et",
        "latins et leurs r\u00e9\u00e9critures modernes : etudes sur la r\u00e9ception de l'ancien",
        "roman, du moyen \u00e2ge \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. p. 77-124,",
        "PARIS:Beauchesne, ISBN: 9782701020730"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie enunciative nella Canso de la crozada occitana di Guilhem de Tudela",
        "ISSN": [
          "2282-7447"
        ],
        "journal": "CARTE ROMANZE",
        "csp": "vol. 2, p. 237-268, ISSN: 2282-7447",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2014). Strategie enunciative nella Canso de la crozada",
        "occitana di Guilhem de Tudela. CARTE ROMANZE, vol. 2, p. 237-268,",
        "ISSN: 2282-7447"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "855-883",
        "titolo": "L\u2019\u00e9p\u00e9e bris\u00e9e dans le Conte du Graal et ses Continuations",
        "csp": "ROMA:Viella",
        "opera": "(a cura di): CANETTIERI P; PUNZI A, Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GAGGERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGGERO M (2014). L\u2019\u00e9p\u00e9e bris\u00e9e dans le Conte du Graal et ses",
        "Continuations. In: (a cura di): CANETTIERI P; PUNZI A, Dai pochi ai molti.",
        "Studi in onore di Roberto Antonelli. p. 855-883, ROMA:Viella"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verse and Prose in the Continuations of Chr\u00e9tien de Troyes\u2019s Conte du Graal ",
        "ISSN": [
          "1078-6279"
        ],
        "journal": "ARTHURIANA",
        "csp": "p. 3-25, ISSN: 1078-6279",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAGGERO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGGERO M (2013). Verse and Prose in the Continuations of Chr\u00e9tien de",
        "Troyes\u2019s Conte du Graal . ARTHURIANA, p. 3-25, ISSN: 1078-6279"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lire en contexte : Nottingham, University Library, WLC/LM/6",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 16, p. 167-198, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAGGERO M, LUNARDI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGGERO M, LUNARDI S (2013). Lire en contexte : Nottingham,",
        "University Library, WLC/LM/6. CRITICA DEL TESTO, vol. 16, p. 167-198,",
        "ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Chronique d'Ernoul: probl\u00e8mes et m\u00e9thodes d'\u00e9dition",
        "ISSN": [
          "0338-2338"
        ],
        "journal": "PERSPECTIVES MEDIEVALES",
        "csp": "vol. 34, p. 1-17, ISSN: 0338-2338",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2012). La Chronique d'Ernoul: probl\u00e8mes et m\u00e9thodes",
        "d'\u00e9dition. PERSPECTIVES MEDIEVALES, vol. 34, p. 1-17, ISSN:",
        "0338-2338"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enucleazione e palinsesto: Le Haut Livre du Graal e il Conte du Graal di Chr\u00e9tien de Troyes ",
        "ISSN": [
          "0035-8029"
        ],
        "journal": "ROMANIA",
        "csp": "vol. 129, ISSN: 0035-8029",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gaggero M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaggero M (2011). Enucleazione e palinsesto: Le Haut Livre du Graal e il",
        "Conte du Graal di Chr\u00e9tien de Troyes . ROMANIA, vol. 129, ISSN:",
        "0035-8029"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variantes de r\u00e9daction dans la tradition du Piramus et Tisb\u00e9",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 13, p. 67-99, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Gaggero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaggero (2010). Variantes de r\u00e9daction dans la tradition du Piramus et",
        "Tisb\u00e9. CRITICA DEL TESTO, vol. 13, p. 67-99, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "4193",
    "nome": "GAGGERO MASSIMILIANO",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Filologia romanza (Doctor Europaeus, XIXe ann\u00e9e) presso la Scuola di dottorato europea in Filologia romanza/ \u00c9cole doctorale europ\u00e9enne en Philologie romane (Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Siena et Atenei associati: Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Milano, Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Pavia, Universit\u00e9 de Paris IV \u2013 Sorbonne, Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Universitade de Santiago de Compostela). Titolo della tesi: Le Continuations-Perceval. Problemi di mise en texte, commissione esaminatrice: Prof.ssa Maria Luisa Meneghetti (Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Milano, tutor), Prof. Dominique Boutet (Universit\u00e9 de Paris IV \u2013 Sorbonne), et Prof.ssa Pilar Lorenzo Grad\u00edn (Universitade de Santiago de Compostela); commissario esterno: Prof. Alberto V\u00e0rvaro (Istituto Italiano di Scienze Umane, Firenze).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Progetto: studio della tradizione manoscritta del Piramus et Tisb\u00e9, sotto la direzione della Prof.ssa Maria Luisa Meneghetti (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) e del Prof. Lino Leonardi (Universit\u00e0 degli Studi di Siena)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Consistenza lessicale e articolazioni tematiche del romanzo medievale, Gaeta, Biblioteca Comunale (relazione: Il Piramus et Tisb\u00e9 e le glosse: primi sondaggi)",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 06-10-2006"
      },
      {
        "content": "L\u2019immagine del testo/L\u2019image du texte, convegno organizzato dal Centro di Ricerca su Testi e tradizioni testuali, Scuola superiore IUSS, in collaborazione con la Scuola di dottorato europea in Filologia Romanza/Ecole doctorale europ\u00e9enne en Philologie Romane, Pavia (relazione: Tempo, spazio, memoria nel/del testo: la rappresentazione del cronotopo)",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 11-10-2007"
      },
      {
        "content": "L\u2019\u00e9criture polygraphique au debut du XIIIe si\u00e8cle : le cas de Wauchier de Denain, Universit\u00e9 de Provence (Aix-en-Provence) et ville de Carpentras (relazione: La place de la Deuxi\u00e8me Continuation dans le cycle en vers du Conte du Graal et dans l\u2019\u0153uvre de Wauchier de Denain)",
        "periodo": "dal 22-01-2009 al 23-01-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Romania romana\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma (relazione: Varianti di redazione nella tradizione del Piramus et Tisb\u00e9)",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "International Medieval Congress, University of Leeds (relazione: The Old French Continuations of William of Tyre and the Chronique d'Ernoul et de Bernard le Tr\u00e9sorier)",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "L\u2019Ovide moralis\u00e9: Un texte dans ses manuscrits, Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes, Universit\u00e9 de Lyon 2 (CIHAM) (relazione: Piramus et Tisb\u00e9. Le stemma dans le stemma)",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "XXIIIrd International Arthurian Conference, Bristol (relazione: Verse and Prose in the Continuations of Chr\u00e9tien de Troyes\u2019 Conte du Graal)",
        "periodo": "dal 25-07-2011 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "International Medieval Congress, University of Leeds (relazione: Editing Ernoul's Chronicle)",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Colloque International de Linguistique et Philologie Romane, Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique romane-ATILF, Nancy, 15-20 juillet 2013 (relazione: L\u2019\u00e9dition d\u2019un texte historique en \u00e9volution: la Chronique d\u2019Ernoul et de Bernard le Tr\u00e9sorier)",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Colloque International de Linguistique et Philologie Romane, Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique romane-ATILF, Nancy (relazione: La nouvelle \u00e9dition de l\u2019Ovide moralis\u00e9: un texte et ses \u2018\u00e9ditions\u2019 manuscrites)",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "La r\u00e9ception de l\u2019Ancien Roman \u2013 II (de la fin du Moyen \u00c2ge au d\u00e9but de la Renaissance), Colloque international Roman VII, Tours, Centre d\u2019\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance (relazione: Pyrame et Thisb\u00e9. M\u00e9tamorphoses du r\u00e9cit ovidien du XIIe au XIIIe si\u00e8cle)",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "The French of Outremer: Communities and Communications in the Crusading Mediterranean, 34th Annual Conference of the Center for Medieval Studies, Fordham University, Lincoln Center Campus, New York (relazione: The 'Chronique d\u2019Ernoul et de Bernard le Tr\u00e9sorier' and Robert de Clari\u2019s 'Conqu\u00eate de Constatinople')",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "Anomalie, residui e riusi nelle tradizioni liriche romanze medievali, Convegno internazionale, Milano (relazione: Inserti metrici nella storiografia in prosa d\u2019o\u00efl [XIII-XV sec.])",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Rencontres du vers et de la prose: conscience po\u00e9tique et mise en texte. Opus II, Universit\u00e9 de Paris III Sorbonne nouvelle (relazione: Sources ou gloses? Les citations lyriques et la construction du r\u00e9cit biographique, con Maria Luisa Meneghetti)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Forme letterarie del Medioevo romanzo: testi interpretazioni e storia, XI Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Filologia romanza (SIFR), Universit\u00e0 di Catania (relazione: Estoires d'Eracles, Chronique d'Ernoul, Estoires d'Outremer: il punto su storia e geografia della tradizione)",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Diversity of Crusading. Ninth Quadriennial Conference of the Society for the Study of the Crusades and the Latin East, Odense, Syddansk Universitet (relazione: The Circulation of the 'Eracles' in Italy and Galeotto del Carretto's Chronicles)",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVIII Convegno Internazionale di Linguistica e Filologia romanza, Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique romane, Sapienza-Universit\u00e0 di Roma, Accademia Nazionale dei Lincei, MIUR, CNR, Societ\u00e0 italiana di Filologia romanza, Societ\u00e0 filologica romana, tenutosi a Roma (titolo della relazione: \u2018Successo\u2019 e tradizione manoscritta: la redazione Colbert-Fontainebleau dell\u2019Eracles)",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attach\u00e9 Temporaire d\u2019Enseignement et de Recherche (ATER) presso l\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais \u2013 Tours. Insegnamenti: Antico e medio francese, Storia della lingua francese, Generi letterari, Expression \u00e9crite.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 28-02-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca europeo OEF (Ovide en fran\u00e7ais) per la preparazione di una nuova edizione critica dell\u2019Ovide moralis\u00e9. Responsabili: Richard Trachsler (Universit\u00e4t Zurich), Olivier Collet (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve), Maryl\u00e8ne Possama\u00ef-P\u00e9rez (Universit\u00e9 de Lyon-2), Yan Greub (ATILF), Thomas St\u00e4dtler (Universit\u00e4t Heidelberg-DEAF). Il progetto ha ottenuto un finanziamento ANR-DFG e un finanziamento del Fonds national suisse pour la recherche. (In allegato un mio articolo nel quale presento il progetto di edizione dell'Ovide moralis\u00e9 a nome del gruppo).",
        "periodo": "dal 09-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Research assistant alla Cardiff University (School of History, Archaeology and Religious Studies) nel quadro del progetto \"The Old French William of Tyre and its Continuations\" diretto da Peter Edbury e finanziato dall-Arts and Humanities Research Council (AHRC).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano legato al progetto PRIN 2012 Canone letterario e lessico delle emozioni nel Medioevo europeo: un network di risorse on line (bibliografia, manoscritti, strumenti multimediali), coordinatore scientifico Prof. Roberto Antonelli (La Sapienza Universit\u00e0 di Roma), Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, responsabile Prof. Maria Luisa Meneghetti (si allega copia del contratto)",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 28-02-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile, in qualit\u00e0 di RTD-B, del progetto di ricerca \"La tradizione manoscritta dell\u2019Eracles e la diffusione della storiografia in prosa francese nel bacino del Mediterraneo\" finanziato dal Programma Giovani Ricercatori \"Rita Levi Montalcini\" (2013) del MIUR (in allegato la lettera di conferimento del finanziamento)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}