{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-284",
        "titolo": "Italian Diplomacy confronts the Irredentist Movement at the Eve of the Great War",
        "ISBN": [
          "1-4438-8531-2"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-8531-2",
        "opera": "A. BIAGINI - G. MOTTA. The First World War: Analysis and Interpretation, Volume 2. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sommella Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sommella Valentina (2016). Italian Diplomacy confronts the Irredentist",
        "Movement at the Eve of the Great War. In: A. BIAGINI - G. MOTTA. The",
        "First World War: Analysis and Interpretation, Volume 2. vol. 2, p. 271-284,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-8531-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-438",
        "titolo": "Un console in trincea. Carlo Galli e la politica estera dell'Italia liberale (1905-1922). p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4683-6"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (Catanzaro):Rubbettino Editore srl, ISBN: 978-88-498-4683-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sommella Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sommella Valentina (2016). Un console in trincea. Carlo Galli e la politica",
        "estera dell'Italia liberale (1905-1922). p. 1-438, Soveria Mannelli",
        "(Catanzaro):Rubbettino Editore srl, ISBN: 978-88-498-4683-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-112",
        "doi": [
          "10.4399/97888548641227"
        ],
        "titolo": "Italy, Ireland and the Ribbentrop-Molotov Pact",
        "ISBN": [
          "9788854864122"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864122, doi: 10.4399/97888548641227",
        "opera": "A. BASCIANI A. MACCHIA V. SOMMELLA. Il Patto Ribbentrop-Molotov, l'Italia e l'Europa (1939-1941). vol. MAP 7, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. SOMMELLA (2013). Italy, Ireland and the Ribbentrop-Molotov Pact. In: A.",
        "BASCIANI A. MACCHIA V. SOMMELLA. Il Patto Ribbentrop-Molotov, l'Italia",
        "e l'Europa (1939-1941). vol. MAP 7, p. 101-112, Roma:ARACNE editrice",
        "S.r.l., ISBN: 9788854864122, doi: 10.4399/97888548641227"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-54",
        "doi": [
          "10.4458/1686-03"
        ],
        "titolo": "Jeu de patience ou casse-t\u00eate chinois: Raymond Poincar\u00e9 e la diplomazia europea nel fuoco dei Balcani",
        "ISBN": [
          "9788868121686"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868121686, doi: 10.4458/1686-03",
        "opera": "Giuseppe Motta. Le Guerre Balcaniche e la fine del \u201cSecolo Lungo\u201d. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. SOMMELLA (2013). Jeu de patience ou casse-t\u00eate chinois: Raymond",
        "Poincar\u00e9 e la diplomazia europea nel fuoco dei Balcani. In: Giuseppe Motta.",
        "Le Guerre Balcaniche e la fine del \u201cSecolo Lungo\u201d. p. 29-54, Roma:Edizioni",
        "Nuova Cultura, ISBN: 9788868121686, doi: 10.4458/1686-03"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pretending to be neutral. La politica estera italiana alla vigilia della Seconda guerra mondiale dalle carte di Michael MacWhite",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. Anno XCVI, p. 531-579, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2012). Pretending to be neutral. La politica estera italiana",
        "alla vigilia della Seconda guerra mondiale dalle carte di Michael MacWhite.",
        "NUOVA RIVISTA STORICA, vol. Anno XCVI, p. 531-579, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rapporti tra il governo italiano e il Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise, 1944-1945. Dalle carte personali del generale de Gaulle",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. Fascicolo III, p. 823-874, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2010). I rapporti tra il governo italiano e il Gouvernement",
        "Provisoire de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise, 1944-1945. Dalle carte personali del",
        "generale de Gaulle. NUOVA RIVISTA STORICA, vol. Fascicolo III, p.",
        "823-874, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immagine di de Gaulle nella storiografia italiana dal 1969 ad oggi",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. Anno XCIII, p. 945-982, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2009). L\u2019immagine di de Gaulle nella storiografia italiana dal",
        "1969 ad oggi. NUOVA RIVISTA STORICA, vol. Anno XCIII, p. 945-982,",
        "ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-328",
        "titolo": "Dalla non belligeranza alla resa incondizionata. Le relazioni politico-diplomatiche italo-francesi tra Asse e Alleati. p",
        "ISBN": [
          "9788854817791"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854817791",
        "anno": "2008",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. SOMMELLA (2008). Dalla non belligeranza alla resa incondizionata. Le",
        "relazioni politico-diplomatiche italo-francesi tra Asse e Alleati. p. 1-328,",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854817791"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dear Winston, dear Franklin: un\u2019amicizia di guerra",
        "ISSN": [
          "0391-6731"
        ],
        "journal": "CLIO",
        "csp": "vol. anno XLII, p. 247-269, ISSN: 0391-6731",
        "anno": "2006",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2006). Dear Winston, dear Franklin: un\u2019amicizia di guerra.",
        "CLIO, vol. anno XLII, p. 247-269, ISSN: 0391-6731"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-284",
        "titolo": "Italian Diplomacy confronts the Irredentist Movement at the Eve of the Great War",
        "ISBN": [
          "1-4438-8531-2"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-8531-2",
        "opera": "A. BIAGINI - G. MOTTA. The First World War: Analysis and Interpretation, Volume 2. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sommella Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sommella Valentina (2016). Italian Diplomacy confronts the Irredentist",
        "Movement at the Eve of the Great War. In: A. BIAGINI - G. MOTTA. The",
        "First World War: Analysis and Interpretation, Volume 2. vol. 2, p. 271-284,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-8531-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-438",
        "titolo": "Un console in trincea. Carlo Galli e la politica estera dell'Italia liberale (1905-1922). p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4683-6"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (Catanzaro):Rubbettino Editore srl, ISBN: 978-88-498-4683-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sommella Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sommella Valentina (2016). Un console in trincea. Carlo Galli e la politica",
        "estera dell'Italia liberale (1905-1922). p. 1-438, Soveria Mannelli",
        "(Catanzaro):Rubbettino Editore srl, ISBN: 978-88-498-4683-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-54",
        "doi": [
          "10.4458/1686-03"
        ],
        "titolo": "Jeu de patience ou casse-t\u00eate chinois: Raymond Poincar\u00e9 e la diplomazia europea nel fuoco dei Balcani",
        "ISBN": [
          "9788868121686"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868121686, doi: 10.4458/1686-03",
        "opera": "Giuseppe Motta. Le Guerre Balcaniche e la fine del \u201cSecolo Lungo\u201d. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. SOMMELLA (2013). Jeu de patience ou casse-t\u00eate chinois: Raymond",
        "Poincar\u00e9 e la diplomazia europea nel fuoco dei Balcani. In: Giuseppe",
        "Motta. Le Guerre Balcaniche e la fine del \u201cSecolo Lungo\u201d. p. 29-54,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868121686, doi:",
        "10.4458/1686-03"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-112",
        "doi": [
          "10.4399/97888548641227"
        ],
        "titolo": "Italy, Ireland and the Ribbentrop-Molotov Pact",
        "ISBN": [
          "9788854864122"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864122, doi: 10.4399/97888548641227",
        "opera": "A. BASCIANI A. MACCHIA V. SOMMELLA. Il Patto Ribbentrop-Molotov, l'Italia e l'Europa (1939-1941). vol. MAP 7, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. SOMMELLA (2013). Italy, Ireland and the Ribbentrop-Molotov Pact. In:",
        "A. BASCIANI A. MACCHIA V. SOMMELLA. Il Patto Ribbentrop-Molotov,",
        "l'Italia e l'Europa (1939-1941). vol. MAP 7, p. 101-112, Roma:ARACNE",
        "editrice S.r.l., ISBN: 9788854864122, doi: 10.4399/97888548641227"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pretending to be neutral. La politica estera italiana alla vigilia della Seconda guerra mondiale dalle carte di Michael MacWhite",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. Anno XCVI, p. 531-579, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2012). Pretending to be neutral. La politica estera italiana",
        "alla vigilia della Seconda guerra mondiale dalle carte di Michael MacWhite.",
        "NUOVA RIVISTA STORICA, vol. Anno XCVI, p. 531-579, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rapporti tra il governo italiano e il Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise, 1944-1945. Dalle carte personali del generale de Gaulle",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. Fascicolo III, p. 823-874, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2010). I rapporti tra il governo italiano e il Gouvernement",
        "Provisoire de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise, 1944-1945. Dalle carte personali",
        "del generale de Gaulle. NUOVA RIVISTA STORICA, vol. Fascicolo III, p.",
        "823-874, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immagine di de Gaulle nella storiografia italiana dal 1969 ad oggi",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. Anno XCIII, p. 945-982, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2009). L\u2019immagine di de Gaulle nella storiografia italiana",
        "dal 1969 ad oggi. NUOVA RIVISTA STORICA, vol. Anno XCIII, p. 945-982,",
        "ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-328",
        "titolo": "Dalla non belligeranza alla resa incondizionata. Le relazioni politico-diplomatiche italo-francesi tra Asse e Alleati. p",
        "ISBN": [
          "9788854817791"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854817791",
        "anno": "2008",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. SOMMELLA (2008). Dalla non belligeranza alla resa incondizionata. Le",
        "relazioni politico-diplomatiche italo-francesi tra Asse e Alleati. p. 1-328,",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854817791"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dear Winston, dear Franklin: un\u2019amicizia di guerra",
        "ISSN": [
          "0391-6731"
        ],
        "journal": "CLIO",
        "csp": "vol. anno XLII, p. 247-269, ISSN: 0391-6731",
        "anno": "2006",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. SOMMELLA (2006). Dear Winston, dear Franklin: un\u2019amicizia di guerra.",
        "CLIO, vol. anno XLII, p. 247-269, ISSN: 0391-6731"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-210",
        "titolo": "Un\u2019alleanza difficile. Churchill, de Gaulle e Roosevelt negli anni della guerra. p",
        "ISBN": [
          "9788854802650"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854802650",
        "anno": "2005",
        "autori": "V. SOMMELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. SOMMELLA (2005). Un\u2019alleanza difficile. Churchill, de Gaulle e",
        "Roosevelt negli anni della guerra. p. 1-210, Roma:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854802650"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "17690",
    "nome": "SOMMELLA Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal maggio 2009 Membro di Redazione (e dal settembre 2013 Responsabile di Redazione) della \u201cNuova Rivista Storica\u201d, rivista di Fascia A per le aree scientifico-disciplinari 11/A1 (Storia medievale), 11/A2 (Storia Moderna), 11 A/3 (Storia contemporanea), 14/B2 (Storia delle relazioni internazionali, delle Societ\u00e0 e delle Istituzioni extraeuropee), diretta dai Proff. Gigliola Soldi Rondinini e Eugenio Di Rienzo, alla quale collabora con continuit\u00e0 con articoli, saggi e recensioni (si veda l'attestato del Prof. Di Rienzo al titolo b).",
        "periodo": "dal 01-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice della Collana di Storia Contemporanea e della sottocollana Ritratti della Casa Editrice Aracne",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana Mappamondi della Casa Editrice Aracne, diretta dall\u2019Amb. Luigi Vittorio Ferraris.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cI Colori del Canada, seminario di studi canadesi\u201d organizzato il 28-29 novembre 2003 dall\u2019Associazione italiana di studi canadesi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Chieti-Pescara, con la relazione dal titolo: de Gaulle, il Qu\u00e9bec e gli Stati Uniti, ora in G. Dotoli (a cura di), Atti del Convegno \u201cI Colori del Canada, seminario di studi canadesi\u201d, Fasano, Schena, 2004, pp. 385-398 (ISBN 9788882295059).",
        "periodo": "dal 28-11-2003 al 29-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cTerminologie et langues sp\u00e9cialis\u00e9es\u201d organizzato dal Prof. Louis Begioni, Directeur du D.E.A. D\u00e9veloppement et mutations culturelles presso l\u2019U.F.R. des Langues Etrang\u00e8res Appliqu\u00e9es de l\u2019Universit\u00e9 Charles de Gaulle-Lille3, con la relazione dal titolo: Anglicismi e francesismi nei giornali a distribuzione gratuita, ora in L. Begioni et G. Gerlini, Traduction sp\u00e9cialis\u00e9e Interculturalit\u00e9 Politique des langues, Cirrmi / Universit\u00e9 de La Sorbonne Nouvelle \u2013 Paris 3, Laboratoire Seloen JE 2498, 2006, pp. 235-249 (ISBN 9782910007188).",
        "periodo": "dal 19-03-2004 al 19-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cMigration of European languages and cultures \u2013 from the Russian rivers to the North Atlantic\u201d, 6th Eurolinguistic Symposium, organizzato dal Prof. Sture Ureland presso l\u2019Universit\u00e0 di Uppsala (Sweden), con la relazione dal titolo: Metropolitan foreign words: English in Rome and Italian in London, ora in S. Ureland (Ed.), From the Russian Rivers to the North Atlantic \u2013 Migration, Contact and Linguistic Areas, \u201cStudies in Eurolinguistics\u201d, Vol. 7, Logos Verlag Berlin, 2010, pp. 345-352 (ISBN 978-3-8325-2584-2).",
        "periodo": "dal 16-09-2005 al 19-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cL\u2019eau \u00e0 la bouche\u201d organizzato il 21 novembre 2008 dalla Prof. Antonella Mauri, presso l\u2019U.F.R. des Langues Etrang\u00e8res Appliqu\u00e9es de l\u2019Universit\u00e9 Charles de Gaulle-Lille3, con la relazione dal titolo: Des mets et des mots. D\u2019une table \u00e0 l\u2019autre: Italie, France et Angleterre coude \u00e0 coude, ora in A. Mauri - P. Placella (sous la direction de), L\u2019eau \u00e0 la bouche. S\u00e9mantique comparative, expressions idiomatiques, lexicographie bilingue, probl\u00e8mes de traduction et histoire de la terminologie gastronomique, Roma, Aracne, 2013, pp. 115-142 (ISBN 9788854866935).",
        "periodo": "dal 21-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cL\u2019Italia e il patto Ribbentrop-Molotov, 1939-1941\u201d che si \u00e8 svolto a Roma nei giorni 31 maggio-1 giugno 2012 presso l\u2019Institutum Romanum Finlandiae e l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici, con la relazione dal titolo: L\u2019Italia, l\u2019Irlanda e il patto Ribbentrop-Molotov, la percezione di due Stati neutrali. Gli atti, curati dalla sottoscitta insieme ai colleghi A. Basciani e A. Macchia, sono stati pubblicati nel volume Il Patto Ribbentrop-Molotov, l'Italia e l'Europa (1939-1941), Roma, Aracne, Collana Mappamondi, 2013 (pp. 456). Enti Organizzatori: Associazione Italiana di Storia dell\u2019Europa Centrale e Orientale (AISSECO), Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Guarini Institute for Public Affairs \u2013 John Cabot University, Dipartimento di Studi Internazionali, Universit\u00e0 di Roma Tre, Istituto Italiano di Studi Germanici, Accademia Polacca, Institutum Romanum Finlandiae, Ambasciata di Lituania in Italia. Nel saggio, pubblicato in inglese con il titolo Italy, Ireland and the Ribbentrop-Molotov Pact, la sottoscritta ha analizzato in una prospettiva comparativa le relazioni politico-diplomatiche tra l\u2019Italia e l\u2019Irlanda alla vigilia della stipula del patto Ribbentrop-Molotov e durante le fasi iniziali della Seconda guerra mondiale attraverso la consultazione della documentazione disponibile presso i National Archives of Ireland (NAI) e l\u2019esame di carte inedite messe a disposizione degli studiosi presso gli UCD Archives. Il volume collettaneo \u00e8 stato presentato dai Proff. Lucio Caracciolo e Elena Aga Rossi e da Marta Herling presso la Biblioteca di Storia Moderna e Contemporanea di Roma (6 marzo 2014) e dai Proff. Federigo Argentieri, Giulia Lami, Bianca Valuta e Alessandro Vitale all'Universit\u00e0 degli Studi di Milano in occasione di BookCity Milano 2014 (14 novembre 2014) e recensito da Il Mestiere di Storico, fasc. II, 2013; Antonio Carioti, \u201cIl Corriere della Sera\u201d, 4 ottobre 2014; Silvia Corl\u0103teanu-Granciuc, \u201cAkademos. Revist\u0103 de \u015ftiin\u0163\u0103, inovare, cultur\u0103 \u015fi art\u0103\u201d, 3, (34), 2014.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Winter School \u201cUna nuova narrazione per la memoria del \u2018900. Dopo L\u2019attesa. L\u2019Italia del 1943 sospesa tra crisi e aspettative\u201d, coordinata da Gianni Oliva, che si \u00e8 svolta a Reggio Emilia e a Gattatico nei giorni 21-23 novembre 2013, con la relazione dal titolo: Da Casablanca a Cassibile: attese, indecisioni e contrasti nella politica degli Alleati verso l\u2019Italia. Enti organizzatori: Istituto Alcide Cervi, Istituto per la Storia della Resistenza e della Societ\u00e0 Contemporanea di Reggio Emilia (Istoreco).",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cGreat War. Analysis and interpretation\u201d che si \u00e8 svolto a Roma nei giorni 19-20 giugno 2014 presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, con la relazione dal titolo: Italian Diplomacy confronts the Irredentist Movement at the Eve of the Great War. Gli atti sono stati pubblicati nei due volumi The First World War: Analysis and Interpretation, edited by A. Biagini and G. Motta, Cambridge, Cambridge Scholars Publishing, 2015. Enti Organizzatori: Dipartimento di Storia, Culture, Religioni dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, CEMAS, BAU, IHP \u2013 UNESCO \u2013 Italian Commettee, Centro per l\u2019Europa cento-orientale e balcanica - Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Geopolitica.info, Consules \u2013 Citizens of Tomorrow.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Mercoled\u00ec di Scienze Politiche presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia su \"La diplomazia italiana dalla guerra di Libia alla conferenza di Versailles. Discussione a partire dal libro di Valentina Sommella, Un console in trincea. Carlo Galli e la politica estera dell\u2019Italia liberale (1905-1922)\", coordinato dal Prof. Luciano Tosi (Universit\u00e0 di Perugia). Relatori: Luigi Vittorio Ferraris (Presidente dell\u2019AISSECO), Francesco Lefebvre D\u2019Ovidio (Universit\u00e0 di Roma, La Sapienza), Massimo Bucarelli (Universit\u00e0 del Salento), Valentina Sommella (Universit\u00e0 di Perugia), Francesca Galli Aliverti (autrice della postfazione).",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attribuzione di un Assegno di ricerca di durata biennale in Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 presso il Dipartimento di Storia Moderna e Contemporanea della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (presa di servizio 1\u00b0 settembre 2006). Durante il biennio 2006/2008 dell\u2019assegno di ricerca, la sottoscritta ha approfondito le relazioni italo-francesi nel periodo della Seconda guerra mondiale, effettuando uno spoglio sistematico dei rapporti stilati dai diplomatici italiani all\u2019estero contenuti nei Documenti Diplomatici Italiani del periodo 1940-1944 e mettendoli a confronto con numerose fonti d\u2019archivio straniere edite e inedite, tra cui le carte personali del generale de Gaulle. Questi documenti sono stati integrati con l\u2019analisi di fonti memorialistiche e di numerosi saggi critici in lingua originale. Tale lavoro di ricerca \u00e8 confluito nel volume Dalla non belligeranza alla resa incondizionata. Le relazioni politico-diplomatiche italo-francesi tra Asse e Alleati, Roma, Aracne, 2008 (328 pp.), recensito da: Antonio Ciarrapico in \"Nuova Storia Contemporanea\", a. XIII, n. 4, Luglio-Agosto 2009, pp. 95-100; Riccardo Ruta in \"Sentieri Digitali\", a. 5, n. 8, 11 marzo 2011, pp. 3-4; Emilio Gin in \"Nuova Rivista Storica\", a. XCV, Maggio-Agosto 2011, Fascicolo II, pp. 721-723.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di collaborazione per prestazione occasionale avente ad oggetto la ricognizione di fonti in archivi francesi e italiani presso il Dipartimento di Discipline Storiche \u201cEttore Lepore\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d ove \u00e8 stata nominata Cultrice della materia in Storia Contemporanea M-STO/04 per l'A.A. 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un Assegno di ricerca di durata annuale in Storia e Politica (ssd: SPS/06) presso il Dipartimento di Studi Politici della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (presa di servizio 2 febbraio 2009). Nel corso di tale periodo la sottoscritta ha effettuato frequenti soggiorni di studio e ricerche a Parigi, seguendo i corsi del S\u00e9minaire de Post-doc d\u2019Histoire des Relations Internationales de l\u2019Ecole Doctorale de Sciences Po sous la direction du Prof. Maurice Va\u00efsse. Il risultato di tali ricerche \u00e8 stato pubblicato nei saggi L\u2019immagine di de Gaulle nella storiografia italiana dal 1969 ad oggi, \u201cNuova Rivista Storica\u201d, anno XCIII, fascicolo III, Settembre-Dicembre 2009, pp. 945-982 e I rapporti tra il governo italiano e il Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise, 1944-1945. Dalle carte personali del generale de Gaulle, \u201cNuova Rivista Storica\u201d, anno XCIV, fascicolo III, Settembre-Dicembre 2010, pp. 823-873.",
        "periodo": "dal 02-02-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di collaborazione per prestazione occasionale avente ad oggetto la ricognizione di fonti negli archivi Vaticani relative alla nunziatura pontificia a Parigi, presso il Dipartimento di Studi Politici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di collaborazione per prestazione occasionale avente ad oggetto una ricerca archivistica e bibliografica sui rapporti tra Gioacchino Volpe e il fascismo, presso il Dipartimento di Studi Politici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un assegno di ricerca di categoria B \u2013 Tipo II (destinato a possessori del Titolo di Dottore di Ricerca) di durata annuale in Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 presso il Dipartimento di Storia, Culture, Religioni della Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere, Scienze umanistiche e Studi orientali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (presa di servizio 1\u00b0 agosto 2011), bandito sui fondi del citato progetto di ricerca di Ateneo coordinato dal Prof. Eugenio Di Rienzo e finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", dal titolo: \u201cIl regime fascista negli anni della guerra attraverso i resoconti inediti di politici, diplomatici, scrittori, giornalisti. Dal fronte alleato: la Germania; dal fronte neutrale: l\u2019Irlanda e la Spagna; dal fronte opposto: la Francia e la Gran Bretagna\u201d. Il risultato di questo lavoro di ricerca \u00e8 stato pubblicato nel saggio citato, Pretending to be neutral. La politica estera italiana durante la Seconda guerra mondiale dalle carte di Michael MacWhite, in \u201cNuova Rivista Storica\u201d, anno XCVI, fascicolo II, Maggio-Settembre 2012, pp. 531-579.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione Giudicatrice per gli esami finali per il conseguimento del titolo di dottorato di ricerca in Storia delle Relazioni Internazionali (XXVI ciclo, I e II sessione) presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, ove ha valutato le tesi di dottorato di cinque candidati.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 09-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Post Doctoral Research Fellow attached to The UCD John Hume Institute (University College Dublin). Vincitrice di una borsa di studio annuale bandita dal Governo della Repubblica d\u2019Irlanda per l\u2019A. A. 2009-2010, la sottoscritta nel quadro della Fellowship all\u2019University College Dublin ha partecipato alle attivit\u00e0 didattiche e seminariali della UCD School of History e ha svolto una ricerca riguardante i rapporti tra il governo italiano e quello irlandese a partire dal biennio 1937-1939 fino alla fine della Seconda guerra mondiale, consultando numerose fonti inedite sia presso i National Archives of Ireland (NAI) che gli University College Dublin Archives (UCDA), sotto la direzione del Prof. Michael Kennedy, editor della serie dei documenti diplomatici irlandesi, Documents on Irish Foreign Policy (DIFP). I risultati delle ricerche, proseguite poi anche in Italia, sono stati pubblicati nei due saggi citati rispettivamente nei titoli b e a: Pretending to be neutral. La politica estera italiana durante la Seconda guerra mondiale dalle carte di Michael MacWhite, \u201cNuova Rivista Storica\u201d, anno XCVI, fascicolo II, Maggio-Settembre 2012, pp. 531-579 e Italy, Ireland and the Ribbentrop-Molotov Pact, in A. Basciani, A. Macchia, V. Sommella (a cura di), Il Patto Ribbentrop-Molotov, l\u2019Italia e l\u2019Europa, 1939-1941, Atti del Convegno tenutosi a Roma (31 maggio-1 giugno 2012), Roma, Aracne, Collana Mappamondi, 2013, pp. 101-112.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Scienze Politiche conseguita presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d con votazione 110/110 e lode; A.A. 2001/2002; titolo della tesi: Il Marocco nei rapporti italo-francesi (1911-1912); relatore Prof. Gianluigi Rossi.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 18-03-2002"
      },
      {
        "content": "Master Universitario di secondo livello in Mediazione Linguistico-Culturale (lingue di specializzazione: inglese e francese) conseguito con lode presso il Dipartimento di Lingue per le Politiche Pubbliche della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 31-03-2002 al 21-12-2002"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca con borsa in Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 (XVIII ciclo) presso il Dipartimento di Studi Politici della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d; titolo della tesi: De Gaulle e gli anglo-americani (1940-1945); relatore Prof. Gianluigi Rossi. Durante il triennio del dottorato, la sottoscritta ha effettuato frequenti soggiorni di studio e di ricerca a Londra presso il Public Record Office e la British Library e a Parigi presso il Quai d\u2019Orsay, les Archives Nationales e diverse biblioteche (tra cui in particolare la Biblioth\u00e8que Nationale Fran\u00e7ois Mitterrand e quelle dell\u2019Institut-Fondation Charles de Gaulle, dell\u2019Institut de Sciences Politiques e di Paris3 La Sorbonne Nouvelle). Nel corso di tali soggiorni la sottoscritta ha seguito i corsi del S\u00e9minaire de Doctorat d\u2019Histoire des Relations Internationales de l\u2019Ecole Doctorale de Sciences Po sous la direction du Prof. Maurice Va\u00efsse che l'ha ammessa alla consultazione del fondo personale di de Gaulle, all'epoca appena reso accessibile agli studiosi su appuntamento alle Archives Nationales. Nel lavoro di tesi, poi pubblicato con il titolo Un\u2019alleanza difficile. Churchill, de Gaulle e Roosevelt negli anni della guerra, che riguarda i rapporti tra gli alleati franco-anglo-americani durante la Seconda guerra mondiale, la sottoscritta ha utilizzato numerose fonti d\u2019archivio edite e inedite ed ha inoltre consultato numerosi saggi critici prevalentemente in lingua francese e inglese.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di una Borsa di studio Erasmus post lauream presso l\u2019Universit\u00e9 Charles de Gaulle-Lille3 nel settembre 2002. Durante la permanenza a Lille la sottoscritta ha conseguito il D.E.A. (Dipl\u00f4me d\u2019Etudes Approfondies) \u00abD\u00e9veloppement et Mutations Culturelles\u00bb con mention tr\u00e8s bien nella sessione di giugno 2003 presso l\u2019Universit\u00e9 Charles de Gaulle-Lille3, France.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 presso il Dipartimento di Storia Moderna e Contemporanea (ora denominato Dipartimento di Storia, Culture, Religioni) della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di una borsa di studio bandita dalla Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise de Belgique per il tramite del Ministero degli Affari Esteri di Roma per un corso di perfezionamento di francese presso l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles (ULB) nei mesi di luglio-agosto 2005. Qui ha conseguito il certificat d\u2019assiduit\u00e9 du cours \u201cPerfectionnement II en Langue et Litt\u00e9rature Fran\u00e7aises\u201d (livelli da 0 a II) organis\u00e9 par la Commission des Cours des Vacances de Langue et de Litt\u00e9rature fran\u00e7aises de l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles.",
        "periodo": "dal 23-07-2005 al 13-08-2005"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del contratto sostituivo dell\u2019insegnamento di Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06, per l\u2019A.A. 2005/2006, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, ove ha svolto il modulo Italia e Francia 1929-1939.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di una borsa di studio estiva bandita dal Governo della Repubblica d\u2019Irlanda per il tramite del Ministero degli Affari Esteri di Roma per un corso di perfezionamento in politica estera irlandese \u201cIrish Foreign Policy 1919-2006\u201d presso il Global Irish Institute, University College Dublin (UCD) nei mesi di giugno-luglio 2007. Nel corso di tale soggiorno ha inoltre effettuato attivit\u00e0 di ricerca presso i National Archives of Ireland (NAI) e l\u2019University College Dublin (UCD).",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di Relazioni Internazionali all\u2019International Master on Social Sciences and Humanitarian Affairs, programme of University Cooperation, Second Edition, A. Y. 2007/2008, organizzato dall\u2019UNESCO, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Israeli and Palestinian Universities, diretto dai Proff. Manuel A. Castello e Massimo M. Caneva, ove ha svolto lezioni in inglese sui BRICS.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della SISSCo (Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea), con partecipazione ai convegni e alle attivit\u00e0 scientifiche organizzate dalla Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Storia Contemporanea M-STO/04 presso il Dipartimento di Discipline Storiche \u201cEttore Lepore\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, ove ha collaborato con la Prof. Renata De Lorenzo, Ordinario di Storia Contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 presso il Dipartimento di Storia Moderna e Contemporanea della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, ove la sottoscritta \u00e8 stata titolare per l\u2019A. A. 2009-2010 dei moduli La storia diplomatica dal 1930 alla Seconda guerra mondiale (4 cfu) e Lineamenti di una politica estera: le relazioni internazionali degli Stati Uniti dopo la Guerra Fredda (4 cfu); per l\u2019A. A. 2010-2011 del modulo La politica estera italiana dalla Seconda Guerra Mondiale ai prodromi della distensione negli anni Cinquanta-Sessanta (4 cfu); per l\u2019A. A. 2012-2013 dell\u2019insegnamento di Storia delle Relazioni internazionali (6 cfu) per il corso di laurea magistrale LM-84 Scienze storiche: medioevo, et\u00e0 moderna, et\u00e0 contemporanea. Ha quindi regolarmente svolto attivit\u00e0 di tutorato e di ricevimento degli studenti, di revisione delle tesi assegnate e ha fatto parte delle Commissioni d\u2019esame e di quelle di laurea in qualit\u00e0 di relatrice e correlatrice.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di Storia Contemporanea e di Relazioni Internazionali al Master di II livello \"Esperti in Politica e in Relazioni Internazionali\", A. A. 2009/2010, 2010/2011 e 2011/2012, organizzato dalla Fondazione Roma e la Libera Universit\u00e0 \u201cMaria S.S. Assunta\u201d \u2013 LUMSA e diretto dal Prof. Giuseppe Ignesti, Ordinario di Storia delle Relazioni Internazionali.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della SiSi (Societ\u00e0 di Storia internazionale), con partecipazione ai convegni e alle attivit\u00e0 scientifiche organizzate dalla Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \"Niccol\u00f2 Cusano\", Telematica - Roma, ove ha collaborato con il Prof. Giuliano Caroli, Ordinario di Storia delle Relazioni Internazionali.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Storia e culture dell\u2019Asia orientale presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ove la sottoscritta \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento La politica in Asia orientale (6 cfu) per il corso di laurea triennale in Scienze Politiche e Relazioni Internazionali per nell\u2019A. A. 2012-2013 e per il corso di laurea magistrale in Relazioni Internazionali nell'A. A. 2013-2014. Per gli A. A. 2014-2015, 2015-2016 e 2016-2017 \u00e8 titolare dell\u2019insegnamento Storia e culture dell\u2019Asia orientale (6 cfu) per il corso di laurea magistrale in Relazioni Internazionali. Ha inoltre svolto seminari integrativi su tematiche attinenti ad argomenti di attualit\u00e0 nello scacchiere dell\u2019Asia-Pacifico e svolge regolarmente attivit\u00e0 di tutorato e di ricevimento degli studenti; di revisione delle tesi assegnate; fa parte delle Commissioni d\u2019esame di materie affini (quali Storia delle Relazioni Internazionali, Storia dei trattati e politica internazionale Modulo Jean Monnet, Storia delle organizzazioni internazionali, Storia delle Relazioni culturali internazionali, Storia e politica dell\u2019integrazione europea, Storia dell\u2019Europa orientale) e delle Commissioni di laurea sia triennali che specialistiche in qualit\u00e0 di relatrice e correlatrice.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore universitario (RU) in Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Scienze Politiche (presa di servizio 1\u00b0 ottobre 2012).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione da parte del MIUR dell'incarico di valutazione, in qualit\u00e0 di revisore anonimo per il programma Valutazione Progetti Futuro in Ricerca - FIRB 2013 (Preselezione), di un progetto di ricerca di cui codice e titolo in allegato.",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del CIRSEu (International Centre for Research and Studies on Eurasia), con partecipazione ai convegni e alle attivit\u00e0 scientifiche organizzate dal Centro.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferma in ruolo come Ricercatore universitario (RU) in Storia delle Relazioni Internazionali SPS/06 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Scienze Politiche, a partire dal 6 ottobre 2015 (con D.R. dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia n. 927 del 17/06/2016 di cui si allega copia unitamente al verbale della Commissione Giudicatrice per la conferma in ruolo).",
        "periodo": "dal 06-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per l'Internazionalizzazione, presieduta dal Prof. Dario Biocca, Associato di Storia Contemporanea, presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. La sottoscritta partecipa quindi regolarmente alle riunioni della Commissione e contribuisce a espletarne gli incarichi.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per il Conferimento del Premio di Laurea \"Andrea Calistri\", presieduta dal Prof. Lorenzo Medici, Associato di Storia delle Relazioni Internazionali, presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. La sottoscritta partecipa quindi regolarmente alle riunioni della Commissione e contribuisce a espletarne gli incarichi.",
        "periodo": "dal 22-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del PRIN coordinato dal Prof. Giovanni Dotoli, Ordinario di Letteratura francese presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, progetto PRIN finanziato dal MIUR per il biennio 2004/2006, dal titolo: \u201cBiblioteca ragionata telematica del Viaggio Francese in Italia dal Medioevo al 2000\u201d, contribuendo al reperimento dei testi e alla stesura delle schede per gli anni relativi al Ventennio fascista (1922-1940) del volume Aa Vv, Le Voyage fran\u00e7ais en Italie au XXe si\u00e8cle, Bibliographie analytique, en collaboration avec la Biblioth\u00e8que Nationale de France, Fasano-Paris, Schena-Lanore, 2007 (ISBN 9788882297312; ISBN Sorbonne 284050-307-7).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dal Dott. Giuseppe Motta, Ricercatore di Storia Moderna presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, progetto di ricerca di Ateneo finanziato per l\u2019anno 2010, dal titolo: \u201cIus Gentium. La tutela delle minoranze nel XX secolo. Aspetti politici, storici e giuridici\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dal Prof. Eugenio Di Rienzo, Ordinario di Storia Moderna presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, progetto di ricerca di Ateneo finanziato per l\u2019anno 2010, dal titolo: \u201cIl regime fascista negli anni della guerra attraverso i resoconti inediti di politici, diplomatici, scrittori, giornalisti. Dal fronte alleato: la Germania; dal fronte neutrale: l\u2019Irlanda e la Spagna; dal fronte opposto: la Francia e la Gran Bretagna\u201d. All'interno del gruppo di ricerca la sottoscritta ha analizzato la neutralit\u00e0 irlandese e la posizione politico-diplomatica del Paese durante il secondo conflitto mondiale attraverso le carte inedite del ministro irlandese a Roma Michael MacWhite, depositate presso i NAI e gli UCD Archives, che forniscono un quadro dettagliato del punto di vista irlandese. Il risultato di questo lavoro di ricerca \u00e8 stato pubblicato nel saggio Pretending to be neutral. La politica estera italiana durante la Seconda guerra mondiale dalle carte di Michael MacWhite, in \u201cNuova Rivista Storica\u201d, anno XCVI, fascicolo II, Maggio-Settembre 2012, pp. 531-579.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dal Dott. Giuseppe Motta, Ricercatore di Storia Moderna presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, progetto di ricerca di Ateneo finanziato per l\u2019anno 2011, dal titolo: \u201cLe guerre balcaniche. Modernizzazione ed equilibri europei\u201d. La sottoscritta si \u00e8 occupata dell\u2019analisi della situazione politica europea negli anni dal 1912 fino allo scoppio della Prima guerra mondiale, con particolare attenzione alla politica estera francese nell\u2019area balcanica, partecipando al volume collettaneo, comprensivo dei risultati della ricerca, con il saggio Jeu de patience ou casse-t\u00eate chinois: Raymond Poincar\u00e9 e la diplomazia europea nel fuoco dei Balcani, in G. Motta (a cura di), Le Guerre Balcaniche e la fine del \u201cSecolo Lungo\u201d, Roma, Edizioni Nuova Cultura, Collana \u201cStoria d\u2019Europa\u201d, 2013, pp. 28-54.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Area Tematica di Ricerca \u201cOsservatorio sulla democrazia contemporanea\u201d coordinata dal Prof. Giovanni Belardelli, Ordinario di Storia delle Dottrine Politiche presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. La sottoscritta partecipa regolarmente ai seminari, ai convegni e agli incontri organizzati dal coordinatore e dai membri dell'Area.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Area Tematica di Ricerca \u201cLa traduzione delle culture, del pensiero e della comunicazione politica\u201d coordinata dal Prof. Federico Zanettin, Associato di Lingua Inglese, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. La sottoscritta partecipa regolarmente ai seminari, ai convegni e agli incontri organizzati dal coordinatore e dai membri dell'Area.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca \"Un console in trincea. L\u2019attivit\u00e0 di Carlo Galli nel quadro della politica estera liberale italiana\", finanziato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia per il biennio 2015-2017, sulla base del bando UNIPG \u2013 Ricerca di base, valutato positivamente in data 09/02/2015 dalla Commissione Dipartimentale per la distribuzione fondi di Ricerca di base, nominata con delibera del Consiglio di Dipartimento del 28/06/2015. Nel lavoro di ricerca \u00e8 stata ricostruita l\u2019attivit\u00e0 diplomatica di Carlo Galli e di altri giovani colleghi che nel corso della loro carriera si sono spesso trovati in posizioni chiave per gli sviluppi delle vicende internazionali, partecipando attivamente a episodi cruciali della politica estera italiana nei primi venti anni del Novecento. Il lavoro \u00e8 stato svolto attraverso uno spoglio sistematico non soltanto della documentazione edita disponibile, consultando i documenti diplomatici italiani, francesi, inglesi, tedeschi e austro-ungarici, ma soprattutto attraverso l\u2019analisi dei fondi consultabili all\u2019ASMAE e all\u2019ACS, con particolare attenzione al fondo Carlo Galli e alle Carte Sforza. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nella monografia Un console in trincea. Carlo Galli e la politica estera dell\u2019Italia liberale, 1905-1922, Soveria Mannelli, Rubbettino, Collana di Studi Internazionali, 2016 (pp. 432). Le indagini di archivio sull\u2019argomento succitato hanno prodotto anche ulteriori spunti di ricerca: l\u2019approccio di una parte della diplomazia italiana alla questione orientale tra adesione alle tesi del nazionalismo in funzione antiaustriaca e divergenza dalle posizioni di alcuni irredentisti pi\u00f9 intransigenti nei confronti delle richieste slave \u00e8 stato approfondito nel saggio in inglese Carlo Galli and the Adriatic compromise, in corso di pubblicazione nel volume curato da M. Bucarelli, L. Monzali, V. Pavlovi\u0107, dal titolo Italy and Serbia during First World War, per i tipi di Peter Lang, la cui uscita \u00e8 prevista per la fine del 2017.",
        "periodo": "dal 09-02-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}