{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-315",
        "titolo": "I partiti italiani e la questione europea",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26537-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26537-1",
        "opera": "Paolo Pombeni. (a cura di): P. Pombeni, Storia dei partiti italiani. Dal 1848 a oggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G.D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G.D'Ottavio (2016). I partiti italiani e la questione europea. In: Paolo",
        "Pombeni. (a cura di): P. Pombeni, Storia dei partiti italiani. Dal 1848 a oggi.",
        "p. 287-315, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26537-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-198",
        "titolo": "Democracy in Transition: The Development of a Science of Politics in Western Europe after 1945",
        "ISBN": [
          "9781138122444"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Routledge, ISBN: 9781138122444",
        "opera": "Pombeni Paolo. The Historiography of Transition. Critical Phases in the Development of Modernity (1494-1973). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio Gabriele (2016). Democracy in Transition: The Development of a",
        "Science of Politics in Western Europe after 1945. In: Pombeni Paolo. The",
        "Historiography of Transition. Critical Phases in the Development of",
        "Modernity (1494-1973). p. 183-198, NEW YORK:Routledge, ISBN:",
        "9781138122444"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-359",
        "titolo": "L'intellettuale come attore politico. Carlo Schmid e la Germania dopo il 1945",
        "ISBN": [
          "9788815266613"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815266613",
        "opera": "(a cura di): C. Cornelissen P. Pombeni, Spazi politici, societ\u00e0 e individuo: le tensioni del moderno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Ottavio (2016). L'intellettuale come attore politico. Carlo Schmid e la",
        "Germania dopo il 1945. In: (a cura di): C. Cornelissen P. Pombeni, Spazi",
        "politici, societ\u00e0 e individuo: le tensioni del moderno. p. 335-359,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815266613"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-190",
        "titolo": "Germania. La Repubblica del cancelliere",
        "ISBN": [
          "9788815258953"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815258953",
        "opera": "(a cura di): S. Vassallo, Sistemi politici comparati. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ottavio G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio G. (2016). Germania. La Repubblica del cancelliere. In: (a cura",
        "di): S. Vassallo, Sistemi politici comparati. p. 165-190, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815258953"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-227",
        "titolo": "Europa mit den Deutschen. Die Bundesrepublik und die europ\u00e4ische Integration (1949-1966). p",
        "ISBN": [
          "978-3-428-14977-3"
        ],
        "csp": "BERLIN:Duncker & Humblot, ISBN: 978-3-428-14977-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "G.D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G.D'Ottavio (2016). Europa mit den Deutschen. Die Bundesrepublik und die",
        "europ\u00e4ische Integration (1949-1966). p. 1-227, BERLIN:Duncker &",
        "Humblot, ISBN: 978-3-428-14977-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1354571X.2015.1026146"
        ],
        "titolo": "Under special surveillance: Italy through German eyes, 1975-1976",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 330-345, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2015.1026146",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Ottavio Gabriele (2015). Under special surveillance: Italy through German",
        "eyes, 1975-1976. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 20, p.",
        "330-345, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2015.1026146"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-39",
        "titolo": "L'ombra lunga della prima guerra tedesca",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4349-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4349-3",
        "opera": "Paolo Pombeni. I cinque anni che sconvolsero il mondo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio Gabriele (2015). L'ombra lunga della prima guerra tedesca. In:",
        "Paolo Pombeni. I cinque anni che sconvolsero il mondo. p. 28-39,",
        "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4349-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-48",
        "titolo": "A new German Question? Germany and European Integration in Historical perspective",
        "ISBN": [
          "978-1-4724-4439-4"
        ],
        "csp": "FARNHAM:Ashgate, ISBN: 978-1-4724-4439-4",
        "opera": "G. D\u2019Ottavio Th. Saalfeld. Germany after the 2013 Elections. Breaking the Mould of Post-unification politics?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio Gabriele (2015). A new German Question? Germany and",
        "European Integration in Historical perspective. In: G. D\u2019Ottavio Th. Saalfeld.",
        "Germany after the 2013 Elections. Breaking the Mould of Post-unification",
        "politics?. p. 31-48, FARNHAM:Ashgate, ISBN: 978-1-4724-4439-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-44",
        "titolo": "SPD and European Integration. From scepticism to pragmatism, from pragmatism to leadership, 1949-1979",
        "ISBN": [
          "9782875742797"
        ],
        "csp": "Brussels:Peter Lang, ISBN: 9782875742797",
        "opera": "Lucia Bonfreschi Giovanni Orsina Antonio Varsori. European Parties and the European Integration Process. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bernardini Giovanni, D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bernardini Giovanni, D'Ottavio Gabriele (2015). SPD and European",
        "Integration. From scepticism to pragmatism, from pragmatism to leadership,",
        "1949-1979. In: Lucia Bonfreschi Giovanni Orsina Antonio Varsori.",
        "European Parties and the European Integration Process. p. 29-44,",
        "Brussels:Peter Lang, ISBN: 9782875742797"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "413-431",
        "titolo": "L'Italia vista dalla Repubblica Federale Tedesca (1975-2010)",
        "ISBN": [
          "9788843071760"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843071760",
        "opera": "Silvio Pons, Adriano Roccucci e Federico Romero. L'Italia contemporanea dagli anni Ottanta a oggi. Vol.1: Fine della Guerra fredda e globalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Ottavio (2014). L'Italia vista dalla Repubblica Federale Tedesca",
        "(1975-2010). In: Silvio Pons, Adriano Roccucci e Federico Romero. L'Italia",
        "contemporanea dagli anni Ottanta a oggi. Vol.1: Fine della Guerra fredda e",
        "globalizzazione. p. 413-431, Roma:Carocci, ISBN: 9788843071760"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-370",
        "titolo": "Ethos razionalistico e democrazia. Lo sviluppo della scienza politica nell\u2019Europa occidentale del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788815253491"
        ],
        "csp": "Bologna:Il mulino, ISBN: 9788815253491",
        "opera": "Christof Dipper e Paolo Pombeni. Le ragioni del moderno. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Ottavio (2014). Ethos razionalistico e democrazia. Lo sviluppo della",
        "scienza politica nell\u2019Europa occidentale del Novecento. In: Christof Dipper",
        "e Paolo Pombeni. Le ragioni del moderno. p. 347-370, Bologna:Il mulino,",
        "ISBN: 9788815253491"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-61",
        "titolo": "La Germania e l'integrazione europea. Un paese senza storia?",
        "ISBN": [
          "9788815254856"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815254856",
        "opera": "G. D'Ottavio e T. Saalfeld. La Germania della Cancelliera. Le elezioni del 2013 all'ombra della crisi europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Ottavio (2014). La Germania e l'integrazione europea. Un paese",
        "senza storia?. In: G. D'Ottavio e T. Saalfeld. La Germania della Cancelliera.",
        "Le elezioni del 2013 all'ombra della crisi europea. p. 41-61, Bologna:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815254856"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia della Repubblica federale come laboratorio storiografico",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Ottavio (2013). La storia della Repubblica federale come laboratorio",
        "storiografico. CONTEMPORANEA, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Il Mulino",
        "titolo": "Scienza politica, democrazia e transizione. Italia e Germania dopo il 1945",
        "ISBN": [
          "9788815246332"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815246332",
        "opera": "Paolo Pombeni; Heinz-Gerhard Haupt. La transizione come problema storiografico. Le fasi critiche dello sviluppo della modernit\u00e0 (1494-1973)",
        "anno": "2013",
        "autori": "G.D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G.D'Ottavio (2013). Scienza politica, democrazia e transizione. Italia e",
        "Germania dopo il 1945. In: Paolo Pombeni; Heinz-Gerhard Haupt. La",
        "transizione come problema storiografico. Le fasi critiche dello sviluppo della",
        "modernit\u00e0 (1494-1973). Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815246332"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-169",
        "titolo": "\u00dcberlegungen auf dem Weg zu einem neuen Europ\u00e4ismus",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10128-8"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10128-8",
        "opera": "(a cura di): Vogt-Spira G, Fischer A, Galimberti-Faussone L, Die Zukunft Europas. Junge Europ\u00e4er aus Deutschland und Italien im Gespr\u00e4ch mit Giorgio Napolitano und Christian Wulff. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Ottavio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio G (2012). \u00dcberlegungen auf dem Weg zu einem neuen",
        "Europ\u00e4ismus. In: (a cura di): Vogt-Spira G, Fischer A, Galimberti-Faussone",
        "L, Die Zukunft Europas. Junge Europ\u00e4er aus Deutschland und Italien im",
        "Gespr\u00e4ch mit Giorgio Napolitano und Christian Wulff. p. 160-169,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10128-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-419",
        "titolo": "Helmut Kohl e la costruzione europea. Il ruolo del leader al vaglio dell\u2019analisi storica",
        "ISBN": [
          "9788849834796"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849834796",
        "opera": "G. Orsina. Culture politiche e leadership nell\u2019Europa degli anni Ottanta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Ottavio (2012). Helmut Kohl e la costruzione europea. Il ruolo del",
        "leader al vaglio dell\u2019analisi storica. In: G. Orsina. Culture politiche e",
        "leadership nell\u2019Europa degli anni Ottanta. p. 391-419, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849834796"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "431-437",
        "titolo": "1992. L\u2019Europa di Maastricht ",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23895-5"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23895-5",
        "opera": "S. Cavazza, P. Pombeni . Introduzione alla storia contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Ottavio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio G (2012). 1992. L\u2019Europa di Maastricht . In: S. Cavazza, P.",
        "Pombeni . Introduzione alla storia contemporanea. p. 431-437,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23895-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-99",
        "titolo": "Debating \u2018Americanization\u2019 and \u2018Westernization\u2019: The Development of Political Science in Germany After WWII",
        "ISBN": [
          "9788884434487"
        ],
        "csp": "TRENTO:Labirinti, ISBN: 9788884434487, Trento and Italy, 26-29.10.2013",
        "opera": "G. Covi, L. Marchi. Democracy and Difference: The US in Multidisciplinary and Comparative Perspectives Papers from the 21st AISNA Conference. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. D'Ottavio (2012). Debating \u2018Americanization\u2019 and \u2018Westernization\u2019: The",
        "Development of Political Science in Germany After WWII. In: G. Covi, L.",
        "Marchi. Democracy and Difference: The US in Multidisciplinary and",
        "Comparative Perspectives Papers from the 21st AISNA Conference. p.",
        "93-99, TRENTO:Labirinti, ISBN: 9788884434487, Trento and Italy,",
        "26-29.10.2013"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "L'Europa dei tedeschi. La Repubblica Federale di Germania e l'integrazione europea, 1949-1966",
        "ISBN": [
          "9788815241955"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815241955",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. D'Ottavio (2012). L'Europa dei tedeschi. La Repubblica Federale di",
        "Germania e l'integrazione europea, 1949-1966. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contro il \u00abnegazionismo\u00bb: un dibattito tra storici e politici",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "vol. 17, p. 119-129, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Ottavio (2008). Contro il \u00abnegazionismo\u00bb: un dibattito tra storici e",
        "politici. VENTUNESIMO SECOLO, vol. 17, p. 119-129, ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Treaties of Rome: Continuity and Discontinuity in SPD\u2019s European Policy",
        "ISSN": [
          "0947-9511"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION HISTORY",
        "csp": "vol. 13, p. 103-114, ISSN: 0947-9511",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Ottavio (2007). The Treaties of Rome: Continuity and Discontinuity in",
        "SPD\u2019s European Policy. JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION",
        "HISTORY, vol. 13, p. 103-114, ISSN: 0947-9511"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia e politica. Le relazioni franco-tedesche dopo il 1945",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "vol. 11, p. 85-90, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. D'Ottavio, C. Vodovar"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Ottavio, C. Vodovar (2006). Storia e politica. Le relazioni",
        "franco-tedesche dopo il 1945. VENTUNESIMO SECOLO, vol. 11, p. 85-90,",
        "ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hans-Dietrich Genscher. Un impegno credibile per l\u2019Europa",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "vol. 11, p. 67-84, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Ottavio (2006). Hans-Dietrich Genscher. Un impegno credibile per",
        "l\u2019Europa. VENTUNESIMO SECOLO, vol. 11, p. 67-84, ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "1989 oder das Ende der \"parallelen Geschichten\" Deutschlands und Italiens?",
        "ISSN": [
          "0016-9056"
        ],
        "journal": "GESCHICHTE IN WISSENSCHAFT UND UNTERRICHT",
        "csp": "p. 39-57, ISSN: 0016-9056",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Ottavio Gabriele (2016). 1989 oder das Ende der \"parallelen",
        "Geschichten\" Deutschlands und Italiens?. GESCHICHTE IN",
        "WISSENSCHAFT UND UNTERRICHT, p. 39-57, ISSN: 0016-9056"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-198",
        "titolo": "Democracy in Transition: The Development of a Science of Politics in Western Europe after 1945",
        "ISBN": [
          "9781138122444"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Routledge, ISBN: 9781138122444",
        "opera": "Pombeni Paolo. The Historiography of Transition. Critical Phases in the Development of Modernity (1494-1973). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio Gabriele (2016). Democracy in Transition: The Development of a",
        "Science of Politics in Western Europe after 1945. In: Pombeni Paolo. The",
        "Historiography of Transition. Critical Phases in the Development of",
        "Modernity (1494-1973). p. 183-198, NEW YORK:Routledge, ISBN:",
        "9781138122444"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-227",
        "titolo": "Europa mit den Deutschen. Die Bundesrepublik und die europ\u00e4ische Integration (1949-1966). p",
        "ISBN": [
          "978-3-428-14977-3"
        ],
        "csp": "BERLIN:Duncker & Humblot, ISBN: 978-3-428-14977-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "G.D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G.D'Ottavio (2016). Europa mit den Deutschen. Die Bundesrepublik und die",
        "europ\u00e4ische Integration (1949-1966). p. 1-227, BERLIN:Duncker &",
        "Humblot, ISBN: 978-3-428-14977-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1354571X.2015.1026146"
        ],
        "titolo": "Under special surveillance: Italy through German eyes, 1975-1976",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 330-345, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2015.1026146",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Ottavio Gabriele (2015). Under special surveillance: Italy through German",
        "eyes, 1975-1976. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 20, p.",
        "330-345, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/1354571X.2015.1026146"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-48",
        "titolo": "A new German Question? Germany and European Integration in Historical perspective",
        "ISBN": [
          "978-1-4724-4439-4"
        ],
        "csp": "FARNHAM:Ashgate, ISBN: 978-1-4724-4439-4",
        "opera": "G. D\u2019Ottavio Th. Saalfeld. Germany after the 2013 Elections. Breaking the Mould of Post-unification politics?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ottavio Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ottavio Gabriele (2015). A new German Question? Germany and",
        "European Integration in Historical perspective. In: G. D\u2019Ottavio Th. Saalfeld.",
        "Germany after the 2013 Elections. Breaking the Mould of Post-unification",
        "politics?. p. 31-48, FARNHAM:Ashgate, ISBN: 978-1-4724-4439-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-419",
        "titolo": "Helmut Kohl e la costruzione europea. Il ruolo del leader al vaglio dell\u2019analisi storica",
        "ISBN": [
          "9788849834796"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849834796",
        "opera": "G. Orsina. Culture politiche e leadership nell\u2019Europa degli anni Ottanta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Ottavio (2012). Helmut Kohl e la costruzione europea. Il ruolo del",
        "leader al vaglio dell\u2019analisi storica. In: G. Orsina. Culture politiche e",
        "leadership nell\u2019Europa degli anni Ottanta. p. 391-419, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849834796"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "L'Europa dei tedeschi. La Repubblica Federale di Germania e l'integrazione europea, 1949-1966",
        "ISBN": [
          "9788815241955"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815241955",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. D'Ottavio (2012). L'Europa dei tedeschi. La Repubblica Federale di",
        "Germania e l'integrazione europea, 1949-1966. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-40",
        "titolo": "Il Piano Fouchet: la storia di uno ovvero di pi\u00f9 fallimenti",
        "ISBN": [
          "9788849131222"
        ],
        "csp": "BOLOGNA -- ITA:Clueb, ISBN: 9788849131222",
        "opera": "A. Bitumi G. D'Ottavio G. Laschi. LA COMUNITA' EUROPEA E LE RELAZIONI ESTERNE, 1957-1992. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Ottavio (2008). Il Piano Fouchet: la storia di uno ovvero di pi\u00f9",
        "fallimenti. In: A. Bitumi G. D'Ottavio G. Laschi. LA COMUNITA' EUROPEA",
        "E LE RELAZIONI ESTERNE, 1957-1992. p. 19-40, BOLOGNA --",
        "ITA:Clueb, ISBN: 9788849131222"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Treaties of Rome: Continuity and Discontinuity in SPD\u2019s European Policy",
        "ISSN": [
          "0947-9511"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION HISTORY",
        "csp": "vol. 13, p. 103-114, ISSN: 0947-9511",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Ottavio (2007). The Treaties of Rome: Continuity and Discontinuity in",
        "SPD\u2019s European Policy. JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION",
        "HISTORY, vol. 13, p. 103-114, ISSN: 0947-9511"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hans-Dietrich Genscher. Un impegno credibile per l\u2019Europa",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "vol. 11, p. 67-84, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. D'Ottavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Ottavio (2006). Hans-Dietrich Genscher. Un impegno credibile per",
        "l\u2019Europa. VENTUNESIMO SECOLO, vol. 11, p. 67-84, ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "18156",
    "nome": "D'OTTAVIO Gabriele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione di \"Ventunesimo secolo. Rivista di Studi sulle Transizioni\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria di redazione di \"Contemporanea. Rivista di storia dell'800 e '900\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione delle collane pubblicate dall\u2019Istituto storico italo-germanico in Trento.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di \"QUALESTORIA. Rivista di storia contemporanea\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \"Annali dell\u2019Istituto storico italo-germanico in Trento\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai Cantieri di Storia IV. Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea, Marsala. Relazione: La SPD e i Trattati di Roma.",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: Les deux Europes/The two Europes. 3rd International Richie Conference, Napoli (Universit\u00e0 degli studi Suor Orsola Benincasa di Napoli e Universit\u00e0 degli studi di Padova). Relazione: The Federal Republic of Germany and the Dichotomy between Political and Economic Europe: from the Treaties of Rome to Maastricht.",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione come relatore a convegno: La Comunit\u00e0 europea e le relazioni esterne, 1957-1992, Forl\u00ec (Universit\u00e0 di Bologna). Relazione: I piani per una politica estera europea negli anni Sessanta.",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: Legittimit\u00e0 e transizione politica in Germania, Bologna (Universit\u00e0 di Bologna). Relazione: Dallo stato di potenza alla \"potenza civile\": Le tante facce dell\u2019europeismo tedesco.",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: Culture politiche e leadership nell'Europa degli anni Ottanta, Roma (Universit\u00e0 Luiss Guido Carli). Relazione: La leadership europea della Germania di Helmut Kohl, 1982-1992.",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 06-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant a convegno internazionale: Europe and America in the 1980s: Old Barriers, New Openings, Firenze (European University Institute, Robert Schuman Centre for Advanced Studies).",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al workshop del R\u00e9seau International de Jeunes Chercheurs en Histoire de l'Int\u00e9gration Europ\u00e9enne, Firenze (European University Institute, Robert Schuman Centre for Advanced Studies/Universit\u00e0 degli studi di Padova).",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica di una Summer School e partecipazione come relatore: Le Dimensioni della storia. Pubblico e Privato: teoria, metodi, storiografia, Trento (Istituto storico italo-germanico-FBK). Relazione: L'elaborazione politica del passato in et\u00e0 contemporanea.",
        "periodo": "dal 04-07-2011 al 06-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai Cantieri di Storia VI. Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea (SISSCO), Forl\u00ec. Relazione: Le crisi di governo nella storia della Repubblica federale tedesca in una prospettiva internazionale.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: 21st AISNA Conference. Democracy and Difference: The US in Multidisciplinary and Comparative Perspectives, Trento (Universit\u00e0 di Trento). Sessione: Exporting the American Model \u2013 the Intellectual Challenge of Reconstruction and the Opportunities for Reform in post WW2 Europe. Relazione: Debating Americanization and Westernization. The Development of Political Science in Germany after WWII.",
        "periodo": "dal 26-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: Die Deutsch-Italienische Kooperationen in den Geistes- und Sozialwissenschaften: Strategien und Themen. Kolloquium im Rahmen des \u201eDFG Villa Vigoni-Pakets 2012\u201c, Loveno di Menaggio-Como (Villa Vigoni). Relazione: Die Deutsch-Italienische Kooperationen in den Geistes- und Sozialwissenschaften: Strategien und Themen aus Trient aus gesehen.",
        "periodo": "dal 03-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: La Transizione come problema storiografico. Le fasi critiche dello sviluppo della modernit\u00e0, 1494-1973, Trento (Istituto storico italo-germanico-FBK). Relazione: La storia della scienza politica italiana e tedesca e i processi di democratizzazione nel secondo dopoguerra.",
        "periodo": "dal 11-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: Protest movements in Europe and the US from the 1960s to the end of the cold war, Padova (Universit\u00e0 degli studi di Padova). Panel: Comparative proposals: Italy as an International Paradigm? Relazione: La scienza politica in Italia e Germania e il \u201868.",
        "periodo": "dal 16-01-2013 al 17-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: Council for European Studies. Crisis and Contingency: States of (in)stability, Amsterdam (University of Amsterdam), Olanda. Relazione (con G. Bernardini): The SPD and European Integration (1949-1982). From opposition to bipartisanship?",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai Cantieri di Storia VII. Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea, Salerno. Relazione: La scienza politica in Germania e in Italia e i processi di democratizzazione, 1945-1973.",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: Le ragioni del moderno, Trento (Istituto storico italo-germanico-FBK). Relazione: Alla ricerca della politica come scienza.",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato a un seminario di studi della Konrad Adenauer Stiftung-Hamburg, Como-Cadenabbia. Relazione: Das Europa der Deutschen/Das Europa der Italiener.",
        "periodo": "dal 21-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato a un seminario della Fondation Charles de Gaulle, Paris (Biblioth\u00e8que de la Fondation Charles de Gaulle), Francia. Relazione: La r\u00e9conciliation franco-allemande vue d\u2019Allemagne.",
        "periodo": "dal 25-09-2013 al 25-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione come relatore alla giornata di studi: Germany after the 2013 elections. Bologna (Istituto Carlo Cattaneo/Johns Hopkins University SAIS Center). Relazione: Germany and European Integration in historical perspective.",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: La storia contemporanea tedesca: aspetti della ricerca dalla prospettiva italiana, Roma (Deutsches Historisches Institut/Istituto Storico Germanico). Relazione: Il percorso della Germania Ovest nella democrazia/Der westdeutsche Weg in die Demokratie.",
        "periodo": "dal 15-12-2013 al 15-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: Italy in European and World Politics, 1955-1979, Bologna (Johns Hopkins University SAIS Europe/Universit\u00e0 degli studi di Padova). Relazione: Falling and Rising Powers? Italy and Germany in European Politics, 1955-1979.",
        "periodo": "dal 18-04-2014 al 18-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: Die Herausforderungen des \u201ckurzen Jahrhunderts\u201d: die deutsche und italienische Geschichte und Geschichtswissenschaft zwischen Krieg, Diktatur und Demokratie, Loveno di Menaggio-Como (Villa Vigoni). Relazione: 1975/1976. L\u2019Italia vista dall\u2019ex ambasciatore tedesco Rolf Lahr.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: I rapporti tra Italia e Germania dalla riunificazione tedesca alla crisi dell'euro, Padova (Universit\u00e0 degli studi Padova/Istituto germanico di Roma/SISCALT). Relazione: Italia, Germania e integrazione europea. Storie parallele, intrecciate e divergenti.",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato a convegno: Die deutsch-italienischen Beziehungen im Kontext der Krise in Europa. Deutsch-Italienisches Studentenforum, Loveno di Menaggio-Como (Villa Vigoni). Relazione: Deutschland und Europa 1945-2015.",
        "periodo": "dal 06-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: Forme del potere e spazi dell\u2019individuo: tensioni del moderno, Trento (Istituto storico italo-germanico-FBK). Relazione: Carlo Schmid e la Germania dopo il 1945.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato a convegno: M\u00fcnsteraner Gespr\u00e4che zur Geschichtswissenschaft. Visual History: Bilanz und neue Perspketiven der historischen Bildforschung/Italientag, M\u00fcnster (Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t-M\u00fcnster), Germania. Relazione: Bilderalbum einer schwierigen Freundschaft. Deutschland und die Deutschen in Italien seit 1945.",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: Italienische Migration nach M\u00fcnchen 1955-2015, M\u00fcnchen (Stadtarchiv), Germania. Relazione: Die deutsch-italienischen Beziehungen im europ\u00e4ischen Kontext.",
        "periodo": "dal 21-12-2015 al 21-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno: Il Socialismo europeo e la Grande guerra, Trento (Fondazione del Museo storico Trentino). Relazione: Il Socialismo europeo e la Grande guerra: il caso tedesco.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica di convegno e partecipazione come relatore: L\u2019et\u00e0 costituente. Italia 1946. Trento (Istituto storico italo-germanico-FBK). Relazione: Il discorso politico sull\u2019Europa nell\u2019immediato dopoguerra.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale: DAAD Conference. Populism, Prejudices and Perspectives in Italy and Germany, Frankfurt am Main (Goethe Universit\u00e4t), Germania. Relazione: Germany & Italy: the Odd Couple at the Heart of Europe. Stereotypes and mutual prejudice in historical perspective.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per le voci riguardanti la Germania del \"Dizionario d'integrazione europea\". Progetto promosso dal Centro Studi sul Federalismo di Torino, dall'Universit\u00e0 Luiss Guido Carli di Roma e dall''Universit\u00e0 degli studi Suor Orsola Benincasa di Napoli.",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di uno studio sul tema \"La leadership europea della Germania di Helmut Kohl, 1982-1992\", nell'ambito di un progetto di ricerca sul tema \"Crisi e trasformazione dei sistemi politici negli anni Ottanta\u201d. Progetto triennale finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Luiss Guido Carli di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico di un progetto di ricerca (La Comunit\u00e0 europea e le relazioni esterne, 1957-1992) promosso dalla Cattedra Jean Monnet di Storia dell'integrazione europea dell'Universit\u00e0 di Bologna, nell'ambito del progetto di ricerca comunitario \"Europe, a Civilian Power\", ammesso al finanziamento dalla Commissione europea -Education, Audiovisual and Culture Executive Agency.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di una ricerca sul tema \u201cLa Germania socialdemocratica, la Comunit\u00e0 europea e le relazioni esterne negli anni Settanta\u201d. Progetto ammesso al finanziamento dal Dipartimento di Politica, istituzioni e storia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e cofinanziato dal Centro di eccellenza Jean Monnet presso il Polo Scientifico Didattico di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di una ricerca sul tema \"La scienza politica in Italia e Germania e i processi di democratizzazione nel secondo dopoguerra\", nell'ambito di un progetto di ricerca di durata triennale ammesso al finanziamento dall'Istituto storico italo-germanico-FBK di Trento.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifca di uno studio sul tema \"L'Italia vista dalla Germania\" affidata da Fondazione Istituto Gramsci, Fondazione Luigi Einaudi di Roma e Societ\u00e0 italiana per lo studio della Storia contemporanea, nell'ambito di un progetto editoriale sul tema \"L'Italia repubblicana 1980-2010\". Opera in tre volumi pubblicata da Carocci editore. Lo studio \u00e8 stato pubblicato nel I volume \"Fine della Guerra fredda e globalizzazione\" a cura di Silvio Pons, Adriano Roccucci e Federico Romero.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di un progetto multidisciplinare di rilevanza internazionale sul tema \"Germany after the 2013 Elections\" affidato dall\u2019Istituto Carlo Cattaneo/Il Mulino. Progetto cofinanziato dall\u2019Istituto Carlo Cattaneo di Bologna, dalla Johns Hopkins University-SAIS Europe e dall\u2019Ateneo italo-tedesco.",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di una ricerca sul tema \"Italy in European and World Politics: New Approaches, 1955-1979\". Progetto coordinato da Mark Gilbert e Antonio Varsori e promosso da Journal of Modern Italian Studies, Johns Hopkins University-SAIS Europe di Bologna e Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di una ricerca sulla Germania dopo il 1945, nell'ambito di un progetto di ricerca di durata triennale promosso dall'Istituto storico italo-germanico-FBK di Trento.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di uno studio sul tema \"Deutsche Einheit-Blicke von aussen\" all'interno di un progetto di ricerca ed editoriale coordinato da Christoph Cornelissen (Universit\u00e0 di Francoforte) e promosso dalla rivista specialistica tedesca \"Geschichte in Wissenschaft und Unterricht\".",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica dell'Edizione nazionale dell\u2019epistolario di Alcide De Gasperi con riferimento all'area di lingua tedesca, in qualit\u00e0 di membro della Commissione scientifica incaricata. Progetto ammesso al finanziamento dal Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Valutatore DAAD in Italia. Membro delle commissioni di preselezione per l'assegnazione delle borse di studio del Servizio per lo scambio accademico tedesco per studenti, dottorandi e ricercatori post-doc.",
        "periodo": "dal 10-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio SISCALT \u201cLorenzo Riberi 2015\u201d: miglior opera in lingua italiana su argomenti di storia contemporanea dell\u2019area di lingua tedesca o di storia comparata italo-tedesca.",
        "periodo": "dal 17-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia politica dell'et\u00e0 contemporanea (sec. XIX e XX) con borsa di studio triennale, con una ricerca sul tema \"La politica europea della Repubblica Federale Tedesca, 1960-1966\". Alma Mater Studiorum-Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow del Servizio per lo scambio accademico tedesco (DAAD) presso l'Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften della Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, per attivit\u00e0 di ricerca negli Archivi storici del Ministero degli Affari Esteri tedesco.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al \"Dizionario dell'integrazione europea\" con la stesura delle seguenti voci biografiche: Egon Bahr; Herbert Blankenhorn; Hans-Dietrich Genscher; Klaus H\u00e4nsch; Gustav Heinemann; Fritz Hellwig; Jacob Kaiser; Helmut Kohl; Heinrich L\u00fcbke; Karl-Heinz Narjes; Carlo Schmid. Opera promossa da Universit\u00e0 degli studi Suor Orsola Benincasa di Napoli, Universit\u00e0 Luiss Guido Carli di Roma e Centro studi per il federalismo di Torino.",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca post-dottorale presso il Dipartimento di Politica, istituzioni e storia dell'Universit\u00e0 di Bologna, per attivit\u00e0 di ricerca sul tema \"La Germania socialdemocratica, la Comunit\u00e0 europea e le relazioni esterne negli anni '70\".",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow post-dottorale presso il Department of History and Civilization dell'European University Institute, per attivit\u00e0 di ricerca sulla storia dell'integrazione europea presso gli archivi storici e i centri di documentazione dell'Unione europea.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore dell'Istituto storico italo-germanico-FBK, per attivit\u00e0 di ricerca sulla storia politica della Germania nel secondo dopoguerra e sulla storia delle relazioni tra Italia e Germania.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al primo volume (\"Fine della Guerra fredda e globalizzazione\") dell'opera \"L'Italia repubblicana 1980-2010\", con un contributo sul tema \"L'Italia vista dalla Germania\".",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con titolarit\u00e0 di un corso in Storia europea e internazionale presso l'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione a un progetto di ricerca ed editoriale sul tema \"Italy in European and World Politics: New Approaches, 1955-1979\". Progetto diretto da Mark Gilbert e Antonio Varsori e promosso da Journal of Modern Italian Studies, Johns Hopkins University-SAIS Europe di Bologna e Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 18-04-2014 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla realizzazione di un numero monografico sul tema \"Deutsche Einheit-Blicke von aussen\", per la rivista specialistica tedesca \"Geschichte in Wissenschaft und Unterricht\", con un contributo sul caso italiano. Progetto editoriale coordinato da Christoph Cornelissen (Universit\u00e0 di Francoforte).",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow per attivit\u00e0 di ricerca presso l'Historisches Seminar della Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-07-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla \"Storia d'Europa e del Mediterraneo\", opera diretta da Alessandro Barbero e pubblicata da Salerno editrice, con un contributo per il vol. XV sul tema \"L'Europa fra egemonia americana e processi di unificazione\".",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "DAAD-Visiting fellowship per attivit\u00e0 di ricerca presso l'Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 didattica integrativa per il corso di Storia delle relazioni internazionali presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cRoberto Ruffilli\u201d dell'Universit\u00e0 di Bologna (90 ore, corso di studi in Scienze internazionali e diplomatiche).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 didattica integrativa per il corso di Storia delle relazioni internazionali presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cRoberto Ruffilli\u201d dell'Universit\u00e0 di Bologna (90 ore, corso di studi in Scienze internazionali e diplomatiche).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca post-dottorale presso il Dipartimento di Politica, istituzioni e storia dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting fellowship post-dottorale per attivit\u00e0 di ricerca presso il Department of History and Civilization dell'European University Institute (Fiesole).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto per insegnamento integrativo per il corso di Teoria e storia dei partiti politici presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 Luiss Guido Carli.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto per insegnamento integrativo per il corso di Storia dei partiti politici presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 Luiss Guido Carli.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto per attivit\u00e0 didattica integrativa per il corso di Storia delle relazioni internazionali presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cRoberto Ruffilli\u201d dell'Universit\u00e0 di Bologna (90 ore, corso di studi in Scienze internazionali e diplomatiche).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto da ricercatore presso l'Istituto storico italo-germanico-FBK.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con titolarit\u00e0 del corso di Storia europea e internazionale (8CFU) presso il Dipartimento di Sociologia e ricerca sociale dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con incarico di insegnamento per un \"Laboratorio di avviamento alla ricerca storica in Storia delle relazioni internazionali e dell'integrazione europea\" presso il corso di laurea magistrale in Scienze Storiche-Interateneo UniTn-UniVr.",
        "periodo": "dal 31-10-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con titolarit\u00e0 del corso di Storia europea e internazionale presso il Dipartimento di Sociologia e ricerca sociale dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con incarico di insegnamento per un \"Laboratorio di avviamento alla ricerca storica in Storia delle relazioni internazionali e dell'integrazione europea\" (6 CFU)\" presso il corso di laurea magistrale in Scienze Storiche-Interateneo UniTn-UniVr.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con incarico di insegnamento con titolarit\u00e0 di un \"Laboratorio di avviamento alla ricerca storica in Storia delle relazioni internazionali e dell'integrazione europea (6 CFU)\" presso il corso di laurea magistrale in Scienze Storiche-Interateneo UniTn-UniVr.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con titolarit\u00e0 del corso di Storia europea e internazionale (8 CFU) presso il Dipartimento di Sociologia e ricerca sociale dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting fellowship per attivit\u00e0 di ricerca presso l'Historisches Seminar della Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-07-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per un \"Laboratorio di avviamento alla ricerca storica in Storia delle relazioni internazionali e dell'integrazione europea(6 CFU)\" presso il corso di laurea magistrale in Scienze Storiche-Interateneo UniTn-UniVr.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto con titolarit\u00e0 del corso di Storia europea e internazionale (8 CFU) presso il Dipartimento di Sociologia e ricerca sociale dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del R\u00e9seau International de Jeunes Chercheurs en Histoire de l'Int\u00e9gration Europ\u00e9enne (RICHIE).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca incaricato del progetto \"La Comunit\u00e0 europea e le relazioni esterne (1957-1992)\". Progetto promosso dalla Cattedra Jean Monnet di Storia dell'integrazione europea dell'Universit\u00e0 di Bologna, nell'ambito del progetto di ricerca comunitario \"Europe, a Civilian Power\" finanziato dalla Commissione europea-Education, Audiovisual and Culture Executive Agency.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contratto di collaborazione al gruppo di ricerca incaricato del progetto \"Crisi e trasformazione dei sistemi politici negli anni Ottanta\u201d con un contributo sul tema \"La leadership europea di Helmut Kohl, 1982-1992\". Progetto finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Luiss Guido Carli di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro internazionale e multidisciplinare incaricato del progetto \"Germany after the Grand Coalition. Governance in a Turbolent Environment\u201d. Progetto promosso dall\u2019Istituto Carlo Cattaneo di Bologna, diretto da Silvia Bolgherini e Florian Grotz e i cui risultati sono stati pubblicati in un volume in inglese per i tipi di Palgrave Macmillan.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Robert Schuman Centre for Advanced Studies durante la visiting fellowship presso il Department of History and Civilization dell'Istituto universitario europeo (EUI).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contratto da ricercatore a tempo determinato al gruppo di ricerca dell'Istituto storico italo-germanico-FBK a Trento, nell'ambito di due progetti di ricerca di durata triennale: \"La transizione come problema storiografico. Le fasi di sviluppo critico della modernit\u00e0, 1492-1973\" e \"La modernit\u00e0 come et\u00e0 assiale (sec. XVI-XX)",
        "periodo": "dal 10-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro incaricato del progetto \"Italien-Lexikon, 2. Auflage\". Opera diretta da Richard Br\u00fctting e Birgid Rauen e pubblicata nel 2016 dalla casa editrice tedesca Erich Schmidt Verlag.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro incaricato del progetto di ricerca \"DAAD Hochschuldialog mit S\u00fcdeuropa 2015-Populism, Prejudices, and Perspectives in Italy and Germany\u201d. Progetto finanziato dal Servizio per lo scambio accademico tedesco e coordinato dall'Universit\u00e0 di Francoforte, dall'Universit\u00e0 di Siena e dall'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca incaricato del progetto \"The Historical Roots of Euroscepticism\". Progetto promosso dalla Johns Hopkins University-Sais Europe di Bologna e dall'Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di una ricerca sul tema \u201cLa Germania socialdemocratica, la Comunit\u00e0 europea e le relazioni esterne negli anni Settanta\u201d, ammessa al finanziamento dal Dipartimento di Politica, istituzioni e storia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e cofinanziata dal Centro di eccellenza Jean Monnet presso il Polo Scientifico di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di un progetto di ricerca internazionale di durata triennale presso l'Istituto storico italo-germanico-FBK sul tema \"La transizione come problema storiografico. Le fasi critiche di sviluppo della modernit\u00e0, 1494-1973\". Progetto ammesso al finanziamento sulla base di un bando internazionale.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, come membro della Commissione incaricata, dell'Edizione nazionale dell\u2019epistolario di Alcide De Gasperi. Progetto ammesso al finanziamento dal Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}