{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-217",
        "titolo": "L\u2019Asia di Alfred Martineau (1859-1945) fra colonialismo e mission civilisatrice",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-095-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-095-6",
        "opera": "(a cura di): VAGHI M, I mondi dell\u2019Asia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2016). L\u2019Asia di Alfred Martineau (1859-1945) fra colonialismo e",
        "mission civilisatrice. In: (a cura di): VAGHI M, I mondi dell\u2019Asia. p. 199-217,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-095-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Introduzione: i 'mondi' dell'Asia",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-095-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-095-6",
        "opera": "(a cura di): VAGHI M, I mondi dell\u2019Asia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2016). Introduzione: i 'mondi' dell'Asia. In: (a cura di): VAGHI M,",
        "I mondi dell\u2019Asia. p. 13-26, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5753-095-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-188",
        "titolo": "L\u2019India di Toynbee. Un paradigma eurocentrico rivisitato?",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1913-0"
        ],
        "csp": "Milano:Ediioni Unicopli, ISBN: 978-88-400-1913-0",
        "opera": "(a cura di): Federico Leonardi, Luca Maggioni , ARNOLD J. TOYNBEE. Il mondo oltre le civilt\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2016). L\u2019India di Toynbee. Un paradigma eurocentrico rivisitato?.",
        "In: (a cura di): Federico Leonardi, Luca Maggioni , ARNOLD J. TOYNBEE.",
        "Il mondo oltre le civilt\u00e0. p. 175-188, Milano:Ediioni Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1913-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "La France et l\u2019Inde. Commerces et politique imp\u00e9riale au XVIIIe si\u00e8cle. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6976-042-6"
        ],
        "csp": "Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN: 978-88-6976-042-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VAGHI M (2016). La France et l\u2019Inde. Commerces et politique imp\u00e9riale au",
        "XVIIIe si\u00e8cle. p. 1-238, Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN:",
        "978-88-6976-042-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-34",
        "titolo": "Matteo Galdi, l'ordre international et le progr\u00e8s des peuples",
        "ISBN": [
          "978-2-7574-1134-6"
        ],
        "csp": "VILLENEUVE D'ASCQ:Presses Universitaires du Septentrion, ISBN: 978-2-7574-1134-6",
        "opera": "(a cura di): S. Aprile, C. Cassina, P. Darriulat, R. Leboutte, Europe de papier. Projets europ\u00e9ens au XIXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vaghi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaghi M (2015). Matteo Galdi, l'ordre international et le progr\u00e8s des",
        "peuples. In: (a cura di): S. Aprile, C. Cassina, P. Darriulat, R. Leboutte,",
        "Europe de papier. Projets europ\u00e9ens au XIXe si\u00e8cle. p. 23-34,",
        "VILLENEUVE D'ASCQ:Presses Universitaires du Septentrion, ISBN:",
        "978-2-7574-1134-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-171",
        "titolo": "Entre religion et politique. Missionnaires et courtiers dans la ville de Pondich\u00e9ry",
        "ISBN": [
          "978-81-8758-217-5"
        ],
        "csp": "Pondicherry:The Historical Society of Pondicherry, ISBN: 978-81-8758-217-5",
        "opera": "(a cura di): V. Nallam, N. Chandramouli , Poduke\u2013Bandikere\u2013Puducheri-Pondicherry: Researches into the History & Culture of French and Indian Pondicherry. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2015). Entre religion et politique. Missionnaires et courtiers dans",
        "la ville de Pondich\u00e9ry. In: (a cura di): V. Nallam, N. Chandramouli ,",
        "Poduke\u2013Bandikere\u2013Puducheri-Pondicherry: Researches into the History &",
        "Culture of French and Indian Pondicherry. p. 161-171, Pondicherry:The",
        "Historical Society of Pondicherry, ISBN: 978-81-8758-217-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Gainot, M. Vaghi (2014). Les Indes orientales au carrefours des Empires",
        "(1760-1830). ANNALES HISTORIQUES DE LA R\u00c9VOLUTION",
        "FRAN\u00c7AISE, vol. 375, p. 3-8, ISSN: 0003-4436"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Vaghi (2014). Entre le pittoresque et l\u2019\u00e9rudition : l\u2019id\u00e9e de l\u2019Inde en",
        "France (1760-1830). ANNALES HISTORIQUES DE LA R\u00c9VOLUTION",
        "FRAN\u00c7AISE, vol. 375, p. 49-68, ISSN: 0003-4436"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1974-4935/4419"
        ],
        "titolo": "Fear as a political instrument : J. F. Dupleix and Euro-Indian relations in Bengal : (1730-1740)",
        "ISSN": [
          "1974-4935"
        ],
        "journal": "GOVERNARE LA PAURA",
        "csp": "vol. 2014, p. 86-112, ISSN: 1974-4935, doi: 10.6092/issn.1974-4935/4419",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Vaghi (2014). Fear as a political instrument : J. F. Dupleix and",
        "Euro-Indian relations in Bengal : (1730-1740). GOVERNARE LA PAURA,",
        "vol. 2014, p. 86-112, ISSN: 1974-4935, doi: 10.6092/issn.1974-4935/4419"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-60",
        "titolo": "L\u2019Inde perdue. Intellettuali e politici di fronte alla fine dell\u2019influenza francese in India (secc. XVIII-XIX)",
        "ISBN": [
          "978-88-97000-22-8"
        ],
        "ISSN": [
          "1972-3598"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN: 978-88-97000-22-8, ISSN: 1972-3598",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Borriello, Orientalia Parthenopea XIII. ORIENTALIA PARTHENOPEA, vol. XIII, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2013). L\u2019Inde perdue. Intellettuali e politici di fronte alla fine",
        "dell\u2019influenza francese in India (secc. XVIII-XIX). In: (a cura di): Giovanni",
        "Borriello, Orientalia Parthenopea XIII. ORIENTALIA PARTHENOPEA, vol.",
        "XIII, p. 45-60, NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN:",
        "978-88-97000-22-8, ISSN: 1972-3598"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-106",
        "titolo": "Indiens et fran\u00e7ais dans un contexte multiculturel : le r\u00f4le du courtier \u00e0 Pondich\u00e9ry au 18. si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9788840016023"
        ],
        "csp": "Milano:Unicopli, ISBN: 9788840016023",
        "opera": "(a cura di): A. Canavero;M. Elli;R. Paolini;H. Tertrais, Migrations, cultural transfers and international relations. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Vaghi (2012). Indiens et fran\u00e7ais dans un contexte multiculturel : le r\u00f4le",
        "du courtier \u00e0 Pondich\u00e9ry au 18. si\u00e8cle. In: (a cura di): A. Canavero;M.",
        "Elli;R. Paolini;H. Tertrais, Migrations, cultural transfers and international",
        "relations. p. 93-106, Milano:Unicopli, ISBN: 9788840016023"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2012:Mimesis",
        "titolo": "L'idea dell'India nell'Europa moderna : (secoli 17.-20.)",
        "ISBN": [
          "9788857508368"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857508368",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Vaghi (2012). L'idea dell'India nell'Europa moderna : (secoli 17.-20.).",
        "2012:Mimesis, ISBN: 9788857508368"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-223",
        "titolo": "Repubblica dell'India. Le relazioni bilaterali con l'Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-906417-0-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Ispi, ISBN: 978-88-906417-0-1",
        "opera": "(a cura di): Paolo Quercia / Paolo Magri , I BRICs e noi. L'ascesa di Brasile, Russia, India e Cina e le conseguenze per l'Occidente. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2011). Repubblica dell'India. Le relazioni bilaterali con l'Italia. In:",
        "(a cura di): Paolo Quercia / Paolo Magri , I BRICs e noi. L'ascesa di Brasile,",
        "Russia, India e Cina e le conseguenze per l'Occidente. p. 219-223,",
        "MILANO:Ispi, ISBN: 978-88-906417-0-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:CUEM",
        "titolo": "La Relation du si\u00e8ge de Pondich\u00e9ry en forme de journal (1748) : un episodio chiave della rivalit\u00e0 anglo-francese in India",
        "ISBN": [
          "9788860012715"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860012715",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Vaghi (2010). La Relation du si\u00e8ge de Pondich\u00e9ry en forme de journal",
        "(1748) : un episodio chiave della rivalit\u00e0 anglo-francese in India.",
        "Milano:CUEM, ISBN: 9788860012715"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il superamento del colonialismo mercantile. Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e l\u2019esperienza coloniale della V.O.C. in Asia",
        "ISSN": [
          "2038-9795"
        ],
        "journal": "QUADERNI ASIATICI",
        "csp": "vol. 88, p. 61-76, ISSN: 2038-9795",
        "anno": "2009",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VAGHI M (2009). Il superamento del colonialismo mercantile.",
        "Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e l\u2019esperienza coloniale della V.O.C. in Asia.",
        "QUADERNI ASIATICI, vol. 88, p. 61-76, ISSN: 2038-9795"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Angelo Matteo Galdi e il dibattito sulle costituzioni dell'anno III. Il caso delle \"R\u00e9flexions sur les r\u00e9volutions dans la R\u00e9publique Batave\u201d",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "p. 455-510, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2008",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VAGHI M (2008). Angelo Matteo Galdi e il dibattito sulle costituzioni",
        "dell'anno III. Il caso delle \"R\u00e9flexions sur les r\u00e9volutions dans la R\u00e9publique",
        "Batave\u201d. NUOVA RIVISTA STORICA, p. 455-510, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni Unicopli",
        "titolo": "Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e la prima espansione europea in India : le trone du Grand Mogol tremble au seul bruit de votre nom",
        "ISBN": [
          "9788840012513"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840012513",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Vaghi (2008). Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e la prima espansione europea",
        "in India : le trone du Grand Mogol tremble au seul bruit de votre nom.",
        "MILANO:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840012513"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Introduzione: i 'mondi' dell'Asia",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-095-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-095-6",
        "opera": "(a cura di): VAGHI M, I mondi dell\u2019Asia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2016). Introduzione: i 'mondi' dell'Asia. In: (a cura di): VAGHI M,",
        "I mondi dell\u2019Asia. p. 13-26, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5753-095-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-188",
        "titolo": "L\u2019India di Toynbee. Un paradigma eurocentrico rivisitato?",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1913-0"
        ],
        "csp": "Milano:Ediioni Unicopli, ISBN: 978-88-400-1913-0",
        "opera": "(a cura di): Federico Leonardi, Luca Maggioni , ARNOLD J. TOYNBEE. Il mondo oltre le civilt\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2016). L\u2019India di Toynbee. Un paradigma eurocentrico rivisitato?.",
        "In: (a cura di): Federico Leonardi, Luca Maggioni , ARNOLD J. TOYNBEE.",
        "Il mondo oltre le civilt\u00e0. p. 175-188, Milano:Ediioni Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1913-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-217",
        "titolo": "L\u2019Asia di Alfred Martineau (1859-1945) fra colonialismo e mission civilisatrice",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-095-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-095-6",
        "opera": "(a cura di): VAGHI M, I mondi dell\u2019Asia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VAGHI M (2016). L\u2019Asia di Alfred Martineau (1859-1945) fra colonialismo e",
        "mission civilisatrice. In: (a cura di): VAGHI M, I mondi dell\u2019Asia. p. 199-217,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-095-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "La France et l\u2019Inde. Commerces et politique imp\u00e9riale au XVIIIe si\u00e8cle. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6976-042-6"
        ],
        "csp": "Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN: 978-88-6976-042-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VAGHI M (2016). La France et l\u2019Inde. Commerces et politique imp\u00e9riale au",
        "XVIIIe si\u00e8cle. p. 1-238, Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN:",
        "978-88-6976-042-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-34",
        "titolo": "Matteo Galdi, l'ordre international et le progr\u00e8s des peuples",
        "ISBN": [
          "978-2-7574-1134-6"
        ],
        "csp": "VILLENEUVE D'ASCQ:Presses Universitaires du Septentrion, ISBN: 978-2-7574-1134-6",
        "opera": "(a cura di): S. Aprile, C. Cassina, P. Darriulat, R. Leboutte, Europe de papier. Projets europ\u00e9ens au XIXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vaghi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaghi M (2015). Matteo Galdi, l'ordre international et le progr\u00e8s des",
        "peuples. In: (a cura di): S. Aprile, C. Cassina, P. Darriulat, R. Leboutte,",
        "Europe de papier. Projets europ\u00e9ens au XIXe si\u00e8cle. p. 23-34,",
        "VILLENEUVE D'ASCQ:Presses Universitaires du Septentrion, ISBN:",
        "978-2-7574-1134-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1974-4935/4419"
        ],
        "titolo": "Fear as a political instrument : J. F. Dupleix and Euro-Indian relations in Bengal : (1730-1740)",
        "ISSN": [
          "1974-4935"
        ],
        "journal": "GOVERNARE LA PAURA",
        "csp": "vol. 2014, p. 86-112, ISSN: 1974-4935, doi: 10.6092/issn.1974-4935/4419",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Vaghi (2014). Fear as a political instrument : J. F. Dupleix and",
        "Euro-Indian relations in Bengal : (1730-1740). GOVERNARE LA PAURA,",
        "vol. 2014, p. 86-112, ISSN: 1974-4935, doi: 10.6092/issn.1974-4935/4419"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2012:Mimesis",
        "titolo": "L'idea dell'India nell'Europa moderna : (secoli 17.-20.)",
        "ISBN": [
          "9788857508368"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857508368",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Vaghi (2012). L'idea dell'India nell'Europa moderna : (secoli 17.-20.).",
        "2012:Mimesis, ISBN: 9788857508368"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il superamento del colonialismo mercantile. Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e l\u2019esperienza coloniale della V.O.C. in Asia",
        "ISSN": [
          "2038-9795"
        ],
        "journal": "QUADERNI ASIATICI",
        "csp": "vol. 88, p. 61-76, ISSN: 2038-9795",
        "anno": "2009",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VAGHI M (2009). Il superamento del colonialismo mercantile.",
        "Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e l\u2019esperienza coloniale della V.O.C. in Asia.",
        "QUADERNI ASIATICI, vol. 88, p. 61-76, ISSN: 2038-9795"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni Unicopli",
        "titolo": "Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e la prima espansione europea in India : le trone du Grand Mogol tremble au seul bruit de votre nom",
        "ISBN": [
          "9788840012513"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840012513",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Vaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Vaghi (2008). Joseph-Fran\u00e7ois Dupleix e la prima espansione europea",
        "in India : le trone du Grand Mogol tremble au seul bruit de votre nom.",
        "MILANO:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840012513"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Europa in Oriente. La crisi delle potenze asiatiche e le origini dell'imperialismo europeo",
        "ISSN": [
          "1125-9663"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI RELAZIONI INTERNAZIONALI",
        "csp": "p. 68-82, ISSN: 1125-9663",
        "anno": "2007",
        "autori": "VAGHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VAGHI M (2007). L'Europa in Oriente. La crisi delle potenze asiatiche e le",
        "origini dell'imperialismo europeo. QUADERNI DI RELAZIONI",
        "INTERNAZIONALI, p. 68-82, ISSN: 1125-9663"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "22367",
    "nome": "VAGHI Massimiliano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Il Candidato partecipa alla redazione dell\u2019Atlante Geopolitico 2017, Istituto Enciclopedia Italiana Treccani \u2013 Roma, in particolare per quanto riguarda la sezione relativa al contesto geopolitico del subcontinente indiano.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Rotterdam, Dutch Decline in Eighteenth Century Europe, Erasmus Center for Early Modern Studies; relazione: \u201cLes marchands hollandais vus par le fran\u00e7ais: le rapport entre la V.O.C. et la Compagnie des Indes en Bengale (1730-1740)\u201d.",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 28-09-2006"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Commission of History of International Relations-University of Amsterdam; relazione: \u201cRapports \u00e9conomiques et culturels entre Indiens et Fran\u00e7ais \u00e0 Pondich\u00e9ry (XVIIIe si\u00e8cle)\u201d",
        "periodo": "dal 26-08-2010 al 26-08-2010"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: \u201cAttraverso la Storia\u201d (Arezzo, 23-25 settembre 2010), panel \u201cL\u2019Europa e i Nuovi Mondi: comunicare e comprendere la diversit\u00e0 culturale in et\u00e0 moderna\u201d, intervento \u201cL\u2019Inde perdue. Intellettuali e politici di fronte alla fine dell\u2019influenza francese in India (secc. XVIII-XIX)\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha organizzato il seguente convegno: \u201cL\u2019India fra storia, arte e letteratura. Giornate di studio sul mondo indiano\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, sala di rappresentanza del Rettorato (con intervento del Candidato su \u201cNote sulla politica francese in India: il ruolo di Charles-Joseph de Bussy, 1718-1785\u201d).",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha organizzato il seguente convegno: \u201cEchi europei della ribellione indiana del 1857\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Dipartimento di Scienze dei Linguaggi",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: French Colonial Historical Society-University of Toronto; relazione: \u201cAu fond de la moderne colonisation fran\u00e7aise: les r\u00e9flexions d\u2019Alfred Martineau (1859-1945) sur la gen\u00e8se du protectorat en Inde au XVIIIe si\u00e8cle\u201d",
        "periodo": "dal 02-06-2011 al 02-06-2011"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Ch\u00e2teau d\u2019Hardelot (Nord-Pas de Calais), L\u2019Inde des Anglais, l\u2019Inde des Fran\u00e7ais, regards crois\u00e9s, Centre culturel de l\u2019Entente Cordiale-University of Liverpool; relazione: \u201cLes r\u00e9flexions d'Alfred Martineau sur les colonies indiennes et la mission civilisatrice fran\u00e7aise\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: French Colonial Historical Society-Tulane University (New Orleans); relazione: \u201cLes r\u00e9flexions fran\u00e7aises sur l\u2019Inde britannique, de la R\u00e9volution \u00e0 la Grande Mutinerie des sepoys: int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques, g\u00e9opolitiques et coloniaux crois\u00e9s\u201d",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Universit\u00e0 degli Studi di Milano, convegno di studio L\u2019India e la paura: anatomia di un\u2019emozione; titolo relazione: \u201cLa paura come strumento politico nell'evoluzione dei rapporti euro-indiani nel secolo XVIII\u201d",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 11-03-2013"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha organizzato il seguente convegno: \u00abEntre la R\u00e9volution et l'Empire (1790-1810): quelle politique fran\u00e7aise dans l\u2019Oc\u00e9an Indien?\u00bb, 29 maggio 2013, IHRF, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne (con introduzione tematica e intervento del Candidato).",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: French Colonial Historical Society-Cape Breton University (Nuova Scozia, Canada); relazione: \u201cLe trait\u00e9 franco-anglais de 1763 et les r\u00e9actions \u00e0 la fin de la puissance fran\u00e7aise aux Indes\u201d",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Universit\u00e0 degli Studi di Milano, convegno di studio Arnold J. Toynbee. Una splendida decadenza. L'Occidente e l'ascesa delle altre Civilt\u00e0; titolo relazione: \u201cL\u2019India di Toynbee. Un paradigma eurocentrico rivisitato?\u201d",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 03-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Paris, Une paix pour l\u2019Europe et le monde: Utrecht 1713, Universit\u00e9s Bordeaux 3, Nantes, Paris-Sorbonne; relazione: \u201cLes gouverneurs-diplomates en Inde apr\u00e8s les trait\u00e9s d\u2019Utrecht\u201d.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Paris, 1754-1763: la premi\u00e8re guerre mondiale, Institut d\u2019Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise-Institut de recherche strat\u00e9gique de l\u2019\u00e9cole militaire (Universit\u00e9 Paris-Sorbonne); relazione: \u201cLa rivalit\u00e9 \u2018imp\u00e9riale\u2019 entre France et Angleterre aux Indes: le r\u00f4le de Charles-Joseph de Bussy\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha organizzato il seguente convegno: \u201cI mondi dell\u2019Asia. Percorsi pluridisciplinari per l\u2019insegnamento - 1\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, settore Didattico di via Festa del Perdono Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 05-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha organizzato il seguente convegno: \u201cI mondi dell\u2019Asia. Percorsi pluridisciplinari per l\u2019insegnamento - 2\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Polo di Mediazione Interculturale e Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (con intervento del Candidato su \u201cL\u2019India nell\u2019immaginario europeo\u201d)",
        "periodo": "dal 12-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Montr\u00e9al, 60th Annual Meeting of the Society for French Historical Studies, Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al-Concordia University: relazione \u201cParis 1763, \u2018la paix la plus honteuse qu\u2019eut sign\u00e9e la France depuis le trait\u00e9 de Bretigny\u2019. Les \u00e9lites fran\u00e7aises face \u00e0 la perte de l\u2019Inde (1763-1783)\u201d; presidente di sessione, 4L - \u201cL\u2019\u00e9tat colonial et les autochtones, XVIe-XIXe si\u00e8cles (1)\u201d; presidente di sessione, 5N - \u201cL\u2019\u00e9tat colonial et les autochtones, XVIe-XIXe si\u00e8cles (2)\u201d.",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Paris, Fourth European Congress on World and Global History, \u00c9cole normale sup\u00e9rieure; relazione: \u201cLa religion est une alli\u00e9e n\u00e9cessaire de la politique. Les missionnaires catholiques \u00e0 Pondich\u00e9ry: une m\u00e9diation difficile entre soci\u00e9t\u00e9 coloniale et monde indien (XVIIe-XIXe si\u00e8cle)\u201d.",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 04-09-2014"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: Rotterdam, 14th International Congress for Eighteenth-Century Studies, Erasmus University; relazione: \u201cBetween Commerce and Conquest: Franco-Anglo-Indian Relations in the middle of the 18th century\u201d.",
        "periodo": "dal 30-07-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al seguente convegno: New York, International Relations, Diplomacy and Violence from the Medieval to the Early Modern Era: Towards a Global Approach, Wagner College-Universit\u00e9 Paris-Sorbonne; relazione: \u201cLe \u2018nababisme\u2019 de Dupleix et de Bussy: une synth\u00e8se entre diplomatie et violence\u201d.",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 26-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudes robespierristes (Paris, 17 rue de la Sorbonne): il Candidato ha diretto, assieme a Bernard Gainot, il numero speciale della rivista internazionale: - Annales historiques de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, n. 375 (2014), \u00abLes Indes Orientales au carrefour des Empires\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Il Candidato collabora all\u2019attivit\u00e0 scientifica ed editoriale della Soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudes robespierristes per Armand Colin \u00e9diteur (Paris), incaricato della direzione scientifica d\u2019un e-book sulle relazioni franco-anglo-indiane fra XVIII e XIX secolo (in preparazione)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Institut d\u2019Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (IHRF), Universit\u00e9 Paris-Sorbonne (CNRS-UMS 622/IHRF EA 127): il Candidato ha diretto, assieme a Bernard Gainot, il numero speciale della rivista La R\u00e9volution fran\u00e7aise. Cahiers de l'Institut d'histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise [En ligne], 8-2015, \u00abEntre la R\u00e9volution et l\u2019Empire: une nouvelle politique dans l\u2019Oc\u00e9an Indien\u00bb, juin 2015 [http://lrf.revues.org/1236]",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il Candidato ha beneficiato di borse di studio, per la partecipazione a convegni scientifici, erogate dai seguenti Enti: Acad\u00e9mie royale de Belgique, \u201cL\u2019empire: une exp\u00e9rience de constitution europ\u00e9enne? Penser l\u2019Empire et l\u2019Europe\u201d, Bruxelles, 20-22 ottobre 2011; SISEM, \u201cAttraverso la Storia. Seminario SISEM di giovani studiosi e studiose di Storia moderna\u201d, Arezzo, 23-25 settembre 2010; Giunta centrale per gli Studi storici, \u201c21st International Congress of Historical Sciences\u201d, Amsterdam, 22-28 agosto 2010.",
        "periodo": "dal 22-08-2010 al 22-10-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 scientifica e di ricerca presso il Dipartimento di Storia della Societ\u00e0 e delle Istituzioni, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, in qualit\u00e0 di Dottorando di ricerca in Storia internazionale, 2004-2007 (titolo di Dottore di ricerca conseguito il 15 maggio 2007)",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 15-05-2007"
      },
      {
        "content": "Il Candidato collabora all\u2019attivit\u00e0 scientifica e pubblicistica del Centro per gli Studi di Politica Estera e Opinione Pubblica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (dal 2005).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Candidato collabora all\u2019attivit\u00e0 scientifica e pubblicistica dell\u2019Istituto per gli studi di politica internazionale (ISPI) di Milano (dal 2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Candidato \u00e8 membro della FCHS (French Colonial Historical Society), della CHIR (Commission of History of International Relations) e della SISEM (Societ\u00e0 Italiana per la Storia dell'Et\u00e0 Moderna), e partecipa alle relative attivit\u00e0 scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 scientifica e di ricerca presso il Dipartimento di Scienze della Storia e della Documentazione Storica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano: titolare di Assegno di Ricerca biennale tipo \u2018A\u2019 in Storia Moderna (2011-2013)",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 scientifica e di ricerca presso il Dipartimento di Studi Storici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano: titolare di Assegno di Ricerca biennale tipo \u2018A\u2019 in Storia Moderna (2013-2015)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-04-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Il Candidato ha partecipato al programma biennale di ricerca scientifica \u201cEuropa e America tra XVIII e XIX secolo: la costruzione di modelli rivoluzionari tra storia e storiografia\u201d, MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca), prot. 2005119719, 2005-2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Il Candidato partecipa, dal 2010, al progetto di ricerca internazionale European Responses to the 1857 Rebellion in India (http://1857revolt.wordpress.com), dedicandosi in particolare alla storiografia ed alla pubblicistica francesi sul tema. Il progetto, sostenuto dal Department of Germanic and Romance Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Delhi (sotto la direzione della prof.ssa Shaswati Mazumdar) ha come referente italiano la prof.ssa Flaminia Nicora (Universit\u00e0 degli Studi di Begamo).",
        "periodo": "dal 31-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Candidato partecipa, dal 2015, al progetto scientifico internazionale French Books on India. An open access multilingual discovery tool with book data from 1531 to 2016 and ebooks before 1939 (https://frenchbooksonindia.wordpress.com), diretto dal prof. Ian H. Magedera dell\u2019Universit\u00e0 di Liverpool, ed \u00e8 l\u2019autore delle seguenti voci: \u201cPallebot de Saint Lubin, Joseph-Alexis\u201d; \u201cVinson, Julien\u201d; \u201cSonnerat, Pierre\u201d; \u201cde la Flotte, [M.]\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Il Candidato \u00e8 stato (2012-2013) chercheur associ\u00e9 presso l'Institut d\u2019Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (IHRF), Universit\u00e9 Paris-Sorbonne (CNRS-UMS 622/IHRF EA 127)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Il Candidato insegna al s\u00e9minaire introductif \u00e0 la recherche, Master 1 (M1H10338), Centre Roland Mousnier-IRCOM (Universit\u00e9 Paris-Sorbonne), ann\u00e9e universitaire 2016-2017, 1er semestre (intervento programmato per novembre 2016).",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 08-12-2016"
      }
    ]
  }
}