{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.19248/ammentu.218"
        ],
        "titolo": "Per lavoro, per caso, per altro: storie di sardi, oggi, in Tunisia",
        "ISSN": [
          "2240-7596"
        ],
        "journal": "AMMENTU",
        "csp": "p. 79-95, ISSN: 2240-7596, doi: http://dx.doi.org/10.19248/ammentu.218",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrucci F, Carboni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F, Carboni M (2016). Per lavoro, per caso, per altro: storie di sardi,",
        "oggi, in Tunisia. AMMENTU, p. 79-95, ISSN: 2240-7596, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.19248/ammentu.218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13629387.2016.1152188"
        ],
        "titolo": "Attitudes towards Israel in Tunisian political debate: from Bourguiba to the new constitution",
        "ISSN": [
          "1362-9387"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF NORTH AFRICAN STUDIES",
        "csp": "vol. 21, p. 392-410, ISSN: 1362-9387, doi: 10.1080/13629387.2016.1152188",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrucci F, Fois M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F, Fois M (2016). Attitudes towards Israel in Tunisian political",
        "debate: from Bourguiba to the new constitution. JOURNAL OF NORTH",
        "AFRICAN STUDIES, vol. 21, p. 392-410, ISSN: 1362-9387, doi:",
        "10.1080/13629387.2016.1152188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne editrice",
        "titolo": "Minoranze religiose in Africa. I casi delle comunit\u00e0 ebraiche di Tunisia e Uganda",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9723-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9723-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrucci F, Soi I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Petrucci F, Soi I (2016). Minoranze religiose in Africa. I casi delle comunit\u00e0",
        "ebraiche di Tunisia e Uganda. Aracne editrice, ISBN: 978-88-548-9723-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian occupation in Tunisia and Yugoslavia: differences and similarities in the relations with Jews",
        "ISSN": [
          "0309-457X"
        ],
        "journal": "THE MAGHREB REVIEW",
        "csp": "vol. 40, p. 82-94, ISSN: 0309-457X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F (2015). Italian occupation in Tunisia and Yugoslavia: differences",
        "and similarities in the relations with Jews. THE MAGHREB REVIEW, vol.",
        "40, p. 82-94, ISSN: 0309-457X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-185",
        "titolo": "Gli ebrei e il loro ruolo nel mondo arabo musulmano",
        "csp": "CASSANO DELLE MURGE:Messaggi Edizioni",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): AA. VV., L\u2019umanit\u00e0 dello scriba, Testimonianze e studi in memoria di Cesare Colafemmina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2015). Gli ebrei e il loro ruolo nel mondo arabo musulmano. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): AA. VV., L\u2019umanit\u00e0 dello scriba, Testimonianze e studi",
        "in memoria di Cesare Colafemmina. p. 145-185, CASSANO DELLE",
        "MURGE:Messaggi Edizioni"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-252",
        "titolo": "Le tende di Rotschild Boulevard: le proteste in Israele nell\u2019estate 2011",
        "ISBN": [
          "9788843073849"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843073849",
        "opera": "Manduchi P. (a cura di): Manduchi P, I movimenti giovanili nel mondo arabo mediterraneo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2014). Le tende di Rotschild Boulevard: le proteste in Israele",
        "nell\u2019estate 2011. In: Manduchi P. (a cura di): Manduchi P, I movimenti",
        "giovanili nel mondo arabo mediterraneo. p. 237-252, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843073849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019action politique italienne \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Juifs italiens de Tunisie pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale",
        "ISSN": [
          "0330-8987"
        ],
        "journal": "REVUE D'HISTOIRE MAGHREBINE",
        "csp": "vol. 149, p. 79-96, ISSN: 0330-8987",
        "anno": "2013",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F (2013). L\u2019action politique italienne \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Juifs italiens de",
        "Tunisie pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. REVUE D'HISTOIRE",
        "MAGHREBINE, vol. 149, p. 79-96, ISSN: 0330-8987"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-96",
        "titolo": "Le juif Alg\u00e9rien, citoyen typique",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4219-9"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4219-9",
        "opera": "(a cura di): Petrucci F; Soi I, Cities and Minorities in Africa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2011). Le juif Alg\u00e9rien, citoyen typique. In: (a cura di): Petrucci",
        "F; Soi I, Cities and Minorities in Africa. p. 83-96, Roma:ARACNE editrice",
        "S.r.l., ISBN: 978-88-548-4219-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-415",
        "titolo": "Shovrim Shtika/Breaking the silence. Interview with Yehuda Shaul",
        "csp": "Bologna:Il libri di Emil",
        "opera": "(a cura di): Manduchi P, Voci del dissenso, Movimenti studenteschi, opposizione politica e processi di democratizzazione in Asia e in Africa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2011). Shovrim Shtika/Breaking the silence. Interview with",
        "Yehuda Shaul. In: (a cura di): Manduchi P, Voci del dissenso, Movimenti",
        "studenteschi, opposizione politica e processi di democratizzazione in Asia e",
        "in Africa. p. 405-415, Bologna:Il libri di Emil"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:La Giuntina",
        "titolo": "Gli ebrei in Algeria e in Tunisia 1940-1943",
        "ISBN": [
          "978-88-8057-410-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8057-410-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Petrucci F (2011). Gli ebrei in Algeria e in Tunisia 1940-1943. FIRENZE:La",
        "Giuntina, ISBN: 978-88-8057-410-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli ebrei in Sardegna nel contesto mediterraneo. LA RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol",
        "ISSN": [
          "0033-9792"
        ],
        "journal": "LXXIII",
        "csp": "p. 171-174, ISSN: 0033-9792",
        "anno": "2009",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F (2009). Gli ebrei in Sardegna nel contesto mediterraneo. LA",
        "RASSEGNA MENSILE DI ISRAEL, vol. LXXIII, p. 171-174, ISSN:",
        "0033-9792"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rapporti economici tra ebrei del Maghreb e la Sardegna. MATERIA GIUDAICA, vol",
        "ISSN": [
          "2282-4499"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 285-291, ISSN: 2282-4499",
        "anno": "2009",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F (2009). Rapporti economici tra ebrei del Maghreb e la Sardegna.",
        "MATERIA GIUDAICA, vol. XIV, p. 285-291, ISSN: 2282-4499"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una comunit\u00e0 nella comunit\u00e0: gli ebrei italiani a Tunisi",
        "ISSN": [
          "1120-0413"
        ],
        "journal": "ALTREITALIE",
        "csp": "vol. 37-38, p. 173-188, ISSN: 1120-0413",
        "anno": "2008",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F (2008). Una comunit\u00e0 nella comunit\u00e0: gli ebrei italiani a Tunisi.",
        "ALTREITALIE, vol. 37-38, p. 173-188, ISSN: 1120-0413"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.19248/ammentu.218"
        ],
        "titolo": "Per lavoro, per caso, per altro: storie di sardi, oggi, in Tunisia",
        "ISSN": [
          "2240-7596"
        ],
        "journal": "AMMENTU",
        "csp": "p. 79-95, ISSN: 2240-7596, doi: http://dx.doi.org/10.19248/ammentu.218",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrucci F, Carboni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F, Carboni M (2016). Per lavoro, per caso, per altro: storie di sardi,",
        "oggi, in Tunisia. AMMENTU, p. 79-95, ISSN: 2240-7596, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.19248/ammentu.218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13629387.2016.1152188"
        ],
        "titolo": "Attitudes towards Israel in Tunisian political debate: from Bourguiba to the new constitution",
        "ISSN": [
          "1362-9387"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF NORTH AFRICAN STUDIES",
        "csp": "vol. 21, p. 392-410, ISSN: 1362-9387, doi: 10.1080/13629387.2016.1152188",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrucci F, Fois M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F, Fois M (2016). Attitudes towards Israel in Tunisian political",
        "debate: from Bourguiba to the new constitution. JOURNAL OF NORTH",
        "AFRICAN STUDIES, vol. 21, p. 392-410, ISSN: 1362-9387, doi:",
        "10.1080/13629387.2016.1152188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne editrice",
        "titolo": "Minoranze religiose in Africa. I casi delle comunit\u00e0 ebraiche di Tunisia e Uganda",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9723-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9723-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petrucci F, Soi I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Petrucci F, Soi I (2016). Minoranze religiose in Africa. I casi delle comunit\u00e0",
        "ebraiche di Tunisia e Uganda. Aracne editrice, ISBN: 978-88-548-9723-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian occupation in Tunisia and Yugoslavia: differences and similarities in the relations with Jews",
        "ISSN": [
          "0309-457X"
        ],
        "journal": "THE MAGHREB REVIEW",
        "csp": "vol. 40, p. 82-94, ISSN: 0309-457X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F (2015). Italian occupation in Tunisia and Yugoslavia: differences",
        "and similarities in the relations with Jews. THE MAGHREB REVIEW, vol.",
        "40, p. 82-94, ISSN: 0309-457X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-185",
        "titolo": "Gli ebrei e il loro ruolo nel mondo arabo musulmano",
        "csp": "CASSANO DELLE MURGE:Messaggi Edizioni",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): AA. VV., L\u2019umanit\u00e0 dello scriba, Testimonianze e studi in memoria di Cesare Colafemmina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2015). Gli ebrei e il loro ruolo nel mondo arabo musulmano. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): AA. VV., L\u2019umanit\u00e0 dello scriba, Testimonianze e studi",
        "in memoria di Cesare Colafemmina. p. 145-185, CASSANO DELLE",
        "MURGE:Messaggi Edizioni"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-252",
        "titolo": "Le tende di Rotschild Boulevard: le proteste in Israele nell\u2019estate 2011",
        "ISBN": [
          "9788843073849"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843073849",
        "opera": "Manduchi P. (a cura di): Manduchi P, I movimenti giovanili nel mondo arabo mediterraneo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2014). Le tende di Rotschild Boulevard: le proteste in Israele",
        "nell\u2019estate 2011. In: Manduchi P. (a cura di): Manduchi P, I movimenti",
        "giovanili nel mondo arabo mediterraneo. p. 237-252, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843073849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019action politique italienne \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Juifs italiens de Tunisie pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale",
        "ISSN": [
          "0330-8987"
        ],
        "journal": "REVUE D'HISTOIRE MAGHREBINE",
        "csp": "vol. 149, p. 79-96, ISSN: 0330-8987",
        "anno": "2013",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucci F (2013). L\u2019action politique italienne \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Juifs italiens de",
        "Tunisie pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. REVUE D'HISTOIRE",
        "MAGHREBINE, vol. 149, p. 79-96, ISSN: 0330-8987"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-415",
        "titolo": "Shovrim Shtika/Breaking the silence. Interview with Yehuda Shaul",
        "csp": "Bologna:Il libri di Emil",
        "opera": "(a cura di): Manduchi P, Voci del dissenso, Movimenti studenteschi, opposizione politica e processi di democratizzazione in Asia e in Africa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2011). Shovrim Shtika/Breaking the silence. Interview with",
        "Yehuda Shaul. In: (a cura di): Manduchi P, Voci del dissenso, Movimenti",
        "studenteschi, opposizione politica e processi di democratizzazione in Asia e",
        "in Africa. p. 405-415, Bologna:Il libri di Emil"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-96",
        "titolo": "Le juif Alg\u00e9rien, citoyen typique",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4219-9"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-4219-9",
        "opera": "(a cura di): Petrucci F; Soi I, Cities and Minorities in Africa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci F (2011). Le juif Alg\u00e9rien, citoyen typique. In: (a cura di): Petrucci",
        "F; Soi I, Cities and Minorities in Africa. p. 83-96, Roma:ARACNE editrice",
        "S.r.l., ISBN: 978-88-548-4219-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:La Giuntina",
        "titolo": "Gli ebrei in Algeria e in Tunisia 1940-1943",
        "ISBN": [
          "978-88-8057-410-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8057-410-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petrucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Petrucci F (2011). Gli ebrei in Algeria e in Tunisia 1940-1943. FIRENZE:La",
        "Giuntina, ISBN: 978-88-8057-410-1"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "29061",
    "nome": "PETRUCCI Filippo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitore dopo selezione di una \u201cBorsa di studio per giovani ricercatori\u201d (bando dell'Assessorato della programmazione, bilancio, credito e assetto del territorio, Regione Autonoma della Sardegna), con un progetto di ricerca dal titolo \u201cEbrei algerini e tunisini verso l\u2019Europa e Israele\u201d. L\u2019argomento della ricerca \u00e8 stata l'analisi della situazione degli ebrei algerini e tunisini negli anni Cinquanta, un decennio segnato dalla lotta per l'indipendenza dell'Algeria e della Tunisia, nonch\u00e9 delle loro relazioni con l'Europa e con Israele.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata \u201cM\u00e9langes sur l\u2019histoire des Juifs de Tunisie : travaux r\u00e9cents\u201d organizzata dalla Soci\u00e9t\u00e9 d'Histoire des Juifs de Tunisie con un intervento su \u201cAntis\u00e9mitisme et usure en Alg\u00e9rie et Tunisie pendant la p\u00e9riode coloniale : quelques suggestions\u201d (Parigi, Francia)",
        "periodo": "dal 20-05-2007 al 20-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cCon gli occhi della globalizzazione, I nuovi studiosi e la ricerca sulle migrazioni italiane\u201d organizzato dal CentroAltreitalie Fondazione Gianni Agnelli con un intervento dal titolo \u201cUna comunit\u00e0 nella comunit\u00e0: gli ebrei italiani a Tunisi\u201d (Torino)",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al congresso internazionale \u201cL\u2019Afrique du Nord et ses communaut\u00e9s juives pendant la Seconde Guerre Mondiale - Nouvelles Recherches\u201d, organizzato dall\u2019Istituto Ben-Zvi e dallo Yad Vashem con un intervento dal titolo \u201cL\u2019accomplissement d\u2019un long cheminement antis\u00e9mite : l\u2019abolition du d\u00e9cret Cr\u00e9mieux et la r\u00e9action de la population alg\u00e9rienne\u201d (Gerusalemme, Israele)",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Summer School \u201cL\u2019impresa culturale nel Mediterraneo\u201d, organizzata dall\u2019Osservatorio Euro-Mediterraneo e del Mar Nero in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (Procida, NA)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cGli ebrei in Sardegna nel contesto mediterraneo\u201d organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Cagliari, con un intervento dal titolo \u201cRapporti economici tra ebrei del Maghreb e la Sardegna\u201d (Cagliari)",
        "periodo": "dal 17-11-2008 al 20-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cLes Juifs d\u2019Afrique du Nord pendant la seconde guerre mondiale\u201d organizzata dalla Soci\u00e9t\u00e9 d'Histoire des Juifs de Tunisie con un intervento su \u201cLe jeu politique italien \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Juifs de Tunisie\u201d (Parigi, Francia)",
        "periodo": "dal 07-12-2009 al 08-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \u201cConferenza nazionale di Studi africanistici\u201d, all\u2019interno del panel \u201cStudi e ricerche sul Maghreb coloniale e contemporaneo. Problematiche e fonti\u201d, con un intervento su \u201cTunisia e Algeria: l\u2019applicazione delle leggi razziali (1941-1942)\u201d (Napoli)",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cGiornata di studi sul Vicino Oriente con uno sguardo speciale al mondo ebraico. Dal Maghreb al Vicino Oriente 1798-1977\u201d, Istituto per l\u2019Oriente C.A. Nallino, Roma. Organizzazione della conferenza (in collaborazione con la Dottoressa Claudia De Martino) e intervento su \u201cLe comunit\u00e0 ebraiche di Marocco, Tunisia e Algeria tra la seconda guerra mondiale e l\u2019immediato dopoguerra (1940-1962)\u201d",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201c150\u00e8me anniversaire de la fondation de l\u2019Alliance Isra\u00e9lite Universelle\u201d organizzata dall\u2019Istituto Ben-Zvi, dall\u2019Alliance Isra\u00e9lite Universelle e dal Kol Israel Haverim con un intervento su \u201cL\u2019AIU et les Italiens en Tunisie: l\u2019utilisation de la langue fran\u00e7aise comme symbole des relations entre les deux populations pr\u00e9sentes\u201d (Gerusalemme, Israele)",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al X Convegno SeSaMo \u201cMemorie con-divise. Popoli, stati e nazioni nel Mediterraneo e in Medio Oriente\u201d, con un intervento su \u201cEbrei in Tunisia nel secondo dopoguerra: testimonianze e racconti\u201d (Milano)",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cJadovno 1941\u201d, con un intervento su \u201cItalian occupation in Tunisia and Yugoslavia: differences and similitude in the relations with the Jews\u201d (Banja Luka, Bosnia Erzegovina)",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla diciottesima edizione dell' \u201cInternational DAVO Congress\u201d, con un intervento dal titolo \u201cZionism in Northern Africa, 1920-1945\u201d (Berlino, Germania)",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 28\u00b0 Annual International Conference della AIS \u201cMulticultural Israel in a Global Perspective: Between One Society and Many Societies\u201d, con un intervento dal titolo \u201cFrom Tunisia to Israel: what did the imagined, what happened on their arrival\u201d (Haifa, Israele)",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore di \"Incontri d'Affrica\". Serate di documentari, incontri e racconti sul e dal continente africano, con protagonisti \u2013 a vario titolo \u2013 dell\u2019Africa contemporanea nelle quali per\u00f2 non mancano spazi dedicati alla Sardegna, attorno a temi ed esperienze comuni. Cagliari. http://affrica.org/incontri-d-affrica/edizione-2012/",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201c1942, d\u2019El-Alamein \u00e0 l\u2019operation Torch\u201d con un intervento dal titolo \u201cLes communaut\u00e9s juives de Maroc, de Tunisie et d\u2019Alg\u00e9rie entre 1940 et 1943\u201d (Parigi, Francia)",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cThe End of 1942. A Turning Point in World War II and in the Comprehension of the Final Solution?\u201d, organizzata dal Ben-Zvi Institute e dallo Yad Vashem, con un intervento dal titolo \u201cLasting Impact of Vichy, New Horrors of Nazism: The Existential Challenges of North African Jews at the end of 1942\u201d (Gerusalemme, Israele)",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi su \u201cSardegna e Tunisia: un patrimonio comune verso uno sviluppo condiviso\u201d, con un intervento dal titolo \u201cUna storia italiana: gli ebrei Livornesi di Tunisia\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari-Centro Italo Arabo",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cBritish Society for Middle Eastern Studies Annual Conference\u201d (Dublino) con un intervento dal titolo \u201cIsrael in the Tunisian Political Debate after the Revolution\u201d",
        "periodo": "dal 23-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \u201cEAIS Conference 2013: Israel between International Relations and Domestic Policies\u201d con un intervento dal titolo \u201cThe attitude towards Israel in the Tunisian Political Debate: from Bourguiba to the new Constitution\u201d (SOAS, Londra)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 16-09-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore di \"Incontri d'Affrica\". Serate di documentari, incontri e racconti sul e dal continente africano, con protagonisti \u2013 a vario titolo \u2013 dell\u2019Africa contemporanea nelle quali per\u00f2 non mancano spazi dedicati alla Sardegna, attorno a temi ed esperienze comuni. Cagliari. http://affrica.org/incontri-d-affrica/edizione-2013/",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza \u201cCostruire la democrazia? Cittadinanza, diritti civili e protezione delle minoranze nella sponda sud del Mediterraneo\u201d, con un intervento dal titolo \u201cLe minoranze ebraiche in Nord Africa: il caso della Tunisia\u201d (Universit\u00e0 Carlo Bo, Urbino)",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della AEGIS Summer School \u201cMobilisation and the State in Africa: Multiple Spaces for Political Action\u201d, Cagliari. https://aegissummerschool.fil es.wordpress.com/2014/07/aegis-summer-sc hool-programme.pdf",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore di \"Incontri d'Affrica\". Serate di documentari, incontri e racconti sul e dal continente africano, con protagonisti \u2013 a vario titolo \u2013 dell\u2019Africa contemporanea nelle quali per\u00f2 non mancano spazi dedicati alla Sardegna, attorno a temi ed esperienze comuni. Cagliari. http://affrica.org/incontri-d-affrica/edizione-2015/",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza \u201cContinuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 nell\u2019evoluzione del sistema internazionale dagli anni \u201970 ad oggi\u201d, Quarto Convegno Nazionale SiSi (Societ\u00e0 italiana di storia internazionale), con un intervento dal titolo \u201cLe comunit\u00e0 ebraiche del Maghreb e le relazioni tra Israele, Marocco, Tunisia e Algeria\u201d, (Universit\u00e0 di Padova);",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XII Convegno SeSaMo (Societ\u00e0 italiana di studi sul Medio Oriente), con un intervento dal titolo \u201cSardi in Tunisia tra emigrazione passata e presenza contemporanea\u201d, Universit\u00e0 di Catania;",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop internazionale \"Italy and Italian Jews in colonial territories during WWII: Libya, Dodecanese and East Africa\" con un intervento dal titolo \u201cMemories of the Holocaust and WWII in the Oral testimonies of the Maghreb Jews\u201d, organizzato da Ben-Zvi Institute (Gerusalemme), CDEC (Milano) e Universit\u00e0 Roma Tre, Roma",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della AEGIS Summer School \u201cMobilisation and the State in Africa: Multiple Spaces for Political Action\u201d, Cagliari. http://www.asaiafrica.org/aeg is-summer-school-2016-cagliari-21-25-giu gno/",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore di \"Incontri d'Affrica\". Serate di documentari, incontri e racconti sul e dal continente africano, con protagonisti \u2013 a vario titolo \u2013 dell\u2019Africa contemporanea nelle quali per\u00f2 non mancano spazi dedicati alla Sardegna, attorno a temi ed esperienze comuni. Cagliari. http://affrica.org/incontri-d-affrica/edizione-2016/",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 26-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Postdoctoral Research Fellows at International Institute for Holocaust Research, Yad Vashem (Gerusalemme), con un progetto per una ricerca breve inerente le attivit\u00e0 sioniste in Francia, Marocco, Algeria e Tunisia, ossia in area francofona, tra gli anni \u201920 e la seconda guerra mondiale. Sulla base delle ricerche fatte \u00e8 stato prodotto un saggio, basato in massima parte sulla ricerca archivistica, che \u00e8 in fase di revisione e dovrebbe essere pubblicato entro il 2017. Oltre all'archivio dello Yad Vashem, si \u00e8 consultato -sempre a Gerusalemme- il Central Zionist Archives e si sono incrociati anche alcuni documenti ottenuti dal Centre des archives diplomatiques de Nantes e dal Centre de Documentation Juive Contemporaine di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Research grant conferito dal Vidal Sassoon International Center for the Study of anti-Semitism -SICSA- (Hebrew University of Jerusalem), per una ricerca su \u201cThe life of the Jews of Algeria and Tunisia after the independence of these North African countries: the birth of a new Arab anti-Semitism?\u201d;",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "EHRI fellow presso il M\u00e9morial de la Shoah di Parigi per una ricerca su \"Italian Jewish community in Tunisia in 1942-1943; its relationship with France, its relationship with Italy\"",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 20-07-2016"
      }
    ]
  }
}