{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "503-536",
        "titolo": "I periodici di informazione del Consiglio italiano del Movimento europeo (1956-1979)",
        "ISBN": [
          "978-88-13-340735"
        ],
        "csp": "MILANOFIORI ASSAGO (MI):WOLTERS KLUWER CEDAM, ISBN: 978-88-13-340735",
        "opera": "(a cura di): Daniela Preda Daniele Pasquinucci Luciano Tosi (a cura di), Le riviste e l'integrazione europea. vol. 22, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2016). I periodici di informazione del Consiglio italiano del",
        "Movimento europeo (1956-1979). In: (a cura di): Daniela Preda Daniele",
        "Pasquinucci Luciano Tosi (a cura di), Le riviste e l'integrazione europea.",
        "vol. 22, p. 503-536, MILANOFIORI ASSAGO (MI):WOLTERS KLUWER",
        "CEDAM, ISBN: 978-88-13-340735"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De Gaulle, the \u201cEmpty Chair Crisis\u201d and the European Movement",
        "ISSN": [
          "2036-5438"
        ],
        "journal": "PERSPECTIVES ON FEDERALISM",
        "csp": "vol. 7, p. 163-189, ISSN: 2036-5438",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caraffini Paolo (2015). De Gaulle, the \u201cEmpty Chair Crisis\u201d and the",
        "European Movement. PERSPECTIVES ON FEDERALISM, vol. 7, p.",
        "163-189, ISSN: 2036-5438"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-72",
        "titolo": "Lo sviluppo dei partiti politici a livello europeo: un excursus storico",
        "ISBN": [
          "9788843074662"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074662",
        "opera": "(a cura di): M. Belluati P. Caraffini, L'Unione europea tra istituzioni e opinione pubblica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2015). Lo sviluppo dei partiti politici a livello europeo: un",
        "excursus storico. In: (a cura di): M. Belluati P. Caraffini, L'Unione europea",
        "tra istituzioni e opinione pubblica. p. 56-72, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843074662"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-112",
        "titolo": "Tra Parigi e Bruxelles: dimensione nazionale e sovranazionale nella PESC nell'Africa subsahariana",
        "ISBN": [
          "9788843074600"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074600",
        "opera": "(a cura di): G. Finizio U. Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni internazionali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2015). Tra Parigi e Bruxelles: dimensione nazionale e",
        "sovranazionale nella PESC nell'Africa subsahariana. In: (a cura di): G.",
        "Finizio U. Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni internazionali. p.",
        "95-112, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074600"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-29",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788843074662"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074662",
        "opera": "(a cura di): M. Belluati P. Caraffini, L'Unione europea tra istituzioni e opinione pubblica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluati M., Caraffini P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluati M., Caraffini P. (2015). Introduzione. In: (a cura di): M. Belluati P.",
        "Caraffini, L'Unione europea tra istituzioni e opinione pubblica. p. 17-29,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074662"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Un grand commis e la dimensione internazionale: Giuseppe Petrilli e il processo di integrazione europea (1950-1989). p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-385-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-385-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caraffini Paolo (2015). Un grand commis e la dimensione internazionale:",
        "Giuseppe Petrilli e il processo di integrazione europea (1950-1989). p.",
        "1-276, MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-385-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-215",
        "titolo": "La contribution fran\u00e7aise \u00e0 la D\u00e9claration f\u00e9d\u00e9raliste internationale des mouvements de R\u00e9sistance",
        "ISBN": [
          "9782875742193"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742193",
        "opera": "(a cura di): F. M. Giordano S. Dell'Acqua, Die Welt war meine Gemeinde Willem A. Visser't Hooft. A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2014). La contribution fran\u00e7aise \u00e0 la D\u00e9claration f\u00e9d\u00e9raliste",
        "internationale des mouvements de R\u00e9sistance. In: (a cura di): F. M.",
        "Giordano S. Dell'Acqua, Die Welt war meine Gemeinde Willem A. Visser't",
        "Hooft. A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol.",
        "4, p. 189-215, BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-396",
        "titolo": "Europa necessaria e possibile: l\u2019europeismo di Giuseppe Petrilli",
        "ISBN": [
          "9788813340612"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813340612",
        "opera": "(a cura di): U. Morelli D. Preda, L'Italia e l'unit\u00e0 europea dal Risorgimento a oggi. Idee e protagonistii. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2014). Europa necessaria e possibile: l\u2019europeismo di",
        "Giuseppe Petrilli. In: (a cura di): U. Morelli D. Preda, L'Italia e l'unit\u00e0",
        "europea dal Risorgimento a oggi. Idee e protagonistii. p. 377-396,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813340612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Unione Europea",
        "opera": "AA.VV.. Grande Dizionario Enciclopedico - Supplemento 2015. vol. 2, p. 796-803, Torino:UTET Grandi Opere, ISBN: 9788802087375",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Caraffini Paolo (2014). Unione Europea. In: AA.VV.. Grande Dizionario",
        "Enciclopedico - Supplemento 2015. vol. 2, p. 796-803, Torino:UTET Grandi",
        "Opere, ISBN: 9788802087375"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4479/75164"
        ],
        "titolo": "Europa",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "p. 537-549, ISSN: 2279-9818, doi: 10.4479/75164",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caraffini Paolo (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caraffini Paolo (a cura di) (2013). Europa. STORIA DEL PENSIERO",
        "POLITICO, p. 537-549, ISSN: 2279-9818, doi: 10.4479/75164"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-152",
        "titolo": "\"Unieuropa\": The Bulletin of CIME, the Italian Council of the European Movement, 1971-1979",
        "ISBN": [
          "9783034314725"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034314725",
        "opera": "(a cura di): D. Pasquinucci D. Preda L. Tosi, Communicating Europe. Journals and European Integration 1939-1979. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2013). \"Unieuropa\": The Bulletin of CIME, the Italian",
        "Council of the European Movement, 1971-1979. In: (a cura di): D.",
        "Pasquinucci D. Preda L. Tosi, Communicating Europe. Journals and",
        "European Integration 1939-1979. p. 137-152, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034314725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "127-193",
        "titolo": "Dal MFE a Segretario Generale dell'Union europ\u00e9enne des f\u00e9d\u00e9ralistes (UEF)",
        "ISBN": [
          "9788840015774"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840015774, Arona, 21 ottobre 2006",
        "opera": "Guglielmo Usellini (1906-1958). Un aronese antifascista precursore dell'Europa unita. vol. 3, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Caraffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paolo Caraffini (2012). Dal MFE a Segretario Generale dell'Union",
        "europ\u00e9enne des f\u00e9d\u00e9ralistes (UEF). In: Guglielmo Usellini (1906-1958). Un",
        "aronese antifascista precursore dell'Europa unita. vol. 3, p. 127-193,",
        "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840015774, Arona, 21 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Unione europea",
        "opera": "AA.VV.. Grande Dizionario Enciclopedico, Appendice 2011. vol. VOLUME P-Z, p. 687-693, Torino:UTET - Unione Tipografico Editrice Piemontese - De Agostini, ISBN: 9788802084398",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Caraffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Paolo Caraffini (2011). Unione europea. In: AA.VV.. Grande Dizionario",
        "Enciclopedico, Appendice 2011. vol. VOLUME P-Z, p. 687-693,",
        "Torino:UTET - Unione Tipografico Editrice Piemontese - De Agostini, ISBN:",
        "9788802084398"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-625",
        "titolo": "Costruire l'Europa dal basso. Il ruolo del Consiglio italiano del Movimento europeo (1948-1985). p",
        "ISBN": [
          "9788815121080"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815121080",
        "anno": "2008",
        "autori": "Paolo Caraffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Caraffini (2008). Costruire l'Europa dal basso. Il ruolo del Consiglio",
        "italiano del Movimento europeo (1948-1985). p. 1-625, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815121080"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De Gaulle, the \u201cEmpty Chair Crisis\u201d and the European Movement",
        "ISSN": [
          "2036-5438"
        ],
        "journal": "PERSPECTIVES ON FEDERALISM",
        "csp": "vol. 7, p. 163-189, ISSN: 2036-5438",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caraffini Paolo (2015). De Gaulle, the \u201cEmpty Chair Crisis\u201d and the",
        "European Movement. PERSPECTIVES ON FEDERALISM, vol. 7, p.",
        "163-189, ISSN: 2036-5438"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-72",
        "titolo": "Lo sviluppo dei partiti politici a livello europeo: un excursus storico",
        "ISBN": [
          "9788843074662"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074662",
        "opera": "(a cura di): M. Belluati P. Caraffini, L'Unione europea tra istituzioni e opinione pubblica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2015). Lo sviluppo dei partiti politici a livello europeo: un",
        "excursus storico. In: (a cura di): M. Belluati P. Caraffini, L'Unione europea",
        "tra istituzioni e opinione pubblica. p. 56-72, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843074662"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-112",
        "titolo": "Tra Parigi e Bruxelles: dimensione nazionale e sovranazionale nella PESC nell'Africa subsahariana",
        "ISBN": [
          "9788843074600"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074600",
        "opera": "(a cura di): G. Finizio U. Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni internazionali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2015). Tra Parigi e Bruxelles: dimensione nazionale e",
        "sovranazionale nella PESC nell'Africa subsahariana. In: (a cura di): G.",
        "Finizio U. Morelli, L'Unione Europea nelle relazioni internazionali. p.",
        "95-112, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074600"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Un grand commis e la dimensione internazionale: Giuseppe Petrilli e il processo di integrazione europea (1950-1989). p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-385-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-385-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caraffini Paolo (2015). Un grand commis e la dimensione internazionale:",
        "Giuseppe Petrilli e il processo di integrazione europea (1950-1989). p.",
        "1-276, MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-385-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-215",
        "titolo": "La contribution fran\u00e7aise \u00e0 la D\u00e9claration f\u00e9d\u00e9raliste internationale des mouvements de R\u00e9sistance",
        "ISBN": [
          "9782875742193"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742193",
        "opera": "(a cura di): F. M. Giordano S. Dell'Acqua, Die Welt war meine Gemeinde Willem A. Visser't Hooft. A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2014). La contribution fran\u00e7aise \u00e0 la D\u00e9claration f\u00e9d\u00e9raliste",
        "internationale des mouvements de R\u00e9sistance. In: (a cura di): F. M.",
        "Giordano S. Dell'Acqua, Die Welt war meine Gemeinde Willem A. Visser't",
        "Hooft. A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism. vol.",
        "4, p. 189-215, BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-152",
        "titolo": "\"Unieuropa\": The Bulletin of CIME, the Italian Council of the European Movement, 1971-1979",
        "ISBN": [
          "9783034314725"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034314725",
        "opera": "(a cura di): D. Pasquinucci D. Preda L. Tosi, Communicating Europe. Journals and European Integration 1939-1979. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caraffini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caraffini Paolo (2013). \"Unieuropa\": The Bulletin of CIME, the Italian",
        "Council of the European Movement, 1971-1979. In: (a cura di): D.",
        "Pasquinucci D. Preda L. Tosi, Communicating Europe. Journals and",
        "European Integration 1939-1979. p. 137-152, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034314725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "205-265",
        "titolo": "Altiero Spinelli e l'Italia",
        "ISBN": [
          "8814153442"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814153442, Torino, 6-7 dicembre 2007",
        "opera": "Altiero Spinelli. Il pensiero e l\u2019azione per la federazione europea. vol. 13, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolo Caraffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paolo Caraffini (2010). Altiero Spinelli e l'Italia. In: Altiero Spinelli. Il",
        "pensiero e l\u2019azione per la federazione europea. vol. 13, p. 205-265,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814153442, Torino, 6-7 dicembre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-625",
        "titolo": "Costruire l'Europa dal basso. Il ruolo del Consiglio italiano del Movimento europeo (1948-1985). p",
        "ISBN": [
          "9788815121080"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815121080",
        "anno": "2008",
        "autori": "Paolo Caraffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Caraffini (2008). Costruire l'Europa dal basso. Il ruolo del Consiglio",
        "italiano del Movimento europeo (1948-1985). p. 1-625, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815121080"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-373",
        "titolo": "Ivan Matteo Lombardo e l'unit\u00e0 europea",
        "ISBN": [
          "9788815114969"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815114969",
        "opera": "(a cura di): Fabio Zucca (a cura di), Europeismo e federalismo in Lombardia. Dal Risorgimento all'Unione europea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Paolo Caraffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Caraffini (2007). Ivan Matteo Lombardo e l'unit\u00e0 europea. In: (a cura",
        "di): Fabio Zucca (a cura di), Europeismo e federalismo in Lombardia. Dal",
        "Risorgimento all'Unione europea. p. 333-373, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815114969"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-261",
        "titolo": "Il Piemonte per l 'Europa: venticinque anni di attivit\u00e0 della Consulta regionale europea. p",
        "ISBN": [
          "8876614974"
        ],
        "csp": "Torino:CELID, Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, ISBN: 8876614974",
        "anno": "2002",
        "autori": "Paolo Caraffini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Caraffini (2002). Il Piemonte per l 'Europa: venticinque anni di attivit\u00e0",
        "della Consulta regionale europea. p. 1-261, Torino:CELID, Consulta",
        "europea del Consiglio regionale del Piemonte, ISBN: 8876614974"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "29263",
    "nome": "CARAFFINI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel febbraio 2001, la Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte mi ha assegnato un incarico per lo svolgimento di una ricerca sulla storia della stessa Consulta europea nel venticinquennale della sua fondazione. La ricerca \u00e8 stata svolta consultando gli archivi della Consulta, del Consiglio regionale del Piemonte, del Centro Einstein di Studi Internazionali (CESI) e della sezione torinese del Movimento federalista europeo. Ho preso inoltre in esame gli atti dei numerosi convegni promossi dalla Consulta e i periodici pubblicati dalla Regione Piemonte, oltre che riviste di carattere europeistico. Il frutto di tale lavoro, conclusosi nell\u2019ottobre 2001, \u00e8 stato la pubblicazione del volume \"Il Piemonte per l\u2019Europa: venticinque anni di attivit\u00e0 della Consulta regionale europea 1976 \u2013 2001\" (Torino, Celid, 2002)",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto del Centro Studi sul Federalismo per svolgere attivit\u00e0 di ricerca e di perfezionamento sul Consiglio italiano del Movimento europeo (CIME) (contratto del 1\u00b0 marzo 2003)",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 29-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico dalla LUISS di Roma di redigere tre voci (Consiglio italiano del Movimento europeo, Ivan Matteo Lombardo, Giuseppe Petrilli) inserite nel Dizionario dell\u2019integrazione europea, promosso dalla stessa LUISS, dal Centro Studi sul Federalismo e dall\u2019Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa di Napoli, e i cui curatori sono i proff. Piero Craveri, Umberto Morelli e Gaetano Quagliariello. Le voci (inserite nel file allegato) sono in corso di pubblicazione presso l\u2019editore Rubbettino (Soveria Mannelli)",
        "periodo": "dal 25-07-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto del Centro Studi sul Federalismo per svolgere attivit\u00e0 di ricerca sulla storia del Consiglio italiano del Movimento europeo (CIME) (contratto del 1\u00b0 marzo 2004)",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Conferimento da parte della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (Decreto n. 211 dell\u20198 aprile 2004), previo superamento di una selezione per titoli (presidente della Commissione Prof. Francesco Traniello), di una borsa di studio per il supporto didattico per l\u2019area di Storia contemporanea (C.L. di Studi internazionali), per il periodo aprile \u2013 settembre 2004 (a.a 2003-2004)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, nel periodo giugno-luglio 2004, con la Rete italiana degli Infopoint Europe e con la Provincia di Torino, con l'incarico di redigere due saggi, il primo sulla \"Storia dell\u2019integrazione europea\", il secondo sul \"Modello sociale europeo\", inseriti nel Cd-Rom dal titolo \"L\u2019Europa del futuro\", realizzato con il contributo della Commissione europea nel quadro del progetto \u201cLargeurope\u201d .",
        "periodo": "dal 28-06-2004 al 28-07-2004"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale (periodo: ottobre 2004 - settembre 2006) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, in Storia dell\u2019integrazione europea (responsabile scientifico: Prof. Sergio Pistone), sul tema Il Consiglio italiano del Movimento europeo e il processo di integrazione europea (1948-1993). Nel corso della ricerca ho provveduto alla consultazione del fondo arichivistico del Consiglio italiano del Movimento europeo, depositato in parte a Roma, presso la sede del Consiglio, e in parte presso il Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (Torino). Ho potuto, inoltre, consultare le carte raccolte nell'archivio della segreteria nazionale del Movimento federalista europeo, per il periodo 1947-1959, presso il Centro Studi Mario Albertini di Pavia. Al lavoro di ricerca svolto sui documenti d\u2019archivio, ho associato la lettura di alcuni quotidiani e periodici di partito e, soprattutto, delle riviste europeiste e federaliste, tra cui i periodici del CIME, cos\u00ec come le numerose pubblicazioni di questa organizzazione.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale (periodo: ottobre 2006 - settembre 2008) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, in Storia dell\u2019integrazione europea (responsabile scientifico: Prof. Sergio Pistone), sul tema \"Il Consiglio italiano del Movimento europeo e il processo di integrazione europea (1948-1993), con particolare riferimento al ruolo di Giuseppe Petrilli\". Nel corso della ricerca ho provveduto alla consultazione, oltre che fondo archivistico del Consiglio italiano del Movimento europeo, depositato in parte a Roma, presso la sede del Consiglio, e in parte presso il Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (Torino), anche del fondo del Movimento europeo internazionale, depositato presso gli Archivi storici dell\u2019Unione europea di Firenze. Al lavoro di ricerca svolto sui documenti d\u2019archivio, ho associato la lettura dei numerosissimi scritti di Petrilli, usciti su diverse pubblicazioni, in volumi e riviste, nel corso della sua attivit\u00e0 di presidente dell'IRI, di presidente del Consiglio italiano del Movimento europeo e del Movimento europeo internazionale.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico dalla LUISS di Roma di redigere la voce Movimento europeo internazionale, inserita nel Dizionario dell\u2019integrazione europea, promosso dalla stessa LUISS, dal Centro Studi sul Federalismo e dall\u2019Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa di Napoli, e i cui curatori sono i proff. Piero Craveri, Umberto Morelli e Gaetano Quagliariello. La voce (inserita nel file allegato) \u00e8 in corso di pubblicazione presso l\u2019editore Rubbettino (Soveria Mannelli)",
        "periodo": "dal 07-02-2007 al 15-03-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca annuale (periodo: ottobre 2008 - settembre 2009) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, in Storia dell\u2019integrazione europea (responsabile scientifico: Prof. Sergio Pistone), sul tema \"Il Movimento europeo (ME) internazionale e il regime gollista 1958-1969\".",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca annuale (periodo: ottobre 2009 - settembre 2010) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, in Storia dell\u2019integrazione europea (responsabile scientifico: Prof. Sergio Pistone), sul tema \"Il Movimento europeo (ME) internazionale e le iniziative della Francia gollista nei confronti delle istituzioni e delle politiche comunitarie (1958-1969)\". Da segnalare, nell'ambito di tale tema di ricerca, la pubblicazione del Research paper \"Il Movimento europeo internazionale e il modello gollista di Europe des \u00c9tats: i Piani Fouchet (1961-1962)\", pubblicato con ISSN 2038-0623 e ISBN 9788896871348, nella collana dei Research papers del Centro Studi sul Federalismo, dicembre 2010 (http://www.csfederalismo.it/attachments /article/842/RP_Caraffini_dic_2010.pdf). Nel 2015 \u00e8 stato inoltre pubblicato, con double-blind review, l'articolo \"De Gaulle, the \u201cEmpty Chair Crisis\u201d and the European Movement\", nella rivista \u00abPerspectives on Federalism\u00bb, Vol. 7, issue 2, 2015, pp. E-163-E 189, ISSN: 2036-5438.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico, il 28 ottobre 2010, delle case editrici De Agostini - UTET e Alicubi S.r.l. di Torino , di redigere la voce Unione europea per i volumi di aggiornamento delle Opere enciclopediche De Agostini \u2013 UTET, nello specifico: Grande Dizionario Enciclopedico UTET, appendice 2011; Grande Enciclopedia De Agostini, aggiornamento 2011; NOVA, Enciclopedia UTET, Supplemento 2011.",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico, nel novembre 2013, della casa editrice UTET di redigere la voce Unione europea per l\u2019Aggiornamento enciclopedico 2015 al Grande Dizionario Enciclopedico UTET, UTET Grandi Opere, Torino 2015.",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 17-08-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2013 (Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino), per la monografia dedicata alla personalit\u00e0 di Giuseppe Petrilli (poi pubblicata nel 2015, presso l'editore Guerini, con il titolo \"Un grand commis e la dimensione internazionale: Giuseppe Petrilli e il processo di integrazione europea (1950-1989)\", ISBN 978-88-8107-385-6 ), ho approfondito l'attivit\u00e0 di ricerca sulle fonti archivistiche gi\u00e0 in passato consultate, soprattutto il fondo del Movimento europeo (ME) internazionale, depositato presso gli Archivi storici dell'Unione europea a Firenze, e il fondo della sezione italiana del ME, ma integrandola con la consultazione del fondo archivistico della Commissione europea, depositato sempre presso gli Archivi storici dell'Unione europea a Firenze. Fondamentale \u00e8 stato poi il lavoro di ricerca sul fondo archivistico privato di Giuseppe Petrilli, in cui sono raccolti i suoi numerosissimi scritti (quasi 1.500), tra saggi, relazioni, interventi pubblici, articoli su riviste scientifiche, periodici e quotidiani, volumi e inoltre le interviste e altri documenti vari su tematiche politiche, economiche, sociali dell\u2019integrazione europea, ma non solo. Ho inoltre consultato gli atti parlamentari del Senato della Repubblica dell\u2019VIII e della IX legislatura, sia delle sedute d\u2019aula sia delle riunioni delle Giunte e delle commissioni, e delle assemblee parlamentari del Consiglio d\u2019Europa e dell\u2019Unione dell\u2019Europa occidentale, oltre ai documenti del Consiglio nazionale dell\u2019economia e del lavoro. Si \u00e8 aggiunto, inoltre, un ampio lavoro di ricerca sulle riviste europeiste e sui periodici dedicati ai temi europei. Ho avuto poi l'opportunit\u00e0 di avere un lungo colloquio, presso la sua abitazione a Roma, con Carlo Ernesto Meriano, stretto collaboratore di Petrilli all'IRI e al Consiglio italiano del Movimento europeo, e, in seguito, anche con una delle figlie di Petrilli, Annalena Petrilli. Entrambi i colloqui mi hanno permesso di raccogliere tutta una serie di informazioni utilissime, non ricavabili dalle fonti archivistiche e dalle pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Nel quadro del progetto generale \"Elezioni europee 2014: quali prospettive per l\u2019Unione Europea\" (responsabile: professor Umberto Morelli, Universit\u00e0 degli Studi di Torino), promosso nella primavera del 2014 dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e finanziato dalla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte (determinazione n. 73/2014 A04030 del 18 aprile 2014, classificazione n. 01.17.03.04/6/2014), ho assunto, con la dott.ssa Marinella Belluati, sempre afferente al Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019ateneo torinese, la responsabilit\u00e0 scientifica di un ciclo di tre Incontri sull\u2019Europa, organizzati presso il Campus Luigi Einaudi dell\u2019Universit\u00e0 di Torino. L\u2019iniziativa \u00e8 stata organizzata, oltre che dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 e dalla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, dall\u2019Istituto Affari Internazionali (IAI) e dal Centro Studi sul Federalismo, in collaborazione con la Biblioteca Europea Gianni Merlini, Europe Direct della Provincia di Torino, l\u2019Istituto Universitario di Studi Europei (IUSE), i corsi di laurea magistrale dell\u2019Universit\u00e0 di Torino in Scienze internazionali e in Comunicazione pubblica e politica, l\u2019Ufficio di informazione a Milano del Parlamento europeo e la rivista di affari europei \"Europae\". I tre incontri hanno affrontato i seguenti temi: \u2022 7 aprile 2014: \"Il Parlamento europeo nella storia del processo di integrazione dell\u2019Europa comunitaria: rappresentanza, estensione dei suoi poteri, ruolo nei processi di riforma\"; \u2022 28 aprile 2014: \"Quale Unione europea per il futuro? Status quo, pi\u00f9 integrazione sovranazionale o cooperazione confederale?\"; \u2022 14 maggio 2014: \"Euroscetticismo nell\u2019urna: l\u2019opinione pubblica europea alla prova del voto\". Gran parte delle riflessioni e degli interventi dei singoli relatori sono poi divenuti dei saggi strutturati raccolti in un volume collettaneo, da me curato con la dott.ssa Marinella Belluati, dal titolo \"L\u2019Unione Europea tra istituzioni e opinione pubblica\" (Roma, Carocci, 2015, ISBN 978-88-430-7466-2). Io ho curato, nello specifico, la prima e la seconda parte del volume, mentre Marinella Belluati ha curato la terza parte. Nel volume \u00e8 contenuto anche un mio contributo sul tema \"Lo sviluppo dei partiti politici a livello europeo: un excursus storico\". Ho inoltre scritto l\u2019Introduzione al volume con la co-curatrice, Marinella Belluati.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nel maggio 2015 ho ricevuto l\u2019incarico di redigere altre quattro voci, Comitato Dooge, Trattato di Bruxelles (17 marzo 1948), Unione parlamentare europea, Vertice di Parigi (9-10 dicembre 1974), inserite nel Dizionario dell\u2019integrazione europea, promosso dalla LUISS di Roma, dal Centro Studi sul Federalismo di Torino e dall\u2019Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli, sotto la direzione dei proff. Piero Craveri, Umberto Morelli e Gaetano Quagliariello. Le voci (inserite nel file allegato) sono in corso di pubblicazione presso l\u2019editore Rubbettino (Soveria Mannelli)",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 31-08-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione di una relazione, dal titolo Giuseppe Petrilli: l\u2019unificazione europea e la pace, al convegno Storia e percorsi del federalismo. L\u2019eredit\u00e0 di Carlo Cattaneo, promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia (Pavia, 28-30 novembre 2001).",
        "periodo": "dal 28-11-2001 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del seminario Sussidiariet\u00e0 e coordinamento aperto: un metodo per le politiche sociali in Europa, promosso dal Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (TO) e dalla Fondazione Giovanni Agnelli (Torino, 15 maggio 2002) http://www.fga.it/fileadmin/storico/1024-1/CN1922.htm",
        "periodo": "dal 15-05-2002 al 15-05-2002"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione Il Piemonte per l\u2019Europa: venticinque anni di attivit\u00e0 della Consulta regionale europea, in un seminario promosso dalla Regione Piemonte e dedicato alle pubblicazioni di carattere europeistico della Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, tra cui anche il mio volume Il Piemonte per l\u2019Europa (Torino, Celid, 2002), in occasione della Fiera internazionale del libro di Torino del 2002 (Torino, 17 maggio 2002)",
        "periodo": "dal 17-05-2002 al 17-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Giorgio Brosio, Maurizio Maggi e Stefano Piperno, Governare fuori dal centro (Quaderni della Fondazione Adriano Olivetti, 2000), promossa dal Centro Studi sul Federalismo, in collaborazione con il Dipartimento di Economia \u00abCognetti de Martiis\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Torino, 29 maggio 2002)",
        "periodo": "dal 29-05-2002 al 29-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Ornella Porchia e Michele Vellano, Codice degli aiuti pubblici e dei fondi strutturali: norme comunitarie (Torino, Giappichelli, 2002), promossa dal Centro Studi sul Federalismo, in collaborazione con l\u2019Istituto Universitario di Studi Europei di Torino (Torino, 12 giugno 2002)",
        "periodo": "dal 12-06-2002 al 12-06-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione dei due volumi di Luca Antonini, Il regionalismo differenziato: la politica delle differenze, la welfare society e le prospettive del regionalismo italiano anche nel confronto con la riforma del regime speciale per il Trentino Alto Adige e L\u2019attuazione regionale del \u201cterzo decentramento\u201d: analisi comparata dell\u2019esperienza lombarda, promossa dal Centro Studi sul Federalismo, in collaborazione con la Fondazione Luigi Einaudi (Torino, 26 giugno 2002)",
        "periodo": "dal 26-06-2002 al 26-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del seminario Verso la Costituzione europea, organizzato dal Centro d\u2019Iniziativa per l\u2019Europa del Piemonte di Torino, in collaborazione con il Centro Studi sul Federalismo, in vista della formulazione di proposte alla Convenzione europea (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 17 ottobre 2002)",
        "periodo": "dal 17-10-2002 al 17-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione della Tavola rotonda La Costituzione economica europea, organizzata dal Centro Studi sul Federalismo, dall\u2019Istituto Affari Internazionali (IAI) di Roma e dalla Compagnia di San Paolo (Torino, Archivio di Stato, 28 ottobre 2002)",
        "periodo": "dal 28-10-2002 al 28-10-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Sergio Dellavalle, Una Costituzione senza popolo (Milano, Giuffr\u00e9, 2002), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 30 ottobre 2002)",
        "periodo": "dal 30-10-2002 al 30-10-2002"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione Giacomo Devoto e l\u2019unit\u00e0 europea al convegno di studi storici Europeismo e federalismo in Toscana 1945 - 2001, promosso dal Centro di ricerca sull\u2019integrazione europea dell\u2019Universit\u00e0 di Siena, in collaborazione con il Dipartimento storico-geografico dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, il Dipartimento di ricerche europee dell\u2019Universit\u00e0 di Genova e il Dipartimento di Studi politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (Siena, Universit\u00e0 degli Studi, 15 novembre 2002)",
        "periodo": "dal 15-11-2002 al 15-11-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale Una costituzione per l\u2019Unione europea. Sovranit\u00e0, rappresentanza, competenze, processo costituente, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Archivio di Stato, 22 \u2013 23 novembre 2002)",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione della conferenza Il ruolo dei poteri regionali e locali nell\u2019Unione: federalismo e sussidiariet\u00e0 in un\u2019Europa allargata, promossa dal Centro Studi sul Federalismo, dall\u2019Istituto affari internazionali (IAI), dalla Compagnia di San Paolo e dalla Commissione europea (Torino, Museo del Risorgimento, 28 marzo 2003)",
        "periodo": "dal 28-03-2003 al 28-03-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza di Tommaso Padoa-Schioppa, all\u2019epoca membro del Comitato esecutivo della Banca Centrale Europea, sul tema L\u2019Unione economica e monetaria negli \u201canni Zero\u201d del nuovo secolo (Torino, Archivio di Stato, 19 maggio 2003)",
        "periodo": "dal 19-05-2003 al 19-05-2003"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione Ivan Matteo Lombardo e l\u2019unit\u00e0 europea al convegno Europeismo e federalismo in Lombardia. Dal Risorgimento all\u2019Unione europea, promosso dal Centro di studi storici sul federalismo e l\u2019unificazione europea Mario Albertini e dalle Universit\u00e0 di Milano, Pavia e Cattolica del Sacro Cuore (Milano, Universit\u00e0 degli Studi, 28 maggio 2003)",
        "periodo": "dal 28-05-2003 al 28-05-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del paper di Giorgio Grimaldi, Federalismo, ecologia politica e partiti verdi, promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 29 settembre 2003)",
        "periodo": "dal 29-09-2003 al 29-09-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Ettore Rotelli, L\u2019eclissi del federalismo. Da Cattaneo al Partito d\u2019azione (Bologna, il Mulino, 2003), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 28 novembre 2003)",
        "periodo": "dal 28-11-2003 al 28-11-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Lucio Levi, Il pensiero federalista (Laterza, 2002), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 5 febbraio 2004)",
        "periodo": "dal 05-02-2004 al 05-02-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione dei \u00abQuaderni Fiorentini\u00bb (n. 31/2002), a cura di Pietro Costa, dal titolo L\u2019ordine giuridico europeo: radici e prospettive (Milano, Giuffr\u00e8, 2003), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 31 marzo 2004)",
        "periodo": "dal 31-03-2004 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione della conferenza La nuova costituzione dell\u2019Europa e il futuro del Parlamento europeo nell\u2019Unione allargata, promossa dall\u2019Istituto Affari Internazionali (IAI), dal Centro Studi sul Federalismo, dalla Compagnia di San Paolo, dal Dipartimento di Studi Politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, dalla Rappresentanza in Italia della Commissione europea, dal Dipartimento per le politiche comunitarie della Presidenza del Consiglio dei Ministri (Torino, Archivio di Stato, 23-24 aprile 2004).",
        "periodo": "dal 23-04-2004 al 24-04-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Gaetano Quagliariello, De Gaulle e il gollismo (Bologna, il Mulino, 2003), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 3 giugno 2004)",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 03-06-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Marta Petricioli, Donatella Cherubini e Alessandra Anteghini (a cura di), Les Etats-Unis d\u2019Europe. Un projet pacifiste (Peter Lang, 2003), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 11 giugno 2004)",
        "periodo": "dal 11-06-2004 al 11-06-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Lecture di Joseph E. Scawartzberg, sul tema Revitalizing the United Nations: Reform Through Weighted Voting, promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Dipartimento di Studi Politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, 5 luglio 2004)",
        "periodo": "dal 05-07-2004 al 05-07-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario internazionale sul federalismo fiscale (responsabile scientifico prof. Giorgio Brosio, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino), promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 27-28 agosto 2004)",
        "periodo": "dal 27-08-2004 al 28-08-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del workshop Le relazione transatlantiche alla vigilia delle elezioni presidenziali negli Stati Uniti, in occasione del quale sono stati presentati e discussi i due rapporti \"Transatlantic Trends 2004\" ed \"Europa o Stati Uniti? Europeismo e Atlantismo nell\u2019opinione pubblica e nelle \u00e9lites parlamentari italiane\". Il workshop \u00e8 stato promosso dall\u2019Istituto affari internazionali (IAI), dal Centro Studi sul Federalismo e dalla Compagnia di San Paolo (Torino, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 19 ottobre 2004).",
        "periodo": "dal 19-10-2004 al 19-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione della presentazione del volume di Filippo Andreatta, Alla ricerca dell\u2019ordine mondiale. L\u2019Occidente di fronte alla guerra, promossa dal Centro Studi sul Federalismo e dalla Compagnia di San Paolo (Torino, Archivio di Stato, 5 novembre 2004)",
        "periodo": "dal 05-11-2004 al 05-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Le seconde camere: un\u2019analisi comparata, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 19 novembre 2004)",
        "periodo": "dal 19-11-2004 al 19-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale Immanuel Kant e Alexander Hamilton fondatori del federalismo. Attualit\u00e0 di una teoria politica, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Archivio di Stato, 26-27 novembre 2004)",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del convegno internazionale sul tema Incentivi agli investimenti: un confronto tra aree europee. Gli strumenti di incentivazione come leva per l\u2019attrazione di investimenti e lo sviluppo economico locale, promosso dal Centro Studi sul Federalismo e da ITP - Invest in Turin and Piedmont (Torino, Archivio di Stato, 15 dicembre 2004)",
        "periodo": "dal 15-12-2004 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Corrado Malandrino (a cura di), Un popolo per l\u2019Europa unita: fra dibattito storico e nuove prospettive teoriche e politiche (Olschki, 2004), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 4 febbraio 2005)",
        "periodo": "dal 04-02-2005 al 04-02-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Daniela Preda, Alcide De Gasperi federalista europeo (Bologna, il Mulino, 2005), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Archivio di Stato, 18 marzo 2005)",
        "periodo": "dal 18-03-2005 al 18-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del convegno internazionale Il mondo delle seconde camere, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto \u2013 Torino, Archivio di Stato, 31 marzo \u2013 1\u00b0 aprile 2005)",
        "periodo": "dal 31-03-2005 al 01-04-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Luigi Zanzi, Le Alpi nella storia d\u2019Europa, (Torino, CDA & Vivalda, 2004), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 10 maggio 2005)",
        "periodo": "dal 10-05-2005 al 10-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Lecture annuale \u201cAltiero Spinelli\u201d, del Centro Studi sul Federalismo, con la partecipazione di Tzvetan Todorov che \u00e8 intervenuto sul tema Il futuro della democrazia in Europa (Torino, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 31 maggio 2005)",
        "periodo": "dal 31-05-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario sulla costituzione europea, nel quadro del Master in Istituzioni e Politiche Europee (MIPE) del Collegio europeo di Parma, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 1\u00b0 luglio 2005)",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Adriano Olivetti, Stato federale delle Comunit\u00e0. La riforma politica e sociale negli scritti inediti (1942 \u2013 1945), a cura di Davide Cadeddu, Milano, Franco Angeli, 2004, promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 25 ottobre 2005)",
        "periodo": "dal 25-10-2005 al 25-10-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di Fernando Iglesias (Universit\u00e0 Lomas de Zamora di Buenos Aires), sul tema La globalizzazione, una rivoluzione copernicana negli affari sociali, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Dipartimento di Studi politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, 8 novembre 2005)",
        "periodo": "dal 08-11-2005 al 08-11-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di Fernando Iglesias (Universit\u00e0 Lomas de Zamora di Buenos Aires), sul tema Globalizzazione e democrazia internazionale, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Dipartimento di Studi politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, 10 novembre 2005)",
        "periodo": "dal 10-11-2005 al 10-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del convegno internazionale Attrattivit\u00e0 e competitivit\u00e0: la sfida per le regioni europee, promosso da ITP (Invest in Turin and Piedmont), in collaborazione con il Centro Studi sul Federalismo, la Compagnia di San Paolo e il Centro Studi Luca d\u2019Agliano (Torino, Archivio di Stato, 11 gennaio 2006)",
        "periodo": "dal 11-01-2006 al 11-01-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Ettore Rotelli, Forme di governo nelle democrazie nascenti 1689-1799 (Bologna, il Mulino, 2005), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 3 marzo 2006)",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 03-03-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale Ecologia politica e federalismo: un approccio multidisciplinare verso una nuova globalizzazione?, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Accademia delle Scienze, 27-28 aprile 2006)",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 28-04-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Daniela Preda e Cinzia Rognoni Vercelli (a cura di), Storia e percorsi del federalismo. L\u2019eredit\u00e0 di Carlo Cattaneo (Bologna, il Mulino, 2005), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 5 giugno 2006)",
        "periodo": "dal 05-06-2006 al 05-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Corrado Malandrino, \u00abTu etwas Tapferes\u00bb: compi un atto di coraggio. L\u2019Europa federale di Walter Hallstein (1948-1982) (Bologna, il Mulino, 2005), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 5 ottobre 2006)",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Guglielmo Usellini segretario generale dell\u2019Unione europea dei federalisti\" al convegno \"Guglielmo Usellini (1906-1958). Un aronese antifascista precursore dell'Europa unita\", promosso dall'Universit\u00e0 di Pavia, dal Comune di Arona, dal Centro di studi storici sul federalismo e l\u2019unificazione europea Mario Albertini, dalla Fondazione Luciano Bolis, in collaborazione con l'INSMLI, l'Istituto storico P. Fornara di Novara, la Regione Piemonte e la Provincia di Novara (Arona, Palacongressi, 21 ottobre 2006)",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Emilio Raffaele Papa, Storia dell\u2019unificazione europea: dall\u2019idea di Europa al Trattato per una nuova costituzione europea (Milano, Bompiani, 2006), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 10 novembre 2006)",
        "periodo": "dal 10-11-2006 al 10-11-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di Paolo Ponzano (consigliere per le questioni istituzionali presso la Commissione europea e Fellow presso l\u2019Istituto Universitario Europeo di Firenze), sul tema \"La Costituzione europea: quale futuro?\", promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 15 novembre 2006)",
        "periodo": "dal 15-11-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione dei volumi di Lucio Levi, Crisi dello Stato e governo del mondo (Torino, Giappichelli, 2005) e, a cura di Lucio Levi e Antonio Mosconi, Globalizzazione e crisi dello Stato sovrano (Torino, Celid, 2005), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 1\u00b0 dicembre 2006)",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Lecture annuale \u201cAltiero Spinelli\u201d, del Centro Studi sul Federalismo, con la partecipazione dell\u2019allora ministro dell\u2019Economia, Tommaso Padoa-Schioppa, intervenuto sul tema \"Mancanze d\u2019Europa\" (Torino, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 17 gennaio 2007)",
        "periodo": "dal 17-01-2007 al 17-01-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Dario Velo, L\u2019Europa dei progetti. Imprese, innovazione, sviluppo (Collana di Studi del CSF, 3, Milano, Giuffr\u00e8, 2007), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 30 marzo 2007)",
        "periodo": "dal 30-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del convegno internazionale Alle origini del federalismo. Italia e Germania a confronto in prospettiva europea, promosso dal Centro Studi sul Federalismo e da URGE (Unit\u00e0 di ricerca sulla governance europea) del Collegio Carlo Alberto (Torino, Archivio di Stato, 2 aprile 2007)",
        "periodo": "dal 02-04-2007 al 02-04-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale La riforma delle Nazioni Unite. Democrazia, giustizia e sicurezza nell\u2019era della globalizzazione, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Accademia delle Scienze, 7-8 giugno 2007)",
        "periodo": "dal 07-06-2007 al 08-06-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Dopo il Consiglio europeo di Bruxelles: quale futuro per la costituzione europea? E per l\u2019Europa?, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Archivio di Stato, 26 giugno 2007)",
        "periodo": "dal 26-06-2007 al 26-06-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Decentralization: strategies, outcomes and donors involvement (responsabile scientifico prof. Giorgio Brosio, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino), promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 3-4 settembre 2007)",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 04-09-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Il Centro Studi sul Federalismo e l\u2019attivit\u00e0 di ricerca in campo storico\" alla XI Summer School dell\u2019Associazione Universitaria di Studi Europei (AUSE), sul tema \"L\u2019Unione Europea a cinquant\u2019anni dai Trattati di Roma\" (Imperia, Villa Faravelli e Villa Hanbury, 27-29 settembre 2007).",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Lecture annuale \u201cAltiero Spinelli\u201d, del Centro Studi sul Federalismo, con la partecipazione di Bronis\u0142aw Geremek, intervenuto sul tema L\u2019Europe au d\u00e9fi de la d\u00e9mocratie (Torino, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 30 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del seminario internazionale Il regionalismo differenziato: l\u2019esperienza italiana e quella spagnola a confronto, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 23-24 novembre 2007)",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Aspetti fondamentali del pensiero e dell'azione federalista di Altiero Spinelli\", promosso dal Centro Studi sul Federalismo e dall\u2019Istituto Affari Internazionali, con il patrocinio del Comitato nazionale \u201cAltiero Spinelli\u201d (Torino, Archivio di Stato, 6-7 dicembre 2007). In tale sede presentazione della mia relazione \"Altiero Spinelli e l\u2019Italia\".",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Jacques Ziller, Il nuovo Trattato europeo (Bologna, il Mulino, 2007), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 8 febbraio 2008)",
        "periodo": "dal 08-02-2008 al 08-02-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Stefan Collignon, Viva la Repubblica europea (Marsilio, 2007), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 31 marzo 2008)",
        "periodo": "dal 31-03-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Le federazioni e aggregazioni partitiche europee e i gruppi parlamentari del Parlamento europeo;'\", Moncalieri (To), Universit\u00e0 delle Tre Et\u00e0, 28 aprile 2008.",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 28-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Lo stato dell`Unione dalla presidenza slovena del Consiglio europeo alle prospettive della presidenza francese, promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 27 giugno 2008)",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 27-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di Ira Straus (U.S. Coordinator of the Committee on Eastern Europe and Russia in NATO), sul tema The war in Georgia: what should it tell us about Georgia and NATO, and about Russia and the West?, promossa dal Centro Studi sul Federalismo e dal Dipartimento di Studi politici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Torino, Dipartimento di Studi politici, 16 ottobre 2008)",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 16-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Marta Petricioli e Donatella Cherubini (a cura di), Pour la paix en Europe. Institutions et soci\u00e9t\u00e9 civile dans l'entre-deux-guerres, For Peace in Europe. Institutions and Civil Society between the World Wars (P.I.E. Peter Lang, 2007), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 24 ottobre 2008)",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Valerio Castronovo (a cura di), Il Piemonte nel processo di integrazione europea (Milano, Giuffr\u00e8, 2008), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Palazzo Barolo, 17 dicembre 2008)",
        "periodo": "dal 17-12-2008 al 17-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del seminario internazionale How to better involve citizens in the European Integration Process. Evaluations and proposals in view of the upcoming European Parliament elections, promosso dall\u2019Istituto affari internazionali (IAI), in collaborazione con il Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 23 gennaio 2009)",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 23-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Dario Velo (a cura di), Il governo dello sviluppo economico e dell'innovazione in Europa (Collana di Studi del CSF, 11, Milano, Giuffr\u00e8, 2009), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 28 gennaio 2009)",
        "periodo": "dal 28-01-2009 al 28-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume di Daniele Archibugi, Cittadini del mondo. Verso una democrazia cosmopolitica (Il Saggiatore, 2009), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 25 marzo 2009)",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 25-03-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Federalismo, confederalismo e funzionalismo: tre approcci teorici all\u2019integrazione europea\", Moncalieri (To), Universit\u00e0 delle Tre Et\u00e0, 7 aprile 2009",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 07-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume Guido Montani, L\u2019Economia politica dell\u2019integrazione europea: evoluzione di una democrazia sopranazionale (UTET, 2008), promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 15 aprile 2009)",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Dopo le elezioni europee e il Consiglio europeo di Bruxelles: una legislatura da costruire, un Trattato da ratificare, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 26 giugno 2009)",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 26-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Le priorit\u00e0 della presidenza svedese dell\u2019Unione europea, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Archivio di Stato di Torino, 21 settembre 2009)",
        "periodo": "dal 21-09-2009 al 21-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario L\u2019Italia e il mercato europeo della Difesa, promosso dal Centro Studi sul Federalismo, in collaborazione con l\u2019Istituto affari internazionali (Torino, Vigna di Madama Reale - ex Villa Abegg, 7 ottobre 2009)",
        "periodo": "dal 07-10-2009 al 07-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario L\u2019Europa nel sistema internazionale: leader, comparsa o vittima?, nel corso del quale \u00e8 stato presentato il volume, a cura di Mario Tel\u00f2 e Giuliana Laschi, L\u2019Europa nel sistema internazionale: Sfide, ostacoli e dilemmi nello sviluppo di una potenza civile (Bologna, il Mulino, 2009). Il seminario \u00e8 stato promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 7 ottobre 2009)",
        "periodo": "dal 07-10-2009 al 07-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario The future of the European Union after the Irish referendum, promosso dal Centro Studi sul Federalismo in collaborazione con European Policy Centre (EPC) di Bruxelles (Moncalieri, Collegio Carlo Alberto, 19 ottobre 2009)",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 19-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Lecture annuale \u201cAltiero Spinelli\u201d, del Centro Studi sul Federalismo, con la partecipazione di Pietro Rossi, il quale \u00e8 intervenuto sul tema Oltre la nazione: la metamorfosi dello Stato nell\u2019Europa contemporanea (Torino, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 10 novembre 2009)",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Il Consiglio italiano del Movimento europeo\" al seminario \"L\u2019impegno italiano per la federazione europea dall\u2019avvio del processo di integrazione europea al Trattato di Lisbona\", promosso dalla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, dal Centro Studi sul Federalismo e dal Dipartimento di Studi politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (Torino, Palazzo Lascaris, 25 gennaio 2010). Nel corso del seminario \u00e8 stato presentato il mio volume \"Costruire l\u2019Europa dal basso. Il ruolo del Consiglio italiano del Movimento europeo (1948-1985)\", Bologna, il Mulino, 2008.",
        "periodo": "dal 25-01-2010 al 25-01-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Il processo di integrazione dell\u2019America del Sud in prospettiva comparata, promosso dal Centro Studi sul Federalismo in collaborazione con il Dipartimento di Studi politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (Torino, Dipartimento di Studi politici, 27 gennaio 2010)",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 27-01-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Che cosa cambia per gli europei con il Trattato di Lisbona, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 23 febbraio 2010)",
        "periodo": "dal 23-02-2010 al 23-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario La Francia e l\u2019integrazione europea. Sedi e processi decisionali, promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 23 marzo 2010) http://www.unric.org/it/attualita/26552- centro-studi-sul-federalismo-universita- di-torino-ambasciata-di-francia-seminari o-qla-francia-e-lintegrazione-europea-se di-e-processi-decisionaliq",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Charles de Gaulle e 'l'Europe des \u00c9tats'\", Moncalieri (To), Universit\u00e0 delle Tre Et\u00e0, 20 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 20-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione della presentazione del volume, a cura di Gianni Bonvicini e Alessandro Colombi, La politica estera dell'Italia. Edizione 2010 (Bologna, il Mulino, 2010), promossa dall\u2019Istituto Affari Internazionali (IAI), dal Centro Studi sul Federalismo e da T.wai - Torino World Affairs Institute (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 15 giugno 2010)",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 15-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione della presentazione del volume, a cura di Paolo Guerrieri e Domenico Lombardi, L'architettura del mondo nuovo. Governance economica e sistema multipolare (Bologna, il Mulino, 2010), promossa dall\u2019Istituto Affari Internazionali (IAI), dal Centro Studi sul Federalismo e dal Centro Luigi Einaudi di Torino (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 21 ottobre 2010)",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del workshop The state of democracy in the EU after the Lisbon Treaty, organizzato dall\u2019Istituto Affari Internazionali (IAI), dal Centro Studi sul Federalismo e da Notre Europe, con la partnership della Compagnia di San Paolo e il sostegno della Rappresentanza in Italia della Commissione europea (Torino, Sala Mario Allara \u2013 Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, 3 novembre 2010)",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 03-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Lecture annuale \u201cAltiero Spinelli\u201d, del Centro Studi sul Federalismo, con la partecipazione di Ulrich Beck, intervenuto sul tema The return of Gods and the crisis of European modernity (Torino, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 19 novembre 2010)",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Gli Stati Uniti e l'avvio dei processi di cooperazione europea\", Moncalieri (To), Universit\u00e0 delle Tre Et\u00e0, 10 febbraio 2011",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 10-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione e presentazione della relazione \u201cEuropa necessaria e possibile\u201d: l\u2019europeismo di Giuseppe Petrilli, al convegno \"L\u2019Italia e l\u2019unit\u00e0 europea dal Risorgimento a oggi Idee e protagonisti\", Torino, Archivio di Stato, 18-19 maggio 2011 (con il patrocinio della Rappresentanza a Milano della Commissione europea e il sostegno finanziario dell\u2019Education, Audiovisual and Culture Executive Agency \u2013 Jean Monnet Programme, con la collaborazione della Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte).",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'Incontro sul tema \"Prediche utili per un'Europa Federale\", in occasione del quale \u00e8 stato presentato il volume di Angelo Santagostino (a cura di), \"Luigi Einaudi: una visione liberale a guida della storia. Gli scritti europei. Il commiato\" (Bari, Edizioni Giuseppe Laterza, 2011), promosso dal Centro Studi sul Federalismo (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 14 marzo 2012)",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 14-03-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Il Regno Unito e il processo di integrazione europea \", Moncalieri (To), Universit\u00e0 delle Tre Et\u00e0, 10 maggio 2012",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Attualit\u00e0 di Bruno Trentin: per l'Europa politica e sociale\", promosso dal Centro Studi sul Federalismo e dal Centro Einstein di Studi Internazionali (CESI), in occasione del quale \u00e8 stato presentato il volume, a cura di Sante Cruciani, \"Bruno Trentin. La sinistra e la sfida dell'Europa politica. Interventi al Parlamento europeo, documenti, testimonianze (1997-2006)\", Roma, Ediesse, 2011 (Torino, Fondazione Luigi Einaudi, 18 giugno 2012)",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 18-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale Willem A. Visser\u2019t Hooft. Un teologo per l\u2019Europa tra ecumenismo e federalismo, Accademia delle Scienze di Torino, 15-16 novembre 2012. Ho presentato una relazione incentrata sul ruolo dei rappresentanti della Resistenza francese in Svizzera e sui loro contatti con altri movimenti resistenziali europei e con esponenti federalisti italiani. Questo convegno \u00e8 stato finanziato grazie a un progetto presentato alla Tavola Valdese (\u201cDie Welt war meine Gemeinde. Willem Adolf Visser\u2019t Hooft, un teologo per l\u2019Europa tra ecumenismo e federalismo\u201d, Prot. 5351/12/ap), nell\u2019ambito dell\u2019Otto per mille 2012, progetto di cui sono stato uno dei componenti. Ho quindi pubblicato anche il saggio La contribution fran\u00e7aise \u00e0 la D\u00e9claration f\u00e9d\u00e9raliste internationale des mouvements de R\u00e9sistance, nel volume di Filippo Maria Giordano, Stefano Dell'Acqua (eds.), \u201cDie Welt war meine Gemeinde\u201c Willem A. Visser't Hooft. A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism, Bruxelles, Peter Lang, 2014, pp. 189-215 (ISSN 2294-6969; ISBN 9782875742193 e 9783035264395).",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale dell'Associazione universitaria di studi europei (AUSE) e Dipartimento di Scienze Storiche, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, sul tema \"Communicating Europe. Journals and European Integration 1939-1979\", Perugia/Assisi, 2-4 maggio 2013. In tale sede, presentazione della mia relazione \u201cUnieuropa\u201d, l'organo di informazione del Consiglio italiano del Movimento europeo (1971-1979)",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 04-05-2013"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario annuale del Centro Studi sul Federalismo, Torino, Vigna di Madama Reale/Villa Abegg, 21 settembre 2013",
        "periodo": "dal 21-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del concorso Diventiamo cittadini europei, promosso dalla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, conferenza sul tema \"Per un\u2019Europa pi\u00f9 unita, pi\u00f9 democratica, pi\u00f9 solidale\", Cuneo, ITIS M. Delpozzo, Luned\u00ec, 11 novembre 2013",
        "periodo": "dal 11-11-2013 al 11-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno L'UE nelle relazioni internazionali del XXI secolo, Torino, Campus Luigi Einaudi, 26 marzo 2014, presentazione della relazione Tra Parigi e Bruxelles: dimensione nazionale e sovranazionale nella Politica estera e di sicurezza comune dell\u2019UE nell\u2019Africa subsahariana",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e organizzazione del Seminario \"Il Parlamento europeo nella storia del processo di integrazione dell\u2019Europa comunitaria: rappresentanza, estensione dei suoi poteri, ruolo nei processi di riforma\", Torino, Campus Luigi Einaudi, 7 aprile 2014. Presentazione della mia relazione \"Lo sviluppo dei partiti politici a livello europeo\"",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e organizzazione del Seminario \"Quale Unione europea per il futuro? Status quo, pi\u00f9 integrazione sovranazionale o cooperazione confederale?\", Torino, Campus Luigi Einaudi, 28 aprile 2014",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 28-04-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario Il sistema partitico europeo, con dott. Lorenzo Vai (Istituti affari internazionali), Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Palazzina Luigi Einaudi, 5 maggio 2014",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario annuale del Centro Studi sul Federalismo, Torino, Vigna di Madama Reale/Villa Abegg, 27 settembre 2014",
        "periodo": "dal 27-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario Euroscetticismo e movimenti euroscettici: uniti nella diversit\u00e0?, con dott. Lorenzo Vai (Istituti affari internazionali), Torino, Campus Luigi Einaudi, 8 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 08-10-2014 al 08-10-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant e presidenza dei lavori del Seminario, La crisi economica e finanziaria e le reazioni dell\u2019Unione europea, con dott. Fabio Cassinelli, dott. Andrea Sorbello (Rivista Europae), Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Palazzina Luigi Einaudi, 28 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, organizzazione e presidenza dei lavori del Seminario sul tema \"Interpretare la politica, l'economia e la societ\u00e0 internazionale: temi di approfondimento, sbocchi professionali nel mondo dell'impresa, dello sviluppo e della cooperazione, delle relazioni internazionali\", promosso dal Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione, Scuola di Scienze giuridiche, politiche ed economico-sociali, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, Dipartimento di Economia e Statistica Cognetti de Martiis dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Torino, Campus Luigi Einaudi, 12 febbraio 2015)",
        "periodo": "dal 12-02-2015 al 12-02-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario Storia della Confederazione europea dei sindacati, con dott. Fabio Geremia (Unione italiana del lavoro), Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Palazzina Luigi Einaudi, 4 maggio 2015",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant al Seminario annuale del Centro Studi sul Federalismo, Torino, Vigna di Madama Reale/Villa Abegg, 26 settembre 2015",
        "periodo": "dal 26-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario interno sul volume Discourses and Counter-discourses On Europe: from the Enlightenment to the EU, Torino, Campus Luigi Einaudi, 22 ottobre 2015. Discussione sullo stato di avanzamento della ricerca e sulla prima bozza del saggio Parliamentary Groups and Political Traditions in the Debates on EU Institutional Reform (1979-1999).",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Introduzione e presidenza dei lavori dell\u2019Incontro dal titolo \"La politica estera italiana. Dieci incontri nelle universit\u00e0 per comprendere il ruolo dell\u2019Italia nelle relazioni internazionali - Europa, Le relazioni tra Italia e Unione Europea\", promosso dall'Istituto Affari Internazionali e da Consules \u2013 Citizens of Tomorrow, con il patrocinio della Presidenza del Consiglio dei ministri, del Ministero degli Affari Esteri e del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Palazzina Luigi Einaudi, 17 novembre 2015",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, organizzazione e presidenza dei lavori, in sostituzione del prof. Egidio Dansero, dell'Incontro \"Interpretare la politica, l'economia e la societ\u00e0 internazionale: temi di approfondimento, sbocchi professionali nel mondo dell'impresa, dello sviluppo e della cooperazione, delle relazioni internazionali\" (Torino, Campus Luigi Einaudi, 26 febbraio 2016). L'Incontro \u00e8 stato promosso dal Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione, dal Corso di laurea magistrale in Scienze internazionali, dal Corso di laurea magistrale in Cooperazione, Sviluppo, Innovazione nell\u2019Economia Globale, dalla Scuola di Scienze giuridiche, politiche ed economico-sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, dai Dipartimenti di Culture, Politica e Societ\u00e0 e di Economia e Statistica Cognetti de Martiis dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del convegno \"Discours d\u2019Europe, discours sur l\u2019Europe. Peurs anciennes et actuelles / Discourses of and on Europe. About old and new fears\", organizzato dal Centro di Studi sull'Europa TO-EU del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Torino, con l\u2019Observatoire des discours d\u2019Europe (Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9), l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles (Cevipol, Graid et Resic), il Dipartimento di Scienze Economico-Sociali e Matematico-Statistiche \u2013 Sez. Lingue Straniere (Universit\u00e0 di Torino), il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere e Culture Moderne (Universit\u00e0 di Torino), il Dipartimento di Scienze della Mediazione linguistica e di Studi interculturali dell'Universit\u00e0 di Milano, in programma il 26 e 27 ottobre 2017, a Torino, presso il Campus Luigi Einaudi.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Radici del processo di integrazione europea\", all'incontro promosso dalla Rete Universitaria Nazionale, Torino, Campus Luigi Einaudi, 4 marzo 2016",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Quale Europa? Gli approcci teorici al processo di integrazione europea\", Vercelli, Istituto Istruzione Superiore Lagrangia, Centro Studi \u201cPOLIS\u201d Ricerca e formazione, con il contributo della Fondazione della Cassa di Risparmio di Vercelli, 17 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Usellini alla guida dell\u2019Unione europea dei federalisti\" all'incontro Un intellettuale aronese tra antifascismo, socialismo democratico e federalismo europeo, Arona, Aula Magna del Comune, 19 marzo 2016",
        "periodo": "dal 19-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione quale discussant al seminario \"Elezioni europee due anni dopo. Il ruolo del Parlamento europeo in un'Unione in crisi\", promosso da TO-EU - Centro Studi sull'Europa, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Osservatorio sulla comunicazione politica e pubblica (Torino, Campus Luigi Einaudi, 16 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione Altiero Spinelli: l'Italia e l'Europa, alla conferenza Altiero Spinelli, un padre dell'Europa, Biblioteca civica di Cuneo, 15 giugno 2016",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del convegno internazionale \"Gli euroscetticismi. Resistenze e opposizioni alla Comunit\u00e0/Unione Europea dalle origini ai giorni nostri\", promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 29 e 30 settembre 2016, in collaborazione, con il Comune di Genova, l\u2019Associazione universitaria di studi europei (AUSE), il Movimento federalista europeo \u2013 sezione di Genova e Liguria, l\u2019Istituto ligure per la storia della Resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea (ILSREC). Presentazione della mia relazione \"Posizioni eurocritiche nel socialismo francese: Jean-Pierre Chev\u00e8nement e il Mouvement des citoyens\".",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo e presentazione della relazione \"La difesa europea e la posizione della Francia\" ,al convegno \"Una politica di difesa per l'Europa. Aspetti politici e militari\" (Torino, Scuola di Applicazione dell'Esercito, 13 - 14 ottobre 2016).Il convegno \u00e8 stato promosso dal Centro di Studi sull'Europa TO-EU del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Torino e dalla Scuola di Applicazione dell'Esercito italiano, con il sostegno della Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola rotonda \u201cLa formazione di una coscienza europea\u201d, al \u201cPremio Cittadinanza Europea \u2013 Per l\u2019Europa dei popoli e la pace nel mondo\u201d \u2013 anno 2016 - \"Universitas Studiorum - Gli Studi europei e la Formazione di una coscienza civica europea\u201d, promosso dalla Citt\u00e0 di Belgioioso (PV) e dal Centro di eccellenza Altiero Spinelli per l'Europa dei popoli e la pace nel mondo (Castello di Belgioioso, Belgioioso, 12 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca biennale, finanziata nell\u2019ambito del PRIN 1998, \"Cultura politica e identit\u00e0 europea nel processo di integrazione europea\", il cui coordinatore scientifico era la prof.ssa Ariane Landuyt, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Io ero inserito nell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del professor Sergio Pistone, il cui tema era \"Il ruolo dei movimenti politici e dei gruppi di pressione nella formazione della cultura europeista\".",
        "periodo": "dal 20-12-1998 al 20-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca biennale, finanziata nell\u2019ambito del PRIN 2001, \"Lo spazio politico nella definizione dell'identit\u00e0 europea. Il processo di integrazione, il federalismo infra e sovranazionale, l'allargamento a Est\", con il coordinamento scientifico della prof.ssa Ariane Landuyt, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Io ho partecipato all\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il cui tema era \"Il contributo italiano all'idea e al processo di unificazione europea: personalit\u00e0 e movimenti europeisti\", sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del prof. Sergio Pistone. In particolare il mio lavoro di ricerca si \u00e8 concentrato sulle personalit\u00e0 di Giacomo Devoto, attivo negli anni del secondo dopoguerra nei movimenti per l'unit\u00e0 europea, e di Ivan Matteo Lombardo. I risultati di tali ricerche sono stati presentati nel corso di due convegni. Il primo sul tema \u201cEuropeismo e federalismo in Toscana 1945 \u2013 2001\u201d, promosso dal Centro di ricerca sull\u2019integrazione europea dell\u2019Universit\u00e0 di Siena, in collaborazione con il Dipartimento storico-geografico dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, il Dipartimento di ricerche europee dell\u2019Universit\u00e0 di Genova e il Dipartimento di Studi politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (Siena, Universit\u00e0 degli Studi, 15 novembre 2002). Il secondo su \u201cEuropeismo e federalismo in Lombardia. Dal Risorgimento all\u2019Unione europea\", promosso dal Centro di studi storici sul federalismo e l\u2019unificazione europea Mario Albertini e dalle Universit\u00e0 di Milano, Pavia e Cattolica del Sacro Cuore (Milano, Universit\u00e0 degli Studi, 28 maggio 2003). Ci\u00f2 ha portato, successivamente alla conclusione del progetto, alla pubblicazione del mio saggio \"Ivan Matteo Lombardo e l\u2019unit\u00e0 europea\", in Fabio Zucca (a cura di), \"Europeismo e federalismo in Lombardia. Dal Risorgimento all\u2019Unione europea\", Bologna, il Mulino, 2007, pp. 333-373, ISBN 978-88-15-11496-9 e al saggio \"Giacomo Devoto e l\u2019unit\u00e0 europea\", pubblicato con ISBN 9788896871317, nella collana dei Research papers del Centro Studi sul Federalismo (ISSN 2038-0623), novembre 2010 (http://www.csfederalismo.it/attachments/article/843/RP_Caraffini_nov_2010.pdf)",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 12-12-2003"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2004 (Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Studi Politici), partecipazione al progetto \"Il ruolo dei movimenti di unificazione europea e di singole personalit\u00e0 nel processo di unificazione europea\" (responsabile Prof. Sergio Pistone).",
        "periodo": "dal 10-03-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca biennale, finanziata nell\u2019ambito del PRIN 2004, \"Forze politiche, economiche e sociali nella storia dell'integrazione europea\", il cui coordinatore scientifico era la prof.ssa Ariane Landuyt, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Io ero inserito nell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, diretta dal prof. Sergio Pistone, il cui tema era \"Il ruolo delle forze politiche, economiche e sociali nel processo d'integrazione europea: dalla Resistenza alla nascita delle Comunit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2005 (Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Studi Politici), partecipazione al progetto \"Il ruolo dei movimenti di unificazione europea e di singole personalit\u00e0 nel processo di unificazione europea\" (responsabile Prof. Sergio Pistone).",
        "periodo": "dal 21-07-2005 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2006 (Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Studi Politici), partecipazione al progetto \"Europeismo e politica europea dell'Italia: l'influenza dei movimenti per l'unit\u00e0 europea e il loro rapporto con le forze politiche\" (responsabile Prof. Sergio Pistone).",
        "periodo": "dal 20-03-2006 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2007 (Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Studi Politici), partecipazione al progetto \"Europeismo federalista, democrazia e processo costituente: il ruolo dei movimenti per l'unit\u00e0 europea\" (responsabile Prof. Sergio Pistone).",
        "periodo": "dal 07-03-2007 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2008 (Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Studi Politici), partecipazione al progetto \"L'unificazione europea e il processo costituente dall'elezione diretta del Parlamento europeo alla Convenzione europea\" (responsabile Prof. Sergio Pistone).",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Staff member del progetto \"Italy and European Union. From Risorgimento to Nowadays\", Commissione Europea (Lifelong Learning Programme), Decision n. 2010-3182/001-001.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Staff member del progetto \"Communicating Europe: Journals and European integration 1939 \u2013 1979\", European Commission, Lifelong Learning Programme of the European Union, 2012/2013, EACEA, Educational, Audiovisual and Culture Executive Agency (EACEA Decision no. 2012-2840/001-001). Il progetto ha portato al Convegno internazionale dell'Associazione universitaria di studi europei (AUSE) e Dipartimento di Scienze Storiche, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, svoltosi a Perugia/Assisi, 2-4 maggio 2013. In tale sede, ho presentato la relazione \u201cUnieuropa\u201d, l'organo di informazione del Consiglio italiano del Movimento europeo (1971-1979)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2012 (Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0), partecipazione al progetto \"La democrazia partecipativa \u00e8 in crisi?\" (responsabile Prof. Luigi Bobbio). In tale quadro, io mi sono occupato dei movimenti europeisti in Italia, in particolare dai primi anni Sessanta fino all\u2019entrata in vigore dell\u2019Atto Unico Europeo, e della loro azione volta a influenzare la classe politica e ad orientare l\u2019opinione pubblica verso un rafforzamento dell\u2019Europa comunitaria.",
        "periodo": "dal 02-10-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto, coordinato da Filippo Maria Giordano e Stefano Dell'Acqua, del Convegno internazionale \"Willem A. Visser\u2019t Hooft. Un teologo per l\u2019Europa tra ecumenismo e federalismo\", Accademia delle Scienze di Torino, 15-16 novembre 2012, finanziato dalla Tavola Valdese (\u201cDie Welt war meine Gemeinde. Willem Adolf Visser\u2019t Hooft, un teologo per l\u2019Europa tra ecumenismo e federalismo\u201d, Prot. 5351/12/ap), nell\u2019ambito dell\u2019Otto per mille 2012. In occasione del convegno, ho presentato una relazione incentrata sul ruolo dei rappresentanti della Resistenza francese in Svizzera e sui loro contatti con altri movimenti resistenziali europei e con esponenti federalisti italiani. Ho quindi pubblicato anche il saggio La contribution fran\u00e7aise \u00e0 la D\u00e9claration f\u00e9d\u00e9raliste internationale des mouvements de R\u00e9sistance, nel volume di Filippo Maria Giordano, Stefano Dell'Acqua (eds.), \u201cDie Welt war meine Gemeinde\u201c Willem A. Visser't Hooft. A Theologian for Europe between Ecumenism and Federalism, Bruxelles, Peter Lang, 2014, pp. 189-215 (ISSN 2294-6969; ISBN 9782875742193 e 9783035264395).",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Progetto \"L'Universit\u00e0 per l'Europa. Verso l'unione politica\", promosso da varie universit\u00e0 italiane con il contributo della Rappresentanza in Italia della Commissione europea, sono stato componente e coordinatore del gruppo di ricerca, diretto dal professor Umberto Morelli, che si \u00e8 costituito presso l'Universit\u00e0 di Torino nel febbraio 2013, presso i Dipartimenti di Culture, Politica e Societ\u00e0 e di Giurisprudenza. Il tema affrontato dall'unit\u00e0 torinese era \"L'Europa nelle relazioni internazionali\" e il mio specifico contributo verteva sulla politica francese in Africa subsahariana nel suo intreccio con la Politica dell'Unione europea in quella regione, nel quadro della PESC (Politica estera e di sicurezza comune) e della Politica di sicurezza e di difesa comune (PSDC). Nell'ambito di tale progetto ho partecipato, presso il Campus Luigi Einaudi, il 26 marzo 2014, al convegno, dal titolo \"L\u2019Unione europea nelle relazioni internazionali del XXI secolo. Prospettive di rilancio dopo le elezioni europee\", organizzato dai Dipartimenti di Culture Politica e Societ\u00e0 e di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, in collaborazione, oltre che con la Consulta Europea del Consiglio Regionale del Piemonte, con Europe Direct della Provincia di Torino, la Biblioteca Europea Gianni Merlini, il Centro Studi sul Federalismo e l\u2019Istituto Universitario Studi Europei. Parte delle relazioni al convegno sono raccolte nel volume Giovanni Finizio, Umberto Morelli (a cura di), \"L\u2019Unione Europea nelle relazioni internazionali\", Roma, Carocci, 2015.",
        "periodo": "dal 12-02-2013 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2013 (Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino), partecipazione al progetto \"Orizzonti globali di cittadinanza e discorsi d\u2019Europa\". Nello specifico sono coinvolto nel gruppo, diretto dal prof. Umberto Morelli, che lavora sul tema \"Narrazioni storiche d\u2019Europa\", nel quale vengono prese in considerazione le rappresentazioni dell\u2019integrazione europea nel discorso storico. Nello specifico, vengono analizzati, con un approccio di tipo comparativo, i pi\u00f9 importanti e diffusi testi di storia dell\u2019integrazione europea, pubblicati in lingua inglese, francese, spagnola, tedesca e italiana. L\u2019attivit\u00e0 del gruppo di lavoro sta proseguendo e questa ricerca, con il titolo \"Le ricostruzioni storiche dell\u2019integrazione europea\", \u00e8 stata riproposta nel nuovo progetto \"Discorsi e contro-discorsi d\u2019Europa tra passato e presente\", ottenendo il finanziamento sui Fondi di ricerca locale 2014 del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto generale \"Elezioni europee 2014: quali prospettive per l\u2019Unione Europea\" (responsabile: professor Umberto Morelli, Universit\u00e0 degli Studi di Torino), promosso nella primavera del 2014 dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e finanziato dalla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte (determinazione n. 73/2014 A04030 del 18 aprile 2014, classificazione n. 01.17.03.04/6/2014). In questo progetto, oltre al ciclo di tre Incontri sull'Europa, citati nella sezione \"c\" e di cui ho assunto la responsabilit\u00e0 scientifica con Marinella Belluati (Universit\u00e0 degli Studi di Torino), era inserito anche il sostegno al gi\u00e0 citato Convegno \"L'Unione europea nelle relazioni internazionali del XXI secolo\", Torino, Campus Luigi Einaudi, 26 marzo 2014, in cui ho presentato una relazione sulla politica francese in Africa subsahariana nel suo intreccio con la Politica la Politica estera e di sicurezza comune e la Politica di sicurezza e di difesa comune (PSDC) dell'Unione europea.",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Sto partecipando dall\u2019autunno 2014 a un progetto editoriale nel quadro di un gruppo di lavoro, coordinato da Barbara Curli e Manuela Ceretta (Universit\u00e0 degli Studi di Torino) e legato a TO-EU-Centro Studi sull\u2019Europa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Si tratta della pubblicazione del volume \"Discourses and Counter-discourses On Europe: from the Enlightenment to the EU\" presso l\u2019editore Routledge. Con il dott. Filippo Maria Giordano (Universit\u00e0 degli Studi Torino e Centro Studi sul Federalismo), ho lavorato a una ricerca sul tema \"Parliamentary Groups and Political Traditions in the Debates on EU Institutional Reform (1979-1999)\". Il contributo \u00e8 in corso di pubblicazione nel volume curato da Barbara Curli e Manuela Ceretta.",
        "periodo": "dal 14-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei Fondi di ricerca locale 2015 (Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino), partecipazione al progetto \"L\u2019Europa e la paura. Discorsi, immagini e lessici (secc. XVIII-XXI)\", Responsabile scientifico: Manuela Ceretta (Universit\u00e0 degli Studi di Torino). Nello specifico sono coinvolto nel gruppo, diretto dal prof. Umberto Morelli, che sta lavorando sul tema \"Paure d'Europa: la minaccia sovietica e i timori di una rinascita egemonica della Germania (1947-2009)\". La ricerca mira a esaminare il condizionamento esercitato dalla paura di un attore esterno (l\u2019URSS) e di uno interno (la Germania post-bellica) e dalla \"paura\" dei partiti comunisti occidentali all\u2019interno dei singoli Paesi (Francia, Italia) nello sviluppo dell\u2019integrazione europea, dal Trattato franco-britannico di Dunkerque (1947) fino ai pi\u00f9 recenti sviluppi, con la crisi dell\u2019Eurozona e le politiche di rigore sostenute dalla Germania.",
        "periodo": "dal 03-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato al gruppo di ricerca, nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Scienze internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Torino e di TO-EU Centro Studi sull\u2019Europa, che ha promosso, in collaborazione con la Scuola di Applicazione dell\u2019Esercito italiano, con il contributo della Consulta europea del Consiglio Regionale del Piemonte, il convegno \"Una politica di difesa per l\u2019Europa. Aspetti politici e militari\", svoltosi a Torino, presso la Scuola di Applicazione dell\u2019Esercito, il 13 e 14 ottobre 2016. In tale sede, in data 13 ottobre 2016, ho presentato la relazione \"La difesa europea e la posizione della Francia\". Per il convegno in oggetto era stato richiesto un finanziamento nell\u2019aprile 2015 alla Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, che \u00e8 stato concesso.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Scienze Politiche- Indirizzo politico-internazionale, conseguita presso Universit\u00e0 degli Studi di Torino in data 13/12/94 , con votazione 110/110 con lode. Titolo della tesi di laurea in Storia delle relazioni internazionali: \"L\u2019Italia e la nascita dello Stato di Israele. Le premesse e l\u2019evoluzione del problema dalle origini al 1950 \". Relatore: Prof. Michelguglielmo Torri; Correlatori: Prof. Ascanio Dumontel e Prof. Umberto Morelli.",
        "periodo": "dal 13-12-1994 al 13-12-1994"
      },
      {
        "content": "Titolo di dottore di ricerca in Storia del federalismo e dell\u2019unit\u00e0 europea, conseguito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, in data 8 gennaio 2001. Relatore Prof. Sergio Pistone (Universit\u00e0 degli Studi di Torino) . Commissione giudicatrice: Prof. Luciano Tosi (Universit\u00e0 degli Studi di Perugia), Prof. Leopoldo Nuti (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre), Prof.ssa Marina Tesoro (Universit\u00e0 degli Studi di Pavia)",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 08-01-2001"
      },
      {
        "content": "Nel corso del dottorato di ricerca (1997-2000), ho provveduto al riordino dei numerosi documenti raccolti nell\u2019archivio del Consiglio italiano del Movimento europeo, depositato presso il Centro Einstein di Studi Internazionali (CESI) di Torino e in seguito trasferito presso il Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (Torino). Nello svolgere tale lavoro ho redatto un sommario regesto dell\u2019Archivio, al fine di renderlo consultabile anche da altri studiosi e ricercatori. Un parziale regesto dei documenti relativi al periodo 1956-1979 \u00e8 gi\u00e0 allegato alla tesi di dottorato discussa in data 08/01/2001. Ho provveduto anche al riordino delle numerose riviste europeiste e federaliste, raccolte sempre presso il CESI di Torino e successivamente trasferite al Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri) e ora presso la Biblioteca europea Gianni Merlini, al Polo bibliotecario Norberto Bobbio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni con il Centro Studi sul Federalismo (www.csfederalismo.it), istituto di ricerca ospitato presso il Collegio Carlo Alberto di Moncalieri (To). Presso il Centro Studi sul Federalismo ho rivestito il ruolo di Segretario, funzione per la quale ho svolto attivit\u00e0 di ricerca (in particolare sulla storia dell'integrazione europea, dei movimenti per l\u2019unit\u00e0 europea e su singole personalit\u00e0 dell\u2019europeismo) e di documentazione, associate a mansioni pi\u00f9 propriamente organizzative, nello specifico di convegni, seminari, workshop, incontri pubblici, molti dei quali di carattere internazionale e promossi in collaborazione con altri enti, tra cui, solo a titolo esemplificativo, l\u2019Istituto affari internazionali (IAI), European Policy Centre (EPC), Torino World Affairs Institute (T.wai), Compagnia di San Paolo, Centro di ricerca e documentazione Luigi Einaudi di Torino, Fondazione Luigi Einaudi di Torino, Rappresentanza a Milano della Commissione europea, Notre Europe (Parigi), Federal Trust (Regno Unito), Centro de Estudios sobre la forma de Estado (Barcellona).",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con il Centro Studi sul Federalismo per attivit\u00e0 di organizzazione e gestione della Segreteria e della Biblioteca, per il periodo 1\u00b0 giugno 2001 \u2013 31 maggio 2002, datato Moncalieri (To), 31 maggio 2001.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Storia dell\u2019integrazione europea, a partire dal giugno 2001 fino alla presa di servizio come ricercatore universitario, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Torino (Dipartimento di Studi politici), per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche. In particolare: \u2022 partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame dei corsi di Storia dell\u2019integrazione europea (laurea triennale in Studi internazionali) e Storia dell\u2019integrazione europea 2 (laurea specialistica in Studi europei), del professor Sergio Pistone; \u2022 assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi e presenza in seduta di laurea come correlatore; \u2022 Lezioni di carattere seminariale nei corsi di Storia dell\u2019integrazione europea (laurea triennale in Studi internazionali) e di Storia dell\u2019integrazione europea 2 (laurea specialistica in Studi europei).",
        "periodo": "dal 27-06-2001 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con il Centro Studi sul Federalismo per attivit\u00e0 di organizzazione e gestione della Segreteria e della Biblioteca, per il periodo 1\u00b0 giugno 2002 \u2013 31 maggio 2003, datato Moncalieri (To), 31 maggio 2002.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione universitaria di studi europei (AUSE)",
        "periodo": "dal 18-07-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il prof. Umberto Morelli, in qualit\u00e0 di cultore della materia in Storia dell\u2019integrazione europea, nel periodo ottobre \u2013 dicembre 2002, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Torino (Dipartimento di Studi politici), per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche. In particolare, nell\u2019ambito del corso di Storia dell\u2019integrazione, ho tenuto un seminario di otto lezioni sul tema \"L\u2019Italia e l\u2019integrazione europea\".",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 13-12-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico del Centro Studi sul Federalismo per organizzazione e gestione della segreteria e della biblioteca del centro studi (contratto del 31 maggio 2003)",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico del Centro Studi sul Federalismo per gestione della biblioteca-emeroteca e individuazione degli acquisti di libri e periodici; consulenza nella gestione e aggiornamento della parte contenutistica del sito web del centro studi; raccolta documentale in tema di federalismo; organizzazione di seminari, incontri pubblici e convegni (contratto del 18 marzo 2005)",
        "periodo": "dal 21-03-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico del Centro Studi sul Federalismo per gestione della biblioteca-emeroteca e individuazione degli acquisti di libri e periodici; consulenza nella gestione e aggiornamento della parte contenutistica del sito web del centro studi; raccolta documentale in tema di federalismo; organizzazione di seminari, incontri pubblici e convegni (contratto del 28 febbraio 2006)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Per cinque anni accademici, a partire dall\u2019a.a. 2006/2007, Titolare del Modulo Jean Monnet \"Sistema politico dell\u2019Unione europea e rappresentanza: attori, politiche, partiti, organizzazioni e movimenti\", inserito nel corso di laurea magistrale in Studi europei (vecchio ordinamento) della Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Il Modulo, inizialmente di 30 ore, a partire dal terzo anno (a.a. 2008/2009) \u00e8 stato portato a 54 ore di lezione, per 9 CFU, ridenominato Democrazia e rappresentanza nell\u2019Unione europea, ed \u00e8 stato inserito nel corso di laurea magistrale in Scienze internazionali. Nell\u2019ambito del Modulo, oltre alle lezioni, partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame, assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi, presenza in seduta di laurea come relatore o correlatore, ricevimento studenti, lezioni di carattere seminariale.",
        "periodo": "dal 03-10-2006 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia dell\u2019integrazione europea, presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, corso di laurea triennale in Studi internazionali, nell'a.a. 2008/2009 (30 ore \u2013 5 CFU). Nell'ambito delle attivit\u00e0 del corso, oltre alle lezioni, partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame, assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi, presenza in seduta di laurea come relatore o correlatore, ricevimento studenti, lezioni di carattere seminariale.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia dell\u2019integrazione europea, presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, corso di laurea triennale in Studi internazionali, dello sviluppo e della cooperazione, nell'a.a. 2009/2010 (36 ore \u2013 6 CFU). Nell'ambito delle attivit\u00e0 del corso, oltre alle lezioni, partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame, assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi, presenza in seduta di laurea come relatore o correlatore, ricevimento studenti, lezioni di carattere seminariale.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia dell\u2019integrazione europea, presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, corso di laurea triennale in Studi internazionali, dello sviluppo e della cooperazione nell'a.a. 2010-2011 (36 ore \u2013 6 CFU). Nell'ambito delle attivit\u00e0 del corso, oltre alle lezioni, partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame, assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi, presenza in seduta di laurea come relatore o correlatore, ricevimento studenti, lezioni di carattere seminariale.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico del Centro Studi sul Federalismo per organizzazione della segreteria e della biblioteca-emeroteca; organizzazione delle riunioni degli organi sociali del Centro Studi; organizzazione di convegni, seminari, incontri pubblici, riunioni ed eventi (contratto del 30 novembre 2010)",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia dell\u2019integrazione europea, presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, corso di laurea triennale in Studi internazionali, dello sviluppo e della cooperazione, nell'a.a. 2011-2012 (36 ore \u2013 6 CFU). Nell'ambito delle attivit\u00e0 del corso, oltre alle lezioni, partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame, assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi, presenza in seduta di laurea come relatore o correlatore, ricevimento studenti, lezioni di carattere seminariale.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico del Centro Studi sul Federalismo per organizzazione della segreteria, della biblioteca; organizzazione delle riunioni degli organi sociali del centro studi; organizzazione di convegni, seminari, incontri pubblici, riunioni ed eventi (contratto del 23 novembre 2011)",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato affidatario del corso di Democrazia e rappresentanza nell\u2019Unione europea (54 ore \u2013 9 CFU), nell\u2019ambito del corso di laurea magistrale in Scienze Internazionali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, negli a.a. 2012/2013, 2013/2014, 2014/2015; 2015/2016; 2016-2017. Nell'ambito delle attivit\u00e0 del corso, oltre alle lezioni, partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame, assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi, partecipazione alle sedute di laurea come relatore o correlatore, ricevimento studenti, lezioni di carattere seminariale.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono stato e sono attualmente tutor didattico di numerosi stage e tirocini sia curriculari sia extracurriculari, presso diversi enti e istituzioni, tra i quali Centro Unesco Torino, Camera di Commercio italiana a Sofia, EURES (EURopean Employment Services), Fondazione Luigi Einaudi Torino, Fondazione Comunit\u00e0 Solidale, Regione Piemonte (Settore Affari Europei), Efus \u2013 Paris, Ufficio Relazioni internazionali del Politecnico di Torino, Ufficio Immigrazione della Questura di Torino, Consolato del Senegal a Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dopo avere gi\u00e0 ricoperto, in numerose occasioni, il ruolo di relatore di tesi laurea, sia triennali sia magistrali, negli anni in cui ho svolto attivit\u00e0 di docenza a contratto, a partire dalla presa di servizio quale ricercatore universitario presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 1\u00b0 ottobre 2012, questo impegno si \u00e8 accresciuto: a.a. 2012/2013: relatore di 4 tesi di laurea triennale in Storia dell\u2019integrazione europea e di 5 tesi di laurea magistrale in Democrazia e rappresentanza nell\u2019Unione europea; a.a. 2013/2014: relatore di 8 tesi di laurea triennale in Storia dell\u2019integrazione europea e di 7 tesi di laurea magistrale in Democrazia e rappresentanza nell\u2019Unione europea; a.a. 2014/2015: relatore di 19 tesi di laurea triennale in Storia dell\u2019integrazione europea e di 4 tesi di laurea magistrale in Democrazia e rappresentanza nell\u2019Unione europea; a.a. 2015/2016: relatore di 16 tesi di laurea triennale in Storia dell\u2019integrazione europea e di 5 tesi di laurea magistrale in Democrazia e rappresentanza nell\u2019Unione europea. Quattro tesi di laurea magistrale e quatto tesi di laurea triennale sono in discussione nella sessione di novembre/dicembre 2016. A queste vanno aggiunte, poi, numerose correlazioni per i corsi Il ruolo internazionale dell\u2019Unione europea, Governance internazionale e integrazioni regionali (corso di laurea magistrale in Scienze internazionali) e Relazioni internazionali (corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 ottobre 2012, Ricercatore universitario (RU) in Storia delle relazioni internazionali (SPS/06) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0. Conferma in ruolo, a partire dal 1\u00b0 ottobre 2015 (decreto direttoriale dell\u2019Universit\u00e0 di Torino n. 807 del 14/03/2016)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato affidatario del corso di Storia dell\u2019integrazione europea (36 ore \u2013 6 CFU), nell\u2019ambito del corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, negli a.a. 2012/2013, 2013/2014, 2014/2015, 2015/2016. Nell'ambito delle attivit\u00e0 del corso, oltre alle lezioni, partecipazione regolare e continuativa alle Commissioni d'esame, assistenza ai laureandi per le ricerche relative alla stesura della tesi, partecipazione alle sedute di laurea come relatore o correlatore, ricevimento studenti, lezioni di carattere seminariale.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione d'esami del corso di Storia delle relazioni internazionali del corso di laurea in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione (Prof. Umberto Morelli), dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 19-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione, nominata dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, per la selezione delle candidature del programma Regi\u00f3n Latinoamericana, presso l\u2019Universidad Nacional de Tres de Febrero (UNTREF) di Buenos Aires (Decreto del Direttore del Dipartimento n. 10/2013- Protocollo n. 280 del 26 marzo 2013)",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 04-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ho promosso nell\u2019a.a. 2012-2013 (nel periodo 16-30 maggio 2013), presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, nell\u2019ambito del corso di laurea magistrale in Scienze internazionali e in collaborazione con il Centro di iniziativa per l\u2019Europa di Torino, con il sostegno della Fondazione CRT e della Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte, il Laboratorio Introduzione alla progettazione europea, per un totale di 12 ore di lezioni. Il corso prevedeva alcune lezioni introduttive di natura teorica che contribuisssero ad indicare la cornice di riferimento generale e incontri \u201coperativi\u201d durante i quali gli studenti si misuravano con la ricerca delle informazioni necessarie alla predisposizione di un progetto.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 italiana di Storia internazionale (SiSi)",
        "periodo": "dal 29-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per l'attribuzione della \u201cMedaglia d\u2019argento\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (nomina D.R. n. 5137 del 5 agosto 2013) per le migliori tesi di laurea in Scienze internazionali, Relazioni internazionali e tutela dei diritti umani, Scienze internazionali e diplomatiche, Studi europei (discusse nell\u2019a.a. 2011/2012)",
        "periodo": "dal 05-08-2013 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di gestione Assicurazione della Qualit\u00e0 (AQ) del Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 17-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di supporto alla Commissione per il riesame del Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per la Rivista \u201cStoria del Pensiero Politico\u201d, Il Mulino",
        "periodo": "dal 26-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente e segretario della Commissione, nominata dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, per la selezione delle candidature del programma Regi\u00f3n Latinoamericana, presso l\u2019Universidad Nacional de Tres de Febrero (UNTREF) di Buenos Aires (nomina del Vicedirettore per la Didattica, nel Consiglio di Dipartimento del 19/02/2014)",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Referee per l\u2019Istituto affari internazionali (IAI) per concorso Giovani penne sull\u2019Europa",
        "periodo": "dal 17-03-2014 al 22-06-2014"
      },
      {
        "content": "Ho promosso un Laboratorio, dal titolo \"Introduzione ai principi e tecniche della progettazione europea\", nell'a.a. 2013-2014 (nel periodo dall\u20198 al 23 maggio 2014), nell\u2019ambito del corso di laurea magistrale in Scienze internazionali e del corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione (18 ore di lezioni), in collaborazione con il Centro di Iniziativa per l'Europa e la Consulta europea del Consiglio regionale del Piemonte.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019Orientamento alle matricole del Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 14-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente e segretario della Commissione (decreto del Direttore del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino n. 50/2014, prot. n. 861 del 25/06/2014), per il conferimento di un contratto di collaborazione coordinata e continuativa per attivit\u00e0 di Tutor per il Programma \u201cRegion Europe. The Construction of the European Region and Its Role in the World\u201d - Bando di selezione esterna n. D12/2014",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 09-07-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di TO-EU\u2013Centro Studi sull\u2019Europa, del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. http://www.dcps.unito.it/do/home.pl/View?doc=toeu.html",
        "periodo": "dal 03-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente e segretario della Commissione, nominata dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, per la selezione delle candidature del programma Regi\u00f3n Latinoamericana, presso l\u2019Universidad Nacional de Tres de Febrero (UNTREF) di Buenos Aires (Nomina del Direttore del Dipartimento - Repertonio n. 31/2015 Prot. n. 370 del 10/03/2015)",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente For Africa Onlus",
        "periodo": "dal 13-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor del Profilo Studi europei del Corso di laurea magistrale in Scienze internazionali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 26-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione consultiva paritetica del Corso di laurea magistrale in Scienze internazionali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 09-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di docenti coinvolti nella procedura di accreditamento ANVUR del Corso di laurea magistrale in Scienze internazionali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Componente e segretario della Commissione (decreto del Direttore del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino n. 64/2015, prot. n. 1111 del 22/06/2015) per l'affidamento di due incarichi di collaborazione per un workshop sul tema \u201cGeopolitica tra XX e XXI secolo\u201d e collaborazione al lavoro redazionale di un testo scientifico sul tema \u201cLa configurazione degli spazi politici in Europa nel XXI secolo\u201d. Titolo del progetto: \u201cComunit\u00e0 immaginate e comunit\u00e0 virtuali nell\u2019et\u00e0 della globalizzazione: dai neo-nazionalismi al web\u201d. Responsabile del progetto: prof. Francesco Tuccari. Fondi: PRIN 2010/2011 (codice progetto TUCFPRIN12) codice CUP D11J12000360001.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 16-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro e coordinatore della Commissione consultiva paritetica del Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 23-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per il riesame del Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 30-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Job Placement del Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 30-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente e segretario della Commissione giudicatrice (D.D. n\u00b0 71 del 14/01/2016 affisso all'Albo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino in data 14/01/2016, Commissione nominata con D.D. n\u00b0 218 del 28/01/2016) per la valutazione comparativa per il conferimento di n. 3 assegni di ricerca presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino - V tornata 2015",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 17-02-2016"
      },
      {
        "content": "Componente e segretario della Commissione, nominata dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, per la selezione delle candidature del programma Regi\u00f3n Latinoamericana, presso l\u2019Universidad Nacional de Tres de Febrero (UNTREF) di Buenos Aires (Nomina del Direttore del Dipartimento, Repertorio 20/2016, Prot. N. 264 del 24/02/2016)",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice (nominata dal Consiglio di Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, con delibera del 13 luglio 2016) per il conferimento di borsa di studio per programma Capability approach e disabilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 25-08-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione per la selezione delle candidature I@UNITO Visiting Scientists (decreto dirigenziale Prot. 143902 del 20/07/16; nomina della Commissione da parte del Consiglio di Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino in data 24/10/16)",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di riferimento per progetto tutorato studenti del Corso di laurea triennale in Scienze internazionali, dello sviluppo e della cooperazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della Collana Sconfinando di Guerini & Associati",
        "periodo": "dal 01-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore della rivista \u201cPerspectives on Federalism\"",
        "periodo": "dal 06-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}