{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788898593118"
        ],
        "csp": "roma:Reset srl, ISBN: 9788898593118",
        "opera": "Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r Joshua Carney Rag\u0131p Duran Joshua Hendrick Lea Nocera Semih Sakall\u0131 Maria Concetta Tedesco Fabio Vicini. (a cura di): Nocera Lea, L\u2019impero mediatico di Fethullah G\u00fclen. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocera Lea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocera Lea (2015). Introduzione. In: Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r Joshua Carney Rag\u0131p",
        "Duran Joshua Hendrick Lea Nocera Semih Sakall\u0131 Maria Concetta Tedesco",
        "Fabio Vicini. (a cura di): Nocera Lea, L\u2019impero mediatico di Fethullah",
        "G\u00fclen. p. 7-22, roma:Reset srl, ISBN: 9788898593118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9788898593125"
        ],
        "csp": "roma:Reset srl, ISBN: 9788898593125",
        "opera": "Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r Joshua Carney Rag\u0131p Duran Joshua Hendrick Lea Nocera Semih Sakall\u0131 Maria Concetta Tedesco Fabio Vicini. (a cura di): Nocera Lea, The G\u00fclen Media Empire. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocera Lea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocera Lea (2015). Introduction. In: Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r Joshua Carney Rag\u0131p",
        "Duran Joshua Hendrick Lea Nocera Semih Sakall\u0131 Maria Concetta Tedesco",
        "Fabio Vicini. (a cura di): Nocera Lea, The G\u00fclen Media Empire. p. 7-22,",
        "roma:Reset srl, ISBN: 9788898593125"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-10",
        "titolo": "Middle Eastern intrigue? Turkish soaps,the rediscovery of the Ottoman past and anew image for Turkey in the Middle East",
        "ISBN": [
          "9788898593040"
        ],
        "csp": "Roma:Arab Media Report , ISBN: 9788898593040",
        "opera": "Joshua Carney, Lea Nocera, Marwan M. Kraidy, Stefano Maria Torelli. (a cura di): Nocera Lea, The Turkish touch. Neo-ottoman Hegemony and Turkish Television in the Middle East. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nocera Lea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocera Lea (2014). Middle Eastern intrigue? Turkish soaps,the rediscovery",
        "of the Ottoman past and anew image for Turkey in the Middle East. In:",
        "Joshua Carney, Lea Nocera, Marwan M. Kraidy, Stefano Maria Torelli. (a",
        "cura di): Nocera Lea, The Turkish touch. Neo-ottoman Hegemony and",
        "Turkish Television in the Middle East. p. 3-10, Roma:Arab Media Report ,",
        "ISBN: 9788898593040"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "NOCERA L (2014). L'impero ottomano. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815248138"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/LEA-1824-484x-2"
        ],
        "titolo": "Ferite aperte. Riflessioni sulle relazioni tra cultura e politica in Turchia a margine degli eventi del Gezipark\u0131",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 2, p. 175-186, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocera L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocera L (2013). Ferite aperte. Riflessioni sulle relazioni tra cultura e",
        "politica in Turchia a margine degli eventi del Gezipark\u0131. LEA, vol. 2, p.",
        "175-186, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia del femminismo turco: l\u2019esperienza dell\u2019Associazione delle donne progressiste (\u0130KD, 1975-1980). GENESIS, vol",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 43-69, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2013). Per una storia del femminismo turco: l\u2019esperienza",
        "dell\u2019Associazione delle donne progressiste (\u0130KD, 1975-1980). GENESIS,",
        "vol. XII, p. 43-69, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-87",
        "titolo": "La Turchia tra rivolte arabe e proteste del Gezipark\u0131: un modello in crisi?",
        "ISBN": [
          "9788835035961"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788835035961",
        "opera": "Angiuoni R. Borraccino M. Campanini M. Nocera L. Tottoli R.. (a cura di): Tottoli Roberto, L'autunno delle primavere arabe. Religioni e politica nel Mediterraneo islamico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOCERA L (2013). La Turchia tra rivolte arabe e proteste del Gezipark\u0131: un",
        "modello in crisi?. In: Angiuoni R. Borraccino M. Campanini M. Nocera L.",
        "Tottoli R.. (a cura di): Tottoli Roberto, L'autunno delle primavere arabe.",
        "Religioni e politica nel Mediterraneo islamico. p. 73-87,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788835035961"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-10",
        "titolo": "Intrighi mediorientali? Le soap opera turche, la riscoperta del passato ottomano e un'immagine nuova per la Turchia in Medio Oriente",
        "ISBN": [
          "9788898593026"
        ],
        "csp": "Roma:Arab Media Report, ISBN: 9788898593026",
        "opera": "Joshua Carney Marwan M. Kraidy Lea Nocera Stefano M. Torelli. (a cura di): Lea Nocera, The Turkish Touch. Egemonia neo-ottomana e televisione turca in Medio Oriente. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lea Nocera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lea Nocera (2013). Intrighi mediorientali? Le soap opera turche, la",
        "riscoperta del passato ottomano e un'immagine nuova per la Turchia in",
        "Medio Oriente. In: Joshua Carney Marwan M. Kraidy Lea Nocera Stefano",
        "M. Torelli. (a cura di): Lea Nocera, The Turkish Touch. Egemonia",
        "neo-ottomana e televisione turca in Medio Oriente. p. 3-10, Roma:Arab",
        "Media Report, ISBN: 9788898593026"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-63",
        "titolo": "Taksim tra progetti e visioni. Cosa si cela dietro la minaccia del cemento",
        "ISBN": [
          "9788889772966"
        ],
        "csp": "Roma:EDIZIONI ALEGRE, ISBN: 9788889772966",
        "opera": "Bernardoni M. Maestro P. Mat F. Nocera L. Ruggiero F. Salomoni F.. #Gezipark. Coordinate di una rivolta. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocera L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocera L (2013). Taksim tra progetti e visioni. Cosa si cela dietro la",
        "minaccia del cemento. In: Bernardoni M. Maestro P. Mat F. Nocera L.",
        "Ruggiero F. Salomoni F.. #Gezipark. Coordinate di una rivolta. p. 41-63,",
        "Roma:EDIZIONI ALEGRE, ISBN: 9788889772966"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "493-500",
        "titolo": "'Mani da manicure preparano bobine elettriche\u2019: La partecipazione femminile alla migrazione turca in Germania Occidentale",
        "ISBN": [
          "9788868440008"
        ],
        "csp": "Limena, Padova:Libreriauniversitaria.it, ISBN: 9788868440008, Napoli, 28-30/1/2010",
        "opera": "Nuove frontiere per la storia di genere. Atti del V Congresso SIS 2010. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NOCERA L (2013). 'Mani da manicure preparano bobine elettriche\u2019: La",
        "partecipazione femminile alla migrazione turca in Germania Occidentale. In:",
        "Nuove frontiere per la storia di genere. Atti del V Congresso SIS 2010. vol.",
        "1, p. 493-500, Limena, Padova:Libreriauniversitaria.it, ISBN:",
        "9788868440008, Napoli, 28-30/1/2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Postfazione. Per un\u2019antologia aperta delle retoriche urbane / Afterword: Towards an open anthology of urban rhetorics",
        "ISSN": [
          "1973-9141"
        ],
        "journal": "LO SQUADERNO",
        "csp": "vol. 25, p. 61-65, ISSN: 1973-9141",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L, MATTIUCCI Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L, MATTIUCCI Cristina (2012). Postfazione. Per un\u2019antologia",
        "aperta delle retoriche urbane / Afterword: Towards an open anthology of",
        "urban rhetorics. LO SQUADERNO, vol. 25, p. 61-65, ISSN: 1973-9141"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Furia urbana a Istanbul. Dai \u2018Progetti di trasformazione urbana\u2019 ai movimenti di contestazione",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 61, p. 77-81, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2012). Furia urbana a Istanbul. Dai \u2018Progetti di trasformazione",
        "urbana\u2019 ai movimenti di contestazione. TERRITORIO, vol. 61, p. 77-81,",
        "ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-296",
        "titolo": "Kozmopolit Istanbul? La trasformazione di Istanbul da capitale imperiale a citt\u00e0 globale",
        "ISBN": [
          "9788857512181"
        ],
        "csp": "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857512181",
        "opera": "Rossella Bonito Oliva. (a cura di): Rossella Bonito Oliva, Identit\u00e0 in dialogo. La libert\u00e9 des mers. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOCERA L (2012). Kozmopolit Istanbul? La trasformazione di Istanbul da",
        "capitale imperiale a citt\u00e0 globale. In: Rossella Bonito Oliva. (a cura di):",
        "Rossella Bonito Oliva, Identit\u00e0 in dialogo. La libert\u00e9 des mers. p. 283-296,",
        "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857512181"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-181",
        "titolo": "Da migranti a cittadini d\u2019Europa: un percorso lessicale",
        "ISBN": [
          "9788820351151"
        ],
        "csp": "MILANO:Hoepli, ISBN: 9788820351151",
        "opera": "D'Amora Rosita. Corso di lingua turca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocera L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocera L (2012). Da migranti a cittadini d\u2019Europa: un percorso lessicale. In:",
        "D'Amora Rosita. Corso di lingua turca. p. 180-181, MILANO:Hoepli, ISBN:",
        "9788820351151"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-167",
        "titolo": "Il terremoto di Marmara (Turchia, 1999). Narrative di un intervento",
        "ISBN": [
          "9788883147036"
        ],
        "csp": "Verona:Cierre Edizioni, ISBN: 9788883147036",
        "opera": "Gabriella Gribaudi Anna Maria Zaccaria. (a cura di): Gabriella Gribaudi Anna Maria Zaccaria, Terremoti: storia, memorie, narrazioni numero monografico di \"Memoria/memorie\", n.5, 2012, a cura di. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOCERA L (2012). Il terremoto di Marmara (Turchia, 1999). Narrative di un",
        "intervento. In: Gabriella Gribaudi Anna Maria Zaccaria. (a cura di): Gabriella",
        "Gribaudi Anna Maria Zaccaria, Terremoti: storia, memorie, narrazioni",
        "numero monografico di \"Memoria/memorie\", n.5, 2012, a cura di. vol. 5, p.",
        "153-167, Verona:Cierre Edizioni, ISBN: 9788883147036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Istanbul:The Isis Press",
        "titolo": "Cercasi mani piccole e abili. La migrazione turca in Germania occidentale in una prospettiva di genere 1961-1984. ",
        "ISBN": [
          "9789754284546"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789754284546",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOCERA L (2012). Cercasi mani piccole e abili. La migrazione turca in",
        "Germania occidentale in una prospettiva di genere 1961-1984. .",
        "Istanbul:The Isis Press, ISBN: 9789754284546"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "364 (Quality Paperbacks)",
        "titolo": "La Turchia contemporanea. Dalla repubblica kemalista al governo dell'Akp. vol",
        "ISBN": [
          "9788843060047"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060047",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOCERA L (2011). La Turchia contemporanea. Dalla repubblica kemalista",
        "al governo dell'Akp. vol. 364 (Quality Paperbacks), ROMA:Carocci Editore,",
        "ISBN: 9788843060047"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/PASS2010-081004"
        ],
        "titolo": "Genere e migrazione: il reclutamento delle donne turche in Germania Ovest",
        "ISSN": [
          "1120-0650"
        ],
        "journal": "PASSATO E PRESENTE",
        "csp": "p. 69-92, ISSN: 1120-0650, doi: 10.3280/PASS2010-081004",
        "anno": "2010",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2010). Genere e migrazione: il reclutamento delle donne",
        "turche in Germania Ovest. PASSATO E PRESENTE, p. 69-92, ISSN:",
        "1120-0650, doi: 10.3280/PASS2010-081004"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Orfeo",
        "ISBN": [
          "9788884405685"
        ],
        "journal": "ROMA:GREMESE EDITORE",
        "csp": "ISBN: 9788884405685",
        "anno": "2009",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "NOCERA L (2009). Orfeo. ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN:",
        "9788884405685"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tema della migrazione nell'opera di Emine Sevgi Ozdamar. ANNALI",
        "ISSN": [
          "0393-3180"
        ],
        "journal": "ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE NAPOLI",
        "csp": "vol. 66, p. 49-67, ISSN: 0393-3180",
        "anno": "2006",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2006). Il tema della migrazione nell'opera di Emine Sevgi",
        "Ozdamar. ANNALI. ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE NAPOLI, vol.",
        "66, p. 49-67, ISSN: 0393-3180"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9788898593125"
        ],
        "csp": "roma:Reset srl, ISBN: 9788898593125",
        "opera": "Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r Joshua Carney Rag\u0131p Duran Joshua Hendrick Lea Nocera Semih Sakall\u0131 Maria Concetta Tedesco Fabio Vicini. (a cura di): Nocera Lea, The G\u00fclen Media Empire. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocera Lea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocera Lea (2015). Introduction. In: Ru\u015fen \u00c7ak\u0131r Joshua Carney Rag\u0131p",
        "Duran Joshua Hendrick Lea Nocera Semih Sakall\u0131 Maria Concetta Tedesco",
        "Fabio Vicini. (a cura di): Nocera Lea, The G\u00fclen Media Empire. p. 7-22,",
        "roma:Reset srl, ISBN: 9788898593125"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-10",
        "titolo": "Middle Eastern intrigue? Turkish soaps,the rediscovery of the Ottoman past and anew image for Turkey in the Middle East",
        "ISBN": [
          "9788898593040"
        ],
        "csp": "Roma:Arab Media Report , ISBN: 9788898593040",
        "opera": "Joshua Carney, Lea Nocera, Marwan M. Kraidy, Stefano Maria Torelli. (a cura di): Nocera Lea, The Turkish touch. Neo-ottoman Hegemony and Turkish Television in the Middle East. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nocera Lea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocera Lea (2014). Middle Eastern intrigue? Turkish soaps,the rediscovery",
        "of the Ottoman past and anew image for Turkey in the Middle East. In:",
        "Joshua Carney, Lea Nocera, Marwan M. Kraidy, Stefano Maria Torelli. (a",
        "cura di): Nocera Lea, The Turkish touch. Neo-ottoman Hegemony and",
        "Turkish Television in the Middle East. p. 3-10, Roma:Arab Media Report ,",
        "ISBN: 9788898593040"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia del femminismo turco: l\u2019esperienza dell\u2019Associazione delle donne progressiste (\u0130KD, 1975-1980). GENESIS, vol",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 43-69, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2013). Per una storia del femminismo turco: l\u2019esperienza",
        "dell\u2019Associazione delle donne progressiste (\u0130KD, 1975-1980). GENESIS,",
        "vol. XII, p. 43-69, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-87",
        "titolo": "La Turchia tra rivolte arabe e proteste del Gezipark\u0131: un modello in crisi?",
        "ISBN": [
          "9788835035961"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788835035961",
        "opera": "Angiuoni R. Borraccino M. Campanini M. Nocera L. Tottoli R.. (a cura di): Tottoli Roberto, L'autunno delle primavere arabe. Religioni e politica nel Mediterraneo islamico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOCERA L (2013). La Turchia tra rivolte arabe e proteste del Gezipark\u0131: un",
        "modello in crisi?. In: Angiuoni R. Borraccino M. Campanini M. Nocera L.",
        "Tottoli R.. (a cura di): Tottoli Roberto, L'autunno delle primavere arabe.",
        "Religioni e politica nel Mediterraneo islamico. p. 73-87,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788835035961"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Furia urbana a Istanbul. Dai \u2018Progetti di trasformazione urbana\u2019 ai movimenti di contestazione",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 61, p. 77-81, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2012). Furia urbana a Istanbul. Dai \u2018Progetti di trasformazione",
        "urbana\u2019 ai movimenti di contestazione. TERRITORIO, vol. 61, p. 77-81,",
        "ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-167",
        "titolo": "Il terremoto di Marmara (Turchia, 1999). Narrative di un intervento",
        "ISBN": [
          "9788883147036"
        ],
        "csp": "Verona:Cierre Edizioni, ISBN: 9788883147036",
        "opera": "Gabriella Gribaudi Anna Maria Zaccaria. (a cura di): Gabriella Gribaudi Anna Maria Zaccaria, Terremoti: storia, memorie, narrazioni numero monografico di \"Memoria/memorie\", n.5, 2012, a cura di. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NOCERA L (2012). Il terremoto di Marmara (Turchia, 1999). Narrative di un",
        "intervento. In: Gabriella Gribaudi Anna Maria Zaccaria. (a cura di): Gabriella",
        "Gribaudi Anna Maria Zaccaria, Terremoti: storia, memorie, narrazioni",
        "numero monografico di \"Memoria/memorie\", n.5, 2012, a cura di. vol. 5, p.",
        "153-167, Verona:Cierre Edizioni, ISBN: 9788883147036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Istanbul:The Isis Press",
        "titolo": "Cercasi mani piccole e abili. La migrazione turca in Germania occidentale in una prospettiva di genere 1961-1984. ",
        "ISBN": [
          "9789754284546"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789754284546",
        "anno": "2012",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOCERA L (2012). Cercasi mani piccole e abili. La migrazione turca in",
        "Germania occidentale in una prospettiva di genere 1961-1984. .",
        "Istanbul:The Isis Press, ISBN: 9789754284546"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "364 (Quality Paperbacks)",
        "titolo": "La Turchia contemporanea. Dalla repubblica kemalista al governo dell'Akp. vol",
        "ISBN": [
          "9788843060047"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060047",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOCERA L (2011). La Turchia contemporanea. Dalla repubblica kemalista",
        "al governo dell'Akp. vol. 364 (Quality Paperbacks), ROMA:Carocci Editore,",
        "ISBN: 9788843060047"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/PASS2010-081004"
        ],
        "titolo": "Genere e migrazione: il reclutamento delle donne turche in Germania Ovest",
        "ISSN": [
          "1120-0650"
        ],
        "journal": "PASSATO E PRESENTE",
        "csp": "p. 69-92, ISSN: 1120-0650, doi: 10.3280/PASS2010-081004",
        "anno": "2010",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2010). Genere e migrazione: il reclutamento delle donne",
        "turche in Germania Ovest. PASSATO E PRESENTE, p. 69-92, ISSN:",
        "1120-0650, doi: 10.3280/PASS2010-081004"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tema della migrazione nell'opera di Emine Sevgi Ozdamar. ANNALI",
        "ISSN": [
          "0393-3180"
        ],
        "journal": "ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE NAPOLI",
        "csp": "vol. 66, p. 49-67, ISSN: 0393-3180",
        "anno": "2006",
        "autori": "NOCERA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOCERA L (2006). Il tema della migrazione nell'opera di Emine Sevgi",
        "Ozdamar. ANNALI. ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE NAPOLI, vol.",
        "66, p. 49-67, ISSN: 0393-3180"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "34248",
    "nome": "NOCERA Lea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico (advisory community) della rivista online Zapruder World - International journal for the history of social conflict (Odradek Edizioni; ISSN: 2385-1171)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro scientifico del comitato editoriale della collana accademica Fili d'Oriente, casa editrice Orientale, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro scientifico del comitato editoriale della collana accademica Il porto delle idee (collana de L'Orientale University Press)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice: \u201cExperiencing Europe: the Turkish Migration in Germany\u201d (Panel \u201cPolitics, identity and civil society - Shaping Turkey-EU Relations\u201d) nell'ambito del 48th Annual ISA/International Studies Association Convention \u201cPolitics, Policy and Responsible Scholarship\u201d TISA (Turkish International Studies Association)-Panel (cfp) Chicago, IL/USA",
        "periodo": "dal 28-02-2007 al 03-03-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relatrice: \u201cIl Mediterraneo nel web. L\u2019utilizzo della rete internet per la ricerca socioantropologica relativa allo spazio euromediterraneo\u201d, nell'ambito del ciclo di seminari \u201cUniversit\u00e0 e territorio alla prova della modernizzazione tecnologica. Strumenti e nuovi scenari della formazione universitaria\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi Suor Orsola Benincasa, Napoli",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cBat\u0131ya g\u00f6\u00e7: imagining, encountering and living Europe of Turkish worker migrants in Germany in the 60-70s\u201d nell\u2019ambito del IV. Cultural Studies Conference, E/IM/Migration and Culture - I\u015f\u0131k University, \u015eile/Istanbul, Turchia (cfp)",
        "periodo": "dal 15-09-2007 al 17-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cEmancipazione e pregiudizio. La migrazione al femminile\u201d nell'ambito della rassegna \u201cPassaggio a Occidente. Il mondo turco-tedesco tra cinema e letteratura\u201d a cura di Valentina Di Rosa, Marion Meier, Lea Nocera, organizzata dal Goethe-Institut Neapel, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019 e la partecipazione della Friedrich-Ebert Stiftung, Napoli",
        "periodo": "dal 28-04-2009 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e collaborazione al Seminario in Storia e Cultura del Popolo Curdo coordinato da proff. Adriano Rossi e Giovanni La Guardia",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cIl terremoto di Marmara (Turchia, 1999). Narrative di un intervento\u201d, Convegno internazionale \u201cLa memoria delle catatrofi\u201d, Universit\u00e0 di Napoli \u2018Federico II\u2019 con AISO (Associazione Italiana Storia Orale), Napoli",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cAbitare Istanbul: cambiamento sociale e forme di urbanit\u00e0\u201d, Seminario internazionale \u201cFuori forma. Istanbul tra necessit\u00e0 ed incessante sviluppo urbano\u201d, Politecnico di Milano (Diap)",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cIstanbul: gateway delle migrazioni internazionali\u201d, Convegno \u201cIdentit\u00e0 in dialogo\u201d a cura del Cirb \u2013 Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica, Napoli",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 13-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cTurchia, quadro politico e opportunit\u00e0 di mercato\u201d organizzato da Universit\u00e0 Ca' Foscari - Dipartimento di Studi sull'Asia e sull'Africa Mediterranea presso Confindustria Venezia (su invito)",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione seminario interdisciplinare Lingua e Potere con prof.ssa Livia Apa - Unior, Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cThe Kuzguncuk garden: Strategies for living urban space\u201d, International Conference \u201cIstanbul City Portrait\u201d organised by IUAV \u2013 Istituto Universitario Architettura Venezia \u2013 Scuola di Dottorato, Venezia",
        "periodo": "dal 29-02-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cThe hard search for modernity: the Turkish female worker migration in West Germany\u201d, International Conference on Gender and Migration: Critical Issues and Policy Implications, London Centre for Social Studies (LCSS), Gender Institute at the London School of Economics (LSE), Centre for Migration Policy Research at Swansea University, Department of Sociology at Marmara University, Istanbul (cfp).",
        "periodo": "dal 11-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cUno sguardo alla societ\u00e0 turca contemporanea: quadro generale, tendenze, prospettive\u201d, Focus on Turchia \u2013 Le relazioni Italia-Turchia: lingue, culture e lavoro, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 09-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ideazione, organizzazione e coordinamento scientifico: I Convegno Turcologia \"La Turcologia italiana: continuit\u00e0 e nuove prospettive di ricerca\", 12-13 Dicembre 2013, Palazzo Du Mesnil, Universit\u00e0 L'Orientale, Napoli",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cImages \u2018Elsewhere\u2019. Postcolonial/Decostructive Practices of \u2018Opening Up\u2019 the Archive\u201d, Akram Zaatari: Time Capsule. Seminario con Akram Zaatari, Visiting Professor Madrescenza \u2013 Seasonal Schools",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 18-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \"La Turchia tra islam e laicismo', nell'ambito del ciclo di conferenze 'Islam/Musulmani - I Saperi dell'Orientale' UNIOR, Napoli",
        "periodo": "dal 11-02-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cDal Premio alla Ricerca. Le vincitrici raccontano\u201d, Premio Franca Pieroni Bortolotti, XX Edizione, Regione Toscana, Firenze",
        "periodo": "dal 13-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cDopo Parigi. L\u2019Islam in Europa\u201d, Tavola rotonda, Centro Studi sull\u2019Europa Contemporanea \u2013 CeSEC, UNIOR, Napoli",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 02-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cDivergenze di ieri e di oggi: approcci comparative alla Storia d\u2019Italia e di Turchia\u201d, Istituto per la Storia della Societ\u00e0 e dello Stato Veneziano, Fondazione Giorgio Cini, Venezia; (su invito).",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant: Graduate Conference \u201cGender & Crisis in History\u201d, Scuola di Procida per l\u2019Alta Formazione, Napoli",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant: Graduate Conference \u201cGender & Crisis in History\u201d, Scuola di Procida per l\u2019Alta Formazione, Napoli",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant: Graduate Conference \u201cGender & Crisis in History\u201d, Scuola di Procida per l\u2019Alta Formazione, Napoli",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo \"15th International Conference of Turkish Art (ICTA)\", 16-18 settembre 2015, Napoli con la collaborazione in particolare di: Ministero della Cultura e del Turismo turco, Istituto cultura turco Yunus Emre, Fondazione Bruschettini per l'Arte islamica e asiatica, Fondazione Max Van Berchem.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Moderatrice e relatrice: \u201cL\u2019evoluzione dei media turchi da campo di battaglia a strumento di soft power\u201d, Convegno \u201cRadicalismi, censura e dialogo nei media e nelle societ\u00e0 musulmane\u201d organizzato da Reset \u2013 Dialogues on Civilizations e Arab Media Report con la collaborazione dell\u2019Unit\u00e0 di Analisi, Programmazione e Documentazione storico-diplomatica della Farnesina; presso MAECI, Roma (su invito)",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cDonne e relazioni di genere nel Mediterraneo. Movimenti, corpi, diritti\u201d, organizzato da CNR-Comitato Unico Garanzia e ISEM \u2013 Istituto di Storia dell\u2019Europa Mediterranea, Biblioteca di Storia Moderna e Contemporanea, Roma",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito: \u201cTurkey\u2019s Long Decade: Media, Politics and Culture in the Transnational Era\u201d, PARGC \u2013 Annenberg School for Communication, University of Pennsylvania, Philadelphia (PA/USA)",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 05-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cRitratti di citt\u00e0\u201d a cura dei proff. M. Bernardini e S. Graziani, UNIOR, Napoli",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico e Relatrice: \u201cMedia e Potere\u201d, Giornata di studi in memoria di Giulio Regeni \u201cLa ricerca in pericolo / il pericolo della ricerca\u201d. Napoli",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice: II Convegno di Turcologia \u201cSoggettivit\u00e0, identit\u00e0 nazionale, memorie: biografie e atuobiografie nella Turchia contemporanea\u201d, Universit\u00e0 di Firenze (su invito)",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Panel organizer: \"Italian Reflections on the Mediterranean Modernity after the Second World War\" Relatrice: \u201cDolce vita \u00e0 la turca. Italian culture and modernity in post-WWII Turkey\u201d Convegno internazionale \u201cTransnational Italies: Mobility, Subjectivities and Modern Italian Cultures\u201d, The British School at Rome",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice scientifica: Convegno internazionale \u201cDonne, cittadinanza, religioni nella Storia del Mediterraneo\u201d, Biblioteca di Storia Moderna e Contemporanea e Casa Internazionale delle donne, Roma, organizzato da Societ\u00e0 Italiana delle Storiche con il contributo della Direzione Generale Biblioteche e Istituti Culturali e il patrocinio della Presidenza della Repubblica e della Giunta centrale per gli studi storici",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile ricerca scientifica \"Traduire du turc vers l\u2019italien\" nell'ambito del progetto: Traduire en M\u00e9diterran\u00e9e. L'\u00e9tat des lieux de la traduction dans la r\u00e9gion euro-m\u00e9diterran\u00e9enne coordinato da Association Transeurop\u00e9ennes, Paris (France); Fondation Anna Lindh, Alessandria (Egitto); Universit\u00e0 L'Orientale, Napoli con la collaborazione di: le Conseil europ\u00e9en des Associations de Traducteurs Litt\u00e9raires (CEATL), l\u2019IndexTranslationum (UNESCO), Literature Across frontiers.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-01-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio di Perfezionamento all\u2019estero offerta dall\u2019Istituto Universitario Orientale di Napoli per la frequenza del Master in Cultural Studies presso Bilgi \u00dcniversitesi, Istanbul",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di dottorato, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di sostegno alla ricerca T\u00fcbitak (Consiglio turco per la ricerca scientifica e tecnologica)",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "Premio Franca Pieroni Bortolotti: Primo Premio per la migliore tesi in Storia delle donne, XVIII edizione, Societ\u00e0 Italiana delle Storiche in collaborazione con il Comune di Firenze (Italia)",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 11-12-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca (Visiting Research Fellowship) assegnata dallo ZMO \u2013 Zentrum Moderner Orient, Berlino, 2015",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Young Leader - Young Leader Program, The Council for United States and Italy; The Young Leader Program (YLP) brings together young leaders from all sectors who have demonstrated a record of accomplishment, leadership qualities and potential for growth in their respective fields of activity.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario dottorale: \u201cLa migrazione curda in Germania tra esilio e cittadinanza\u201d nell'ambito del programma \u201cPost-colonial Europe and the legacy of Empire\u201d, organizzato dal Dottorato di ricerca in Storia delle relazioni internazionali, SUM in collaborazione con il Dottorato di ricerca in Africanistica, UNIOR",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 18-11-2008"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica per il Dottorato in Storia e societ\u00e0 contemporanea - Istituto di Scienze Umane/Sum, Napoli Ricerca: \u201cLa stampa francese e la rappresentazione dell\u2019impero ottomano\u201d, dottorando Luca Zuccolo",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro esterno ('esperto') commissione dottorale: Dottorato in Storia Contemporanea, Istituto di Scienze Umane - SUM, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale: \u201cLa migrazione turca in Germania\u201d, conferenza \u201cDiritti di cittadinanza in Germania\u201d con Peter Kammerer (Univ. Urbino) e Enrico Pugliese (CNR/Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'), nell'ambito dei corsi del Dottorato in Storia e societ\u00e0 dell'et\u00e0 contemporanea, Istituzioni politiche, culture, pratiche sociali e Dottorato in Storia Contemporanea, Istituto di Scienze Umane (SUM), Napoli",
        "periodo": "dal 09-06-2009 al 09-06-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della scuola dottorale Turchia, Iran, Asia Centrale (TIAC), Univesit\u00e0 L'Orientale",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale: \u201cIstanbul in tensione: trasformazioni urbane tra visioni globali e spazi contesi\u201d, Ciclo \u201cPerforming the Postcolonial. Border Theories, Visual art, and cultural analysis\u201d, Dottorato Studi culturali e postcoloniali del mondo anglofono, UNIOR",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale: \u201cStoria orale e migrazioni\u201d, \u201cIntroduzione alla ricerca\u201d, Dottorato Asia Africa Mediterraneo, UNIOR",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale: \u201cTurcologia o Studi turchi: tendenze e definizioni di un'area di ricerca in mutamento\u201d, Ciclo di lezioni dottorali \u201cGli studi areali: un dibattito in corso\u201d a cura di prof.sse Paola Paderni e M. Cristina Ercolezzi, Dottorato Asia Africa Mediterraneo (Settore storia contemporanea e scienze sociali)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Research Fellowship: ZMO \u2013 Zentrum Moderner Orient, Berlino, 2015",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione di Master: \u201cEntertainment and national identity: the emergence of consumerism and mass culture in Turkey, 1940s-1960s\u201d, Freie Universit\u00e4t Berlin (su invito).",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Junior Researcher e Technical Assistant: progetto \"MAEM/MEMA\u201d (MASTER IN AFFARI EURO-MEDITERRANEI) - PROGRAMMA INTERREG MEDOCC III B: costituzione di un network delle universit\u00e0 e di altre istituzioni accademiche del Mediterraneo; progettazione del Master in Affari EuroMediterranei -",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 30-08-2004"
      },
      {
        "content": "Autrice testi e/o conduzione radiofonica RAIRadio3 programmi: TreSoldi (documentari radiofonici su societ\u00e0 turca); Fileurbani (su Istanbul) ; Zaz\u00e0 (rubrica 'Finestra sul Mediterraneo' a cadenza bisettimanale su eventi socio-culturali Medio Oriente e NordAfrica) ;",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Interventi e corrispondenze per trasmissioni radiofoniche su storia, cultura e societ\u00e0 della Turchia contemporanea in importanti emittenti radio: RAI: Radio1, Radio2, Radio3; Rete Svizzera Italiana/RSI; Radio Radicale; Radio Popolare; Radio Vaticana; Collabora regolarmente per le seguenti emittenti radiofoniche: RadioRai3, Rsi-Rete svizzera italiana, Radio Popolare. Ha inoltre collaborato con Rainews24, RadioRai1, Radio Radicale, Radio Vaticana. In Europa per: WDR-Funkhaus Europa, EuradioNantes e Politis",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autrice articoli di approfondimento su eventi politici, sociali e culturali della Turchia contemporanea per le seguenti testate: Lo Straniero, Reset.Doc, Corriere della Sera, Pagina99, Micromega, L'indice del mese, La citt\u00e0 nuova (blog del Corriere della Sera), Il Manifesto, Gli Asini, NapoliMonitor.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione e consulenza professionale per la preparazione di materiale didattico 'Storia del Mediterraneo' - Progetto TUT-OR II - Linea di intervento a) - PON 2000-2006 - Ricerca Scientifica, Sviluppo Tecnologico, Alta Formazione \u2013 Misura III.5 - Azione Orientamento - UNIOR",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di valutazione come esperta di lingua turca per i concorso di Guida turistica banditi dalla Provincia di Matera (2010) e dalla Regione Campania (2014- in corso).",
        "periodo": "dal 01-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile accordi Erasmus/Placement per stage destinati a laureandi con ICE-Istituto commercio estero/Istanbul; Universit\u00e0 di Istanbul; Universit\u00e0 di Ankara; Istanbul Ko\u00e7 University; A\u00e7ik Radyo Istanbul. E accordo di tirocinio con SRM-Studi Ricerca Mezzogiono/Banco di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor dei workshop destinati a studenti, dottorandi e ricercatori nell'ambito degli Istanbul Seminars, organizzati dalla Fondazione Reset. Dialogues on Civilizations e Istanbul Bilgi University",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor dei workshop destinati a studenti, dottorandi e ricercatori nell'ambito degli Istanbul Seminars, organizzati dalla Fondazione Reset. Dialogues on Civilizations e Istanbul Bilgi University",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore articoli accademici tra cui Mediterranea Ricerche Storiche; Aion; Storia e problemi contemporanei; Lea \u2013 Lingue e Letterature d'Oriente e d'Occidente;",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile e organizzazione Istanbul Seminars - Summer School, organizzati dalla Fondazione Reset. Dialogues on Civilizations e Istanbul Bilgi University",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Research Assistant Berlin Institute for Comparative Social Research (BIVS)/Europ\u00e4isches Migrations Zentrum, Berlin (Germania) Assistente Ricercatrice: Progetto di ricerca: \u201cTurkTV.Turkish Television Stations in Germany\", Berlin Institute for Comparative Social Research (BIVS) finanziato dal Ministro dell'Interno tedesco.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Tutor dell'equipe di ricerca: Progetto \"Istanbul: City and Society\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II per la Biennale di Architettura di Venezia",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Esperto, Progetto \u201cChe genere di cittadinanza? Voci dalla sponda sud del Mediterraneo\u201d, Forum per i problemi della pace e della guerra della Regione Toscana - Universit\u00e0 di Firenze, coord. Prof. A. Tonini,",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2014"
      }
    ]
  }
}