{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "97888670555623"
        ],
        "titolo": "Rivista Africana. ISSN 1592-9639. pp : \u201cCambios Ambientales, Politicas Energeticas y Descentralizaci\u00f3n, el Caso de Bolivia\u201d . (Environmental changes, energy politics and decentralisation, the case of Bolivia. pp. 27-42. Nidia Catherine Gonz\u00e1lez & Fabi\u00e1n Benavides.. AFRICANA, vol. N",
        "ISSN": [
          "1592-9639"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 27- 42, ISSN: 1592-9639, doi: 97888670555623",
        "anno": "2016",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N, BENAVIDES SILVA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N, BENAVIDES SILVA F (2016). Rivista Africana.",
        "ISSN 1592-9639. pp : \u201cCambios Ambientales, Politicas Energeticas y",
        "Descentralizaci\u00f3n, el Caso de Bolivia\u201d . (Environmental changes, energy",
        "politics and decentralisation, the case of Bolivia. pp. 27-42. Nidia Catherine",
        "Gonz\u00e1lez & Fabi\u00e1n Benavides.. AFRICANA, vol. N. XXII, p. 27- 42, ISSN:",
        "1592-9639, doi: 97888670555623"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-60",
        "titolo": "\u201cResource Nationalism and Environmental Changes\u201d. ",
        "ISBN": [
          "978-1-63484-907-4"
        ],
        "csp": "New York:Nova Scienses Publishers., ISBN: 978-1-63484-907-4",
        "opera": "GIONVANI JOSE DA SILVA, ERNESTO CERVEIRA DE SENA, NIDIA CATHERINE GONZALEZ, M.A. MUNOZ,A. FAZ, R. ZORNOZA, S.MARTINEZ MARTINEZ . (a cura di): GLEN MENDOZA (ED). , Bolivia: Social, Environmental and Economic Issues.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2016). \u201cResource Nationalism and",
        "Environmental Changes\u201d. . In: GIONVANI JOSE DA SILVA, ERNESTO",
        "CERVEIRA DE SENA, NIDIA CATHERINE GONZALEZ, M.A. MUNOZ,A.",
        "FAZ, R. ZORNOZA, S.MARTINEZ MARTINEZ . (a cura di): GLEN",
        "MENDOZA (ED). , Bolivia: Social, Environmental and Economic Issues.. p.",
        "29-60, New York:Nova Scienses Publishers., ISBN: 978-1-63484-907-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-0967/4756"
        ],
        "titolo": "Democrazia e pluralit\u00e0, da diritti etnici a costituzioni plurinazionali(1991 - 2012)",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 6, p. 29-38, ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/4756",
        "anno": "2014",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N (2014). Democrazia e pluralit\u00e0, da diritti etnici a",
        "costituzioni plurinazionali(1991 - 2012). CONFLUENZE, vol. 6, p. 29-38,",
        "ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/4756"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.6092/issn.2036-0967/4248"
        ],
        "titolo": "Retos y Encrujadas del estado en Bolivia, entre la naturaleza estatal y lo plurinacional",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 5, p. 107 -118, ISSN: 2036-0967, doi: http://dx.doi.org/10.6092/issn.2036-0967/4248",
        "anno": "2013",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N (2013). Retos y Encrujadas del estado en Bolivia,",
        "entre la naturaleza estatal y lo plurinacional. CONFLUENZE, vol. 5, p. 107",
        "-118, ISSN: 2036-0967, doi: http://dx.doi.org/10.6092/issn.2036-0967/4248"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136 -155",
        "titolo": "Sfide e tensioni nello Stato plurinazionale boliviano",
        "ISBN": [
          "978-88-95922-46-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Filodiritto, ISBN: 978-88-95922-46-1",
        "opera": "Michele Carducci Silvia Bagni Jos\u00e9 F. Palomino Manchego Yuri Alekandrov Tornero Cruzatt Franklin Ram\u00edrez Gallegos Catherine Gonz\u00e1lez . (a cura di): Silvia Bagni, Dallo Stato del bienestar allo Stato del buen vivir Innovazione e tradizione nel costituzionalismo latino-americano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2013). Sfide e tensioni nello Stato plurinazionale",
        "boliviano. In: Michele Carducci Silvia Bagni Jos\u00e9 F. Palomino Manchego",
        "Yuri Alekandrov Tornero Cruzatt Franklin Ram\u00edrez Gallegos Catherine",
        "Gonz\u00e1lez . (a cura di): Silvia Bagni, Dallo Stato del bienestar allo Stato del",
        "buen vivir Innovazione e tradizione nel costituzionalismo latino-americano.",
        "p. 136 -155, Bologna:Filodiritto, ISBN: 978-88-95922-46-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.14201"
        ],
        "titolo": "INSTITUCIONALIZACI\u00d3N Y MOVILIZACI\u00d3N EN COLOMBIA \u00bfDOS CAMINOS DIVERGENTES EN LA DEMOCRATIZACI\u00d3N IND\u00cdGENA?",
        "ISSN": [
          "1130-2887"
        ],
        "journal": "AM\u00c9RICA LATINA HOY",
        "csp": "vol. 59, p. 71 -90, ISSN: 1130-2887, doi: http://dx.doi.org/10.14201",
        "anno": "2011",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N (2011). INSTITUCIONALIZACI\u00d3N Y",
        "MOVILIZACI\u00d3N EN COLOMBIA \u00bfDOS CAMINOS DIVERGENTES EN LA",
        "DEMOCRATIZACI\u00d3N IND\u00cdGENA?. AM\u00c9RICA LATINA HOY, vol. 59, p. 71",
        "-90, ISSN: 1130-2887, doi: http://dx.doi.org/10.14201"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-316 ",
        "titolo": "\u201cLa tierra de los Nasa: claves culturales y apuesta pol\u00edtica\u201d Bogot\u00e1 D.C.: Universidad Nacional de Colombia, pp. ",
        "ISBN": [
          "9789587197747"
        ],
        "csp": "Bogota, D.C.:UNIBIBLOS, ISBN: 9789587197747",
        "opera": "GABRIEL RICARDO NEMOGA SOTO LORENZO MUELAS HURTADO [...] A VIJIDIMA MANUEL POMAQUERO MINTA VICTOR JACANAMIJOY JAJOY . (a cura di): UNIBIBLOS, Naciones Ind\u00edgenas en los Estados Contempor\u00e1neos. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2011). \u201cLa tierra de los Nasa: claves culturales y",
        "apuesta pol\u00edtica\u201d Bogot\u00e1 D.C.: Universidad Nacional de Colombia, pp. . In:",
        "GABRIEL RICARDO NEMOGA SOTO LORENZO MUELAS HURTADO [...]",
        "A VIJIDIMA MANUEL POMAQUERO MINTA VICTOR JACANAMIJOY",
        "JAJOY . (a cura di): UNIBIBLOS, Naciones Ind\u00edgenas en los Estados",
        "Contempor\u00e1neos. p. 295-316 , Bogota, D.C.:UNIBIBLOS, ISBN:",
        "9789587197747"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49 -68",
        "csp": "FRANCOFORTE SUL MENO:Iberoamericana/Vervuert, ISBN: 9788484896234",
        "opera": "aire . (a cura di): CHRISTIAN BUESCHGES OLAF KALTMEIER SEBASTIAN THIES, Culturas pol\u00edticas en la region Andina. vol. 145, p",
        "ISBN": [
          "9788484896234"
        ],
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N (2011). \u201c\u00bfParticipaci\u00f3n ciudadana y cultura pol\u00edtica en Colombia? Un contraste de las experiencias de la Asamblea Constituyente de Mogotes y del Proyecto Nasa del Cauca\u201d . pp. 49 \u2013"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2011). \u201c\u00bfParticipaci\u00f3n ciudadana y cultura",
        "pol\u00edtica en Colombia? Un contraste de las experiencias de la Asamblea",
        "Constituyente de Mogotes y del Proyecto Nasa del Cauca\u201d . pp. 49 \u2013 [...]",
        "aire . (a cura di): CHRISTIAN BUESCHGES OLAF KALTMEIER",
        "SEBASTIAN THIES, Culturas pol\u00edticas en la region Andina. vol. 145, p. 49",
        "-68, FRANCOFORTE SUL MENO:Iberoamericana/Vervuert, ISBN:",
        "9788484896234"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "121-225",
        "titolo": "\u201cMovimiento ind\u00edgena caucano: historia y pol\u00edtica\u201d . p",
        "ISBN": [
          "9789588561011"
        ],
        "csp": "Tunja:Sello editorial Universidad Santo Tom\u00e1s , ISBN: 9789588561011",
        "anno": "2010",
        "autori": "ARCHILA NEIRA M, GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ARCHILA NEIRA M, GONZALEZ PINEROS N (2010). \u201cMovimiento",
        "ind\u00edgena caucano: historia y pol\u00edtica\u201d . p. 121-225, Tunja:Sello editorial",
        "Universidad Santo Tom\u00e1s , ISBN: 9789588561011"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "\u201cColombia hacia una democracia participativa, 1990 \u2013 2003\u201d. p",
        "ISBN": [
          "9588162866"
        ],
        "csp": "Bogota, D.C.:Sello Editorial Javeriano, ISBN: 9588162866",
        "anno": "2006",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GONZALEZ PINEROS N (2006). \u201cColombia hacia una democracia",
        "participativa, 1990 \u2013 2003\u201d. p. 1-199, Bogota, D.C.:Sello Editorial Javeriano,",
        "ISBN: 9588162866"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "97888670555623"
        ],
        "titolo": "Rivista Africana. ISSN 1592-9639. pp : \u201cCambios Ambientales, Politicas Energeticas y Descentralizaci\u00f3n, el Caso de Bolivia\u201d . (Environmental changes, energy politics and decentralisation, the case of Bolivia. pp. 27-42. Nidia Catherine Gonz\u00e1lez & Fabi\u00e1n Benavides.. AFRICANA, vol. N",
        "ISSN": [
          "1592-9639"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 27- 42, ISSN: 1592-9639, doi: 97888670555623",
        "anno": "2016",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N, BENAVIDES SILVA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N, BENAVIDES SILVA F (2016). Rivista Africana.",
        "ISSN 1592-9639. pp : \u201cCambios Ambientales, Politicas Energeticas y",
        "Descentralizaci\u00f3n, el Caso de Bolivia\u201d . (Environmental changes, energy",
        "politics and decentralisation, the case of Bolivia. pp. 27-42. Nidia Catherine",
        "Gonz\u00e1lez & Fabi\u00e1n Benavides.. AFRICANA, vol. N. XXII, p. 27- 42, ISSN:",
        "1592-9639, doi: 97888670555623"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-60",
        "titolo": "\u201cResource Nationalism and Environmental Changes\u201d. ",
        "ISBN": [
          "978-1-63484-907-4"
        ],
        "csp": "New York:Nova Scienses Publishers., ISBN: 978-1-63484-907-4",
        "opera": "GIONVANI JOSE DA SILVA, ERNESTO CERVEIRA DE SENA, NIDIA CATHERINE GONZALEZ, M.A. MUNOZ,A. FAZ, R. ZORNOZA, S.MARTINEZ MARTINEZ . (a cura di): GLEN MENDOZA (ED). , Bolivia: Social, Environmental and Economic Issues.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2016). \u201cResource Nationalism and",
        "Environmental Changes\u201d. . In: GIONVANI JOSE DA SILVA, ERNESTO",
        "CERVEIRA DE SENA, NIDIA CATHERINE GONZALEZ, M.A. MUNOZ,A.",
        "FAZ, R. ZORNOZA, S.MARTINEZ MARTINEZ . (a cura di): GLEN",
        "MENDOZA (ED). , Bolivia: Social, Environmental and Economic Issues.. p.",
        "29-60, New York:Nova Scienses Publishers., ISBN: 978-1-63484-907-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-0967/4756"
        ],
        "titolo": "Democrazia e pluralit\u00e0, da diritti etnici a costituzioni plurinazionali(1991 - 2012)",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 6, p. 29-38, ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/4756",
        "anno": "2014",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N (2014). Democrazia e pluralit\u00e0, da diritti etnici a",
        "costituzioni plurinazionali(1991 - 2012). CONFLUENZE, vol. 6, p. 29-38,",
        "ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/4756"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.6092/issn.2036-0967/4248"
        ],
        "titolo": "Retos y Encrujadas del estado en Bolivia, entre la naturaleza estatal y lo plurinacional",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 5, p. 107 -118, ISSN: 2036-0967, doi: http://dx.doi.org/10.6092/issn.2036-0967/4248",
        "anno": "2013",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N (2013). Retos y Encrujadas del estado en Bolivia,",
        "entre la naturaleza estatal y lo plurinacional. CONFLUENZE, vol. 5, p. 107",
        "-118, ISSN: 2036-0967, doi: http://dx.doi.org/10.6092/issn.2036-0967/4248"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136 -155",
        "titolo": "Sfide e tensioni nello Stato plurinazionale boliviano",
        "ISBN": [
          "978-88-95922-46-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Filodiritto, ISBN: 978-88-95922-46-1",
        "opera": "Michele Carducci Silvia Bagni Jos\u00e9 F. Palomino Manchego Yuri Alekandrov Tornero Cruzatt Franklin Ram\u00edrez Gallegos Catherine Gonz\u00e1lez . (a cura di): Silvia Bagni, Dallo Stato del bienestar allo Stato del buen vivir Innovazione e tradizione nel costituzionalismo latino-americano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2013). Sfide e tensioni nello Stato plurinazionale",
        "boliviano. In: Michele Carducci Silvia Bagni Jos\u00e9 F. Palomino Manchego",
        "Yuri Alekandrov Tornero Cruzatt Franklin Ram\u00edrez Gallegos Catherine",
        "Gonz\u00e1lez . (a cura di): Silvia Bagni, Dallo Stato del bienestar allo Stato del",
        "buen vivir Innovazione e tradizione nel costituzionalismo latino-americano.",
        "p. 136 -155, Bologna:Filodiritto, ISBN: 978-88-95922-46-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.14201"
        ],
        "titolo": "INSTITUCIONALIZACI\u00d3N Y MOVILIZACI\u00d3N EN COLOMBIA \u00bfDOS CAMINOS DIVERGENTES EN LA DEMOCRATIZACI\u00d3N IND\u00cdGENA?",
        "ISSN": [
          "1130-2887"
        ],
        "journal": "AM\u00c9RICA LATINA HOY",
        "csp": "vol. 59, p. 71 -90, ISSN: 1130-2887, doi: http://dx.doi.org/10.14201",
        "anno": "2011",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GONZALEZ PINEROS N (2011). INSTITUCIONALIZACI\u00d3N Y",
        "MOVILIZACI\u00d3N EN COLOMBIA \u00bfDOS CAMINOS DIVERGENTES EN LA",
        "DEMOCRATIZACI\u00d3N IND\u00cdGENA?. AM\u00c9RICA LATINA HOY, vol. 59, p. 71",
        "-90, ISSN: 1130-2887, doi: http://dx.doi.org/10.14201"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49 -68",
        "csp": "FRANCOFORTE SUL MENO:Iberoamericana/Vervuert, ISBN: 9788484896234",
        "opera": "aire . (a cura di): CHRISTIAN BUESCHGES OLAF KALTMEIER SEBASTIAN THIES, Culturas pol\u00edticas en la region Andina. vol. 145, p",
        "ISBN": [
          "9788484896234"
        ],
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N (2011). \u201c\u00bfParticipaci\u00f3n ciudadana y cultura pol\u00edtica en Colombia? Un contraste de las experiencias de la Asamblea Constituyente de Mogotes y del Proyecto Nasa del Cauca\u201d . pp. 49 \u2013"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2011). \u201c\u00bfParticipaci\u00f3n ciudadana y cultura",
        "pol\u00edtica en Colombia? Un contraste de las experiencias de la Asamblea",
        "Constituyente de Mogotes y del Proyecto Nasa del Cauca\u201d . pp. 49 \u2013 [...]",
        "aire . (a cura di): CHRISTIAN BUESCHGES OLAF KALTMEIER",
        "SEBASTIAN THIES, Culturas pol\u00edticas en la region Andina. vol. 145, p. 49",
        "-68, FRANCOFORTE SUL MENO:Iberoamericana/Vervuert, ISBN:",
        "9788484896234"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-316 ",
        "titolo": "\u201cLa tierra de los Nasa: claves culturales y apuesta pol\u00edtica\u201d Bogot\u00e1 D.C.: Universidad Nacional de Colombia, pp. ",
        "ISBN": [
          "9789587197747"
        ],
        "csp": "Bogota, D.C.:UNIBIBLOS, ISBN: 9789587197747",
        "opera": "GABRIEL RICARDO NEMOGA SOTO LORENZO MUELAS HURTADO [...] A VIJIDIMA MANUEL POMAQUERO MINTA VICTOR JACANAMIJOY JAJOY . (a cura di): UNIBIBLOS, Naciones Ind\u00edgenas en los Estados Contempor\u00e1neos. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ PINEROS N (2011). \u201cLa tierra de los Nasa: claves culturales y",
        "apuesta pol\u00edtica\u201d Bogot\u00e1 D.C.: Universidad Nacional de Colombia, pp. . In:",
        "GABRIEL RICARDO NEMOGA SOTO LORENZO MUELAS HURTADO [...]",
        "A VIJIDIMA MANUEL POMAQUERO MINTA VICTOR JACANAMIJOY",
        "JAJOY . (a cura di): UNIBIBLOS, Naciones Ind\u00edgenas en los Estados",
        "Contempor\u00e1neos. p. 295-316 , Bogota, D.C.:UNIBIBLOS, ISBN:",
        "9789587197747"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "121-225",
        "titolo": "\u201cMovimiento ind\u00edgena caucano: historia y pol\u00edtica\u201d . p",
        "ISBN": [
          "9789588561011"
        ],
        "csp": "Tunja:Sello editorial Universidad Santo Tom\u00e1s , ISBN: 9789588561011",
        "anno": "2010",
        "autori": "ARCHILA NEIRA M, GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ARCHILA NEIRA M, GONZALEZ PINEROS N (2010). \u201cMovimiento",
        "ind\u00edgena caucano: historia y pol\u00edtica\u201d . p. 121-225, Tunja:Sello editorial",
        "Universidad Santo Tom\u00e1s , ISBN: 9789588561011"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "\u201cColombia hacia una democracia participativa, 1990 \u2013 2003\u201d. p",
        "ISBN": [
          "9588162866"
        ],
        "csp": "Bogota, D.C.:Sello Editorial Javeriano, ISBN: 9588162866",
        "anno": "2006",
        "autori": "GONZALEZ PINEROS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GONZALEZ PINEROS N (2006). \u201cColombia hacia una democracia",
        "participativa, 1990 \u2013 2003\u201d. p. 1-199, Bogota, D.C.:Sello Editorial Javeriano,",
        "ISBN: 9588162866"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "37374",
    "nome": "GONZALEZ PINEROS Nidia Catherine",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professoressa a contratto Corso: Storia delle relazioni tra Europa e America Latina in et\u00e0 contemporanea: societ\u00e0, politica, diritti etto-culturali Laurea Magistrale in Cooperazione Internazionale, Tutela dei Diritti Humani e dei beni Etno Culturali nel Mediterraneo e in Eurasia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 10-01-2014 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Professoressa a contratto della Laurea Magistrale in Sviluppo e Cooperazione Internazionale Corso Storia e istituzioni dell\u00b4America Latina",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 11-12-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cInnovation on Governance, Inclusion and Sustainability: Plurinational Constitutions and Energetical Nationalism in Latin America\u201d",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cInnovation on governance, environmental development and technological interdependence in Latin America\u201d",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cPopoli indigeni come attori politici nel dilemma della crescita economica, la sostenibilit\u00e0 ambientale e i diritti inter-generazionali\u201d",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cDriving forces of interactions between New Environmental Policy Instruments (NEPIs) and local actors\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cEl rol de las poblaciones ind\u00edgenas de Am\u00e9rica Latina en la crisis ambiental global\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2016 \u2013 oggi \u201cConstruir la paz en Colombia desde los territorios. Lineamientos transicionales para la planeaci\u00f3n del territorio y su desarrollo\u201d Referenti: Nidia Catherine Gonzalez, Vanessa Suelt Cock, Collaborazione internazionale Pontificia Universidad Javeriana Colombia",
        "periodo": "dal 06-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione internazionale 2016 \u2013 oggi \u201cIndigenous REDD+: Bridging International Environmental Governance and Traditional Knowledge for Equitable Climate Change Mitigation in Forests (I-REDD)\u201d University of Bologna, IT in partnership with the University of Arizona, USA, University of East Anglia, UK, McGill University, CA and the Rainforest Foundation, PE Referenti: Nidia Catherine Gonzalez, Heike Schroeder",
        "periodo": "dal 07-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}