{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-100",
        "titolo": "Le nuove sfide del femminismo in epoca neoliberale",
        "ISBN": [
          "9788857535708"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857535708",
        "opera": "Bartholini Ignazia;Butler Judith;Calloni Marina;Collisani Amalia;Cusimano Salvatore;D\u2019Agostino Gabriella Dino Alessandra;H\u00e9ritier Fran\u00e7oise;bell hooks Marcen\u00f2 Serena;Nussbaum Martha;Palmeri Giuseppa;Perrot Michelle;Piazza Adelia;Rizzuto Francesca;Rotigliano Elvira;Salerno Alessandra;Segreto Viviana;Vaccaro Salvo.. (a cura di): Vaccaro Salvatore, Violenza di genere. Saperi contro.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARCENO' SERENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCENO' SERENA (2016). Le nuove sfide del femminismo in epoca",
        "neoliberale. In: Bartholini Ignazia;Butler Judith;Calloni Marina;Collisani",
        "Amalia;Cusimano Salvatore;D\u2019Agostino Gabriella Dino Alessandra;H\u00e9ritier",
        "Fran\u00e7oise;bell hooks Marcen\u00f2 Serena;Nussbaum Martha;Palmeri",
        "Giuseppa;Perrot Michelle;Piazza Adelia;Rizzuto Francesca;Rotigliano",
        "Elvira;Salerno Alessandra;Segreto Viviana;Vaccaro Salvo.. (a cura di):",
        "Vaccaro Salvatore, Violenza di genere. Saperi contro.. p. 85-100, ISBN:",
        "9788857535708"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-94",
        "titolo": "Can the Subaltern be Represented? Alcune note sul concetto di Rappresentanza in G. C. Spivak",
        "ISBN": [
          "978-88-95346-68-7"
        ],
        "csp": "PALERMO:Carlo Saladino Editore, ISBN: 978-88-95346-68-7",
        "opera": "Corselli M. Corso G. Marcen\u00f2 S. Muscolino S. Ruggieri G. Sesta L. Torcevia C. Violante P. Amenta G. Argiroffi A. Costantino S. Giurintano C. Stabile F.M. Barbaccia G. Krienke M. Lipari A. Scordato C.. (a cura di): Barbaccia G. Muscolino S. Scordato C., Percorsi dell'Humanum. Studi in onore di Francesco Conigliaro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S. (2015). Can the Subaltern be Represented? Alcune note sul",
        "concetto di Rappresentanza in G. C. Spivak. In: Corselli M. Corso G.",
        "Marcen\u00f2 S. Muscolino S. Ruggieri G. Sesta L. Torcevia C. Violante P.",
        "Amenta G. Argiroffi A. Costantino S. Giurintano C. Stabile F.M. Barbaccia",
        "G. Krienke M. Lipari A. Scordato C.. (a cura di): Barbaccia G. Muscolino S.",
        "Scordato C., Percorsi dell'Humanum. Studi in onore di Francesco",
        "Conigliaro. p. 73-94, PALERMO:Carlo Saladino Editore, ISBN:",
        "978-88-95346-68-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-262",
        "titolo": "Human Security: mudancas sistemicas nos dispositivos governamentais",
        "ISBN": [
          "9788564586710"
        ],
        "csp": "Sao Paulo:Intermeios, ISBN: 9788564586710",
        "opera": "Amaral A;Totora S;Lopes E;Senellart M;Teles E;Gadelha S;Duarte A;Marzocca O;Dillon M;Bazzicalupo L;Marcen\u00f2 S;Lemke T;Diniz A;Ramalho L;Avelino N;Vaccaro S. (a cura di): Avelino N;Vaccaro S, Governamentalidade Seguranca. vol. 2014-03, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marcen\u00f2 S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S (2014). Human Security: mudancas sistemicas nos dispositivos",
        "governamentais. In: Amaral A;Totora S;Lopes E;Senellart M;Teles",
        "E;Gadelha S;Duarte A;Marzocca O;Dillon M;Bazzicalupo L;Marcen\u00f2",
        "S;Lemke T;Diniz A;Ramalho L;Avelino N;Vaccaro S. (a cura di): Avelino",
        "N;Vaccaro S, Governamentalidade Seguranca. vol. 2014-03, p. 243-262,",
        "Sao Paulo:Intermeios, ISBN: 9788564586710"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Glass Walls. Safe house e crisi dei mutui subprime: dal sogno americano all\u2019incubo globale",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L.;Bors\u00f2 V.;Cammarata V.;Coglitore R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2 S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di): Cammarata V.;Marcen\u00f2 S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S. (2014). Glass Walls. Safe house e crisi dei mutui subprime: dal",
        "sogno americano all\u2019incubo globale. In: Bazzicalupo L.;Bors\u00f2",
        "V.;Cammarata V.;Coglitore R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2",
        "S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di): Cammarata V.;Marcen\u00f2 S., Narrazioni di",
        "genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri.",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Neoliberalismo e crisi nei processi di soggettivazione del femmineo",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L.;Bors\u00f2 V.;Cammarata V.;Coglitore R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2 S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di): Cammarata V.;Marcen\u00f2. S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marcen\u00f2 S. (2014). Neoliberalismo e crisi nei processi di soggettivazione",
        "del femmineo. In: Bazzicalupo L.;Bors\u00f2 V.;Cammarata V.;Coglitore",
        "R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2 S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di):",
        "Cammarata V.;Marcen\u00f2. S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali.",
        "Mildred Pierce e i suoi spettri. Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mildred Pierce e i margini della crisi",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cammarata V, Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cammarata V, Marcen\u00f2 S. (2013). Mildred Pierce e i margini della crisi.",
        "STUDI CULTURALI, vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN:",
        "1824-369X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-327",
        "titolo": "Subalternit\u00e4t und Subjektivierungsprozesse",
        "ISBN": [
          "9783837617566"
        ],
        "csp": "BIELEFELD:Transcript Verlag, ISBN: 9783837617566",
        "opera": "(a cura di): Bors\u00f2 V;Cometa M, Die Kunst, das Leben zu bewirtschaften. Bi\u00f3s zwischen Politik, \u00d6konomie und \u00c4sthetic. vol. 2013-01, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARCENO' S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCENO' S (2013). Subalternit\u00e4t und Subjektivierungsprozesse. In: (a",
        "cura di): Bors\u00f2 V;Cometa M, Die Kunst, das Leben zu bewirtschaften. Bi\u00f3s",
        "zwischen Politik, \u00d6konomie und \u00c4sthetic. vol. 2013-01, p. 311-327,",
        "BIELEFELD:Transcript Verlag, ISBN: 9783837617566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-218",
        "titolo": "Per una genealogia biopolitica del coloniale. Minorit\u00e0, subalternit\u00e0, soggettivazione.",
        "ISBN": [
          "9788889987681"
        ],
        "csp": "Palermo:: duepunti, ISBN: 9788889987681",
        "opera": "(a cura di): Marcen\u00f2 S;Vaccaro S., Il governo di s\u00e9, il governo degli altri.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marcen\u00f2 S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S (2011). Per una genealogia biopolitica del coloniale. Minorit\u00e0,",
        "subalternit\u00e0, soggettivazione.. In: (a cura di): Marcen\u00f2 S;Vaccaro S., Il",
        "governo di s\u00e9, il governo degli altri.. p. 187-218, Palermo:: duepunti, ISBN:",
        "9788889987681"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-241",
        "titolo": "Modelli di integrazione dei migranti tra emancipazione e subalternit\u00e0. Il caso degli ebrei etiopi in Israele.",
        "ISBN": [
          "9788857506265"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857506265",
        "opera": "(a cura di): Antonino Palumbo Viviana Segreto, Globalizzazione e governance delle societ\u00e0 multiculturali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marcen\u00f2 S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S (2011). Modelli di integrazione dei migranti tra emancipazione e",
        "subalternit\u00e0. Il caso degli ebrei etiopi in Israele.. In: (a cura di): Antonino",
        "Palumbo Viviana Segreto, Globalizzazione e governance delle societ\u00e0",
        "multiculturali. p. 219-241, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857506265"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Biopolitica e sovranit\u00e0. Concetti e pratiche di governo alle soglie della modernit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788857506395"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857506395",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marcen\u00f2 S. (2011). Biopolitica e sovranit\u00e0. Concetti e pratiche di governo",
        "alle soglie della modernit\u00e0.. Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857506395"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-100",
        "titolo": "Le nuove sfide del femminismo in epoca neoliberale",
        "ISBN": [
          "9788857535708"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857535708",
        "opera": "Bartholini Ignazia;Butler Judith;Calloni Marina;Collisani Amalia;Cusimano Salvatore;D\u2019Agostino Gabriella Dino Alessandra;H\u00e9ritier Fran\u00e7oise;bell hooks Marcen\u00f2 Serena;Nussbaum Martha;Palmeri Giuseppa;Perrot Michelle;Piazza Adelia;Rizzuto Francesca;Rotigliano Elvira;Salerno Alessandra;Segreto Viviana;Vaccaro Salvo.. (a cura di): Vaccaro Salvatore, Violenza di genere. Saperi contro.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARCENO' SERENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCENO' SERENA (2016). Le nuove sfide del femminismo in epoca",
        "neoliberale. In: Bartholini Ignazia;Butler Judith;Calloni Marina;Collisani",
        "Amalia;Cusimano Salvatore;D\u2019Agostino Gabriella Dino Alessandra;H\u00e9ritier",
        "Fran\u00e7oise;bell hooks Marcen\u00f2 Serena;Nussbaum Martha;Palmeri",
        "Giuseppa;Perrot Michelle;Piazza Adelia;Rizzuto Francesca;Rotigliano",
        "Elvira;Salerno Alessandra;Segreto Viviana;Vaccaro Salvo.. (a cura di):",
        "Vaccaro Salvatore, Violenza di genere. Saperi contro.. p. 85-100, ISBN:",
        "9788857535708"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-94",
        "titolo": "Can the Subaltern be Represented? Alcune note sul concetto di Rappresentanza in G. C. Spivak",
        "ISBN": [
          "978-88-95346-68-7"
        ],
        "csp": "PALERMO:Carlo Saladino Editore, ISBN: 978-88-95346-68-7",
        "opera": "Corselli M. Corso G. Marcen\u00f2 S. Muscolino S. Ruggieri G. Sesta L. Torcevia C. Violante P. Amenta G. Argiroffi A. Costantino S. Giurintano C. Stabile F.M. Barbaccia G. Krienke M. Lipari A. Scordato C.. (a cura di): Barbaccia G. Muscolino S. Scordato C., Percorsi dell'Humanum. Studi in onore di Francesco Conigliaro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S. (2015). Can the Subaltern be Represented? Alcune note sul",
        "concetto di Rappresentanza in G. C. Spivak. In: Corselli M. Corso G.",
        "Marcen\u00f2 S. Muscolino S. Ruggieri G. Sesta L. Torcevia C. Violante P.",
        "Amenta G. Argiroffi A. Costantino S. Giurintano C. Stabile F.M. Barbaccia",
        "G. Krienke M. Lipari A. Scordato C.. (a cura di): Barbaccia G. Muscolino S.",
        "Scordato C., Percorsi dell'Humanum. Studi in onore di Francesco",
        "Conigliaro. p. 73-94, PALERMO:Carlo Saladino Editore, ISBN:",
        "978-88-95346-68-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Glass Walls. Safe house e crisi dei mutui subprime: dal sogno americano all\u2019incubo globale",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L.;Bors\u00f2 V.;Cammarata V.;Coglitore R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2 S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di): Cammarata V.;Marcen\u00f2 S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S. (2014). Glass Walls. Safe house e crisi dei mutui subprime: dal",
        "sogno americano all\u2019incubo globale. In: Bazzicalupo L.;Bors\u00f2",
        "V.;Cammarata V.;Coglitore R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2",
        "S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di): Cammarata V.;Marcen\u00f2 S., Narrazioni di",
        "genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri.",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-262",
        "titolo": "Human Security: mudancas sistemicas nos dispositivos governamentais",
        "ISBN": [
          "9788564586710"
        ],
        "csp": "Sao Paulo:Intermeios, ISBN: 9788564586710",
        "opera": "Amaral A;Totora S;Lopes E;Senellart M;Teles E;Gadelha S;Duarte A;Marzocca O;Dillon M;Bazzicalupo L;Marcen\u00f2 S;Lemke T;Diniz A;Ramalho L;Avelino N;Vaccaro S. (a cura di): Avelino N;Vaccaro S, Governamentalidade Seguranca. vol. 2014-03, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marcen\u00f2 S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S (2014). Human Security: mudancas sistemicas nos dispositivos",
        "governamentais. In: Amaral A;Totora S;Lopes E;Senellart M;Teles",
        "E;Gadelha S;Duarte A;Marzocca O;Dillon M;Bazzicalupo L;Marcen\u00f2",
        "S;Lemke T;Diniz A;Ramalho L;Avelino N;Vaccaro S. (a cura di): Avelino",
        "N;Vaccaro S, Governamentalidade Seguranca. vol. 2014-03, p. 243-262,",
        "Sao Paulo:Intermeios, ISBN: 9788564586710"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Neoliberalismo e crisi nei processi di soggettivazione del femmineo",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L.;Bors\u00f2 V.;Cammarata V.;Coglitore R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2 S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di): Cammarata V.;Marcen\u00f2. S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marcen\u00f2 S. (2014). Neoliberalismo e crisi nei processi di soggettivazione",
        "del femmineo. In: Bazzicalupo L.;Bors\u00f2 V.;Cammarata V.;Coglitore",
        "R.;Esposito M.;Guaraldo O.;Marcen\u00f2 S.;Mignano V.;Violi A.. (a cura di):",
        "Cammarata V.;Marcen\u00f2. S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali.",
        "Mildred Pierce e i suoi spettri. Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mildred Pierce e i margini della crisi",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cammarata V, Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cammarata V, Marcen\u00f2 S. (2013). Mildred Pierce e i margini della crisi.",
        "STUDI CULTURALI, vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN:",
        "1824-369X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-327",
        "titolo": "Subalternit\u00e4t und Subjektivierungsprozesse",
        "ISBN": [
          "9783837617566"
        ],
        "csp": "BIELEFELD:Transcript Verlag, ISBN: 9783837617566",
        "opera": "(a cura di): Bors\u00f2 V;Cometa M, Die Kunst, das Leben zu bewirtschaften. Bi\u00f3s zwischen Politik, \u00d6konomie und \u00c4sthetic. vol. 2013-01, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARCENO' S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCENO' S (2013). Subalternit\u00e4t und Subjektivierungsprozesse. In: (a",
        "cura di): Bors\u00f2 V;Cometa M, Die Kunst, das Leben zu bewirtschaften. Bi\u00f3s",
        "zwischen Politik, \u00d6konomie und \u00c4sthetic. vol. 2013-01, p. 311-327,",
        "BIELEFELD:Transcript Verlag, ISBN: 9783837617566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-218",
        "titolo": "Per una genealogia biopolitica del coloniale. Minorit\u00e0, subalternit\u00e0, soggettivazione.",
        "ISBN": [
          "9788889987681"
        ],
        "csp": "Palermo:: duepunti, ISBN: 9788889987681",
        "opera": "(a cura di): Marcen\u00f2 S;Vaccaro S., Il governo di s\u00e9, il governo degli altri.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marcen\u00f2 S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marcen\u00f2 S (2011). Per una genealogia biopolitica del coloniale. Minorit\u00e0,",
        "subalternit\u00e0, soggettivazione.. In: (a cura di): Marcen\u00f2 S;Vaccaro S., Il",
        "governo di s\u00e9, il governo degli altri.. p. 187-218, Palermo:: duepunti, ISBN:",
        "9788889987681"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Biopolitica e sovranit\u00e0. Concetti e pratiche di governo alle soglie della modernit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788857506395"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857506395",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marcen\u00f2 S. (2011). Biopolitica e sovranit\u00e0. Concetti e pratiche di governo",
        "alle soglie della modernit\u00e0.. Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857506395"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-319",
        "titolo": "Le tecnologie politiche dell'acqua. Governance e conflitti in Palestina. p",
        "ISBN": [
          "88-8483-259-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 88-8483-259-4",
        "anno": "2005",
        "autori": "MARCENO' S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCENO' S (2005). Le tecnologie politiche dell'acqua. Governance e",
        "conflitti in Palestina. p. 1-319, MILANO:Mimesis, ISBN: 88-8483-259-4"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "14001",
    "nome": "MARCENO' Serena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal 1997 al 2002 ha svolto le funzioni di Coordinatrice per la cooperazione allo sviluppo per il Medio Oriente e l\u2019Africa Orientale, per il CISS (Cooperazione Internazionale Sud-Sud), organizzazione non governativa per la cooperazione allo sviluppo, riconosciuta idonea dal Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale e dall\u2019Unione Europea. Nell\u2019ambito delle sue funzioni ha curato molte collaborazioni con enti di ricerca e universit\u00e0 israeliane e palestinesi che hanno sostenuto, tra il 1999 e il 2001, la ricerca sul campo condotta ai fini della Specializzazione triennale in \u201cIstituzioni e Tecniche di Tutela dei Diritti Umani\u201d, conseguita presso l\u2019Universit\u00e0 di Palermo nel 2002 e dalla quale \u00e8 derivata la monografia S. Marcen\u00f2, Le tecnologie politiche dell\u2019acqua. Governance e conflitti in Palestina, Milano, Mimesis, 2005. Si elencano qui le attivit\u00e0 pi\u00f9 significative: \u2022 1998 Coordinatrice del progetto di ricerca \"Individuazione e prevenzione della violenza sui bambini e gli adolescenti al Cep e a Gaza\", co-finanziato dalla Provincia Regionale di Palermo, assessorato Affari Sociali, e dall\u2019Unione Europea, destinato al Community Mental Health Centre di Gaza (Striscia di Gaza - Territori Palestinesi), in collaborazione con la Cattedra di Neuropsichiatria Infantile dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo e del Servizio di Neuropsichiatria infantile, ex USL 60 di Palermo. \u2022 1999 Partecipa al gruppo di ricerca che elabora il Position paper delle ONG del COCIS (Coordinamento delle Organizzazioni non Governative per la Cooperazione allo Sviluppo) sul rinnovo della Convenzione di Lom\u00e9: La Convenzione di Lom\u00e9 e la costruzione di un'Europa dei cittadini, pubblicato dal Ministero degli Affari Esteri Italiano, Direzione Generale per la Cooperazione allo Sviluppo, nel 2000. \u2022 2000 Coordina il Comitato Scientifico del Convegno \u201cGerusalemme il nostro sviluppo di pace nel Mediterraneo\u201d, Convegno internazionale sullo status di Gerusalemme, Comune di Palermo, CISS, Ministero degli Affari Esteri Italiano, Palermo, dicembre 2000; \u2022 2002-2005 Cura, insieme a Salvo Vaccaro, il \u201cLaboratorio di Geopolitica\u201d (Universit\u00e0 di Palermo, Dipartimento Arti e Comunicazioni), nell\u2019ambito del quale stabilisce collaborazioni con il prof. George Giacaman direttore di \u201cMuwatin. The Palestinian Institute for the Study of Democracy\u201d (Ramallah \u2013 Territori Palestinesi); il prof. Avishai Margalit della Hebrew University di Gerusalemme; il prof. Ziad Mimi del Dipartimento di Water Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Birzeit (Territori Palestinesi); cura, insieme a Salvo Vaccaro, l\u2019Atlante Geopolitico della Questione Palestinese, 1899-2004, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 2005; recensisce: Khan M. H., Giacaman G., Amundsen I. (edt), State formation in Palestine. Viability and governance during a social transformation, London/New York, Routledge Curzon, 2004, \u00abJura Gentium Rivista di filosofia del diritto internazionale e della politica globale\u00bb, ISSN 1826-8269; cura e traduce: Avishai Margalit, La dignit\u00e0 umana fra kitsch e deificazione, in \u00abRagion Pratica\u00bb, numero 2, dicembre 2005 (pp. 507-521), ISBN 88-15-10324-4; cura e traduce, insieme a Salvo Vaccaro: Noam Chomsky, Terrore infinito. La questione palestinese dalla guerra del Golfo all\u2019Intifada, Bari, Dedalo, 2002 (pp. 31-432), ISBN88-220-5328-1.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno internazionale \u201cPrudenza civile, bene comune, guerra giusta. Percorsi della ragion di Stato tra Seicento e Settecento\u201d, con una relazione dal titolo: \"Territorio, popolazione, economia, polizia: la notitia rerumpublicarum in Luigi Ferdinando Marsili\", Archivio della Ragion di Stato, Napoli, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici.",
        "periodo": "dal 22-05-1996 al 24-05-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice alla Conferenza internazionale \u201cThe Wall and the Wells. Il ruolo delle risorse idriche nel conflitto israelo-palestinese\u201d, organizzata in collaborazione tra l\u2019Universit\u00e0 di Palermo, Dipartimento di Arti e Comunicazioni, e l\u2019Universit\u00e0 di Birzeit, Department of Water Studies.",
        "periodo": "dal 24-05-2004 al 24-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno \"Iconografia e Historia de los Conceptos\", con una relazione dal titolo: \"Metis y Pen\u00e9lope. Cuestiones de m\u00e9todo, entre escrittura, pintura y discurso\", Universidad de Murcia.",
        "periodo": "dal 16-07-2007 al 20-07-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno: \"Generi di culture, culture di genere\", Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 08-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Scuola Internazionale di Studi Avanzati \"Rappresentanza/Rappresentazione\", Universit\u00e0 di Palermo, PRIN 2007 \u2013 Governance e governamentalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 14-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice alla 2nd International Conference \u201cWater Value and Rights\u201d, con una comunicazione dal titolo: \u201cWater: War and Cooperation in the Israeli-Palestinian conflict\u201d, Palestinian Academy for Science and Technology, United Nation Development Programme (UNDP), Palestinian Water Authority, Programme of Assistance to the Palestinian People, Palestinian Academy Press, Ramallah Palestinian Occupied Territories",
        "periodo": "dal 13-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno internazionale \"Borderscapes II. Another brick in the wall?\u201d, con una relazione dal titolo: \"Israel hydropolitics and its borderscapes\u201d, organizzato a Trapani da Universit\u00e0 di Milano Bicocca e Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 13-09-2009 al 16-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno SISSCO - Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea - Quinto incontro nazionale sulla Storia Contemporanea, nel Panel \"Subalternit\u00e0 e storia dal basso negli studi sul Medio Oriente e Nord Africa\", con una relazione dal titolo: \"Subalternit\u00e0 e processi di soggettivazione. Il caso dei Beta Israel\", Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno \"Globalizzazione e governance delle societ\u00e0 multiculturali\" (PRIN 2007 - Governance e governamentalit\u00e0) con una comunicazione dal titolo \"L'insufficienza del paradigma della violenza epistemica per la comprensione della relazione egemoni/subalterni\", Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 08-03-2010 al 09-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno: \"Globalizzazione e governance nelle societ\u00e0 multiculturali\", Universit\u00e0 di Palermo, PRIN 2007 \u2013 Governance e governamentalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 08-03-2010 al 09-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno : \"L'invenzione della cultura. III Settimana di Studi Culturali\", Universit\u00e0 di Palermo, PRIN 2007 \u2013 Governance e governamentalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno: \"Il Governo di s\u00e9. Il Governo degli altri\", Universit\u00e0 di Palermo, PRIN 2007 \u2013 Governance e governamentalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno \u201cIl Governo di s\u00e9, il Governo degli altri\u201d (PRIN 2007 Governance e governamentalit\u00e0) , con una relazione dal titolo \"Minorit\u00e0, subalternit\u00e0, soggettivazione\", Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Public Conference presso la Heinrich Heine Universit\u00e4t di D\u00fcsseldorf (Germania), Institut f\u00fcr Romanistik, sul tema: \"Human Security: from Policies to Production of Security\", nell'ambito del DEUTSCHER AKADEMISCHER AUSTAUSCHDIENST (DAAD). Research Stays and Study Visits for University Academics and Scientists. Heinrich Heine Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf, Philosophische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Romanistik, partner Prof. Dr. Vittoria Bors\u00f2. Title of the project: Human Security and Biopolitics of Population.",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno: \"Mildred Pierce e i margini della crisi\", Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Mildred Pierce e i margini della crisi\", con una relazione dal titolo \"Catch Mildred in a trap! Tra etica della cura ed etica della contingenza\" - Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Convegno \"Prek\u00e4res Leben: Emp\u00f6rung und (Un-)Verst\u00e4ndnis in den Medien\", con una relazione dal titolo \"Dalla Republican Motherhood alle Security Mom. Soggettivazioni del femmineo in epoca neoliberale\", Universit\u00e0 di D\u00fcsseldorf.",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatrice al Ciclo di incontri \"Diritti umani adesso! Contro la violenza di genere\", Universit\u00e0 di Palermo, con un intervento dal titolo: \"Le nuove frontiere del femminismo in era neoliberale\".",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Il pensiero politico di Foucault. Governamentalit\u00e0, biopolitica, post-democrazia\", Universit\u00e0 di Palermo, Centre Michel Foucault, Materiali Foucaultiani, Institut Fran\u00e7ais.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Summer School: \"Vita Politica Contingenza\" (PRIN 2010-2011 \u2013 Governamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0)",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Politica: \"Macropolitica: i nodi della politica globale\", con una relazione dal titolo \"Vulnerabilit\u00e0 e resilienza: governamentalit\u00e0 neoliberali nelle politiche di sviluppo\".",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Filosofia Politica sul tema \u201cStatualit\u00e0 e biopolitica. Per una genealogia della sovranit\u00e0\u201d, tutor prof. Salvo Vaccaro, Dipartimento di Arti e Comunicazioni dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di cooperazione universitaria internazionale per un programma di scambio per attivit\u00e0 di formazione e ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 di Palermo (Bando Co.RI 2009-2010) con l'Universit\u00e0 di Paris Descartes (Sorbonne) Parigi, prof. Y.C. Zarka, Chaire de Philosophie Politique.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Convenzione per collaborazione scientifica e didattica tra il Dipartimento Culture e Societ\u00e0, dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, e l\u2019Associazione di Cooperanti Tulime Onlus, con sede legale a Carini (PA), nel settore della cooperazione e dell\u2019intervento per la pace e lo sviluppo, sui temi dei diritti umani, dell\u2019istruzione, della salute, della sostenibilit\u00e0 ambientale, delle migrazioni e del volontariato internazionale. Fra le azioni oggetto del rapporto di collaborazione: cicli di seminari, conferenze, incontri di natura scientifica, divulgativa o didattica; la partecipazione degli studenti a occasioni formative riconosciute come programmi di mobilit\u00e0, volontariato, tirocini e stage promossi da Tulime Onlus; le collaborazioni scientifiche ed expertise dei docenti afferenti al Dipartimento Culture e Societ\u00e0 per analisi di contesto nei paesi in cui Tulime Onlus opera.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Convenzione per collaborazione scientifica e didattica tra il Dipartimento Culture e Societ\u00e0, dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, e l\u2019Associazione Medici Senza Frontiere Onlus, con sede legale a Roma, nel settore della cooperazione e dell\u2019intervento per la pace e lo sviluppo, sui temi dei diritti umani, delle migrazioni e delle crisi umanitarie. Oggetto del rapporto di collaborazione sono i processi di democratizzazione, di prevenzione e gestione dei conflitti e delle crisi umanitarie, la tutela dei diritti umani e le politiche di lotta alla povert\u00e0; l\u2019analisi delle politiche delle istituzioni europee e degli stati membri per il controllo delle frontiere esterne e delle migrazioni. Nell\u2019ambito della Convenzione nel 2016 ha curato l\u2019analisi delle rotte dei flussi migratori dell\u2019area mediterranea: C. Monteleone, A. Busetta, D. Mendola, S. Marcen\u00f2 and S. Casabona, This flow is here to stay. Context analysis of the Central Mediterranean route migratory flows and the European response, Desk analysis conducted at the request of MSF Italy \u2013 2016.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato internazionale in \"Diritti Umani: evoluzione, tutela e limiti\": organizzazione del ciclo di seminari con i prof. Avishai Margalit (Hebrew University, Gerusalemme), Edna Ullmann Margalit (Center for Rationality and Interactive Decision Theory, Hebrew University, Gerusalemme), Pasquale Pasquino (CNRS, Parigi; New York University).",
        "periodo": "dal 11-01-2005 al 12-01-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato internazionale in \"Diritti Umani: evoluzione, tutela e limiti\": organizzazione del Ciclo di seminari \"Diritto e Potere\", in cui \u00e8 relatrice con il seminario: \"Biopolitica e sovranit\u00e0 nella prima et\u00e0 moderna\".",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 24-04-2007"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE DEL COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO INTERNAZIONALE IN \"STUDI CULTURALI EUROPEI - EUROP\u00c4ISCHE KULTURSTUDIEN\" PER IL XXVI CICLO",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE DEL COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO INTERNAZIONALE IN \"DIRITTI UMANI: EVOLUZIONE, TUTELA E LIMITI\" A PARTIRE DAL XXX CICLO",
        "periodo": "dal 10-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato internazionale in \"Diritti Umani: evoluzione, tutela e limiti\": \u00e8 membro del Comitato scientifico del Summer Course: \"Human Rights and Security: Justifying Exceptions\" 2015.",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato internazionale in \"Diritti Umani: evoluzione, tutela e limiti\": partecipazione al ciclo di seminari \"Autorit\u00e0 e Potere\" con un intervento dal titolo \"Vulnerabilit\u00e0 ed empowerment. Su alcuni aspetti della precarizzazione in epoca liberale\".",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2002): \u201cGlobalizzazione e diritti umani\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Salvo Vaccaro.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2003): \u201cGlobalizzazione e diritti umani\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Salvo Vaccaro.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Cooperazione scientifica internazionale \"Geopolitica mediorientale e nuove forme di sovranit\u00e0\", tra il Dipartimento di Arti e Comunicazioni dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo e il Dipartimento di Water Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Birzeit (West Bank - Territori Autonomi Palestinesi), finanziato su bando CoRi 2003 dall\u2019Universit\u00e0 di Palermo, coordinatore prof. Salvo Vaccaro.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2004): \u201cLibert\u00e0, responsabilit\u00e0 e diritti. Prospettive filosofiche e giuridiche\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Bruno Celano.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2004): \u201cBiopolitica e sovranit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Salvo Vaccaro",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2005): \u201cGovernance e governamentalit\u00e0. Genealogia di una teoria politica contemporanea\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Salvo Vaccaro.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE EX 60% 2005): \u201cRagionamento pratico, ragionamento giuridico e ragione pubblica. Profili filosofici e giuridici\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Bruno Celano.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2006): \u201cGenealogia della governance\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Salvo Vaccaro",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2006): \u201cRagionamento pratico, ragionamento giuridico e ragione pubblica. Profili filosofici e giuridici\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Bruno Celano.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2007): \u201cGenealogia della governance\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Salvo Vaccaro",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PRIN 2007 \"Il difficile governo dei diversi: dimensioni della sfera pubblica globale e molteplicit\u00e0 dei \"mondi\" (Coordinatore scientifico nazionale prof. G. Fiaschi); componente dell'unit\u00e0 locale di ricerca dell'Universit\u00e0 di Palermo, responsabile prof. Vaccaro.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di Ateneo (ATE-EX 60% 2012-2013): \"Semantica Politica. Il nuovo lessico dell'era post-democratica: legittimit\u00e0, governance e pratiche governamentali\", Universit\u00e0 di Palermo, Coordinatore prof. Vaccaro.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-11 \u201cGovernamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0. Genealogia storica e concettuale, sfide presenti e prospettive future di una politica per l'uomo e la societ\u00e0\u201d (Coordinatrice scientifica nazionale prof.ssa L. Bazzicalupo); componente dell'unit\u00e0 locale di ricerca dell'Universit\u00e0 di Palermo, responsabile prof. Vaccaro.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "PRIN 2015 \u201cTrasformazioni della sovranit\u00e0, forme di governamentalit\u00e0 e dispositivi di governance nell\u2019era globale\u201d (Coordinatore scientifico nazionale prof. F. Tuccari); componente dell'unit\u00e0 locale di ricerca dell'Universit\u00e0 di Palermo, responsabile prof. Vaccaro.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 2009 assume come carico didattico istituzionale, ai sensi dell\u2019art. 6 comma 2 Legge 240/2010, i seguenti insegnamenti presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Palermo, Scuola delle Scienze Umane e del Patrimonio Culturale, Dipartimento Culture e Societ\u00e0: Human Rights: Theory and Policies (9 CFU/60 ore - SSD SPS/01), Laurea magistrale in Cooperazione e sviluppo (LM 81); Filosofia Politica (6 CFU/40 ore - SSD SPS/01), Laurea triennale in Scienze della comunicazione per i media e le istituzioni (L20).",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "DEUTSCHER AKADEMISCHER AUSTAUSCHDIENST (DAAD). Research Stays and Study Visits for University Academics and Scientists. Heinrich Heine Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf, Philosophische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Romanistik, partner Prof. Dr. Vittoria Bors\u00f2. Title of the project: Human Security and Biopolitics of Population.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nel corso di Laurea magistrale (Master) in English and International Relations, Universit\u00e0 di Tunisi El-Manar, Institut Sup\u00e9rieur des Sciences Humaines: \"Perception of International Relations and Human Rights\" (40 ore).",
        "periodo": "dal 14-01-2016 al 13-02-2016"
      }
    ]
  }
}