{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Istituzioni",
        "titolo": "L'ordine del discorso filosofico. Bourdieu, Derrida, Foucautl",
        "csp": "soggetti, discorsi, pratiche. Roma:Derive e Approdi",
        "opera": "(a cura di): P. Cesaroni S. Chignola, Politiche della filosofia",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cesaroni Pierpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cesaroni Pierpaolo (2016). L'ordine del discorso filosofico. Bourdieu,",
        "Derrida, Foucautl. In: (a cura di): P. Cesaroni S. Chignola, Politiche della",
        "filosofia. Istituzioni, soggetti, discorsi, pratiche. Roma:Derive e Approdi"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Istituzioni",
        "titolo": "Introduzione",
        "csp": "soggetti, discorsi, pratiche. Roma:Derive e Approdi",
        "opera": "P. Cesaroni S. Chignola. Politiche della filosofia",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cesaroni Pierpaolo, Chignola Sandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cesaroni Pierpaolo, Chignola Sandro (2016). Introduzione. In: P. Cesaroni",
        "S. Chignola. Politiche della filosofia. Istituzioni, soggetti, discorsi, pratiche.",
        "Roma:Derive e Approdi"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-235",
        "titolo": "\"Pensare nel vuoto dell'uomo scomparso\". L'anti-umanismo nella filosofia francese contemporanea",
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "opera": "(a cura di): Marco Russo, Umanesimo. Storia, critica, attualit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cesaroni Pierpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cesaroni Pierpaolo (2015). \"Pensare nel vuoto dell'uomo scomparso\".",
        "L'anti-umanismo nella filosofia francese contemporanea. In: (a cura di):",
        "Marco Russo, Umanesimo. Storia, critica, attualit\u00e0. p. 215-235,",
        "FIRENZE:Le Lettere"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-46",
        "titolo": "Michel Foucault e la filosofia. Una traccia di lettura dei Corsi al Coll\u00e8ge de France",
        "ISBN": [
          "9788857524313"
        ],
        "csp": "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857524313",
        "opera": "(a cura di): G. Gamba G. Molinari M. Settura, Pensare il presente, riaprire il futuro. Percorsi critici attraverso Foucault, Benjamin, Adorno, Bloch. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Cesaroni (2014). Michel Foucault e la filosofia. Una traccia di lettura dei",
        "Corsi al Coll\u00e8ge de France. In: (a cura di): G. Gamba G. Molinari M.",
        "Settura, Pensare il presente, riaprire il futuro. Percorsi critici attraverso",
        "Foucault, Benjamin, Adorno, Bloch. p. 39-46, MILANO - UDINE:Mimesis,",
        "ISBN: 9788857524313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "132-160",
        "titolo": "Verit\u00e0 e vita. La filosofia in \"Il coraggio della verit\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788897522546"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522546",
        "opera": "(a cura di): P. Cesaroni;S. Chignola, La forza del vero. Un seminario sui Corsi di Michel Foucault al Coll\u00e8ge de France (1981-1984). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Cesaroni (2013). Verit\u00e0 e vita. La filosofia in \"Il coraggio della verit\u00e0\". In:",
        "(a cura di): P. Cesaroni;S. Chignola, La forza del vero. Un seminario sui",
        "Corsi di Michel Foucault al Coll\u00e8ge de France (1981-1984). p. 132-160,",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522546"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788897522546"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522546",
        "opera": "Pierpaolo Cesaroni - Sandro Chignola (a cura di). (a cura di): Pierpaolo Cesaroni Sandro Chignola, La forza del vero. Un seminario sui corsi al Coll\u00e8ge de France (1981-1984). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cesaroni Pierpaolo, Chignola Sandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cesaroni Pierpaolo, Chignola Sandro (2013). Introduzione. In: Pierpaolo",
        "Cesaroni - Sandro Chignola (a cura di). (a cura di): Pierpaolo Cesaroni",
        "Sandro Chignola, La forza del vero. Un seminario sui corsi al Coll\u00e8ge de",
        "France (1981-1984). p. 7-13, VERONA:Ombre Corte, ISBN:",
        "9788897522546"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-191",
        "titolo": "\"Il luogo del soggettivo\". Alain Badiou e la dialettica hegeliana",
        "ISBN": [
          "9788876992292"
        ],
        "csp": "Polimetrica, ISBN: 9788876992292",
        "opera": "G. Rametta (a cura di). L'ombra di Hegel. Althusser, Deleuze, Lacan e Badiou a confronto con la dialettica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Cesaroni (2012). \"Il luogo del soggettivo\". Alain Badiou e la dialettica",
        "hegeliana. In: G. Rametta (a cura di). L'ombra di Hegel. Althusser, Deleuze,",
        "Lacan e Badiou a confronto con la dialettica. p. 153-191, Polimetrica, ISBN:",
        "9788876992292"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-99",
        "titolo": "Il luogo della politica nella filosofia del diritto di Hegel",
        "ISBN": [
          "9788897385240"
        ],
        "csp": "Padova:Padova University Press, ISBN: 9788897385240",
        "opera": "Gruppo di Ricerca sui Concetti Politici. Concordia discors. Scritti in onore di Giuseppe Duso. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Cesaroni (2012). Il luogo della politica nella filosofia del diritto di Hegel.",
        "In: Gruppo di Ricerca sui Concetti Politici. Concordia discors. Scritti in",
        "onore di Giuseppe Duso. p. 75-99, Padova:Padova University Press, ISBN:",
        "9788897385240"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CLEUP",
        "titolo": "La distanza da s\u00e9. Politica e filosofia in Michel Foucault",
        "ISBN": [
          "9788861294950"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861294950",
        "anno": "2010",
        "autori": "CESARONI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CESARONI P. (2010). La distanza da s\u00e9. Politica e filosofia in Michel",
        "Foucault. PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861294950"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che significato dare alle \"Lezioni di Filosofia del Diritto\" di Hegel?. FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 117-127, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2006",
        "autori": "CESARONI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CESARONI P. (2006). Che significato dare alle \"Lezioni di Filosofia del",
        "Diritto\" di Hegel?. FILOSOFIA POLITICA, vol. XX, p. 117-127, ISSN:",
        "0394-7297"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FranoAngeli",
        "titolo": "Governo e costituzione in Hegel. Le \"Lezioni di filosofia del diritto\"",
        "ISBN": [
          "8846475534"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846475534",
        "anno": "2006",
        "autori": "CESARONI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CESARONI P. (2006). Governo e costituzione in Hegel. Le \"Lezioni di",
        "filosofia del diritto\". Milano:FranoAngeli, ISBN: 8846475534"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-144",
        "titolo": "L'ordine del discorso filosofico. Bourdieu, Derrida, Foucault",
        "csp": "Roma:Derive e Approdi",
        "opera": "(a cura di): P. Cesaroni S. Chignola, Politiche della filosofia. Istituzioni, soggetti, discorsi, pratiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cesaroni Pierpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cesaroni Pierpaolo (2016). L'ordine del discorso filosofico. Bourdieu,",
        "Derrida, Foucault. In: (a cura di): P. Cesaroni S. Chignola, Politiche della",
        "filosofia. Istituzioni, soggetti, discorsi, pratiche. p. 126-144, Roma:Derive e",
        "Approdi"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-235",
        "titolo": "\"Pensare nel vuoto dell'uomo scomparso\". L'anti-umanismo nella filosofia francese contemporanea",
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "opera": "(a cura di): Marco Russo, Umanesimo. Storia, critica, attualit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cesaroni Pierpaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cesaroni Pierpaolo (2015). \"Pensare nel vuoto dell'uomo scomparso\".",
        "L'anti-umanismo nella filosofia francese contemporanea. In: (a cura di):",
        "Marco Russo, Umanesimo. Storia, critica, attualit\u00e0. p. 215-235,",
        "FIRENZE:Le Lettere"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etica e Filosofia in Badiou",
        "ISSN": [
          "2049-9027"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF BADIOU STUDIES",
        "csp": "vol. 3, p. 76-102, ISSN: 2049-9027",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Cesaroni (2014). Etica e Filosofia in Badiou. THE INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF BADIOU STUDIES, vol. 3, p. 76-102, ISSN: 2049-9027"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "132-160",
        "titolo": "Verit\u00e0 e vita. La filosofia in \"Il coraggio della verit\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788897522546"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522546",
        "opera": "(a cura di): P. Cesaroni;S. Chignola, La forza del vero. Un seminario sui Corsi di Michel Foucault al Coll\u00e8ge de France (1981-1984). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Cesaroni (2013). Verit\u00e0 e vita. La filosofia in \"Il coraggio della verit\u00e0\". In:",
        "(a cura di): P. Cesaroni;S. Chignola, La forza del vero. Un seminario sui",
        "Corsi di Michel Foucault al Coll\u00e8ge de France (1981-1984). p. 132-160,",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522546"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-99",
        "titolo": "Il luogo della politica nella filosofia del diritto di Hegel",
        "ISBN": [
          "9788897385240"
        ],
        "csp": "Padova:Padova University Press, ISBN: 9788897385240",
        "opera": "Gruppo di Ricerca sui Concetti Politici. Concordia discors. Scritti in onore di Giuseppe Duso. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Cesaroni (2012). Il luogo della politica nella filosofia del diritto di Hegel.",
        "In: Gruppo di Ricerca sui Concetti Politici. Concordia discors. Scritti in",
        "onore di Giuseppe Duso. p. 75-99, Padova:Padova University Press, ISBN:",
        "9788897385240"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-191",
        "titolo": "\"Il luogo del soggettivo\". Alain Badiou e la dialettica hegeliana",
        "ISBN": [
          "9788876992292"
        ],
        "csp": "Polimetrica, ISBN: 9788876992292",
        "opera": "G. Rametta (a cura di). L'ombra di Hegel. Althusser, Deleuze, Lacan e Badiou a confronto con la dialettica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Cesaroni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Cesaroni (2012). \"Il luogo del soggettivo\". Alain Badiou e la dialettica",
        "hegeliana. In: G. Rametta (a cura di). L'ombra di Hegel. Althusser, Deleuze,",
        "Lacan e Badiou a confronto con la dialettica. p. 153-191, Polimetrica, ISBN:",
        "9788876992292"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CLEUP",
        "titolo": "La distanza da s\u00e9. Politica e filosofia in Michel Foucault",
        "ISBN": [
          "9788861294950"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861294950",
        "anno": "2010",
        "autori": "CESARONI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CESARONI P. (2010). La distanza da s\u00e9. Politica e filosofia in Michel",
        "Foucault. PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861294950"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-188",
        "titolo": "La question du transcendantal dans l'arch\u00e9ologie de Michel Foucault",
        "csp": "Georg Olms Verlag",
        "opera": "AA. VV.. Les m\u00e9tamorphoses du transcendantal. Parcours multiples de Kant \u00e0 Deleuze. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CESARONI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CESARONI P. (2009). La question du transcendantal dans l'arch\u00e9ologie de",
        "Michel Foucault. In: AA. VV.. Les m\u00e9tamorphoses du transcendantal.",
        "Parcours multiples de Kant \u00e0 Deleuze. p. 159-188, Georg Olms Verlag"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Struttura della coscienza e sapere assoluto. La Unruhe nella \"Fenomenologia dello spirito\"",
        "ISSN": [
          "0391-4186"
        ],
        "journal": "VERIFICHE",
        "csp": "vol. 1-3, p. 83-104, ISSN: 0391-4186",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. CESARONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. CESARONI (2008). Struttura della coscienza e sapere assoluto. La",
        "Unruhe nella \"Fenomenologia dello spirito\". VERIFICHE, vol. 1-3, p.",
        "83-104, ISSN: 0391-4186"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FranoAngeli",
        "titolo": "Governo e costituzione in Hegel. Le \"Lezioni di filosofia del diritto\"",
        "ISBN": [
          "8846475534"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846475534",
        "anno": "2006",
        "autori": "CESARONI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CESARONI P. (2006). Governo e costituzione in Hegel. Le \"Lezioni di",
        "filosofia del diritto\". Milano:FranoAngeli, ISBN: 8846475534"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "22704",
    "nome": "CESARONI Pierpaolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Commissione Biblioteca di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board della rivista \"Acta structuralica\", ISSN 2504-1657 (Print) / 2504-1665 (Online)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno \"Subjectivit\u00e9s politiques: memoire, affects, pratiques\", Journ\u00e9es d'\u00e9tudes et Ateliers EuroPhilosophie du Forum International de Philosophie Politique et Sociale, Ecole Normale Sup\u00e9rieure, Parigi, 12-17 aprile 2010; relazione: \"La conception de l\u2019histoire dans \u201cL\u2019arch\u00e9ologie du savoir\u201d\"",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale \"El legado intelectual europeo: estrategias de aproximaci\u00f3n\", Universidad Complutense de Madrid, Madrid, 7-8 giugno 2010; relazione: \"Historia conceptual y genealog\u00eda foucaultiana\"",
        "periodo": "dal 07-06-2010 al 08-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"L\u2019impersonnel\", Colloque international organis\u00e9 par le Laboratoire ERRAPHIS et EuroPhilosophie, Toulouse, 24-25 giugno 2010\u00a0; relazione\u00a0: \"Vers une sagesse de l\u2019impersonnel\"",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno \"Linguaggi e politica. Espressioni del potere e potere delle espressioni nelle epoche di passaggio\", organizzato dal gruppo anfipoli, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia, 8-10 giugno 2011; relazione: Il linguaggio della politica e le sue contraddizioni",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Attualit\u00e0 di Althusser\", Universit\u00e0 di Padova - Dipartimento di Filosofia / Erraphis, Padova, 20-21 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno \"Inquietudini queer: desiderio, performance, scrittura\", Universit\u00e0 di Padova, 9-10 novembre 2011; relazione: \u201cIl vero sesso\u201d. Foucault e il caso Herculine Barbin",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al ciclo di conferenze \"Michel Foucault. Saperi, dispositivi, soggettivazioni\", organizzato da odradek 21, Brescia, novembre 2011-febbraio 2012 Conferenza: \"Il coraggio della verit\u00e0. Il corso al Coll\u00e8ge del 1983-84\" (5/12/2011)",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"4e Forum International de Philosophie Politique et Sociale\", organis\u00e9 par ERRAPHIS \u2013 Europhilosophie, Universit\u00e9 de Toulouse \u2013 Le Mirail, 6-15 luglio 2012\u00a0; relazione (con L. Rustighi): L\u2019institution de la philosophie politique",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 15-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi \"Il concetto hegeliano di azione\", sulla traduzione italiana di M. Quante, \"Hegels Begriff der Handlung\", Universit\u00e0 di Padova, 15 febbraio 2013",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Hauptseminar \"Selbstbewusstsein und Vernunft um 1800 \u2013 Rezeption der transzendentalen Apperzeption bei Fichte und Hegel\", organizzatori: Prof. Dr. Andreas Schmidt/Prof. Dr. Klaus Vieweg (Friedrich Schiller Universit\u00e4t Jena); Siegmundsburg (Jena), 28-30 giugno 2013",
        "periodo": "dal 28-06-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale \"Storia concettuale, filosofia e politica\", Universit\u00e0 di Padova, 17-19 febbraio 2014; relazione: \"Concetto e storia nell\u2019epistemologia francese contemporanea\"",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 19-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al ciclo di conferenze \"Per pensare il presente e inventare il futuro. Tradizioni a confronto\", organizzato da odradek21, Brescia, febbraio-marzo 2014 Conferenza: \"Il soggetto politico in Alain Badiou\" (10/03/2014)",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con la dott.ssa Anna Zanon) del seminario permanente di Filosofia e Psicanalisi \"Attualit\u00e0 di Lacan\", Dipartimento FISSPA - Universit\u00e0 di Padova / Jonas - Alipsi - Irpa Padova, ottobre 2014 - giugno 2015",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno \"Foucault in Italia. Testimonianze, ricezioni, attualit\u00e0\", Universit\u00e0 di Bologna, 11 dicembre 2014; relazione: \"\u00abUna piccola pedagogia ben determinata\u00bb. Foucault e il discorso filosofico\"",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con il dott. Marco Rampazzo Bazzan) del convegno \"Atelier de recherche en philosophie politique. La question de l'intellectuel au 20\u00e8me si\u00e8cle entre universit\u00e9 et politique\" (con M. Rampazzo Bazzan) Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento FISPPA - Padova, 23-25 marzo 2015",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno internazionale \"Bourdieu/Foucault: un rendez-vous mancato?\", Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli, 1-2 marzo 2016; Relazione: La produzione del discorso filosofico tra Bourdieu e Foucault",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 02-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno internazionale IV Congreso Internacional \"La Actualidad de Michel Foucault\", Universidad Complutense de Madrid, 4-5-6 maggio 2016; conferenza plenaria dal titolo: El saber entre Hegel y Foucault",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno \"Pensare la differenza tra antropologia e politica\", Universit\u00e0 di Padova, 21-22 giugno 2016 Relazione (con A. Angelini): \"La differenza tra biologia e politica. Su alcuni riferimenti foucaultiani\"",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale \"Differenza, tecnologie, individuazione. Percorsi nella filosofia francese contemporanea\", Universit\u00e0 di Padova, 3-4-5 ottobre 2016; relazione: \"Fenomenotecnica ed organologia. Tecnica, scienza e vita fra Bachelard e Canguilhem\"",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 05-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Relatore di tesi per il corso di laurea in Filosofia e per il corso di laurea magistrale in Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 di Padova (a partire dall'A.A. 2010/2011) per: - 50 tesi di laurea triennali - 17 tesi di laurea magistrali",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente Erasmus per i Corsi di Laurea in Filosofia, di Laurea Magistrale in Scienze Filosofiche e di Dottorato in Filosofia, dei seguenti flussi Erasmus: - Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg - Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena - University College Cork",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore delle seguenti tesi di dottorato (Corso di Dottorato in Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Padova): 1. Chiara Collamati, \"La ragione dialettica come esperienza critica. Praxis, storia ed etica nella filosofia di Jean-Paul Sartre\" (XXVII ciclo) - tesi di dottorato in cotutela con l'Universit\u00e9 de Toulouse - Jean Jaur\u00e8s (director de th\u00e8se prof. J.-C. Goddard) nel contesto del consorzio di dottorato \"Europhilosophie\" 2. Sandro Pellarin, \"Il soggetto al limite. Georges Bataille e le scienze sociali\" (ciclo XXVII) 3. Natascia Tosel, \"La giurisprudenza come avvenire della filosofia. Il ruolo del diritto nel pensiero di Gilles Deleuze\" - tesi di dottorato in cotutela con l'Universit\u00e9 Paris 8 - Vincennes - Saint-Denis (director de th\u00e8se prof. E. Alliez)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dei seguenti progetti di ricerca fondi quota ex-60% (dal 2016 progetti di ricerca fondi DOR): - 2012: \"La politica intesa come un'etica\". La costituzione del soggetto politico nella filosofia francese contemporanea (Foucault, Deleuze, Lacan, Badiou) - 2013: \"La politica intesa come un'etica\". Soggetto e soggettivazione nella filosofia francese contemporanea - 2014: La costituzione del soggetto politico nella filosofia francese contemporanea - 2015: La costituzione del soggetto politico nella filosofia francese contemporanea - 2016: Norme vitali e norme sociali",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutore per la Scuola Galileiana di Studi Superiori (Padova), classe di Scienze Morali - Discipline Filosofiche (A.A 2015/2016 e 2016/2017)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile per il dipartimento FISPPA dell'Universit\u00e0 di Padova del percorso di Laurea congiunto (Double Degree) in Scienze Filosofiche \"Idealismo tedesco e filosofia europea moderna\u201d; Universit\u00e0 consorziata: Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Politica (SIFP)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Chiereghin per Tesi di dottorato in Filosofia dal particolare rilievo scientifico (Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Filosofia, 2009)",
        "periodo": "dal 17-11-2008 al 17-11-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Corso di Dottorato in Filosofia dell'Universit\u00e0 di Padova cicli XXVII - XXIX",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Referente (insieme a Sandro Chignola) per l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova del dottorato europeo \u201cPhilosophies europ\u00e9ennes contemporaines\u201d (universit\u00e0 coordinatrice Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s, in precedenza Universit\u00e9 de Toulouse Le Mirail)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dei seguenti seminari di dottorato per l'attivit\u00e0 didattica seminariale del Corso di Dottorato di Ricerca in Filosofia dell'Universit\u00e0 di Padova: - \"Politiche della filosofia\" (con S. Chignola), febbraio \u2013 giugno 2013 - \"Politiche della filosofia II\" (con S. Chignola), febbraio \u2013 giugno 2014 - \"La normativit\u00e0 dell\u2019istituzione\" (con S. Chignola), febbraio \u2013 giugno 2015 - \"La normativit\u00e0 del vivente: regolazione, istituzione, abitudine\" (con S. Chignola), febbraio \u2013 giugno 2016 - \"La normativit\u00e0 del vivente: regolazione, istituzione, abitudine II\" (con S. Chignola), gennaio \u2013 giugno 2017",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Filosofia Politica per il corso di laurea in Filosofia dell'Universit\u00e0 di Padova (9 crediti, 63 ore), a partire dall'A.A 2011/2012. Opinioni degli studenti relativamente alla soddisfazione complessiva del corso: - 2011/12: 8.1/10 (media cds: 8.1) - 2012/13: 8,6/10 (media cds: 8) - 2013/14: 8.84/10 (media cds: 8.14) - 2014/15: 8.83/10 (media cds: 8.25) - 2015/16: 8.88/10 (media cds: 8.07)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca NoSoPhi (Normes, Soci\u00e9t\u00e9s, Philosophies), Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN), anno 2008, \"Crisi dei concetti politici, costituzione, nuove categorie\", coordinatore nazionale Francesco De Sanctis, Responsabile Scientifico dell'unit\u00e0 di Padova Giuseppe Duso",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) \"Governamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0. Genealogia storica e concettuale, sfide presenti e prospettive future di una politica per l'uomo e la societ\u00e0\", anno 2010/2011, coordinatore scientifico nazionale: Laura Bazzicalupo; coordinatore dell'unit\u00e0 di Padova: Giovanni Fiaschi",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interuniversitario di Ricerca sul Lessico Politico e Giuridico Europeo (CIRLPGE) http://www.cirlpge.it",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca di Ateneo (PRAT) \"Politiche della filosofia. Saperi, istituzioni, pratiche\", 2013-2016 (Bando 2013) Valutazione revisori 42.5/42.5. Finanziamento 43.378 euro",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Supervisore scientifico del PISCOPIA Fellowship Programme \"Thinking Politics Beyond the Modern Concept of Individual. Fichte and Althusser Readers of Rousseau and Machiavelli\", dott. Marco Rampazzo Bazzan",
        "periodo": "dal 15-11-2014 al 14-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l'assegno di ricerca di tipo Grant della durata di 12 mesi nell'ambito del Progetto di ricerca di Ateneo dal titolo : \"Politiche della filosofia. Saperi, istituzioni, pratiche\u201d;",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l'Assegno di Ricerca biennale (tipo A, finanziamento BIRD 2016, Universit\u00e0 di Padova): \"Le origini della \"Philosophie des Lebens\". Ontologia, epistemologia e politica\"; bando pubblicato il 15 novembre 2016",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}