{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rawls's Political Liberalism: una discussione critica",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "p. 119-123, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pasquali (2015). Rawls's Political Liberalism: una discussione critica.",
        "NOTIZIE DI POLITEIA, p. 119-123, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Public Philosophy",
        "opera": "(a cura di): M. Gibbons, The Encyclopedia of Political Thought. p. 3041-3046, Wiley Blackwell,, ISBN: 9781405191296, doi: 10.1002/9781118474396.wbept0846",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Pasquali (2015). Public Philosophy. In: (a cura di): M. Gibbons, The",
        "Encyclopedia of Political Thought. p. 3041-3046, Wiley Blackwell,, ISBN:",
        "9781405191296, doi: 10.1002/9781118474396.wbept0846"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Egea Bocconi",
        "titolo": "Transizioni politiche : democrazie imperfette o nuovi autoritarismi?",
        "ISBN": [
          "9788823844896"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788823844896",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Pasquali (2015). Transizioni politiche : democrazie imperfette o nuovi",
        "autoritarismi?. Milano:Egea Bocconi, ISBN: 9788823844896"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una trappola per filosofi politici : Rawls e la praticit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2035-5866"
        ],
        "journal": "BIBLIOTECA DELLA LIBERT\u00c0",
        "csp": "vol. 28, p. 191-204, ISSN: 2035-5866",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pasquali (2013). Una trappola per filosofi politici : Rawls e la praticit\u00e0.",
        "BIBLIOTECA DELLA LIBERT\u00c0, vol. 28, p. 191-204, ISSN: 2035-5866"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hard Times : Public Philosophy or Political Philosophy?",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 29, p. 22-41, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pasquali (2013). Hard Times : Public Philosophy or Political Philosophy?.",
        "NOTIZIE DI POLITEIA, vol. 29, p. 22-41, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-175",
        "titolo": "Richard Rorty : l'inconcludenza della verit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843068197"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843068197",
        "opera": "(a cura di): A. Besussi, Verit\u00e0 e politica : filosofie contemporanee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pasquali (2013). Richard Rorty : l'inconcludenza della verit\u00e0. In: (a cura",
        "di): A. Besussi, Verit\u00e0 e politica : filosofie contemporanee. p. 161-175,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843068197"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-51",
        "titolo": "Feasibility and Desirability",
        "ISBN": [
          "9781409410621"
        ],
        "csp": "Farnham:Ashgate, ISBN: 9781409410621",
        "opera": "(a cura di): A. Besussi, A Companion to Political Philosophy : Methods, Tools, Topics. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pasquali (2012). Feasibility and Desirability. In: (a cura di): A. Besussi, A",
        "Companion to Political Philosophy : Methods, Tools, Topics. p. 41-51,",
        "Farnham:Ashgate, ISBN: 9781409410621"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Farnham:Ashgate",
        "titolo": "Virtuous Imbalance. Political Philosophy between Desirability and Feasibility",
        "ISBN": [
          "9781409433118"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781409433118",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Pasquali (2012). Virtuous Imbalance. Political Philosophy between",
        "Desirability and Feasibility. Farnham:Ashgate, ISBN: 9781409433118"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rawls's Political Liberalism: una discussione critica",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "p. 119-123, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pasquali (2015). Rawls's Political Liberalism: una discussione critica.",
        "NOTIZIE DI POLITEIA, p. 119-123, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s10677-014-9547-3"
        ],
        "titolo": "Juha R\u00e4ikk\u00e4: Social Justice in Practice. Questions in Ethics and Political Philosophy",
        "ISSN": [
          "1386-2820"
        ],
        "journal": "ETHICAL THEORY AND MORAL PRACTICE",
        "csp": "vol. 18, p. 667-669, ISSN: 1386-2820, doi: 10.1007/s10677-014-9547-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "F. Pasquali (2015). Juha R\u00e4ikk\u00e4: Social Justice in Practice. Questions in",
        "Ethics and Political Philosophy. ETHICAL THEORY AND MORAL",
        "PRACTICE, vol. 18, p. 667-669, ISSN: 1386-2820, doi:",
        "10.1007/s10677-014-9547-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Public Philosophy",
        "opera": "(a cura di): M. Gibbons, The Encyclopedia of Political Thought. p. 3041-3046, Wiley Blackwell,, ISBN: 9781405191296, doi: 10.1002/9781118474396.wbept0846",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Pasquali (2015). Public Philosophy. In: (a cura di): M. Gibbons, The",
        "Encyclopedia of Political Thought. p. 3041-3046, Wiley Blackwell,, ISBN:",
        "9781405191296, doi: 10.1002/9781118474396.wbept0846"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Egea Bocconi",
        "titolo": "Transizioni politiche : democrazie imperfette o nuovi autoritarismi?",
        "ISBN": [
          "9788823844896"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788823844896",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Pasquali (2015). Transizioni politiche : democrazie imperfette o nuovi",
        "autoritarismi?. Milano:Egea Bocconi, ISBN: 9788823844896"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hard Times : Public Philosophy or Political Philosophy?",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 29, p. 22-41, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pasquali (2013). Hard Times : Public Philosophy or Political Philosophy?.",
        "NOTIZIE DI POLITEIA, vol. 29, p. 22-41, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una trappola per filosofi politici : Rawls e la praticit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2035-5866"
        ],
        "journal": "BIBLIOTECA DELLA LIBERT\u00c0",
        "csp": "vol. 28, p. 191-204, ISSN: 2035-5866",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pasquali (2013). Una trappola per filosofi politici : Rawls e la praticit\u00e0.",
        "BIBLIOTECA DELLA LIBERT\u00c0, vol. 28, p. 191-204, ISSN: 2035-5866"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-175",
        "titolo": "Richard Rorty : l'inconcludenza della verit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843068197"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843068197",
        "opera": "(a cura di): A. Besussi, Verit\u00e0 e politica : filosofie contemporanee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pasquali (2013). Richard Rorty : l'inconcludenza della verit\u00e0. In: (a cura",
        "di): A. Besussi, Verit\u00e0 e politica : filosofie contemporanee. p. 161-175,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843068197"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-51",
        "titolo": "Feasibility and Desirability",
        "ISBN": [
          "9781409410621"
        ],
        "csp": "Farnham:Ashgate, ISBN: 9781409410621",
        "opera": "(a cura di): A. Besussi, A Companion to Political Philosophy : Methods, Tools, Topics. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pasquali (2012). Feasibility and Desirability. In: (a cura di): A. Besussi, A",
        "Companion to Political Philosophy : Methods, Tools, Topics. p. 41-51,",
        "Farnham:Ashgate, ISBN: 9781409410621"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Farnham:Ashgate",
        "titolo": "Virtuous Imbalance. Political Philosophy between Desirability and Feasibility",
        "ISBN": [
          "9781409433118"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781409433118",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Pasquali (2012). Virtuous Imbalance. Political Philosophy between",
        "Desirability and Feasibility. Farnham:Ashgate, ISBN: 9781409433118"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-66",
        "titolo": "Prescrizione e valutazione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3373-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-3373-9",
        "opera": "(a cura di): A. Besussi;E. Biale, Fatti e Principi : una disputa sulla giustizia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pasquali (2010). Prescrizione e valutazione. In: (a cura di): A. Besussi;E.",
        "Biale, Fatti e Principi : una disputa sulla giustizia. p. 38-66, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-3373-9"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "26052",
    "nome": "PASQUALI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Studi politici - Graduate School in Social, Economic and Political Sciences, Dipartimento di Studi Sociali e Politici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Tesi in filosofia politica - Titolo della tesi: Precarious Equilibrium. Political Philosophy between Desirability and Feasibility - Titolo di Dottore di ricerca conseguito il 31 marzo 2009, con valutazione \"Eccellente\"",
        "periodo": "dal 03-10-2005 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Junior Visiting Scholar - Nuffield College, University of Oxford - Attivit\u00e0 di ricerca in relazione allo sviluppo della tesi di dottorato, sotto la supervisione di David Miller",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - Settore scientifico-disciplinare: SPS/01-Filosofia politica - Dipartimento di Studi Sociali e Politici, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Collaborazione alla ricerca e coordinamento organizzativo nell\u2019ambito del progetto \u201cVerit\u00e0, politica e giustizia: teorie e pratiche\u201d, promosso dall'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (responsabile: Antonella Besussi), nell'ambito del progetto PRIN 2008 \"Politica e Verit\u00e0\" (coordinatore nazionale: Michele Nicoletti)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - Settore scientifico-disciplinare: SPS/01-Filosofia politica - Dipartimento di Scienze Sociali e Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Attivit\u00e0 svolta nell'ambito della linea di ricerca \"Democrazia, regimi politici e politica globale\" - Titolo progetto: Inadeguatezze concettuali e limiti descrittivi. Come avvalersi produttivamente della categoria di democratizzazione",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ciclo di incontri \u201cSeminari di Filosofia politica\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento: Filosofia, politica e amicizia: suggestioni e provocazioni arendtiane",
        "periodo": "dal 10-02-2009 al 10-02-2009"
      },
      {
        "content": "XXIII Convegno SISP, Panel \u201cFatti e principi\u201d - Universit\u00e0 LUISS Guido Carli, Roma - Relatore - Titolo intervento: Prescrizione e valutazione: due diverse prospettive sui fatti",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u201cFilosofia e politica: stili, paradigmi e controversie\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento (con B. Magni): Filosofia e contingenza: la responsabilit\u00e0 del filosofo politico",
        "periodo": "dal 27-10-2009 al 27-10-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u201cQuestioni di giustizia internazionale: povert\u00e0 mondiale e responsabilit\u00e0 collettive\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento: Pogge\u2019s Pragmatic Way to Political Philosophy",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting of the American Political Science Association, Panel \u201cPolitical Theory in Transition/Translation\u201d - Washington DC, Stati Uniti - Relatore - Titolo intervento: Hard Times: Public Philosophy or Political Philosophy?",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari \"Verit\u00e0 e politica\" - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Membro del comitato scientifico e organizzativo",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cTruth and Justice. Normative Questions, Political Practices\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Discussant nella sessione \u201cMemory, Forgiveness and the Unforgivable\u201d",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "Ciclo di iniziative seminariali e convegnistiche \u201cUnpacking Rawls\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano e Centro Einaudi, Torino - Membro del comitato scientifico e organizzativo",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari \u201cMercoled\u00ec filosofici del Maino\u201d - IUSS, Pavia - Relatore - Titolo intervento: Filosofia politica: fede ragionevole o fede razionale?",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari \u201cVerit\u00e0 e politica. Opzioni, metodi, stili\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento: Richard Rorty o l\u2019irrilevanza della verit\u00e0",
        "periodo": "dal 09-02-2012 al 09-02-2012"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari \u201cUnpacking Rawls\u201d - Incontro: \"Lo statuto, il metodo e i compiti della filosofia politica\" - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intevento: Riconciliazione, fede ragionevole, utopie realistiche. Rawls e i compiti della filosofia politica",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 15-02-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u201cUnpacking Rawls. Virtues and Vices of the Rawlsian Paradigm\u201d - Centro Einaudi, Torino - Relatore - Titolo intervento: Normativity and Practical Relevance",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cVerit\u00e0 e consenso\u201d, in occasione della pubblicazione di \"Politica, verit\u00e0 e consenso. Saggio su Habermas e Putnam\" di S. Mollicchi (ETS, 2012) - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento: Verit\u00e0, giustificazione, deliberazione",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "XXVII Convegno SISP, Panel \u201cRealismo politico: una rivalutazione normativa?\u201d, Discussant",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u201cLogic and Politics\u201d - Universit\u00e4t Paderborn, Germania - Discussant per la relazione \u201cModality and Politics\u201d di F. D\u2019Agostini",
        "periodo": "dal 07-12-2013 al 08-12-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cDisagreement: Logic and Politics\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Membro del comitato scientifico e organizzativo",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cDiritti sociali, veri diritti? Un confronto tra teoria del diritto e scienza politica\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento: Diritti in senso proprio. Diritti civili vs. diritti sociali",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "XXVIII Convegno SISP, Panel \u201cTeoria della scelta razionale e analisi della politica: un tributo a Paolo Martelli\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Relatore - Titolo intervento: Teorie razionali della politica e normativit\u00e0",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari \u201cCASIP \u2013 Seminario permanente di teoria politica\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - Relatore - Titolo intervento: Tra democrazia e autoritarismo. Come fare i conti con i regimi politici della zona grigia",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cOggettivit\u00e0 e pluralismo: fatti, giudizi, ragioni\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento: Fatti politici: valutare o descrivere?",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "XXIX Convegno SISP - Universit\u00e0 della Calabria - Organizzatore e chair del panel \u201cQuestioni di metodo. Tra scienza politica e filosofia politica\u201d",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda su \"Rawls\u2019s Political Liberalism\" , a cura di T. Brooks e M. Nussbaum (Columbia University Press, 2015) - Politeia, Milano - Relatore - Titolo intervento: Stability Twists. On Thom Brooks\u2019 \u201cThe Capability Approach and Political Liberalism\u201d",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cDisagreement and Disobedience\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Membro del comitato scientifico e organizzativo",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cPhilosophical Reflections on Truth and Justice\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - Relatore - Titolo intervento: Evaluative Standards. Normative Validity and Fact-Sensitivity",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cPolitical Realism. Methods and Principles\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Discussant per le relazioni \u201cHow to do realistic political philosohy\u201d di R. Jubb e \u201cBeing realistic and demanding the impossible\u201d di E. Rossi",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cGiustizia ed efficienza. A partire dal principio differenza rawlsiano\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relatore - Titolo intervento: Rawls vs. Cohen: efficienza, equit\u00e0, uguaglianza",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u201cJustice and Epistemic Democracy\u201d - University of Turku, Finlandia - Relatore - Titolo intervento: Epistemic Considerations: Democracy vs. Authoritarianism",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2008 - \u201cPolitica e verit\u00e0\u201d \u2013 Coordinatore nazionale: Michele Nicoletti - Membro dell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Responsabile unit\u00e0 locale: Antonella Besussi - Titolo progetto promosso dall'unit\u00e0 locale: \u201cVerit\u00e0, politica, giustizia: teorie e pratiche\u201d - Attivit\u00e0: collaborazione alla ricerca; coordinamento scientifico e organizzativo di iniziative seminariali e convegnistiche; gestione degli aspetti di carattere amministrativo del progetto - Pubblicazioni associate al progetto: \u201cRichard Rorty: l\u2019inconcludenza della verit\u00e0\u201d, in A. Besussi, a cura di, Verit\u00e0 e Politica. Filosofie contemporanee, Roma: Carocci, pp. 161-175",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-11 - \u201cGovernamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0. Genealogia storica e concettuale, sfide presenti e prospettive future di una politica per l'uomo e la societ\u00e0\u201d \u2013 Coordinatore nazionale: Laura Bazzicalupo - Membro dell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Responsabile unit\u00e0 locale: Antonella Besussi - Titolo progetto promosso dall'unit\u00e0 locale: \u201cDisaccordi, conflitti, dispute. Inclusione ed esclusione nel discorso pubblico\u201d - Attivit\u00e0: collaborazione alla ricerca; coordinamento scientifico e organizzativo di iniziative seminariali e convegnistiche; gestione degli aspetti di carattere amministrativo del progetto - Pubblicazioni associate al progetto: \"Quali diritti sono veri diritti? Diritti sociali e diritti politici a confronto\", Ragion pratica 47/Dicembre 2016 (di prossima pubblicazione)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Professore a contratto - Insegnamento: Political Philosophy (20 ore) - Dottorato in Studi Politici - Dipartimento di Scienze Sociali e Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 31-05-2016"
      }
    ]
  }
}