{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-147",
        "titolo": "Simone Weil e l'Advaita Vedanta",
        "ISBN": [
          "9-788893-130158"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Asterios Editore, ISBN: 9-788893-130158",
        "opera": "A.a.V.v.. (a cura di): L.A.Manfreda-F.Negri-A.Maccariello, Esistenza e storia in Simone Weil. vol. 27, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvatore G (2016). Simone Weil e l'Advaita Vedanta. In: A.a.V.v.. (a",
        "cura di): L.A.Manfreda-F.Negri-A.Maccariello, Esistenza e storia in Simone",
        "Weil. vol. 27, p. 129-147, TRIESTE:Asterios Editore, ISBN:",
        "9-788893-130158"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hamsa: l'oca selvatica, simbolo della suprema discriminazione ",
        "ISSN": [
          "2281-3489"
        ],
        "journal": "HELIOPOLIS",
        "csp": "vol. 1 , p. 131-154, ISSN: 2281-3489",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvatore G (2014). Hamsa: l'oca selvatica, simbolo della suprema",
        "discriminazione . HELIOPOLIS, vol. 1 , p. 131-154, ISSN: 2281-3489"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-77",
        "titolo": "La Verit\u00e0 nella \"Tradizione\" e l'esperienza di partecipazione all'Essere, tra Oriente e Occidente",
        "ISBN": [
          "978-88-97024-05-7"
        ],
        "csp": "Vicenza :SpazioAttivo , ISBN: 978-88-97024-05-7",
        "opera": "Amadio Bianchi . Apprendere dal passato, vivere il presente e prepararsi al futuro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvatore G (2014). La Verit\u00e0 nella \"Tradizione\" e l'esperienza di",
        "partecipazione all'Essere, tra Oriente e Occidente. In: Amadio Bianchi .",
        "Apprendere dal passato, vivere il presente e prepararsi al futuro. p. 17-77,",
        "Vicenza :SpazioAttivo , ISBN: 978-88-97024-05-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca del \"s\u00e9\". Riflessioni sulla \"Parabola del carro\" delle Upanisad e sul \"Mito della biga alata\" di Platone, da una lettura di Simone Weil",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. n\u00b0 16, p. 72-106, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvatore G (2013). Alla ricerca del \"s\u00e9\". Riflessioni sulla \"Parabola del",
        "carro\" delle Upanisad e sul \"Mito della biga alata\" di Platone, da una lettura",
        "di Simone Weil. METABASIS.IT, vol. n\u00b0 16, p. 72-106, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-106",
        "titolo": "Il dramma della coscienza. La \"via spirituale\" di Celestino V ne 'Avventura d'un povero cristiano di ignazio Silone",
        "ISBN": [
          "978-88-6812-073-3"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6812-073-3",
        "opera": "(a cura di): DI GIANDOMENICO A, Dona virt\u00f9 e premio...Scritti in onore di Serenella Armellini. vol. 30, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI SALVATORE G (2013). Il dramma della coscienza. La \"via spirituale\" di",
        "Celestino V ne 'Avventura d'un povero cristiano di ignazio Silone. In: (a",
        "cura di): DI GIANDOMENICO A, Dona virt\u00f9 e premio...Scritti in onore di",
        "Serenella Armellini. vol. 30, p. 67-106, Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN:",
        "978-88-6812-073-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-31",
        "titolo": "L'archetipo del \"Vecchio saggio\". Celestino V mito spiritale, francescano e gioachimita del \"Pastor Angelicus\"",
        "ISBN": [
          "9788857517308"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857517308",
        "opera": "(a cura di): Ricci F., Sorgi G.,, Miti del potere. Potere senza miti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvatore G (2013). L'archetipo del \"Vecchio saggio\". Celestino V mito",
        "spiritale, francescano e gioachimita del \"Pastor Angelicus\". In: (a cura di):",
        "Ricci F., Sorgi G.,, Miti del potere. Potere senza miti. p. 13-31,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857517308"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1 -216",
        "titolo": "Tra potere e coscienza. La letteratura come luogo dell'azione \"pratica\" nella filosofia politica e giuridica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98722-00-6"
        ],
        "csp": "Rende:Galaad edizioni, ISBN: 978-88-98722-00-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Salvatore G (2013). Tra potere e coscienza. La letteratura come luogo",
        "dell'azione \"pratica\" nella filosofia politica e giuridica. p. 1 -216,",
        "Rende:Galaad edizioni, ISBN: 978-88-98722-00-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-168",
        "titolo": "Il corpo \"sacro\": gli asana dello yoga",
        "ISBN": [
          "978-88-6134-883-7"
        ],
        "csp": "Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6134-883-7",
        "opera": "(a cura di): Ricci F., Il corpo nell'immaginario. Simboliche politiche e del sacro. vol. 22, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvatore G (2012). Il corpo \"sacro\": gli asana dello yoga. In: (a cura di):",
        "Ricci F., Il corpo nell'immaginario. Simboliche politiche e del sacro. vol. 22,",
        "p. 137-168, Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6134-883-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-228",
        "titolo": "La \"via spirituale\" di Celestino V ne L'avventura d'un povero cristiano di Ignazio Silone ",
        "ISBN": [
          "978-88-6134-923-0"
        ],
        "csp": "Roma: Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6134-923-0",
        "opera": "(a cura di): T.Serra -M.Sirimarco, La Nottola di Minerva II. Atti del sabato del Centro per la filosofia italiana Montecompatri. vol. 26, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvatore G (2012). La \"via spirituale\" di Celestino V ne L'avventura d'un",
        "povero cristiano di Ignazio Silone . In: (a cura di): T.Serra -M.Sirimarco, La",
        "Nottola di Minerva II. Atti del sabato del Centro per la filosofia italiana",
        "Montecompatri. vol. 26, p. 199-228, Roma: Edizioni Nuova Cultura, ISBN:",
        "978-88-6134-923-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-197",
        "titolo": "Giustizia, lealt\u00e0 e rispetto. Gli elementi \u201cpratici\u201d del Fair Play",
        "ISBN": [
          "978-88-6134-629-1"
        ],
        "csp": "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6134-629-1",
        "opera": "(a cura di): DI GIANDOMENICO A, Le luci dello sport. Una lettura prismatica del fenomeno. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI SALVATORE G (2011). Giustizia, lealt\u00e0 e rispetto. Gli elementi \u201cpratici\u201d",
        "del Fair Play. In: (a cura di): DI GIANDOMENICO A, Le luci dello sport. Una",
        "lettura prismatica del fenomeno. p. 175-197, Roma:Editore Nuova Cultura,",
        "ISBN: 978-88-6134-629-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "X-230",
        "titolo": "L'inter-esse come \"metax\u00f9\" e \"pr\u00e0xis\". Assonanze e dissonanze tra Simone Weil e Hannah Arendt. vol. 16, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6654-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6654-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI SALVATORE G (2006). L'inter-esse come \"metax\u00f9\" e \"pr\u00e0xis\".",
        "Assonanze e dissonanze tra Simone Weil e Hannah Arendt. vol. 16, p.",
        "X-230, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6654-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-147",
        "titolo": "Simone Weil e l'Advaita Vedanta",
        "ISBN": [
          "9-788893-130158"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Asterios Editore, ISBN: 9-788893-130158",
        "opera": "A.a.V.v.. (a cura di): L.A.Manfreda-F.Negri-A.Maccariello, Esistenza e storia in Simone Weil. vol. 27, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvatore G (2016). Simone Weil e l'Advaita Vedanta. In: A.a.V.v.. (a",
        "cura di): L.A.Manfreda-F.Negri-A.Maccariello, Esistenza e storia in Simone",
        "Weil. vol. 27, p. 129-147, TRIESTE:Asterios Editore, ISBN:",
        "9-788893-130158"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-77",
        "titolo": "La Verit\u00e0 nella \"Tradizione\" e l'esperienza di partecipazione all'Essere, tra Oriente e Occidente",
        "ISBN": [
          "978-88-97024-05-7"
        ],
        "csp": "Vicenza :SpazioAttivo , ISBN: 978-88-97024-05-7",
        "opera": "Amadio Bianchi . Apprendere dal passato, vivere il presente e prepararsi al futuro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvatore G (2014). La Verit\u00e0 nella \"Tradizione\" e l'esperienza di",
        "partecipazione all'Essere, tra Oriente e Occidente. In: Amadio Bianchi .",
        "Apprendere dal passato, vivere il presente e prepararsi al futuro. p. 17-77,",
        "Vicenza :SpazioAttivo , ISBN: 978-88-97024-05-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca del \"s\u00e9\". Riflessioni sulla \"Parabola del carro\" delle Upanisad e sul \"Mito della biga alata\" di Platone, da una lettura di Simone Weil",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. n\u00b0 16, p. 72-106, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvatore G (2013). Alla ricerca del \"s\u00e9\". Riflessioni sulla \"Parabola del",
        "carro\" delle Upanisad e sul \"Mito della biga alata\" di Platone, da una lettura",
        "di Simone Weil. METABASIS.IT, vol. n\u00b0 16, p. 72-106, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1 -216",
        "titolo": "Tra potere e coscienza. La letteratura come luogo dell'azione \"pratica\" nella filosofia politica e giuridica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98722-00-6"
        ],
        "csp": "Rende:Galaad edizioni, ISBN: 978-88-98722-00-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Salvatore G (2013). Tra potere e coscienza. La letteratura come luogo",
        "dell'azione \"pratica\" nella filosofia politica e giuridica. p. 1 -216,",
        "Rende:Galaad edizioni, ISBN: 978-88-98722-00-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla libert\u00e0 e il potere. Nota critica a F. Sciacca (a cura di) \"Masse, potere e paranoia\"",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 3 , p. 199-208, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Salvatore G"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Di Salvatore G (2012). Sulla libert\u00e0 e il potere. Nota critica a F. Sciacca (a",
        "cura di) \"Masse, potere e paranoia\". SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA,",
        "vol. 3 , p. 199-208, ISSN: 2038-3150"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La crise de l'inter-esse moderne,entre \u201cchosification\u201d et relativisme \u00e9thique. Augusto Del Noce lecteur de S. Weil",
        "ISSN": [
          "0181-1126"
        ],
        "journal": "CAHIERS SIMONE WEIL",
        "csp": "vol. XXXIII - N. 3, p. 417-432, ISSN: 0181-1126",
        "anno": "2010",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVATORE G (2010). La crise de l'inter-esse moderne,entre",
        "\u201cchosification\u201d et relativisme \u00e9thique. Augusto Del Noce lecteur de S. Weil.",
        "CAHIERS SIMONE WEIL, vol. XXXIII - N. 3, p. 417-432, ISSN: 0181-1126"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 e male nel pensiero di Hannah Arendt",
        "ISSN": [
          "1825-0327"
        ],
        "journal": "SIFP",
        "csp": "ISSN: 1825-0327",
        "anno": "2007",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVATORE G (2007). Responsabilit\u00e0 e male nel pensiero di Hannah",
        "Arendt. SIFP, ISSN: 1825-0327"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nativi d'America e l'identit\u00e0. Da un'esperienza diretta di Alexis de Tocqueville",
        "ISSN": [
          "0393-408X"
        ],
        "journal": "TRIMESTRE",
        "csp": "vol. XXXIX/3-4, p. 335-362, ISSN: 0393-408X",
        "anno": "2006",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVATORE G (2006). I nativi d'America e l'identit\u00e0. Da un'esperienza",
        "diretta di Alexis de Tocqueville. TRIMESTRE, vol. XXXIX/3-4, p. 335-362,",
        "ISSN: 0393-408X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "X-230",
        "titolo": "L'inter-esse come \"metax\u00f9\" e \"pr\u00e0xis\". Assonanze e dissonanze tra Simone Weil e Hannah Arendt. vol. 16, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6654-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6654-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI SALVATORE G (2006). L'inter-esse come \"metax\u00f9\" e \"pr\u00e0xis\".",
        "Assonanze e dissonanze tra Simone Weil e Hannah Arendt. vol. 16, p.",
        "X-230, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6654-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-62",
        "titolo": "Il \"per lo pi\u00f9\" dell'attivit\u00e0 pratica: la \"ragionevole incertezza\" del diritto",
        "ISBN": [
          "88-89373-12-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 88-89373-12-1",
        "opera": "(a cura di): OMAGGIO V., Diritto in trasformazione. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "DI SALVATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI SALVATORE G (2005). Il \"per lo pi\u00f9\" dell'attivit\u00e0 pratica: la \"ragionevole",
        "incertezza\" del diritto. In: (a cura di): OMAGGIO V., Diritto in",
        "trasformazione. p. 17-62, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "88-89373-12-1"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "27515",
    "nome": "DI SALVATORE Graziella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Giuria del Comitato Scientifico del Premio Nazionale di Editoria Universitaria (Area H, settore Scienze Politiche e sociali, 14/A1), bandito dall'Associazione Italiana del Libro, Roma, per l'anno 2016",
        "periodo": "dal 31-07-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: \"Alterit\u00e0 e riconoscimento nel Mercante di Venezia di William Shakespeare\", nella Giornata di Studi \"Verso nuove prospettive: la letteratura come luogo di incontro tra politica, diritto e psicanalisi\" c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 08-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto nel IV Corso CUMES (Corso Universitario Multidisciplinare di Educazione e Sviluppo per insegnanti di Scuole Superiori e studenti universitari) \"I soggetti invisibili\", in collaborazione con l'UNICEF e l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, una relazione dal titolo: \"Alterit\u00e0 e riconoscimento nel Mercante di Venezia di William Shakespeare\",",
        "periodo": "dal 19-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto c/o l'Universit\u00e0 degli Studi \"La Sapienza\" di Roma, sede distaccata di Pomezia una relazione su: \"Il Mercante di Venezia\"",
        "periodo": "dal 26-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto per il Laboratorio di Etica Pubblica (SVILOGO), sulla \"Responsabilit\u00e0 nella Pubblica Amministrazione\", c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo una relazione su: \"il caso Eichmann\"",
        "periodo": "dal 27-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: \"Responsabilit\u00e0 e male nel pensiero di Hannah Arendt\", nella Giornata di studi su: \"Hannah Arendt tra totalitarismo e democrazia\", organizzata dalle Cattedre di Filosofia Politica e Filosofia del Dirittto, dell'Universit\u00e0 degli Studi \"La Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 12-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: \"I Nativi d'America e l'identit\u00e0. Da un'esperienza diretta di Alexis de Tocqueville\", nella Giornata di studi dedicata alla Presentazione del volume collettaneo: E.Baglioni (a cura di), \"Tocqueville e la crisi delle post-democrazie\" (\"Trimestre\", 3/4, 2006), c/o L'Universit\u00e0 degli Studi 'La Sapienza' di Roma, sede distaccata di Pomezia",
        "periodo": "dal 07-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: \"Il problema etico e deontologico dell'obbedienza e della responsabilit\u00e0 del cittadino alla legge, tra giustizia e ingiustizia: il \"Caso Eichmann\", quale co-autrice alla Tavola Rotonda con gli autori nella presentazione del volume collettaneo: F. Ricci (a cura di), \"Il cielo stellato sopra di me...Temi di etica pubblica\" (Aracne, Roma 2008), c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 12-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto nella \"Prima Giornata di Studi sul pensiero filosofico-politico di Augusto del Noce\", organizzata dalla Cattedra di Filosofia Politica c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, una relazione dal titolo: \"La crisi dell'Inter-esse moderno tra idolatria sociale e cosificazione. Augusto del Noce lettore di Simone Weil",
        "periodo": "dal 03-12-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto nella \"Seconda Giornata di Studi sul pensiero filosofico-politico di Augusto del Noce\" organizzata dalla Cattedra di Filosofia Politica, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, una relazione dal titolo: \"La crisi dell'inter-esse tra nichilismo e relativismo etico moderni: Augusto del Noce lettore di Simone Weil\".",
        "periodo": "dal 10-12-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto a Montecompatri (Roma) una relazione dal titolo: \"Il Fair Play\", nella Giornata di studi su: \"Sport, diritto e societ\u00e0\", organizzata dal Centro per la Filosofia Italiana, in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 17-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: \"Il problema filosofico del male nel totalitarismo a partire da una riflessione sul 'Caso Eichmann' \", nella materia di Etica Pubblica, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 26-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il 5 maggio 2014 ha relazionato in un incontro pubblico su: \"Yoga e filosofia\", c/o la Scuola di Alta formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\", II ed., Roccella Jonica (RC)",
        "periodo": "dal 05-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il 17 Aprile 2015 ha tenuto una relazione dal titolo: \"Simone Weil e il pensiero vedico\", nel Convegno Internazionale Esistenza e storia in Simone Weil, organizzato il 16 e 17 Aprile c/o il Centro Ricerche Inail, Roma, organizzato da \"Azioni Parallele\", rivista di Filosofia on-line, in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata e il Centro per la Filosofia Italiana",
        "periodo": "dal 17-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'11 Febbraio 2016 ha relazionato in un incontro pubblico su \"La Verit\u00e0 nella 'Tradizione' tra Oriente e Occidente, c/o la Scuola di Alta Formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\" IV ed., di Roccella Jonica (RC).",
        "periodo": "dal 11-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il 22 Maggio 2016 ha tenuto una relazione su : \"Il male e la libert\u00e0 nel Grande Inquisitore\" c/o la Casa Internazionale delle donne, nella Giornata di Studi organizzata dalla Scuola di Roma dell'IISF (Istituto Italiano per gli Studi Filosofici), nell'ambito del ciclo \"Emancipazione e legami\".",
        "periodo": "dal 22-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione su: \"La filosofia 'pratica' come 'riabilitazione' della partecipazione attiva del cittadino, Paper al Panel 11.4 : \"Domande e metodi. L'approccio filosofico alla politca\" relativo al Convegno Nazionale della SISP (Societ\u00e0 Italiana Scienza Politica\", Organizzato a Milano dal 15 al 17 Settembre 2016).",
        "periodo": "dal 17-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: \"Fair Play ed etica sportiva\", nel corso del Dottorato di Ricerca in \"Critica storica, giuridica ed economica dello sport\", c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, sede distaccata di Atri",
        "periodo": "dal 11-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: \"L'idea di giustizia e le sue sembianze. Considerazioni sulla nascita di dikaiosyne a partire dalla lettura dell'Orestea e dell'Antigone\", nel corso di Dottorato di Ricerca in \"Scienze politiche, sociali e internazionali\", c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 13-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto due relazioni dal titolo: \"La filosofia pratica e il Fair Play (I e II), al Dottorato di ricerca in \"Critica storica, giuridica ed economica dello Sport\", c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 03-04-2013 al 10-04-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro partecipante a Progetto di Ricerca Scientifica di Ateneo (PAR), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Dipartimento di Storia e critica della politica, \"Uguaglianza delle condizioni e trasformazione del soggetto democratico\", anni 1998-2000, Responsabile E.Baglioni",
        "periodo": "dal 07-01-1998 al 06-12-2000"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante a Progetto di Ricerca Scientifica di Ateneo (Biennale,quota ex 60%), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Dipartimento di Storia e Critica della Politica, anni 2001-2003:\"Critica della democrazia e societ\u00e0 di massa\",Responsabile E.Baglioni",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante al Progetto di Ricerca Scientifica di Ateneo (annuale), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Dipartimento di Storia e Critica della Politica, anni 2003-2004, \"Critica della democrazia e societ\u00e0 di massa\"(continuazione del precedente progetto di ricerca degli anno 2001-2003), Responsabile E.Baglioni, durata 12 mesi,",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-02-2004"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante a Progetto di Ricerca Scientifica di Ateneo (Triennale), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Dipartimento di Storia e Critica della Politica, anni 2005-2008, \"La relazione politica tra regola e conflitto\" (continuazione di un precedente progetto ri ricerca), Responsabile G.Sorgi",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 05-05-2008"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante al Progetto di Ricerca di Ateneo (PAR), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Dipartimento di Storia e Critica della Politica, anni 2006-2008: \"La relazione politica tra regola e conflitto\", Responsabile Emma Baglioni (24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 20-02-2008"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante al Progetto di Ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Dipartimento di Storia e critica della politica, \"Sfide della democrazia nella tarda modernit\u00e0\", anni 2008-2010, Responsabile G. Sorgi",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 06-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante al PRIN 2008 D.M. n\u00b01407 del 4/12/2008, Progetto Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo (Prot. 2008Z85R7W-005): \"Iconologia e simbolica nell'ordine politico tra modernit\u00e0 e post-modernit\u00e0\", Responsabile unit\u00e0 di ricerca F.Ricci, coordinatore nazionale C.Bonvecchio (durata 36 mesi)",
        "periodo": "dal 08-01-2009 al 07-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro partecipante al Progetto di Ricerca Scientifica di Ateneo (Biennale), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Dipartimento di Storia e critica della politica (2009-2011): \" Democrazia tardo-moderna e modelli di 'vita buona' \", Responsabile G. Sorgi",
        "periodo": "dal 25-02-2009 al 24-01-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Scienze Politiche (Vecchio Ordinamento) c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo (la data indicata \u00e8 relativa al conseguimento del titolo)",
        "periodo": "dal 03-12-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore nella materia di Filosofia Politica c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo dal Febbraio 1999",
        "periodo": "dal 01-02-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsista per attivit\u00e0 di ricerca annuale post-lauream c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 17-08-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsista per attivit\u00e0 di Ricerca semestrale di Perfezionamento all'Estero, c/o il CHPM del CNRS e c/o la Sorbonne Paris (Universit\u00e0 degli Studi di Teramo)",
        "periodo": "dal 11-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in Filosofia del Diritto (la data riportata \u00e8 relativa al conseguimento del titolo)",
        "periodo": "dal 06-02-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento Scuola di Post Dottorato c/o il Centro di Eccellenza CRIE- Centro di Ricerca Istituzioni Europee dell'Istituto Universitario \"Suor orsola Benincasa\", Napoli",
        "periodo": "dal 19-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca Biennale in Filosofia Politica c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo (1\u00b0 Assegno di Ricerca)",
        "periodo": "dal 03-05-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'A.A. 2006-2007 ha tenuto una serie di seminari dal titolo: \"Il contributo di Ernst Cassirer nello studio dell'interculturalit\u00e0 come incontro tra universi simbolici\", per la Cattedra di Teoria del linguaggio e della comunicazione interculturale\", c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, collaborando alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche della materia. (La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 27-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca biennale in Filosofia Politica c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo (2\u00b0 assegno di ricerca)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno Accademico 2007-2008 ha tenuto una serie di seminari dal titolo: \"Il pensiero simbolico e interculturale di Ernst Cassirer\", per la Cattedra di Teoria del linguaggio e della comunicazione interculturale\", c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, collaborando alle attivit\u00e0 scientifiche e didattiche della materia.(La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno Accademico 2008-2009, ha tenuto una serie di seminari dal titolo: \"Il Fair Play e la 'filosofia pratica' \", nel modulo di insegnamento di Sport ed etica, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, sede distaccata di Atri, collaborando alle attivit\u00e0 scientifiche e didattiche della materia.(La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 18-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ininterrottamente, dal 1998 al 2013 ha collaborato con diversi ruoli alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche della Cattedra di Filosofia Politica, nelle sue diverse e plurime materie di insegnamento riferite ai corsi di laurea. (La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 23-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno Accademico 2009-2010 ha tenuto una serie di seminari dal titolo: \"'Filosofia pratica' ed etica sportiva tra ideologie e post-ideologie\", nella materia di Etica e sport, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, sede distaccata di Atri, collaborando alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche della materia. (La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 20-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "nell'Anno Accademico 2010-2011 ha tenuto una serie di seminari sul rapporto tra \"la filosofia Pratica\" e \"il Fair Play\" per la cattedra di Sport ed etica, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo (sede distaccata di Atri), collaborando alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche della materia. (La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 04-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno Accademico 2010-2011 ha tenuto una serie di seminari sulla \"Filosofia Pratica, il pensiero neoaristotelico e neokantiano\", nella materia di Etica Pubblica, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, collaborando alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche della materia. (La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 14-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno accademico 2011-2012 ha tenuto una serie di seminari su: \"La crisi contemporanea dello sport la sua 'riabilitazione' a partire dai presupposti mentali etici e virtuosi del Fair Play\", nella materia Etica e sport, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo (sede distaccata di Atri), collaborando alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche della materia. (La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 25-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno Accademico 2011-2012 ha tenuto una serie di seminari sulla \"Crisi della modernit\u00e0\" e sulla \"Riabilitazione della filosofia pratica, etica e dianoetica\", nella materia di Filosofia Politica, c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, collaborando alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche della materia.(La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 05-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Filosofia delle Scienze sociali e comunicazione simbolica (SPS/01), c/o l'Universit\u00e0 degli studi dell'Insubria (Varese-Como) -La data indicata \u00e8 relativa al conseguimento del titolo-",
        "periodo": "dal 20-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno Accademico 2012-2013, ha svolto una serie di seminari dal titolo: \"Le virt\u00f9 etiche e dianoetiche dello sport\", nella cattedra di Etica sportiva e loisir\", c/o l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, sede distaccata di Atri, collaborando agli esami e alle attivit\u00e0 didattiche della materia.(La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 02-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'Anno Accademico 2012-2013, ha svolto un ciclo di seminari dal titolo: \"Il pensiero neoaristotelico di Martha Nussbaum e la 'riabilitazione della filosofia Pratica' nella crisi contemporanea\", c/o la Cattedra di Filosofia Politica, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, collaborando agli esami e alle attivit\u00e0 didattiche della materia.(La data di riferimento \u00e8 relativa al giorno di rilascio dell'attestato da parte del docente).",
        "periodo": "dal 09-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 4 al 7 Maggio 2014 in qualit\u00e0 di docente ha tenuto 4 lezioni sul tema: \"La filosofia 'pratica' di Aristotele e la sua 'riabilitazione' contemporanea: principi, caratteri e applicazioni\", c/o la Scuola di Alta Formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\", II ed., organizzata da Schol\u00e9-Centro Studi Filosofici, in collaborazione con l'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e il Centro per la Filosofia Italiana, a Roccella Jonica (RC).",
        "periodo": "dal 04-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 27 al 28 Marzo 2015 in qualit\u00e0 di docente ha tenuto 4 lezioni su \"Introduzione all'ermeneutica\", c/o la Scuola di Alta Formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\", III ed., organizzata da Schol\u00e9-Centro Studi Filosofici, in collaborazione con l'istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e con il Centro per la Filosofia Italiana, a Roccella Jonica (RC).",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "L'11 e il 12 Febbraio 2016, in qualit\u00e0 di docente ha tenuto 2 lezioni su \"La filosofia 'pratica' di Aristotele, c/o la Scuola di Alta Formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\", III ed., organizzata da Schol\u00e9-Centro Studi Filosofici, in collaborazione con l'istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e con il Centro per la Filosofia Italiana, a Roccella Jonica (RC).",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 12-02-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio per perfezionamento c/o l'Universit\u00e8 Sorbonne (Paris France) per frequenza al Ciclo di Seminari DEA- Philosophie \"Peuples, Fronti\u00e8res, histoires\" del Prof. Y.C.Zarka",
        "periodo": "dal 11-10-2002 al 30-03-2003"
      },
      {
        "content": "Ricerca c/o il CHPM (Centre d'Histoire de la Philosohie Moderne) del CNRS di Villejuif diretto da Y.C.Zarka: attivit\u00e0 di ricerca con borsa di studio sulla \"Rappresentanza politica e partecipazione attiva del cittadino\"",
        "periodo": "dal 11-10-2002 al 30-03-2003"
      },
      {
        "content": "Frequenza Scuola di Post-Dottorato semestrale, c/o il Centro di Eccellenza CRIE (Centro di Ricerca sulle Istituzioni Europee), sezione di Filosofia del Diritto e della Politica, \"Diritto in trasformazione\", Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benicasa (Napoli)",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 21-11-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento c/o la SSAI (Scuola Superiore Amministrazione Interno) di Roma, al Master di II Livello in \"Etica dell'azione pubblica\" da parte dell'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 09-05-2006 al 16-05-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 4 al 7 Maggio 2014 in qualit\u00e0 di docente ha tenuto a Roccella Jonica (RC), c/o la Scuola di Alta Formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\", II ed., organizzata da Schol\u00e9-Centro Studi Filosofici in collaborazione con l'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e il Centro per la Filosofia Italiana, a Roccella Jonica (RC), 4 lezioni sul tema: \"La filosofia 'pratica' di Aristotele e la sua 'riabilitazione' contemporanea: principi, caratteri e applicazioni\".",
        "periodo": "dal 04-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 27 al 28 Marzo 2015 in qualit\u00e0 di docente, c/o la Scuola di Alta Formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\", III ed., organizzata da Schol\u00e9-Centro Studi Filosofici in collaborazione con l'istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e con il Centro per la Filosofia Italiana, a Roccella Jonica (RC) ha tenuto 4 lezioni su \"Introduzione all'ermeneutica\".",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "L'11 e il 12 Febbraio 2016, in qualit\u00e0 di docente ha tenuto, a Roccella Jonica (RC), 2 lezioni su \"La filosofia 'pratica' di Aristotele, c/o la Scuola di Alta Formazione in Filosofia \"Mario Alcaro\", III ed., organizzata da Schol\u00e9-Centro Studi Filosofici, in collaborazione con l'istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e con il Centro per la Filosofia Italiana.",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 12-02-2016"
      }
    ]
  }
}