{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-186",
        "titolo": "IL PAPA GESUITA. \"Pensiero incompleto\", libert\u00e0, laicit\u00e0 in papa Francesco. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6184-338-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN: 978-88-6184-338-7",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V (2014). IL PAPA GESUITA. \"Pensiero incompleto\", libert\u00e0, laicit\u00e0",
        "in papa Francesco. p. I-186, MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN:",
        "978-88-6184-338-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abDignitatis humanae\u00bb e la nuova laicit\u00e0 oltre la rivoluzione e la controrivoluzione",
        "ISSN": [
          "1133-0104"
        ],
        "journal": "ANUARIO DE HISTORIA DE LA IGLESIA",
        "csp": "vol. 21, p. 303-320, ISSN: 1133-0104",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALBERTI V (2012). La \u00abDignitatis humanae\u00bb e la nuova laicit\u00e0 oltre la",
        "rivoluzione e la controrivoluzione. ANUARIO DE HISTORIA DE LA IGLESIA,",
        "vol. 21, p. 303-320, ISSN: 1133-0104"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-345",
        "titolo": "NUOVO UMANESIMO, NUOVA LAICITA'. p",
        "ISBN": [
          "978-88-465-0828-7"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Lateran University Press, ISBN: 978-88-465-0828-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V (2012). NUOVO UMANESIMO, NUOVA LAICITA'. p. 7-345,",
        "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Lateran University Press, ISBN: 978-88-465-0828-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La verit\u00e0 fonda la societ\u00e0 libera e democratica. L'apporto di Augusto Del Noce nel rapporto attuale tra religione e politica",
        "ISSN": [
          "0003-7362"
        ],
        "journal": "AQUINAS",
        "csp": "vol. 10, p. 585-602, ISSN: 0003-7362",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALBERTI V (2010). La verit\u00e0 fonda la societ\u00e0 libera e democratica. L'apporto",
        "di Augusto Del Noce nel rapporto attuale tra religione e politica. AQUINAS,",
        "vol. 10, p. 585-602, ISSN: 0003-7362"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti del potere politico risiedono nelle leggi naturali. Formazione e organizzazione del potere civile in John Locke",
        "ISSN": [
          "0003-7362"
        ],
        "journal": "AQUINAS",
        "csp": "vol. 10, p. 397-422, ISSN: 0003-7362",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALBERTI V (2010). I limiti del potere politico risiedono nelle leggi naturali.",
        "Formazione e organizzazione del potere civile in John Locke. AQUINAS, vol.",
        "10, p. 397-422, ISSN: 0003-7362"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2-422",
        "titolo": "La DC e il terrorismo nell'Italia degli anni di piombo. Vittime, storia, documenti, testimonianze . p",
        "ISBN": [
          "9788849822090"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822090",
        "anno": "2008",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V (2008). La DC e il terrorismo nell'Italia degli anni di piombo.",
        "Vittime, storia, documenti, testimonianze . p. 2-422, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822090"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Fondazione Liberal",
        "titolo": "IL MONDO DI LEONE XIII. L'incontro della Chiesa con il XX secolo.",
        "ISBN": [
          "88-88835-20-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88835-20-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "ALBERTI V, PICCIAREDDA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V, PICCIAREDDA S (2006). IL MONDO DI LEONE XIII. L'incontro",
        "della Chiesa con il XX secolo.. ROMA:Fondazione Liberal, ISBN:",
        "88-88835-20-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-186",
        "titolo": "IL PAPA GESUITA. \"Pensiero incompleto\", libert\u00e0, laicit\u00e0 in papa Francesco. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6184-338-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN: 978-88-6184-338-7",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V (2014). IL PAPA GESUITA. \"Pensiero incompleto\", libert\u00e0,",
        "laicit\u00e0 in papa Francesco. p. I-186, MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN:",
        "978-88-6184-338-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "ALBERTI V (a cura di) (2013). IL CONCETTO DI PACE. Attualit\u00e0 della",
        "Pacem in terris nel 50\u00b0 anniversario (1963-2003). p. 3-620, CITT\u00c0 DEL",
        "VATICANO:Libreria Editrice Vaticana, ISBN: 978-88-209-9165-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abDignitatis humanae\u00bb e la nuova laicit\u00e0 oltre la rivoluzione e la controrivoluzione",
        "ISSN": [
          "1133-0104"
        ],
        "journal": "ANUARIO DE HISTORIA DE LA IGLESIA",
        "csp": "vol. 21, p. 303-320, ISSN: 1133-0104",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALBERTI V (2012). La \u00abDignitatis humanae\u00bb e la nuova laicit\u00e0 oltre la",
        "rivoluzione e la controrivoluzione. ANUARIO DE HISTORIA DE LA",
        "IGLESIA, vol. 21, p. 303-320, ISSN: 1133-0104"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-345",
        "titolo": "NUOVO UMANESIMO, NUOVA LAICITA'. p",
        "ISBN": [
          "978-88-465-0828-7"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Lateran University Press, ISBN: 978-88-465-0828-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V (2012). NUOVO UMANESIMO, NUOVA LAICITA'. p. 7-345,",
        "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Lateran University Press, ISBN:",
        "978-88-465-0828-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La verit\u00e0 fonda la societ\u00e0 libera e democratica. L'apporto di Augusto Del Noce nel rapporto attuale tra religione e politica",
        "ISSN": [
          "0003-7362"
        ],
        "journal": "AQUINAS",
        "csp": "vol. 10, p. 585-602, ISSN: 0003-7362",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALBERTI V (2010). La verit\u00e0 fonda la societ\u00e0 libera e democratica.",
        "L'apporto di Augusto Del Noce nel rapporto attuale tra religione e politica.",
        "AQUINAS, vol. 10, p. 585-602, ISSN: 0003-7362"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti del potere politico risiedono nelle leggi naturali. Formazione e organizzazione del potere civile in John Locke",
        "ISSN": [
          "0003-7362"
        ],
        "journal": "AQUINAS",
        "csp": "vol. 10, p. 397-422, ISSN: 0003-7362",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALBERTI V (2010). I limiti del potere politico risiedono nelle leggi naturali.",
        "Formazione e organizzazione del potere civile in John Locke. AQUINAS,",
        "vol. 10, p. 397-422, ISSN: 0003-7362"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2-422",
        "titolo": "La DC e il terrorismo nell'Italia degli anni di piombo. Vittime, storia, documenti, testimonianze . p",
        "ISBN": [
          "9788849822090"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822090",
        "anno": "2008",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V (2008). La DC e il terrorismo nell'Italia degli anni di piombo.",
        "Vittime, storia, documenti, testimonianze . p. 2-422, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822090"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale universalismo per il mondo globalizzato?",
        "ISSN": [
          "0002-094X"
        ],
        "journal": "AGGIORNAMENTI SOCIALI",
        "csp": "p. 533-537, ISSN: 0002-094X",
        "anno": "2006",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "ALBERTI V (2006). Quale universalismo per il mondo globalizzato?.",
        "AGGIORNAMENTI SOCIALI, p. 533-537, ISSN: 0002-094X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Fondazione Liberal",
        "titolo": "IL MONDO DI LEONE XIII. L'incontro della Chiesa con il XX secolo.",
        "ISBN": [
          "88-88835-20-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88835-20-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "ALBERTI V, PICCIAREDDA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALBERTI V, PICCIAREDDA S (2006). IL MONDO DI LEONE XIII.",
        "L'incontro della Chiesa con il XX secolo.. ROMA:Fondazione Liberal, ISBN:",
        "88-88835-20-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Roma\", l'ultima ammiraglia",
        "ISSN": [
          "1126-098X"
        ],
        "journal": "NUOVA STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 6, p. 157-166, ISSN: 1126-098X",
        "anno": "2005",
        "autori": "ALBERTI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALBERTI V (2005). \"Roma\", l'ultima ammiraglia. NUOVA STORIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 6, p. 157-166, ISSN: 1126-098X"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "3086",
    "nome": "ALBERTI Vittorio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Fondatore e direttore responsabile della rivista scientifica online Sintesi Dialettica; partecipazione al Dizionario Biografico degli Italiani (Treccani)",
        "periodo": "dal 06-07-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in diversi convegni di filosofia e storia. Si segnala in particolare un dibattito con Z. Bauman e A. Masullo (nel 2013) sull'umanesimo",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnatario di ricerche per conto di: Pontificio Consiglio Giustizia e Pace, Pontificio Consiglio della Cultura, Istituto Luigi Sturzo, Fondazione Amintore Fanfani, Fondazione Liberal,. Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Mondadori Universit\u00e0 Editore, Dizionario Biografico degli Italiani (Treccani)",
        "periodo": "dal 06-07-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "posso produrre elenco di recensioni importanti ai miei lavori, comprese interviste per la RAI",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "nota: i miei testi sulla laicit\u00e0 si concentrano sulla categoria della libert\u00e0 politica e sul rapporto tra religione e politica In qualit\u00e0 di giornalista professionista, regolarmente iscritto dall'Albo di Roma dal 2011, ho scritto numerosi articoli sul pensiero politico, per la sezione \"commenti e analisi\" e \"cultura\" di importanti testati nazionali (posso produrre l'elenco. Nel mio profilo Login Miur sono riportati tutti questi articoli)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione in gruppi di ricerca presso: Istituto L. Sturzo, Fondazione A. Fanfani, Pontificio Consiglio della Cultura, BAICR Sistema cultura, Ist. Enciclopedia Treccani, Fondazione Adriano Olivetti, RAI EDUCATIONAL (Rai Filosofia e La storia siamo noi)",
        "periodo": "dal 06-07-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di Filosofia presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense (2009-2012), Ricercatore presso Istituto Luigi Sturzo (2001-2012), Recensore di Civilt\u00e0 Cattolica (2008-ad oggi); Membro del comitato scientifico del Cortile dei Gentili",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      }
    ]
  }
}