{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema dell'autoritarismo moderno nel pensiero politico di Gino Germani",
        "ISSN": [
          "2037-495X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA",
        "csp": "vol. 2016/3, p. 29-64, ISSN: 2037-495X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2016). Il problema dell'autoritarismo moderno nel pensiero",
        "politico di Gino Germani. RIVISTA DI POLITICA, vol. 2016/3, p. 29-64, ISSN:",
        "2037-495X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione e libert\u00e0. Il pensiero politico di Mario Tronti",
        "ISSN": [
          "2037-495X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 149-163, ISSN: 2037-495X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2016). Tradizione e libert\u00e0. Il pensiero politico di Mario",
        "Tronti. RIVISTA DI POLITICA, vol. 1, p. 149-163, ISSN: 2037-495X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'incontro con Del Noce in una ricerca marxista. Marxismo, teologia politica, filosofia della trascendenza",
        "ISSN": [
          "2037-495X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA",
        "csp": "vol. 3, p. 117-141, ISSN: 2037-495X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2015). L'incontro con Del Noce in una ricerca marxista.",
        "Marxismo, teologia politica, filosofia della trascendenza. RIVISTA DI",
        "POLITICA, vol. 3, p. 117-141, ISSN: 2037-495X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema del populismo nel pensiero politico argentino da Germani a Laclau (nei suoi rapporti con la crisi della democrazia europea)",
        "ISSN": [
          "1972-5590"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 185-209, ISSN: 1972-5590",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2015). Il problema del populismo nel pensiero politico",
        "argentino da Germani a Laclau (nei suoi rapporti con la crisi della",
        "democrazia europea). DEMOCRAZIA E DIRITTO, p. 185-209, ISSN:",
        "1972-5590"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-149",
        "titolo": "Democrazia e autoritarismo. Uno schema di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788868124618"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868124618",
        "opera": "(a cura di): G. Dess\u00ec, Le parole della democrazia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Serra (2014). Democrazia e autoritarismo. Uno schema di ricerca. In: (a",
        "cura di): G. Dess\u00ec, Le parole della democrazia. p. 127-149, ISBN:",
        "9788868124618"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "515-528",
        "titolo": "Filosofia della praxis e realismo. Storia di una relazione problematica",
        "ISBN": [
          "9788849843989"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849843989",
        "opera": "(a cura di): Alessandro Campi, Stefano De Luca, Il realismo politico, Temi, figure, prospettive di ricerca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Serra (2014). Filosofia della praxis e realismo. Storia di una relazione",
        "problematica. In: (a cura di): Alessandro Campi, Stefano De Luca, Il realismo",
        "politico, Temi, figure, prospettive di ricerca. p. 515-528, ISBN:",
        "9788849843989"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "La funzione dello Stato. Scienza giuridica europea e rapporti tra ordinamenti. p",
        "ISBN": [
          "9788854830073"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854830073",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquale Serra (2010). La funzione dello Stato. Scienza giuridica europea e",
        "rapporti tra ordinamenti. p. 1-168, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854830073"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione e libert\u00e0. Il pensiero politico di Mario Tronti",
        "ISSN": [
          "2037-495X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 149-163, ISSN: 2037-495X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2016). Tradizione e libert\u00e0. Il pensiero politico di Mario",
        "Tronti. RIVISTA DI POLITICA, vol. 1, p. 149-163, ISSN: 2037-495X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema dell'autoritarismo moderno nel pensiero politico di Gino Germani",
        "ISSN": [
          "2037-495X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA",
        "csp": "vol. 2016/3, p. 29-64, ISSN: 2037-495X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2016). Il problema dell'autoritarismo moderno nel pensiero",
        "politico di Gino Germani. RIVISTA DI POLITICA, vol. 2016/3, p. 29-64,",
        "ISSN: 2037-495X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'incontro con Del Noce in una ricerca marxista. Marxismo, teologia politica, filosofia della trascendenza",
        "ISSN": [
          "2037-495X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA",
        "csp": "vol. 3, p. 117-141, ISSN: 2037-495X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2015). L'incontro con Del Noce in una ricerca marxista.",
        "Marxismo, teologia politica, filosofia della trascendenza. RIVISTA DI",
        "POLITICA, vol. 3, p. 117-141, ISSN: 2037-495X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema del populismo nel pensiero politico argentino da Germani a Laclau (nei suoi rapporti con la crisi della democrazia europea)",
        "ISSN": [
          "1972-5590"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 185-209, ISSN: 1972-5590",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquale Serra (2015). Il problema del populismo nel pensiero politico",
        "argentino da Germani a Laclau (nei suoi rapporti con la crisi della",
        "democrazia europea). DEMOCRAZIA E DIRITTO, p. 185-209, ISSN:",
        "1972-5590"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "515-528",
        "titolo": "Filosofia della praxis e realismo. Storia di una relazione problematica",
        "ISBN": [
          "9788849843989"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849843989",
        "opera": "(a cura di): Alessandro Campi, Stefano De Luca, Il realismo politico, Temi, figure, prospettive di ricerca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Serra (2014). Filosofia della praxis e realismo. Storia di una relazione",
        "problematica. In: (a cura di): Alessandro Campi, Stefano De Luca, Il",
        "realismo politico, Temi, figure, prospettive di ricerca. p. 515-528, ISBN:",
        "9788849843989"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-149",
        "titolo": "Democrazia e autoritarismo. Uno schema di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788868124618"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868124618",
        "opera": "(a cura di): G. Dess\u00ec, Le parole della democrazia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Serra (2014). Democrazia e autoritarismo. Uno schema di ricerca. In: (a",
        "cura di): G. Dess\u00ec, Le parole della democrazia. p. 127-149, ISBN:",
        "9788868124618"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Schmitt oltre Schmitt",
        "ISSN": [
          "1721-8098"
        ],
        "journal": "TEORIA DEL DIRITTO E DELLO STATO",
        "csp": "p. 189-200, ISSN: 1721-8098",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Serra (2011). Schmitt oltre Schmitt. TEORIA DEL DIRITTO E DELLO",
        "STATO, p. 189-200, ISSN: 1721-8098"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "La funzione dello Stato. Scienza giuridica europea e rapporti tra ordinamenti. p",
        "ISBN": [
          "9788854830073"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854830073",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquale Serra (2010). La funzione dello Stato. Scienza giuridica europea",
        "e rapporti tra ordinamenti. p. 1-168, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854830073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Hegel Heller Vico. Frammenti di un nomos europeo. p",
        "ISBN": [
          "9788854822863"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854822863",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquale Serra (2009). Hegel Heller Vico. Frammenti di un nomos",
        "europeo. p. 1-112, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854822863"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-311",
        "titolo": "Giuseppe Rensi. La Rivolta contro il Reale. Introduzione agli Scritti politici giovanili di Giuseppe Rensi (con una Antologia di testi: 1895-1906). p",
        "ISBN": [
          "9788881372980"
        ],
        "csp": "Troina:Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 9788881372980",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pasquale Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquale Serra (2006). Giuseppe Rensi. La Rivolta contro il Reale.",
        "Introduzione agli Scritti politici giovanili di Giuseppe Rensi (con una",
        "Antologia di testi: 1895-1906). p. 1-311, Troina:Citt\u00e0 Aperta, ISBN:",
        "9788881372980"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "32801",
    "nome": "SERRA Pasquale",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della rivista Democrazia e diritto",
        "periodo": "dal 01-01-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana Studi di Filosofia, politica e diritto della casa editrice Aracne di Roma",
        "periodo": "dal 05-02-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della Rivista di politica",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana Laboratorio di politica della casa editrice Aracne di Roma",
        "periodo": "dal 08-08-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione (Tradizione italiana e 'suicidio della rivoluzione'. Il momento genetico del rapporto Gentile-Gramsci nella prospettiva filosofica di Augusto Del Noce) al Convegno \"Croce e Gentile fra tradizione nazionale e filosofia europea\" organizzato dalla Fondazione Gramsci di Roma",
        "periodo": "dal 07-11-1991 al 09-11-1991"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Una democrazia post-fascista: A. Del Noce su \"Il popolo nuovo\" al Convegno internazionale di studi \"Augusto Del Noce. Essenze filosofiche e attualit\u00e0 storica\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 09-11-1995 al 11-11-1995"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \"Galvano Della Volpe. 1895-1995\" organizzato dal Comune di Roma",
        "periodo": "dal 15-11-1995 al 15-11-1995"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Gramsci e il Novecento italiano\" tenuta alla Fondazione Spirito di Roma, nell'ambito di un ciclo di incontri su \"Le interpretazioni della storia contemporanea italiana. Un bilancio di fine millennio\"",
        "periodo": "dal 11-03-1999 al 11-03-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il marxismo e la democrazia sostanziale\" tenuta alla Fondazione Sturzo nell'ambito di un ciclo di incontri sulla \"Storia del pensiero politico\"",
        "periodo": "dal 03-05-2001 al 03-05-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Marx e la critica dell'ideologia\" tenuta alla Fondazione Sturzo nell'ambito di un ciclo di incontri sulla \"Storia del pensiero politico\"",
        "periodo": "dal 21-03-2002 al 21-03-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione (Personal Sovereignty and Ethnic-Cultural Nation: Americanism, Finis Europae and the Italian Cultural Laboratory) al Convegno ConcateNations (15-16 novembre), tenuto all\u2019Universit\u00e0 di Pittsburgh (Pennsylvania)",
        "periodo": "dal 15-11-2002 al 16-11-2002"
      },
      {
        "content": "Tre lezioni su \"Nichilismo e pensiero politico del Novecento\" organizzate dal Dottorato in \"Profili della cittadinanza nella costruzione dell'Europa\" dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 02-12-2002 al 04-12-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione (\"\"Cultura ed 'egemonia' nel Partito comunista\") al Convegno \"Antagonismo e riformismo a destra e a sinistra. Miti, politica e cultura nella societ\u00e0 italiana dalla guerra al centrosinistra\" organizzato dalla Fondazione Spirito di Roma",
        "periodo": "dal 13-12-2002 al 14-12-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione (\"Ugo Spirito: un problema dell'attualismo\") al Convegno \"Ugo Spirito e la Scuola gentiliana\" organizzato dal Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 14-02-2003 al 14-02-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione (\"La storia fra testo e contesto\") al Convegno \"Scienza e filosofia nell'epoca della globalizzazione\" organizzato dal Dottorato di ricerca in \"Profili della cittadinanza nella costruzione dell'Europa\" dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 03-04-2003 al 05-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Intellettuali e politica nello spazio globale\" tenuta alla Fondazione Sturzo nell'ambito di un ciclo di incontri sulla \"Storia del pensiero politico\"",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 15-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"La sovranit\u00e0: Bodin e Hobbes\", tenuta alla Fondazione Sturzo, nell'ambito di un ciclo di incontri sulla \"Storia del pensiero politico\"",
        "periodo": "dal 04-03-2004 al 04-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Il Mediterraneo e l'Europa tra passato e futuro\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 13-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Europa e pensiero politico\" nell'ambito del Convegno su \"Politica, Diritto e Storia per una Nuova Europa\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche e Politiche dell'Universit\u00e0 di Camerino",
        "periodo": "dal 16-11-2004 al 16-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione (\"Decisionismo e politiche della crisi. Intorno a Carl Schmitt) al Convegno su Carl Schmitt organizzato dal Dottorato in \"Profili della cittadinanza nella costruzione dell'Europa\" dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Marx: Le Tesi su Feuerbach\" organizzata dalla Fondazione Sturzo di Roma",
        "periodo": "dal 14-04-2005 al 14-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Marx e il politico\" organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 27-09-2005 al 27-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Europa e Mediterraneo\" nell'ambito di un ciclo di incontri sul tema \"Ri-pensare il Mediterraneo fra Tradizione e Globalizzazione\" organizzato a Manfredonia dalla Societ\u00e0 Filosofica Italiana e dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"Weber, Schmitt e l'Occidente\", nell'ambito di un ciclo di seminari sulla Storia del pensiero politico, presso la Fondazione Sturzo di Roma",
        "periodo": "dal 12-04-2006 al 12-04-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Secolarizzazione e politica in Max Weber\", nell'ambito del seminario su \"Sacro e Secolarizzazione\" organizzato dalla Fondazione CRS a Roma",
        "periodo": "dal 22-06-2006 al 22-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione (Kulturpessimismus e scomparsa del mondo) al Convegno \"Apocalisse e Post-Umanesimo\", organizzato dal Dottorato di ricerca \"Profili della cittadinanza nella costruzione dell'Europa della Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 19-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il pensiero politico di Giuseppe Rensi\" tenuta presso il Dipartimento di Scienze Storiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 14-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"La Nazione italiana nel secondo dopoguerra e il pensiero di Franco De Felice\" tenuta presso il Dipartimento di Scienze Storiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 15-11-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Formazione e crisi della societ\u00e0 di massa\" tenuta presso l'Universit\u00e0 di Roma \"Tor Vergata\"",
        "periodo": "dal 05-12-2006 al 05-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il marxismo meridionale\" tenuta presso il Dipartimento di Scienze Storiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 27-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Marx e la politica della liberazione\", Introduzione ad un seminario con Enrique Dussel, tenuto a Roma presso la Biblioteca del CRS",
        "periodo": "dal 12-09-2007 al 12-09-2007"
      },
      {
        "content": "Otto seminari, organizzati dalla Provincia di Roma, e tenuti a Castel Madama, sul tema \u201cPensare il presente. Come si studiano le idee politiche della contemporaneit\u00e0",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "Sei lezioni su \u201cMarx e Smith\u201d tenute presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino;",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Le due comunit\u00e0\" tenuta presso il Dipartimento di Studi politici della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 27-02-2008 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Locke e Rousseau: antiperfettismo e perfettismo alle origini del pensiero politico contemporaneo\", nell'ambito di un ciclo di seminari su \"Autorit\u00e0 e libert\u00e0 nel pensiero politico contemporaneo\", organizzati dalla Fondazione Sturzo e dalla Fondazione Spirito di Roma",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 13-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Del Noce e la libert\u00e0\" tenuta nell'ambito di un Convegno su Del Noce organizzato a Roma dal CRS",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Tavola rotonda su \"Cittadinanza, identit\u00e0 e diritti: il problema dell'Altro nella societ\u00e0 cosmopolitica\" organizzata dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 26-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario con Mario Tronti su \"La politica, la societ\u00e0, il lavoro\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Storiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (\"Marx e il problema della congiuntura\") al Convegno su \"Democrazia e Ordine del Discorso\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno su Del Noce e Gilson organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno su \"L\u2019Integrazione europea dopo il Trattato di Lisbona\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 23-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Mondo e demondificazione nella teologia politica di Paolo\", tenuta a Roma al Convegno, organizzato dal CRS e dall\u2019Istituto Universitario Sophia, su \"La teologia di Paolo pu\u00f2 interessare il politico?\"",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 18-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Augusto Del Noce\" al Convegno su \"La filosofia italiana del XX secolo. I filosofi della 'Sapienza'\"organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 11-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"L\u2019incontro con Del Noce in una ricerca marxista. Dal teologico-politico al pensiero della trascendenza\", tenuta prresso il Dipartimento di Scienze Storiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Bari;",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \"Giustizia e Diritto nella scienza giuridica contemporanea\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Schmitt oltre Schmitt\" al Convegno \"Il nomos della terra 60 anni dopo. L\u2019Europa di Carl Schmitt\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il fascismo\", nell'ambito di un ciclo di seminari organizzati dalla Fondazione Sturzo di Roma",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno su \"Modernit\u00e0, Secolarizzazione e Risorgimento in Augusto Del Noce\", incontro del Dottorato di Storia delle dottrine politiche e Filosofia politica dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza",
        "periodo": "dal 28-11-2010 al 28-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Le culture politiche della destra nella storia d\u2019Italia\", al Convegno, organizzato dal Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Le culture politiche dell\u2019Italia unita",
        "periodo": "dal 04-12-2010 al 05-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su Democrazia e antropologia presso la Fondazione Sturzo di Roma",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 22-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Democrazia e antropologia\" tenuta all\u2019Universit\u00e0 di Catania, nell\u2019ambito dei Colloqui sull\u2019Europa organizzati dal Centro Ricerche e Studi per la Democrazia nella Transizione",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The Italian Theory. Il nome e la cosa\", tenuto presso il CRS di Roma",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 14-05-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione su Democrazia e autoritarismo in Gino Germani, tenuta alla Scuola di Dottorato in Sociologia Analisi Sociale e politiche pubbliche e Teorie e storia delle istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e intervento al seminario di studio su Populismo in Europa e in America Latina, organizzato dall\u2019Ambasciatore argentino a Roma, nella sede dell\u2019Ambasciata Argentina a Roma",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e intervento al Seminario The New Faces of Populism, organizzato dalla Fondazione Italianieuropei e dalla Fondation for european Progressive Studies, e tenutosi a Roma",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il paradigma populista\" al Convegno \"Dopo i tecnici\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\", e svoltosi a Cetona",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario (con Samuel Amaral) su \"Peronismo e marxismo\" organizzato dalla Universit\u00e0 di Roma \"Tor Vergata\"",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 15-10-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario (con Samuel Amaral) su \"Il pensiero politico di Gino Germani\", organizzato a Roma dalla Fondazione Gramsci",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (Filosofia della praxis e realismo. Storia di una relazione problematica) al Convegno su \"Il realismo politico\", organizzato dall'Istituto di Politica a Perugia",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su Democrazia e autoritarismo, presso la Fondazione Sturzo di Roma",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (Egemonia e filosofia: due questioni a Gramsci in dialogo con Laclau) al Convegno organizzato dalla International Gramsci Society e dall'Universiot\u00e0 di Bari su \"Antonio Gramsci classico del Novecento e le nostre letture del presente\", tenutosi a Bari",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Filosofia e politica nel marxismo italiano\", tenuta alla Facultad libre di Rosario (Argentina",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Internazionale \"Gramsci dall'America Latina all'Italia\", organizzato dall'\"International Gramsci Society\" e dalla Fondazione Gramsci, e tenutosi a Roma",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sul volume di Guido Liguori \"Berlinguer rivoluzionario\", tenuta presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il problema del marxismo\" tenuta presso il Dipartimento di Scienze politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario sul libro di Franco Cassano \"Senza il vento della storia\" organizzato a Roma dal CRS",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Nicola Genga \"Il Front National da Jean-Marie a Marine Le Pen\" organizzata a Tivoli dal Circolo \"Piero Gobetti\"",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il significato del populismo argentino nei suoi rapporti con la crisi della democrazia europea\" tenuta presso l'Istituto Svizzero di Cultura di Roma",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Augusto Del Noce\" al Convegno \"Il nostro Novecento. Intellettuali e vita civile\", organizzato dalla Scuola di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Camerino",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su \"Gramsci e la tradizione italiana\" tenuta presso la Facolt\u00e0 di Filosofia di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su \"La struttura concettuale dei Quaderni del Carcere di Antonio Gramsci\" tenuta presso la Facolt\u00e0 di Filosofia di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Filosofia della praxis, pragmatismo, teoria critica\" al I Congresso Latinoamericano di Teoria Sociale, tenutosi alla Facolt\u00e0 di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 19-08-2015 al 21-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Le derivazioni contemporanee del marxismo italiano\" (discussant: Adriana Petra) tenuta all'Universit\u00e0 di San Martin di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il significato del populismo argentino di fronte alla crisi europea\" (discussant: Eduardo Rojas e Micaela Cuesta), tenuta presso l'Universit\u00e0 di San Martin, Buenos Aires",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno di studio su \"Italian Thought\" tenuto presso l'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"I sogni muoiono sempre all'alba? Il realismo politico nella Storia del pensiero occidentale\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Perugia",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario sul volume a cura di R. Chiarelli, \"Il populismo tra storia, politica e diritto\" organizzato dalla Universit\u00e0 Marconi di Roma",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Introduzione al dibattito \"Il marxismo in America Latina\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Filosofia di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 23-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il Sessantotto\" tenuta alla Fondazione Sturzo, all'interno di un ciclo di lezioni su \"L'Italia democristiana. Dalla ricostruzione agli anni Settanta. Immagini e Storia\"",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Classe e Nazione\" al Convegno su \"Sovranit\u00e0, Nazione e Classe\", organizzato a Roma dal CRS",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Crisi (e critica) della democrazia. La soluzione \"populista\" di Ernesto Laclau\", al Convegno \"E' tornata la crisi\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Due Lezioni su \"Dalla crisi del marxismo italiano degli anni Settanta al dominio attuale del capitalismo. La prospettiva di Mario Tronti\", tenuta alla Universit\u00e0 di San Martin, Buenos Aires",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 23-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"La teologia come lingua della politica\" tenuta alla Universidad Nacional de la Matanza di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 24-08-2016 al 24-08-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"La struttura concettuale dei Quaderni del Carcere\", tenuta presso la Universit\u00e0 Tres de Febrero di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Gino Germani. Una sociologia per pensare il presente\", tenuta all'Universit\u00e0 di San Martin, Buenos Aires",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Mario Tronti tra Italia e Argentina. Storia di un incontro mancato\", tenuta nell'Istituto di ricerca CEDINCI di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lectio sul \"pensiero di Mario Tronti\", tenuta a Palazzo Montecitorio, in occasione della presentazione del libro di Mario Tronti, \"Dello Spirito libero. Frammenti di vita e di pensiero",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"Sociologia, analisi sociale, politiche pubbliche e Teoria e storia delle istituzioni\" dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Corso intensivo rivolto a studenti di Dottorato e Ricercatori (20 ore) tenuto a Buenos Aires su \"Il marxismo italiano del secondo dopoguerra\", su incarico dell'Universit\u00e0 Tres de Febrero dell'Universit\u00e0 di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 05-08-2013 al 15-08-2013"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo rivolto a studenti di Dottorato e Ricercatori (16 ore) su \"El marxismo italiano del siglo XX\", su incarico del Dipartimento di Estudios Politicos del Centro Cultural de la Cooperacion e del Programma \"Lectura Mundi\" della Universit\u00e0 di San Martin (UNSAM) di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 19-08-2014 al 22-08-2014"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo su \"Metodologia politica. Introduzione allo studio delle ideologie politiche del Novecento\" (16 ore), rivolto a studenti di Dottorato e Ricercatori, su incarico della Universit\u00e0 di San Martin (UNSAM) di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 08-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile del gruppo di ricerca del CRS: Filosofia e politica nell'Italia repubblicana",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile (con Mario Tronti) del gruppo di ricerca del CRS su \"Sacro e Secolarizzazione\", i cui risultati sono nel volume curato e introdotto da P. Serra, Per la critica della secolarizzazione (Postfazione di M. Tronti), Roma, Aracne, 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile (con Mario Tronti) del gruppo di ricerca del CRS su \"Per una storia della teologia politica\", i cui risultati sono nel fascicolo doppio di \"Democrazia e diritto\", \"Teologia politica\", a cura e con Introduzione di P. Serra, 2010, n. 3-4",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-02-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN di durata biennale\"Cosmopolitismo istituzionale e dimensione giuridico-politica delle libert\u00e0 nell'area Euro-Mediterranea\"",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Vincitore di un bando di Mobilit\u00e0 internazionale 2010 della Universit\u00e0 di Studi di Salerno per un soggiorno di ricerca di quattro mesi (Su un \"Programma di ricerca su Gino Germani\") nel Dipartimento \"Gino Germani\" della Facolt\u00e0 di Scienze Sociali della Universit\u00e0 di Buenos Aires",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-08-2013"
      }
    ]
  }
}