{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "19-21",
        "titolo": "\u00abDemocrito che \u2018l mondo a caso pone\u00bb? Enriques interprete di Democrito e dell\u2019atomismo antico",
        "ISBN": [
          "978-88-9892-670-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Immanenza, ISBN: 978-88-9892-670-1",
        "opera": "Federigo Enriques \u2013 Manlio Mazziotti. (a cura di): a cura e con saggio introduttivo di Melania Anna Duca, Le dottrine di Democrito d\u2019Abdera. Testi e commenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Sgro' Giovanni (2016). \u00abDemocrito che \u2018l mondo a caso pone\u00bb? Enriques",
        "interprete di Democrito e dell\u2019atomismo antico. In: Federigo Enriques \u2013",
        "Manlio Mazziotti. (a cura di): a cura e con saggio introduttivo di Melania",
        "Anna Duca, Le dottrine di Democrito d\u2019Abdera. Testi e commenti. p. 19-21,",
        "Napoli:Edizioni Immanenza, ISBN: 978-88-9892-670-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-9892-669-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Immanenza, ISBN: 978-88-9892-669-5",
        "opera": "Paul Lafargue. (a cura di): traduzione e cura di Giovanna Michelucci, Campanella. Studio critico sulla sua vita e su La citt\u00e0 del sole. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Sgro' Giovanni (2016). Prefazione. In: Paul Lafargue. (a cura di): traduzione",
        "e cura di Giovanna Michelucci, Campanella. Studio critico sulla sua vita e",
        "su La citt\u00e0 del sole. p. 7-9, Napoli:Edizioni Immanenza, ISBN:",
        "978-88-9892-669-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "185-195",
        "titolo": "L\u2019incidenza delle TIC sulla didattica della storia della filosofia",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-2406"
        ],
        "csp": "Roma:Editoriale Anicia, ISBN: 978-88-6709-2406, Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como), 17/06/2015",
        "opera": "Orientamenti educativi. Tecnologia, comunicazione e societ\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sgro' Giovanni (2016). L\u2019incidenza delle TIC sulla didattica della storia della",
        "filosofia. In: Orientamenti educativi. Tecnologia, comunicazione e societ\u00e0.",
        "p. 185-195, Roma:Editoriale Anicia, ISBN: 978-88-6709-2406, Universit\u00e0",
        "degli Studi eCampus di Novedrate (Como), 17/06/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "MEGA-Marx. Studi sulla edizione e sulla recezione di Marx in Germania e in Italia. vol. 11, p",
        "ISBN": [
          "978-88-9314-054-6"
        ],
        "csp": "Napoli-Salerno:Orthotes editrice, ISBN: 978-88-9314-054-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sgro' Giovanni (2016). MEGA-Marx. Studi sulla edizione e sulla recezione",
        "di Marx in Germania e in Italia. vol. 11, p. 1-206, Napoli-Salerno:Orthotes",
        "editrice, ISBN: 978-88-9314-054-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-940591-1-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:De Frede Editore, ISBN: 978-88-940591-1-3",
        "opera": "Gaetano Iannotta. Eloquentia in nuce. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Sgro' Giovanni (2015). Prefazione. In: Gaetano Iannotta. Eloquentia in",
        "nuce. p. 7-9, NAPOLI:De Frede Editore, ISBN: 978-88-940591-1-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dialettica, prassi e concezione materialistica della storia. Su alcune recenti letture italiane di Marx",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 69, p. 264-285, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2013). Dialettica, prassi e concezione materialistica della",
        "storia. Su alcune recenti letture italiane di Marx. IL PONTE, vol. 69, p.",
        "264-285, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul cosiddetto \u00abCapitolo sesto inedito\u00bb di Karl Marx. Appunti di lettura e considerazioni critiche",
        "ISSN": [
          "2239-1061"
        ],
        "journal": "CONSECUTIO TEMPORUM",
        "csp": "ISSN: 2239-1061",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2013). Sul cosiddetto \u00abCapitolo sesto inedito\u00bb di Karl Marx.",
        "Appunti di lettura e considerazioni critiche. CONSECUTIO TEMPORUM,",
        "ISSN: 2239-1061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u00abContributi alla ricerca su Marx ed Engels\u00bb in Germania nel biennio 2007/2009. Rassegna bibliografica",
        "ISSN": [
          "1970-058X"
        ],
        "journal": "LOGOS",
        "csp": "vol. 8, p. 263-288, ISSN: 1970-058X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2013). I \u00abContributi alla ricerca su Marx ed Engels\u00bb in",
        "Germania nel biennio 2007/2009. Rassegna bibliografica. LOGOS, vol. 8,",
        "p. 263-288, ISSN: 1970-058X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un Marx \u201csingolare\u201d. Osservazioni su una recente lettura dell\u2019opera di Karl Marx",
        "ISSN": [
          "1970-058X"
        ],
        "journal": "LOGOS",
        "csp": "vol. 8, p. 289-300, ISSN: 1970-058X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2013). Un Marx \u201csingolare\u201d. Osservazioni su una recente",
        "lettura dell\u2019opera di Karl Marx. LOGOS, vol. 8, p. 289-300, ISSN:",
        "1970-058X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "21-37",
        "titolo": "Aus \u201edem einen Metalle der Freiheit errichtet\u201c. Zu Eduard Gans\u2019 Interpretation und Weiterentwicklung der Hegelschen \u201eRechtsphilosophie\u201c",
        "ISBN": [
          "978-3-631-62666-5"
        ],
        "csp": "Frankfurt a.M./Berlin/Bern/New York:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-62666-5, Berlin (Berlino), 23.08.2012",
        "opera": "Umst\u00fcrzende Gedanken \u2013 Radikale Theorie im Vorfeld der 1848er Revolution. vol. 20, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sgro' Giovanni (2013). Aus \u201edem einen Metalle der Freiheit errichtet\u201c. Zu",
        "Eduard Gans\u2019 Interpretation und Weiterentwicklung der Hegelschen",
        "\u201eRechtsphilosophie\u201c. In: Umst\u00fcrzende Gedanken \u2013 Radikale Theorie im",
        "Vorfeld der 1848er Revolution. vol. 20, p. 21-37, Frankfurt",
        "a.M./Berlin/Bern/New York:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-62666-5,",
        "Berlin (Berlino), 23.08.2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "L'angoscia e le metamorfosi del soggetto nella crisi del moderno. Per un'etica del desiderio",
        "ISBN": [
          "9788889446768"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Cronopio, ISBN: 9788889446768",
        "opera": "Fernando Iannetti. (a cura di): Sgro' Giovanni, Derive del desiderio e metamorfosi del soggetto. Per una nuova critica del politico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Sgro' Giovanni (2012). L'angoscia e le metamorfosi del soggetto nella crisi",
        "del moderno. Per un'etica del desiderio. In: Fernando Iannetti. (a cura di):",
        "Sgro' Giovanni, Derive del desiderio e metamorfosi del soggetto. Per una",
        "nuova critica del politico. p. 7-17, NAPOLI:Edizioni Cronopio, ISBN:",
        "9788889446768"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "167-182",
        "titolo": "Vom Abstrakten zum konkreten \u201ehistorischen Milieu\u201c. Zur An- und Verwendbarkeit der Marxschen Analyse der kapitalistischen Produktionsweise",
        "ISBN": [
          "978-3-89518-941-8"
        ],
        "csp": "MARBURG:Metropolis Verlag, ISBN: 978-3-89518-941-8, Trier (Treviri), 15/10/2011",
        "opera": "Entfremdung \u2013 Ausbeutung \u2013 Revolte. Karl Marx neu verhandelt. vol. 24, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sgro' Giovanni (2012). Vom Abstrakten zum konkreten \u201ehistorischen",
        "Milieu\u201c. Zur An- und Verwendbarkeit der Marxschen Analyse der",
        "kapitalistischen Produktionsweise. In: Entfremdung \u2013 Ausbeutung \u2013",
        "Revolte. Karl Marx neu verhandelt. vol. 24, p. 167-182,",
        "MARBURG:Metropolis Verlag, ISBN: 978-3-89518-941-8, Trier (Treviri),",
        "15/10/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Sgro' G (2012). Manoscritto economico 1863-1865. Il capitale. Libro primo.",
        "Il processo di produzione del capitale. Capitolo sesto. Risultati del processo",
        "di produzione immediato. p. 875-1027, NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole, ISBN:",
        "978-88-8292-487-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La differenza nomologica e il bisogno di giustizia delle masse. A proposito di un recente studio di Hasso Hofmann",
        "ISSN": [
          "1970-058X"
        ],
        "journal": "LOGOS",
        "csp": "vol. 6, p. 437-450, ISSN: 1970-058X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2011). La differenza nomologica e il bisogno di giustizia",
        "delle masse. A proposito di un recente studio di Hasso Hofmann. LOGOS,",
        "vol. 6, p. 437-450, ISSN: 1970-058X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abContributi alla ricerca su Marx ed Engels\u00bb in Germania (2007-2009)",
        "ISSN": [
          "2239-5253"
        ],
        "journal": "MARXISMO OGGI",
        "csp": "vol. XXIII (2010), p. 80-105, ISSN: 2239-5253",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2011). \u00abContributi alla ricerca su Marx ed Engels\u00bb in",
        "Germania (2007-2009). MARXISMO OGGI, vol. XXIII (2010), p. 80-105,",
        "ISSN: 2239-5253"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Allora \u00abci sar\u00e0 una sola scienza\u00bb. Sul rapporto tra natura e storia in Karl Marx",
        "ISSN": [
          "2239-9585"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SABBIA",
        "csp": "vol. 1, p. 71-87, ISSN: 2239-9585",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2011). Allora \u00abci sar\u00e0 una sola scienza\u00bb. Sul rapporto tra",
        "natura e storia in Karl Marx. QUADERNI DI SABBIA, vol. 1, p. 71-87, ISSN:",
        "2239-9585"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La genesi della teoria marxiana del denaro, del feticismo e della crisi nei Quaderni di Londra (I-VII) e nel manoscritto Reflection (1851)",
        "ISSN": [
          "2280-4110"
        ],
        "journal": "PAGINE INATTUALI",
        "csp": "vol. 5, p. 29-66, ISSN: 2280-4110",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2016). La genesi della teoria marxiana del denaro, del",
        "feticismo e della crisi nei Quaderni di Londra (I-VII) e nel manoscritto",
        "Reflection (1851). PAGINE INATTUALI, vol. 5, p. 29-66, ISSN: 2280-4110"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "MEGA-Marx. Studi sulla edizione e sulla recezione di Marx in Germania e in Italia. vol. 11, p",
        "ISBN": [
          "978-88-9314-054-6"
        ],
        "csp": "Napoli-Salerno:Orthotes editrice, ISBN: 978-88-9314-054-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sgro' Giovanni (2016). MEGA-Marx. Studi sulla edizione e sulla recezione",
        "di Marx in Germania e in Italia. vol. 11, p. 1-206, Napoli-Salerno:Orthotes",
        "editrice, ISBN: 978-88-9314-054-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "21-37",
        "titolo": "Aus \u201edem einen Metalle der Freiheit errichtet\u201c. Zu Eduard Gans\u2019 Interpretation und Weiterentwicklung der Hegelschen \u201eRechtsphilosophie\u201c",
        "ISBN": [
          "978-3-631-62666-5"
        ],
        "csp": "Frankfurt a.M./Berlin/Bern/New York:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-62666-5, Berlin (Berlino), 23.08.2012",
        "opera": "Umst\u00fcrzende Gedanken \u2013 Radikale Theorie im Vorfeld der 1848er Revolution. vol. 20, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sgro' Giovanni (2013). Aus \u201edem einen Metalle der Freiheit errichtet\u201c. Zu",
        "Eduard Gans\u2019 Interpretation und Weiterentwicklung der Hegelschen",
        "\u201eRechtsphilosophie\u201c. In: Umst\u00fcrzende Gedanken \u2013 Radikale Theorie im",
        "Vorfeld der 1848er Revolution. vol. 20, p. 21-37, Frankfurt",
        "a.M./Berlin/Bern/New York:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-62666-5,",
        "Berlin (Berlino), 23.08.2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "L'angoscia e le metamorfosi del soggetto nella crisi del moderno. Per un'etica del desiderio",
        "ISBN": [
          "9788889446768"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Cronopio, ISBN: 9788889446768",
        "opera": "Fernando Iannetti. (a cura di): Sgro' Giovanni, Derive del desiderio e metamorfosi del soggetto. Per una nuova critica del politico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Sgro' Giovanni (2012). L'angoscia e le metamorfosi del soggetto nella crisi",
        "del moderno. Per un'etica del desiderio. In: Fernando Iannetti. (a cura di):",
        "Sgro' Giovanni, Derive del desiderio e metamorfosi del soggetto. Per una",
        "nuova critica del politico. p. 7-17, NAPOLI:Edizioni Cronopio, ISBN:",
        "9788889446768"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "167-182",
        "titolo": "Vom Abstrakten zum konkreten \u201ehistorischen Milieu\u201c. Zur An- und Verwendbarkeit der Marxschen Analyse der kapitalistischen Produktionsweise",
        "ISBN": [
          "978-3-89518-941-8"
        ],
        "csp": "MARBURG:Metropolis Verlag, ISBN: 978-3-89518-941-8, Trier (Treviri), 15/10/2011",
        "opera": "Entfremdung \u2013 Ausbeutung \u2013 Revolte. Karl Marx neu verhandelt. vol. 24, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sgro' Giovanni (2012). Vom Abstrakten zum konkreten \u201ehistorischen",
        "Milieu\u201c. Zur An- und Verwendbarkeit der Marxschen Analyse der",
        "kapitalistischen Produktionsweise. In: Entfremdung \u2013 Ausbeutung \u2013",
        "Revolte. Karl Marx neu verhandelt. vol. 24, p. 167-182,",
        "MARBURG:Metropolis Verlag, ISBN: 978-3-89518-941-8, Trier (Treviri),",
        "15/10/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Allora \u00abci sar\u00e0 una sola scienza\u00bb. Sul rapporto tra natura e storia in Karl Marx",
        "ISSN": [
          "2239-9585"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SABBIA",
        "csp": "vol. 1, p. 71-87, ISSN: 2239-9585",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2011). Allora \u00abci sar\u00e0 una sola scienza\u00bb. Sul rapporto tra",
        "natura e storia in Karl Marx. QUADERNI DI SABBIA, vol. 1, p. 71-87, ISSN:",
        "2239-9585"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anticritiche conclusive sull\u2019origine del capitalismo moderno. Le risposte di Max Weber e di Karl Marx ai loro rispettivi critici. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 195-214, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2009",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2009). Anticritiche conclusive sull\u2019origine del capitalismo",
        "moderno. Le risposte di Max Weber e di Karl Marx ai loro rispettivi critici.",
        "ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol. XXII, p. 195-214, ISSN:",
        "1124-0059"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-227",
        "titolo": "Die dialektisch-materialistische Methode der Marxschen Kritik der politischen \u00d6konomie. Stichworte zu einer unendlichen Geschichte",
        "ISBN": [
          "978-3-531-17062-6"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften, ISBN: 978-3-531-17062-6",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Stefan M\u00fcller, Probleme der Dialektik heute. vol. Frankfurter Beitr\u00e4ge zur Soziologie und Sozialpsychologie, Bd. 2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sgro' Giovanni (2009). Die dialektisch-materialistische Methode der",
        "Marxschen Kritik der politischen \u00d6konomie. Stichworte zu einer",
        "unendlichen Geschichte. In: AA. VV.. (a cura di): Stefan M\u00fcller, Probleme",
        "der Dialektik heute. vol. Frankfurter Beitr\u00e4ge zur Soziologie und",
        "Sozialpsychologie, Bd. 2, p. 201-227, Wiesbaden:VS Verlag f\u00fcr",
        "Sozialwissenschaften, ISBN: 978-3-531-17062-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-48",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-829-2412-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 978-88-829-2412-6",
        "opera": "Friedrich Engels. (a cura di): Sgro' Giovanni, Ludwig Feuerbach e il punto di approdo della filosofia classica tedesca. vol. Collana: Il pensiero critico, n. 4, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Sgro' Giovanni (2009). Introduzione. In: Friedrich Engels. (a cura di): Sgro'",
        "Giovanni, Ludwig Feuerbach e il punto di approdo della filosofia classica",
        "tedesca. vol. Collana: Il pensiero critico, n. 4, p. 11-48, NAPOLI:La Citt\u00e0 del",
        "Sole, ISBN: 978-88-829-2412-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u00abConsiderazioni di un giovane in occasione della scelta di una professione\u00bb: il tema di tedesco di Karl Marx per l\u2019esame di licenza liceale (12 agosto 1835). ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 79-117, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2005",
        "autori": "Sgro' Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sgro' Giovanni (2005). Le \u00abConsiderazioni di un giovane in occasione della",
        "scelta di una professione\u00bb: il tema di tedesco di Karl Marx per l\u2019esame di",
        "licenza liceale (12 agosto 1835). ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA,",
        "vol. XVIII, p. 79-117, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "33376",
    "nome": "SGRO' Giovanni",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 gennaio 2012 sono membro del comitato scientifico della rivista \u00abPagine inattuali. Rivista di filosofia e letteratura\u00bb (ISBN 2280-4110; http://www.pagineinattuali.com/).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 gennaio 2013 sono membro del comitato scientifico della rivista \u00abMarxVentuno\u00bb (http://www.marx21.it/).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 agosto 2016 sono membro del comitato scientifico della collana editoriale \u201cPsicologia e comunicazione in sanit\u00e0\u201d, attivata presso l\u2019editore Libellula University Press di Tricase (LE) (http://www.libellulaedizioni.com/).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 agosto 2016 sono membro del comitato scientifico della collana editoriale \u201cStoria e didattica della fisica\u201d, attivata presso l\u2019editore Libellula University Press di Tricase (LE) (http://www.libellulaedizioni.com/).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 ottobre 2016 sono membro del comitato scientifico della \u00abRevista Internacional de Ciencias Humanas\u00bb (ISSN 2253-6825; http://journals.epistemopolis.org/index.php/humanidades).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione del Convegno internazionale di studi \u201cMax Weber: un nuovo sguardo\u201d, tenutosi il 13 e 14 ottobre 2005 presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2005 al 14-10-2005"
      },
      {
        "content": "Il 14 ottobre 2005 ho presentato una relazione dal titolo \u201cTra ethos ed economia: Weber e Marx sulle origini del capitalismo moderno\u201d al Convegno internazionale di studi \u201cMax Weber: un nuovo sguardo\u201d, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Sociologia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 14-10-2005 al 14-10-2005"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione del Ciclo di seminari \u201cMarx e la mondializzazione. India, Cina e Russia. Societ\u00e0 precapitalistiche e mercato mondiale negli scritti di Marx\u201d, tenutosi dal 18 novembre 2008 al 27 gennaio 2009 presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 27-01-2009"
      },
      {
        "content": "Il 2 dicembre 2008 ho presentato una relazione dal titolo \u201cSociet\u00e0 precapitalistiche e mercato mondiale nella quarta sezione della MEGA\u00b2. Discussione e approfondimenti\u201d nell\u2019ambito del Ciclo di seminari \u201cMarx e la mondializzazione. India, Cina e Russia. Societ\u00e0 precapitalistiche e mercato mondiale negli scritti di Marx\u201d, tenutosi presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2008 al 02-12-2008"
      },
      {
        "content": "Il 27 gennaio 2009 ho presentato una relazione dal titolo \u201cDall\u2019astratto al concreto. Il metodo marxiano della critica dell\u2019economia politica e le prospettive della rivoluzione in Russia\u201d nell\u2019ambito del Ciclo di seminari \u201cMarx e la mondializzazione. India, Cina e Russia. Societ\u00e0 precapitalistiche e mercato mondiale negli scritti di Marx\u201d, tenutosi presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 27-01-2009 al 27-01-2009"
      },
      {
        "content": "Il 9 dicembre 2009 ho presentato una relazione dal titolo \u201cUn Marx \u2018singolare\u2019\u201d nell\u2019ambito della Presentazione del libro di Luca Basso, \u201cSocialit\u00e0 e isolamento: la singolarit\u00e0 in Marx\u201d (Roma, Carocci, 2008), tenutasi presso la Biblioteca dell\u2019Istituto per la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 09-12-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione della Presentazione del libro di Luca Basso, \u201cSocialit\u00e0 e isolamento: la singolarit\u00e0 in Marx\u201d (Roma, Carocci, 2008), tenutasi il 9 dicembre 2009 presso la Biblioteca dell\u2019Istituto per la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 09-12-2009"
      },
      {
        "content": "Il 17 gennaio 2011 ho tenuto su invito una conferenza dal titolo \u201cLa critica di Marx a Hegel e a Feuerbach\u201d presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2011"
      },
      {
        "content": "Il 22 gennaio 2011 ho tenuto su invito una conferenza dal titolo \u201cLa ricerca su Marx in Italia oggi\u201d presso l\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli.",
        "periodo": "dal 22-01-2011 al 22-01-2011"
      },
      {
        "content": "Il 23 febbraio 2011 ho tenuto su invito una conferenza dal titolo \u201cEngels editore de \u2018Il capitale\u2019 di Marx\u201d presso il Dipartimento di Scienze umane per la formazione \u201cRiccardo Massa\u201d della Facolt\u00e0 di Scienze della formazione della Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 23-02-2011 al 23-02-2011"
      },
      {
        "content": "Il 22 settembre 2011 ho tenuto su invito una conferenza dal titolo \u201c\u2018aus dem einen Metalle der Freiheit errichtet\u2019. Zu Eduard Gans\u2019 Liberalisierung und Historisierung sowie der teilweisen Demokratisierung des Hegelschen Staatsbegriffes\u201d presso la Staatsbibliothek zu Berlin (Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz) di Berlino.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "Il 24 settembre 2011 ho presentato una relazione dal titolo \u201eDie Stellung des sp\u00e4ten Marx zu Russland (Briefe an die Redaktion der \u201eOtetschestwennyje Sapiski\u201c und an Vera Sassulitsch)\u201c al Convegno internazionale \u201eMarx\u2019 und Engels\u2019 Sicht auf die europ\u00e4ische Politik und sozialpolitische Entwicklung Russlands\u201c, tenutosi presso la Helle Panke e.V.-Rosa-Luxemburg-Stiftung di Berlino.",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Il 15 ottobre 2011 ho presentato una relazione dal titolo \u201cDie Marxsche Methode der Kritik der politischen \u00d6konomie\u201d al Convegno internazionale \u201cMarx 2011\u201d, tenutosi a Trier (Treviri).",
        "periodo": "dal 15-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione del Ciclo di seminari \u201cAstrazione e dominio. Teoria critica. Passaggi\u201d, tenutosi dal 9 gennaio al 14 febbraio 2012 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, organizzato in collaborazione con il Centro di Studi \u201cFranco Fortini\u201d e con il patrocinio dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e del Dipartimento di Scienze umane, filosofiche e della formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-01-2012 al 14-02-2012"
      },
      {
        "content": "Il 16 maggio 2012 ho presentato una relazione dal titolo \u201cRileggendo il cosiddetto \u2018Capitolo sesto inedito\u2019 di Karl Marx\u201d alla Giornata internazionale di studi \u201cLa nuova traduzione del primo libro de \u2018Il capitale\u2019 e la rilevanza attuale della critica marxiana\u201d, tenutasi presso il Dipartimento di Scienze umane per la formazione \u201cRiccardo Massa\u201d della Facolt\u00e0 di Scienze della formazione della Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il 23 agosto 2012 ho presentato una relazione dal titolo \u201eaus dem einen Metalle der Freiheit errichtet\u201c. Zu Eduard Gans\u2019 Liberalisierung und Historisierung sowie der teilweisen Demokratisierung des Hegelschen Staatsbegriffes\u201c al Convegno internazionale \u201eZur Quellenkunde und Wirkungsgeschichte der Junghegelianer und von Marx und Engels\u201c, tenutosi presso la Helle Panke e.V.-Rosa-Luxemburg-Stiftung di Berlino.",
        "periodo": "dal 23-08-2012 al 23-08-2012"
      },
      {
        "content": "Il 10 gennaio 2012 ho presentato una relazione dal titolo \u201cLa dialettica della forma di valore in Hans-Georg Backhaus\u201d nell\u2019ambito del Ciclo di seminari \u201cAstrazione e dominio. Teoria critica. Passaggi\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "Il 4 dicembre 2012 ho presentato una relazione dal titolo \u201cAntropologia, storia e politica nell\u2019ultimo Marx\u201d nell\u2019ambito della Presentazione del libro di Luca Basso, \u201cAgire in comune. Antropologia e politica nell\u2019ultimo Marx\u201d (Verona, ombre corte, 2012), tenutasi presso la Biblioteca dell\u2019Istituto per la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione della Presentazione del libro di Luca Basso, \u201cAgire in comune. Antropologia e politica nell\u2019ultimo Marx\u201d (Verona, ombre corte, 2012), tenutasi il 4 dicembre 2012 presso la Biblioteca dell\u2019Istituto per la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "Il 12 dicembre 2012 ho tenuto su invito una conferenza dal titolo \u201cLa produzione dell\u2019esercito industriale di riserva ne \u2018Il capitale\u2019 di Marx\u201d presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione del Ciclo di seminari \u201cMetapsicologia. Teoria critica. Passaggi\u201d, tenutosi dal 10 ottobre 2013 al 6 febbraio 2014 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, organizzato in collaborazione con il Centro di Studi Franco Fortini e con il patrocinio dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 06-02-2014"
      },
      {
        "content": "Il 12 dicembre 2013 ho presentato una relazione dal titolo \u201cSulla dialettica della forma di valore: Hans-Georg Backhaus\u201d, nell\u2019ambito del Ciclo di seminari \u201cMetapsicologia. Teoria critica. Passaggi\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Il 16 gennaio 2014 ho presentato una relazione dal titolo \u201cLa ricerca su Marx in Germania\u201d nell\u2019ambito della Presentazione del volume \u201cKarl Marx 2013\u201d (\u00abIl ponte\u00bb, LXIX, nn. 5-6, maggio-giugno 2013), tenutasi presso la Sezione di Filosofia del Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 16-01-2014 al 16-01-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione della Presentazione del volume \u201cKarl Marx 2013\u201d (\u00abIl ponte\u00bb, LXIX, nn. 5-6, maggio-giugno 2013), tenutasi il 16 gennaio 2014 presso la Sezione di Filosofia del Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 16-01-2014 al 16-01-2014"
      },
      {
        "content": "Il 17 gennaio 2014 ho presentato una relazione dal titolo \u201cLa seconda sezione della MEGA2\u201d nell\u2019ambito della Presentazione del volume Karl Marx \u2012 Friedrich Engels, \u201cOpere complete\u201d, vol. XXXI: Karl Marx, \u201cIl capitale. Libro primo. Il processo di produzione del capitale\u201d (Napoli, La citt\u00e0 del sole, 2012), tenutasi presso la Sezione di Filosofia del Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione della Presentazione del volume Karl Marx \u2012 Friedrich Engels, \u201cOpere complete\u201d, vol. XXXI: Karl Marx, \u201cIl capitale. Libro primo. Il processo di produzione del capitale\u201d (Napoli, La citt\u00e0 del sole, 2012), tenutasi il 17 gennaio 2014 presso la Sezione di Filosofia del Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Il 17 giugno 2015 ho presentato una relazione dal titolo \u201cL\u2019impatto delle nuove tecnologie dell\u2019informazione sulla didattica della storia della filosofia\u201d nell\u2019ambito del Seminario di studi internazionale \u201cOrientamenti educativi. Tecnologie, comunicazione e societ\u00e0\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione del Seminario internazionale di studi \u201cOrientamenti educativi. Tecnologie, comunicazione e societ\u00e0\u201d, tenutosi il 17 giugno 2015 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como), organizzato in collaborazione con il Centro di ricerca internazionale sulle scienze umane e sociali (Ce.R.I.S.U.S.) e con il Centro studi e ricerche sulle politiche del diritto e sviluppo del sistema produttivo e dei servizi (CE.Di.S.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Il 27 novembre 2015 ho presentato una relazione dal titolo \u201cLa sussunzione totale della vita al capitale. Rileggendo il cosiddetto \u2018Capitolo sesto inedito\u2019 di Karl Marx\u201d nell\u2019ambito del Seminario \u201cPropriet\u00e0 privata, propriet\u00e0 comune, sovranit\u00e0: a partire da Karl Marx\u201d, tenutosi presso la Sezione di Filosofia del Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Il 1\u00b0 ottobre 2016 ho presentato una relazione dal titolo \u201cPer un uso politico della fiction: \u2018La vita di Castruccio Castracani da Lucca\u2019 (1520) di Niccol\u00f2 Machiavelli\u201d al XLIV Convegno nazionale dell\u2019Associazione italiana di studi semiotici \u201cNarrazione e realt\u00e0: il senso degli eventi\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Il 4 novembre 2016 ho presentato una relazione dal titolo \u201cEsperienza e ragione nel problematicismo pedagogico di Giovanni Maria Bertin (1912-2002)\u201d al Convegno \u201cEducazione e formazione permanente oggi: profili psico-pedagogici e socio-giuridico-manageriali\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione del Convegno \u201cEducazione e formazione permanente oggi: profili psico-pedagogici e socio-giuridico-manageriali\u201d, tenutosi il 4 novembre 2016 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como), organizzato in collaborazione con il Centro di ricerca internazionale sulle scienze umane e sociali (Ce.R.I.S.U.S.) e con il Centro studi e ricerche sulle politiche del diritto e sviluppo del sistema produttivo e dei servizi (CE.Di.S.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della segreteria scientifica e organizzativa ho contribuito alla organizzazione e realizzazione del Convegno \u201cIl \u2018valore\u2019 nel linguaggio e nell\u2019economia. Nuove prospettive di dialogo tra le scienze umane\u201d, tenutosi l\u201911 novembre 2016 presso la sede di Bari dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus, organizzato in collaborazione con il Centro di ricerche Sto.Rio.S.S. (Storicizzazione e Riorganizzazione dei Saperi Scientifici), afferente alla Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "L\u201911 novembre 2016 ho presentato una relazione dal titolo \u201cPer un dialogo proficuo tra la teoria marxiana del valore e la semiotica materialistica di Ferruccio Rossi-Landi\u201d al Convegno \u201cIl \u201cvalore\u201d nel linguaggio e nell\u2019economia. Nuove prospettive di dialogo tra le scienze umane\u201d, tenutosi presso la sede di Bari dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 ottobre 2002 al 31 luglio 2003 (10 mesi) sono stato titolare di una borsa di studio conferita dalla \u201cCommissione federale delle borse di studio per studenti stranieri\u201d (ESKAS: \u201cEidgen\u00f6ssische Stipendienkommission f\u00fcr ausl\u00e4ndische Studierende\u201d) della Confederazione Svizzera per svolgere attivit\u00e0 di perfezionamento e di ricerca in \u201cFilosofia politica\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Zurigo alla guida dei proff. Urs Marti (Politische Philosophie) e Otfried H\u00f6ffe (Rechts- und Staatsphilosophie).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 Ottobre 2003 al 30 settembre 2005 (24 mesi) sono stato titolare di una borsa di studio per il perfezionamento all\u2019estero conferita dall\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano per svolgere attivit\u00e0 di perfezionamento e di ricerca in \u201cFilosofia politica\u201d e in \u201cSociologia\u201d presso la Facolt\u00e0 di Filosofia e l\u2019Istituto di Sociologia della \u201cRuprecht-Karls-Universit\u00e4t\u201d di Heidelberg alla guida dei proff. R\u00fcdiger Bubner e Wolfgang Schluchter.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 maggio al 31 ottobre 2006 (6 mesi), nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 previste per il XXI ciclo del corso di dottorato di ricerca in \u201cScienze filosofiche\u201d, attivato presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, ho condotto studi di approfondimento e di perfezionamento in \u201cFilosofia politica\u201d presso la Facolt\u00e0 di Filosofia della \u201cRuprecht-Karls-Universit\u00e4t\u201d di Heidelberg e ricerche bibliografiche presso la \u201cUniversit\u00e4tsbibliothek\u201d.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 15 febbraio al 15 agosto 2007 (6 mesi), nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 previste per il XXI ciclo del corso di dottorato di ricerca in \u201cScienze filosofiche\u201d, attivato presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, ho condotto studi di approfondimento e di perfezionamento in \u201cFilosofia politica\u201d presso la Facolt\u00e0 di Filosofia della \u201cRuprecht-Karls-Universit\u00e4t\u201d di Heidelberg e ricerche bibliografiche presso la \u201cUniversit\u00e4tsbibliothek\u201d.",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 15-08-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 gennaio al 30 giugno 2008 (6 mesi) nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 previste per il XXI ciclo del corso di dottorato di ricerca in \u201cScienze filosofiche\u201d, attivato presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, ho condotto studi di approfondimento e di perfezionamento in \u201cFilosofia politica\u201d presso la Facolt\u00e0 di Filosofia della \u201cRuprecht-Karls-Universit\u00e4t\u201d di Heidelberg e ricerche bibliografiche presso la \u201cUniversit\u00e4tsbibliothek\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 agosto al 30 settembre 2011 (2 mesi) sono stato titolare di una borsa di studio conferita dalla \u201cStiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz\u201d per svolgere attivit\u00e0 di ricerca su Eduard Gans presso la \u201cStaatsbibliothek\u201d di Berlino.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 maggio al 31 luglio 2012 (3 mesi) sono stato titolare di una borsa di studio per la ricerca (Forschungskurzstipendium) conferita dal \u201cServizio di scambio accademico tedesco\u201d (DAAD: Deutscher Akademischer Austauschdienst) per svolgere attivit\u00e0 di ricerca sui Giovani hegeliani (Junghegelianer) presso l\u2019Universit\u00e0 di M\u00fcnster alla guida del prof. Michael Quante.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-07-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 luglio al 30 settembre 2006 ho collaborato al Progetto di rilevante interesse nazionale (2004) \u201cGli esiti della filosofia classica tedesca. Edizioni di testi e studi critici\u201d, il cui Coordinatore scientifico nazionale era il prof. Mario Cingoli (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). In particolare sono risultato assegnatario di un incarico di collaborazione coordinata e continuativa (3 mesi) con l\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Siena (responsabile: prof.ssa Maria Luisa Barbera) per condurre la nuova traduzione dal tedesco all\u2019italiano del \u201cCapitolo sesto inedito\u201d di Karl Marx nell\u2019ambito della nuova edizione italiana del primo libro de \u201cIl capitale\u201d. Avviso pubblico Rif. 1 del 01.06.2006 del Dipartimento di Filosofia e scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 giugno al 31 agosto 2007 ho collaborato al Progetto di rilevante interesse nazionale (2006) \u201cGli esiti della filosofia classica tedesca. Edizioni di testi e studi critici\u201d, il cui Coordinatore scientifico nazionale era il prof. Mario Cingoli (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). In particolare sono risultato assegnatario di un incarico di collaborazione coordinata e continuativa (3 mesi) con l\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Siena (responsabile: prof.ssa Maria Luisa Barbera) per condurre la traduzione dal tedesco all\u2019italiano del manoscritto del 1863/1865 per il terzo libro de \u201cIl capitale\u201d di Karl Marx. Avviso pubblico Rif. 12 del 14.05.2007 del Dipartimento di Filosofia e scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 agosto 2015 sono socio fondatore e membro del comitato scientifico del Centro di ricerche Sto.Rio.S.S. (Storicizzazione e Riorganizzazione dei Saperi Scientifici), afferente alla Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (http://www.storioss.it/; http://storioss.uniecampus.it/). Il Centro di Ricerche STO.RIO.S.S punta alla interdisciplinariet\u00e0 delle scienze umane applicate alle conoscenze scientifiche e alla innovazione nei seguenti settori di ricerca: storia della filosofia, storia e filosofia della scienza, filosofia del linguaggio e semiotica, bioetica e antropologia.",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 ottobre 2003 collaboro attivamente, in qualit\u00e0 di cultore della materia, alla cattedra di \u201cFilosofia della storia\u201d (SSD: M-Fil/03) del Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (dal 1\u00b0 gennaio 2013: Sezione di Filosofia del Dipartimento di Studi Umanistici) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, svolgendo attivit\u00e0 didattica e partecipando alle commissioni di esame di profitto.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2003/2004 ho tenuto un seminario di 16 ore sulla \u201cIntroduzione\u201d del 1857 ai \u201cLineamenti fondamentali (Grundrisse) della critica dell\u2019economia politica\u201d di Karl Marx, nell\u2019ambito del corso \u201cLavoro e Lavoratore tra marxismo e nichilismo (Marx, J\u00fcnger, Heidegger)\u201d della Cattedra di \u201cFilosofia della storia\u201d del Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 09-10-2003 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2004/2005 ho tenuto un seminario di 18 ore sui \u201cManoscritti economico-filosofici del 1844\u201d di Karl Marx, nell\u2019ambito del corso \u201cLa questione dell\u2019Umanismo (Marx, Heidegger, Althusser)\u201d della Cattedra di \u201cFilosofia della storia\u201d del Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2005 al 12-05-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 31 gennaio 2006 al 31 gennaio 2009 (36 mesi) sono stato titolare di una borsa di studio conferita dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca per frequentare il XXI ciclo della Scuola di dottorato di ricerca in \u201cScienze filosofiche\u201d, attivato presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d. Tema della ricerca: \u201cRagione e rivoluzione. La recezione e critica della Rechtsphilosophie hegeliana in Eduard Gans, Arnold Ruge e Karl Marx\u201d. Giudizio della Commissione esaminatrice: Eccellente.",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2005/2006 ho tenuto un seminario 10 ore \u201cSulla questione ebraica\u201d di Bruno Bauer e Karl Marx, nell\u2019ambito del corso \u201cPolitica, religione, capitalismo moderno (Bauer, Marx)\u201d della Cattedra di \u201cFilosofia della storia\u201d del Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2006 al 05-04-2006"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2006/2007 ho tenuto un seminario di 18 ore sul \u201cLudwig Feuerbach e il punto d\u2019approdo della filosofia classica tedesca\u201d di Friedrich Engels, nell\u2019ambito del corso \u201cReligione e storia in Ludwig Feuerbach, Karl Marx e Friedrich Engels\u201d della Cattedra di \u201cFilosofia della storia\u201d del Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 06-12-2006 al 21-12-2006"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2007/2008 ho tenuto un seminario di 10 ore su \u201cPer la critica dell\u2019economia politica\u201d di Karl Marx, nell\u2019ambito del corso \u201cL\u2019economia politica in Michel Foucault con riferimento alla sua analisi delle forme della governamentalit\u00e0 liberale. Confronto da un punto di vista marxista\u201d della Cattedra di \u201cFilosofia della storia\u201d del Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 12 maggio 2014 sono titolare di un contratto di ricercatore a tempo determinato \u2013 ex L240/2010, art. 24, comma 3, lettera a) \u2013 per il settore scientifico-disciplinare M-FIL/06 (Storia della filosofia) conferito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como). Tema della ricerca: \u201cDall\u2019astratto al concreto \u2018milieu historique\u2019. Metodo, crisi e rivoluzione in Karl Marx\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 giugno 2014 presiedo, in qualit\u00e0 di titolare dell\u2019insegnamento, le commissioni di esame di profitto di \u201cStoria della filosofia\u201d del Corso di Laurea in \u201cScienze dell\u2019Educazione e della Formazione\u201d (L-19) della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 giugno 2014 partecipo regolarmente alle commissioni di Laurea della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2014/2015 a oggi sono titolare dell\u2019insegnamento di \u201cStoria della filosofia\u201d (9 CFU, 54 ore), attivato presso il Corso di Laurea in \u201cScienze dell\u2019Educazione e della Formazione\u201d (L-19) della Facolt\u00e0 di Psicologia della Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2014/2015 a oggi partecipo attivamente, in qualit\u00e0 di membro effettivo, alle attivit\u00e0 della \u201cCommissione per la selezione dei Cultori della materia\u201d della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2014/2015 all\u2019a.a. 2015/2016 ho partecipato attivamente, in qualit\u00e0 di membro effettivo, alle attivit\u00e0 della \u201cCommissione di Riesame\u201d della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2014/2015 a oggi partecipo attivamente, in qualit\u00e0 di membro effettivo, alle attivit\u00e0 della \u201cCommissione Tesi\u201d della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1\u00b0 agosto 2015 presiedo, in qualit\u00e0 di titolare dell\u2019insegnamento, le commissioni di esame di profitto di \u201cStoria della filosofia moderna e contemporanea\u201d del Corso di Laurea magistrale in \u201cScienze pedagogiche\u201d (LM-85) della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2015/2016 ho partecipato attivamente, in qualit\u00e0 di membro effettivo, alle attivit\u00e0 della \u201cCommissione Assicurazione Qualit\u00e0\u201d della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2015/2016 a oggi sono titolare dell\u2019insegnamento di \u201cStoria della filosofia moderna e contemporanea\u201d (6 CFU, 36 ore), attivato presso il Corso di Laurea magistrale in \u201cScienze pedagogiche\u201d (LM-85) della Facolt\u00e0 di Psicologia della Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2016/2017 partecipo attivamente, in qualit\u00e0 di membro effettivo, alle attivit\u00e0 della \u201cCommissione Paritetica Docenti-Studenti\u201d della Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi eCampus di Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}