{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contemporaneit\u00e0 e non-contemporaneit\u00e0 di Ernst Bloch. Una filosofia politica in eredit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 323-334, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2016",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farnesi Camellone Mauro (2016). Contemporaneit\u00e0 e non-contemporaneit\u00e0",
        "di Ernst Bloch. Una filosofia politica in eredit\u00e0. FILOSOFIA POLITICA, p.",
        "323-334, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-157",
        "titolo": "Il soggetto istituente. Linguaggio, storia e pratica di pensiero",
        "ISBN": [
          "978-88-6548-142-4"
        ],
        "csp": "Derive e Approdi, ISBN: 978-88-6548-142-4",
        "opera": "(a cura di): Pierpaolo Cesaroni Sandro Chignola, Politiche della filosofia. Istituzioni, soggeti, discorsi, pratiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farnesi Camellone Mauro (2016). Il soggetto istituente. Linguaggio, storia e",
        "pratica di pensiero. In: (a cura di): Pierpaolo Cesaroni Sandro Chignola,",
        "Politiche della filosofia. Istituzioni, soggeti, discorsi, pratiche. p. 145-157,",
        "Derive e Approdi, ISBN: 978-88-6548-142-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-100",
        "titolo": "The City and Stranger",
        "ISBN": [
          "978-1-4384-6135-9"
        ],
        "csp": "NEW YORK:SUNY Press, ISBN: 978-1-4384-6135-9",
        "opera": "(a cura di): Antonio Lastra and Josep Monserrat-Molas, Leo Strauss, Philosopher. European Vistas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farnesi Camellone Mauro (2016). The City and Stranger. In: (a cura di):",
        "Antonio Lastra and Josep Monserrat-Molas, Leo Strauss, Philosopher.",
        "European Vistas. p. 81-100, NEW YORK:SUNY Press, ISBN:",
        "978-1-4384-6135-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "69-96",
        "titolo": "Postfazione. Per una filosofia politica socratica",
        "csp": "MACERATA:Quodlibet",
        "opera": "Leo Strauss. (a cura di): Mauro Farnesi Camellone, Una nuova interpretazione della filosofia politica di Platone. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Farnesi Camellone Mauro (2016). Postfazione. Per una filosofia politica",
        "socratica. In: Leo Strauss. (a cura di): Mauro Farnesi Camellone, Una",
        "nuova interpretazione della filosofia politica di Platone. p. 69-96,",
        "MACERATA:Quodlibet"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema teologico-politico e la possibilit\u00e0 della filosofia. Il \u00abritorno\u00bb come pratica del pensiero in Leo Strauss",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 121-134, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Farnesi Camellone (2014). Il problema teologico-politico e la possibilit\u00e0",
        "della filosofia. Il \u00abritorno\u00bb come pratica del pensiero in Leo Strauss.",
        "FILOSOFIA POLITICA, p. 121-134, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-219",
        "titolo": "La scienza della speranza. Sul Marxismo di Ernst Bloch",
        "ISBN": [
          "978-8857524313"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-8857524313",
        "opera": "(a cura di): Giulia Gamba Giuseppe Molinari Matteo Settura, Pensare il presente, riaprire il futuro. Percorsi critici attraverso Foucault, Benjamin, Adorno, Bloch. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farnesi Camellone Mauro (2014). La scienza della speranza. Sul Marxismo",
        "di Ernst Bloch. In: (a cura di): Giulia Gamba Giuseppe Molinari Matteo",
        "Settura, Pensare il presente, riaprire il futuro. Percorsi critici attraverso",
        "Foucault, Benjamin, Adorno, Bloch. p. 211-219, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-8857524313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/18750257-02601003"
        ],
        "titolo": "Hobbes, Descartes and the Deus deceptor",
        "ISSN": [
          "0921-5891"
        ],
        "journal": "HOBBES STUDIES",
        "csp": "vol. 26, p. 85-102, ISSN: 0921-5891, doi: 10.1163/18750257-02601003",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Farnesi Camellone (2013). Hobbes, Descartes and the Deus deceptor.",
        "HOBBES STUDIES, vol. 26, p. 85-102, ISSN: 0921-5891, doi:",
        "10.1163/18750257-02601003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 in movimento. Leo Strauss, Tucidide e la filosofia politica platonica",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 251-270, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Farnesi Camellone (2013). La citt\u00e0 in movimento. Leo Strauss, Tucidide",
        "e la filosofia politica platonica. FILOSOFIA POLITICA, p. 251-270, ISSN:",
        "0394-7297"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-189",
        "titolo": "Ernst Bloch e il tempo della comunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788857515618"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857515618",
        "opera": "aa.vv.. Tempora multa. Il governo del tempo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Farnesi Camellone (2013). Ernst Bloch e il tempo della comunit\u00e0. In:",
        "aa.vv.. Tempora multa. Il governo del tempo. p. 161-189, Milano:Mimesis,",
        "ISBN: 9788857515618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "Indocili soggetti. La politica teologica di Thomas Hobbes. p",
        "ISBN": [
          "9788874625772"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874625772",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Farnesi Camellone (2013). Indocili soggetti. La politica teologica di",
        "Thomas Hobbes. p. 1-152, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874625772"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hobbes e i martiri del Leviatano. Sui limiti della coscienza. PHILOSOPHICAL READINGS, vol",
        "ISSN": [
          "2036-4989"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 31-43, ISSN: 2036-4989",
        "anno": "2012",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2012). Hobbes e i martiri del Leviatano. Sui",
        "limiti della coscienza. PHILOSOPHICAL READINGS, vol. IV, p. 31-43,",
        "ISSN: 2036-4989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-149",
        "titolo": "La citt\u00e0 infelice. Leo Strauss e i bioi di Aristotele",
        "ISBN": [
          "9788897385240"
        ],
        "csp": "Padova: Padova University Press, ISBN: 9788897385240",
        "opera": "aa.vv.. Concordia Discors. Scritti in onore di Giuseppe Duso. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2012). La citt\u00e0 infelice. Leo Strauss e i bioi di",
        "Aristotele. In: aa.vv.. Concordia Discors. Scritti in onore di Giuseppe Duso.",
        "p. 130-149, Padova: Padova University Press, ISBN: 9788897385240"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-179",
        "titolo": "L\u2019empiet\u00e0 nei Nomoi. Una lettura con Leo Strauss",
        "ISBN": [
          "9788876992322"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992322",
        "opera": "(a cura di): M. Bontempi, G. Panno, L'anima della legge. Studi intorno ai Nomoi di Platone. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2012). L\u2019empiet\u00e0 nei Nomoi. Una lettura con",
        "Leo Strauss. In: (a cura di): M. Bontempi, G. Panno, L'anima della legge.",
        "Studi intorno ai Nomoi di Platone. p. 165-179, Monza:Polimetrica",
        "International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992322"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-120",
        "titolo": "L\u2019orologio del Leviatano. Il tempo vuoto dell\u2019obbedienza",
        "ISBN": [
          "9788857502793"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857502793",
        "opera": "L. Bernini, M. Farnesi Camellone, N. Marcucci. La sovranit\u00e0 scomposta. Sull\u2019attualit\u00e0 del Leviatano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2011). L\u2019orologio del Leviatano. Il tempo vuoto",
        "dell\u2019obbedienza. In: L. Bernini, M. Farnesi Camellone, N. Marcucci. La",
        "sovranit\u00e0 scomposta. Sull\u2019attualit\u00e0 del Leviatano. p. 89-120,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857502793"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "La politica e l'immagine. Saggio su Ernst Bloch. p",
        "ISBN": [
          "9788874622726"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874622726",
        "anno": "2009",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2009). La politica e l'immagine. Saggio su",
        "Ernst Bloch. p. 1-152, Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874622726"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Giustizia e Storia. Saggio su Leo Strauss. p",
        "ISBN": [
          "9788846484420"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484420",
        "anno": "2007",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2007). Giustizia e Storia. Saggio su Leo",
        "Strauss. p. 1-268, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484420"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contemporaneit\u00e0 e non-contemporaneit\u00e0 di Ernst Bloch. Una filosofia politica in eredit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 323-334, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2016",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farnesi Camellone Mauro (2016). Contemporaneit\u00e0 e non-contemporaneit\u00e0",
        "di Ernst Bloch. Una filosofia politica in eredit\u00e0. FILOSOFIA POLITICA, p.",
        "323-334, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-157",
        "titolo": "Il soggetto istituente. Linguaggio, storia e pratica di pensiero",
        "ISBN": [
          "978-88-6548-142-4"
        ],
        "csp": "Derive e Approdi, ISBN: 978-88-6548-142-4",
        "opera": "(a cura di): Pierpaolo Cesaroni Sandro Chignola, Politiche della filosofia. Istituzioni, soggeti, discorsi, pratiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farnesi Camellone Mauro (2016). Il soggetto istituente. Linguaggio, storia e",
        "pratica di pensiero. In: (a cura di): Pierpaolo Cesaroni Sandro Chignola,",
        "Politiche della filosofia. Istituzioni, soggeti, discorsi, pratiche. p. 145-157,",
        "Derive e Approdi, ISBN: 978-88-6548-142-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-100",
        "titolo": "The City and Stranger",
        "ISBN": [
          "978-1-4384-6135-9"
        ],
        "csp": "NEW YORK:SUNY Press, ISBN: 978-1-4384-6135-9",
        "opera": "(a cura di): Antonio Lastra and Josep Monserrat-Molas, Leo Strauss, Philosopher. European Vistas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Farnesi Camellone Mauro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farnesi Camellone Mauro (2016). The City and Stranger. In: (a cura di):",
        "Antonio Lastra and Josep Monserrat-Molas, Leo Strauss, Philosopher.",
        "European Vistas. p. 81-100, NEW YORK:SUNY Press, ISBN:",
        "978-1-4384-6135-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema teologico-politico e la possibilit\u00e0 della filosofia. Il \u00abritorno\u00bb come pratica del pensiero in Leo Strauss",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 121-134, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Farnesi Camellone (2014). Il problema teologico-politico e la possibilit\u00e0",
        "della filosofia. Il \u00abritorno\u00bb come pratica del pensiero in Leo Strauss.",
        "FILOSOFIA POLITICA, p. 121-134, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 in movimento. Leo Strauss, Tucidide e la filosofia politica platonica",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 251-270, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Farnesi Camellone (2013). La citt\u00e0 in movimento. Leo Strauss, Tucidide",
        "e la filosofia politica platonica. FILOSOFIA POLITICA, p. 251-270, ISSN:",
        "0394-7297"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/18750257-02601003"
        ],
        "titolo": "Hobbes, Descartes and the Deus deceptor",
        "ISSN": [
          "0921-5891"
        ],
        "journal": "HOBBES STUDIES",
        "csp": "vol. 26, p. 85-102, ISSN: 0921-5891, doi: 10.1163/18750257-02601003",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Farnesi Camellone (2013). Hobbes, Descartes and the Deus deceptor.",
        "HOBBES STUDIES, vol. 26, p. 85-102, ISSN: 0921-5891, doi:",
        "10.1163/18750257-02601003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "Indocili soggetti. La politica teologica di Thomas Hobbes. p",
        "ISBN": [
          "9788874625772"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874625772",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Farnesi Camellone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Farnesi Camellone (2013). Indocili soggetti. La politica teologica di",
        "Thomas Hobbes. p. 1-152, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874625772"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "La politica e l'immagine. Saggio su Ernst Bloch. p",
        "ISBN": [
          "9788874622726"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874622726",
        "anno": "2009",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2009). La politica e l'immagine. Saggio su",
        "Ernst Bloch. p. 1-152, Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874622726"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-227",
        "titolo": "L'ordine della sete. Note sulla governance dell\u00e2\u20ac\u2122acqua in Palestina",
        "ISBN": [
          "9788849820164"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubettino, ISBN: 9788849820164",
        "opera": "(a cura di): G. Fiaschi, Governance: oltre lo Stato?. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2008). L'ordine della sete. Note sulla",
        "governance dell\u00e2\u20ac\u2122acqua in Palestina. In: (a cura di): G. Fiaschi,",
        "Governance: oltre lo Stato?. p. 211-227, Soveria Mannelli:Rubettino, ISBN:",
        "9788849820164"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Giustizia e Storia. Saggio su Leo Strauss. p",
        "ISBN": [
          "9788846484420"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484420",
        "anno": "2007",
        "autori": "FARNESI CAMELLONE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FARNESI CAMELLONE M. (2007). Giustizia e Storia. Saggio su Leo",
        "Strauss. p. 1-268, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484420"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "4707",
    "nome": "FARNESI CAMELLONE Mauro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2007 membro permanente del comitato di redazione della rivista \u00abFilosofia Politica\u00bb (ed. il Mulino, Bologna).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cTaking History to the Front. A Blochian Perspective on Political Historiography\u201d tenuta il 09/11/2007 presso The Fourth Historical Materialism Annual Conference, University of London 9-11 November 2007.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 11-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cPolitics beyond the State. Reconsidering Carl Schmitt and Leo Strauss\u201d tenuta il 07/11/2008 presso The Fifth Historical Materialism Annual Conference, University of London 7-9 November 2008.",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 09-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cThe Science of Hope. On Ernst Bloch Marxism\u201d tenuta il 29/11/2009 presso The Sixth Historical Materialism Annual Conference, University of London, 27-29 November 2009.",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 29-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLeo Strauss e il liberalismo. Una sintesi\u201d tenuta il 13/05/2011 al convegno internazionale sul tema \u201cLeo Strauss: religione e liberalismo\u201d, Fondazione Magna Carta, Roma, 13-14 Maggio 2011.",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cL\u2019empiet\u00e0 nei Nomoi. Una lettura con Leo Strauss\u201d tenuta il 17/06/2011 al convegno sul tema \u201cPensare la legge. Una giornata di studio sui Nomoi di Platone\u201d, Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 17 Giugno 2011.",
        "periodo": "dal 17-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cHistorical Specification: Marxist Historiography and Conceptual History\u201d tenuta l\u201911/11/2012 presso The Ninth Historical Materialism Annual Conference, University of London, 08-11 November 2012.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 11-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLeo Strauss and the Crisis of Liberal City. For a Non-Conservative Interpretation\u201d tenuta il 26/10/2013 presso The Goldsmiths Graduate Conference 2013: Crisis & Critic of the State, Goldsmiths University \u2013 London, 25-26 October 2013.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe sujet instituant. Une perspective merleaupontyenne\u201d tenuta il 23/03/2015 al workshop \"La question de l'intellectuel au 20\u00e8me si\u00e8cle entre universit\u00e9 et politique\" organizzato presso il Dipartimento FISPPA dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova in collaborazione con il GRM (Groupe de Recherches Mat\u00e9rialistes), 23-25 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cKnowing and Changing. Bloch\u2019s Cut of Marx\u2019s Eleven Theses on Feuerbach\u201d, tenuta il 08/11/2015 presso The 12th Historical Materialism Annual Conference, University of London, 05-08 November 2015.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 08-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca - Universit\u00e0 degli studi di Padova - Facolt\u00e0 di scienze politiche - Dipartimento di studi storici e politici (24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - Universit\u00e0 degli studi di Padova - Facolt\u00e0 di scienze politiche - Dipartimento di studi storici e politici (24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dipartimento di scienze politiche giuridiche e studi internazionali (24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dipartimento di scienze politiche giuridiche e studi internazionali (24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dottorato di ricerca in filosofia - XXIX ciclo Co-responsabile del seminario \"Crisi e critica della razionalit\u00e0 politica moderna: i distruttori della ragione\"",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 03-07-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dottorato di ricerca in filosofia - XXX ciclo Co-responsabile del seminario \"Crisi e critica della razionalit\u00e0 politica moderna: i distruttori della ragione. Dopo la II guerra mondiale\"",
        "periodo": "dal 22-01-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dottorato di ricerca in filosofia - XXXI ciclo Co-responsabile del seminario \"Le mura della citt\u00e0. Politica ed esclusione\"",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dottorato di ricerca in filosofia - XXXII ciclo Co-responsabile del seminario \"Oikonomia. Fra societ\u00e0 e comunit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Prin 2007 - Ruolo: Partecipante al Programma di ricerca; Coordinatore scientifico FIASCHI Giovanni; Responsabile scientifico FIASCHI Giovanni; Ateneo/Ente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA; Protocollo: 007P4JHXB_001; Area 14; Durata 24 mesi; Titolo: I tempi della politica. Conflitto delle identit\u00e0 e prospettive della prassi nella crisi dello Stato; Impegno previsto: I anno = 1 mese uomo; II anno = 5 mesi uomo.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008 - Partecipante al Programma di ricerca; Coordinatore scientifico DE SANCTIS Francesco; Responsabile scientifico DUSO Giuseppe; Ateneo/Ente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA; Protocollo: 2008JBNMJM_002; Area 12; Titolo: Crisi dei concetti politici, costituzione, nuove categorie; Impegno previsto: I anno = 1 mese uomo; II anno = 1 mese uomo",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-2011/ Ruolo - Partecipante al Programma di ricerca; Coordinatore scientifico BAZZICALUPO Laura; Responsabile scientifico FIASCHI Giovanni; Ateneo/Ente: Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA; Protocollo: 20108ZSRFF_007; Area 14; Durata 36 mesi; Titolo: Governamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0. Genealogia storica e concettuale, sfide presenti e prospettive future di una politica per l'uomo e la societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dipartimento di scienze politiche, giuridiche e studi internazionali - Finanziamento al progetto di ricerca assegno senior",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Padova - Dipartimento di scienze politiche, giuridiche e studi internazionali - Finanziamento al progetto di ricerca assegno senior",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}