{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-27",
        "titolo": "Why Paleodemography?",
        "ISBN": [
          "9789462927223"
        ],
        "csp": "Leuven/ Den Haag:Acco, ISBN: 9789462927223",
        "opera": "(a cura di): Mathijs Hin Kok Matsuo, The Future of Historical Demography. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barbiera Irene, Castiglioni Maria, dalla Zuanna Gianpiero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbiera Irene, Castiglioni Maria, dalla Zuanna Gianpiero (2016). Why",
        "Paleodemography?. In: (a cura di): Mathijs Hin Kok Matsuo, The Future of",
        "Historical Demography. p. 22-27, Leuven/ Den Haag:Acco, ISBN:",
        "9789462927223"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-309",
        "doi": [
          "10.1002/9781119143734"
        ],
        "titolo": "Missing women in the Italian middle ages? Data and interpretation",
        "ISBN": [
          "9781119143697"
        ],
        "csp": "Wiley-Blackwell, ISBN: 9781119143697, doi: 10.1002/9781119143734",
        "opera": "(a cura di): S. Huebner and G. Nathan , Mediterranean Families in Antiquity: Households, Extended Families, and Domestic Space. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BARBIERA I, CASTIGLIONI M, DALLA ZUANNA G.P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBIERA I, CASTIGLIONI M, DALLA ZUANNA G.P (2016). Missing",
        "women in the Italian middle ages? Data and interpretation. In: (a cura di):",
        "S. Huebner and G. Nathan , Mediterranean Families in Antiquity:",
        "Households, Extended Families, and Domestic Space. vol. 1, p. 283-309,",
        "Wiley-Blackwell, ISBN: 9781119143697, doi: 10.1002/9781119143734"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Buried together, buried alone: Christian commemoration and kinship in the early Middle Ages",
        "ISSN": [
          "0963-9462"
        ],
        "journal": "EARLY MEDIEVAL EUROPE",
        "csp": "vol. 23, p. 385-409, ISSN: 0963-9462",
        "anno": "2015",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Irene Barbiera (2015). Buried together, buried alone: Christian",
        "commemoration and kinship in the early Middle Ages. EARLY MEDIEVAL",
        "EUROPE, vol. 23, p. 385-409, ISSN: 0963-9462"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-127",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-847-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-847-1",
        "opera": "(a cura di): Barbiera I., Cross-dressing and Gender Transgression in the Eraly Middle Ages. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barbiera I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbiera I. (2015). Introduction. In: (a cura di): Barbiera I., Cross-dressing",
        "and Gender Transgression in the Eraly Middle Ages. p. 117-127,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-847-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Osteology",
        "opera": "The Encyclopedia of Ancient History. Wiley, ISBN: 9781444338386, doi: 10.1002/9781444338386",
        "anno": "2015",
        "autori": "BARBIERA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BARBIERA I (2015). Osteology. In: The Encyclopedia of Ancient History.",
        "Wiley, ISBN: 9781444338386, doi: 10.1002/9781444338386"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sepolture e necropoli medievali nei quarant\u2019anni di vita di Archeologia medievale",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE",
        "csp": "p. 111-121, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2014",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Irene Barbiera (2014). Sepolture e necropoli medievali nei quarant\u2019anni di",
        "vita di Archeologia medievale. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, p. 111-121,",
        "ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le trasformazioni dei rituali funerari tra et\u00e0 romana e alto medioevo",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 14, p. 291-314, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbiera Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbiera Irene (2013). Le trasformazioni dei rituali funerari tra et\u00e0 romana e",
        "alto medioevo. RM RIVISTA, vol. 14, p. 291-314, ISSN: 1593-2214"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "407-435",
        "titolo": "Remembering the warriors: weapon burials and tombstones between antiquity and the early Middle Ages in Northern Italy",
        "ISBN": [
          "978-2-503-54327-7"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54327-7",
        "opera": "(a cura di): W. POHL G. HEYDEMANN, Post Roman Transitions. Christian and Barbarian Identities in the Eraly medieval West. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Barbiera (2013). Remembering the warriors: weapon burials and",
        "tombstones between antiquity and the early Middle Ages in Northern Italy.",
        "In: (a cura di): W. POHL G. HEYDEMANN, Post Roman Transitions.",
        "Christian and Barbarian Identities in the Eraly medieval West. p. 407-435,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54327-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Si masculi superassent foeminas\". Sex ratio et mortalit\u00e9 f\u00e9minine au Moyen \u00c2ge en Italie. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 124, p. 547-565, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2012",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Irene Barbiera (2012). \"Si masculi superassent foeminas\". Sex ratio et",
        "mortalit\u00e9 f\u00e9minine au Moyen \u00c2ge en Italie. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 124, p. 547-565, ISSN:",
        "1123-9883"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-285",
        "titolo": "Memorie sepolte. Tombe e identit\u00e0 nell\u2019alto Medioevo (secoli V-VIII). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6286-7"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6286-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barbiera Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbiera Irene (2012). Memorie sepolte. Tombe e identit\u00e0 nell\u2019alto",
        "Medioevo (secoli V-VIII). vol. 1, p. 1-285, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-6286-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Warlike Masculinity and the image of Roman and Early medieval Warriors from Unit\u00e0 d\u2019Italia to Fascism",
        "ISSN": [
          "1219-0616"
        ],
        "journal": "ANNUAL OF MEDIEVAL STUDIES AT THE CEU",
        "csp": "vol. 17, p. 170-190, ISSN: 1219-0616",
        "anno": "2011",
        "autori": "Barbiera I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbiera I (2011). Warlike Masculinity and the image of Roman and Early",
        "medieval Warriors from Unit\u00e0 d\u2019Italia to Fascism. ANNUAL OF MEDIEVAL",
        "STUDIES AT THE CEU, vol. 17, p. 170-190, ISSN: 1219-0616"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-123",
        "titolo": "Die bekannten Soldaten. Kriegerische Maskulinit\u00e4t und das Bild r\u00f6mischer Soldaten und fr\u00fchmittelalterlicher Krieger von der Unit\u00e0 bis zum Faschismus in Italien",
        "ISBN": [
          "978-3-496-01435-5"
        ],
        "csp": "Berlin:Reimar Verlag, ISBN: 978-3-496-01435-5",
        "opera": "(a cura di): E. Kocziszky, Arch\u00e4ologie und Einbildungskraft. Relikte der Antike in der Moderne. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Barbiera (2011). Die bekannten Soldaten. Kriegerische Maskulinit\u00e4t",
        "und das Bild r\u00f6mischer Soldaten und fr\u00fchmittelalterlicher Krieger von der",
        "Unit\u00e0 bis zum Faschismus in Italien. In: (a cura di): E. Kocziszky,",
        "Arch\u00e4ologie und Einbildungskraft. Relikte der Antike in der Moderne. p.",
        "103-123, Berlin:Reimar Verlag, ISBN: 978-3-496-01435-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1728-4457.2009.00283.x"
        ],
        "titolo": "Population Dynamics in Italy in the Middle Ages: New Insights from Archaeological findings",
        "ISSN": [
          "0098-7921"
        ],
        "journal": "POPULATION AND DEVELOPMENT REVIEW",
        "csp": "vol. 35, p. 367-389, ISSN: 0098-7921, doi: 10.1111/j.1728-4457.2009.00283.x",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARBIERA I., DALLA ZUANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBIERA I., DALLA ZUANNA G (2009). Population Dynamics in Italy in",
        "the Middle Ages: New Insights from Archaeological findings. POPULATION",
        "AND DEVELOPMENT REVIEW, vol. 35, p. 367-389, ISSN: 0098-7921, doi:",
        "10.1111/j.1728-4457.2009.00283.x"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mistero delle donne scomparse. Sex-ratio e societ\u00e0 nel medioevo italiano",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 35, p. 491-501, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBIERA I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBIERA I. (2008). Il mistero delle donne scomparse. Sex-ratio e societ\u00e0",
        "nel medioevo italiano. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol. 35, p. 491-501,",
        "ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gender, Age and Social Construction in Lombard period Cemetereis in Hungary",
        "ISSN": [
          "0238-0218"
        ],
        "journal": "ANTAEUS",
        "csp": "vol. 35, p. 403-413, ISSN: 0238-0218",
        "anno": "2008",
        "autori": "Barbiera Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbiera Irene (2008). Gender, Age and Social Construction in Lombard",
        "period Cemetereis in Hungary. ANTAEUS, vol. 35, p. 403-413, ISSN:",
        "0238-0218"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Placing bodies and constructing memory at San Severo",
        "ISSN": [
          "1219-0616"
        ],
        "journal": "ANNUAL OF MEDIEVAL STUDIES AT THE CEU",
        "csp": "vol. 13, p. 187-196, ISSN: 1219-0616",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBIERA I, FERRERI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBIERA I, FERRERI D (2007). Placing bodies and constructing memory",
        "at San Severo. ANNUAL OF MEDIEVAL STUDIES AT THE CEU, vol. 13,",
        "p. 187-196, ISSN: 1219-0616"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dinamiche di popolazione dell'Italia medievale. Nuovi riscontri su documenti e reperti archeologici",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE",
        "csp": "ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBIERA I, DALLA ZUANNA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBIERA I, DALLA ZUANNA G. (2007). Le dinamiche di popolazione",
        "dell'Italia medievale. Nuovi riscontri su documenti e reperti archeologici.",
        "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-309",
        "doi": [
          "10.1002/9781119143734"
        ],
        "titolo": "Missing women in the Italian middle ages? Data and interpretation",
        "ISBN": [
          "9781119143697"
        ],
        "csp": "Wiley-Blackwell, ISBN: 9781119143697, doi: 10.1002/9781119143734",
        "opera": "(a cura di): S. Huebner and G. Nathan , Mediterranean Families in Antiquity: Households, Extended Families, and Domestic Space. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BARBIERA I, CASTIGLIONI M, DALLA ZUANNA G.P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBIERA I, CASTIGLIONI M, DALLA ZUANNA G.P (2016). Missing",
        "women in the Italian middle ages? Data and interpretation. In: (a cura di):",
        "S. Huebner and G. Nathan , Mediterranean Families in Antiquity:",
        "Households, Extended Families, and Domestic Space. vol. 1, p. 283-309,",
        "Wiley-Blackwell, ISBN: 9781119143697, doi: 10.1002/9781119143734"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Buried together, buried alone: Christian commemoration and kinship in the early Middle Ages",
        "ISSN": [
          "0963-9462"
        ],
        "journal": "EARLY MEDIEVAL EUROPE",
        "csp": "vol. 23, p. 385-409, ISSN: 0963-9462",
        "anno": "2015",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Irene Barbiera (2015). Buried together, buried alone: Christian",
        "commemoration and kinship in the early Middle Ages. EARLY MEDIEVAL",
        "EUROPE, vol. 23, p. 385-409, ISSN: 0963-9462"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-127",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-847-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-847-1",
        "opera": "(a cura di): Barbiera I., Cross-dressing and Gender Transgression in the Eraly Middle Ages. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barbiera I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbiera I. (2015). Introduction. In: (a cura di): Barbiera I., Cross-dressing",
        "and Gender Transgression in the Eraly Middle Ages. p. 117-127,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-847-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le trasformazioni dei rituali funerari tra et\u00e0 romana e alto medioevo",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 14, p. 291-314, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbiera Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbiera Irene (2013). Le trasformazioni dei rituali funerari tra et\u00e0 romana e",
        "alto medioevo. RM RIVISTA, vol. 14, p. 291-314, ISSN: 1593-2214"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "407-435",
        "titolo": "Remembering the warriors: weapon burials and tombstones between antiquity and the early Middle Ages in Northern Italy",
        "ISBN": [
          "978-2-503-54327-7"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54327-7",
        "opera": "(a cura di): W. POHL G. HEYDEMANN, Post Roman Transitions. Christian and Barbarian Identities in the Eraly medieval West. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Barbiera (2013). Remembering the warriors: weapon burials and",
        "tombstones between antiquity and the early Middle Ages in Northern Italy.",
        "In: (a cura di): W. POHL G. HEYDEMANN, Post Roman Transitions.",
        "Christian and Barbarian Identities in the Eraly medieval West. p. 407-435,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54327-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Si masculi superassent foeminas\". Sex ratio et mortalit\u00e9 f\u00e9minine au Moyen \u00c2ge en Italie. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 124, p. 547-565, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2012",
        "autori": "Irene Barbiera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Irene Barbiera (2012). \"Si masculi superassent foeminas\". Sex ratio et",
        "mortalit\u00e9 f\u00e9minine au Moyen \u00c2ge en Italie. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 124, p. 547-565, ISSN:",
        "1123-9883"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-285",
        "titolo": "Memorie sepolte. Tombe e identit\u00e0 nell\u2019alto Medioevo (secoli V-VIII). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6286-7"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6286-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barbiera Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbiera Irene (2012). Memorie sepolte. Tombe e identit\u00e0 nell\u2019alto",
        "Medioevo (secoli V-VIII). vol. 1, p. 1-285, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-6286-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-202",
        "titolo": "The Valorous Barbarian, the Migrating Slav and the Indigenous Peoples of the Mountains. Archeological Research and the Changing Faces of Italian Identity in the 20th Century",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-6502-6"
        ],
        "csp": "Vienna:V\u00d6AW, \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-6502-6",
        "opera": "(a cura di): W. POHL and M. MEHOFER, Arch\u00e4ologie und Identit\u00e4t/Archaeology of Identity. vol. 16, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BARBIERA I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBIERA I. (2010). The Valorous Barbarian, the Migrating Slav and the",
        "Indigenous Peoples of the Mountains. Archeological Research and the",
        "Changing Faces of Italian Identity in the 20th Century. In: (a cura di): W.",
        "POHL and M. MEHOFER, Arch\u00e4ologie und Identit\u00e4t/Archaeology of",
        "Identity. vol. 16, p. 183-202, Vienna:V\u00d6AW, \u00d6sterreichische Akademie der",
        "Wissenschaften, ISBN: 978-3-7001-6502-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1728-4457.2009.00283.x"
        ],
        "titolo": "Population Dynamics in Italy in the Middle Ages: New Insights from Archaeological findings",
        "ISSN": [
          "0098-7921"
        ],
        "journal": "POPULATION AND DEVELOPMENT REVIEW",
        "csp": "vol. 35, p. 367-389, ISSN: 0098-7921, doi: 10.1111/j.1728-4457.2009.00283.x",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARBIERA I., DALLA ZUANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBIERA I., DALLA ZUANNA G (2009). Population Dynamics in Italy in",
        "the Middle Ages: New Insights from Archaeological findings. POPULATION",
        "AND DEVELOPMENT REVIEW, vol. 35, p. 367-389, ISSN: 0098-7921, doi:",
        "10.1111/j.1728-4457.2009.00283.x"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Changing Lands in Changing Memories. Migration and Identity during the Lombard Invasions. p. 1-187, BORGO S",
        "ISBN": [
          "88-7814-301-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7814-301-4",
        "anno": "2005",
        "autori": "BARBIERA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBIERA I (2005). Changing Lands in Changing Memories. Migration and",
        "Identity during the Lombard Invasions. p. 1-187, BORGO S.",
        "LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN: 88-7814-301-4"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "1075",
    "nome": "BARBIERA Irene",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha partecipato a svariate campagne di scavo nei seguenti siti: 1. Ravenna, Basilica di S. Severo, scavo finanziato nell\u2019ambito del progetto Europeo Cultura 2000; 2. Rotterdam, necropoli basso medievale (Universit\u00e0 degli Studi di Amsterdam e BOOR, Rotterdam); 3. San Vincenzo al Volturno, campagna di scavo (British School at Rome); 4. Venezia, ospedale Giustinian, rilievo e documentazione di sito cinquecentesco (Societ\u00e0 Aurea); 5. Livorno, Val di Cecina, ricognizioni archeologiche (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma); 6. Val Camonica, Rogno, insediamento della cultura v.b.q. (Universit\u00e0degli Studi di Pisa); 7. Aquileia, villa romana nelle vicinanze del Foro romano (Universit\u00e0 degli Studi di Trieste); 8. Concordia Saggitaria, localit\u00e0 Centa, necropoli basso medievale (Societ\u00e0 del Veneto Orientale).",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio bandita dal Ministero degli Esteri Austriaco, per il soggiorno di un mese a Vienna allo scopo di compiere ricerche nei musei e nelle biblioteche della citt\u00e0, sotto la guida dei professori Walter Pohl e Falko Daim.",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 30-09-1996"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di una borsa di studio nell\u2019ambito del programma Leonardo da Vinci- Progetto MESE 97, che le ha permesso di svolgere uno stage di lavoro presso il British Museum di Londra, collaborando con il Department of Medieval and Later Antiquities, sotto la guida della Dr. ssa. Leslie Webster.",
        "periodo": "dal 01-07-1997 al 30-10-1997"
      },
      {
        "content": "Corso di specializzazione in archeologia funeraria, antropologia fisica e paleodemografia presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Amsterdam. Il corso \u00e8 stato finanziato grazie ad una borsa di studio post laurea offerta dall\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 30-07-1998"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio (10 mesi) ottenuta dal Ministero degli Affari Esteri Ungherese per finanziare il dottorato di ricerca a Budapest presso la Central European University, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 statale di Budapest ELTE, sotto la tutela del Professor Istvan B\u00f3na",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-05-2000"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio offerta dalla Central European University per consentire il soggiorno a Vienna allo scopo di terminare il lavoro di ricerca della tesi di dottorato, sotto la guida del professor Walter Pohl e per consentire l\u2019utilizzo delle biblioteche della citt\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca (Ph.D) presso la Central European University di Budapest, dipartimento di Studi Medievali. La tesi dal titolo: \u201cMigration and Identity during the Lombard invasions\u201d ha ottentuto le somme lodi",
        "periodo": "dal 15-06-2004 al 15-06-2004"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Sixth-century cemeteries in Hungary and Italy: a comparative approach, presentato all\u2019Internationales Symposion \u201cDie Langobarden\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Vienna - Austria",
        "periodo": "dal 02-11-2001 al 04-11-2001"
      },
      {
        "content": "Etnogenesi degli Slavi, storiografia e ricerca archeologica nei territori della ex Yugoslavia, presentato alla Giornata di Studi Adriatici, organizzata dal dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 11-11-2003 al 11-11-2003"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, insieme ad Alice Choyke una sessione dal titolo Social Change, Stability and the Use of Memory in Past Societies (Discussant:o John Chapman) al X convegno dell\u2019European Association of Archaeologists, che si \u00e9 tenuto a Lione - Francia. Nell\u2019ambito della sessione ha presentato un intervento dal titolo: The Lombards: Establishing Presence in a New Land through Constructed Memory",
        "periodo": "dal 08-09-2004 al 14-09-2004"
      },
      {
        "content": "Sepolture femminili, migrazioni e tipologie: le trasformazioni dei contesti \u201cconvenzionali\u201d e \u201ceccezionali\u201d in et\u00e0 longobarda, presentato al convegno internazionale Impari opportunit\u00e0, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "I guerrieri e le loro mogli. Genere e identit\u00e0 nell\u2019Italia longobarda, presentato all\u2019XI seminario sul Tardoantico e l\u2019Altomedioevo: Archeologia delle Strutture Sociali nell\u2019Italia Altomedievale (V-IX secolo), tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 29-09-2005 al 10-10-2005"
      },
      {
        "content": "Christianity in Slovenia and the Slavs, a Case of Continuity at Kranj Iskra (VI-XI sec. AD), Presentato al Workshop interdisciplinare Religion and State Formation. Medieval Europe in Comparative Perspective, tenutosi presso la Central European University di Budapest - Ungheria",
        "periodo": "dal 06-03-2006 al 07-03-2006"
      },
      {
        "content": "The Migrating Slavs and the Indigenous of the Mountains. Archaeological Research and the Changing Faces of Italian Identity in the 20th Century. Presentato al Workshop internazionale Arch\u00e4ologie der Identit\u00e4t organizzato da W. Pohl, presso l\u2019\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften di Vienna",
        "periodo": "dal 17-03-2006 al 18-03-2006"
      },
      {
        "content": "Placing the Ancestors and the Topography of \u201cChristian\u201d and \u201cPagan\u201d Cemeteries between Late Antiquity and the Early Middle Ages in Friuli-Venecia-Giulia (Italy). Presentato al Seminario internazionale Translatio, Transformatio. Changes of Late Antique and Early Medieval Christian Cult Places and Sites in the Middle Ages, tenutosi presso la Central European University di Budapest",
        "periodo": "dal 16-09-2006 al 16-09-2006"
      },
      {
        "content": "La scomparsa delle donne. Sex-ratio, demografia e societ\u00e0 nel medioevo italiano. Presentato al Quarto Congresso Nazionale della Societ\u00e0 delle Storiche, dal titolo: Donne e uomini nella storia: diacronie e trasversalit\u00e0, tenutosi a Roma, nell\u2019ambito del panel Donne in Famiglia organizzato da C. La Rocca",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 17-02-2007"
      },
      {
        "content": "La crisi demografica dell\u2019altomedioevo: nuovi dati dalle necropoli, nell\u2019ambito del seminario interdisciplinare di Storia e Archeologia dell\u2019alto medioevo: Le opportunit\u00e0 delle catastrofi, organizzato dal Centro Interuniversitario di Storia e Archologia dell\u2019alto medioevo (Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Siena, Venezia), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Storia",
        "periodo": "dal 14-04-2007 al 14-04-2007"
      },
      {
        "content": "Necropoli barbariche del V secolo in Italia, presentato al seminario internazionale: Le trasformazioni del V secolo. L\u2019Italia, i barbari e l\u2019occidente romano, organizzato dal SAAME, Centro Interuniversitario per la Storia e l'Archeologia dell'Alto Medioevo, tenutosi a Poggibonsi (Siena).",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Archeologia e identit\u00e0 lungo il confine italo - sloveno, presentato alla Giornata di Studi dal titolo: Gli antichi Slavi tra archeologia e mito, organizzata dall\u2019Istituito di Storia Sociale e Religiosa di Gorizia (ISSRGO), Gorizia",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Vivere nell\u2019alto medioevo. Una rilettura delle dinamiche del popolamento in Italia (secoli III-X), presentato alla III Settimana di Studi medievali, organizzata dall\u2019Istituto Storico Italiano per il Medioevo e tenutosi presso le Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Padova e l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 28-05-2008"
      },
      {
        "content": "The Dead Who mattered: Privileged Graves in 4th-5th century Italy, presentato all\u2019Internetional Medieval Congress tenutosi a Leeds (UK), nella sessione: Tombs and Identites: New lights on High-Status Burials in Early Medieval Europe, organizzata da R. Steinacher e P. von Rummell (moderatore W. Pohl e discussant G. Halsall).",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 10-07-2008"
      },
      {
        "content": "Le trasformazioni della mortalit\u00e0 maschile tra tardoantico e alto medioevo: alcune considerazioni sulla misteriosa sex ratio riscontrata nelle necropoli italiane, presentato al convegno dal titolo: L\u2019impatto della \u201cpeste antonina\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza di Roma e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, tenutosi a Roma e Anacapria",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "La migrazione dei longobardi in Italia tra storia demografia e genetica. Un progetto interdisciplinare tra corpi e storia, presentato alla giornata di studi organizzata dall\u2019Istituto Archeologico Germanico in collaborazione con L\u2019Istituto Storico Austriaco in Roma, dal titolo: Archaeology and Ethnicity. Methodology in a central question of archaeology",
        "periodo": "dal 30-03-2009 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Approaches to early medieval warrior graves in 19th and 20th century Italy, presentato al convegno Internazionale: Archaeology and Imagination, tenutosi presso il Collegium Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Soldiers on stone and soldiers in earth. Changings in funerary rituals between Antiquity and the Early Middle Ages in Northern Italy presentato al Final conference del Wittgenstein Project: Ethnic identities in Early Medieval Europe, tenutosi a Vienna, presso l\u2019\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Sex-ratio, demografia, discriminazione femminile e rapporti intra-familiari, presentato alla giornata di Studi: L'exclusion et la discrimination dans les soci\u00e9t\u00e9s du haut Moyen \u00c2ge, tenutosi a Roma, prsso l\u2019\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 12-02-2011 al 12-02-2011"
      },
      {
        "content": "Living after Rome: the multiple faces of a crisis, presentato al congresso internazionale What fallow after the Crisis? Approaches to Global Transformation, nel panel: Crisis and its management in the Middle Ages and Early Modern Times, tenutosi presso la central European University di Budapest",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 29-05-2011"
      },
      {
        "content": "Offering brooches to the Dead: The Changing Gendered value of a Gift between Antiquity and the Early Middle Ages, presentato nella sessione Gift-Giving organizzata da Jinty Nelson, all\u2019Internetional Medieval Congress di Leeds (UK) https://imc.leeds.ac.uk/dbsql02/AQ ueryServlet?*id=30&*formId=30&*context=I MC&chosenPaperId=NA&sessionId=3618&confe rence=2011&chosenPaperId=&*servletURI=ht tps://imc.leeds.ac.uk/dbsql02/AQueryServ let",
        "periodo": "dal 11-07-2011 al 14-07-2011"
      },
      {
        "content": "Les femmes absentes des cimeti\u00e8res et la discrimination genr\u00e9e des soins donn\u00e9s aux enfants, presentato alla giornata di Studi : Genre et Competition. Comp\u00e9tition dans les soci\u00e9t\u00e9s du haut Moyen \u00c2ge, tenutasi presso l\u2019Universit\u00e0 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato presso la Central European University di Budapest un ciclo di seminari dal titolo: Caring for Dead Bodies, che ha compreso tre incontri sui temi: Protecting the Dead, Dissecting bodies, Laws for the Dead and the Living. In questo ambito ha presentato una relazione dal titolo: Protecting dead bodies. The care for the dead promoted by the Christian Church",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Lombard archaeology and what Genetics may contribute, presentato all\u2019International Worshop: Genetic History and Medieval Studies, tenutosi a Vienna, presso l\u2019\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "La migrazione dei Barbari, presentato alla giornata di Studi dal titolo: Migrazioni, tenutasi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 29-02-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Clues of gender discrimination in Europe? A discussion of Mortality data of the ancient cemeteries (1st-15th century) presentato assieme a Gianpiero Dalla Zuanna al Convegno Internazionale The \u201cMediterranean Family\u201d from Antiquity to the Early Modern Period presso il Max-Planck Insitute for Demographic Research in Rostock -Germania",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Being a soldier. The archaeology of warriors during and after the Roman Empire, presentato al convegno internazionale: Pirenne 150. Perception, reflection, historiography, tenutosi a Budapest presso la Central European University e l\u2019Universit\u00e0 Statale ELTE - Ungheria",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato presso la Central European University di Budapest un ciclo di seminari dal titolo: Old Bodies as ourselves. Approaches to ancient human remains in the 20th and 21st centuries, che ha compreso tre incontri: Natives\u2019 bodies, Handling skeletons e Managing the Human past",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzatio un panel dal titolo: Cross dressing and gender transgression in the Middle Ages, che si \u00e8 tenuto al VI congresso della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Il panel ha incluso i seguenti interventi: 1. Mathew Kuefler, Clothes (Un)Make the Man: Dress and Gender Crossings in Late Antiquity 2. Guy Halsall, Cross dressing in Gregory of Tours 3. Rossano Balzaretti, Women and weapons in early medieval Europe 4. Bianka Zororoszky, Holy Female Monks Patterns of Purity: The Visual Representations of Saint Marina the Monk, Saint Eugenia of Rome and Saint Euphrosyne 5. Cristina La Rocca, Discussant",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato presso la Central European University di Budapest un ciclo di seminari dal titolo: Displaying and Perceiving Dead Bodies in the Middle Ages, che ha compreso sei lezioni sui temi: Saint\u2019s Bodies and Representing the Sick and the Bad Body",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Le sepolture tra immagine della comunit\u00e0 e dei gruppi familiari, intervento tenuto al seminario di studi: La rappresentazione della famiglia e della parentela nei primi secoli del Medioevo, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna: http://www.disci.unibo.it/it/eventi/la-r appresentazione-della-famiglia-e-della-p arentela-nei-primi-secoli-del-medioevo",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato un convegno internazionale dal titolo: The bodies of our ancestors: ancient Human remains and the past in the future che si \u00e8 tenuto a Budapest, presso la Central European University. Il convegno \u00e8 stato finanziato dalla Fritz Thyssen Stiftung e vi hanno partecipato 20 eminenti studiosi da diverse Universit\u00e0 d\u2019Europa e degli Stati Uniti",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 06-07-2013"
      },
      {
        "content": "La memoria degli inclusi. Necropoli cristiane e sepolture, presentato al convegno internazionale: L\u2019exclusion dans les soci\u00e9t\u00e9s du haut Moyen \u00c2ge. La costrution du sujet exclu (IV-XI si\u00e8cle), l\u2019individu, la soci\u00e9t\u00e9 et l\u2019exclusion, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Con G. Dalla Zuanna e M. Castiglioni, Mortality trends in Europe on the long term. Data from skeletal samples from the 1st to the 17th century AD., presentato al primo congresso organizzato dalla European Society of Historical Demography, tenutosi ad Alghero",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Identit\u00e0 memoriali, individuali e di gruppo: rituali funerari e necropoli, Presentato al convegno internazionale: Le identit\u00e0 urbane in Italia Settentrionale (Secoli IX-XI), tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 19-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ut in publico matrona traluceat: oggetti di prestigio e identit\u00e0 di genere tra pubblico e privato, presentato al 7\u00b0 Seminario del Centro Interuniversitario di Storia e Archeologia dell\u2019alto medioevo, dal titolo: Spazio Pubblico e Spazio privato tra storia e archeologia (secoli VI-XI), tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Wearing brooches. The changing value of a late Roman status symbol, tenuto al convegno internazionale: The transformation of Romanness. Archaeological perspectives (400-800 AD.), tenutosi a Vienna, presso l\u2019\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften - Austria",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Remembering and forgetting kinship in Christian burial places, presentato nell\u2019ambito del panel: \u201cSocial conflicts, kinship structures and local communities in Early Medieval Italy (8th -11th century)\u201d tenutosi al \u201cMedieval International Congress\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Leeds - UK",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Living and dying in the early middle ages. Studying population trends from skeletal sample, presenatato al convegno internazionale: Arch\u00e4ologie, Geschichte und Biowissenschaften. Interdiziplin\u00e4re Perspektiven, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Friburgo - Germania",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Reflections on what we mean by Lombard in History and archeology, presentato la workshop internazionale: Genetics and the Lombard Migrations, tenutosi presso l\u2019accademia delle Scienze di Vienna - Austria",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "Material culture, gender and the life course in early medieval Europe, presentasto al convegno internazionale: \u00abVingt-cinq ans apr\u00e8s/Vent\u2019anni dopo\u00bb Les femmes au rendez-vous de l\u2019histoire, hier et aujourd\u2019hui, tenutosi pressi l\u2019\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "A new measure of general mortality on incomplete data: the d index, presentato insieme a G. Dalla Zuanna e M. Castiglioni al Biennial Meeting of the European Society of Historical Demography (ESHD) , Leuven - Belgio",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova dal titolo: Migrazioni: trasformazioni dell\u2019identit\u00e0 etnica e dell\u2019identit\u00e0 di genere nell\u2019alto medioevo",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca -rinnovo- presso il dipartimento di Storia, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, riguardante lo studio della demografia alto medievale sulla base dei dati antropologici provenienti dalle necropoli italiane",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova dal titolo: Uomini e guerrieri nell\u2019alto medioevo: La trasformazione dell\u2019identit\u00e0 di genere in Italia tra V e IX secolo",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Scienze Statistiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova nell\u2019ambito del progetto EWDEMA (European Women Discrimination in the Early Middle Age), finanziato dai fondi di eccellenza Cariparo",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-01-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio scientifico Otto von Hessen 2003, assegnato alla monografia: Changing Lands in Changing Memories. Migration and identity during the Lombard Invasions, Firenze, All\u2019Insegna del Giglio 2005",
        "periodo": "dal 29-03-2003 al 30-03-2003"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione dal titolo \u201cPresentare una ricerca a un convegno\u201d nell\u2019ambito delle Giornate di Ingresso per i dottorandi del XXII, XXIII, XXIV ciclo, tenutesi presso La Scuola di Dottorato in Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 13-01-2009 al 15-01-2009"
      },
      {
        "content": "Lezioni (4 ore) nell\u2019ambito della Scuola di Dottorato in Studi Storici, Geografici e Antropologici, delle Universit\u00e0 di Padova, Venezia Ca\u2019 Foscari e Verona, sul tema: \u201cL\u2019analisi quantitativa delle fonti storiche in chiave demografica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Lezioni (6 ore) nell\u2019ambito della Scuola di Dottorato in Studi Storici, Geografici e Antropologici, delle Universit\u00e0 di Padova, Venezia Ca\u2019 Foscari e Verona, sul tema: \u201cIntroduzione alla Demografia Storica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del corso di Dottorato in Studi Storici, Geografici, Antropologici Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione didattica della Scuola di Dottorato in Studi Storici, Geografici e Antropologici, delle Universit\u00e0 di Padova, Venezia Ca\u2019 Foscari e Verona.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezioni (3 ore) nell\u2019ambito della Scuola di Dottorato in Studi Storici, Geografici e Antropologici, delle Universit\u00e0 di Padova, Venezia Ca\u2019 Foscari e Verona, sul tema: \u201cIntroduzione ai metodi di analisi quantitativa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di docenza annuale (40 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di P\u00e9cs (Ungheria), dipartimento di Italianistica; corso dal titolo: Introduzione alla storia e archeologia antica e medievale in Italia.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (20 ore) nell\u2019ambito del corso di archeologia medievale presso la Scuola di Specializzazione di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, dal tema: Archeologia funeraria dell\u2019altomedioevo",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "insegnamento (10 ore) nell\u2019ambito del corso di archeologia medievale presso la Scuola di Specializzazione di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, dal tema: Archeologia di genere nella recente ricerca medievistica.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 29-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (10 ore) nell\u2019ambito del corso di laurea specialistica in storia medievale, presso il dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, riguardante La migrazione Longobarda sulla base dei dati storici e archeologici.",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (4 ore) al Master MUASA di archeologia medievale organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, in cooperazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova e l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Le lezioni si sono inserite nel corso tenuto dal professor Stefano Gasparri, dal titolo Alto medioevo romano, germanico, barbarico: la questione dell\u2019etnicit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (12 ore) nell\u2019ambito del corso di archeologia medievale presso la Scuola di Specializzazione di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, dal titolo: Autoctoni e migranti nell'Altomedioevo. Identit\u00e0 funerarie e interpretazioni del presente",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (10 ore) nell\u2019ambito del corso di archeologia medievale presso la Scuola di Specializzazione di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, dal titolo: Popolazioni, migrazioni e demografia nell\u2019altomedioevo italiano. Il contributo dei dati funerari",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la Central European University, nell\u2019ambito della Summer University dal titolo: The birth of medieval Europe, tenuta presso il dipartimento di Studi Medievali.",
        "periodo": "dal 16-07-2007 al 27-07-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di un contratto di ricerca presso l\u2019\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften di Vienna, nell\u2019ambito del progetto: Ethnic identies in medieval Europe coordianto da Walter Pohl e finanziato dal premio Wittgenstein (2005-2009).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (6 ore) nel Master Universitario di II livello \u201cDidattica della storia\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (22 ore) al corso magistrale di Storia delle Donne e di Genere, presso il dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (22 ore) al corso di Storia delle Donne e di Genere (9 crediti), laurea magistrale in Scienze storiche dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso la Central European University di Budapest, Medieval Studies Department, con un corso dal titolo: Living and dying in the Middle Ages: population trends and life standards in a gender perspective, relativo alla demografia medievale",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (24 ore) al corso di Storia delle Donne e di Genere (9 crediti), laurea magistrale in Scienze storiche dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (15 ore) al corso di Storia delle Donne e di Genere (9 crediti), laurea magistrale in Scienze storiche dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (10 ore) al corso di Storia delle Donne e di Genere (9 crediti), laurea magistrale in Scienze storiche, presso il dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell\u2019Antichit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il corso di Demografia Storica (avanzato) presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Padova, dipartimento di Scienze Statistiche e dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell\u2019Antichit\u00e0. Corso di 9 crediti per il Corso di laurea magistrale in scienze storiche, dal titolo: La popolazione tra societ\u00e0 e ambiente.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto nazionale Iscriptiones Medii Aevi Italiae, coordinato dal dipartimento di Studi Storici dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato al progetto Medioevo Europa, coordinato dal Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo di Spoleto",
        "periodo": "dal 01-04-1997 al 01-06-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2004, intitolato: I Longobardi e l\u2019identit\u00e0 italiana: riflessione storiografica, prove materiali, memoria locale e falsificazioni tra \u2018800 e \u2018900, diretto da Stefano Gasparri e Cristina La Rocca",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento al Progetto Cultura2000, finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea, organizzato dalla Fondazione Ravenna Antica, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, l\u2019Universit\u00e0 di Barcellona, l\u2019Universit\u00e0 di Leicester e la Central European Univresity di Budapest. Coordinamento delle attivit\u00e0 svolte dall'unit\u00e0 della Central European University.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale \u201cpremio Wittgenstein\u201d: Ethnic identies in medieval Europe coordianto da Walter Pohl presso l\u2019\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften di Vienna",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento delle attivit\u00e0 del progetto internazionale: Archaeology and Imagination, relativo alla storia dell\u2019archeologia nel Diciannovesimo e Ventesimo Secolo, presso il Collegium Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN: Conflitti sociali, strutture parentali e comunit\u00e0 locali nell\u2019Italia altomedievale (VIII-XI secolo), coordinato dall\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, l\u2019Universit\u00e1 degli Studi di Padova, l\u2019Universit\u00e1 degli Studi di Trento e l\u2019Universit\u00e1 degli Studi Verona. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca svolta dall\u2019unit\u00e0 di Padova, in cui la sottoscritta \u00e8 stata coinvolta, si \u00e8 incentrata sullo studio delle strutture parentali nell\u2019Italia altomedievale.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto nazionale: EWDEMA (European Women Discrimination in the Early Middle Age), coordinato da Gianpiero Dalla Zuanna presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, finanziato dai fondi di eccellenza Cariparo",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale: Genetic History and Medieval Studies relativo allo studio del DNA altomedievale, lungo le linee della migrazione longobarda, diretto da Patrick Geary, Institute for Advanced Studies, Princeton: https://genetichistory.ias.edu/",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Shortlisted al bando Starting Grant offerto dall'European Research Council, nel panel SH6 History of the Human Past, con un progetto dal titolo: Invisible women: discrimination, sex ratio and mortality in early medieval Europe (acronimo: DISSEX) nel 1010 e 2011, la candidata \u00e8 stata invitata in entrambi i casi per un colloquio a Bruxelles (il 25 maggio 2010 e il 15 giugno 2011), infine il progetto non ha ottenuto i fondi richiesti.",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 15-06-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatrice del progetto internazionale: To Make Dead Bodies Talk: Bio-archaeological heritage \u2013 historical human remains and their academic, social and religious contexts, presso la Central European University di Budapest https://medievalstudies.ceu.ed u/projects/ceu-20th-anniversary-postdoct oral-fellowship-make-dead-bodies-talk",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di un bando Fritz Thyssen Stiftung con un progetto dal titolo: The bodies of our ancestors: ancient Human remains and the past in the future, che le ha permesso di organizzare un convegno tenutosi a Budapest, presso la Central European University, il 5-6 luglio 2013 (vd. sopra elenco convegni)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-07-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e direttrice della Summer School Internazionale intitolata Reading old bodies: new directions in the bio archaeological heritage. Finanziata attraverso bando indetto dalla Central European University di Budapest e tenutasi presso la stessa Central European University.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Senior presso il dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell\u2019Antichit\u00e0 con un progetto dal titolo: Creating memory and deconstructing family in the early middle ages (4th-12th centuries). An interdisciplinary approach.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-10-2016"
      }
    ]
  }
}