{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune lettere inedite relative ai rapporti diplomatici fra Carlo VIII e Bologna negli anni 1494-1496",
        "ISSN": [
          "1627-9204"
        ],
        "journal": "LABORATOIRE ITALIEN",
        "csp": "ISSN: 1627-9204",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pucci Donati F (2016). Alcune lettere inedite relative ai rapporti diplomatici",
        "fra Carlo VIII e Bologna negli anni 1494-1496. LABORATOIRE ITALIEN,",
        "ISSN: 1627-9204"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "178-197",
        "titolo": "Consumi e ospitalit\u00e0 in una citt\u00e0 di mercati dal Duecento al Quattrocento ",
        "ISBN": [
          "9788884994899"
        ],
        "csp": "Bra (CN):Slow Food Editore srl., ISBN: 9788884994899",
        "opera": "(a cura di): Campanini A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pucci Donati F, Rinaldi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pucci Donati F, Rinaldi R (2016). Consumi e ospitalit\u00e0 in una citt\u00e0 di",
        "mercati dal Duecento al Quattrocento . In: (a cura di): Campanini A,",
        "Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p.",
        "178-197, Bra (CN):Slow Food Editore srl., ISBN: 9788884994899"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-195",
        "titolo": "Fornai e potere. I mestieri del pane a Bologna nel Duecento",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26591-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26591-3",
        "opera": "(a cura di): Rinaldi R, Nella citt\u00e0 operosa. Artigiani e credito a Bologna fra \u2019200 e \u2019300. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pucci Donati F (2016). Fornai e potere. I mestieri del pane a Bologna nel",
        "Duecento. In: (a cura di): Rinaldi R, Nella citt\u00e0 operosa. Artigiani e credito a",
        "Bologna fra \u2019200 e \u2019300. vol. 1, p. 173-195, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-26591-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Spoleto:CISAM",
        "titolo": "Approvvigionamento distribuzione e consumo in una citt\u00e0 medievale. Il mercato del pesce a Bologna (secoli XIII-XV)",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-127-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6809-127-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pucci Donati F (2016). Approvvigionamento distribuzione e consumo in una",
        "citt\u00e0 medievale. Il mercato del pesce a Bologna (secoli XIII-XV).",
        "Spoleto:CISAM, ISBN: 978-88-6809-127-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-271",
        "titolo": "I luoghi di cibo nell\u2019arte. Spunti di riflessione su cucine e utensili nell\u2019iconografia italiana fra medioevo ed et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-940471-2-7"
        ],
        "csp": "Bologna:fondazione Federico Zeri, ISBN: 978-88-940471-2-7",
        "opera": "(a cura di): A. Bacchi, F. Mambelli, E. Sambo, La natura morta di Federico Zeri. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pucci Donati F (2015). I luoghi di cibo nell\u2019arte. Spunti di riflessione su",
        "cucine e utensili nell\u2019iconografia italiana fra medioevo ed et\u00e0 moderna. In:",
        "(a cura di): A. Bacchi, F. Mambelli, E. Sambo, La natura morta di Federico",
        "Zeri. p. 265-271, Bologna:fondazione Federico Zeri, ISBN:",
        "978-88-940471-2-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "241-257",
        "titolo": "Il commercio al dettaglio a Bologna fra Due e Trecento. La piazza, l\u2019osteria, la bottega",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-751-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-751-7, Prato",
        "opera": "l commercio al minuto. Domanda e offerta tra economia formale e informale secc. XI-XVIII/Retail trade. Supply and demand in the formal and informal economy from the 13th to the 18th century, . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pucci Donati F, Rinaldi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pucci Donati F, Rinaldi R (2015). Il commercio al dettaglio a Bologna fra",
        "Due e Trecento. La piazza, l\u2019osteria, la bottega. In: l commercio al minuto.",
        "Domanda e offerta tra economia formale e informale secc. XI-XVIII/Retail",
        "trade. Supply and demand in the formal and informal economy from the",
        "13th to the 18th century, . p. 241-257, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 978-88-6655-751-7, Prato"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-65",
        "titolo": "Peccato di gola e arte culinaria nel commento di Boccaccio al canto VI dell\u2019Inferno",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-3087-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1262-2869"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-3087-1, ISSN: 1262-2869",
        "opera": "(a cura di): Ferrara S; Ricci M T; Boillet E, Boccace entre Liber et Libri: les tensions d\u2019un \u00e9crivain entre Moyen \u00c2ge et Renaissance. LE SAVOIR DE MANTICE, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pucci Donati F (2015). Peccato di gola e arte culinaria nel commento di",
        "Boccaccio al canto VI dell\u2019Inferno. In: (a cura di): Ferrara S; Ricci M T;",
        "Boillet E, Boccace entre Liber et Libri: les tensions d\u2019un \u00e9crivain entre",
        "Moyen \u00c2ge et Renaissance. LE SAVOIR DE MANTICE, p. 55-65,",
        "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-3087-1, ISSN:",
        "1262-2869"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-129",
        "titolo": "Cereali e pane sul mercato urbano nel medioevo",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-053-1"
        ],
        "csp": "Centro studi Longobardi, Milano; Fondazione Centro italiano di Studi sull'Alto Medioevo, Spoleto, ISBN: 978-88-6809-053-1",
        "opera": "La civilt\u00e0 del pane. Storia, tecniche e simboli dal Mediterraneo all\u2019Atlantico. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pucci Donati F (2015). Cereali e pane sul mercato urbano nel medioevo. In:",
        "La civilt\u00e0 del pane. Storia, tecniche e simboli dal Mediterraneo all\u2019Atlantico.",
        "vol. 3, p. 117-129, Centro studi Longobardi, Milano; Fondazione Centro",
        "italiano di Studi sull'Alto Medioevo, Spoleto, ISBN: 978-88-6809-053-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "titolo": "Il mercato del pane. Politiche alimentari e consumi cerealicoli a Bologna fra Due e Trecento",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-986-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7395-986-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pucci Donati F (2014). Il mercato del pane. Politiche alimentari e consumi",
        "cerealicoli a Bologna fra Due e Trecento. BOLOGNA:Bononia University",
        "Press, ISBN: 978-88-7395-986-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In vino veritas. Per una riflessione sulla cultura del vino nei proverbi italiani",
        "ISSN": [
          "0557-1359"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'AGRICOLTURA",
        "csp": "vol. anno LIII - N. 1, p. 3-13, ISSN: 0557-1359",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Pucci Donati (2013). In vino veritas. Per una riflessione sulla",
        "cultura del vino nei proverbi italiani. RIVISTA DI STORIA",
        "DELL'AGRICOLTURA, vol. anno LIII - N. 1, p. 3-13, ISSN: 0557-1359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frammenti di cultura alimentare nella tradizione proverbiale italiana dei secoli XIII-XV",
        "ISSN": [
          "0391-8467"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI",
        "csp": "vol. 3a serie, anno XLIX, p. 1-82, ISSN: 0391-8467",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Pucci Donati (2012). Frammenti di cultura alimentare nella",
        "tradizione proverbiale italiana dei secoli XIII-XV. STUDI MEDIEVALI, vol.",
        "3a serie, anno XLIX, p. 1-82, ISSN: 0391-8467"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Codici di comportamento alimentare nella tradizione proverbiale italiana del Medioevo e della prima Et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "0391-8467"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI",
        "csp": "vol. 3a serie, anno XLIX, p. 679-701, ISSN: 0391-8467",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Pucci Donati (2008). Codici di comportamento alimentare nella",
        "tradizione proverbiale italiana del Medioevo e della prima Et\u00e0 moderna.",
        "STUDI MEDIEVALI, vol. 3a serie, anno XLIX, p. 679-701, ISSN: 0391-8467"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "Dieta, salute, calendari. Dal regime stagionale antico ai Regimina mensium medievali: origine di un genere nella letteratura medico-occidentale. p",
        "ISBN": [
          "9788879880640"
        ],
        "csp": "SPOLETO:Centro italiano di studi sull\u2019alto Medioevo (CISAM), ISBN: 9788879880640",
        "anno": "2007",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Pucci Donati (2007). Dieta, salute, calendari. Dal regime",
        "stagionale antico ai Regimina mensium medievali: origine di un genere",
        "nella letteratura medico-occidentale. p. 1-223, SPOLETO:Centro italiano di",
        "studi sull\u2019alto Medioevo (CISAM), ISBN: 9788879880640"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dietetica e cucina nel Regimen Sanitatis di Maino de' Maineri",
        "ISSN": [
          "1780-3187"
        ],
        "journal": "FOOD & HISTORY",
        "csp": "vol. 4, p. 107-131, ISSN: 1780-3187",
        "anno": "2006",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Pucci Donati (2006). Dietetica e cucina nel Regimen Sanitatis di",
        "Maino de' Maineri. FOOD & HISTORY, vol. 4, p. 107-131, ISSN: 1780-3187"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-195",
        "titolo": "Fornai e potere. I mestieri del pane a Bologna nel Duecento",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26591-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26591-3",
        "opera": "(a cura di): Rinaldi R, Nella citt\u00e0 operosa. Artigiani e credito a Bologna fra \u2019200 e \u2019300. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pucci Donati F (2016). Fornai e potere. I mestieri del pane a Bologna nel",
        "Duecento. In: (a cura di): Rinaldi R, Nella citt\u00e0 operosa. Artigiani e credito a",
        "Bologna fra \u2019200 e \u2019300. vol. 1, p. 173-195, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-26591-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "178-197",
        "titolo": "Consumi e ospitalit\u00e0 in una citt\u00e0 di mercati dal Duecento al Quattrocento ",
        "ISBN": [
          "9788884994899"
        ],
        "csp": "Bra (CN):Slow Food Editore srl., ISBN: 9788884994899",
        "opera": "(a cura di): Campanini A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pucci Donati F, Rinaldi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pucci Donati F, Rinaldi R (2016). Consumi e ospitalit\u00e0 in una citt\u00e0 di",
        "mercati dal Duecento al Quattrocento . In: (a cura di): Campanini A,",
        "Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p.",
        "178-197, Bra (CN):Slow Food Editore srl., ISBN: 9788884994899"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Spoleto:CISAM",
        "titolo": "Approvvigionamento distribuzione e consumo in una citt\u00e0 medievale. Il mercato del pesce a Bologna (secoli XIII-XV)",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-127-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6809-127-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pucci Donati F (2016). Approvvigionamento distribuzione e consumo in una",
        "citt\u00e0 medievale. Il mercato del pesce a Bologna (secoli XIII-XV).",
        "Spoleto:CISAM, ISBN: 978-88-6809-127-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-65",
        "titolo": "Peccato di gola e arte culinaria nel commento di Boccaccio al canto VI dell\u2019Inferno",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-3087-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1262-2869"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-3087-1, ISSN: 1262-2869",
        "opera": "(a cura di): Ferrara S; Ricci M T; Boillet E, Boccace entre Liber et Libri: les tensions d\u2019un \u00e9crivain entre Moyen \u00c2ge et Renaissance. LE SAVOIR DE MANTICE, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pucci Donati F (2015). Peccato di gola e arte culinaria nel commento di",
        "Boccaccio al canto VI dell\u2019Inferno. In: (a cura di): Ferrara S; Ricci M T;",
        "Boillet E, Boccace entre Liber et Libri: les tensions d\u2019un \u00e9crivain entre",
        "Moyen \u00c2ge et Renaissance. LE SAVOIR DE MANTICE, p. 55-65,",
        "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-3087-1, ISSN:",
        "1262-2869"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "241-257",
        "titolo": "Il commercio al dettaglio a Bologna fra Due e Trecento. La piazza, l\u2019osteria, la bottega",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-751-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-751-7, Prato",
        "opera": "l commercio al minuto. Domanda e offerta tra economia formale e informale secc. XI-XVIII/Retail trade. Supply and demand in the formal and informal economy from the 13th to the 18th century, . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pucci Donati F, Rinaldi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pucci Donati F, Rinaldi R (2015). Il commercio al dettaglio a Bologna fra",
        "Due e Trecento. La piazza, l\u2019osteria, la bottega. In: l commercio al minuto.",
        "Domanda e offerta tra economia formale e informale secc. XI-XVIII/Retail",
        "trade. Supply and demand in the formal and informal economy from the",
        "13th to the 18th century, . p. 241-257, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 978-88-6655-751-7, Prato"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "titolo": "Il mercato del pane. Politiche alimentari e consumi cerealicoli a Bologna fra Due e Trecento",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-986-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7395-986-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pucci Donati F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pucci Donati F (2014). Il mercato del pane. Politiche alimentari e consumi",
        "cerealicoli a Bologna fra Due e Trecento. BOLOGNA:Bononia University",
        "Press, ISBN: 978-88-7395-986-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frammenti di cultura alimentare nella tradizione proverbiale italiana dei secoli XIII-XV",
        "ISSN": [
          "0391-8467"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI",
        "csp": "vol. 3a serie, anno XLIX, p. 1-82, ISSN: 0391-8467",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Pucci Donati (2012). Frammenti di cultura alimentare nella",
        "tradizione proverbiale italiana dei secoli XIII-XV. STUDI MEDIEVALI, vol.",
        "3a serie, anno XLIX, p. 1-82, ISSN: 0391-8467"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Codici di comportamento alimentare nella tradizione proverbiale italiana del Medioevo e della prima Et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "0391-8467"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI",
        "csp": "vol. 3a serie, anno XLIX, p. 679-701, ISSN: 0391-8467",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Pucci Donati (2008). Codici di comportamento alimentare nella",
        "tradizione proverbiale italiana del Medioevo e della prima Et\u00e0 moderna.",
        "STUDI MEDIEVALI, vol. 3a serie, anno XLIX, p. 679-701, ISSN: 0391-8467"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "377-388",
        "titolo": "Les bonnes mani\u00e8res \u00e0 table dans le discours proverbial du Moyen Age",
        "csp": "PARIS:DIFFUSION DE BOCCARD, Nice, Ville K\u00e9rylos (Beaulieu-sur-Mer), 4-6 octobre 2007",
        "opera": "(a cura di): J. Leclant, Vauchez, M. Sartre, Pratiques et discours alimentaires en m\u00e9diterran\u00e9e de l'antiquit\u00e9 \u00e0 la Reinassance. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesca Pucci Donati (2008). Les bonnes mani\u00e8res \u00e0 table dans le",
        "discours proverbial du Moyen Age. In: (a cura di): J. Leclant, Vauchez, M.",
        "Sartre, Pratiques et discours alimentaires en m\u00e9diterran\u00e9e de l'antiquit\u00e9 \u00e0",
        "la Reinassance. p. 377-388, PARIS:DIFFUSION DE BOCCARD, Nice, Ville",
        "K\u00e9rylos (Beaulieu-sur-Mer), 4-6 octobre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "Dieta, salute, calendari. Dal regime stagionale antico ai Regimina mensium medievali: origine di un genere nella letteratura medico-occidentale. p",
        "ISBN": [
          "9788879880640"
        ],
        "csp": "SPOLETO:Centro italiano di studi sull\u2019alto Medioevo (CISAM), ISBN: 9788879880640",
        "anno": "2007",
        "autori": "Francesca Pucci Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Pucci Donati (2007). Dieta, salute, calendari. Dal regime",
        "stagionale antico ai Regimina mensium medievali: origine di un genere",
        "nella letteratura medico-occidentale. p. 1-223, SPOLETO:Centro italiano di",
        "studi sull\u2019alto Medioevo (CISAM), ISBN: 9788879880640"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "15095",
    "nome": "PUCCI DONATI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in collaborazione con il dipartimento di Paleografia e Medievistica (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) nell\u2019ambito della manifestazione culturale \u201cBologna 2000, citt\u00e0 capitale della cultura\u201d, relativamente alla valorizzazione del mito Bologna \u201cgrassa\u201d nel Medioevo.",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione scientifica al progetto AVER, inerente alla qualit\u00e0 della ricerca presso i dipartimenti di Paleografia e Medievistica e di Filologia Classica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, unitamente alla Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Realizzazione di una ricerca storica dal Medioevo a oggi relativa all''ottocentesco mercato ortofrutticolo bolognese denominato \" Mercato di Mezzo\"; ricerca confluita nel volumetto seguente: \"Mercato di Mezzo. La fabbrica della cucina bolognese\", a cura di M. Montanari; ricerche di L. Fenelli e F. Pucci Donati, Bologna, 2014, 60 p. (ricerca storica: F. Pucci Donati, pp. 19-51). Tale ricerca, svoltasi sotto la direzione scientifica di M. Montanari, \u00e8 stata patrocinata dalla CoopAdriatica in occasione della ristrutturazione dei locali del medesimo mercato, la cui inaugurazione \u00e8 avvenuta il 10 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 15-12-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di \"Di piazza in piazza - viaggio nella cultura alimentare\", per la realizzazione di una mostra multimediale presso la Sala Borsa di Bologna, dal tema \"cibo, mercato e identit\u00e0\". Il progetto \u00e8 stato promosso dall'Universit\u00e0 di Bologna in collaborazione con la Fondazione Alma Mater, in occasione dell\u2019EXPO 2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-05-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studi \u201cTeoria e prassi dell\u2019alimentazione da Ippocrate a oggi\u201d, organizzata dal Dipartimento di Storia antica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna in collaborazione con la Facolt\u00e0 di medicina e di chirurgia dell\u2019Universit\u00e0. Titolo dell\u2019intervento: \u201cCi\u00f2 che \u00e8 buono fa bene alla salute: pratica medica e arte culinaria nella dietetica medievale\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 24-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice nell\u2019ambito degli incontri \u201cFonti della storia\u201d, organizzati dall\u2019associazione MAES (Mediae Aetatis Sodalicium, Associazione per lo studio e la diffusione della cultura medievale), in collaborazione con la Deputazione di Storia Patria per le Province di Romagna nel quadro del festival \u201cFesta della storia\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 20-10-2006 al 20-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione comme relatrice alla giornata di studi organizzata dalla Scuola di Dottorato di Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e la Scuola di Dottorato in Storia medievale dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Titolo dell\u2019intervento: \u201cI regimina mensium fra tradizione medico-dietetica classica e cultura alimentare medievale\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 23-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \u201cPratiques et discours alimentaires des \u00e9lites en M\u00e9diterran\u00e9e de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 la Renaissance\u201d, organizzato dall\u2019Institut de France in collaborazione con l\u2019Institut Europ\u00e9en de l\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation (IEHCA) presso la Villa K\u00e9rylos (Beaulieu-sur-mer). Titolo dell\u2019intervento: \u201cLes bonnes mani\u00e8res \u00e0 table dans le discours proverbial du Moyen \u00c2ge italien\u201d, pubblicato negli atti del convegno \"Pratiques et discours alimentaires en M\u00e9diterran\u00e9e de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 la Renaissance\", Paris, 2008 , pp. 377-388. Codice ISSN : 1275-6229 ; codice EAN : 978-2-87754-207-4.",
        "periodo": "dal 04-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studi su \u201cGiulio Cesare Croce\u201d, organizzata dal Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 de Bologna, in occasione del quadricentenario di Giulio Cesare Croce e dell\u2019uscita del volume \"Le stagioni di un cantimbanco. Vita quotidiana a Bologna nelle opere di Giulio Cesare Croce\", Bologna, 2009.Codice ISBN: 978-88-7794-675-1; codice ISSN: 1724-1324. Realizzazione di un contributo all\u2019interno del medesimo volume in collaborazione con M. Montanari dal titolo: \"Fra oralit\u00e0 e scrittura. Frammenti di cultura alimentare nei proverbi di Giulio Cesare Croce\" (alle pp. 133-175).",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 17-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \u201cThe Fifty-Sixth Annual Meeting of the RSA\u201d (The Renaissance Society of America), Venezia, 8-10 avril 2010, sezione \u201cImages, Theatricality and Proverbs\u201d. Titolo dell\u2019intervento: \u201cIl parlare proverbioso nelle commedie di Giovanni Maria Cecchi e la tradizione iconografica dei proverbi nei secoli XVI-XVII\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u201cCulture de table: \u00e9changes entre l\u2019Italie et la France (XVe si\u00e8cle-mi-XVIIe si\u00e8cle), Ch\u00e2teau royal de Blois, 13-14 septembre 2012, organizzato dall\u2019Institut Europ\u00e9en de l\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation (IEHCA) et le Centre d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures de la Renaissance de Tours. Titolo dell\u2019intervento: \u201cImaginaire culinaire et pratiques de table dans les r\u00e9cits de voyage fran\u00e7ais et italiens (XVe-XVIe si\u00e8cle)\u201d. Atti del convegno in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u201cLe ventre de Bruxelles. Se d\u00e9placer pour (se) nourrir. La circulation des personnes et le march\u00e9 alimentaire, XIe-XXe si\u00e8cle, Bruxelles, 8-9 novembre 2012, organizzato dall\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles et Haute \u00c9cole Lucia de Brouk\u00e8re. Titolo dell\u2019intervento: \u201cRavitaillement en c\u00e9r\u00e9ales et march\u00e9 urbain \u00e0 Bologne au XIIIe si\u00e8cle\u201d. Atti del convegno in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u201cBoccace entre Liber et Libri: les tensions d\u2019un \u00e9crivain entre Moyen \u00c2ge et Renaissance\u201d, Tours-Chinon 5, 6, 7 juin 2013, organizzato dall\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours e il Centre sup\u00e9rieur d\u2019\u00e9tudes de la Renaissance di Tours. Titolo dell\u2019intervento: \u201cPeccato di gola e arte culinaria nel commento di Boccaccio al canto VI dell\u2019Inferno\u201d, pubblicato negli atti del convegno \"Boccace entre Liber et Libri: les tensions d\u2019un \u00e9crivain entre Moyen \u00c2ge et Renaissance\u201d, Paris, 2015, pp. 55-65. Codice ISSN: 1262-2869; Codice ISBN: 978-2-7453-3087-1.",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla XLVI settimana di Studi: \u201cIl commercio al minuto. Domanda e offerta tra economia formale e informale secc. XI-XVIII/Retail trade. Supply and demand in the formal and informal economy from the 13th to the 18th centuries\u201d, Prato, 4-7 maggio, organizzato dall\u2019Istituto Internazionale di Storia economica \u201cF. Datini\u201d. Titolo dell\u2019intervento realizzato in collaborazione con Rossella Rinaldi: \u201cIl commercio al dettaglio a Bologna fra Due e Trecento. La piazza, l\u2019osteria, la bottega\u201d, pubblicato negli atti delle \u201cSettimane di studi\u201d: \"Il commercio al minuto. Domanda e offerta tra economia formale e informale secc. XI-XVIII/Retail trade. Supply and demand in the formal and informal economy from the 13th to the 18th century\", Firenze, 2015, pp. 241-257. Codice ISBN: 978-88-6655-750-0.",
        "periodo": "dal 04-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al seminario \u201cL\u2019alimentazione contadina nelle campagne europee d\u2019et\u00e0 medievale e moderna\u201d, 17\u00b0 laboratorio internazionale di Storia agraria, Montalcino, 5-8 settembre 2014, organizzato dall\u2019Associazione Centro di Studi per la Storia delle campagne e del lavoro contadino, con il patronato del Comune di Montalcino, Provincia di Siena, Unione dei comuni Amiata Val d\u2019Orcia, Parco artistico naturale e culturale della Val d\u2019Orcia e il patronato scientifico delle Universit\u00e0 di Bologna, Firenze, Siena, Roma Tre, Centro studi longobardi. Titolo dell\u2019intervento: \u201cNon desiderare i sapori de\u2019 signori. L\u2019alimentazione contadina nella cultura proverbiale fra medioevo ed et\u00e0 moderna\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 08-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \u201cLa civilt\u00e0 del pane. Storia, tecniche e simboli dal Mediterraneo all\u2019Atlantico\u201d, Convegno internazionale di studio, Brescia, 1-6 dicembre 2014, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore e il Centro Studi Longobardi, in collaborazione con l\u2019impresa Cast Alimenti e il gruppo Esselunga nel quadro dell\u2019Expo di Milano 2015. Titolo dell\u2019intervento: \u201cCereali e pane sul mercato urbano nel Medioevo\u201d, pubblicato negli atti del convegno: \"La civilt\u00e0 del pane. Storia, tecniche e simboli dal Mediterraneo all\u2019Atlantico\", 3 voll., Milano, 2015, I, pp. 117-129. Codice ISBN: 978-88-6809-053-1.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla \u201cIEHCA conference on Food History and Food studies in Tours\u201d, organizzata dallo IEHCA (Institut europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation). Titolo dell\u2019intervento: \u201cLe march\u00e9 du poisson \u00e0 Bologne au Moyen \u00c2ge (XIII-XIV si\u00e8cles) \u201d.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Participazione come relatrice al convegno internazionale \u201cM\u00e9tiers et alimentation \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne (France, Espagne, Italie), organizzato nell\u2019ambito del programma Idex \u201cM\u00e9tiers et professions\u201d, Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle, Paris 3. Titolo dell\u2019intervento: \u201cAu coeur du march\u00e9 urbain. Les \u00ab buse \u00bb et les vendeurs de poisson \u00e0 Bologna au XVIe si\u00e8cle\u201d. Atti del convegno in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u201cM\u00e9tiers li\u00e9s au sang en Europe (XIVe-XVIIIe si\u00e8cles), organizzato nell\u2019ambito del programma IDEX M\u00e9tiers et professions dans l\u2019Europe des XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (USPC Sorbonne Paris Cit\u00e9). Titolo dell\u2019intervento : \u201cLe sang et les m\u00e9tiers de bouche en Italie et en France entre le moyen \u00e2ge et l\u2019\u00e9poque moderne\u201d. La candidata ha inoltre partecipato all'organizzazione del medesimo convegno, in qualit\u00e0 di membro del comitato scientifico dello stesso. Gli atti del convegno sono in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla XLVIII Settimana di Studi, 8-11 maggio, Istituto Internazionale di Storia Economica \u201cE. Datini\u201d di Prato: \u201cI prezzi delle cose nell\u2019et\u00e0 preindustriale/ The prices of things in pre-industrial times\u201d. Titolo dell\u2019intervento: \u201cIl mercato del pesce. Regolamentazione dei prezzi a Bologna (secc. XIII-XV)\u201d. Gli atti del convegno sono in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 08-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Deuxi\u00e8me conf\u00e9rence internationale d\u2019histoire et des cultures de l\u2019alimentation/ Second International Conference on Food History and Food Studies, organizzato dall\u2019Institut Europ\u00e9em d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation- IEHCA (Tours, France). Titolo dell\u2019intervento: \u201cAlimentation, sant\u00e9 et astres. Les calendriers, les almanachs et les pronostics en Europe entre la fin du moyen \u00e2ge et l\u2019\u00e9poque moderne\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-responsabilit\u00e0 di una ricerca scientifica affidata dalla Soprintendenza per i beni librari e documentari della regione Emilia Romagna al prof. M. Montanari e alla sottoscritta, in occasione del quadricentenario di Giulio Cesare Croce. Il contributo, realizzato in collaborazione con M. Montanari, frutto della ricerca svoltasi nel prima parte del 2009 \u00e8 confluito nel volume \"Le stagioni di un cantimbanco. Vita quotidiana a Bologna nelle opere di Giulio Cesare Croce\", Bologna, Editrice Compositori, 2009 (pp. 133-175). Codice ISBN: 978-88-7794-675-1. Del pari, il Dipartimento di Italianistica di Bologna ha organizzato il 17 dicembre 2009 una giornata di studi su \u201cGiulio Cesare Croce\u201d, in cui sono stati presentati i lavori pubblicati nel volume.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-06-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Abilitata al profilo di ma\u00eetre de conf\u00e9rence per la Section 21 (Histoire, civilisations, arch\u00e9ologie et art des mondes anciens et m\u00e9di\u00e9vaux) ; numero di qualificazione CNU (Conseil National des Universit\u00e9s): 16221292316. Validit\u00e0 dell\u2019abilitazione francese: 28/01/2016- 31/12/2020.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Rappresentante dei dottoranti nel collegio dei docenti del dipartimento di Paleografia e medievistica dell'Universit\u00e0 di Bologna in una delle tre annualit\u00e0 di dottorato svolte dalla candidata presso l'omonimo dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-06-2004"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca costituitosi con il PRIN 2009 dal seguente titolo: \"Cucina e identit\u00e0 nazionale: le basi storiche del patrimonio gastronomico italiano. Produzione agro-alimentare e pratiche di cucina fra Medioevo e prima Et\u00e0 moderna\". Coordinatore Scientifico nazionale: prof. Massimo Montanari. Sedi delle unit\u00e0 di ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, responsabile scientifico prof. Massimo Montanari; Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche di Pollenzo, responsabile scientifico prof. Alberto Capatti/ prof.ssa Antonella Campanini.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione scientifica del convegno internazionale \u201cM\u00e9tiers li\u00e9s au sang en Europe (XIVe-XVIIIe si\u00e8cles), in qualit\u00e0 di membro del comitato scientifico, realizzato nell\u2019ambito del programma IDEX M\u00e9tiers et professions dans l\u2019Europe des XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (USPC Sorbonne Paris Cit\u00e9), promosso dall'\u00e9quipe coordinata dalla prof.ssa C. Lucas Fiorato dell'Universit\u00e0 Sorbonne Nouvelle di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca denominato \u00c9quipe Alimentation (L\u00c9A), diretto e coordinato dal prof. Bruno Laurioux e inquadrato nel dipartimento \"Arts et Sciences Humaines\" dell\u2019Universit\u00e0 Fran\u00e7ois-Rabelais di Tours. Il programma di ricerca riguarda i \u201cm\u00e9tiers de bouche\u201d fra medioevo ed et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 29-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca di tre mesi a Parigi nel corso di una delle annualit\u00e0 di dottorato svolto dalla candidata presso l'Universit\u00e0 di Bologna (XV ciclo), nel quadro del programma Marco Polo promosso dall\u2019Ateneo di Bologna. Responsabile scientifico del progetto di ricerca: Prof. M. Montanari. Istituzione di riferimento all\u2019estero: Universit\u00e0 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne; referente scientifico francese: prof. Bruno Laurioux.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca della durata di 3 mesi a Parigi nell\u2019ambito del Programma Marco Polo promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Studi di Bologna. Istituzione di riferimento in Francia: GAHOM (Groupe d\u2019Antrophologie Historique de l\u2019Occident m\u00e9di\u00e9val); referente scientifico francese: Marie Anne Polo de Beaulieux (direttrice di ricerca presso il CNRS). Progetto di ricerca in collaborazione con Marie Anne Polo de Beaulieux, inerente al tema dei proverbi nella cultura medievale integrato a una borsa di studio di 24 mesi conseguita dalla candidata presso la Scuola Superiore di Studi Umanistici-SSSUB (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca di 3 mesi presso l'Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais di Tours per un progetto internazionale relativo ai mestieri del cibo in Italia e in Francia fra Medioevo ed Et\u00e0 moderna, in collaborazione con L\u2019\u00c9quipe Alimentation \u2013 L\u00c9A dell\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais di Tours, in particolare con l'unit\u00e0 di ricerca di cui il prof. Bruno Laurioux \u00e8 coordinatore scientifico.",
        "periodo": "dal 29-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}