{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-159",
        "titolo": "Mille anni senza etichette",
        "ISBN": [
          "9788890746239"
        ],
        "csp": "Bra - Bene Vagienna:Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche - Eurostampa, ISBN: 9788890746239",
        "opera": "(a cura di): Grimaldi P, La storia \u00e8 lunga e bella. Cinquant\u2019anni di Eurostampa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Campanini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Campanini A (2016). Mille anni senza etichette. In: (a cura di): Grimaldi P,",
        "La storia \u00e8 lunga e bella. Cinquant\u2019anni di Eurostampa. p. 156-159, Bra -",
        "Bene Vagienna:Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche -",
        "Eurostampa, ISBN: 9788890746239"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-30",
        "titolo": "Il cibo a Bologna: percorsi archivistici",
        "ISBN": [
          "9788884994899"
        ],
        "csp": "BRA:Slow Food Editore, ISBN: 9788884994899",
        "opera": "(a cura di): CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2016). Il cibo a Bologna: percorsi archivistici. In: (a cura di):",
        "CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della",
        "\u201cGrassa\u201d. p. 9-30, BRA:Slow Food Editore, ISBN: 9788884994899"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-233",
        "titolo": "La tavola disciplinata: regolare i banchetti cittadini (secc. XIII-XVI)",
        "ISBN": [
          "9788884994899"
        ],
        "csp": "BRA:Slow Food Editore, ISBN: 9788884994899",
        "opera": "(a cura di): CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2016). La tavola disciplinata: regolare i banchetti cittadini",
        "(secc. XIII-XVI). In: (a cura di): CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi",
        "archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p. 207-233, BRA:Slow Food",
        "Editore, ISBN: 9788884994899"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-126",
        "titolo": "Qualit\u00e0 sul pubblico mercato (secc. XIII-XVI)",
        "ISBN": [
          "9788884994899"
        ],
        "csp": "BRA:Slow Food Editore, ISBN: 9788884994899",
        "opera": "(a cura di): CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2016). Qualit\u00e0 sul pubblico mercato (secc. XIII-XVI). In: (a",
        "cura di): CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel",
        "Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p. 99-126, BRA:Slow Food Editore, ISBN:",
        "9788884994899"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Il cibo e la storia: il Medioevo europeo",
        "ISBN": [
          "9788843080496"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843080496",
        "anno": "2016",
        "autori": "Campanini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Campanini A (2016). Il cibo e la storia: il Medioevo europeo. ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843080496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Oggetti del quotidiano, oggetti di studio. Metodologia e fonti",
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press",
        "opera": "(a cura di): CAMPANINI A, RINALDI R, Le cose del quotidiano. Testimonianze su usi e consumi (Bologna, secolo XIV). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2014). Oggetti del quotidiano, oggetti di studio. Metodologia",
        "e fonti. In: (a cura di): CAMPANINI A, RINALDI R, Le cose del quotidiano.",
        "Testimonianze su usi e consumi (Bologna, secolo XIV). p. 9-20,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CCXXI-CCCLXIII",
        "titolo": "I libretti dell\u2019\u00abEquivoco stravagante\u00bb: storia di una censura maldestra",
        "ISBN": [
          "978-88-89947-33-3"
        ],
        "csp": "Pesaro:Fondazione Rossini, ISBN: 978-88-89947-33-3",
        "opera": "(a cura di): Beghelli M, L'Equivoco stravagante. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beghelli M, Campanini A, Piana S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beghelli M, Campanini A, Piana S (2014). I libretti dell\u2019\u00abEquivoco",
        "stravagante\u00bb: storia di una censura maldestra. In: (a cura di): Beghelli M,",
        "L'Equivoco stravagante. p. CCXXI-CCCLXIII, Pesaro:Fondazione Rossini,",
        "ISBN: 978-88-89947-33-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-33",
        "titolo": "Cuochi e cucina tra tecnica e arte",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-946-5"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-7395-946-5, Bologna, 15-16 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): DAVIDSON S, LOLLINI F, Le arti e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un rapporto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CAMPANINI A (2014). Cuochi e cucina tra tecnica e arte. In: (a cura di):",
        "DAVIDSON S, LOLLINI F, Le arti e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un",
        "rapporto. p. 23-33, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "978-88-7395-946-5, Bologna, 15-16 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAMPANINI A (2013). Medioevo gastronomico. ALFABETA2, vol. 30, p.",
        "13, ISSN: 2038-7318"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-31",
        "titolo": "Pan per focaccia, ovvero La poligenesi del panettone",
        "ISBN": [
          "978-88-67530-373"
        ],
        "csp": "Milano:Guido Tommasi Editore, ISBN: 978-88-67530-373",
        "opera": "(a cura di): PORZIO S, Il panettone prima del panettone. Da un manoscritto ambrosiano di Giorgio Valagussa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2013). Pan per focaccia, ovvero La poligenesi del",
        "panettone. In: (a cura di): PORZIO S, Il panettone prima del panettone. Da",
        "un manoscritto ambrosiano di Giorgio Valagussa. p. 15-31, Milano:Guido",
        "Tommasi Editore, ISBN: 978-88-67530-373"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAMPANINI A (2012). La ricetta per la felicit\u00e0 di Ildegarda di Bingen.",
        "ALFABETA2, vol. 22, p. 36, ISSN: 2038-7318"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-160",
        "titolo": "Feste senza eccessi",
        "ISBN": [
          "978-88-8499-332-8"
        ],
        "csp": "BRA:Slow Food Editore, ISBN: 978-88-8499-332-8",
        "opera": "(a cura di): GRIMALDI P, Un certo sguardo. Elementi di ricerca sul campo: il caso della Ba\u00eco di Sampeyre. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2012). Feste senza eccessi. In: (a cura di): GRIMALDI P,",
        "Un certo sguardo. Elementi di ricerca sul campo: il caso della Ba\u00eco di",
        "Sampeyre. p. 153-160, BRA:Slow Food Editore, ISBN: 978-88-8499-332-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Dalla tavola alla cucina. Scrittori e cibo nel Medioevo italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6779-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6779-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAMPANINI A (2012). Dalla tavola alla cucina. Scrittori e cibo nel",
        "Medioevo italiano. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6779-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De l\u2019hymne au territoire \u00e0 l\u2019apologie des terroirs. Une br\u00e8ve histoire des inventaires culinaires italiens depuis l\u2019Unification (1861)",
        "ISSN": [
          "1780-3187"
        ],
        "journal": "FOOD & HISTORY",
        "csp": "vol. 9, p. 153-172, ISSN: 1780-3187",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAMPANINI A (2011). De l\u2019hymne au territoire \u00e0 l\u2019apologie des terroirs.",
        "Une br\u00e8ve histoire des inventaires culinaires italiens depuis l\u2019Unification",
        "(1861). FOOD & HISTORY, vol. 9, p. 153-172, ISSN: 1780-3187"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "Identit\u00e9s, aliments et cuisine aux sources d'une Europe alimentaire",
        "ISBN": [
          "978-90-5201-738-9"
        ],
        "ISSN": [
          "2033-7892"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-738-9, ISSN: 2033-7892",
        "opera": "(a cura di): CAMPANINI A, SCHOLLIERS P, WILLIOT J-P, Manger en Europe. Patrimoines, \u00e9changes, identit\u00e9s. L' EUROPE ALIMENTAIRE, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAMPANINI A, SCHOLLIERS P, WILLIOT J-P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A, SCHOLLIERS P, WILLIOT J-P (2011). Identit\u00e9s, aliments",
        "et cuisine aux sources d'une Europe alimentaire. In: (a cura di):",
        "CAMPANINI A, SCHOLLIERS P, WILLIOT J-P, Manger en Europe.",
        "Patrimoines, \u00e9changes, identit\u00e9s. L' EUROPE ALIMENTAIRE, p. 9-21,",
        "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter",
        "Lang, ISBN: 978-90-5201-738-9, ISSN: 2033-7892"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-44",
        "titolo": "Conna\u00eetre l'origine : les produits, les recettes et leurs inventeurs. Trois exemples italiens (XVe-XVIIe si\u00e8cle)",
        "ISBN": [
          "978-90-5201-738-9"
        ],
        "ISSN": [
          "2033-7892"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-738-9, ISSN: 2033-7892",
        "opera": "(a cura di): CAMPANINI A, SCHOLLIERS P, WILLIOT J-P, Manger en Europe. Patrimoines, \u00e9changes, identit\u00e9s. L' EUROPE ALIMENTAIRE, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2011). Conna\u00eetre l'origine : les produits, les recettes et leurs",
        "inventeurs. Trois exemples italiens (XVe-XVIIe si\u00e8cle). In: (a cura di):",
        "CAMPANINI A, SCHOLLIERS P, WILLIOT J-P, Manger en Europe.",
        "Patrimoines, \u00e9changes, identit\u00e9s. L' EUROPE ALIMENTAIRE, p. 25-44,",
        "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter",
        "Lang, ISBN: 978-90-5201-738-9, ISSN: 2033-7892"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CAMPANINI A (a cura di) (2011). Libro delle creature. Differenze sottili",
        "delle nature diverse. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-5327-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La table sous contr\u00f4le: Les banquets et l'exc\u00e8s alimentaire dans le cadre des lois somptuaires en Italie entre le Moyen \u00c2ge et la Renaissance",
        "ISSN": [
          "1780-3187"
        ],
        "journal": "FOOD & HISTORY",
        "csp": "vol. 4.2, p. 131-150, ISSN: 1780-3187",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAMPANINI A (2006). La table sous contr\u00f4le: Les banquets et l'exc\u00e8s",
        "alimentaire dans le cadre des lois somptuaires en Italie entre le Moyen \u00c2ge",
        "et la Renaissance. FOOD & HISTORY, vol. 4.2, p. 131-150, ISSN:",
        "1780-3187"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-126",
        "titolo": "Qualit\u00e0 sul pubblico mercato (secc. XIII-XVI)",
        "ISBN": [
          "9788884994899"
        ],
        "csp": "BRA:Slow Food Editore, ISBN: 9788884994899",
        "opera": "(a cura di): CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2016). Qualit\u00e0 sul pubblico mercato (secc. XIII-XVI). In: (a",
        "cura di): CAMPANINI A, Bologna e il cibo. Percorsi archivistici nel",
        "Medioevo della \u201cGrassa\u201d. p. 99-126, BRA:Slow Food Editore, ISBN:",
        "9788884994899"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Il cibo e la storia: il Medioevo europeo",
        "ISBN": [
          "9788843080496"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843080496",
        "anno": "2016",
        "autori": "Campanini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Campanini A (2016). Il cibo e la storia: il Medioevo europeo. ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843080496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Dalla tavola alla cucina. Scrittori e cibo nel Medioevo italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6779-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6779-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAMPANINI A (2012). Dalla tavola alla cucina. Scrittori e cibo nel",
        "Medioevo italiano. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6779-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CAMPANINI A (a cura di) (2011). Libro delle creature. Differenze sottili",
        "delle nature diverse. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-5327-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "107-130",
        "titolo": "Il papa e la tavola: tra lusso e moderazione",
        "ISBN": [
          "978-88-89190-65-4"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 978-88-89190-65-4, Roma, 15 febbraio 2007",
        "opera": "(a cura di): ERTL T, Pompa sacra. Lusso e cultura materiale alla corte papale nel Basso Medioevo (1420-1527). Atti della giornata di studi (Roma, Istituto Storico Germanico, 15 febbraio 2007). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CAMPANINI A (2010). Il papa e la tavola: tra lusso e moderazione. In: (a",
        "cura di): ERTL T, Pompa sacra. Lusso e cultura materiale alla corte papale",
        "nel Basso Medioevo (1420-1527). Atti della giornata di studi (Roma, Istituto",
        "Storico Germanico, 15 febbraio 2007). p. 107-130, Roma:Istituto Storico",
        "Italiano per il Medio Evo, ISBN: 978-88-89190-65-4, Roma, 15 febbraio",
        "2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La table sous contr\u00f4le: Les banquets et l'exc\u00e8s alimentaire dans le cadre des lois somptuaires en Italie entre le Moyen \u00c2ge et la Renaissance",
        "ISSN": [
          "1780-3187"
        ],
        "journal": "FOOD & HISTORY",
        "csp": "vol. 4.2, p. 131-150, ISSN: 1780-3187",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAMPANINI A (2006). La table sous contr\u00f4le: Les banquets et l'exc\u00e8s",
        "alimentaire dans le cadre des lois somptuaires en Italie entre le Moyen \u00c2ge",
        "et la Renaissance. FOOD & HISTORY, vol. 4.2, p. 131-150, ISSN:",
        "1780-3187"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-512",
        "titolo": "L'applicazione delle leggi suntuarie: riflessioni sugli albori del caso bolognese",
        "ISBN": [
          "88-89190-08-6"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 88-89190-08-6",
        "opera": "(a cura di): LAZZARI T, MASCANZONI L, RINALDI R, La norma e la memoria. Studi per Augusto Vasina. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (2004). L'applicazione delle leggi suntuarie: riflessioni sugli",
        "albori del caso bolognese. In: (a cura di): LAZZARI T, MASCANZONI L,",
        "RINALDI R, La norma e la memoria. Studi per Augusto Vasina. p. 493-512,",
        "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 88-89190-08-6"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "Il villaggio scomparso. Rivalta di Reggio nei secoli IX-XIV",
        "ISBN": [
          "88-491-2117-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-491-2117-2",
        "anno": "2003",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAMPANINI A (2003). Il villaggio scomparso. Rivalta di Reggio nei secoli",
        "IX-XIV. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2117-2"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "p. 79-93",
        "autori": "CAMPANINI A",
        "titolo": "Una famiglia ebraica a Bologna tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna: i Finzi. ZAKHOR, vol",
        "anno": "1999",
        "journal": "III"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAMPANINI A (1999). Una famiglia ebraica a Bologna tra Medioevo ed Et\u00e0",
        "moderna: i Finzi. ZAKHOR, vol. III, p. 79-93"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-199",
        "titolo": "\"Quod possit fenerari...\". Banchi, prestatori ebrei e comunit\u00e0 rurali nel contado bolognese nella seconda met\u00e0 del XV secolo",
        "ISBN": [
          "88-15-04733-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-04733-6",
        "opera": "(a cura di): MUZZARELLI M G, Banchi ebraici a Bologna nel XV secolo. p",
        "anno": "1994",
        "autori": "CAMPANINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMPANINI A (1994). \"Quod possit fenerari...\". Banchi, prestatori ebrei e",
        "comunit\u00e0 rurali nel contado bolognese nella seconda met\u00e0 del XV secolo.",
        "In: (a cura di): MUZZARELLI M G, Banchi ebraici a Bologna nel XV secolo.",
        "p. 159-199, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-04733-6"
      ],
      "anno": "1994"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "15667",
    "nome": "CAMPANINI Antonella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione della Collection \u201cTables des Hommes\u201d (Presses universitaires de Rennes \u2013 Presses universitaires Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours) insieme a Martin Bruegel, Jean-Pierre Corbeau, Marc de Ferri\u00e8re le Vayer, Marie-Pierre Horard-Herbin, Florent Quellier",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Collection \u201cL\u2019Europe alimentaire/European Food Issues/Europa alimentaria/L\u2019Europa alimentare\u201d (Bruxelles-Bern-Berlin-Frankfurt am Main-New York-Oxford-Wien, P.I.E. Peter Lang) insieme a Peter Scholliers e Jean-Pierre Williot",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Tracce documentarie della presenza ebraica a Modena nel Medioevo, nell\u2019ambito del convegno Le Comunit\u00e0 ebraiche a Modena e Carpi, Modena-Carpi, 21-22 maggio 1997",
        "periodo": "dal 21-05-1997 al 22-05-1997"
      },
      {
        "content": "Disciplina a tavola. La legislazione suntuaria sui banchetti in Emilia-Romagna (secoli XIII-XVI), nell\u2019ambito del convegno La cucina specchio di vita e civilt\u00e0, Cingoli, 30 giugno 2002",
        "periodo": "dal 30-06-2002 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "La table sous contr\u00f4le: les banquets et l\u2019exc\u00e8s alimentaire dans le cadre des lois somptuaires en Italie entre le Moyen \u00c2ge et la Renaissance, nell\u2019ambito di Exc\u00e8s et contraintes alimentaires en Europe, 5e Colloque de l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation, Tours, 3-4 f\u00e9vrier 2006",
        "periodo": "dal 03-02-2006 al 04-02-2006"
      },
      {
        "content": "Il papa e la tavola: tra lusso e moderazione, nell\u2019ambito di Heiliger Pomp. Luxus und materielle Kultur am sp\u00e4tmittelalterlichen Papsthof 1420-1527, Giornata di studi, Deutsches Historisches Institut in Rom, 15 febbraio 2007",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 15-02-2007"
      },
      {
        "content": "Orientation des consommateurs et politiques d\u2019approvisionnement : Bologne pendant la Renaissance, nell\u2019ambito di Informations et pratiques alimentaires, 6e Colloque de l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation, Tours, 28-29 mars 2008",
        "periodo": "dal 28-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Le pouvoir de la cuisson : techniques, ustensiles et usages dans la Physica de Hildegarde de Bingen, nell\u2019ambito di Les modes de cuisson alimentaire du feu originel \u00e0 la vaposaveur : techniques, mat\u00e9riels, rituels et alimentation de la Pr\u00e9histoire au XXIe si\u00e8cle, Colloque International organis\u00e9 par le Centre de Recherche Mondes Anciens Histoire de la Ville Alimentation et par l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation, Tours, 23-25 novembre 2010",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "Il Libro delle creature di Ildegarda di Bingen, monaca medievale che si occupa (anche) di alimentazione, nell\u2019ambito dell\u2019Encuentro Internacional La historia de la alimentaci\u00f3n: objetivos y perspectivas, Barcelona, 19-20 dicembre 2011",
        "periodo": "dal 19-12-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Catherine de M\u00e9dicis, la reine \u00e0 la fourchette. L\u2019\u00e9laboration d\u2019un mythe. Essai d\u2019historiographie (XVIIIe-XXe si\u00e8cle), con Lo\u00efc Bienassis, nell\u2019ambito di Culture de table : \u00e9changes entre l\u2019Italie et la France (XVe si\u00e8cle \u2013 mi XVIIe si\u00e8cle), Colloque International organis\u00e9 par la Ville de Blois, l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation, le CNRS et Villa I Tatti-The Harvard University Center for Italian Renaissance Studies, Blois, 13-14 septembre 2012",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Approvisionnement alimentaire et sant\u00e9 publique \u00e0 Bologne (XIIIe-XVIe si\u00e8cles), nell\u2019ambito di Bien manger en ville. S\u00fbret\u00e9 et qualit\u00e9 des aliments du Moyen \u00c2ge \u00e0 nos jours, Colloque international organis\u00e9 par l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles et l\u2019Haute \u00c9cole Lucia de Brouck\u00e8re, Bruxelles, 6-7 d\u00e9cembre 2012",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Bien manger pour bien \u00eatre. La cuisine de Hildegarde de Bingen, nell\u2019ambito della 1\u00e8re conf\u00e9rence internationale d\u2019histoire et des cultures de l\u2019alimentation, organis\u00e9e par l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation, Tours, 26 mars 2015",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Mangiar bene per sentirsi bene: cibo e salute dal Medioevo all\u2019inizio dell\u2019era industriale, nell\u2019ambito della Conference Milano 2015 Food & Wellbeing, organizzata dal Paul Bocuse Center for Food and Hospitality Research and the IEHCA and the University of Tours, sponsorizzata dal Padiglione Francia dell\u2019EXPO, Milano, 18 giugno 2015",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Narratori di banchetti in Italia tra XV e XVI secolo. Il caso delle nozze Bentivoglio-Este (Bologna, 1487), nell\u2019ambito del Colloque International Micrologus \u201cLe banquet: manger, boire et parler ensemble (XIIe-XVIIe si\u00e8cle)\u201d, Lausanne, 23-25 novembre 2015",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Le temps et les temps : ph\u00e9nom\u00e8nes naturels, disettes et approvisionnement alimentaire entre le moyen \u00e2ge et les temps modernes, organizzazione e presidenza della Session 18 nell\u2019ambito della 2e conf\u00e9rence internationale d\u2019histoire et des cultures de l\u2019alimentation, organis\u00e9e par l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation, Tours, 26 mai 2016",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio di studio \u00abNaborre Campanini\u00bb conferito dalla Deputazione di Storia Patria per le Antiche Province Modenesi - Sezione di Reggio Emilia, per la redazione di uno studio dal titolo Tra il Crostolo e la Modolena. Rivalta, i vicini, il comune rurale.",
        "periodo": "dal 01-06-1994 al 01-06-1994"
      },
      {
        "content": "\u201cPremio Giovanni Rebora 2013\u201d, sezione \u201cAutore\u201d, per il volume Dalla tavola alla cucina. Scrittori e cibo nel Medioevo italiano",
        "periodo": "dal 17-03-2013 al 17-03-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Ebrei e societ\u00e0 in Italia dal Medioevo all'emancipazione\" (PRIN) presso il Dipartimento di Paleografia e Medievistica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna: ricerca, trascrizione ed elaborazione di documentazione inedita.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Societ\u00e0 Economia Territorio\" presso il Dipartimento di Paleografia e Medievistica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna: ricerca, trascrizione ed elaborazione di documentazione inedita per la redazione delle schede destinate al Repertorio degli statuti comunali emiliani e romagnoli, a cura di Augusto Vasina (1998), e per la realizzazione dei due volumi monografici Gli statuti dei conti Manfredi. Edizione delle raccolte di Albinea e di Borzano (RE), a cura di Antonella Campanini (1995) e I rubricari degli statuti comunali di Reggio Emilia (secoli XIII-XVI), a cura di Antonella Campanini (1997),",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 30-06-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Donne, potere, scrittura tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna\" (PRIN) presso il Dipartimento di Paleografia e Medievistica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna: edizione italiana del Liber subtilitatum diversarum naturarum creaturarum (Physica) di Hildegard von Bingen.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 09-05-2005 al 12-05-2005"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 10-04-2006 al 13-04-2006"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria dell\u2019alimentazione e della cucina\u201d nell\u2019ambito del Master in Scienze Gastronomiche e Prodotti di Qualit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (12 ore)",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 22-11-2007"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 21-04-2008 al 25-04-2008"
      },
      {
        "content": "Seminario di \u201cStoria dell\u2019alimentazione 2\u201d nell\u2019ambito della laurea triennale in Scienze Gastronomiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (12 ore)",
        "periodo": "dal 28-05-2008 al 29-05-2008"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cFondamenti di storia dell\u2019alimentazione e della cucina\u201d nell\u2019ambito della formazione in ingresso per la laurea magistrale in Promozione e gestione del patrimonio gastronomico e turistico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (16 ore)",
        "periodo": "dal 10-11-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Modulo d\u2019insegnamento di \u201cStoria dei prodotti tipici\u201d nell\u2019ambito della Laurea Magistrale in Promozione e gestione del patrimonio gastronomico e turistico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (16 ore, 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria delle culture alimentari\u201d nell\u2019ambito della Laurea Magistrale in Promozione e gestione del patrimonio gastronomico e turistico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (40 ore e 5 CFU all'anno)",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria della cucina e della gastronomia\u201d nell\u2019ambito della laurea triennale in Scienze Gastronomiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (32 ore, 4 CFU)",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Corso opzionale di \u201cFonti per la storia dell\u2019alimentazione\u201d nell\u2019ambito della laurea triennale in Scienze Gastronomiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (16 ore e 2 CFU all'anno)",
        "periodo": "dal 28-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria della cucina e della gastronomia\u201d nell\u2019ambito della laurea triennale in Scienze Gastronomiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (24 ore e 3 CFU all'anno)",
        "periodo": "dal 30-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito dell'Intensive Programme Erasmus \"Patrimonios alimentarios\", Universitat de Barcelona",
        "periodo": "dal 25-02-2013 al 26-02-2013"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria dell\u2019alimentazione\u201d nell\u2019ambito del Master in Alto Apprendistato per panettieri e pizzaioli e per mastri birrai dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (15 ore)",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Corso intensivo nell'ambito del master \"Histoire et cultures de l'alimentation\", Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Corso opzionale di \u201cStoria dei prodotti tipici\u201d nell\u2019ambito della laurea triennale in Scienze Gastronomiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (16 ore e 2 CFU all'anno)",
        "periodo": "dal 06-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria delle culture alimentari e dei prodotti tipici\u201d nell\u2019ambito della Laurea Magistrale in Promozione e gestione del patrimonio gastronomico e turistico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (40 ore e 5 CFU all'anno)",
        "periodo": "dal 08-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria della cucina\u201d nell\u2019ambito del Master in Cucina Popolare Italiana di Qualit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (40 ore)",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria dell\u2019alimentazione\u201d nell\u2019ambito del Master in Alto Apprendistato per panettieri e pizzaioli e per mastri birrai dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (12 ore all'anno)",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cStoria della cucina\u201d nell\u2019ambito del Master in Cucina Popolare Italiana di Qualit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche (24 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Unit\u00e0 locale per il PRIN 2009 dal titolo Cucina e identit\u00e0 nazionale: le basi storiche del patrimonio gastronomico italiano",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 17-10-2013"
      }
    ]
  }
}