{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "368-377",
        "titolo": "Bosa, feudo dei Vilamar\u00ec (1468-1559)",
        "ISBN": [
          "978-88-7138-913-4"
        ],
        "csp": "SASSARI:Carlo Delfino Editore, ISBN: 978-88-7138-913-4",
        "opera": "(a cura di): Antonello Mattone e Maria Bastiana Cocco, BOSA La citt\u00e0 e il suo territorio dall\u2019et\u00e0 antica al mondo contemporaneo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Galoppini Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini Laura (2016). Bosa, feudo dei Vilamar\u00ec (1468-1559). In: (a cura",
        "di): Antonello Mattone e Maria Bastiana Cocco, BOSA La citt\u00e0 e il suo",
        "territorio dall\u2019et\u00e0 antica al mondo contemporaneo. p. 368-377,",
        "SASSARI:Carlo Delfino Editore, ISBN: 978-88-7138-913-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-383",
        "titolo": "Niculoso Pisano a Siviglia: un artista sulle rotte dei mercanti fra tardo medioevo e prima et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-611-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-611-9",
        "opera": "(a cura di): Maria Giuseppina Meloni Anna Maria Oliva Olivetta Schena, Ricordando Alberto Boscolo. Bilanci e prospettive storiografiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Laura Galoppini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Galoppini (2016). Niculoso Pisano a Siviglia: un artista sulle rotte dei",
        "mercanti fra tardo medioevo e prima et\u00e0 moderna. In: (a cura di): Maria",
        "Giuseppina Meloni Anna Maria Oliva Olivetta Schena, Ricordando Alberto",
        "Boscolo. Bilanci e prospettive storiografiche. p. 361-383, ROMA:Viella",
        "Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-611-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abFarle conoscere la mia gratitudine\u00bb: lettere di Romualdo Cilli all\u2019abate Antonio Niccolini (1754-1765)",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. 82, p. 245-270, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laura Galoppini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Galoppini (2015). \u00abFarle conoscere la mia gratitudine\u00bb: lettere di",
        "Romualdo Cilli all\u2019abate Antonio Niccolini (1754-1765). BOLLETTINO",
        "DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO,",
        "vol. 82, p. 245-270, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "titolo": "Una linea di frontiera nel Trecento: il fiume Cecina presso la foce",
        "ISBN": [
          "978-88-6297-194-2"
        ],
        "csp": "LIVORNO:Debatte Editore, ISBN: 978-88-6297-194-2",
        "opera": "(a cura di): Ignazio del Punta Marco Paperini, La Maremma al tempo di Arrigo. Societ\u00e0 e Paesaggio nel Trecento: continuit\u00e0 e trasformazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laura Galoppini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Galoppini (2015). Una linea di frontiera nel Trecento: il fiume Cecina",
        "presso la foce. In: (a cura di): Ignazio del Punta Marco Paperini, La",
        "Maremma al tempo di Arrigo. Societ\u00e0 e Paesaggio nel Trecento: continuit\u00e0",
        "e trasformazioni. p. 84-93, LIVORNO:Debatte Editore, ISBN:",
        "978-88-6297-194-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-98",
        "titolo": "La Garfagnana nelle Croniche di Giovanni Sercambi fra rocche, attraversamenti e mercatura internazionale",
        "ISBN": [
          "9788890884603"
        ],
        "csp": "MODENA:Aedes Muratoriana, ISBN: 9788890884603",
        "opera": "(a cura di): Giordano Bertuzzi, La Garfagnana. Storia, cultura, arte, II, Nuove ricerche, approfondimenti e riflessioni dopo un ventennio di studi su una regione storica italiana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALOPPINI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALOPPINI L. (2014). La Garfagnana nelle Croniche di Giovanni Sercambi",
        "fra rocche, attraversamenti e mercatura internazionale. In: (a cura di):",
        "Giordano Bertuzzi, La Garfagnana. Storia, cultura, arte, II, Nuove ricerche,",
        "approfondimenti e riflessioni dopo un ventennio di studi su una regione",
        "storica italiana. p. 81-98, MODENA:Aedes Muratoriana, ISBN:",
        "9788890884603"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-231",
        "titolo": "I ponti medievali sulla Cecina, dal Paratino alla foce, nelle testimonianze di Giovanni Targioni Tozzetti, Romualdo Cilli, Emanuele Repetti",
        "ISBN": [
          "9788863157130"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863157130",
        "opera": "(a cura di): Salvatori Enrica, Studi di Storia degli Insediamenti in onore di Gabriella Garzella. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALOPPINI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALOPPINI L. (2014). I ponti medievali sulla Cecina, dal Paratino alla foce,",
        "nelle testimonianze di Giovanni Targioni Tozzetti, Romualdo Cilli,",
        "Emanuele Repetti. In: (a cura di): Salvatori Enrica, Studi di Storia degli",
        "Insediamenti in onore di Gabriella Garzella. vol. 1, p. 217-231, Pisa:Pacini,",
        "ISBN: 9788863157130"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "Lo statuto della nazione dei lucchesi di Bruges (1478-1498)",
        "ISBN": [
          "9788866556305"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556305",
        "opera": "(a cura di): Paola Maffei Gian Maria Varanini, Honos alit artes Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri, Gli universi particolari. Citt\u00e0 e territori dal medioevo all\u2019et\u00e0 moderna. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALOPPINI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALOPPINI L. (2014). Lo statuto della nazione dei lucchesi di Bruges",
        "(1478-1498). In: (a cura di): Paola Maffei Gian Maria Varanini, Honos alit",
        "artes Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri, Gli universi",
        "particolari. Citt\u00e0 e territori dal medioevo all\u2019et\u00e0 moderna. vol. II, p. 33-41,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-288",
        "titolo": "Note per una storia dell\u2019alimentazione nel Medioevo: Pisa e il mare",
        "ISBN": [
          "978-84-00-09649-6"
        ],
        "csp": "Madrid:Consejo Superior de Investigaciones Cienti\u0301ficas, ISBN: 978-84-00-09649-6",
        "opera": "(a cura di): Josefa Mutge\u0301 Vives;Maria Teresa Ferrer i Mallol;Roser Salicru\u0301 i Lluch;Carles Vela i Aulesa, La Corona catalanoaragonesa, l'Islam i el mo\u0301n mediterrani : estudis d'historia medieval en homenatge a la doctora Maria Teresa Ferrer i Mallol. vol. 71, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2013). Note per una storia dell\u2019alimentazione nel Medioevo:",
        "Pisa e il mare. In: (a cura di): Josefa Mutge\u0301 Vives;Maria Teresa Ferrer i",
        "Mallol;Roser Salicru\u0301 i Lluch;Carles Vela i Aulesa, La Corona",
        "catalanoaragonesa, l'Islam i el mo\u0301n mediterrani : estudis d'historia medieval",
        "en homenatge a la doctora Maria Teresa Ferrer i Mallol. vol. 71, p.",
        "279-288, Madrid:Consejo Superior de Investigaciones Cienti\u0301ficas, ISBN:",
        "978-84-00-09649-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-144",
        "titolo": "Storia di un territorio alla foce del Cecina: dall\u2019alto Medioevo all\u2019Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788860193452"
        ],
        "csp": "GHEZZANO:Felici Editore, ISBN: 9788860193452",
        "opera": "(a cura di): Fulvia Donati, La villa romana dei Cecina a san Vincenzino (LI). Materiali dello scavo e aggiornamenti sulle ricerche. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2013). Storia di un territorio alla foce del Cecina: dall\u2019alto",
        "Medioevo all\u2019Ottocento. In: (a cura di): Fulvia Donati, La villa romana dei",
        "Cecina a san Vincenzino (LI). Materiali dello scavo e aggiornamenti sulle",
        "ricerche. p. 103-144, GHEZZANO:Felici Editore, ISBN: 9788860193452"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romualdo Cilli e Giovanni Targioni Tozzetti: \u201cla pianta della villa di Albino\u201d sulla collinetta di San Vincenzino a Cecina (Livorno)",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. 79, p. 51-89, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Galoppini L (2012). Romualdo Cilli e Giovanni Targioni Tozzetti: \u201cla pianta",
        "della villa di Albino\u201d sulla collinetta di San Vincenzino a Cecina (Livorno).",
        "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI",
        "SAN MINIATO, vol. 79, p. 51-89, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-79",
        "titolo": "Lucchesi e uomini di comunit\u00e0 a Bruges nel tardo Medioevo",
        "ISBN": [
          "9788883346910"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Editori, ISBN: 9788883346910",
        "opera": "(a cura di): Tanzini Lorenzo Tognetti Sergio, \u00abMercatura \u00e8 arte\u00bb. Uomini d\u2019affari toscani in Europa e nel Mediterraneo tardomedievale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2012). Lucchesi e uomini di comunit\u00e0 a Bruges nel tardo",
        "Medioevo. In: (a cura di): Tanzini Lorenzo Tognetti Sergio, \u00abMercatura \u00e8",
        "arte\u00bb. Uomini d\u2019affari toscani in Europa e nel Mediterraneo tardomedievale.",
        "p. 45-79, ROMA:Viella Editori, ISBN: 9788883346910"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-160",
        "titolo": "Ti mostrerr\u00f2 simiglanti ragioni: un 'libro-manuale' quattrocentesco per l\u2019arte della mercatura appartenuto ai Rosselmini di Pisa, conservato nella Biblioteca Arcivescovile Cardinale Pietro Maffi",
        "ISBN": [
          "9788867410286"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa University Press srl, ISBN: 9788867410286",
        "opera": "(a cura di): Gabriella Rossetti Antonio Carlini Piero Floriani Gabriele Zaccagnini, Pietro Maffi Arcivescovo di Pisa (1903-1931). Un tempo difficile, un grande Pastore, una eredit\u00e0 culturale significativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2012). Ti mostrerr\u00f2 simiglanti ragioni: un 'libro-manuale'",
        "quattrocentesco per l\u2019arte della mercatura appartenuto ai Rosselmini di",
        "Pisa, conservato nella Biblioteca Arcivescovile Cardinale Pietro Maffi. In: (a",
        "cura di): Gabriella Rossetti Antonio Carlini Piero Floriani Gabriele",
        "Zaccagnini, Pietro Maffi Arcivescovo di Pisa (1903-1931). Un tempo",
        "difficile, un grande Pastore, una eredit\u00e0 culturale significativa. p. 133-160,",
        "Pisa:Pisa University Press srl, ISBN: 9788867410286"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "853-877",
        "titolo": "\u00abLana sardesca\u00bb. Qualit\u00e0 e usi nella Toscana tardomedievale",
        "ISBN": [
          "9788843053797"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843053797",
        "opera": "(a cura di): Antonello Mattone Pinuccia Francesca Simbula, La pastorizia mediterranea. Storia e diritto (secoli XI-XX). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2011). \u00abLana sardesca\u00bb. Qualit\u00e0 e usi nella Toscana",
        "tardomedievale. In: (a cura di): Antonello Mattone Pinuccia Francesca",
        "Simbula, La pastorizia mediterranea. Storia e diritto (secoli XI-XX). p.",
        "853-877, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843053797"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Galoppini L (2011). Prefazione. In: Paolo Pel\u00f9. Fatti e figure della vita",
        "economica di Pietrasanta nei secoli XIII-XIV-XV . LUCCA:Maria Pacini",
        "Fazzi"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-480",
        "titolo": "Mercanti toscani e Bruges nel tardo Medioevo. p",
        "ISBN": [
          "9788884926685"
        ],
        "csp": "Pisa:PLUS, ISBN: 9788884926685",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALOPPINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALOPPINI L (2009). Mercanti toscani e Bruges nel tardo Medioevo. p.",
        "1-480, Pisa:PLUS, ISBN: 9788884926685"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una storia tra realt\u00e0 e immaginario. L'arte di solcare i mari",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. 74, p. 169-214, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALOPPINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALOPPINI L (2007). Una storia tra realt\u00e0 e immaginario. L'arte di solcare i",
        "mari. BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0",
        "DI SAN MINIATO, vol. 74, p. 169-214, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Produzione e commercio dei formaggi nella Toscana del Medioevo",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. 73, p. 407-435, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2006",
        "autori": "GALOPPINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALOPPINI L (2006). Produzione e commercio dei formaggi nella Toscana",
        "del Medioevo. BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA",
        "CITT\u00c0 DI SAN MINIATO, vol. 73, p. 407-435, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-383",
        "titolo": "Niculoso Pisano a Siviglia: un artista sulle rotte dei mercanti fra tardo medioevo e prima et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-611-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-611-9",
        "opera": "(a cura di): Maria Giuseppina Meloni Anna Maria Oliva Olivetta Schena, Ricordando Alberto Boscolo. Bilanci e prospettive storiografiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Laura Galoppini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Galoppini (2016). Niculoso Pisano a Siviglia: un artista sulle rotte dei",
        "mercanti fra tardo medioevo e prima et\u00e0 moderna. In: (a cura di): Maria",
        "Giuseppina Meloni Anna Maria Oliva Olivetta Schena, Ricordando Alberto",
        "Boscolo. Bilanci e prospettive storiografiche. p. 361-383, ROMA:Viella",
        "Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-611-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-288",
        "titolo": "Note per una storia dell\u2019alimentazione nel Medioevo: Pisa e il mare",
        "ISBN": [
          "978-84-00-09649-6"
        ],
        "csp": "Madrid:Consejo Superior de Investigaciones Cienti\u0301ficas, ISBN: 978-84-00-09649-6",
        "opera": "(a cura di): Josefa Mutge\u0301 Vives;Maria Teresa Ferrer i Mallol;Roser Salicru\u0301 i Lluch;Carles Vela i Aulesa, La Corona catalanoaragonesa, l'Islam i el mo\u0301n mediterrani : estudis d'historia medieval en homenatge a la doctora Maria Teresa Ferrer i Mallol. vol. 71, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2013). Note per una storia dell\u2019alimentazione nel Medioevo:",
        "Pisa e il mare. In: (a cura di): Josefa Mutge\u0301 Vives;Maria Teresa Ferrer i",
        "Mallol;Roser Salicru\u0301 i Lluch;Carles Vela i Aulesa, La Corona",
        "catalanoaragonesa, l'Islam i el mo\u0301n mediterrani : estudis d'historia medieval",
        "en homenatge a la doctora Maria Teresa Ferrer i Mallol. vol. 71, p.",
        "279-288, Madrid:Consejo Superior de Investigaciones Cienti\u0301ficas, ISBN:",
        "978-84-00-09649-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-144",
        "titolo": "Storia di un territorio alla foce del Cecina: dall\u2019alto Medioevo all\u2019Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788860193452"
        ],
        "csp": "GHEZZANO:Felici Editore, ISBN: 9788860193452",
        "opera": "(a cura di): Fulvia Donati, La villa romana dei Cecina a san Vincenzino (LI). Materiali dello scavo e aggiornamenti sulle ricerche. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2013). Storia di un territorio alla foce del Cecina: dall\u2019alto",
        "Medioevo all\u2019Ottocento. In: (a cura di): Fulvia Donati, La villa romana dei",
        "Cecina a san Vincenzino (LI). Materiali dello scavo e aggiornamenti sulle",
        "ricerche. p. 103-144, GHEZZANO:Felici Editore, ISBN: 9788860193452"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-79",
        "titolo": "Lucchesi e uomini di comunit\u00e0 a Bruges nel tardo Medioevo",
        "ISBN": [
          "9788883346910"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Editori, ISBN: 9788883346910",
        "opera": "(a cura di): Tanzini Lorenzo Tognetti Sergio, \u00abMercatura \u00e8 arte\u00bb. Uomini d\u2019affari toscani in Europa e nel Mediterraneo tardomedievale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2012). Lucchesi e uomini di comunit\u00e0 a Bruges nel tardo",
        "Medioevo. In: (a cura di): Tanzini Lorenzo Tognetti Sergio, \u00abMercatura \u00e8",
        "arte\u00bb. Uomini d\u2019affari toscani in Europa e nel Mediterraneo tardomedievale.",
        "p. 45-79, ROMA:Viella Editori, ISBN: 9788883346910"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-160",
        "titolo": "Ti mostrerr\u00f2 simiglanti ragioni: un 'libro-manuale' quattrocentesco per l\u2019arte della mercatura appartenuto ai Rosselmini di Pisa, conservato nella Biblioteca Arcivescovile Cardinale Pietro Maffi",
        "ISBN": [
          "9788867410286"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa University Press srl, ISBN: 9788867410286",
        "opera": "(a cura di): Gabriella Rossetti Antonio Carlini Piero Floriani Gabriele Zaccagnini, Pietro Maffi Arcivescovo di Pisa (1903-1931). Un tempo difficile, un grande Pastore, una eredit\u00e0 culturale significativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2012). Ti mostrerr\u00f2 simiglanti ragioni: un 'libro-manuale'",
        "quattrocentesco per l\u2019arte della mercatura appartenuto ai Rosselmini di",
        "Pisa, conservato nella Biblioteca Arcivescovile Cardinale Pietro Maffi. In: (a",
        "cura di): Gabriella Rossetti Antonio Carlini Piero Floriani Gabriele",
        "Zaccagnini, Pietro Maffi Arcivescovo di Pisa (1903-1931). Un tempo",
        "difficile, un grande Pastore, una eredit\u00e0 culturale significativa. p. 133-160,",
        "Pisa:Pisa University Press srl, ISBN: 9788867410286"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "853-877",
        "titolo": "\u00abLana sardesca\u00bb. Qualit\u00e0 e usi nella Toscana tardomedievale",
        "ISBN": [
          "9788843053797"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843053797",
        "opera": "(a cura di): Antonello Mattone Pinuccia Francesca Simbula, La pastorizia mediterranea. Storia e diritto (secoli XI-XX). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Galoppini L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galoppini L (2011). \u00abLana sardesca\u00bb. Qualit\u00e0 e usi nella Toscana",
        "tardomedievale. In: (a cura di): Antonello Mattone Pinuccia Francesca",
        "Simbula, La pastorizia mediterranea. Storia e diritto (secoli XI-XX). p.",
        "853-877, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843053797"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-480",
        "titolo": "Mercanti toscani e Bruges nel tardo Medioevo. p",
        "ISBN": [
          "9788884926685"
        ],
        "csp": "Pisa:PLUS, ISBN: 9788884926685",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALOPPINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALOPPINI L (2009). Mercanti toscani e Bruges nel tardo Medioevo. p.",
        "1-480, Pisa:PLUS, ISBN: 9788884926685"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1243-1282",
        "titolo": "Uomini d'affari senesi nelle Fiandre del Medioevo",
        "ISBN": [
          "8849819358"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849819358",
        "opera": "Tra diritto e storia. Studi in onore di Luigi Berlinguer promossi dalle Universit\u00e0 di Siena e di Sassari. vol. I/II, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALOPPINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALOPPINI L (2008). Uomini d'affari senesi nelle Fiandre del Medioevo. In:",
        "Tra diritto e storia. Studi in onore di Luigi Berlinguer promossi dalle",
        "Universit\u00e0 di Siena e di Sassari. vol. I/II, p. 1243-1282, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849819358"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-283",
        "titolo": "Produzione agricola, artigianato e commercio nella <<Carta>> di Eleonora",
        "ISBN": [
          "8842073288"
        ],
        "csp": "BARI:Laterza, ISBN: 8842073288",
        "opera": "A CURA DI ITALO BIROCCHI E ANTONELLO MATTONE. LA CARTA DE LOGU D\u2019ARBOREA NELLA STORIA DEL DIRITTO MEDIEVALE E MODERNO. vol. 1, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "GALOPPINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALOPPINI L (2004). Produzione agricola, artigianato e commercio nella",
        "<<Carta>> di Eleonora. In: A CURA DI ITALO BIROCCHI E ANTONELLO",
        "MATTONE. LA CARTA DE LOGU D\u2019ARBOREA NELLA STORIA DEL",
        "DIRITTO MEDIEVALE E MODERNO. vol. 1, p. 262-283, BARI:Laterza,",
        "ISBN: 8842073288"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3406/medi.1999.1454"
        ],
        "titolo": "LE COMMERCE DES P\u00c2TES ALIMENTAIRES DANS LES ADUANAS SARDAS",
        "ISSN": [
          "0751-2708"
        ],
        "journal": "M\u00c9DI\u00c9VALES",
        "csp": "vol. 36, p. 111-127, ISSN: 0751-2708, doi: 10.3406/medi.1999.1454",
        "anno": "1999",
        "autori": "GALOPPINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALOPPINI L (1999). LE COMMERCE DES P\u00c2TES ALIMENTAIRES",
        "DANS LES ADUANAS SARDAS. M\u00c9DI\u00c9VALES, vol. 36, p. 111-127, ISSN:",
        "0751-2708, doi: 10.3406/medi.1999.1454"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "17465",
    "nome": "GALOPPINI Laura",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato scientifico per l'organizzazione della mostra \"Pisa e il Mediterraneo. Uomini, merci, idee dagli Etruschi ai Medici\" (Pisa, Lungarno Simonelli, Arsenali Medicei, 13 settembre-9 dicembre 2003) e del coordinamento redazionale del relativo catalogo (a cura di M. Tangheroni): l'unica grande mostra dedicata a uno dei temi cardine della storia di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 09-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato per la pubblicazione del volume in onore del prof. Ludo J.R. Milis, Religion, Culture and Mentalities in the Medieval Low Countries, Selected Essays, Brepols Publishers, 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 22-12-2005"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al XII\u00b0 Congr\u00e8s d\u2019Histoire de la Couronne d'Arag\u00f3n (Montpellier, 25-30 settembre 1985) con la relazione: \u201c La marina catalana nei secc. XIV-XV\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-1985 al 30-09-1985"
      },
      {
        "content": "Borsista alla XX Settimana di Studio \"Metodi, risultati e prospettive della storia economica, secc. XIII-XVIII\" tenutasi a Prato (11-15 aprile 1988) presso l'Istituto Internazionale di Storia Economica F. Datini.",
        "periodo": "dal 11-04-1988 al 15-04-1988"
      },
      {
        "content": "Seminario presso il Departamento de Historia Medieval, Paleografia y Diplom\u00e0tica de la Facultad de Geografia e Historia, Universidad de Barcelona (19 maggio 1989) sul tema: \"Navigar en la Etad Media\".",
        "periodo": "dal 19-05-1989 al 19-05-1989"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XIV Congresso di Storia della Corona d'Aragona, dedicato a \u201cLa Corona d\u2019Aragona in Italia nei secoli XIII-XVIII\u201d (Sassari-Alghero, 19-24 maggio 1990), con la relazione: \u201cI registri doganali di Cagliari. Prospettive e primi risultati di una ricerca\u201d.",
        "periodo": "dal 19-05-1990 al 24-05-1990"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'\u201dEncuentro de jovenes Historiadores\u201d in occasione del \u201cQuinto centenario de la ciudad de Alicante\u201d (Alicante, 15-16 ottobre 1990), con la relazione: \u201cFonti doganali: problemi metodologici e trattamento dei testi\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-1990 al 16-10-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno GISEM (Gruppo Interuniversitario per la Storia dell'Europa Mediterranea) su \u201cCircolazione di uomini, di beni, di modelli culturali nell\u2019Europa dei secoli XII-XVI. I protagonisti e gli spazi\u201d (Orta San Giulio, 3-6 ottobre 1992), e Tavola rotonda su \u201cMagistrati e officiali negli stati italiani del Rinascimento\u201d, diretta da Giorgio Chittolini, con la relazione: \"Mercanti toscani nelle Fiandre: inizio di una ricerca\".",
        "periodo": "dal 03-10-1992 al 06-10-1992"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cLavoro, Artigianato, Gremi in Sardegna nel medioevo e nell\u2019et\u00e0 moderna (XIV-XIX secolo)\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Sassari-Dipartimento di Storia e dal Comune di Sassari (Sassari, 21-24 ottobre 1992), con la relazione: \u201cSassari nel XIV secolo: una citt\u00e0 artigiana\u201d.",
        "periodo": "dal 21-10-1992 al 24-10-1992"
      },
      {
        "content": "Seminario all'Instituto Internacional de estudios Avanzados-IDEA-unidada de Historia de las Ideas Unidad de Arte, Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar (Caracas-Venezuela, 14 ottobre 1994), dedicato a: \"Una batalla naval en la Edad Media: entre la historia y la imaginaci\u00f3n\".",
        "periodo": "dal 14-10-1994 al 14-10-1994"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Internazionale di Studi su \"Tradizioni normative cittadine e diritto internazionale nell'Europa dei secoli XII-XV\" (Universit\u00e0 di Pisa-GISEM), Pisa 12-15 dicembre 1994, con la relazione: \"La tradizione normativa delle citt\u00e0 della Sardegna\".",
        "periodo": "dal 12-12-1994 al 15-12-1994"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla segreteria scientifica e organizzativa del Seminario internazionale di studio (Pisa, 16-18 giugno 1995), organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa-Dipartimento di medievistica-Scuola Normale Superiore, dedicato al: \"Commercio a lunga distanza e sviluppo delle economie regionali nel Mediterraneo medievale\".",
        "periodo": "dal 16-06-1995 al 18-06-1995"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito presso l\u2019\u00c9cole Fran\u00e7aise di Roma alle \"Tables rondes de la section Moyen Age: \u201cArch\u00e9ologie et histoire del Sardaigne m\u00e9di\u00e9vale\" sul tema: \u201cMaterie prime e centri di produzione\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-1997 al 15-11-1997"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'Incontro di studio \u201cIl cuoio e le pelli in Toscana: produzione e mercato nel tardo Medioevo e nell'Et\u00e0 Moderna\u201d, Centro Studi sulla Civilt\u00e0 del Tardo Medioevo di San Miniato (San Miniato, 21-22 febbraio 1998), con la relazione: \u201cL'importazione del cuoio sardo a Pisa nel Trecento\u201d.",
        "periodo": "dal 21-02-1998 al 22-02-1998"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale di Studi, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova-Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 e del Medioevo (DISAM) e dal GISEM (Gruppo Interuniversitario per la Storia dell'Europa Mediterranea) (Genova, 28-30 Ottobre 1999), sul tema \u201cComunit\u00e0 forestiere e \u00abNationes\u00bb nell\u2019Europa dei secoli XIII-XVI\u201d, con la relazione: \u201cI Toscani nelle Fiandre\u201d.",
        "periodo": "dal 28-10-1999 al 30-10-1999"
      },
      {
        "content": "Relatrice all' Incontro GISEM (Gruppo Interuniversitario per la Storia dell'Europa Mediterranea) \u201cCircolazione di modelli economici, politici e culturali nel sistema dei rapporti europeo dei secoli XI-XVI\u201d (Pisa, Santa Croce in Fossabanda, 17-19 febbraio 2001), con la relazione: \"Toscani in Fiandra: qualit\u00e0 delle fonti italiane e fiamminghe e loro possibile integrazione\".",
        "periodo": "dal 17-02-2001 al 19-02-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno organizzato dall\u2019Istituto Storico Lucchese-Sezione di cultura umanistica e dal Comune di Lucca, su \u201cPaolo Guinigi e il suo tempo 1400-1430\u201d (Lucca, Villa Bottini, 24-25 maggio 2001), con la relazione: \u201cI Lucchesi a Bruges ai tempi della Signoria di Paolo Guinigi (1400-1430)\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2001 al 25-05-2001"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice alla Giornata di studio \"Il lardo nell\u2019alimentazione toscana dall\u2019antichit\u00e0 ai nostri giorni\" (Massa, 1 settembre 2001) dedicata a \"Il lardo nella Toscana del Medioevo: produzione e commercio\"; in questa occasione ha organizzato la prima mostra che sia stata fatta delle conche da lardo (mostra fotografica con esposizione di alcune antiche conche da lardo).",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Conferenza svolta nell'ambito di un ciclo organizzato dall'Archeoclub d\u2019Italia, Sede di Pisa (Pisa, Sala delle conferenze di Palazzo Reale, 5 febbraio 2002), sul tema: \"Merci, mercati, mercanti nella Pisa del Trecento\".",
        "periodo": "dal 05-02-2002 al 05-02-2002"
      },
      {
        "content": "Conferenza al Rotary di Cecina (6 giugno 2002) su: Il lardo nell\u2019alimentazione toscana fra storia e attualit\u00e0.",
        "periodo": "dal 06-06-2002 al 06-06-2002"
      },
      {
        "content": "Lezione nell'ambito dell'Universit\u00e0 per Adulti di Pisa (UNI.DEA) a Pisa (Istituto Arcivescovile Paritario Santa Caterina , 3 dicembre 2002) sul tema: \u201cPisa e la Sardegna nel Medioevo\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2002 al 03-12-2002"
      },
      {
        "content": "Conferenza Lions Club Cecina (Vada, 25 ottobre 2003) su: \"Storia e tradizione della pasta\".",
        "periodo": "dal 25-10-2003 al 25-10-2003"
      },
      {
        "content": "Conferenza presso l'Istituto Storico Lucchese nell'ambito degli Incontri culturali nel ciclo dedicato a \"Lucca e la citt\u00e0 europea (secc. XV-XVIII)\", Lucca (13 marzo 2004) dedicata a: \"Lucca e Bruges\".",
        "periodo": "dal 13-03-2004 al 13-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cSumma Lacticiniorium\u201d, Universit\u00e0 di Pisa- Facolt\u00e0 di Agraria (Pisa, 14 maggio 2004) con la relazione: \"Caseus est sanus: storia del formaggio\".",
        "periodo": "dal 14-05-2004 al 14-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cUn filo rosso\u201d Studi antichi e nuove ricerche sulle orme di Gabriella Rossetti in occasione dei suoi settanta anni svolto a Pisa, 2-3 maggio 2005 Auditorium Toniolo. Opera Primaziale Piazza dell\u2019Arcivescovado con il lavoro: \"Gli Arnolfini a Bruges nel Quattrocento\".",
        "periodo": "dal 02-05-2005 al 03-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al VII Convegno di studi \"Viabilit\u00e0, traffici, commercio e fiere in Garfagnana dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia\" a Castelnuovo di Garfagnana (Rocca Ariostesca, 10-11 settembre 2005) sul tema: \"Alderigo Antelminelli: un mercante guerriero tra la Garfagnana, Lucca e Bruges\".",
        "periodo": "dal 10-09-2005 al 11-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \"Il Medioevo nella provincia di Livorno: i risultati delle recenti indagini\" (Livorno, Auditorium del Museo di Storia Naturale del Mediterraneo, 16 dicembre 2005) con la relazione: \"La memoria: testimonianze e itinerari\", parte di un intervento con Fulvia Donati e Vanessa Gagliardi sull' \"Insediamento umano e attivit\u00e0 produttive presso il corso del Cecina nel Medioevo. Nuovi dati preliminari dallo scavo della villa di San Vincenzino\".",
        "periodo": "dal 16-12-2005 al 16-12-2005"
      },
      {
        "content": "Lezione al XXVIII Corso di specializzazione \"F. Melis\". Relazioni economiche tra Europa e mondo islamico. Seccc. XIII-XVIII. le Fonti\" (Prato, 24 aprile-5 maggio 2006). \"Pisa e Islam: popoli, culture e merci nel Mediterraneo medievale\" (27 aprile 2006).",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 27-04-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza per la riunione di presentazione all\u2019Accademia degli Euteleti di San Miniato con il titolo: \u201cProduzione e commercio dei formaggi nella Toscana del Medioevo\u201d.",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito della manifestazione di Cartasia a Lucca (Ex Manifattura Tabacchi, 22 settembre 2007) dedicata a: \"Una famiglia lucchese a Bruges nel Quattrocento: gli Arnolfini\".",
        "periodo": "dal 22-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza, nell'ambito delle \"Celebrazioni del Capodanno pisano\" su invito dell'Accademia dei Disuniti (Pisa, Royal Victoria Hotel, 25 marzo 2008), dedicata a: \"Pisa e la Sardegna nel Medioevo\".",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 25-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Cucina e cibi delle quattro Repubbliche Marinare dall'XI al XIV secolo\", tenuto a Pisa (Auditorium \"G. Toniolo\"- Opera Primaziale Pisana, 21 giugno 2008), sul tema: \"Pisa e il mare: commerci e consumi di generi alimentari tra pieno e tardo Medioevo\".",
        "periodo": "dal 21-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Cibo e conflitti\" (7 -16 novembre 2008) col patrocinio dell'Universit\u00e0 di Pisa, del Dipartimento Identit\u00e0 culturale del C.N.R., del Comune e della Provincia di Pisa, della Regione Toscana, l'ARSIA, Slow Food e il Segretariato Sociale della RAI, con la relazione: \"Dice che non si sciupano a stare cos\u00ec finch\u00e9 tu torni: conservazione e distribuzione degli alimenti nel Medioevo toscano\".",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 16-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice alle \u201cGiornate di Studio della Biblioteca Arcivescovile \u201cCardinale Pietro Maffi\u201d, I Seminario: nei centocinquanta anni dalla nascita del fondatore 1858-2008\u201d, a cura di Gabriella Rossetti (Auditorium dell\u2019Opera della Primaziale Pisana, 13-14 febbraio 2009), con la relazione: \u201cLa 'Pratica di Mercatura' dei Rosselmini (XIV-XV secolo)\".",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 14-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"I mercanti toscani nel Mediterraneo e nell\u2019Europa tardo-medievali\", organizzato da L. Tanzini e S. Tognetti, 19-20 novembre 2010, presso l'Aula Magna II piano \u2018B. R. Motzo\u2019 del Dipartimento di Studi Storici - Geografici e Artistici - Universit\u00e0 di Cagliari, con il contributo: \"La comunit\u00e0 dei lucchesi a Bruges tra XIV e XV secolo\".",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Paolo Pel\u00f9, Fatti e figure della vita economica di Pietrasanta nei secoli XIII, XIV e XV, Lucca, Pacini Fazzi, 2011, a Pietrasanta (Sala dell\u2019Annunziata del Convento degli Agostiniani, 15 settembre 2012 ).",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale di Studi \"Ricordando Alberto Boscolo Bilanci e prospettive storiografiche\" (Cagliari, 7-9 novembre 2012), con la relazione: \" Niculoso Pisano a Siviglia: un artista sulle rotte dei mercanti fra tardo medioevo e prima et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'incontro organizzato dal Comune di Pisa e dal pastificio Martelli di Lari, dedicato a \"13 febbraio 1284. LA TORRE e IL FUSILLO una storia pisana (13 Febbraio 2013 ore 18.30 Pisa, Royal Victoria Hotel, Pisa) con la relazione: \"13 febbraio 1284: le paste alimentari a Pisa\".",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 13-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di studi organizzata dalla Scuola Normale Superiore di Pisa dedicata a \"L\u2019archivio della famiglia Salviati alla Scuola Normale Superiore, Fonti e documenti per la ricerca storica con un percorso guidato ai documenti\" (15 marzo 2013 Sala Azzurra Palazzo della Carovana Piazza dei Cavalieri, 7 Scuola Normale Superiore), con la relazione: \"I Salviati e Bruges nel tardo Medioevo\".",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XI Convegno di Studi \"La Garfagnana. Storia, cultura, arte II. Nuove ricerche, approfondimenti e riflessioni dopo un ventennio di studi su una regione storica italiana\" (Castelnuovo di Garfagnana, Rocca Ariostesca, 14-15 settembre 2013), con la relazione: \"La Garfagnana nelle Cronache di Giovanni Sercambi\".",
        "periodo": "dal 14-09-2013 al 15-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno nazionale \"La fauna selvatica nella cucina toscana\" tenuto a Pisa (Sala Ribot, grand Hotel Abitalia Tower Plaza, 9 novembre, 2013) con la relazione su: \"Alimentazione a Pisa nel tardo Medioevo\".",
        "periodo": "dal 09-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno\" La Maremma al tempo di Arrigo. - Societ\u00e0 e paesaggio nel Trecento: continuit\u00e0 e trasformazioni\" (Suvereto - Cantina Rubbia al Colle, 22-24 novembre 2013), con la relazione: \"Una linea di frontiera nel Trecento: il fiume Cecina presso la foce\".",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 24-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'incontro organizzato dall'Accademia Italiana della Cucina dedicato a \"Il cibo al tempo del Decamerone e nella iconografia medievale\" (Livorno, Museo di storia Naturale del Mediterraneo, 22 novembre 2013) con la relazione:\"Una contrada che si chiamava Bengodi: cibo e alimentazione nella Toscana del Trecento\".",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice per le Conclusioni al XII Convegno di Studi Storici \"La Garfagnana: societ\u00e0, cultura materiale e sviluppo del territorio\" (12 -13 settembre 2015).",
        "periodo": "dal 12-09-2015 al 13-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \"Studi versiliesi\" XIX- Istituto Storico Lucchese sezione \"Versilia storica\" 2014-2015 (Querceta, sala delle conferenze Barone Cope, 19 dicembre 2015).",
        "periodo": "dal 19-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice alla Giornata di studio dedicata a \"Il mondo della Francigena: gli itinerari medievali della Versilia storica\" tenuto a Pietrasanta (Salone dell'Annunziata, chiostro di Sant'Agostino, 11 giugno 2016) con la relazione: \"La Francigena, un itinerario attraverso l\u2019Europa\".",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"La pasta: ieri ed oggi\" (26 novembre 2016 Auditorium \u201cG. Toniolo\u201d Opera Primaziale Pisana Piazza dell\u2019Arcivescovado PISA, con la relazione: \"Produzione e consumo di pasta nella Toscana tardo medievale\".",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Affidamento da parte del Consiglio Regionale della Sardegna - Comitato Scientifico per l'edizione degli Atti dei Parlamenti Sardi - della cura del Parlamento \"Vilanova\". La costante ricerca di questi anni ha consentito di trovare importanti inediti e addirittura un Parlamento sconosciuto, pietre miliari per la storia della Sardegna e anche dell'Europa occidentale e mediterranea nel passaggio dal medioevo all'et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 03-08-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto tra il Consiglio Regionale della Sardegna e la Dott.ssa Laura Galoppini per la cura del Parlamento \"Vilanova\", con successive proroghe. Al momento della presentazione della domanda i due volumi dei Parlamenti (I Parlamenti dei vicer\u00e9 don Angelo de Vilanova (1518 e 1528) e don Martino Cabrero (1530), degli Acta Curiarum Regni Sardiniae n. 6, Copyright Consiglio regionale della Sardegna, settembre 2016, pp. 986) sono stampati e prossimi alla distribuzione.",
        "periodo": "dal 14-01-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia ordinaria della Societ\u00e0 Storica Pisana.",
        "periodo": "dal 03-10-1985 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente della Deputazione di Storia Patria per antiche Provincie di Massa e Carrara.",
        "periodo": "dal 23-12-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente dell'Accademia degli Euteleti della Citt\u00e0 di San Miniato al Tedesco.",
        "periodo": "dal 21-05-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di PISA Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di PISA Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di PISA Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA\" dell'Universit\u00e0 di PISA Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"SCUOLA DI DOTTORATO IN STORIA, ORIENTALISTICA E STORIA DELLE ARTI\" dell'Universit\u00e0 di PISA Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"SCUOLA DI DOTTORATO IN STORIA, ORIENTALISTICA E STORIA DELLE ARTI\" dell'Universit\u00e0 di PISA Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA E ORIENTALISTICA\" dell'Universit\u00e0 di PISA Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di 1 mese a Siviglia nell'ambito dell'Accordo di Cooperazione Scientifica tra il Borsa del Consiglio Nazionale delle Ricerche (C.N.R.)-Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (C.S.I.C.)(maggio 1986).",
        "periodo": "dal 01-05-1986 al 31-05-1986"
      },
      {
        "content": "Borsa del Consiglio Nazionale delle Ricerche (C.N.R.)-Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (C.S.I.C.) presso l'Archivo de la Corona d'Aragon -Barcellona, Archivo de la Catedral - Siviglia, Escuela de Estudios Hispano-Americanos - Siviglia (1 giugno-1 luglio 1986).",
        "periodo": "dal 01-06-1986 al 01-07-1986"
      },
      {
        "content": "Borsa di tre mesi della Direcci\u00f3n General de Relaciones Culturales nell'ambito dell'Interscambio con il Governo italiano (10 marzo-31 maggio 1987).",
        "periodo": "dal 10-03-1987 al 31-05-1987"
      },
      {
        "content": "Borsa Consiglio Nazionale delle Ricerche (C.N.R.)-Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (C.S.I.C.) presso l'Archivo de Protocolos - Siviglia; Archivo del Reino - Valencia; Escuela de Estudios Hispano-Americanos - Siviglia.",
        "periodo": "dal 05-10-1987 al 08-11-1987"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio annuale C.N.R. Advanced Fellowships program (d\u2019intesa con il Ministero degli Affari Esteri), a Barcellona presso l'Instituto Universitario de Estudios Medievales della Facultat de LLettres dell'Universidad Autonoma (prof. Jos\u00e9 Enrique Ruiz Domenec), e presso l'Archivo de la Corona de Arag\u00f3n (dott. Rafael Conde y Delgado de Molina) (1988-1989).",
        "periodo": "dal 07-05-1988 al 07-05-1989"
      },
      {
        "content": "Borsa di 2 mesi della Junta de Andalucia-Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Ciencia de Sevilla.",
        "periodo": "dal 01-09-1988 al 31-10-1988"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio annuale C.N.R. Advanced Fellowships program (d\u2019intesa con il Ministero degli Affari Esteri), presso il Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (C.S.I.C.) -Instituci\u00f3 Mil\u00e0 i Fontanals di Barcellona sotto la direzione della direttrice Maria Teresa Ferrer y Mallol.",
        "periodo": "dal 16-03-1990 al 16-03-1991"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della durata di dieci mesi della Comunit\u00e0 fiamminga (Ministerie van de Vlaamse Gemeenschap, Departement Onderwijs /Algemene Onderwijsdiensten en Voorlichting, Bestuur Bedeleiding, Navorming en Uitwisseling) per attivit\u00e0 di ricerca presso la Rijksuniversiteit a Gand (1992-1993).",
        "periodo": "dal 01-10-1992 al 30-07-1993"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso la Humboldt-Universit\u00e4t di Berlino, Institut f\u00fcr Geschichtswissenschaften, I Cattedra di Storia Medievale, per scambi scientifici coi colleghi dell'Istituto (soprattutto il Dr. Wolfang Huschner) e per ricerche in varie biblioteche berlinesi (27 settembre - 2 ottobre 1994).",
        "periodo": "dal 27-09-1994 al 02-10-1994"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per soggiorno di 21 giorni presso la Faculteit Van De Letteren en Wijsbegeerte dell\u2019Universit\u00e0 di Gand nell\u2019ambito del programma di scambi internazionali per la mobilit\u00e0 di breve durata (Short-Term Mobility) del C.N.R. (1-22 maggio 1998).",
        "periodo": "dal 01-05-1998 al 22-05-1998"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di \"Storia medievale II\" nel corso di laurea in Storia dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di \"Storia medievale\" A e B in alternanza con altri docenti (nel corso di laurea in Storia dell'Universit\u00e0 di Pisa).",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di \"Laboratorio sulle fonti di storia medievale\" nel corso di laurea in Storia dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di \"Istituzioni di storia medievale\" nel corso di laurea in Storia dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di \"Storia medievale II\" nel corso di laurea in Storia dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di \"Storia dell'Europa medievale\" nel corso di laurea in Storia dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Perfezionamento (durata un biennio) in Storia dell'arte medioevale e moderna (Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, 29 aprile 1986).",
        "periodo": "dal 01-11-1984 al 29-04-1986"
      },
      {
        "content": "Corso di paleografia dedicato alle scritture \"cortesana e procesal\" organizzato dalla Sezione di Studi Storici dell'istituto Italiano di Cultura di Barcellona.",
        "periodo": "dal 01-09-1985 al 26-11-1985"
      },
      {
        "content": "Corso di \"Heraldica Espa\u00f1ola\" tenuto e organizzato dal prof. Mart\u00edn de Riquer, presidente della Real Academia de Buenas Letras de Barcellona (maggio 1987).",
        "periodo": "dal 01-05-1987 al 12-05-1987"
      },
      {
        "content": "IV Cursos de Estudios Universitarios di Benassal-Castell\u00f3, organizzato dal Departamento de Historia de la Anteguedad y Cultura escrita U.D. Paleografia (Universit\u00e0 di Valenza) su \"Tradici\u00f3n y difusion de los textos clasicos\" (giugno 1987).",
        "periodo": "dal 01-06-1987 al 05-06-1987"
      },
      {
        "content": "Corso annuale di spagnolo (Universidad de Barcelona, Estudios Hisp\u00e1nicos) a.a. 1988-1989.",
        "periodo": "dal 15-10-1988 al 31-05-1989"
      },
      {
        "content": "VI Cursos de Estudios Universitarios di Benassal-Castell\u00f3, organizzato dal Departamento de Historia de la Anteguedad y Cultura escrita U.D. Paleografia (Universit\u00e0 di Valenza) su \"Epigrafia\".",
        "periodo": "dal 05-06-1989 al 09-06-1989"
      },
      {
        "content": "Collaboratore Tecnico alla cattedra di Paleografia e Diplomatica (VII livello), con funzioni di didattica e di ricerca presso il Dipartimento di Storia dell'Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 22-01-1990 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Frequenza corso di primo livello di fiammingo presso il Talen Centrum dell'Universit\u00e0 di Gand (Belgio).",
        "periodo": "dal 02-08-1991 al 30-08-1991"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VI Seminario di studi su \"Fonti per la storia della civilt\u00e0 tardomedievale: le scritture delle aziende\", organizzato dal Centro di Studi sulla civilt\u00e0 del Tardo Medioevo di san Miniato\" (San Miniato, 9-11 settembre 1992).",
        "periodo": "dal 09-09-1992 al 11-09-1992"
      },
      {
        "content": "Collaboratore Tecnico (VII livello e dal 19.01.1994 VIII livello), con funzioni di didattica e ricerca presso il Dipartimento di Medievistica dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Frequenza al \"Cours comunicatif de francais\" presso il Talen Centrum dell'Universit\u00e0 di Gand (Belgio).",
        "periodo": "dal 11-08-1993 al 31-08-1993"
      },
      {
        "content": "Nomina nel ruolo di ricercatore confermato presso l'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di valutazione comparativa a 1 posto di ricercatore (settore scientifico disciplinare M-STO/01 - Storia medievale) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione di Catania (2002).",
        "periodo": "dal 26-06-2002 al 10-09-2002"
      },
      {
        "content": "PhD in Storia presso la Rijkuniversiteit-Gent (Faculteit van Letteren en Wijsbegeerte, Prof. Ludo J.R. Milis).",
        "periodo": "dal 24-09-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di valutazione comparativa a 1 posto di ricercatore (settore scientifico disciplinare M-STO/01 - Storia medievale) Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, sede di Arezzo (2007).",
        "periodo": "dal 09-12-2007 al 30-01-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca\u00a0\"La santit\u00e0 nella Toscana medioevale (secoli XI-XV), tra citt\u00e0, territori, diocesi e ordini religiosi: la prospettiva istituzionale\".\u00a0\u00a0Coordinatore scientifico\u00a0BENVENUTI Anna. Responsabile scientifico\u00a0ROSSETTI Gabriella",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 31-10-2006"
      }
    ]
  }
}