{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisis? What Crisis? Political articulation and government in the March of Tuscany through placita and diplomas from Guy of Spoleto to Berengar II",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 17, p. 1-31, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2016",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Santos Salazar I (2016). Crisis? What Crisis? Political articulation and",
        "government in the March of Tuscany through placita and diplomas from",
        "Guy of Spoleto to Berengar II. RM RIVISTA, vol. 17, p. 1-31, ISSN:",
        "1593-2214"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-68",
        "titolo": "Founding and Owning Churches in Early Medieval \u00c1lava: The Creation, Transmission and Monumentalisation of Memory",
        "csp": "TURNHOUT:Brepols",
        "opera": "(a cura di): S\u00c1NCHEZ PARDO J, SHAPLAND, M, Churches and Powers in Early Medieval Europe. Integrating archaeological and historical approaches 400-1100 AD, . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "QUIR\u00d3S CASTILLO JA, SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "QUIR\u00d3S CASTILLO JA, SANTOS SALAZAR I (2015). Founding and",
        "Owning Churches in Early Medieval \u00c1lava: The Creation, Transmission and",
        "Monumentalisation of Memory. In: (a cura di): S\u00c1NCHEZ PARDO J,",
        "SHAPLAND, M, Churches and Powers in Early Medieval Europe.",
        "Integrating archaeological and historical approaches 400-1100 AD, . p.",
        "35-68, TURNHOUT:Brepols"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-446",
        "titolo": "Early medieval urban identities in Northern Italy: a conclusion",
        "csp": "TURNHOUT:Brepols",
        "opera": "(a cura di): C. La Rocca and P. Majocchi (eds.), Urban Identities in Northern Italy (800-1100 ca.). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Santos Salazar I (2015). Early medieval urban identities in Northern Italy: a",
        "conclusion. In: (a cura di): C. La Rocca and P. Majocchi (eds.), Urban",
        "Identities in Northern Italy (800-1100 ca.). p. 439-446, TURNHOUT:Brepols"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-174",
        "titolo": "Territorios sin ciudades y complejidad social. El cant\u00e1brico oriental en la Alta Edad Media",
        "csp": "Lerida:Pag\u00e8s",
        "opera": "(a cura di): F. Sabat\u00e9 and J. Brufal (eds.), La ciutat medieval i arqueologia. VI Curs Internacional d\u2019Arqueologia Medieval. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Quiros JA, Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Quiros JA, Santos Salazar I (2015). Territorios sin ciudades y complejidad",
        "social. El cant\u00e1brico oriental en la Alta Edad Media. In: (a cura di): F.",
        "Sabat\u00e9 and J. Brufal (eds.), La ciutat medieval i arqueologia. VI Curs",
        "Internacional d\u2019Arqueologia Medieval. p. 139-174, Lerida:Pag\u00e8s"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nascita e sviluppo di una Badia. San Casciano a Montescalari nel Valdarno superiore fiorentino (1040-1130). ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "CLXXII",
        "csp": "p. 403-435, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2014",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Santos Salazar I (2014). Nascita e sviluppo di una Badia. San Casciano a",
        "Montescalari nel Valdarno superiore fiorentino (1040-1130). ARCHIVIO",
        "STORICO ITALIANO, vol. CLXXII, p. 403-435, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introducci\u00f3n: los \"peque\u00f1os mundos\": sociedades locales en la Alta Edad Media.. STUDIA HISTORICA",
        "ISSN": [
          "0213-2060"
        ],
        "journal": "HISTORIA MEDIEVAL",
        "csp": "vol. 31, p. 21-24, ISSN: 0213-2060",
        "anno": "2013",
        "autori": "Martin Viso, I, Portass, R, Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martin Viso, I, Portass, R, Santos Salazar I (2013). Introducci\u00f3n: los",
        "\"peque\u00f1os mundos\": sociedades locales en la Alta Edad Media.. STUDIA",
        "HISTORICA. HISTORIA MEDIEVAL, vol. 31, p. 21-24, ISSN: 0213-2060"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los privilegios de Berbeia y Barrio: elites, memoria y poder en Lantar\u00f3n durante el siglo X. STUDIA HISTORICA",
        "ISSN": [
          "0213-2060"
        ],
        "journal": "HISTORIA MEDIEVAL",
        "csp": "vol. 31, p. 51-81, ISSN: 0213-2060",
        "anno": "2013",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Santos Salazar I (2013). Los privilegios de Berbeia y Barrio: elites,",
        "memoria y poder en Lantar\u00f3n durante el siglo X. STUDIA HISTORICA.",
        "HISTORIA MEDIEVAL, vol. 31, p. 51-81, ISSN: 0213-2060"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-38",
        "titolo": "San Donato in Poggio: terra e potere tra X e XII secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-629-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-629-2",
        "opera": "(a cura di): I. Chabot e P. Pirillo, Il castello di San Donato in Poggio e il palazzo Malaspina. Lo spazio della comunit\u00e0, il segno del prestigio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Santos Salazar I (2013). San Donato in Poggio: terra e potere tra X e XII",
        "secolo. In: (a cura di): I. Chabot e P. Pirillo, Il castello di San Donato in",
        "Poggio e il palazzo Malaspina. Lo spazio della comunit\u00e0, il segno del",
        "prestigio. p. 15-38, FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-629-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-150",
        "titolo": "Il medioevo di De Andr\u00e9: alibi di libert\u00e0. Considerazione conclusive",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-568-4"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-568-4",
        "opera": "(a cura di): GUASTELLA G, PIRILLO P, Menestrelli e Giullari. Il Medioevo di Fabrizio De Andr\u00e9 e l'immaginario medievale nel Novecento italiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANTOS SALAZAR I (2012). Il medioevo di De Andr\u00e9: alibi di libert\u00e0.",
        "Considerazione conclusive. In: (a cura di): GUASTELLA G, PIRILLO P,",
        "Menestrelli e Giullari. Il Medioevo di Fabrizio De Andr\u00e9 e l'immaginario",
        "medievale nel Novecento italiano. p. 147-150, FIRENZE:Edifir Edizioni,",
        "ISBN: 978-88-7970-568-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "885-899",
        "titolo": "Obispos, abades, presb\u00edteros y aldeas. Una aproximaci\u00f3n a las formas y las bases del dominio social en la \u00c1lava del siglo IX",
        "ISBN": [
          "978-84-8102-650-4"
        ],
        "csp": "Santander:Universidad de Santander, ISBN: 978-84-8102-650-4",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., Mundos Medievales. Espacios, sociedades y poder. Homenaje al profesor Garc\u00eda de Cortazar y Ruiz de Aguirre. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANTOS SALAZAR I (2012). Obispos, abades, presb\u00edteros y aldeas. Una",
        "aproximaci\u00f3n a las formas y las bases del dominio social en la \u00c1lava del",
        "siglo IX. In: (a cura di): AA.VV., Mundos Medievales. Espacios, sociedades",
        "y poder. Homenaje al profesor Garc\u00eda de Cortazar y Ruiz de Aguirre. p.",
        "885-899, Santander:Universidad de Santander, ISBN: 978-84-8102-650-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-44",
        "titolo": "\"Loci\", aree e popolamento nell'Europa altomedievale",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-4962"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-4962",
        "opera": "(a cura di): PIRILLO P, ZORZI A, Il castello, il borgo e la piazza. I mille anni di storia di Figline Valdarno, 1008-2008. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SANTOS SALAZAR I (2012). \"Loci\", aree e popolamento nell'Europa",
        "altomedievale. In: (a cura di): PIRILLO P, ZORZI A, Il castello, il borgo e la",
        "piazza. I mille anni di storia di Figline Valdarno, 1008-2008. p. 15-44,",
        "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-4962"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "391-401",
        "titolo": "La restauraci\u00f3n de un reino: \u00bfuna sociedad nueva? Trevi\u00f1o y la Llanada alavesa en la segunda mitad del siglo XII",
        "ISBN": [
          "978-84-615-8885-5"
        ],
        "csp": "Trevi\u00f1o:Ayuntamiento del Condado de Trevi\u00f1o, ISBN: 978-84-615-8885-5, Trevi\u00f1o, 31 mayo - 1 junio 2011",
        "opera": "(a cura di): Gonz\u00e1lez de Vi\u00f1aspre R, Garay R, Viaje a \u00cdbita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SANTOS SALAZAR I (2012). La restauraci\u00f3n de un reino: \u00bfuna sociedad",
        "nueva? Trevi\u00f1o y la Llanada alavesa en la segunda mitad del siglo XII. In:",
        "(a cura di): Gonz\u00e1lez de Vi\u00f1aspre R, Garay R, Viaje a \u00cdbita. p. 391-401,",
        "Trevi\u00f1o:Ayuntamiento del Condado de Trevi\u00f1o, ISBN: 978-84-615-8885-5,",
        "Trevi\u00f1o, 31 mayo - 1 junio 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "257-283",
        "titolo": "I villaggi medievali nell'alto Ebro alla luce delle fonti scritte e dell'archeologia. L'emergenza dei leader dei villaggi e l'articlazione dei poteri territoriali nel X secolo",
        "csp": "SPOLETO:Centro Italiano di Studi alto Medioevo - CISAM, Universit\u00e0 di Bologna, 14-16 gennaio 2010",
        "opera": "(a cura di): GALETTI P, Villaggi, comunit\u00e0 e paesaggi medievali. Atti del Convegno internazionale di studio, Bologna 14-16 gennaio 2010. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "QUIR\u00d3S CASTILLO JA, SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "QUIR\u00d3S CASTILLO JA, SANTOS SALAZAR I (2012). I villaggi medievali",
        "nell'alto Ebro alla luce delle fonti scritte e dell'archeologia. L'emergenza dei",
        "leader dei villaggi e l'articlazione dei poteri territoriali nel X secolo. In: (a",
        "cura di): GALETTI P, Villaggi, comunit\u00e0 e paesaggi medievali. Atti del",
        "Convegno internazionale di studio, Bologna 14-16 gennaio 2010. vol. 1, p.",
        "257-283, SPOLETO:Centro Italiano di Studi alto Medioevo - CISAM,",
        "Universit\u00e0 di Bologna, 14-16 gennaio 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Paesi Baschi. La territorialit\u00e0 delle autorit\u00e0 centrali (secc. XII-XIV). RICERCHE STORICHE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-162X"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 453-472, ISSN: 0392-162X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANTOS SALAZAR I (2011). I Paesi Baschi. La territorialit\u00e0 delle autorit\u00e0",
        "centrali (secc. XII-XIV). RICERCHE STORICHE, vol. XLI, p. 453-472,",
        "ISSN: 0392-162X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-146",
        "titolo": "Las transformaciones de la fiscalidad en el territorio de R\u00e1vena entre los siglos V y VIII",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-624-1"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia (MUNERA 22), ISBN: 978-88-7228-624-1",
        "opera": "(a cura di): D\u00cdAZ P, MART\u00cdN I, Between taxation and rent. Fiscal problems from Late Antiquity to Early Middle Ages. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANTOS SALAZAR I (2011). Las transformaciones de la fiscalidad en el",
        "territorio de R\u00e1vena entre los siglos V y VIII. In: (a cura di): D\u00cdAZ P,",
        "MART\u00cdN I, Between taxation and rent. Fiscal problems from Late Antiquity",
        "to Early Middle Ages. p. 107-146, Bari:Edipuglia (MUNERA 22), ISBN:",
        "978-88-7228-624-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "71-86",
        "titolo": "La g\u00e9nesis del poblamiento altomedieval. Comparando Emilia oriental y \u00c1lava (siglos VI-X)",
        "ISBN": [
          "978-849860-538-9"
        ],
        "csp": "SAN SEBASTI\u00c1N:Servicio Editorial Universidad del Pa\u00eds Vasco, ISBN: 978-849860-538-9, Vitoria, 9-10 marzo 2010",
        "opera": "(a cura di): QUIR\u00d3S CASTILLO JA, Vasconia en la Alta Edad Media 450-1000. Poderes y comunidades rurales en el Norte Peninsular. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SANTOS SALAZAR I (2011). La g\u00e9nesis del poblamiento altomedieval.",
        "Comparando Emilia oriental y \u00c1lava (siglos VI-X). In: (a cura di): QUIR\u00d3S",
        "CASTILLO JA, Vasconia en la Alta Edad Media 450-1000. Poderes y",
        "comunidades rurales en el Norte Peninsular. p. 71-86, SAN",
        "SEBASTI\u00c1N:Servicio Editorial Universidad del Pa\u00eds Vasco, ISBN:",
        "978-849860-538-9, Vitoria, 9-10 marzo 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-380",
        "titolo": "Una terra contesa. Spazi, poteri e societ\u00e0 nell\u2019Emilia orientale dei secoli VI-X.. p",
        "ISBN": [
          "978-8860874764"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-8860874764",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SANTOS SALAZAR I (2011). Una terra contesa. Spazi, poteri e societ\u00e0",
        "nell\u2019Emilia orientale dei secoli VI-X.. p. 1-380, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-8860874764"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasformazioni e dinamicit\u00e0 del popolamento e della territorialit\u00e0 fra Tardoantico e Alto Medioevo (450-950): il ruolo dei poteri centrali in tre casi a confronto. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 122, p. 97-127, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2010",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANTOS SALAZAR I (2010). Trasformazioni e dinamicit\u00e0 del popolamento",
        "e della territorialit\u00e0 fra Tardoantico e Alto Medioevo (450-950): il ruolo dei",
        "poteri centrali in tre casi a confronto. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 122, p. 97-127, ISSN:",
        "1123-9883"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Castrum Persiceta\". Potere e territorio in uno spazio di frontiera dal secolo VI al IX. RM RIVISTA, vol",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2006",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANTOS SALAZAR I (2006). \"Castrum Persiceta\". Potere e territorio in uno",
        "spazio di frontiera dal secolo VI al IX. RM RIVISTA, vol. VII, p. 1-20, ISSN:",
        "1593-2214"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisis? What Crisis? Political articulation and government in the March of Tuscany through placita and diplomas from Guy of Spoleto to Berengar II",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 17, p. 1-31, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2016",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Santos Salazar I (2016). Crisis? What Crisis? Political articulation and",
        "government in the March of Tuscany through placita and diplomas from",
        "Guy of Spoleto to Berengar II. RM RIVISTA, vol. 17, p. 1-31, ISSN:",
        "1593-2214"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-446",
        "titolo": "Early medieval urban identities in Northern Italy: a conclusion",
        "csp": "TURNHOUT:Brepols",
        "opera": "(a cura di): C. La Rocca and P. Majocchi (eds.), Urban Identities in Northern Italy (800-1100 ca.). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Santos Salazar I (2015). Early medieval urban identities in Northern Italy: a",
        "conclusion. In: (a cura di): C. La Rocca and P. Majocchi (eds.), Urban",
        "Identities in Northern Italy (800-1100 ca.). p. 439-446, TURNHOUT:Brepols"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nascita e sviluppo di una Badia. San Casciano a Montescalari nel Valdarno superiore fiorentino (1040-1130). ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "CLXXII",
        "csp": "p. 403-435, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2014",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Santos Salazar I (2014). Nascita e sviluppo di una Badia. San Casciano a",
        "Montescalari nel Valdarno superiore fiorentino (1040-1130). ARCHIVIO",
        "STORICO ITALIANO, vol. CLXXII, p. 403-435, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los privilegios de Berbeia y Barrio: elites, memoria y poder en Lantar\u00f3n durante el siglo X. STUDIA HISTORICA",
        "ISSN": [
          "0213-2060"
        ],
        "journal": "HISTORIA MEDIEVAL",
        "csp": "vol. 31, p. 51-81, ISSN: 0213-2060",
        "anno": "2013",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Santos Salazar I (2013). Los privilegios de Berbeia y Barrio: elites,",
        "memoria y poder en Lantar\u00f3n durante el siglo X. STUDIA HISTORICA.",
        "HISTORIA MEDIEVAL, vol. 31, p. 51-81, ISSN: 0213-2060"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-38",
        "titolo": "San Donato in Poggio: terra e potere tra X e XII secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-629-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-629-2",
        "opera": "(a cura di): I. Chabot e P. Pirillo, Il castello di San Donato in Poggio e il palazzo Malaspina. Lo spazio della comunit\u00e0, il segno del prestigio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Santos Salazar I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Santos Salazar I (2013). San Donato in Poggio: terra e potere tra X e XII",
        "secolo. In: (a cura di): I. Chabot e P. Pirillo, Il castello di San Donato in",
        "Poggio e il palazzo Malaspina. Lo spazio della comunit\u00e0, il segno del",
        "prestigio. p. 15-38, FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-629-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-146",
        "titolo": "Las transformaciones de la fiscalidad en el territorio de R\u00e1vena entre los siglos V y VIII",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-624-1"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia (MUNERA 22), ISBN: 978-88-7228-624-1",
        "opera": "(a cura di): D\u00cdAZ P, MART\u00cdN I, Between taxation and rent. Fiscal problems from Late Antiquity to Early Middle Ages. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANTOS SALAZAR I (2011). Las transformaciones de la fiscalidad en el",
        "territorio de R\u00e1vena entre los siglos V y VIII. In: (a cura di): D\u00cdAZ P,",
        "MART\u00cdN I, Between taxation and rent. Fiscal problems from Late Antiquity",
        "to Early Middle Ages. p. 107-146, Bari:Edipuglia (MUNERA 22), ISBN:",
        "978-88-7228-624-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "71-86",
        "titolo": "La g\u00e9nesis del poblamiento altomedieval. Comparando Emilia oriental y \u00c1lava (siglos VI-X)",
        "ISBN": [
          "978-849860-538-9"
        ],
        "csp": "SAN SEBASTI\u00c1N:Servicio Editorial Universidad del Pa\u00eds Vasco, ISBN: 978-849860-538-9, Vitoria, 9-10 marzo 2010",
        "opera": "(a cura di): QUIR\u00d3S CASTILLO JA, Vasconia en la Alta Edad Media 450-1000. Poderes y comunidades rurales en el Norte Peninsular. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SANTOS SALAZAR I (2011). La g\u00e9nesis del poblamiento altomedieval.",
        "Comparando Emilia oriental y \u00c1lava (siglos VI-X). In: (a cura di): QUIR\u00d3S",
        "CASTILLO JA, Vasconia en la Alta Edad Media 450-1000. Poderes y",
        "comunidades rurales en el Norte Peninsular. p. 71-86, SAN",
        "SEBASTI\u00c1N:Servicio Editorial Universidad del Pa\u00eds Vasco, ISBN:",
        "978-849860-538-9, Vitoria, 9-10 marzo 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-380",
        "titolo": "Una terra contesa. Spazi, poteri e societ\u00e0 nell\u2019Emilia orientale dei secoli VI-X.. p",
        "ISBN": [
          "978-8860874764"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-8860874764",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SANTOS SALAZAR I (2011). Una terra contesa. Spazi, poteri e societ\u00e0",
        "nell\u2019Emilia orientale dei secoli VI-X.. p. 1-380, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-8860874764"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasformazioni e dinamicit\u00e0 del popolamento e della territorialit\u00e0 fra Tardoantico e Alto Medioevo (450-950): il ruolo dei poteri centrali in tre casi a confronto. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 122, p. 97-127, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2010",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANTOS SALAZAR I (2010). Trasformazioni e dinamicit\u00e0 del popolamento",
        "e della territorialit\u00e0 fra Tardoantico e Alto Medioevo (450-950): il ruolo dei",
        "poteri centrali in tre casi a confronto. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 122, p. 97-127, ISSN:",
        "1123-9883"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Castrum Persiceta\". Potere e territorio in uno spazio di frontiera dal secolo VI al IX. RM RIVISTA, vol",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2006",
        "autori": "SANTOS SALAZAR I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANTOS SALAZAR I (2006). \"Castrum Persiceta\". Potere e territorio in uno",
        "spazio di frontiera dal secolo VI al IX. RM RIVISTA, vol. VII, p. 1-20, ISSN:",
        "1593-2214"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "17958",
    "nome": "SANTOS SALAZAR Igor",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del \u201cEditorial Committee\u201d di Documentos de Arqueolog\u00eda Medieval pubblicati dall\u2019Universit\u00e0 dei Paesi Baschi.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cLuoghi\u201d, aree e popolamento nell\u2019Europa altomedievale, in Il castello, il Borgo e la Piazza. I mille anni di storia di Figline Valdarno (1008-2008) (Figline Valdarno). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "J.A. QUIR\u00d3S CASTILLO - I. SANTOS SALAZAR villaggi medievali nell\u2019alto Ebro alla luce dei testi e dell\u2019archeologia, in Villaggi, comunit\u00e0, paesaggi medievali, (Bologna). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 14-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Comparando Emilia oriental y \u00c1lava, in Vasconia. 450-1000. Basconia Goi Erdi Aroan 450-1000, Vitoria (Spagna). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "La restauraci\u00f3n de un reino: \u00bfuna sociedad nueva? Trevi\u00f1o y la Llanada alavesa en la segunda mitad del siglo XII, I Congreso de Estudios Hist\u00f3ricos del Condado de Trevi\u00f1o, 850 aniversario de la fundaci\u00f3n de la villa de Trevi\u00f1o,Trevi\u00f1o (Spagna). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 03-06-2011"
      },
      {
        "content": "Paisajes de poder y pergaminos entre Emilia y \u00c1lava en la Alta Edad Media. Dos casos de selecci\u00f3n de la memoria. In International Medieval Meeting Lleida, (L\u00e9rida). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "The northern Iberia between VIth and Xth centuries: social complexity in the periphery, paper invitato alla tavola rotonda \u201cThe Eastern Alps revisited\u201d organizzata dall\u2019Institut f\u00fcr Mittelalterforschung. Austrian Accademy of Sciences, (Vienna). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Conclusioni in Le identit\u00e0 urbane in Italia settentrionale (secoli IX-XI).(Padova). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "J. Antonio Quir\u00f3s, I. Santos Salazar A cosa serve l\u2019incastellamento nel nord della Spagna? in L\u2019incastellamento: quarant\u2019anni dopo \u201cLes structures du Latium m\u00e9di\u00e9val di Pierre Toubert, (Bologna).",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ufficiali minori e comunit\u00e0 rurali nell\u2019Emilia orientale da Ludovico il Pio a Berengario, in Gli ufficiali minori in Italia nell\u2019Alto Medioevo (secoli VIII-XI) (Verona). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "The roll n. 3 of Arezzo: creating Arezzo\u2019s church history, Cartularies in medieval Europe: Texts and Contexts, (Lisbon). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 13-07-2015"
      },
      {
        "content": "Rule through courts: the settlement of disputes in Castile and Tuscany during the tenth century, Society for the Medieval Mediterranean Conference, (Lincoln) PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 14-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "The structure of written sources in \u00c1lava from XI to XIII century: the case of Torrentejo, 5th International Medieval Meeting Lleida, (Lleida). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 25-07-2015 al 25-07-2015"
      },
      {
        "content": "Crisis? What Crisis? Gobierno y articulaci\u00f3n pol\u00edtica en la Marca de Toscana (875-962), in El colapso de los reinos en la Europa Altomedieval International Congress, (Salamanca) PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Judicial records as History. The case of the regnum Italiae (tenth- evelenth- centuries), in Procesos Judiciales en las sociedades altomedievales. Un estudio comparativo en la Europa Occidental (siglos X-XI). Santiago. PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda nelle giornate internazionali di studi Fondare abitati in et\u00e0 medievale. Successi e fallimenti (San Giovanni Valdarno) PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 16-01-2016"
      },
      {
        "content": "Framing the Kingdom: the sees of Parma and Arezzo between Luois II and Berengar, in Political Relations and Territorial Control in Carolingian Italy, 8th-10th centuries, Session 1212 organized by drs. C. Gantner and R. Cimino, Leeds International Medieval Congress (Leeds). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Placita and royal charters: the government of Tuscany through periods of renewal & crisis (888-947), 22nd International Medieval Congress, (Leeds). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Peasant political agency in the north of Iberian Peninsula in the ninth- and tenth-centuries, in the international workshop Peasant Households in the Landscape, organised by J-P. Devroey; N. Schroeder; C. Wickham and Alexis Wilkin, All Souls College, (Oxford) PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 15-07-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "The roll n. 3 of Arezzo\u2019s Church: law and memory in the Regnum Italiae (IXth-XIth centuries) in Der Rotulus im Gebrauch. Einsatzm\u00f6glichkeiten, Gestaltungsvarianz und Aussagekraft einer Quellengattung, Wuppertal PARTECIPANTE",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "J. Antonio Quir\u00f3s, I. Santos Salazar, Le basi economiche del potere in una periferia molto dinamica: Castiglia, \u00c1lava e Pamplona (850-1050), in Biens publics, biens du roi. Les bases \u00e9conomiques des pouvoirs royaux dans le haut Moyan \u00c2ge (VIe \u2013 d\u00e9but du XIe si\u00e8cle). PARTECIPAZIONE",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa post-dottorato del Governo Basco presso l\u2019Universit\u00e0 di Oxford con un progetto di ricerca titolato \"Poderes pol\u00edticos, estructuras sociales y poblamiento en el oriente de Emilia y en \u00c1lava durante los siglos VI - XI. Un estudio de historia comparada\". Sotto la direzione del professore C. Wickham",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Personal Investigador Contratado nell'Universit\u00e0 dei Paesi Baschi / Euskal Herriko Unibertsitatea",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca di Storia Medievale nell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca di Storia Medievale nell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 15-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Assemblea del SAAME, Centro Internuniversitario per la Storia e l\u2019Archeologia dell\u2019Alto Medioevo.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Scrittura e presentazione di OTTO documentari televisivi sui Regni nella Storia d'Italia, andati in onda su RAI Storia",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 19-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al gruppo \"La formaci\u00f3n de los paisajes medievales en el Norte Peninsular y en Europa: Agricultura y ganader\u00eda los siglos V al XII\", HUM2009-07079, Universidad del Pa\u00eds Vasco / Euskal Herriko Univertsitatea, 01/10/2009 \u2013 3/09/2011. Principal Investigator: Juan Antonio Quir\u00f3s",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Grupo de Investigaci\u00f3n en Patrimonio y Paisajes Culturales / Ondare eta Kultur Paisaietan Ikerketa Taldea (IT315-10), Universidad del Pa\u00eds Vasco / Euskal Herriko Univertsitatea, Principal Investigator: Juan Antonio Quir\u00f3s http://www.ehu.es/patrimonioypaisajesculturales/files/index.php",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al gruppo \"Estudo Interdisciplinar de comunidades alto medievais (s\u00e9culos V a XI). Interdisciplinary Study of Early Medieval Communities (V-XI centuries)\", Instituto de Estudos Medievais, Faculdade de Ci\u00eancias sociais e humanas, Funda\u00e7\u00e2o Calouste Gulbenkian. Universidade Nova di Lisboa. Principal Investigator: Catarina Tente http://www.eicam-iem.fcsh.unl.pt",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al gruppo di ricerca \"Conflitti sociali, strutture parentali e comunit\u00e0 locali nell\u2019Italia altomedievale (secoli VIII-XI)\", PRIN 2010-11 diretto dal prof. Stefano Gasparri (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia). http://virgo.unive.it/saame/it/prin-alto-medioevo/",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2015"
      }
    ]
  }
}