{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Archivio Capitolare della Collegiata di Francavilla Fontana in provincia di Brindisi. Le scritture di interesse medievistico.",
        "ISSN": [
          "2281-7093"
        ],
        "journal": "CHRISTIANITAS",
        "csp": "vol. 7, p. 95-140, ISSN: 2281-7093",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2016). L\u2019Archivio Capitolare della Collegiata di",
        "Francavilla Fontana in provincia di Brindisi. Le scritture di interesse",
        "medievistico.. CHRISTIANITAS, vol. 7, p. 95-140, ISSN: 2281-7093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Ordine dei Templari in Capitanata. Storia, sviluppi, aspetti e problematiche. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2150"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 2016 : 128-2, p. 2-40, ISSN: 1724-2150",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petracca Luciana (2016). L\u2019Ordine dei Templari in Capitanata. Storia,",
        "sviluppi, aspetti e problematiche. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE",
        "DE ROME. MOYEN AGE, vol. 2016 : 128-2, p. 2-40, ISSN: 1724-2150"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Castello di Lecce e il sistema difensivo nelle fonti storico-documentarie. Dalla conquista normanna alla prima met\u00e0 del XV secolo.",
        "ISSN": [
          "1721-0216"
        ],
        "journal": "STORIADELMONDO",
        "csp": "vol. 82, p. 2-15, ISSN: 1721-0216",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petracca Luciana (2016). Il Castello di Lecce e il sistema difensivo nelle",
        "fonti storico-documentarie. Dalla conquista normanna alla prima met\u00e0 del",
        "XV secolo.. STORIADELMONDO, vol. 82, p. 2-15, ISSN: 1721-0216"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"quaterni procuracionis\" della chiesa maggiore di Francavilla Fontana in provincia di Brindisi (1493-1511)",
        "ISSN": [
          "1126-9200"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI STORIA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 21, p. 113-137, ISSN: 1126-9200",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2016). I \"quaterni procuracionis\" della chiesa maggiore",
        "di Francavilla Fontana in provincia di Brindisi (1493-1511). QUADERNI DI",
        "STORIA RELIGIOSA, vol. 21, p. 113-137, ISSN: 1126-9200"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pirro del Balzo: barone fedele, divenuto \u00abadverso\u00bb che \u00abpretendeva lui farsi re\u00bb. Dinamiche politiche e strategie di potere al tempo di Ferrante d\u2019Aragona",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 117, p. 381-436, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2015). Pirro del Balzo: barone fedele, divenuto",
        "\u00abadverso\u00bb che \u00abpretendeva lui farsi re\u00bb. Dinamiche politiche e strategie di",
        "potere al tempo di Ferrante d\u2019Aragona. BULLETTINO DELL'ISTITUTO",
        "STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO, vol. 117, p. 381-436, ISSN:",
        "1127-6096"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un ricco e innovativo lavoro sulla signoria meridionale: \"Signorie di Mezzogiorno\" di Sandro Carocci,",
        "ISSN": [
          "1121-1156"
        ],
        "journal": "ITINERARI DI RICERCA STORICA",
        "csp": "vol. 1, p. 151-161, ISSN: 1121-1156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petracca Luciana (2015). Un ricco e innovativo lavoro sulla signoria",
        "meridionale: \"Signorie di Mezzogiorno\" di Sandro Carocci,. ITINERARI DI",
        "RICERCA STORICA, vol. 1, p. 151-161, ISSN: 1121-1156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-418",
        "titolo": "Luoghi, tempi e spazi del sistema fiera in Puglia tra XIII e XIV secolo",
        "ISBN": [
          "9788898936434"
        ],
        "csp": "Foggia:Edizioni del Rosono, ISBN: 9788898936434",
        "opera": "Federica Monteleone Luisa Lofoco. Dulcius nil est mihi veritate Studi in onore di Pasquale Corsi. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petracca Luciana (2015). Luoghi, tempi e spazi del sistema fiera in Puglia",
        "tra XIII e XIV secolo. In: Federica Monteleone Luisa Lofoco. Dulcius nil est",
        "mihi veritate Studi in onore di Pasquale Corsi. vol. 1, p. 387-418,",
        "Foggia:Edizioni del Rosono, ISBN: 9788898936434"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1143-1160",
        "titolo": "La zecca e il principe: l\u2019officina monetaria di Lecce al tempo di Giovanni Antonio Orsini del Balzo",
        "csp": "Palermo:Officina di Studi Medievali, Palermo, 23-27 giugno 2009",
        "opera": "Aelssandro Musco e Giuliana Musotto. Atti del IV Congresso Europeo di Studi Medievali su \"Coesistenza e Cooperazione nel Medioevo\" (Palermo, 23-27 giugno 2009). vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. PETRACCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. PETRACCA (2014). La zecca e il principe: l\u2019officina monetaria di Lecce",
        "al tempo di Giovanni Antonio Orsini del Balzo. In: Aelssandro Musco e",
        "Giuliana Musotto. Atti del IV Congresso Europeo di Studi Medievali su",
        "\"Coesistenza e Cooperazione nel Medioevo\" (Palermo, 23-27 giugno",
        "2009). vol. 1, p. 1143-1160, Palermo:Officina di Studi Medievali, Palermo,",
        "23-27 giugno 2009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gioielli e oggeti preziosi appartenuti ad Angilberto del Balzo, conte di Ugento e duca di Nard\u00f2",
        "ISSN": [
          "1724-2541"
        ],
        "journal": "KRONOS",
        "csp": "vol. 15, p. 95-102, ISSN: 1724-2541",
        "anno": "2013",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2013). Gioielli e oggeti preziosi appartenuti ad Angilberto",
        "del Balzo, conte di Ugento e duca di Nard\u00f2. KRONOS, vol. 15, p. 95-102,",
        "ISSN: 1724-2541"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Di porto in fiera nel Quattrocento. Un itinerario fieristico tra due mari: da Berletta a Taranto",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 115, p. 345-374, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Petracca (2013). Di porto in fiera nel Quattrocento. Un itinerario fieristico",
        "tra due mari: da Berletta a Taranto. BULLETTINO DELL'ISTITUTO",
        "STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO, vol. 115, p. 345-374, ISSN:",
        "1127-6096"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "457-494",
        "titolo": "Il principe Orsini del Balzo e la zecca di Lecce. Equilibrismi politici e produzione monetaria.",
        "ISBN": [
          "9788898079032"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 9788898079032",
        "opera": "Benedetto Vetere, Luciana Petracca. Un principato territoriale nel Regno di Napoli? Gli Orsini del Balzo principi di Taranto (1399-1463). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Petracca (2013). Il principe Orsini del Balzo e la zecca di Lecce.",
        "Equilibrismi politici e produzione monetaria.. In: Benedetto Vetere, Luciana",
        "Petracca. Un principato territoriale nel Regno di Napoli? Gli Orsini del Balzo",
        "principi di Taranto (1399-1463). p. 457-494, Roma:Istituto Storico Italiano",
        "per il Medio Evo, ISBN: 9788898079032"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-CXLII -3-130",
        "titolo": "Gli inventari di Angilberto del Balzo, conte di Ugento e duca di Nard\u00f2. Modelli culturali e vita di conte nel Quattrocento meridionale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788898079056"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 9788898079056",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Petracca (2013). Gli inventari di Angilberto del Balzo, conte di Ugento e",
        "duca di Nard\u00f2. Modelli culturali e vita di conte nel Quattrocento meridionale.",
        "vol. 1, p. VII-CXLII -3-130, Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo,",
        "ISBN: 9788898079056"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libri e lettori nel Salento basso- medievale. La biblioteca di Angilberto del Balzo",
        "ISSN": [
          "1970-1950"
        ],
        "journal": "MEDIAEVAL SOPHIA",
        "csp": "vol. 11, p. 214-228, ISSN: 1970-1950",
        "anno": "2012",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petracca Luciana (2012). Libri e lettori nel Salento basso- medievale. La",
        "biblioteca di Angilberto del Balzo. MEDIAEVAL SOPHIA, vol. 11, p.",
        "214-228, ISSN: 1970-1950"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Documenti pontifici inediti dell'Archivio di Stato di Napoli riguardanti l'Ordine Templare (1202-1288)",
        "ISSN": [
          "0035-6557"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA",
        "csp": "vol. 2/2012, p. 539-558, ISSN: 0035-6557",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2012). Documenti pontifici inediti dell'Archivio di Stato di",
        "Napoli riguardanti l'Ordine Templare (1202-1288). RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA CHIESA IN ITALIA, vol. 2/2012, p. 539-558, ISSN: 0035-6557"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-244",
        "titolo": "La percezione dell\u00b4Islam nei resoconti di viaggio dei pellegrini occidentali (secc. XIV \u2013 XV). Tra tolleranza e rifiuto",
        "ISBN": [
          "9782503545530"
        ],
        "csp": "Turnhout:Brepols Publishers, ISBN: 9782503545530",
        "opera": "Rub\u00e9n Peret\u00f3 Rivas. Tolerancia: Teor\u00eda y pr\u00e1tica en la Edad Media. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petracca Luciana (2012). La percezione dell\u00b4Islam nei resoconti di viaggio",
        "dei pellegrini occidentali (secc. XIV \u2013 XV). Tra tolleranza e rifiuto. In: Rub\u00e9n",
        "Peret\u00f3 Rivas. Tolerancia: Teor\u00eda y pr\u00e1tica en la Edad Media. vol. 1, p.",
        "225-244, Turnhout:Brepols Publishers, ISBN: 9782503545530"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il monastero di Santa Maria di Valle Giosafat nella \u201cnotitia\u201d di Antonino Amico.",
        "ISSN": [
          "1970-1950"
        ],
        "journal": "MEDIAEVAL SOPHIA",
        "csp": "vol. 9, p. 48-68, ISSN: 1970-1950",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petracca Luciana (2011). Il monastero di Santa Maria di Valle Giosafat",
        "nella \u201cnotitia\u201d di Antonino Amico.. MEDIAEVAL SOPHIA, vol. 9, p. 48-68,",
        "ISSN: 1970-1950"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-469",
        "titolo": "L\u2019espansione del circuito fieristico regionale nel Quattrocento. Fiere e mercati in Terra di Bari e Terra d\u2019Otranto",
        "ISBN": [
          "9788880869375"
        ],
        "csp": "GALATINA:Pubblicazioni del Dipartimento dei Beni delle Arti e della Storia (Congedo Editore), ISBN: 9788880869375",
        "opera": "C. Massaro - L. Petracca. Territorio, culture e poteri nel Medioevo e oltre. Scritti in onore di Benedetto Vetere. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petracca Luciana (2011). L\u2019espansione del circuito fieristico regionale nel",
        "Quattrocento. Fiere e mercati in Terra di Bari e Terra d\u2019Otranto. In: C.",
        "Massaro - L. Petracca. Territorio, culture e poteri nel Medioevo e oltre.",
        "Scritti in onore di Benedetto Vetere. p. 449-469, GALATINA:Pubblicazioni",
        "del Dipartimento dei Beni delle Arti e della Storia (Congedo Editore), ISBN:",
        "9788880869375"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-CXXVIII-1-156",
        "titolo": "Quaterno de spese et pagamenti fatti in la cecca de Leze (1461/62). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788889190678"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 9788889190678",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Petracca (2010). Quaterno de spese et pagamenti fatti in la cecca de",
        "Leze (1461/62). vol. 1, p. IX-CXXVIII-1-156, Roma:Istituto Storico Italiano",
        "per il Medio Evo, ISBN: 9788889190678"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-173",
        "titolo": "Giovanniti e Templari in Sicilia. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8880866796"
        ],
        "csp": "Galatina:Pubblicazioni del Dipartimento di Beni, delle Arti e della Storia (Congeto Editore), ISBN: 8880866796",
        "anno": "2006",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Luciana Petracca (2006). Giovanniti e Templari in Sicilia. vol. 1, p. 3-173,",
        "Galatina:Pubblicazioni del Dipartimento di Beni, delle Arti e della Storia",
        "(Congeto Editore), ISBN: 8880866796"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-674",
        "titolo": "Giovanniti e Templari in Sicilia. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "8880866796"
        ],
        "csp": "GALATINA:Pubblicazioni del Dipartimento dei Beni delle Arti e della Storia (Congedo Editore), ISBN: 8880866796",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. PETRACCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. PETRACCA (2006). Giovanniti e Templari in Sicilia. vol. 2, p. 3-674,",
        "GALATINA:Pubblicazioni del Dipartimento dei Beni delle Arti e della Storia",
        "(Congedo Editore), ISBN: 8880866796"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Ordine dei Templari in Capitanata. Storia, sviluppi, aspetti e problematiche. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2150"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 2016 : 128-2, p. 2-40, ISSN: 1724-2150",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petracca Luciana (2016). L\u2019Ordine dei Templari in Capitanata. Storia,",
        "sviluppi, aspetti e problematiche. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE",
        "DE ROME. MOYEN AGE, vol. 2016 : 128-2, p. 2-40, ISSN: 1724-2150"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Archivio Capitolare della Collegiata di Francavilla Fontana in provincia di Brindisi. Le scritture di interesse medievistico.",
        "ISSN": [
          "2281-7093"
        ],
        "journal": "CHRISTIANITAS",
        "csp": "vol. 7, p. 95-140, ISSN: 2281-7093",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2016). L\u2019Archivio Capitolare della Collegiata di",
        "Francavilla Fontana in provincia di Brindisi. Le scritture di interesse",
        "medievistico.. CHRISTIANITAS, vol. 7, p. 95-140, ISSN: 2281-7093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pirro del Balzo: barone fedele, divenuto \u00abadverso\u00bb che \u00abpretendeva lui farsi re\u00bb. Dinamiche politiche e strategie di potere al tempo di Ferrante d\u2019Aragona",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 117, p. 381-436, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2015). Pirro del Balzo: barone fedele, divenuto",
        "\u00abadverso\u00bb che \u00abpretendeva lui farsi re\u00bb. Dinamiche politiche e strategie di",
        "potere al tempo di Ferrante d\u2019Aragona. BULLETTINO DELL'ISTITUTO",
        "STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO, vol. 117, p. 381-436, ISSN:",
        "1127-6096"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-418",
        "titolo": "Luoghi, tempi e spazi del sistema fiera in Puglia tra XIII e XIV secolo",
        "ISBN": [
          "9788898936434"
        ],
        "csp": "Foggia:Edizioni del Rosono, ISBN: 9788898936434",
        "opera": "Federica Monteleone Luisa Lofoco. Dulcius nil est mihi veritate Studi in onore di Pasquale Corsi. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petracca Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petracca Luciana (2015). Luoghi, tempi e spazi del sistema fiera in Puglia",
        "tra XIII e XIV secolo. In: Federica Monteleone Luisa Lofoco. Dulcius nil est",
        "mihi veritate Studi in onore di Pasquale Corsi. vol. 1, p. 387-418,",
        "Foggia:Edizioni del Rosono, ISBN: 9788898936434"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Di porto in fiera nel Quattrocento. Un itinerario fieristico tra due mari: da Berletta a Taranto",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 115, p. 345-374, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Petracca (2013). Di porto in fiera nel Quattrocento. Un itinerario fieristico",
        "tra due mari: da Berletta a Taranto. BULLETTINO DELL'ISTITUTO",
        "STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO, vol. 115, p. 345-374, ISSN:",
        "1127-6096"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "457-494",
        "titolo": "Il principe Orsini del Balzo e la zecca di Lecce. Equilibrismi politici e produzione monetaria.",
        "ISBN": [
          "9788898079032"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 9788898079032",
        "opera": "Benedetto Vetere, Luciana Petracca. Un principato territoriale nel Regno di Napoli? Gli Orsini del Balzo principi di Taranto (1399-1463). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Petracca (2013). Il principe Orsini del Balzo e la zecca di Lecce.",
        "Equilibrismi politici e produzione monetaria.. In: Benedetto Vetere, Luciana",
        "Petracca. Un principato territoriale nel Regno di Napoli? Gli Orsini del Balzo",
        "principi di Taranto (1399-1463). p. 457-494, Roma:Istituto Storico Italiano",
        "per il Medio Evo, ISBN: 9788898079032"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-CXLII -3-130",
        "titolo": "Gli inventari di Angilberto del Balzo, conte di Ugento e duca di Nard\u00f2. Modelli culturali e vita di conte nel Quattrocento meridionale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788898079056"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 9788898079056",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Petracca (2013). Gli inventari di Angilberto del Balzo, conte di Ugento e",
        "duca di Nard\u00f2. Modelli culturali e vita di conte nel Quattrocento meridionale.",
        "vol. 1, p. VII-CXLII -3-130, Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo,",
        "ISBN: 9788898079056"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Documenti pontifici inediti dell'Archivio di Stato di Napoli riguardanti l'Ordine Templare (1202-1288)",
        "ISSN": [
          "0035-6557"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA",
        "csp": "vol. 2/2012, p. 539-558, ISSN: 0035-6557",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luciana Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luciana Petracca (2012). Documenti pontifici inediti dell'Archivio di Stato di",
        "Napoli riguardanti l'Ordine Templare (1202-1288). RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA CHIESA IN ITALIA, vol. 2/2012, p. 539-558, ISSN: 0035-6557"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-CXXVIII-1-156",
        "titolo": "Quaterno de spese et pagamenti fatti in la cecca de Leze (1461/62). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788889190678"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 9788889190678",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Petracca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Petracca (2010). Quaterno de spese et pagamenti fatti in la cecca de",
        "Leze (1461/62). vol. 1, p. IX-CXXVIII-1-156, Roma:Istituto Storico Italiano",
        "per il Medio Evo, ISBN: 9788889190678"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-674",
        "titolo": "Giovanniti e Templari in Sicilia. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "8880866796"
        ],
        "csp": "GALATINA:Pubblicazioni del Dipartimento dei Beni delle Arti e della Storia (Congedo Editore), ISBN: 8880866796",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. PETRACCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. PETRACCA (2006). Giovanniti e Templari in Sicilia. vol. 2, p. 3-674,",
        "GALATINA:Pubblicazioni del Dipartimento dei Beni delle Arti e della Storia",
        "(Congedo Editore), ISBN: 8880866796"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "2004",
    "nome": "PETRACCA Luciana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della rivista \"Kronos - Periodico del DBAS - Dipartimento Beni Arti Storia\" - ISSN: 1724-2541",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Patecipazione al comitato scientifico per le pubblicazioni a cura della Societ\u00e0 di Storia Patria per la Puglia (Sezione di Brindisi)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della rivista \"Scienze e Ricerche\", ISSN: 2283-5873.",
        "periodo": "dal 14-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della rivista telematica \"Medioevo Italiano\" ISSN: 2284-418X",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al 1\u00b0 Convegno Nazionale di Storia Urbana (Lecce 10-12 ottobre 2002) su \"La citt\u00e0 e i suoi limiti\", organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana e dal Dipartimento dei Beni, delle Arti e della Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, con una relazione dal titolo \"I limiti immateriali nella Nard\u00f2 medievale\".",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al 1\u00b0 Seminario di Studio dei Dottorati di Ricerca di ambito medievistico delle Universit\u00e0 di Lecce e di Erlangen sul tema \"Pellegrinaggio e Kulturtransfer nel Medioevo europeo\" (Lecce, 2-3 maggio 2003), con una relazione dal titolo \"Presenze Templari in Puglia\".",
        "periodo": "dal 02-05-2003 al 03-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al 2\u00b0 Seminario di Studio dei Dottorati di Ricerca di ambito medievistico delle Universit\u00e0 di Lecce e di Erlangen sul tema \"Mobilit\u00e0 e immobilit\u00e0 nel Medioevo europeo\" (Roma, Istituto Storico Germanico, 1-2 aprile 2204), con una relazione dal titolo \"La notizia di Antonino Amico, erudito siciliano del Seicento, e l'Ordine dei Templari\".",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 02-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al 2\u00b0 Convegno Nazionale di Storia Urbana (Roma, 24-26 giugno 2004) sul tema \"Patrimoni e trasformazioni urbane\", organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana, con una relazione dal titolo \"L' ospizio dei pellegrini di S. Nicola di Bari\".",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al IV Congresso Europeo di Studi Medievali sul tema \"Coesistenza e Cooperazione nel Medioevo\" (Palermo, 23 - 27 giugno 2009), con una relazione dal titolo \"La zecca e il principe: l\u2019officina monetaria di Lecce al tempo di Giovanni Antonio Orsini del Balzo\".",
        "periodo": "dal 23-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura del coordinamento scientifico del Convegno di Studi \"Un principato territoriale nel Regno di Napoli? Gli Orsini del Balzo principi di Taranto (1399-1463), (Lecce, 20 - 22 ottobre 2009), in collaborazione con Benedetto Vetere, Marina Falla Castelfranchi, Hubert Houben, Massimiliano Rossi, Giancarlo Vallone, Francesco Somaini e Carmela Massaro; e direzione della segreteria organizzativa.",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 22-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno di Studi \"Un principato territoriale nel Regno di Napoli? Gli Orsini del Balzo principi di Taranto (1399-1463)\" (Lecce, 20 - 22 ottobre 2009), con una relazione dal titolo \"La zecca di Lecce in et\u00e0 orsiniana\".",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 22-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alle VII Jornadas de Pensamiento Medieval - Coloquio FIDEM 2011 sul tema \"Tolerancia. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica en la Edad Media\" (Mendoza, Rep\u00f9blica Argentina, 15-17 giugno 2011), con una relazione dal titolo \"The Islam perception through the western pilgrims\u2019 travel reports (XIV-XV century). Between tolerance and refusal\".",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale \"Convergence of the Mediterranean Commerce, capital and trade routes in the history of a sea\" (3rd International Conference of Mediterranean Worlds, Salerno 6-9 settembre 2011), con una relazione dal titolo \"Di porto in fiera nel Quattrocento. Un itinerario fieristico tra due mari da Barletta a Taranto\".",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Giornata di Studio \"La Pace di Bisceglie (21 Settembre 1462). Il fatto, i protagonisti, il contesto, le implicazioni\", (Lecce, 8 ottobre 2013), con un intervento su \"I registri fiscali della cancelleria orsiniana\"",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale \"The Religious Aspects of the War\" (Pruszc Gda\u00f1ski, Poland, 16-18 May 2014), con una relazione dal titolo \"The monacus-miles. The Legitimacy of War in the Ideology of the Military Orders: The Case of the Knights Templar\".",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 18-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al X Convegno Nazionale di Studi e Ricerca Storica \"La prima et\u00e0 angioina (1266-1343) in Brindisi e nella Puglia\" (Brindisi, 13-14; 20-21 novembre 2014), organizzato dalla Societ\u00e0 di Storia Patria per la Puglia (Sezione di Brindisi), con una relazione dal titolo \"Fiere e mercati in Puglia tra Et\u00e0 Sveva e prima Et\u00e0 Angioina\".",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al V Seminario della Scuola Dottorale di Alta Formazione \"Mondi mediterranei e Italia Meridionale nel Medioevo\" sul tema \"Le fonti per la storia economica: lettura e interpretazione\" (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 13-17 giugno 2016), con una relazione dal titolo \"Le fonti orsiniane. Il quaderno della Zecca di Lecce 1461/62\".",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 17-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca dal titolo: \"L \u2019Archivio capitolare della Collegiata di Francavilla Fontana in provincia di Brindisi. Ricognizione ed edizione dei fondi archivistici d\u2019interesse medievistico\", finanziato con i fondi del 5x1000 alla Ricerca (Universit\u00e0 del Salento, Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo). Nell'ambito del progetto la sottoscritta sta curando l'edizione critica delle Pergamene di epoca medievale del Capitolo della collegiata di Francavilla Fontana (secoli XIV-XV).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Arti, Storia e Territorio dell\u2019Italia nei rapporti con l\u2019Europa e i paesi del Mediterraneo\", indirizzo in \"Societ\u00e0, storia e cultura dei Pellegrinaggi nel Medioevo Euromediterraneo\" (Dipartimento dei Beni, delle Arti e della Storia, Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Arti, Storia e Territorio dell\u2019Italia nei rapporti con l\u2019Europa e i paesi del Mediterraneo\", indirizzo in \"Societ\u00e0, storia e cultura dei Pellegrinaggi nel Medioevo Euromediterraneo\" (Dipartimento dei Beni, delle Arti e della Storia, Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'ambito delle attivit\u00e0 del Dottorato di Ricerca in \u201cHuman and Social Sciences\u201d, Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull\u2019Uomo (Universit\u00e0 del Salento). Titolo del seminario: \"Cristianit\u00e0 ed Islam nei racconti di viaggio dei pellegrini occidentali (secoli XIV-XV). Tra tolleranza e rifiuto\".",
        "periodo": "dal 03-04-2012 al 03-04-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'ambito delle attivit\u00e0 del Dottorato di Ricerca in \u201cHuman and Social Sciences\u201d, Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull\u2019Uomo (Universit\u00e0 del Salento). Titolo del seminario: \"Il principato di Taranto nel XV secolo: il materiale documentario\".",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell\u2019ambito della Scuola Dottorale di Alta Formazione \"Mondi mediterranei e Italia meridionale nel Medioevo\", V Seminario Internazionale in memoria di Alfonso Leone \"Le fonti per la storia economica: lettura e interpretazione\" (Universit\u00e0 di Salerno). Titolo del seminario: \"Le fonti orsiniane. Il quaderno della Zecca di Lecce 1461/62\".",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 17-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Storia Medievale\" (CFU 9) presso la Facolt\u00e0 di Beni Culturali (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Storia Medievale\" (CFU 3) presso la Facolt\u00e0 di Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cTecnologie per i Beni Culturali\u201d (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 17-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Storia Medievale\" (CFU 3) presso la Facolt\u00e0 di Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cTecnologie per i Beni Culturali\u201d (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 26-02-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Civilt\u00e0 Bizantina\" (CFU 6) presso la Facolt\u00e0 di Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cBeni Mobili e Artisitici\u201d (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Storia Medievale\" (CFU 3) presso la Facolt\u00e0 di Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cTecnologie per i Beni Culturali\u201d (Universit\u00e0 del Salento). Incarico sospeso per maternit\u00e0.",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Paleografia\" (CFU 9) presso la Facolt\u00e0 di Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cBeni Mobili e Artisitici\u201d e \"Beni Archivistici e Librari\" (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Storia Medievale\" (CFU 6) presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 23-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Storia Medievale\" (CFU 3) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Lingue e Beni Culturali, Corso di Studio a ciclo unico in \"Conservazione e Restauro\" (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Archivistica\" (CFU 9) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Lingue e Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cBeni Culturali\u201d (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Storia Medievale\" (corso base OFA: 10 ore) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Lingue e Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cBeni Culturali\u201d (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 07-01-2015 al 20-01-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento in \"Esercitazioni su fonti e metodi per la Storia Medievale\" (CFU 2) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Lingue e Beni Culturali, Corso di Laurea in \u201cArcheologia\u201d (Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato da Benedetto Vetere nell'ambito dell\u2019Accordo di Programma tra il Dipartimento dei Beni, delle Arti e della Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce e il Comune di Nard\u00f2 per il progetto: \"Piano di Recupero del Centro Storico di Nard\u00f2\".",
        "periodo": "dal 11-07-2000 al 11-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro coordinato da Benedetto Vetere nell\u2019ambito dell\u2019Accordo di Programma tra il Dipartimento dei Beni, delle Arti e della Storia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce e il Comune di Lecce per il progetto: \"La valorizzazione del patrimonio artistico e culturale della Citt\u00e0\".",
        "periodo": "dal 19-07-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 del Salento (Responsabile scientifico: Benedetto Vetere) dal titolo del Programma: \"Geografie e linguaggi politici alla fine del Medioevo. Contributi alla realizzazione di un Atlante Storico Italiano per l\u2019et\u00e0 del Rinascimento. Il sistema degli Stati italiani nel Quattrocento - il Principato di Taranto nel Regno di Napoli nei secoli XIV-XV\", nell\u2019ambito del PRIN 2006-2008 su \"Geografie politiche dell\u2019Italia dal 1350 al 1500: assetti territoriali e dinamiche di sistema. Fonti, linguaggi, cartografia\" (Coordinatore scientifico: Giorgio Chittolini, Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro coordinato da Paul Arthur nell'ambito del progetto di realizzazione del Museo di \u201cBorgo Terra\u201d di Muro Leccese (Lecce), promosso dal Comune di Muro, dal Dipartimento di Beni Culturali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, dalla Soprintendenza per i Beni Architettonici e per il Paesaggio, e dalla Soprintendenza Archeologica della Regione Puglia (POR Puglia: 2000/2006, misura 2.1: \"Valorizzazione e tutela del patrimonio culturale pubblico e miglioramento dell'offerta e della qualit\u00e0 dei servizi culturali\").",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del Centro Interdipartimentale di Ricerca dell'Universit\u00e0 del Salento \"L' Ordine Teutonico nel mediterraneo\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo di lavoro coordinato da Benedetto Vetere (Storia Medievale) e Paul Arthur (Archeologia Medievale) nell'ambito del P.O.R. Puglia 2000-2006 e dell'Accordo di Programma tra il Comune di Lecce e l'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, soggetto gestore il Dipartimento dei Beni, delle Arti e della Storia (Universit\u00e0 del Salento), per la schedatura di materiale archivistico inerente le fasi costruttive del castello \"Carlo V\" di Lecce.",
        "periodo": "dal 05-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca della F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Instituts d\u2019Etudes M\u00e9di\u00e9vales (FIDEM).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di socio ordinario alle attivit\u00e0 di ricerca del \"Centro di Studi Orsiniani\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 11-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 del Salento (Responsabile scientifico: Francesco Somaini) dal titolo del Programma: \"Dalle fonti alla cartografia: il Regno di Napoli nel basso medioevo. Costruzione di sistemi geografici informatizzati (GIS) sulle strutture politiche, le istituzioni ecclesiastiche, le geografie fiscali, la feudalit\u00e0, gli insediamenti e la demografia del Mezzogiorno e di Terra d\u2019Otranto dal XIII al XV secolo\", nell\u2019ambito del PRIN 2011-2013 su \"Organizzazione del territorio, occupazione del suolo, percezione dello spazio. Elaborazione di sistemi informativi geografico-storici sull\u2019Italia tra Medioevo e Rinascimento\" (Coordinatore scientifico: Giovanni Vitolo, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di menbro del Consiglio Direttivo del \"Centro di Studi Orsiniani\" con sede in Lecce.",
        "periodo": "dal 11-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}