{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal prestito al feudo. Percorsi di affermazione signorile nel Piemonte del Trecento. BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO SUBALPINO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-6715"
        ],
        "journal": "CXIII",
        "csp": "p. 189-226, ISSN: 0391-6715",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2015). Dal prestito al feudo. Percorsi di affermazione signorile nel",
        "Piemonte del Trecento. BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO",
        "SUBALPINO, vol. CXIII, p. 189-226, ISSN: 0391-6715"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rituali delle violenza. Forza e prevaricazione nell\u2019esperienza del potere signorile nelle campagne (Italia centro-settentrionale, secoli XI-XII)",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "p. 435-467, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2015). I rituali delle violenza. Forza e prevaricazione",
        "nell\u2019esperienza del potere signorile nelle campagne (Italia",
        "centro-settentrionale, secoli XI-XII). SOCIET\u00c0 E STORIA, p. 435-467,",
        "ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grandi narrazioni e lettura comparativa: metodo e prassi in \u201cFraming the Early Middle Ages\u201d di Chris Wickham",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "ISSN: 1825-411X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2015). Grandi narrazioni e lettura comparativa: metodo e prassi in",
        "\u201cFraming the Early Middle Ages\u201d di Chris Wickham. STORICAMENTE,",
        "ISSN: 1825-411X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tempo dei cambiamenti. Assetti di potere nelle campagne dell'Italia centro-settentrionale intorno al 1100.",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 61-62, p. 59-107, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2015). Il tempo dei cambiamenti. Assetti di potere nelle campagne",
        "dell'Italia centro-settentrionale intorno al 1100.. STORICA, vol. 61-62, p.",
        "59-107, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-272",
        "titolo": "1137. Principati e regni",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Albertoni, Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). 1137. Principati e regni. In: (a cura di): Giuseppe Albertoni,",
        "Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p. 265-272,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-108",
        "titolo": "La guerra",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Tiziana Lazzari, Giuseppe Albertoni, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). La guerra. In: (a cura di): Tiziana Lazzari, Giuseppe",
        "Albertoni, Introduzione alla storia medievale. p. 99-108, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-210",
        "titolo": "622. L'egira. L'affermazione dell'islam e il mondo mediterraneo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Tiziana Lazzari, Giuseppe Albertoni, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). 622. L'egira. L'affermazione dell'islam e il mondo",
        "mediterraneo. In: (a cura di): Tiziana Lazzari, Giuseppe Albertoni,",
        "Introduzione alla storia medievale. p. 203-210, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-363",
        "titolo": "1492. Nuovi equilibri europei",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Albertoni, Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). 1492. Nuovi equilibri europei. In: (a cura di): Giuseppe",
        "Albertoni, Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p. 357-363,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-308",
        "titolo": "1214. Le monarchie europee",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Albertoni, Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). 1214. Le monarchie europee. In: (a cura di): Giuseppe",
        "Albertoni, Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p. 301-308,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-356",
        "titolo": "1454. Gli stati regionali italiani",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Albertoni, Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). 1454. Gli stati regionali italiani. In: (a cura di): Giuseppe",
        "Albertoni, Tiziana Lazzari, Introduzione alla storia medievale. p. 349-356,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-54",
        "titolo": "Regni e impero",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Tiziana Lazzari Giuseppe Albertoni, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). Regni e impero. In: (a cura di): Tiziana Lazzari Giuseppe",
        "Albertoni, Introduzione alla storia medievale. p. 45-54, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-316",
        "titolo": "1241. L'Europa davanti ai Mongoli",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Tiziana Lazzari Giuseppe Albertoni, Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). 1241. L'Europa davanti ai Mongoli. In: (a cura di): Tiziana",
        "Lazzari Giuseppe Albertoni, Introduzione alla storia medievale. p. 309-316,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-154",
        "titolo": "Demografia, economia e scambi",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25881-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6",
        "opera": "(a cura di): Tiziana Lazzari, Giuseppe Albertoni , Introduzione alla storia medievale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). Demografia, economia e scambi. In: (a cura di): Tiziana",
        "Lazzari, Giuseppe Albertoni , Introduzione alla storia medievale. p.",
        "143-154, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25881-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-436",
        "titolo": "Le citt\u00e0 nel gioco identitario dell'Italia centro-settentrionale (IX-XI secolo)",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56547-7"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Brepols, ISBN: 978-2-503-56547-7",
        "opera": "(a cura di): Maria Cristina La Rocca, Piero Majocchi, Urban identities in northern Italy (IX-XI centuries). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A (2015). Le citt\u00e0 nel gioco identitario dell'Italia centro-settentrionale",
        "(IX-XI secolo). In: (a cura di): Maria Cristina La Rocca, Piero Majocchi,",
        "Urban identities in northern Italy (IX-XI centuries). p. 429-436,",
        "BRUXELLES:Brepols, ISBN: 978-2-503-56547-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giurare la consuetudine. Pratiche sociali e memoria del potere nelle campagne italiane (secc. XI-XIII) ",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2012). Giurare la consuetudine. Pratiche sociali e memoria del",
        "potere nelle campagne italiane (secc. XI-XIII) . RM RIVISTA, vol. 13, ISSN:",
        "1593-2214"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-80",
        "titolo": "Norma della citt\u00e0 e norma del territorio: una relazione complessa (1000-1200 c.ca)",
        "ISBN": [
          "978-88-95368-13-9"
        ],
        "csp": "Trieste:CERM, ISBN: 978-88-95368-13-9",
        "opera": "(a cura di): Miriam Davide, Identit\u00e0 cittadine e aggregazioni sociali in Italia, secoli XI-XV. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fiore A (2012). Norma della citt\u00e0 e norma del territorio: una relazione",
        "complessa (1000-1200 c.ca). In: (a cura di): Miriam Davide, Identit\u00e0",
        "cittadine e aggregazioni sociali in Italia, secoli XI-XV. p. 55-80,",
        "Trieste:CERM, ISBN: 978-88-95368-13-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione locale del potere imperiale. Assetti istituzionali e linguaggi politici nel regno d\u2019Italia (1177-1197). RIVISTA STORICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "CXXII",
        "csp": "p. 1088-1120, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2010). La dimensione locale del potere imperiale. Assetti",
        "istituzionali e linguaggi politici nel regno d\u2019Italia (1177-1197). RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. CXXII, p. 1088-1120, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bonus et malus usus. Potere, consenso e coercizione nelle campagne signorili dell'Italia centro-settentrionale (secoli XI-XII)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 134, p. 501-532, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2010). Bonus et malus usus. Potere, consenso e coercizione nelle",
        "campagne signorili dell'Italia centro-settentrionale (secoli XI-XII).",
        "QUADERNI STORICI, vol. 134, p. 501-532, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Spoleto:CISAM",
        "titolo": "Signori e sudditi. Strutture e pratiche del potere signorile in area umbro marchigiana (secoli XI-XIII)",
        "ISBN": [
          "978-88-7988-195-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7988-195-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "FIORE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FIORE A (2010). Signori e sudditi. Strutture e pratiche del potere signorile",
        "in area umbro marchigiana (secoli XI-XIII). Spoleto:CISAM, ISBN:",
        "978-88-7988-195-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giorgio Falco storico della societ\u00e0",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 111, p. 407-417, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2009",
        "autori": "FIORE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIORE A (2009). Giorgio Falco storico della societ\u00e0. BULLETTINO",
        "DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO, vol. 111, p.",
        "407-417, ISSN: 1127-6096"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristocrazia e stato: prospettive dall'alto e dal basso medioevo",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 35-36, p. 159-184, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2006",
        "autori": "FIORE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIORE A (2006). Aristocrazia e stato: prospettive dall'alto e dal basso",
        "medioevo. STORICA, vol. 35-36, p. 159-184, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal prestito al feudo. Percorsi di affermazione signorile nel Piemonte del Trecento. BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO SUBALPINO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-6715"
        ],
        "journal": "CXIII",
        "csp": "p. 189-226, ISSN: 0391-6715",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2015). Dal prestito al feudo. Percorsi di affermazione signorile nel",
        "Piemonte del Trecento. BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO",
        "SUBALPINO, vol. CXIII, p. 189-226, ISSN: 0391-6715"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rituali delle violenza. Forza e prevaricazione nell\u2019esperienza del potere signorile nelle campagne (Italia centro-settentrionale, secoli XI-XII)",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "p. 435-467, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2015). I rituali delle violenza. Forza e prevaricazione",
        "nell\u2019esperienza del potere signorile nelle campagne (Italia",
        "centro-settentrionale, secoli XI-XII). SOCIET\u00c0 E STORIA, p. 435-467,",
        "ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tempo dei cambiamenti. Assetti di potere nelle campagne dell'Italia centro-settentrionale intorno al 1100.",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 61-62, p. 59-107, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2015). Il tempo dei cambiamenti. Assetti di potere nelle campagne",
        "dell'Italia centro-settentrionale intorno al 1100.. STORICA, vol. 61-62, p.",
        "59-107, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giurare la consuetudine. Pratiche sociali e memoria del potere nelle campagne italiane (secc. XI-XIII) ",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2012). Giurare la consuetudine. Pratiche sociali e memoria del",
        "potere nelle campagne italiane (secc. XI-XIII) . RM RIVISTA, vol. 13, ISSN:",
        "1593-2214"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione locale del potere imperiale. Assetti istituzionali e linguaggi politici nel regno d\u2019Italia (1177-1197). RIVISTA STORICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "CXXII",
        "csp": "p. 1088-1120, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2010). La dimensione locale del potere imperiale. Assetti",
        "istituzionali e linguaggi politici nel regno d\u2019Italia (1177-1197). RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. CXXII, p. 1088-1120, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bonus et malus usus. Potere, consenso e coercizione nelle campagne signorili dell'Italia centro-settentrionale (secoli XI-XII)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 134, p. 501-532, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fiore A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A (2010). Bonus et malus usus. Potere, consenso e coercizione nelle",
        "campagne signorili dell'Italia centro-settentrionale (secoli XI-XII).",
        "QUADERNI STORICI, vol. 134, p. 501-532, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-407",
        "titolo": "L'attivit\u00e0 militare come veicolo di mobilit\u00e0 sociale (1250-1350)",
        "ISBN": [
          "9782728308880"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728308880",
        "opera": "(a cura di): Sandro Carocci, La congiuntura del 1300 e la mobilit\u00e0 sociale nel medioevo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FIORE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FIORE A (2010). L'attivit\u00e0 militare come veicolo di mobilit\u00e0 sociale",
        "(1250-1350). In: (a cura di): Sandro Carocci, La congiuntura del 1300 e la",
        "mobilit\u00e0 sociale nel medioevo. p. 381-407, ROMA:Ecole Francaise de",
        "Rome, ISBN: 9782728308880"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Spoleto:CISAM",
        "titolo": "Signori e sudditi. Strutture e pratiche del potere signorile in area umbro marchigiana (secoli XI-XIII)",
        "ISBN": [
          "978-88-7988-195-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7988-195-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "FIORE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FIORE A (2010). Signori e sudditi. Strutture e pratiche del potere signorile",
        "in area umbro marchigiana (secoli XI-XIII). Spoleto:CISAM, ISBN:",
        "978-88-7988-195-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giorgio Falco storico della societ\u00e0",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 111, p. 407-417, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2009",
        "autori": "FIORE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIORE A (2009). Giorgio Falco storico della societ\u00e0. BULLETTINO",
        "DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO, vol. 111, p.",
        "407-417, ISSN: 1127-6096"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impero come signore: istituzioni e pratiche di potere nell'Italia del XII secolo",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 30, p. 31-60, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2004",
        "autori": "FIORE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FIORE A (2004). L'impero come signore: istituzioni e pratiche di potere",
        "nell'Italia del XII secolo. STORICA, vol. 30, p. 31-60, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "23937",
    "nome": "FIORE Alessio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Centro Interuniversitario di Storia Territoriale \"Goffredo Casalis\", editore dello 'Schedario storico territoriale dei comuni piemontesi' (ISBN 9788890758140) e di altre pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipazione come relatore a convegno: Giorgio Falco, (in I Settimana internazionale di studi medievali, Istituto storico italiano per il medioevo di Roma, Roma, 18-21 settembre 2006) con una relazione dal titolo Giorgio Falco come storico della societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 21-09-2006"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: \u00c9conomies et soci\u00e9t\u00e9s m\u00e9di\u00e9vales. La conjoncture de 1300 en M\u00e9diterran\u00e9e occidentale, IV, La mobilit\u00e0 sociale nel medioevo: rappresentazioni, cavali, protagonisti, metodi d\u2019indagine (\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, 28-31 maggio 2008), con una relazione dal titolo L\u2019attivit\u00e0 militare come vettore di mobilit\u00e0 sociale (1250-1350).",
        "periodo": "dal 28-05-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al seminario: Identit\u00e0 cittadine e aggregazioni politiche in Italia nel lungo periodo (secoli XI-XV) (Universit\u00e0 di Sassari, 11-12 maggio 2009), con una relazione dal titolo Normativa locale e discorsi legittimanti nel rapporto tra comuni urbani e comunit\u00e0 rurali in Piemonte.",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Identit\u00e0 cittadine e aggregazioni politiche in Italia (secoli (XI-XV), (Universit\u00e0 di Trieste, 28-30 giugno 2010), con una relazione dal titolo Norme della citt\u00e0 e norme del territorio: una relazione complessa (secoli XI-XIII).",
        "periodo": "dal 28-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Violence, law and social bonds (900-1250), (Universit\u00e0 di St-Andrews, 17-19 giugno 2011), con una relazione dal titolo Rituals of Violence. Lordship and political languages in Italian countryside (1050 c.-1150 c.)",
        "periodo": "dal 17-06-2011 al 19-06-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: International Medieval Congress 2012, (Universit\u00e0 di Leeds, 9-12 luglio 2012), con una relazione dal titolo Telling the rules: lords, peasant jurors and custom in northern Italy (1000 c-1200 c).",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Storiografie a confronto: linguaggi e concetti nelle traduzioni, con una relazione dal titolo Grandi narrazioni e lettura comparativa: metodo e prassi in \u201cFraming the Early Middle Ages\u201d di Chris Wickham, (Universit\u00e0 di Torino, 17 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Acqu\u00e9rir, pr\u00e9lever, contr\u00f4ler: les ressources en comp\u00e9tition (400-1100) (\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, 3-5 ottobre 2013), con una relazione dal titolo I castelli e la competizione per il controllo delle risorse economiche (Italia centro-settentrionale, 900-1120 c.).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Le identit\u00e0 urbane in Italia settentrionale (secoli IX-XI), (Universit\u00e0 di Padova, 17-19 ottobre 2013), con una relazione dal titolo Conclusioni: il gioco identitario e le realt\u00e0 urbane italiane.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Konflikt und Wandel um 1100. Europa im Zeitalter von mutation f\u00e9odale und Investiturstreit, (Universit\u00e0 di T\u00fcbingen, 30 ottobre-1 novembre 2014), con una relazione dal titolo Changing strategies of the Imperial power in the Kingdom of Italy (1080-1125).",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: La medievistica italiana nel XIX secolo. Prospettive di ricerca (Istituto Sangalli, Firenze, 23-24 gennaio 2015), con una relazione dal titolo Lo spazio sociale della ricerca: la Societ\u00e0 storica subalpina negli anni di Ferdinando Gabotto (1895-1918).",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 24-01-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Agli inizi della storiografia medievistica in Italia (Universit\u00e0 di Napoli, 16-18 dicembre 2015), con una relazione dal titolo Societ\u00e0 storica subalpina e R. Deputazione di Storia patria: due realt\u00e0 a confronto (1880-1935).",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Le forme dell\u2019assoggettamento: rapporti di dipendenza e diritti individuali nelle societ\u00e0 antiche e moderne (Universit\u00e0 di Verona, 17-18 marzo, 7 aprile 2016), con una relazione dal titolo Forme di non libert\u00e0 nell\u2019Europa medievale.",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Impero e Toscana in et\u00e0 sveva (Fondazione Centro studi sul tardo medioevo, San Miniato, 13 maggio 2016), con una relazione dal titolo La Toscana tra Enrico VI e Ottone IV.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Le duc-pape et sa cour. Am\u00e9d\u00e9e VIII-Felix V (1383-1451) (Chillon (CH), 22-24 settembre 2016), con una relazione dal titolo Amedeo VIII nello specchio della storiografia tra Otto e Novecento.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: Giorgio Falco tra Roma e Torino (Velletri, 12 ottobre 2016), con una relazione dal titolo Giorgio Falco a Torino. Tra Universit\u00e0 e R. Deputazione subalpina di storia patria",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile di ricerca su: 'Il potere centrale in Italia nel XII secolo. Linguaggi e pratiche.' Affidata dalla Fondazione Firpo - Centro studi sulla storia del pensiero politico, contestualmente a borsa post-dottorato.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca su: 'La consuetudine locale e il potere signorile in area subalpina (secoli XI-XIII)', assegnato dal Dipartimento di Storia dell'universit\u00e0 di Torino, assegnata contestualmente a un assegno di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "responsabile di una ricerca su: 'Dal prestito al feudo. L'acquisizione di prerogative signorili da parte di famiglie di banchieri nel Piemonte meridionale del Trecento', affidata dal Centro Studi sui Lombardi e sul Credito nel Medioevo, contestualmente a una borsa di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile di una ricerca sui processi di formazione e sviluppo del territorio di circa 20 comuni piemontesi affidata dal centro universitario interdipartimentale Centro Casalis, finalizzata alla redazione di altrettante schede dello 'Schedario storico-territoriale dei comuni piemontesi', con ricerche d'archivio e bibliografiche.",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "responsabile della ricerca su: 'La medievistica in area subalpina tra la fine del XIX e l'inizio del XX secolo', nell'ambito del PRIN 2010-2011 'Concetti, pratiche e istituzioni di una disciplina: la medievistica italiana nei secoli XIX-XX', affidata dall'unit\u00e0 locale di Torino, presso il Dipartimento di Studi Storici dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino, contestualmente a un assegno di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "responsabile della ricerca su 'Rapporti tra chiese locali, comunit\u00e0 e potere vescovile nelle aree di strada tra Torinese e Valle d'Aosta (secoli XI-XIII), nell'ambito del progetto di ateneo 'Chiese, vescovi e comunit\u00e0 lungo due aree di strada: il Moncenisio e il Gran San Bernardo (secoli XI-XIII)'. assegnata contestualmente a un assegno di ricerca presso il dipartimento di studi storici dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione tenuta nell'ambito del corso del Dottorato in Studi Storici dell'universit\u00e0 di Torino, anno accademico 2012-2013, il 17 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "lezione tenuta nell'ambito del Corso di Dottorato in Scienze storiche, archeologiche e storico-artistiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II il 18 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione tenuta nell'ambito del CORSO DI DOTTORATO IN STUDI STORICI, GEOGRAFICI E ANTROPOLOGICI (Universit\u00e0 di Padova, Ca' Foscari Venezia, Verona), anno accademico 2015-2016, il 7 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione coordinata e continuativa con il Centro Casalis per la redazione di 20 schede dello 'Schedario storico-territoriale dei comuni piemontesi', con ricerche d'archivio e bibliografiche",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 01-05-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione come membro dell'unita locale di Torino del Prin 2007 'Identit\u00e0 cittadine e aggregazioni politiche in Italia nel lungo periodo (secoli XI-XV)', con coordinatore nazione Paolo cammarosano.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del 'Centro interuniversitario G. Casalis' (Universit\u00e0 di Torino, Universit\u00e0 di Genova, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), di cui sono membro del comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "partecipazione come assegnista di ricerca e membro dell'unit\u00e0 locale di Torino del PRIN 2010-2011 'Concetti, pratiche e istituzioni di una disciplina: la medievistica italiana nei secoli XIX-XX'",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2015"
      }
    ]
  }
}