{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione Dossier \"Ben pi\u00f9 del denaro\u00bb. Il diritto della moneta, la sua sovranit\u00e0, le sue funzioni\". M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 128, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2016",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2016). Introduzione Dossier \"Ben pi\u00f9 del denaro\u00bb. Il diritto",
        "della moneta, la sua sovranit\u00e0, le sue funzioni\". M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 128, ISSN: 1123-9883"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il 1333 e la Custodia di Terra Santa. Condizioni politiche e culturali alle origini di un\u2019istituzione francescana di lunga durata",
        "ISSN": [
          "0016-0091"
        ],
        "journal": "FRATE FRANCESCO",
        "csp": "vol. 82, p. 49-76, ISSN: 0016-0091",
        "anno": "2016",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2016). Il 1333 e la Custodia di Terra Santa. Condizioni",
        "politiche e culturali alle origini di un\u2019istituzione francescana di lunga durata.",
        "FRATE FRANCESCO, vol. 82, p. 49-76, ISSN: 0016-0091"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La moneta, istituzione comunitaria e leva dello sviluppo della res publica. Il Dodicesimo libro del cristiano di Francesc Eiximenis. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2016",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2016). La moneta, istituzione comunitaria e leva dello",
        "sviluppo della res publica. Il Dodicesimo libro del cristiano di Francesc",
        "Eiximenis. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN",
        "AGE, ISSN: 1123-9883"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "439-483",
        "titolo": "Da Guillem Rubi\u00f3 a Joan Bassols. L\u2019eredit\u00e0 di Olivi nei territori iberici",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-118-7"
        ],
        "csp": "Spoleto (Perugia):Fondazione Centro italiano di studi sull'alto medi, ISBN: 978-88-6809-118-7, Assisi, 16-18 ottobre 2015",
        "opera": "SOCIET\u00c0 INTERNAZIONALE DI STUDI FRANCESCANI CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI STUDI FRANCESCANI PIETRO DI GIOVANNI OLIVI FRATE MINORE Atti del XLIII Convegno internazionale Assisi, 16-18 ottobre 2015 . vol. XLIII/26, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Evangelisti P (2016). Da Guillem Rubi\u00f3 a Joan Bassols. L\u2019eredit\u00e0 di Olivi",
        "nei territori iberici. In: SOCIET\u00c0 INTERNAZIONALE DI STUDI",
        "FRANCESCANI CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI STUDI",
        "FRANCESCANI PIETRO DI GIOVANNI OLIVI FRATE MINORE Atti del",
        "XLIII Convegno internazionale Assisi, 16-18 ottobre 2015 . vol. XLIII/26, p.",
        "439-483, Spoleto (Perugia):Fondazione Centro italiano di studi sull'alto",
        "medi, ISBN: 978-88-6809-118-7, Assisi, 16-18 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "Il pensiero economico nel Medioevo. Ricchezza, povert\u00e0, mercato e moneta.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8206-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-8206-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Evangelisti P (2016). Il pensiero economico nel Medioevo. Ricchezza,",
        "povert\u00e0, mercato e moneta.. vol. 1, p. 1-278, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-8206-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poveri dentro il mercato. La contabilit\u00e0 del convento francescano di Avignone alla fine del medioevo",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 61-62, p. 143-164, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2015). Poveri dentro il mercato. La contabilit\u00e0 del convento",
        "francescano di Avignone alla fine del medioevo. STORICA, vol. 61-62, p.",
        "143-164, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Dunque non sognate, fate fatti non solo parole\u2019. Bernardino de Siena e a proposta franciscana de uma religi\u00e3o civil",
        "ISSN": [
          "0104-8775"
        ],
        "journal": "VARIA HIST\u00d3RIA",
        "csp": "vol. 31, p. 81-125, ISSN: 0104-8775",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2015). \u2018Dunque non sognate, fate fatti non solo parole\u2019.",
        "Bernardino de Siena e a proposta franciscana de uma religi\u00e3o civil. VARIA",
        "HIST\u00d3RIA, vol. 31, p. 81-125, ISSN: 0104-8775"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2022 Tra o\u00efconomica e mercato. La moneta, istituzione pensata nell\u2019Occidente medievale cristiano . M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 127, ISSN: 1123-9891",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2015). \u2022 Tra o\u00efconomica e mercato. La moneta, istituzione",
        "pensata nell\u2019Occidente medievale cristiano . M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 127, ISSN:",
        "1123-9891"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-217",
        "doi": [
          "10.7410/1143"
        ],
        "titolo": "Il pregio della stabilit\u00e0 monetaria. Analisi e dottrine prodotte nei territori della Corona aragonese e nel regno di Francia",
        "ISBN": [
          "978-88-97317-18-0"
        ],
        "csp": "Cagliari:Consiglio Nazionale delle Ricerche, Istituto di Storia dell\u2019Europa Mediterranea, ISBN: 978-88-97317-18-0, doi: 10.7410/1143",
        "opera": "(a cura di): Luciano Gallinari; Flocel Sabat\u00e9 i Curull, TRA IL TIRRENO E GIBILTERRA UN MEDITERRANEO IBERICO? . vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Evangelisti P (2015). Il pregio della stabilit\u00e0 monetaria. Analisi e dottrine",
        "prodotte nei territori della Corona aragonese e nel regno di Francia. In: (a",
        "cura di): Luciano Gallinari; Flocel Sabat\u00e9 i Curull, TRA IL TIRRENO E",
        "GIBILTERRA UN MEDITERRANEO IBERICO? . vol. I, p. 137-217,",
        "Cagliari:Consiglio Nazionale delle Ricerche, Istituto di Storia dell\u2019Europa",
        "Mediterranea, ISBN: 978-88-97317-18-0, doi: 10.7410/1143"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "169-198",
        "titolo": "La costruzione di un paradigma per la legittimit\u00e0 istituzionale: i discorsi medievali sulla natura della moneta ",
        "ISBN": [
          "978-2-85944-768-7"
        ],
        "csp": "PARIS:Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne, ISBN: 978-2-85944-768-7",
        "opera": "(a cura di): J-Ph. Genet, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, Actes des confer\u00e9nces organis\u00e9es \u00e0 Rome en 2010 et en 2011 par SAS en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident 1300 \u2013 1640 \u2013 I). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Evangelisti P (2015). La costruzione di un paradigma per la legittimit\u00e0",
        "istituzionale: i discorsi medievali sulla natura della moneta . In: (a cura di):",
        "J-Ph. Genet, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, Actes des confer\u00e9nces organis\u00e9es \u00e0",
        "Rome en 2010 et en 2011 par SAS en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise",
        "de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident",
        "1300 \u2013 1640 \u2013 I). p. 169-198, PARIS:Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne,",
        "ISBN: 978-2-85944-768-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "125-165",
        "titolo": "Construir una identidad. Francesc Eiximenis y una idea europea de civilitas",
        "ISBN": [
          "978-84-9975-704-9"
        ],
        "csp": "Lleida:Pag\u00e9s editors, ISBN: 978-84-9975-704-9, Lerida, luglio 2012",
        "opera": "(a cura di): Julian Acerbon, Isabel Grifoll, Flocel Sabat\u00e9, La construccio d'identitats imaginades. Literatura medieval i ideologia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Evangelisti P (2015). Construir una identidad. Francesc Eiximenis y una",
        "idea europea de civilitas. In: (a cura di): Julian Acerbon, Isabel Grifoll,",
        "Flocel Sabat\u00e9, La construccio d'identitats imaginades. Literatura medieval i",
        "ideologia. p. 125-165, Lleida:Pag\u00e9s editors, ISBN: 978-84-9975-704-9,",
        "Lerida, luglio 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-317",
        "titolo": "\u2022 La balanza de la soberan\u00eda. Moneda, poder y ciudadan\u00eda en Europa (ss. XIV - XVIII. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-8460840848"
        ],
        "csp": "Sabadell, Barcelona:Editorial AUSA, ISBN: 978-8460840848",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Evangelisti P (2015). \u2022 La balanza de la soberan\u00eda. Moneda, poder y",
        "ciudadan\u00eda en Europa (ss. XIV - XVIII. vol. 1, p. 1-317, Sabadell,",
        "Barcelona:Editorial AUSA, ISBN: 978-8460840848"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "275-321",
        "titolo": "La crociata allo specchio. Andare in Oriente per ripensare i paradigmi politici dell\u2019Occidente ",
        "ISBN": [
          "978-88-7962-219-6"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Biblioteca Francescana, ISBN: 978-88-7962-219-6, Greccio (RI), 3 - 4 maggio 2013",
        "opera": "(a cura di): A. Cacciotti - T. Melli, I francescani e la crociata. atti dell'XI convegno storico di Greccio. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Evangelisti P (2014). La crociata allo specchio. Andare in Oriente per",
        "ripensare i paradigmi politici dell\u2019Occidente . In: (a cura di): A. Cacciotti - T.",
        "Melli, I francescani e la crociata. atti dell'XI convegno storico di Greccio.",
        "vol. 1, p. 275-321, Milano:Edizioni Biblioteca Francescana, ISBN:",
        "978-88-7962-219-6, Greccio (RI), 3 - 4 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ad invicem participancium. Un modello di cittadinanza proposto da Francesc Eiximenis, frate francescano. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 125, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2013",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2013). Ad invicem participancium. Un modello di cittadinanza",
        "proposto da Francesc Eiximenis, frate francescano. M\u00c9LANGES DE",
        "L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 125, ISSN:",
        "1123-9883"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XVI + 1-227",
        "titolo": "Il Dodicesimo libro del Cristiano, capp. 139 -152, 193 \u2013 197. Lo statuto della moneta negli scritti di un Frate Minore del secolo XIV. Analisi introduttiva e traduzione di Paolo Evangelisti. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-524-1"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-524-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "Evangelisti P, Eiximenis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Evangelisti P, Eiximenis F (2013). Il Dodicesimo libro del Cristiano, capp.",
        "139 -152, 193 \u2013 197. Lo statuto della moneta negli scritti di un Frate Minore",
        "del secolo XIV. Analisi introduttiva e traduzione di Paolo Evangelisti. p.",
        "I-XVI + 1-227, TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN:",
        "978-88-8303-524-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2022 \"... nos emper\u00f3 fem aquest libre artificialment...\". L' ars combinatoria lulliana strumento dell'etica civile nel Llibre de virtuts e de pecats",
        "ISSN": [
          "1132-130X"
        ],
        "journal": "STUDIA LULLIANA",
        "csp": "vol. 52, p. 55-80, ISSN: 1132-130X",
        "anno": "2012",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EVANGELISTI P (2012). \u2022 \"... nos emper\u00f3 fem aquest libre artificialment...\".",
        "L' ars combinatoria lulliana strumento dell'etica civile nel Llibre de virtuts e",
        "de pecats. STUDIA LULLIANA, vol. 52, p. 55-80, ISSN: 1132-130X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "331-369",
        "titolo": "\u2022 La moneta: istituzione della res publica e misura di sovranit\u00e0 concorrenti. Le due facce di un unico bene comune",
        "ISBN": [
          "978-88-7988-585-0"
        ],
        "csp": "Spoleto:Centro Italiano di Studi sull'Alto Medioevo, ISBN: 978-88-7988-585-0",
        "opera": "Il bene comune: forme di governo e gerarchie sociali nel Basso Medioevo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Evangelisti P (2012). \u2022 La moneta: istituzione della res publica e misura di",
        "sovranit\u00e0 concorrenti. Le due facce di un unico bene comune. In: Il bene",
        "comune: forme di governo e gerarchie sociali nel Basso Medioevo. p.",
        "331-369, Spoleto:Centro Italiano di Studi sull'Alto Medioevo, ISBN:",
        "978-88-7988-585-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-94",
        "titolo": "\u2022 La moneta come bene della res publica. Pensatori \u201caristotelici\u201d e concezioni teorico-politiche del francescanesimo nel XIV secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-7962-174-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Biblioteca Francescana, ISBN: 978-88-7962-174-8",
        "opera": "(a cura di): A. Cacciotti - M. Melli, I Francescani e l\u2019uso del denaro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Evangelisti P (2011). \u2022 La moneta come bene della res publica. Pensatori",
        "\u201caristotelici\u201d e concezioni teorico-politiche del francescanesimo nel XIV",
        "secolo. In: (a cura di): A. Cacciotti - M. Melli, I Francescani e l\u2019uso del",
        "denaro. p. 61-94, MILANO:Edizioni Biblioteca Francescana, ISBN:",
        "978-88-7962-174-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-394",
        "titolo": "Il quadrato di Aristotele. La moneta nell\u2019edificazione della sovranit\u00e0 e della res publica (XIII-XIV s.)",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-692-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-692-7",
        "opera": "The Languages of Political Society. Western Europe, 14th - 17th Centuries. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Evangelisti P (2011). Il quadrato di Aristotele. La moneta nell\u2019edificazione",
        "della sovranit\u00e0 e della res publica (XIII-XIV s.). In: The Languages of",
        "Political Society. Western Europe, 14th - 17th Centuries. p. 367-394,",
        "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-692-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Monaldo da Capodistria",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. p. 566b-568b, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "EVANGELISTI P (2011). Monaldo da Capodistria. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani. p. 566b-568b, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1593-2214/154"
        ],
        "titolo": "Mercato e moneta nella costruzione francescana dell'identit\u00e0 politica. Il caso catalano - aragonese",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "ISSN: 1593-2214, doi: 10.6092/1593-2214/154",
        "anno": "2006",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Evangelisti P (2006). Mercato e moneta nella costruzione francescana",
        "dell'identit\u00e0 politica. Il caso catalano - aragonese. RM RIVISTA, ISSN:",
        "1593-2214, doi: 10.6092/1593-2214/154"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2022 Metafore e icone costitutive del discorso politico francescano tra Napoli e Valencia (XIII-XV s.)",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 47, p. 1059-1106, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2006",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EVANGELISTI P (2006). \u2022 Metafore e icone costitutive del discorso politico",
        "francescano tra Napoli e Valencia (XIII-XV s.). STUDI STORICI, vol. 47, p.",
        "1059-1106, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-335",
        "titolo": "I francescani e la costruzione di uno Stato. Linguaggi politici, valori identitari, progetti di governo in area catalano-aragonese. p",
        "ISBN": [
          "88-8135-014-9"
        ],
        "csp": "PADOVA:Editrici Francescane, ISBN: 88-8135-014-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EVANGELISTI P (2006). I francescani e la costruzione di uno Stato.",
        "Linguaggi politici, valori identitari, progetti di governo in area",
        "catalano-aragonese. p. 1-335, PADOVA:Editrici Francescane, ISBN:",
        "88-8135-014-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "439-483",
        "titolo": "Da Guillem Rubi\u00f3 a Joan Bassols. L\u2019eredit\u00e0 di Olivi nei territori iberici",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-118-7"
        ],
        "csp": "Spoleto (Perugia):Fondazione Centro italiano di studi sull'alto medi, ISBN: 978-88-6809-118-7, Assisi, 16-18 ottobre 2015",
        "opera": "SOCIET\u00c0 INTERNAZIONALE DI STUDI FRANCESCANI CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI STUDI FRANCESCANI PIETRO DI GIOVANNI OLIVI FRATE MINORE Atti del XLIII Convegno internazionale Assisi, 16-18 ottobre 2015 . vol. XLIII/26, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Evangelisti P (2016). Da Guillem Rubi\u00f3 a Joan Bassols. L\u2019eredit\u00e0 di Olivi",
        "nei territori iberici. In: SOCIET\u00c0 INTERNAZIONALE DI STUDI",
        "FRANCESCANI CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI STUDI",
        "FRANCESCANI PIETRO DI GIOVANNI OLIVI FRATE MINORE Atti del",
        "XLIII Convegno internazionale Assisi, 16-18 ottobre 2015 . vol. XLIII/26, p.",
        "439-483, Spoleto (Perugia):Fondazione Centro italiano di studi sull'alto",
        "medi, ISBN: 978-88-6809-118-7, Assisi, 16-18 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "Il pensiero economico nel Medioevo. Ricchezza, povert\u00e0, mercato e moneta.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8206-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-8206-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Evangelisti P (2016). Il pensiero economico nel Medioevo. Ricchezza,",
        "povert\u00e0, mercato e moneta.. p. 1-278, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-8206-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-217",
        "doi": [
          "10.7410/1143"
        ],
        "titolo": "Il pregio della stabilit\u00e0 monetaria. Analisi e dottrine prodotte nei territori della Corona aragonese e nel regno di Francia",
        "ISBN": [
          "978-88-97317-18-0"
        ],
        "csp": "Cagliari:Consiglio Nazionale delle Ricerche, Istituto di Storia dell\u2019Europa Mediterranea, ISBN: 978-88-97317-18-0, doi: 10.7410/1143",
        "opera": "(a cura di): Luciano Gallinari; Flocel Sabat\u00e9 i Curull, TRA IL TIRRENO E GIBILTERRA UN MEDITERRANEO IBERICO? . vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Evangelisti P (2015). Il pregio della stabilit\u00e0 monetaria. Analisi e dottrine",
        "prodotte nei territori della Corona aragonese e nel regno di Francia. In: (a",
        "cura di): Luciano Gallinari; Flocel Sabat\u00e9 i Curull, TRA IL TIRRENO E",
        "GIBILTERRA UN MEDITERRANEO IBERICO? . vol. I, p. 137-217,",
        "Cagliari:Consiglio Nazionale delle Ricerche, Istituto di Storia dell\u2019Europa",
        "Mediterranea, ISBN: 978-88-97317-18-0, doi: 10.7410/1143"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "169-198",
        "titolo": "La costruzione di un paradigma per la legittimit\u00e0 istituzionale: i discorsi medievali sulla natura della moneta ",
        "ISBN": [
          "978-2-85944-768-7"
        ],
        "csp": "PARIS:Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne, ISBN: 978-2-85944-768-7",
        "opera": "(a cura di): J-Ph. Genet, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, Actes des confer\u00e9nces organis\u00e9es \u00e0 Rome en 2010 et en 2011 par SAS en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident 1300 \u2013 1640 \u2013 I). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Evangelisti P (2015). La costruzione di un paradigma per la legittimit\u00e0",
        "istituzionale: i discorsi medievali sulla natura della moneta . In: (a cura di):",
        "J-Ph. Genet, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, Actes des confer\u00e9nces organis\u00e9es \u00e0",
        "Rome en 2010 et en 2011 par SAS en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise",
        "de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident",
        "1300 \u2013 1640 \u2013 I). p. 169-198, PARIS:Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne,",
        "ISBN: 978-2-85944-768-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-317",
        "titolo": "La balanza de la soberan\u00eda. Moneda, poder y ciudadan\u00eda en Europa (ss. XIV - XVIII). p",
        "ISBN": [
          "978-8460840848"
        ],
        "csp": "Sabadell, Barcelona:Editorial AUSA, ISBN: 978-8460840848",
        "anno": "2015",
        "autori": "Evangelisti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Evangelisti P (2015). La balanza de la soberan\u00eda. Moneda, poder y",
        "ciudadan\u00eda en Europa (ss. XIV - XVIII). p. 1-317, Sabadell,",
        "Barcelona:Editorial AUSA, ISBN: 978-8460840848"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XVI + 1-227",
        "titolo": "Il Dodicesimo libro del Cristiano, capp. 139 -152, 193 \u2013 197. Lo statuto della moneta negli scritti di un Frate Minore del secolo XIV. Analisi introduttiva e traduzione di Paolo Evangelisti. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-524-1"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-524-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "Evangelisti P, Eiximenis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Evangelisti P, Eiximenis F (2013). Il Dodicesimo libro del Cristiano, capp.",
        "139 -152, 193 \u2013 197. Lo statuto della moneta negli scritti di un Frate Minore",
        "del secolo XIV. Analisi introduttiva e traduzione di Paolo Evangelisti. p.",
        "I-XVI + 1-227, TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN:",
        "978-88-8303-524-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2022 \"... nos emper\u00f3 fem aquest libre artificialment...\". L' ars combinatoria lulliana strumento dell'etica civile nel Llibre de virtuts e de pecats",
        "ISSN": [
          "1132-130X"
        ],
        "journal": "STUDIA LULLIANA",
        "csp": "vol. 52, p. 55-80, ISSN: 1132-130X",
        "anno": "2012",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EVANGELISTI P (2012). \u2022 \"... nos emper\u00f3 fem aquest libre artificialment...\".",
        "L' ars combinatoria lulliana strumento dell'etica civile nel Llibre de virtuts e",
        "de pecats. STUDIA LULLIANA, vol. 52, p. 55-80, ISSN: 1132-130X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2022 Metafore e icone costitutive del discorso politico francescano tra Napoli e Valencia (XIII-XV s.)",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 47, p. 1059-1106, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2006",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EVANGELISTI P (2006). \u2022 Metafore e icone costitutive del discorso politico",
        "francescano tra Napoli e Valencia (XIII-XV s.). STUDI STORICI, vol. 47, p.",
        "1059-1106, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-335",
        "titolo": "I francescani e la costruzione di uno Stato. Linguaggi politici, valori identitari, progetti di governo in area catalano-aragonese. p",
        "ISBN": [
          "88-8135-014-9"
        ],
        "csp": "PADOVA:Editrici Francescane, ISBN: 88-8135-014-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EVANGELISTI P (2006). I francescani e la costruzione di uno Stato.",
        "Linguaggi politici, valori identitari, progetti di governo in area",
        "catalano-aragonese. p. 1-335, PADOVA:Editrici Francescane, ISBN:",
        "88-8135-014-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I- LII + 1-362",
        "titolo": "Fidenzio da Padova e la letteratura crociato-missionaria minoritica. Strategie e modelli francescani per il dominio (XIII-XV secolo). p",
        "ISBN": [
          "88-15-06842-2"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 88-15-06842-2",
        "anno": "1998",
        "autori": "EVANGELISTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EVANGELISTI P (1998). Fidenzio da Padova e la letteratura",
        "crociato-missionaria minoritica. Strategie e modelli francescani per il",
        "dominio (XIII-XV secolo). p. I- LII + 1-362, Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "88-15-06842-2"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "28508",
    "nome": "EVANGELISTI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Incarichi per la stesura di voci del Dizionario Biografico degli Italiani - Encicolpedia Treccani: \u2022 Ludovico da Bologna, in Dizionario Biografico degli Italiani, LXVI, Roma 2006, pp. 403a-406b. \u2022 Giovanni de' Marignolli, ofm, in Dizionario Biografico degli Italiani, Roma 2008, pp. 363a-365b. \u2022 Matteo d'Agrigento, in Dizionario Biografico degli Italiani, Roma 2009, pp. 208b-212b. \u2022 Matteo da Chieti, in Dizionario Biografico degli Italiani, Roma 2009, pp. 228a-229b. \u2022 Monaldo da Capodistria, in Dizionario Biografico degli Italiani, Roma 2011, online (v. anche indicatori)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico per la stesura e la revisione della voce \"Francescana (Scuola francescana di economia)\", in Dizionario di economia civile, a c. di S. Zamagni e L. Bruni, Roma 2009, pp. 424-443",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direttore comitato scientifico collana Monete di Dio, Casa Editrice Aracne, Roma Collana con peer reviewing ad opera dei componenti del comitato scientifico e di altri studiosi interpellati dal comitato (in ottemperanza alla direttiva del Consiglio Universitario Nazionale (adunanza dell\u201911 marzo 2009, prot. n. 372), al decreto ministeriale 28 luglio 2009, prot. n. 89/2009 e ai criteri di valutazione dei prodotti dell'Agenzia Nazionale del sistema Universitario e della Ricerca (anvur) e della Valutazione Qualit\u00e0 della Ricerca (vQr): Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca 2004-2010 (VQR 2004-2010) del 7 novembre 2011) (http://www.aracneeditrice.it/aracneweb/index.php/catalogo-aracne.html)",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore tra pari per la rivista SEMATA: Ciencias Sociais e Humanidades (ISSN 2255-5978), publicaci\u00f3n de la Facultad de Geograf\u00eda e Historia de la Universidade de Santiago de Compostela",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore tra pari del Anuario Filosofico - Philosophical Journal , rivista dell'Universidad de Navarra - Dipartimento di Filosofia",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore tra pari per la rivista Acta Universitatis Carolinae Historia Universitatis Carolinae Pragensis dell\u2019Universit\u00e0 Carolina di Praga (Univerzita Karlova v Praze -Universitas Carolina Pragensis).",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore tra pari per la rivista Archivo Ibero-Americano, (ISSN: 0004-0452)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore invitato al XXVIII convegno internazionale della SISF: Alle frontiere della cristianit\u00e0. I frati mendicanti e l'evangelizzazione tra '200 e '300 con una relazione dal titolo: Un progetto di riconquista e governo della Terrasanta: strategia economica e militare e proposta di un codice etico-politico attraverso il lessico regolativo-sociale minoritico,poi rivista e pubblicata in Alle frontiere della cristianit\u00e0. I frati mendicanti e l'evangelizzazione tra '200 e '300 (Atti del XXVIII Convegno internazionale, Assisi, 12-14 ottobre 2000), Spoleto 2001, pp. 137-199.",
        "periodo": "dal 12-10-2000 al 14-10-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XXXVIII Convegno storico internazionale, Todi, 14-17 ottobre 2001 con una relazione dal titolo: I pauperes Christi e i linguaggi dominativi. I francescani come protagonisti della costruzione della testualit\u00e0 politica e dell'organizzazione del consenso nel Bassomedioevo (Gilbert de Tournai, Paolino da Venezia, Francesc Eiximenis), poi pubblicata in La propaganda politica nel Basso Medioevo, Atti del XXXVIII Convegno storico internazionale, Todi, 14-17 ottobre 2001 ) Spoleto 2002, pp. 315-392.",
        "periodo": "dal 14-10-2001 al 17-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca promotore, al Congresso internazionale, Asti, 20-22 marzo 2003), con una relazione dal titolo: La caritas cristomimetica francescana come strumento di costruzione della credibilit\u00e0 politico-economica (XIII-XV secolo), poi ampliata e pubblicata in Politiche del credito. Investimento, consumo, solidariet\u00e0 (Atti del Congresso internazionale, Asti, 20-22 marzo 2003), Asti 2004, pp. 84-112",
        "periodo": "dal 20-03-2003 al 22-03-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno Il francescanesimo dalle origini alla met\u00e0 del secolo XVI con una relazione dal titolo: Tra genesi delle metamorfosi nell'ordine dei Minori e francescanesimo dominativo, poi pubblicata in Il francescanesimo dalle origini alla met\u00e0 del secolo XVI. Esplorazioni e questioni aperte, Atti del convegno della Fondazione Michele Pellegrino - Universit\u00e0 di Torino, 11 novembre 2004, a cura di F. Bolgiani - G. G. Merlo, Bologna: Il Mulino, 2005 (Fondazione Michele Pellegrino), pp. 143-187",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 11-11-2004"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso Istituto studi militari marittimi (ministero della Difesa - Stato Maggiore Marina Militare Italiana)",
        "periodo": "dal 30-05-2005 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Seminario internazionale Il Mediterraneo del \u2018300: Raimondo Lullo e Federico III d\u2019Aragona, re di Sicilia con una relazione dal titolo: Affines Christi. Paradigmi dell\u2019identit\u00e0 comunitaria e strategie del confronto con gli Infideles nei progetti politici di Arnau de Vilanova e Ramon Llull, poi rivista e pubblicata in Il Mediterraneo del \u2018300: Raimondo Lullo e Federico III d\u2019Aragona, re di Sicilia. Omaggio a Fernando Dom\u00ednguez Reboiras, a c. di A. Musco e M.M. M. Romano, (Palermo, 17- 19 novembre 2005), Lovanio (Instrumenta Patristica et Mediaevalia \u2013 Subsidia Lulliana 3) 2007, pp. 99-118",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XXXIV Convegno internazionale della SISF relazione poi pubblicata in: Relazioni di potere ed etiche per il potere. Clareno, Filippo di Maiorca e la testualit\u00e0 politica francescana catalano-aragonese, in Angelo Clareno francescano, Atti del XXXIV Convegno internazionale, Assisi, 5-7 ottobre 2006, Spoleto, 2007, pp. 317-376",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno Le usate leggiadrie. I cortei, le cerimonie, le feste e il costume nel Mediterraneo tra il XV e XVI secolo, Napoli 14/16 dicembre 2006 relazione ampliata nel testo e con apppendice di fonti, pubblicata col titolo Metafore e icone costitutive del discorso politico francescano tra Napoli e Valencia (XIII-XV s.), in \u201cStudi storici\u201d 47 (2006), pp. 1059-1106",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 16-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al V convegno di Greccio: Giovanni da Capestrano e la riforma della Chiesa relazione poi pubblicata in Metafore cristologiche per l\u2019etica politica. Fonti e percorsi di ricerca nei testi di Giovanni da Capestrano, in Giovanni da Capestrano e la riforma della Chiesa, Milano, Edizioni Biblioteca Francescana, 2008, pp. 141-168",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Giornata di studio: Franciscanismo, Estado y sociedad en la Corona de Aragon, ss. XIV- XV, promossa dal Consejo superior de investigacion cientifica, Barcelona 2007",
        "periodo": "dal 21-05-2007 al 21-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al V convegno dell'associazione italiana per la storia dell'economia politica Roma Universit\u00e0 LUISS 6 - 7 giugno 2008 relazione: Pratiche discorsive cristiane e razionalit\u00e0 dell\u2019arena civile degli scambi. Matrici patristiche e analisi prodotte dal francescanesimo mediterraneo, pubblicata poi in Faventia, 32-33 (2010-2011) ed. 2013, pp. 157- 176 anche in http://ddd.uab.cat/pub/faventia/faventia _a2010-11v32-33/faventia_a2010-11v32-33p 157.pdf",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno promosso da LA SAPIENZA -UNIVERSITA' DI ROMA, DEUTSCHES HISTORISCHES INSTITUT IN ROM, UNIONE DELLE COMUNITA' EBRAICHE ITALIANE - Patrocinio Presidenza del Consiglio: Le radici storiche dell'antisemitismo. Nuove ricerche e nuove fonti. Relazione poi pubblicata in Le radici storiche dell\u2019antisemitismo. Nuove fonti e ricerche, Roma 2009, pp. 19-40",
        "periodo": "dal 13-12-2008 al 14-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Colloque international Pouvoir d\u2019un seul et bien commun. La pens\u00e9e et l\u2019exercice du bonum commune dans les monarchies m\u00e9di\u00e9vales, promosso da Univ. Paris Ouest Nanterre, 19 dicembre 2008 relazione poi pubblicata in francese in \"Revue Fran\u00e7aise d'Histoire des Id\u00e9es Politiques\", 32 (2010), pp. 339 \u2013 358",
        "periodo": "dal 19-12-2008 al 19-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al 44th International Congress of Medieval Studies, West Michigan University, Kalamazoo, 10 maggio 2009 relazione poi pubblicata in inglese: Contract and theft. Two founding principles of the civilitas and res publica in the political writings of the Franciscan friar, Francesc Eiximenis, in \u201cFranciscan Studies\u201d 2009, pp. 405-426",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 10-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla giornata promossa dall\u2019Istituto di Studi ecumenici S. Bernardino, \u201cL\u2019etica degli affari\u201d, Isola di S. Francesco del Deserto (Venezia), 27 settembre 2009 titolo della relazione: Il valore del mercato. La riflessione francescana sulla funzione civile e sulle regole degli scambi economici",
        "periodo": "dal 27-09-2009 al 27-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Congresso dell\u2019associazione italiana di catalanistica, Trieste, Universit\u00e0 degli studi, 8 ottobre 2009 titolo della relazione: \"... nos emper\u00f3 fem aquest libre artificialment...\". L' ars combinatoria lulliana strumento dell'etica civile nel Llibre de virtuts e de pecats, poi pubblicata in \u201cStudia Lulliana\u201d LII (2012), pp. 55 \u2013 80; anche in http://ibdigital.uib.es/greenstone/colle ct/studiaLullianaVolums/index/assoc/Stud ia_L/ulliana_/Vol_052.dir/Studia_Lullian a_Vol_052.pdf",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Congr\u00e9s Internacional Francesc Eiximenis sis-cents anys 1409-2009, Universitat de Girona, 12-14 novembre 2009 titolo della relazione: Per la storia del contrattualismo politico. Moneta, sovranit\u00e0, res publica in Willelm of Pagula, Nicola Oresme e Francesc Eiximenis, poi ampliata e pubblicata col titolo: Moneta e sovranit\u00e0 in Guglielmo da Pagula, Nicola Oresme e Francesc Eiximenis. Riflessioni del pensiero politico trecentesco, in \u201cIl pensiero politico medievale\u201d VII (2009), pp. 103 \u2013 123",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno di Napoli: Giacomo della Marca tra devozione e santit\u00e0, con una relazione dal titolo: Quis enim conservat civitatem, status et regimina?\u2019 Il linguaggio politico e la pedagogia civile di Giacomo della Marca, poi rivista e pubblicatata in Gemma lucens. Giacomo della Marca tra devozione e santit\u00e0. Atti dei convegni Napoli 20 novembre 2009, Monteprandone, 27 novembre 2010, Firenze \u2013 Monteprandone 2013, a c. di F. Serpico, pp. 153 \u2013 pp. 172",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'annual Meeting della Renaissance society of America Venezia 8 - 10 aprile 2010; titolo della relazione \u00abDe bono yconomico et politico non habemus aliquam scientiam\u00bb? Civic Virtues and the Conception of the Res publica in Franciscan Sermons of the Fifteenth Century, in Languages of Power in Italy, 1300-1600, in cds per Brepols",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'VIII congresso storico di Greccio: I Francescani e l\u2019uso del denaro, Greccio 7 \u2013 8 maggio 2010, relazione poi ampliata e pubblicata col titolo La moneta come bene della res publica. Pensatori \u201caristotelici\u201d e concezioni teorico-politiche del francescanesimo nel XIV secolo, in A. CACCIOTTI \u2013 M. MELLI (a cura di) I Francescani e l\u2019uso del denaro, Greccio 7 \u2013 8 maggio 2010, Milano 2011, pp. 61 \u2013 94",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al 2\u00b0 Atelier internazionale del progetto \u201cLes vecteurs de l\u2019id\u00e9el. Le pouvoir symbolique entre Moyen \u00c2ge et Renaissance (v. 1200 \u2013 v. 1640), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 30 settembre \u2013 2 ottobre 2010 relazione poi ampliata e pubblicata col titolo: Il quadrato di Aristotele. La moneta nell\u2019edificazione della sovranit\u00e0 e della res publica (XIII-XIV s.) in The Languages of Political Society. Western Europe, 14th \u2013 17th Centuries, Roma, 2011, pp. 367-396",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'atelier La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, confer\u00e9nce organis\u00e9es par SAS en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident 1300 \u2013 1640 \u2013 I) con un relazione poi rivista e pubblicata con il titolo: La costruzione di un paradigma per la legittimit\u00e0 istituzionale: i discorsi medievali sulla natura della moneta in La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, Actes des confer\u00e9nces organis\u00e9es \u00e0 Rome en 2010 et en 2011 par SAS en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident 1300 \u2013 1640 \u2013 I), Publications de la Sorbonne/ \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Paris \u2013 Rome 2015, I, pp. 169 \u2013 198",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XLVIII convegno internazionale del Centro Italiano di Studi sul Bassomedioevo titolo della relazione La moneta: istituzione della res publica e misura di sovranit\u00e0 concorrenti. Le due facce di un unico bene comune, pubblicata in Il bene comune. Forme di governo e gerarchie sociali nel Basso Medioevo, Centro Italiano di Studi sul Bassomedioevo, XLVIII convegno internazionale, Todi, 9-12 ottobre 2011, Spoleto 2012, pp. 331 -369",
        "periodo": "dal 09-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Seminario di studi: Bernardino da Siena e la societ\u00e0 del suo tempo: chiavi ermeneutiche per il presente, Avellino 14 marzo 2012, con una relazione dal titolo: Bernardino da Siena e l\u2019Osservanza: la proposta di una religione civile, poi ampliata, tradotta e pubblicata in portoghese con il titolo \u2018Dunque non sognate, fate fatti non solo parole\u2019. Bernardino de Siena e a proposta franciscana de uma religi\u00e3o civil in Varia Historia 31 (2015), pp. 81-125",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 14-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Congresso Internazionale, Cittadinanza e disuguaglianze economiche: le origini storiche di un problema europeo (XIII-XVI secolo), Trieste, 11-13 giugno 2012, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Dipartimento di Studi Umanistici, relazione poi ampliata e pubblicata col titolo: Ad invicem participancium. Un modello di cittadinanza proposto da Francesc Eiximenis, frate francescano in M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome - Moyen \u00c2ge [En ligne], 125-2 2013, mis en ligne le 05 d\u00e9cembre 2013, http://mefrm.revues.org/1466",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 13-06-2012"
      },
      {
        "content": "Reltore invitato al Congresso internazionale promosso dal Grup de Recerca Consolidat en Estudis Medievals \"Espai, Poder i Cultura\", Universitat de Lleida, Facultat de Lletres Universidad de Lleida, 28 de junio 2012, relazione poi ampliata e pubblicata in spagnolo in La construcci\u00f3 d\u2019identitats imaginades. Literatura medieval i ideologia, eds. J. Acebr\u00f3n, I. Grifoll, F. Sabat\u00e9, Lleida 2015, pp. 125 - 165",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'XI convegno storico di Greccio, 3 - 4 maggio 2013, titolo della relazione I Francescani e la crociata, poi ampliata e pubblicata in La crociata allo specchio. Andare in Oriente per ripensare i paradigmi politici dell\u2019Occidente in I francescani e la crociata, Atti dell\u2019XI convegno di Greccio, 3 - 4 maggio 2013, a c. di A. Cacciotti e M. Melli, Milano 2014, pp. 273 \u2013 321",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 04-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore e docente in tre giornate di lezioni seminariali nell\u2019ambito della Settimana di Francescanesimo L'immagine di francesco nella storia. Il Francesco dell'Osservanza, promossa dall\u2019Ordine dei Frati Minori della Provincia Siciliana (Palermo \u2013 Badia, 2 \u2013 7 settembre 2013) in collaborazione con la Scuola superiore di studi francescani e medievali dellla Pontificia Universit\u00e0 Antonianum",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al seminario internazionale FAMIGLIA E MERCATO TRA CRISTIANESIMO, EBRAISMO E ISLAM promosso dall'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome titolo relazione: Tra o\u00efconomica e mercato. La moneta, istituzione pensata nell\u2019Occidente medievale cristiano, poi ampliata e pubblicata in (Seminario di studi Mercato di Dio \u2013 Aux bords des institutions. \u00c0 propos du \u00abcommerce actif\u00bb en M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne), M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome \u2013 Italie et M\u00e9diterran\u00e9e modernes et contemporaines 127-1 (2015) in http://mefrim.revues.org/2076",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Congresso Internacional Ordens religiosas na Idade M\u00e9dia (s\u00e9c. XII \u2013 XV): Concep\u00e7\u00f5es de poder e modelos de sociedade, Belo Horizonte 26 - 29 maggio 2014, Universit\u00e0 federale Minas Gerais (UFMG), Brazil, 26 - 29 maggio 2014 Titolo della relazione: La legittimit\u00e0 del potere ed il suo esercizio. Elementi comparativi nella testualit\u00e0 politica francescana del XIV secolo, poi rivista e in corso di pubblicazione in Horizonte ((ISSN: 2175-5841), volume 15, num\u00e9ro 48 (octobre/decembre 2017)",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XXI Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale, Filosofia e scienza nel Medioevo, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Campus di Fisciano (SA), 9 \u2013 12 settembre 2014, con una relazione, poi ampliata, dal titolo: Misurare e compensare. Lo spazio del mercato e l\u2019utilit\u00e0 dei contratti di rendita pecuniaria nell\u2019analisi francescana di fine \u2018200, in cds negli Atti del convegno (tit. orig. Pratiche economiche\u00a0pensate come relazioni sociali.\u00a0Mercato\u00a0e comunit\u00e0\u00a0politica da\u00a0Riccardo\u00a0di Mediavilla\u00a0a\u00a0Francesc\u00a0Eiximenis).",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Introduzione, relazione e conclusioni del Seminario internazionale di studio \u00abBen pi\u00f9 del denaro\u00bb. Il diritto della moneta, la sua sovranit\u00e0, le sue funzioni, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, 13-14 aprile 2015, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, CNRS \u2013 UMR 5648 - CIHAM Lyon, Universit\u00e0 degli studi di Trieste, Dipartimento di Studi Umanistici, resp. scientifico Paolo Evangelisti; v. anche M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome - Moyen \u00c2ge [En ligne], 128-2 2016, mis en ligne le 21 sept. 2016, https://mefrm.revues.org/3202",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 14-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XIII convegno storico di Greccio, 8-9 maggio 2015: Lauda Sion. I Francescani in Terra Santa nel XIII secolo, titolo della relazione: Il 1333 e la Custodia di Terra Santa. Condizioni politiche e culturali alle origini di un\u2019istituzione francescana di lunga durata, poi rivista e pubblicata in Frate Francesco 82 (2016), pp. 49 \u2013 76",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XLIII convegno internazionale della SISF con una relazione dal titolo: Da Guillem Rubi\u00f3 a Joan Bassols. L\u2019eredit\u00e0 di Olivi nei territori iberici, rivista e pubblicatata in Pietro di Giovanni Olivi frate minore Atti del XLIII Convegno internazionale, Assisi, 16 - 18 ottobre 2015, Spoleto 2016, pp. 439 \u2013 482 + 4 tavv.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 18-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente invitato a dirigere la sessione \"Esgl\u00e9sia i societat\", nell'ambito del congresso internazionale En el set\u00e8 centenari de Ramon Llull, tenutosi a Palma de Mallorca (24 - 27 novembre 2015)",
        "periodo": "dal 24-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant invitato al seminario Modernit\u00e0 e segregazione tra finanza e governo politico: uno sguardo di lungo periodo (confronto sul volume di Giacomo Todeschini La banca e il ghetto. Una storia italiana, Laterza 2016), promosso dall' Universit\u00e0 degli Stud\u00ee Suor Orsola Benincasa, CISMEC - Centro Interdisciplinare di Studi Margini e Confini, CeRC - Centre for Governmentality and Disability Studies \"Robert Castel\", Consiglio Nazionale delle Ricerche - Istituto di Studi sulle Societ\u00e0 del Mediterraneo e Centro di Studi Ebraici - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", (6 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla giornata di studio: Raimondo Lullo, filosofo in movimento, 3 maggio 2016. Giornata di studio nel VII centenario della morte (1316 - 2016) promossa da Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Universit\u00e0 degli studi Modena - Reggio Emilia Titolo della relazione: L\u2019uomo politico lulliano e il bene della comunit\u00e0",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 03-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al seminario di studi sulla storia dei concetti teologico-politici: Redimere e riscattare, Universit\u00e0 degli studi di Trento, Dipartimento di Lettere e Filosofia, Trento 9- 10 giugno 2016, titolo della relazione: Il mandato del Redentore e i doveri dei redenti. Alle origini di una teologia cristiana delle relazioni economiche e politiche (II - V sec.),relazione ampliata e in cds",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato a tenere una conferenza rivolta ai docenti del Dipartimento di storia medievale - paleografia e diplomatica (Fac. Geografia i Hist\u00f2ria - Universitat de Val\u00e8ncia) intitolato \u00bfDe quien es la moneda? Un largo debate europeo ss. XIII \u2013 XVIII (28 settembre 2016).",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al seminario promosso dal Consejo superior de investigacion cientifica: El poder sobre la moneda y el poder de la moneda, Barcelona 30 novembre 2016",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsista dell'Istituto Italiano Studi storici per gli anni accademici 1995-1996 e 1996-1997 pubblicazioni derivanti dalla borsa: Fidenzio da Padova e la letteratura crociato-missionaria minoritica. Strategie e modelli francescani per il dominio (XIII-XV secolo), Bologna Il Mulino, 1998 (Istituto Italiano per gli studi storici, 43), pp. LII + 362; Per uno studio della testualit\u00e0 politica francescana. Autori e tipologia delle fonti, in \"Studi Medievali\", ser. 3a, XXXVII (1996), pp. 549-623.",
        "periodo": "dal 01-12-1995 al 30-04-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico Seminario internazionale di studio \u00abBen pi\u00f9 del denaro\u00bb. Il diritto della moneta, la sua sovranit\u00e0, le sue funzioni, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, 13-14 aprile 2015, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, CNRS \u2013 UMR 5648 - CIHAM Lyon, Universit\u00e0 degli studi di Trieste, Dipartimento di Studi Umanistici, atti in in M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome - Moyen \u00c2ge [En ligne], 128-2 2016, mis en ligne le 21 sept. 2016, https://mefrm.revues.org/3202",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 14-04-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio chiamato per cooptazione della Societ\u00e0 internazionale di studi francescani",
        "periodo": "dal 20-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (http://www.sispm.org/chi-siamo/soci/)",
        "periodo": "dal 12-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Cultore della materia in storia medievale Universit\u00e0 degli Studi Trieste Dipartimento di studi umanistici, gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 12-05-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al corso della scuola di dottorato Universit\u00e0 degli studi Trieste Dipartimento di Storia e Storia dell'arte",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universita di Napoli l'Orientale - Dipartimento di Filosofia e Politica, dove ha tenuto una lezione: tesutalit\u00e0 politica francescana nel mediterraneo occidentale medievale",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Docente invitato all'Atelier dottorale \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome - CIHAM-UMR 5648 Lyon - Scuola di dottorato in studi storici - Universit\u00e0 degli Studi di Torino titolo della lezione: Pensare la moneta per costruire paradigmi di sovranit\u00e0. Testi consiliativi per il princeps a confronto",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 29-10-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente invitato al seminaire Savoirs et pouvoirs dans la P\u00e9ninsule ib\u00e9rique au Moyen Age E.H.E.S.S. (direction Adeline RUCQUOI) ,(histoire culturelle de la P\u00e9ninsule ib\u00e9rique, chr\u00e9tienne, islamique et juive du Moyen \u00c2ge). Titolo della lezione: \u00bfQu\u00e9 es la cosa p\u00fablica? Autocomprensi\u00f3n e identidad de las comunidades pol\u00edticas en la textualidad franciscana catalano-aragonesa, 10 marzo 2008",
        "periodo": "dal 12-11-2007 al 17-03-2008"
      },
      {
        "content": "Invitato al 2\u00b0 Atelier internazionale del progetto \u201cLes vecteurs de l\u2019id\u00e9el. Le pouvoir symbolique entre Moyen \u00c2ge et Renaissance (v. 1200 \u2013 v. 1640), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 30 settembre \u2013 2 ottobre 2010, relazione poi rivista e pubblicata col titolo: Il quadrato di Aristotele. La moneta nell\u2019edificazione della sovranit\u00e0 e della res publica (XIII-XIV s.) in The Languages of Political Society. Western Europe, 14th \u2013 17th Centuries, Roma, 2011, pp. 367-396",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Invitato a tenere una conferenza nell'ambito dell'atelier La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, organis\u00e9 en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident 1300 \u2013 1640 \u2013 I), Lamop (Univerist\u00e9 de Paris 1) - European Research Council (Programme SAS) la conferenza \u00e8 stata poi ampliata nei contenuti e pubblicata con il titolo: La costruzione di un paradigma per la legittimit\u00e0 istituzionale: i discorsi medievali sulla natura della moneta in La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, Actes des confer\u00e9nces organis\u00e9es \u00e0 Rome en 2010 et en 2011 par SAS en collaboration avec l\u2019 \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, dir. Jean \u2013 Philippe Genet (Le pouvoir symbolique en Occident 1300 \u2013 1640 \u2013 I), Publications de la Sorbonne/ \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Paris \u2013 Rome 2015, I, pp. 169 \u2013 198",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Lezioni tenute all'atelier dottorale Cultures marchandes (Moyen \u00c2ge / Temps Moderne), co-promosso da: \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Universit\u00e9 Lyon 2, CIHAM - UMR 5648, Universit\u00e4t Erfurt; Luiss Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 24-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente invitato Pontificia Unversit\u00e0 Antonianum",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Membro comitato scientifico organizzatore Winter School presso Facultat de Lletres Universitat de Lleida - Medieval Studies Research Group \"Space, Power and Culture\" riconosciuto dal Governo della Catalogna (Generalitat de Catalunya)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "Docente invitato ciclo di insegnamento allla scuola dottorale presso Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte \u2013 MG, Brasil (Faculdade de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas, Doutorado e Mestrado em Hist\u00f3ria Medieval) 30 h di lezione con crediti",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lectio magistralis su invito della Facolt\u00e0 di diritto dell\u2019Universit\u00e0 federale del Paran\u00e0 - Curitiba (Brasile) \u201cA naturaleza do poder entre forma e subst\u0101ncia: um debate franciscano do s\u00e9culo XIV (Sector de Ci\u0113ncia Jur\u00eddica, Faculdade de Direito da UFPR, Programa de p\u00f3s gradu\u0101\u00e7ao em direito)",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Componente commissione d'esame tesi dottorale Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona Departament de Ci\u00e9ncies de l\u2019Antiguitat i de l\u2019Etat Mitjana \u2013 Escola de Posgrau \u2013 Doctorat en Cultures en contacte a la Mediterr\u00e0nia",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito rivolta ai docenti del Dipartimento di storia medievale - paleografia e diplomatica (Fac. Geografia i Hist\u00f2ria - Universitat de Val\u00e8ncia) intitolata: \u00bfDe quien es la moneda? Un largo debate europeo ss. XIII \u2013 XVIII (28 settembre 2016).",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 29-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitore borsa di studio corso residenziale di storia religiosa Societ\u00e0 Internazionale di studi francescani",
        "periodo": "dal 27-06-1993 al 10-07-1993"
      },
      {
        "content": "Docente per l'anno accademico 1994-1995 all'Univerist\u00e0 della Terza Et\u00e0 di Gorizia corso di storia medievale",
        "periodo": "dal 01-03-1995 al 31-05-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come congressista alla 44 settimana di studio del Centro Italiano di Studi sull' Alto Medioevo 1996",
        "periodo": "dal 11-04-1996 al 17-04-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloquio internazionale I saperi storico-sociali prima delle discipline - Universit\u00e0 degli studi di Pisa Dip. Scienze sociali",
        "periodo": "dal 31-05-1996 al 01-06-1996"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in storia medievale Universit\u00e0 degli Studi Trieste Dipartimento di studi umanistici, gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 12-05-1997 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente gruppo di ricerca MURST (MIUR) 2000-2002 Ragione ed etica nel pensiero e nelle istituzioni tra medioevo ed et\u00e0 moderna: politica, economia, diritto, coordinato dal prof. Paolo Prodi tra i contributi di ricerca presentati: \u2022 La caritas cristomimetica francescana come strumento di costruzione della credibilit\u00e0 politico-economica (XIII-XV secolo), in Politiche del credito. Investimento, consumo, solidariet\u00e0 (Atti del Congresso internazionale, Asti, 20-22 marzo 2003), Asti 2004, pp. 84-112",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo di ricerca nazionale (MIUR) \"Bene pubblico e ricchezza privata: politica economia e diritto nella teoria e nella prassi verso la modernit\u00e0\", coord. prof. G. Todeschini, Universit\u00e0 di Bologna, Milano 1 e Trieste. Tra i contributi di ricerca presentati: 1) \u2018Misura la citt\u00e0, chi \u00e8 la comunit\u00e0, chi \u00e8 il suggetto, chi \u00e8 nella citt\u00e0\u2019, in Identit\u00e0 cittadina e comportamenti socio-economici tra Medioevo ed Et\u00e0 Moderna, Bologna, CLUEB, 2007, pp. 19-52 2) Relazione al convegno presso Universit\u00e0 degli Studi di Bologna: Bilancio di una ricerca, 17 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo nazionale di ricerca MURST (MIUR) : coordinato dal prof. Giacomo Todeschini, Banca, credito e cittadinanza in Italia XIII \u2013 XVII secolo (Univ. di: Trieste, Luiss Roma, Parma, Torino), 2010 -2012 tra i contributi di ricerca presentati: Ad invicem participancium. Un modello di cittadinanza proposto da Francesc Eiximenis, frate francescano, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Dipartimento di Studi Umanistici, Congresso Internazionale, Cittadinanza e disuguaglianze economiche: le origini storiche di un problema europeo (XIII-XVI secolo), Trieste, 11-13 giugno 2012, poi ampliato e pubblicato in M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome - Moyen \u00c2ge [En ligne], 125-2 2013, mis en ligne le 05 d\u00e9cembre 2013, http://mefrm.revues.org/1466",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante invitato dal direttore del progetto J. - Ph. Genet all'atelier dell'Ecole Fran\u00e7aise de Rome - LAMOP (Universit\u00e9 de Paris 1) - European Research Council (Programme SAS) La L\u00e8gitimi\u00e9 implicite I nell'ambito del programma Droit, pouvoir et societ\u00e9, Roma 9-11 dicembre 2010 sezione: La l\u00e8gitimit\u00e9 de l'echange \u00e9conomique.",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Lezioni tenute all'atelier dottorale Cultures marchandes (Moyen \u00c2ge / Temps Moderne) co-promosso da: \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Universit\u00e9 Lyon 2, CIHAM - UMR 5648, Universit\u00e4t Erfurt; Luiss Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 24-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Dal 6 marzo 2013 \u00e8 membro effettivo del Grup de Recerca Consolidat en Estudis Medievals \"Espai, Poder i Cultura\", Universitat de Lleida, Facultat de Lletres Universitat de Lleida - Medieval Studies Research Group \"Space, Power and Culture\" riconosciuto dal Governo della Catalogna (Generalitat de Catalunya)",
        "periodo": "dal 06-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro comitato scientifico organizzatore Winter School presso Facultat de Lletres Universitat de Lleida - Medieval Studies Research Group \"Space, Power and Culture\" riconosciuto dal Governo della Catalogna (Generalitat de Catalunya)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 11-02-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Componente gruppo di ricerca nazionale MURST (MIUR) 2000-2002 Ragione ed etica nel pensiero e nelle istituzioni tra medioevo ed et\u00e0 moderna: politica, economia, diritto, coordinato dal prof. Paolo Prodi tra i contributi di ricerca presentati: \u2022 La caritas cristomimetica francescana come strumento di costruzione della credibilit\u00e0 politico-economica (XIII-XV secolo), in Politiche del credito. Investimento, consumo, solidariet\u00e0 (Atti del Congresso internazionale, Asti, 20-22 marzo 2003), Asti 2004, pp. 84-112",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo di ricerca nazionale MIUR \"Bene pubblico e ricchezza privata: politica economia e diritto nella teoria e nella prassi verso la modernit\u00e0\", coord. prof. G. Todeschini, Universit\u00e0 di Bologna, Milano 1 e Trieste. Tra i contributi di ricerca presentati: 1) \u2018Misura la citt\u00e0, chi \u00e8 la comunit\u00e0, chi \u00e8 il suggetto, chi \u00e8 nella citt\u00e0\u2019, in Identit\u00e0 cittadina e comportamenti socio-economici tra Medioevo ed Et\u00e0 Moderna, Bologna, CLUEB, 2007, pp. 19-52 2) Relazione al convegno presso Universit\u00e0 degli Studi di Bologna: Bilancio di una ricerca, 17 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo nazionale di ricerca MURST (MIUR) - PRIN: coordinato dal prof. Giacomo Todeschini, Banca, credito e cittadinanza in Italia XIII \u2013 XVII secolo (Univ. di: Trieste, Luiss Roma, Parma, Torino), 2010 -2012 tra i contributi di ricerca presentati: Ad invicem participancium. Un modello di cittadinanza proposto da Francesc Eiximenis, frate francescano, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Dipartimento di Studi Umanistici, Congresso Internazionale, Cittadinanza e disuguaglianze economiche: le origini storiche di un problema europeo (XIII-XVI secolo), Trieste, 11-13 giugno 2012, M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome - Moyen \u00c2ge [En ligne], 125-2 2013, mis en ligne le 05 d\u00e9cembre 2013, http://mefrm.revues.org/1466",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 6 marzo 2013 \u00e8 membro effettivo del Grup de Recerca Consolidat en Estudis Medievals \"Espai, Poder i Cultura\", Universitat de Lleida, Facultat de Lletres Universitat de Lleida - Consolidated Medieval Studies Research Group \"Space, Power and Culture\" riconosciuto dal Governo della Catalogna (Generalitat de Catalunya)",
        "periodo": "dal 06-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico Seminario internazionale di studio \u00abBen pi\u00f9 del denaro\u00bb. Il diritto della moneta, la sua sovranit\u00e0, le sue funzioni, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, 13-14 aprile 2015, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, CNRS \u2013 UMR 5648 - CIHAM Lyon, Universit\u00e0 degli studi di Trieste, Dipartimento di Studi Umanistici, atti in in M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome - Moyen \u00c2ge [En ligne], 128-2 2016, mis en ligne le 21 sept. 2016, https://mefrm.revues.org/3202",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 14-04-2015"
      }
    ]
  }
}