{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-39",
        "titolo": "Castelli medievali in Sicilia e nel Nisseno: considerazioni generali",
        "ISBN": [
          "978888243418-2"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA:Lussografica edizioni, ISBN: 978888243418-2",
        "opera": "(a cura di): Safonte F, Itinerari di pietra. Viaggio tra paesaggi e castelli al centro della Sicilia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurici F (2016). Castelli medievali in Sicilia e nel Nisseno: considerazioni",
        "generali. In: (a cura di): Safonte F, Itinerari di pietra. Viaggio tra paesaggi e",
        "castelli al centro della Sicilia. p. 23-39, CALTANISSETTA:Lussografica",
        "edizioni, ISBN: 978888243418-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Palermo normanna : vicende urbanistiche d\u2019una citt\u00e0 imperiale (1072-1194). p",
        "ISBN": [
          "978-88-98777-34-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Kal\u00f3s, ISBN: 978-88-98777-34-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maurici F (2016). Palermo normanna : vicende urbanistiche d\u2019una citt\u00e0",
        "imperiale (1072-1194). p. 1-192, PALERMO:Kal\u00f3s, ISBN:",
        "978-88-98777-34-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rometta nel contesto del conflitto arabo-bizantino (IX-X sec.). Topografia e monumenti, storia e geopolitica",
        "ISSN": [
          "0557-1367"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI BIZANTINI E NEOELLENICI",
        "csp": "vol. n.s. 51 a. 2014, p. 97-136, ISSN: 0557-1367",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maurici F, Kislinger E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maurici F, Kislinger E (2015). Rometta nel contesto del conflitto",
        "arabo-bizantino (IX-X sec.). Topografia e monumenti, storia e geopolitica.",
        "RIVISTA DI STUDI BIZANTINI E NEOELLENICI, vol. n.s. 51 a. 2014, p.",
        "97-136, ISSN: 0557-1367"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-185",
        "titolo": "Armi e armature nelel pitture dello Steri",
        "ISBN": [
          "978-88-89876-60-2"
        ],
        "csp": "Palermo:Universit\u00e0 di Palermo, ISBN: 978-88-89876-60-2",
        "opera": "(a cura di): Lima A. I., Lo Steri dei Chiaramonte a Palermo - I- Significato e valore di una presenza di lunga durata. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurici F (2015). Armi e armature nelel pitture dello Steri. In: (a cura di):",
        "Lima A. I., Lo Steri dei Chiaramonte a Palermo - I- Significato e valore di",
        "una presenza di lunga durata. p. 175-185, Palermo:Universit\u00e0 di Palermo,",
        "ISBN: 978-88-89876-60-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "153-158",
        "titolo": "Conclusioni",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-458-0"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN: 978-88-8241-458-0, Caltanissetta, 24 maggio 2014",
        "opera": "(a cura di): Congiu M, Modeo S, Nelle terre dei Normanni. La Sicilia tra Ruggero I e Federico II Atti del XI Covegno di Studi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maurici F (2015). Conclusioni. In: (a cura di): Congiu M, Modeo S, Nelle",
        "terre dei Normanni. La Sicilia tra Ruggero I e Federico II Atti del XI",
        "Covegno di Studi. p. 153-158, CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia",
        "Editore, ISBN: 978-88-8241-458-0, Caltanissetta, 24 maggio 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "135-180",
        "titolo": "Le guerre musulmane di Federico II in Sicilia e il castello ossidionale di Jato",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3099-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editrice, ISBN: 978-88-492-3099-4, Bari, 18-19 giugno 2015",
        "opera": "(a cura di): Fallacara G, Occhinegro U, Castel del Monte INEDITE INDAGINI SCIENTIFICHE ATTI DEL PRIMO CONVEGNO INTERDISCIPLINARE SU CASTEL DEL MONTE. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maurici F (2015). Le guerre musulmane di Federico II in Sicilia e il castello",
        "ossidionale di Jato. In: (a cura di): Fallacara G, Occhinegro U, Castel del",
        "Monte INEDITE INDAGINI SCIENTIFICHE ATTI DEL PRIMO CONVEGNO",
        "INTERDISCIPLINARE SU CASTEL DEL MONTE. p. 135-180,",
        "ROMA:Gangemi Editrice, ISBN: 978-88-492-3099-4, Bari, 18-19 giugno",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Palermo Araba. Una sintesi della storia urbanistica 827-1072. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98777-20-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:KALOS - GRUPPO EDITORIALE KALOS, ISBN: 978-88-98777-20-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maurici F (2015). Palermo Araba. Una sintesi della storia urbanistica",
        "827-1072. p. 1-151, PALERMO:KALOS - GRUPPO EDITORIALE KALOS,",
        "ISBN: 978-88-98777-20-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In castris ante Jatum. La fortificazione d'assedio di Federico II a Monte Iato. Storia e archeologia",
        "ISSN": [
          "0392-5404"
        ],
        "journal": "SCHEDE MEDIEVALI",
        "csp": "p. 425-485, ISSN: 0392-5404",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maurici F, et alii"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maurici F, et alii (2014). In castris ante Jatum. La fortificazione d'assedio di",
        "Federico II a Monte Iato. Storia e archeologia. SCHEDE MEDIEVALI, p.",
        "425-485, ISSN: 0392-5404"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-265",
        "titolo": "Castelli e identit\u00e0 storica: divagazioni siciliane",
        "ISBN": [
          "978-3-86309-264-1"
        ],
        "csp": "Bamberg:Bamberg University Press, ISBN: 978-3-86309-264-1",
        "opera": "(a cura di): Stuiber M, Spadaccini M, Bausteine zur deutschen und italienische Geschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurici F (2014). Castelli e identit\u00e0 storica: divagazioni siciliane. In: (a cura",
        "di): Stuiber M, Spadaccini M, Bausteine zur deutschen und italienische",
        "Geschichte. p. 243-265, Bamberg:Bamberg University Press, ISBN:",
        "978-3-86309-264-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-85",
        "titolo": "Castelli federiciani in Sicilia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98777-07-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Gruppo Editoriale Kalos, ISBN: 978-88-98777-07-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maurici F (2014). Castelli federiciani in Sicilia. p. 1-85, PALERMO:Gruppo",
        "Editoriale Kalos, ISBN: 978-88-98777-07-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-142",
        "titolo": "Das Sizilien der Staufer",
        "ISBN": [
          "978-3-85476-422-9"
        ],
        "csp": "WIEN:Mandelbaum Verlag, ISBN: 978-3-85476-422-9",
        "opera": "(a cura di): Gruber W; Koehler S, Geschichte Siziliens. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurici F (2013). Das Sizilien der Staufer. In: (a cura di): Gruber W;",
        "Koehler S, Geschichte Siziliens. p. 127-142, WIEN:Mandelbaum Verlag,",
        "ISBN: 978-3-85476-422-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insediamenti e architettura fortificata nella Sicilia di Federico III il Grande",
        "ISSN": [
          "0392-5404"
        ],
        "journal": "SCHEDE MEDIEVALI",
        "csp": "vol. 49, p. 193-256-63, ISSN: 0392-5404",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maurici F (2011). Insediamenti e architettura fortificata nella Sicilia di",
        "Federico III il Grande. SCHEDE MEDIEVALI, vol. 49, p. 193-256-63, ISSN:",
        "0392-5404"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "515-542",
        "titolo": "Per la storia delle citt\u00e0 siciliane in et\u00e0 islamica. Appunti su Marsala, Trapani, Mazara (827-ca. 1077), in Memoria, storia e identit\u00e0. Scritti per Laura Sciascia ",
        "ISBN": [
          "978-88-902393-4-2"
        ],
        "ISSN": [
          "1828-1818"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-902393-4-2, ISSN: 1828-1818",
        "opera": "(a cura di): Pacifico M, Memoria, storia, identit\u00e0. Scritti per Laura Sciascia. Quaderni di Mediterranea, 17, II. QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE STORICHE, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurici F (2011). Per la storia delle citt\u00e0 siciliane in et\u00e0 islamica. Appunti su",
        "Marsala, Trapani, Mazara (827-ca. 1077), in Memoria, storia e identit\u00e0.",
        "Scritti per Laura Sciascia . In: (a cura di): Pacifico M, Memoria, storia,",
        "identit\u00e0. Scritti per Laura Sciascia. Quaderni di Mediterranea, 17, II.",
        "QUADERNI MEDITERRANEA RICERCHE STORICHE, p. 515-542, ISBN:",
        "978-88-902393-4-2, ISSN: 1828-1818"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-51",
        "titolo": "La ciudad de Rogerio II e Idrisi. Palermo en el siglo XII",
        "ISBN": [
          "978-84-92627-23-3"
        ],
        "csp": "Instituto de Estudios Ceuties, ISBN: 978-84-92627-23-3",
        "opera": "Congreso internacional. El Mundo del geografo ceut\u00ec Al-Idrisi, Ceuta, Instituto de Estudios Ceuties . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurici F (2011). La ciudad de Rogerio II e Idrisi. Palermo en el siglo XII.",
        "In: Congreso internacional. El Mundo del geografo ceut\u00ec Al-Idrisi, Ceuta,",
        "Instituto de Estudios Ceuties . p. 13-51, Instituto de Estudios Ceuties,",
        "ISBN: 978-84-92627-23-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Gruppo Editoriale Kalos",
        "titolo": "Itinerari federiciani in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-89224-80-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89224-80-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maurici F (2010). Itinerari federiciani in Sicilia. PALERMO:Gruppo Editoriale",
        "Kalos, ISBN: 978-88-89224-80-9"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Palermo normanna : vicende urbanistiche d\u2019una citt\u00e0 imperiale (1072-1194). p",
        "ISBN": [
          "978-88-98777-34-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Kal\u00f3s, ISBN: 978-88-98777-34-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maurici F (2016). Palermo normanna : vicende urbanistiche d\u2019una citt\u00e0",
        "imperiale (1072-1194). p. 1-192, PALERMO:Kal\u00f3s, ISBN:",
        "978-88-98777-34-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Palermo Araba. Una sintesi della storia urbanistica 827-1072. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98777-20-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:KALOS - GRUPPO EDITORIALE KALOS, ISBN: 978-88-98777-20-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maurici F (2015). Palermo Araba. Una sintesi della storia urbanistica",
        "827-1072. p. 1-151, PALERMO:KALOS - GRUPPO EDITORIALE KALOS,",
        "ISBN: 978-88-98777-20-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "193-256",
        "titolo": "Insediamenti e architettura fortificata nella Sicilia di Federico III il Grande",
        "ISSN": [
          "0392-5404"
        ],
        "csp": "Palermo: Officina di Studi Medievali, ISSN: 0392-5404, Palermo, 2006",
        "opera": "(a cura di): Musco Alessandro, Il Mediterraneo del '300 e il regno di Federico III d'Aragona. Saperi, economia e societ\u00e0. SCHEDE MEDIEVALI, vol. 49, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maurici F (2011). Insediamenti e architettura fortificata nella Sicilia di",
        "Federico III il Grande. In: (a cura di): Musco Alessandro, Il Mediterraneo del",
        "'300 e il regno di Federico III d'Aragona. Saperi, economia e societ\u00e0.",
        "SCHEDE MEDIEVALI, vol. 49, p. 193-256, Palermo: Officina di Studi",
        "Medievali, ISSN: 0392-5404, Palermo, 2006"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "403-492",
        "titolo": "L'insediamento nella Sicilia di Federico II. Eredit\u00e0 normanna e innovazioni: abbandono di centri abitati, nuove fondazioni urbane, costruzione di castelli",
        "ISBN": [
          "9788880829102"
        ],
        "csp": "Bari:Adda editore, ISBN: 9788880829102, Bari-Barletta-Dubrovnik, 14-17 ottobre 2008",
        "opera": "(a cura di): Cordasco P, Violante F, Un regno nell'impero. I caratteri originari del regno normanno nell'et\u00e0 sveva: persistenze e differenze (1194-1250) Atti delle XVIII giornate normanno-sveve. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maurici F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maurici F (2010). L'insediamento nella Sicilia di Federico II. Eredit\u00e0",
        "normanna e innovazioni: abbandono di centri abitati, nuove fondazioni",
        "urbane, costruzione di castelli. In: (a cura di): Cordasco P, Violante F, Un",
        "regno nell'impero. I caratteri originari del regno normanno nell'et\u00e0 sveva:",
        "persistenze e differenze (1194-1250) Atti delle XVIII giornate",
        "normanno-sveve. p. 403-492, Bari:Adda editore, ISBN: 9788880829102,",
        "Bari-Barletta-Dubrovnik, 14-17 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "271-317",
        "titolo": "I castelli demaniali della Sicilia (secoli XIII-XV)",
        "ISBN": [
          "978-88-904173-1-3"
        ],
        "csp": "Centro Internazionale di studi sugli insediamenti medievali, ISBN: 978-88-904173-1-3",
        "opera": "(a cura di): F. Panero, G. Pinto, Castelli e fortezze nelle citt\u00e0 e nei centri minori italiani (secoli XIII-XV), Atti del Convegno tenutosi a Cherasco (15-16 nov. 2008). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maurici F, Bresc H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maurici F, Bresc H (2009). I castelli demaniali della Sicilia (secoli XIII-XV).",
        "In: (a cura di): F. Panero, G. Pinto, Castelli e fortezze nelle citt\u00e0 e nei centri",
        "minori italiani (secoli XIII-XV), Atti del Convegno tenutosi a Cherasco",
        "(15-16 nov. 2008). p. 271-317, Centro Internazionale di studi sugli",
        "insediamenti medievali, ISBN: 978-88-904173-1-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Regione siciliana",
        "csp": "Assessorato dei beni culturali e ambientali e della pubblica istruzione",
        "titolo": "Medioevo trapanese. Gli insediamenti nel territorio della provincia di Trapani dal tardo antico alle soglie dell'et\u00e0 moderna",
        "anno": "2002",
        "autori": "MAURICI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAURICI F (2002). Medioevo trapanese. Gli insediamenti nel territorio della",
        "provincia di Trapani dal tardo antico alle soglie dell'et\u00e0 moderna.",
        "PALERMO:Regione siciliana, Assessorato dei beni culturali e ambientali e",
        "della pubblica istruzione"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-204",
        "titolo": "Le difese costiere della Sicilia",
        "ISBN": [
          "2728305536"
        ],
        "csp": "ISBN: 2728305536",
        "opera": "(a cura di): Martin, Jean Marie, Castrum 7 : zones c\u00f4ti\u00e8res littorales dans le monde m\u00e9diterrn\u00e9en au Moyen Age : d\u00e9fense, peuplement, mise en valeur : actes du colloque international organis\u00e9 par l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome et la Casa de Vel\u00e1zquez, en collaboration avec le Coll\u00e8ge de France et le Centre interuniversitaire d'histoire et d'arch\u00e9ologie m\u00e9di\u00e9vales (UMR 5648 - Universit\u00e9 Lyon II - C.N.R.S. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "MAURICI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAURICI F (2001). Le difese costiere della Sicilia. In: (a cura di): Martin,",
        "Jean Marie, Castrum 7 : zones c\u00f4ti\u00e8res littorales dans le monde",
        "m\u00e9diterrn\u00e9en au Moyen Age : d\u00e9fense, peuplement, mise en valeur : actes",
        "du colloque international organis\u00e9 par l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome et la Casa",
        "de Vel\u00e1zquez, en collaboration avec le Coll\u00e8ge de France et le Centre",
        "interuniversitaire d'histoire et d'arch\u00e9ologie m\u00e9di\u00e9vales (UMR 5648 -",
        "Universit\u00e9 Lyon II - C.N.R.S. p. 177-204, ISBN: 2728305536"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CATANIA:Giuseppe Maimone Editore",
        "titolo": "Federico 2. e la Sicilia. I castelli dell'imperatore",
        "ISBN": [
          "88-7751-111-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7751-111-7",
        "anno": "1997",
        "autori": "MAURICI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAURICI F (1997). Federico 2. e la Sicilia. I castelli dell'imperatore.",
        "CATANIA:Giuseppe Maimone Editore, ISBN: 88-7751-111-7"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAURICI F (1987). L' emirato sulle montagne : note per una storia della",
        "resistenza musulmana in Sicilia nell'et\u00e0 di Federico 2. di Svevia.",
        "PALERMO:Centro di documentazione e ricerca per la Sicilia"
      ],
      "anno": "1987"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "csp": "PALERMO:Officina di Studi Medievali",
        "titolo": "Illi de domo et familia Abatellis. I baroni di Cefal\u00e0: una famiglia dell'aristocrazia siciliana fra '400 e '500. vol",
        "anno": "1984",
        "autori": "MAURICI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAURICI F (1984). Illi de domo et familia Abatellis. I baroni di Cefal\u00e0: una",
        "famiglia dell'aristocrazia siciliana fra '400 e '500. vol. 6, PALERMO:Officina",
        "di Studi Medievali"
      ],
      "anno": "1984"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "5909",
    "nome": "MAURICI Ferdinando",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico dell'Officina di Studi Medievali e referente con sistema \"doppio cieco\" delle sue riviste e collane editoriali",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fra i collaboratori dell'iniziativa editoriale \"Enciclopedia della Sicilia\" di Franco Maria Ricci per alcune voci di carattere architettonico e storico",
        "periodo": "dal 02-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Gi\u00e0 direttore della collana di architettura \"Talismani\" della casa editrice L'Epos di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Comitato di redazione delle edizioni del Centro Regionale per il Restauro, omologo, su scala regionale siciliana, dell' Istituto Superiore per la Conservazione e il Restauro del MIBAC",
        "periodo": "dal 13-11-2007 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e redazionale della rivista \"Sicilia Archeologica\". ISSN 0037-4571",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente con sistema \"doppio cieco\" della rivista \"Jahrbuch der Oesterreichen Byzantinistik\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ORGANIZZATORE, COME CONSULENTE A TITOLO GRATUITO DEL COMUNE DI CORLEONE (PA), DEL CONGRESSO INTERNAZIONALE DI ARCHEOLOGIA BIZANTINA IN SICILIA (CORLEONE, 28 lug.-2 ago. 1998). ATTI PUBBLICATI",
        "periodo": "dal 02-01-1998 al 02-08-1998"
      },
      {
        "content": "Invitato a tenere una lezione sul tema \"Castelli normanni in Sicilia\" al seminario di studi \u201cL\u2019incastellamento in Italia meridionale\u201d organizzato da Centro Europeo di Studi Normanni di Ariano Irpino (presidente Sen. Prof. Ortensio Zecchino) dal 24 al 28 settembre 2007",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Fra gli organizzatori, in qualit\u00e0 di Presidente del Comitato di Gestione del Centro Regionale per la Progettazione e il Restauro della Regione Siciliana, del Congresso Convegno Internazionale di Studi \"La materia e i segni della storia\". SCIENZA E PATRIMONIO CULTURALE NEL MEDITERRANEO DIAGNOSTICA E CONSERVAZIONE: ESPERIENZE E PROPOSTE PER UNA CARTA DEL RISCHIO, Palermo 18-21 ott. 2007.",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 21-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore per conto dell'Assessorato al Turismo della Regione Siciliana della Giornata Internazionale di Studi \"Federico II e i centri minori della Sicilia\" svoltasi a Corleone il 3 ott. 2008, ricevendo per questo una lettera d'encomio del Direttore Generale del Dipartimento Turismo",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 03-10-2008"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso l'Universita di A Coruna a tenere due lezioni in spagnolo sui temi \"Patrimonio y bienes culturales en Italia\" e \"Urbanistica barroca en Sicilia\".",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 17-05-2009"
      },
      {
        "content": "2009-Invitato a tenere una lezione su Palermo in et\u00e0 islamica e normanna all'Universit\u00e0 El Manar di Tunisi",
        "periodo": "dal 10-10-2009 al 14-10-2009"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore, con il prof. F.P.Rizzo, Emerito di Storia Romana, del congresso \"La Villa del casale e oltre, Territorio, popolamento, economia nella Sicilia centrale fra Tarda Antichit\u00e0 e Medioevo\", Piazza Armerina 30 set.-1 ott. 2010. ATTI PUBBLICATI",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Professore invitato a tenere una conferenza (in spagnolo) sul tema \"Las ciudades de la Sicilia islamica\" presso l'Universit\u00e0 di A Corunha, 7 ott. 2011",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso le Universit\u00e0 di Salisburgo e Innsbruck a tenere in tedesco due lezioni sul tema \"L'itinerario di Federico II in Sicilia\"",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE A CONGRESSI DI LIVELLO NAZIONALE O INTERNAZIONALE CON PUBBLICAZIONE DEGLI ATTI. 1) Dagli scavi di Montevago e di Rocca d'Entella un contributo di conoscenze per la storia dei Musulmani della valle del Belice dal X al XIII secolo, Agrigento 1989. 2) Prime Giornate Internazionali di Studio sull'area elima, (Scuola Normale di Pisa, Gibellina 1990). 3) La Sicilia dei terremoti. Lunga durata e dinamiche sociali (Catania, Facolt\u00e0 di Lettere, 11-13 dic. 1995). 4) Seconde Giornate Internazionali di Studi sull'Area Elima (Scuola Normale di Pisa, Gibellina, 22-26 ott. 1994). 5) La Sicilia dagli emiri ai baroni (Roma, Ecole Fran\u00e7aise 1996). 6) Castrum 7. Zones coti\u00e8res littorales dans le monde m\u00e9diterran\u00e9en au Moye Age: d\u00e9fense, peupleument, mise en valeur, Colloque international organis\u00e9 par l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome et la Casa de Velasquez, en collaboration avec le Coll\u00e8ge de France et le Centre interuniversitaire d\u2019histoire et d\u2019arch\u00e9ologie m\u00e9di\u00e9vales, Roma 23-26 ottobre 1996. 7) Castra ipsa possunt et debent reparari. Indagini conoscitive e metodologie di restauro delle strutture castellane normanno-sveve, Convegno Internazionale di Studio promosso dall'Istituto Internazionale di Studi Federiciani, C.N.R. (Castello di Lagopesole, 16-19 out. 1997). 8) Byzanz als Raum. Zu Methoden und Inhalten der historischen Geographie des \u00f6stlichen Mittelmeerraumes, Academia Austriaca das Ciencias, Vienna, dez. 1997. 9) Terze Giornate Internazionali di Studi sull'area elima (Gibellina Erice, Contessa Entellina, 23-26 out. 1997). 10) Chiesa, potere e societ\u00e0 in Sicilia in et\u00e0 medievale e moderna (Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia, Roma, nov. 1998). 11) I Congresso Internazionale di Archeologia della Sicilia Bizantina (Corleone 30 jul.-2 aug. 1998). ORGANIZZATORE 12) Quarte Giornate Internazionali di studio sull\u2019area elima (Scuola Normale di Pisa, Erice, 1-4 dez. 2000). 13) Congresso internazionale di studi su San Vito e il suo culto (Mazara del Vallo, jul. 2003). ORGANIZZATORE 14) Il restauro monumentale nelle Isole Egadi. Studi analisi e progetti, Convegno di Studi (Favignana, 12-13 ott. 2007). 15) Interconnection in the Central Mediterranean: the Maltese Islands and Sicily in History, (The Conference at St. Julians,University of Malta, University of Catania, Malta, 2-3 nov.2007). 16) Medicina, scienza e politica al tempo di Federico II. 17) Un regno nell\u2019impero. I caratteri originari del regno normanno nell\u2019et\u00e0 sveva: persistenze e differenze, Diciottesime Giornate Normanno-Sveve, Universit\u00e0 di Bari (Bari-Barletta-Dubrovnik, 14-17 ot. 2008). 18) El mundo del geografo ceut\u00ec Al Idrisi (Istituto de Estudios Ceuties, Ceuta 29-31 ott. 2008). 19) Castelli e fortezze nelle citt\u00e0 e nei centri minori italiani nei secoli XIII-XV (Cherasco, 15-16 nov. 2008). 20) La Sicilia bizantina. Storia, citt\u00e0 e territorio, Congresso internazionale (Caltanissetta, 9-10 maggio 2009). 21) La Villa di Piazza Armerina e oltre (Piazza Armerina, 10 set. 2010), Universit\u00e0 di Macerata - CO-ORGANIZZATORE 22) Santi, santuari, pellegrinaggi, Seminario internazionale di studio (S.Giuseppe Iato-S.Cipirello, Palermo, 31 ago.-4 set. 2011) 23 - 18-19 giugno 2015 \"Castel del Monte - Inedite Indagini scientifiche\", Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica, su incarico dell'Assessorato Regionale Beni Culturali della Regione Siciliana, del gruppo di lavoro per la realizzazione del censimento dei castelli medievali siciliani culminato nella pubblicazione (2001) del volume \"Castelli medievali di Sicilia\".",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 20-07-2001"
      },
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica, su incarico dell'Assessorato Regionale Beni Culturali della Regione Siciliana, dell'equipe nazionale per la realizzazione del progetto (finanziato sui P.O.R. 2000-2006 Asse 2 Misura 2.02 Azione 2) di censimento delle torri costiere medievali e moderne della Sicilia culminato nella pubblicazione (2008) dell'opera \"Le torri nei paesaggi costieri siciliani. Collaborazione fra Assessorato Regionale Beni Culturali Regione Siciliana e Universit\u00e0 di Palermo - Facolt\u00e0 di Architettura; coordina e dirige un gruppo di ricerca composto da varie decine di collaboratori scientifici appartenenti all'Amministrazione Regionale dei Beni Culturali ed alla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Palermo. In fase avanzata di lavoro l'equipe si allarga comprendendo consulenti della facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Firenze e dell'Escuela de Arquitectura dell'Universidade de A Coruna. Autore del progetto scientifico-editoriale, comprensivo della parte finanziaria.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 20-07-2008"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Registro Eredit\u00e0 Immateriale nominato dall'Assessore ai Beni Culturali della Regione Siciliana",
        "periodo": "dal 26-07-2005 al 25-07-2007"
      },
      {
        "content": "Condirettore del progetto scientifico ed editoriale \"Itinerari di pietra. Viaggio fra paesaggi e castelli al centro della Sicilia\" portato a compimento nel 2016 con la pubblicazione del volume omonimo cui hanno dato il loro contributo Studiosi come Henri Bresc, Professore Emerito di Storia Medievale dell'Universit\u00e0 di Parigi X, Clara Biondi, Professoressa di Storia Medievale all'Universit\u00e0 di Catania, Alessandra Molinari, Professoressa di Archeologia Medievale all'Universit\u00e0 di Roma 3, Giuliano Volpe, Presidente del Consiglio Superiore per i Beni Culturali del MIBAC.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 10-07-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro, per cooptazione nel numero chiuso dei componenti, dell'Istituto Siciliano di Studi Bizantini \"Bruno Lavagnini\".",
        "periodo": "dal 20-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale in Archeologia II fascia",
        "periodo": "dal 04-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "DIREZIONE E RUOLO DI RELATORE DI TESI DI SPECIALIZZAZIONE IN STORIA DELL\u2019ARTE MEDIEVALE E MODERNA DELLA SCUOLA ISTITUITA PRESSO LA LUMSA: a.a. 2001-2002 Dr. Maria Rita BASTA, Il culto di San Vito Martire in Sicilia: agiografia, topografia ed iconografia fra V e XV secolo, a.a. 2004.2005 Dr.Giuseppe IMME\u2019, Schede topografiche per l\u2019et\u00e0 romana e altomedievale nel siracusano a.a. 2007-2008 Architetto Giuseppe TARALLO, Il castello di Maredolce",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2001-2010 - Docente a contratto di Topografia e quindi di Archeologia Medievale presso la Scuola di Specializzazione in Storia dell'Arte Medievale e Moderna della LUMSA.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2001-2010 - Docente a contratto di Topografia e quindi di Archeologia Medievale presso la Scuola di Specializzazione in Storia dell'Arte Medievale e Moderna della LUMSA.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE E RUOLO DI RELATORE DI TESI DI SPECIALIZZAZIONE IN STORIA DELL\u2019ARTE MEDIEVALE E MODERNA DELLA SCUOLA ISTITUITA PRESSO LA LUMSA: a.a. 2001-2002 Dr. Maria Rita BASTA, Il culto di San Vito Martire in Sicilia: agiografia, topografia ed iconografia fra V e XV secolo, a.a. 2004.2005 Dr.Giuseppe IMME\u2019, Schede topografiche per l\u2019et\u00e0 romana e altomedievale nel siracusano a.a. 2007-2008 Architetto Giuseppe TARALLO, Il castello di Maredolce",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "CORRELAZIONI DI TESI DI SPECIALIZZAZIONE IN STORIA DELL\u2019ARTE MEDIEVALE E MODERNA DELLA SUCOLA DELLA LUMSA a.a 2007-2008 - Architetto Stefano FALSONE, Le torri costiere di San Nicola a Licata. Storia e ipotesi di restauro a.a. 2007-2008 - Dr. Maria Laura MINAUDO, Le tecniche artistiche nel cantieri della Sicilia normanna. I sistemi costruttivi e decorativi delle murature; a.a. 2007-2008 - Dr. Fabiola D\u2019Anna, I cantieri del regno di Ruggero II; a.a. 2008-2009 - Dr. Floriana PALMERI, I cantieri del regno di Guglielmo I e Guglielmo II",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "CORRELAZIONI DI TESI DI SPECIALIZZAZIONE IN STORIA DELL\u2019ARTE MEDIEVALE E MODERNA DELLA SUCOLA DELLA LUMSA a.a 2007-2008 - Architetto Stefano FALSONE, Le torri costiere di San Nicola a Licata. Storia e ipotesi di restauro a.a. 2007-2008 - Dr. Maria Laura MINAUDO, Le tecniche artistiche nel cantieri della Sicilia normanna. I sistemi costruttivi e decorativi delle murature; a.a. 2007-2008 - Dr. Fabiola D\u2019Anna, I cantieri del regno di Ruggero II; a.a. 2008-2009 - Dr. Floriana PALMERI, I cantieri del regno di Guglielmo I e Guglielmo II",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Condirettore e membro della commissione giudicatrice della tesi di dottorato (di ricerca) di Susanne METAXAS, Die Materielle Kultur des byzantinisches Siziliens (6.-10. Jahrhundert), a.a 2008-2009 - Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Condirettore e membro della commissione giudicatrice della tesi di dottorato (di ricerca) di Susanne METAXAS, Die Materielle Kultur des byzantinisches Siziliens (6.-10. Jahrhundert), a.a 2008-2009 - Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione d'esame finale di dottorato di ricerca in Archeologia Islamica giudicante la tesi di Antonio ROTOLO, La formazione sociale islamica in Sicilia: popolamento e paesaggio nell\u2019area del Monti di Trapani, Universit\u00e0 di Granada, a. a. 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione d'esame finale di dottorato di ricerca in Archeologia Islamica giudicante la tesi di Antonio ROTOLO, La formazione sociale islamica in Sicilia: popolamento e paesaggio nell\u2019area del Monti di Trapani, Universit\u00e0 di Granada, a. a. 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista della Fondazione Alexander von Humboldt presso l'Universit\u00e0 di Bamberg per due volte (1 set. 1992-31 mag. 1993 e 1.feb. 2000-30 giu. 2000) con progetti di ricerca rispettivamente dal titolo (1992-93) \"Insediamenti e architettura fortificata in Sicilia nell'et\u00e0 di Federico II\" e (2000) \"I musulmani di Sicilia sotto Federico II\"",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 31-05-1993"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento di Archeologia Cristiana e Archeologia Medievale dal 1994 al 2013 presso le Universit\u00e0 di Bamberg, di Bologna e la LUMSA.",
        "periodo": "dal 02-05-1994 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Lineamenti di storia del cristianesimo in Sicilia\" presso la Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 01-10-1999"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Diploma biennale di Archivistica, Paleografia e Diplomatica con il massimo dei voti",
        "periodo": "dal 01-10-1981 al 01-10-1983"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia Medievale con superamento dell'esame finale e ottenimento del titolo.",
        "periodo": "dal 15-11-1985 al 15-11-1988"
      },
      {
        "content": "A \u2013 DIREZIONE DI GRUPPI DI RICERCA 1) Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica del gruppo di lavoro per la realizzazione del censimento completo dei castelli medievali siciliani culminato nella pubblicazione (2001) del volume \"Castelli medievali di Sicilia\"; 2) Direzione dell'equipe di scavo del \"Castellazzo\" di Monte Iato (Convenzione fra Assessorato Regionale Beni Culturali della Regione Siciliana e Gruppi Archeologici d'Italia); 3) Direzione dell'equipe nazionale per la realizzazione del progetto (finanziato sui POR) di censimento delle torri costiere medievali e moderne della Sicilia culminato nella pubblicazione (2008) dell'opera \"Le torri nei paesaggi costieri siciliani. Collaborazione fra Regione Siciliana e Universit\u00e0 di Palermo. 4) Coordina e dirige un gruppo di ricerca italo-tedesco per la traduzione dal tedesco della classica opera sulle catacombe paleocristiane siciliane di Joseph Fuehrer e Victor Schultze, Die altchristiliche Grabstaetten Siziliens, Berlino 1907 e l'aggiornamento della stessa. L'opera \u00e8 attualmente in fase iniziale di pubblicazione. 5) 1987-1988. Partecipazione alla \"Monreale Survey\" - progetto internazionale di archeologia dei paesaggi e degli insediamenti nel territorio dell'arcidiocesi medievale di Monreale. B) FORMAZIONE UNIVERSITARIA ARCHEOLOGICA - PARTECIPAZIONE A E DIREZIONE DI SCAVI E RICOGNIZIONI ARCHEOLOGICHE 1978, ottobre Partecipa allo scavo di un villaggio dell'et\u00e0 del bronzo ad Ustica (PA). Direttore: Prof. Vincenzo Tusa, Sopraintendente alle Antichit\u00e0 per la Sicilia Occidentale. 1980, luglio Partecipazione allo scavo di un villaggio medievale (XII sec.) a Roccapalumba (PA). Direttore dello scavo: Prof. V. Tusa. 1987, agosto Partecipa alle ricognizioni archeologiche del 'Monreale Survey', progetto di archeologia estensiva nel territorio di Monreale (PA). 1988, agosto Partecipa agli scavi medievali di Piazza della Signoria, Firenze, sotto la direzione del Soprintendente dott. Francesco Nicosia. 1988-1989 Specializzazione biennale (Master) in Archeologia Medievale presso l\u2019Universit\u00e0 di Barcellona Il titolo spagnolo, con apposito DPCM del 21 luglio 2004 visto ed annotato al nr. 1834 del 26 luglio 2004. \u00e8 stato riconosciuto equipollente a pari periodo di studi presso le Scuole di Specializzazione in Archeologia istituite presso le Universit\u00e0 italiane 1986-1989 Dottorato di Ricerca in Storia Medievale. Tesi su \"Insediamenti fortificati e fortilizi in Sicilia dai bizantini a Federico II\" Frequenta nell' a. a. 1987-88 i corsi di dottorato in Archeologia Medievale presso l'Universit\u00e0 Centrale di Barcelona. 1990, apr.-giu. Scavo urbano nel centro storico di Palermo \u2013 area della Nuova Pretura (Soprintendenza ai Beni Culturali di Palermo). 1992-1993 Borsista della Alexander von Humboldt Stiftung. Segue i corsi di dottorato di Archeologia Islamica presso l'Universit\u00e0 di Bamberg. 1993, giugno Partecipa allo scavo subacqueo di un relitto medievale a S.Vito lo Capo (TP). 2002-2006 Dottorato (di ricerca) in Archeologia presso l'Universit\u00e0 di Barcellona. Tesi su \"La Sicilia Occidentale dalla tarda antichit\u00e0 alla conquista islamica. Una storia del territorio\" Approvato \"magna cum laude\". 2010 - oggi Direttore dello scavo medievale del \"Castellazzo\" di Monte Iato. D) ALTRI TITOLI 2004 Vincitore del concorso a titoli a posti di dirigente tecnico archeologo bandito nel 2000 dall\u2019Assessorato Beni Culturali della Regione Siciliana.",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "1989-1990 - Specializzazione biennale (Master) in Archeologia Medievale presso l\u2019Universit\u00e0 di Barcellona. Il titolo spagnolo, con apposito D.P.C.M. del 21 luglio 2004, visto ed annotato al nr. 1834 del 26 luglio 2004, \u00e8 stato riconosciuto equipollente a pari periodo di studi presso le Scuole di Specializzazione in Archeologia istituite presso le Universit\u00e0 italiane",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Museo del Medioevo Siciliano, castello di Mussomeli (CL), Soprintendenza ai Beni Culturali di Caltanissetta",
        "periodo": "dal 02-01-1996 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Menzione di \"Doctor Europeu\"",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 04-05-2006"
      },
      {
        "content": "2002-2006 Dottorato (di ricerca) in Archeologia presso l'Universit\u00e0 di Barcellona. Tesi su \"La Sicilia Occidentale dalla tarda antichit\u00e0 alla conquista islamica. Una storia del territorio\". Approvato \"magna cum laude\"",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 16-01-2006"
      },
      {
        "content": "Direttore del Parco Archeologico di Monte Iato. Regione Siciliana - Assessorato beni Culturali e Ambientali.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore dello scavo medievale del \"Castellazzo\" di Monte Iato, fortezza ossidionale eretta per ordine di Federico II.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del Museo Regionale interdisciplinare di Palazzo d'Aumale Servizio 33, Unit\u00e0 Operativa III - Terrasini (PA). Regione Siciliana - Assessorato Beni Culturali.",
        "periodo": "dal 28-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica del gruppo di lavoro nazionale per la realizzazione del censimento e repertorio completo dei castelli medievali siciliani culminato nella pubblicazione (2001) del volume \"Castelli medievali di Sicilia\" edito dalla Regione Siciliana",
        "periodo": "dal 02-01-1998 al 20-07-2001"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'equipe nazionale per la realizzazione del progetto (finanziato sui P.O.R. 2000-2006 Asse 2 Misura 2.02 Azione 2 ) di censimento e repertorio completo delle torri costiere medievali e moderne della Sicilia culminato nella pubblicazione (2008) dell'opera \"Le torri nei paesaggi costieri siciliani. Collaborazione fra Assessorato Regionale Beni Culturali Regione Siciliana e Universit\u00e0 di Palermo - Facolt\u00e0 di Architettura; coordina e dirige un gruppo di ricerca composto da varie decine di collaboratori scientifici appartenenti all'Amministrazione Regionale dei Beni Culturali ed alla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Palermo. In fase avanza di lavoro l'equipe si allarga comprendendo come consulente il Prof. J.R. Soraluce Blond dell'Escuela de Arquitectura dell'Universidade de A Coruna ed il Prof. Luigi Marino della Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Firenze. Unico autore del progetto, anche relativamente alla parte economica.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 20-07-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'equipe nazionale di scavo del \"Castellazzo\" di Monte Iato (Convenzione fra Assessorato Regionale Beni Culturali Regione Siciliana e Gruppi Archeologici d'Italia).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore del progetto scientifico ed editoriale \"Itinerari di pietra. Viaggio fra paesaggi e castelli al centro della Sicilia\" portato a compimento nel 2016 con la pubblicazione del volume omonimo cui hanno dato il loro contributo Studiosi come Henri Bresc, Professore Emerito di Storia Medievale dell'Universit\u00e0 di Parigi X, Clara Biondi, Professoressa di Storia Medievale all'Universit\u00e0 di Catania, Alessandra Molinari, Professoressa di Archeologia Medievale all'Universit\u00e0 di Roma 3, Giuliano Volpe, Presidente del Consiglio Superiore per i Beni Culturali del MIBAC.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 10-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progettazione, direzione e responsabilit\u00e0 scientifica, su incarico dell'Assessorato Regionale Beni Culturali della Regione Siciliana, dell'equipe nazionale per la realizzazione del progetto (ammesso a finanziamento P.O.R.2000-2006 Asse 2 Misura 2.02 Azione 2 ) di censimento delle torri costiere medievali e moderne della Sicilia culminato nella pubblicazione (2008) dell'opera \"Le torri nei paesaggi costieri siciliani. Collaborazione fra Assessorato Regionale Beni Culturali Regione Siciliana e Universit\u00e0 di Palermo - Facolt\u00e0 di Architettura; coordina e dirige un gruppo di ricerca composto da varie decine di collaboratori scientifici appartenenti all'Amministrazione Regionale dei Beni Culturali ed alla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Palermo. In fase avanzata di lavoro l'equipe si allarga comprendendo consulenti della facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Firenze e dell'Escuela de Arquitectura dell'Universidade de A Coruna.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2008"
      }
    ]
  }
}