{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALTOMEDIOEVO",
        "titolo": "Alboino: Frammenti di un racconto (VI-XI secolo)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-671-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6728-671-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borri F (2016). Alboino: Frammenti di un racconto (VI-XI secolo).",
        "ALTOMEDIOEVO, ISBN: 978-88-6728-671-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-99",
        "titolo": "Towns and Identities in the Italian Eastland: 790 \u2013 810",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56547-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-56547-7",
        "opera": "(a cura di): La Rocca, C; Majocchi, P., Le identit\u00e0 urbane dell\u2019Italia medievale. SEMINARI DEL CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA E L\u2019ARCHEOLOGIA DELL\u2019ALTO MEDIOEVO, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borri F (2015). Towns and Identities in the Italian Eastland: 790 \u2013 810. In: (a",
        "cura di): La Rocca, C; Majocchi, P., Le identit\u00e0 urbane dell\u2019Italia medievale.",
        "SEMINARI DEL CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA E",
        "L\u2019ARCHEOLOGIA DELL\u2019ALTO MEDIOEVO, p. 79-99, ISBN:",
        "978-2-503-56547-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romans Growing Beards: Identity and Historiography in Seventh-Century Italy",
        "ISSN": [
          "0083-5897"
        ],
        "journal": "VIATOR",
        "csp": "p. 39-71, ISSN: 0083-5897",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2014). Romans Growing Beards: Identity and Historiography in",
        "Seventh-Century Italy. VIATOR, p. 39-71, ISSN: 0083-5897"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-270",
        "titolo": "Arrivano i barbari a cavallo! Foundation Myths and \u2018Origines gentium\u2019 in the Adriatic Arc",
        "ISBN": [
          "978-2-503-54327-7"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54327-7",
        "opera": "(a cura di): W. Pohl; G. Heydemann, Post-Roman Transitions: Christian and Barbarian Identities in the Early Medieval West. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borri F (2013). Arrivano i barbari a cavallo! Foundation Myths and \u2018Origines",
        "gentium\u2019 in the Adriatic Arc. In: (a cura di): W. Pohl; G. Heydemann,",
        "Post-Roman Transitions: Christian and Barbarian Identities in the Early",
        "Medieval West. p. 215-270, TURNHOUT:Brepols, ISBN:",
        "978-2-503-54327-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-323",
        "titolo": "L\u2019Istria tra Bisanzio e i Franchi: Istituzioni, identit\u00e0 e potere ",
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "ISSN: 0223-5099",
        "opera": "(a cura di): J.-M. Martin; A. Peters-Custot; V. Prigent, L\u2019heritage byzantin en Italie (VIIIe \u2013 XIIe si\u00e8cle) 2: Les cadres juridiques et sociaux et les institutions publiques. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borri F (2012). L\u2019Istria tra Bisanzio e i Franchi: Istituzioni, identit\u00e0 e potere .",
        "In: (a cura di): J.-M. Martin; A. Peters-Custot; V. Prigent, L\u2019heritage byzantin",
        "en Italie (VIIIe \u2013 XIIe si\u00e8cle) 2: Les cadres juridiques et sociaux et les",
        "institutions publiques. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE",
        "ROME, p. 297-323, ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "White Croatia and the arrival of the Croats: an Interpretation of Constantine Porphyrogenitus on the Oldest Dalmatian History",
        "ISSN": [
          "0963-9462"
        ],
        "journal": "EARLY MEDIEVAL EUROPE",
        "csp": "p. 204-231, ISSN: 0963-9462",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2011). White Croatia and the arrival of the Croats: an Interpretation",
        "of Constantine Porphyrogenitus on the Oldest Dalmatian History. EARLY",
        "MEDIEVAL EUROPE, p. 204-231, ISSN: 0963-9462"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Murder by Death: Alboin\u2019s Life, End(s), and Means",
        "ISSN": [
          "1867-0318"
        ],
        "journal": "MILLENNIUM",
        "csp": "p. 223-270, ISSN: 1867-0318",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2011). Murder by Death: Alboin\u2019s Life, End(s), and Means.",
        "MILLENNIUM, p. 223-270, ISSN: 1867-0318"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli Istriani e i loro parenti. Frankoi, Romani e Slavi alla periferia di Bisanzio",
        "ISSN": [
          "0378-8660"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DER \u00d6STERREICHISCHEN BYZANTINISTIK",
        "csp": "p. 1-25, ISSN: 0378-8660",
        "anno": "2010",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2010). Gli Istriani e i loro parenti. Frankoi, Romani e Slavi alla",
        "periferia di Bisanzio. JAHRBUCH DER \u00d6STERREICHISCHEN",
        "BYZANTINISTIK, p. 1-25, ISSN: 0378-8660"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Adriatico tra Bizantini, Longobardi e Franchi (751-812)",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "p. 1-56, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2010",
        "autori": "BORRI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORRI F (2010). L'Adriatico tra Bizantini, Longobardi e Franchi (751-812).",
        "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO,",
        "p. 1-56, ISSN: 1127-6096"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "STORIA MEDIEVALE.STRUMENTI E SUSSIDI",
        "csp": "BOLOGNA:Monduzzi Editore",
        "titolo": "I barbari a nord dell\u2019impero: Etnografia, conflitto e assimilazione",
        "anno": "2010",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borri F (2010). I barbari a nord dell\u2019impero: Etnografia, conflitto e",
        "assimilazione. STORIA MEDIEVALE.STRUMENTI E SUSSIDI,",
        "BOLOGNA:Monduzzi Editore"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Dalmazia tra Discontinuit\u00e0 e racconto storico",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "STUDI VENEZIANI",
        "csp": "p. 15-51, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "2009",
        "autori": "BORRI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORRI F (2009). La Dalmazia tra Discontinuit\u00e0 e racconto storico. STUDI",
        "VENEZIANI, p. 15-51, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francia e Chroatia nel IX secolo. Storia di un rapporto difficile. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 120, p. 87-103, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2008",
        "autori": "BORRI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORRI F (2008). Francia e Chroatia nel IX secolo. Storia di un rapporto",
        "difficile. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE,",
        "vol. 120, p. 87-103, ISSN: 1123-9883"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALTOMEDIOEVO",
        "titolo": "Alboino: Frammenti di un racconto (VI-XI secolo)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-671-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6728-671-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borri F (2016). Alboino: Frammenti di un racconto (VI-XI secolo).",
        "ALTOMEDIOEVO, ISBN: 978-88-6728-671-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-99",
        "titolo": "Towns and Identities in the Italian Eastland: 790 \u2013 810",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56547-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-56547-7",
        "opera": "(a cura di): La Rocca, C; Majocchi, P., Le identit\u00e0 urbane dell\u2019Italia medievale. SEMINARI DEL CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA E L\u2019ARCHEOLOGIA DELL\u2019ALTO MEDIOEVO, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borri F (2015). Towns and Identities in the Italian Eastland: 790 \u2013 810. In: (a",
        "cura di): La Rocca, C; Majocchi, P., Le identit\u00e0 urbane dell\u2019Italia medievale.",
        "SEMINARI DEL CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA E",
        "L\u2019ARCHEOLOGIA DELL\u2019ALTO MEDIOEVO, p. 79-99, ISBN:",
        "978-2-503-56547-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romans Growing Beards: Identity and Historiography in Seventh-Century Italy",
        "ISSN": [
          "0083-5897"
        ],
        "journal": "VIATOR",
        "csp": "p. 39-71, ISSN: 0083-5897",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2014). Romans Growing Beards: Identity and Historiography in",
        "Seventh-Century Italy. VIATOR, p. 39-71, ISSN: 0083-5897"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nightfall on Ravenna: Storms and Narrativity in the Work of Andreas Agnellus",
        "ISSN": [
          "1556-8547"
        ],
        "journal": "MAGIC",
        "csp": "RITUAL, AND WITCHCRAFT, p. 33-61, ISSN: 1556-8547",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2014). Nightfall on Ravenna: Storms and Narrativity in the Work of",
        "Andreas Agnellus. MAGIC, RITUAL, AND WITCHCRAFT, p. 33-61, ISSN:",
        "1556-8547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-270",
        "titolo": "Arrivano i barbari a cavallo! Foundation Myths and \u2018Origines gentium\u2019 in the Adriatic Arc",
        "ISBN": [
          "978-2-503-54327-7"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54327-7",
        "opera": "(a cura di): W. Pohl; G. Heydemann, Post-Roman Transitions: Christian and Barbarian Identities in the Early Medieval West. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borri F (2013). Arrivano i barbari a cavallo! Foundation Myths and \u2018Origines",
        "gentium\u2019 in the Adriatic Arc. In: (a cura di): W. Pohl; G. Heydemann,",
        "Post-Roman Transitions: Christian and Barbarian Identities in the Early",
        "Medieval West. p. 215-270, TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-54327-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "White Croatia and the arrival of the Croats: an Interpretation of Constantine Porphyrogenitus on the Oldest Dalmatian History",
        "ISSN": [
          "0963-9462"
        ],
        "journal": "EARLY MEDIEVAL EUROPE",
        "csp": "p. 204-231, ISSN: 0963-9462",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2011). White Croatia and the arrival of the Croats: an Interpretation",
        "of Constantine Porphyrogenitus on the Oldest Dalmatian History. EARLY",
        "MEDIEVAL EUROPE, p. 204-231, ISSN: 0963-9462"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli Istriani e i loro parenti. Frankoi, Romani e Slavi alla periferia di Bisanzio",
        "ISSN": [
          "0378-8660"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DER \u00d6STERREICHISCHEN BYZANTINISTIK",
        "csp": "p. 1-25, ISSN: 0378-8660",
        "anno": "2010",
        "autori": "Borri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borri F (2010). Gli Istriani e i loro parenti. Frankoi, Romani e Slavi alla",
        "periferia di Bisanzio. JAHRBUCH DER \u00d6STERREICHISCHEN",
        "BYZANTINISTIK, p. 1-25, ISSN: 0378-8660"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francia e Chroatia nel IX secolo. Storia di un rapporto difficile. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 120, p. 87-103, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2008",
        "autori": "BORRI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORRI F (2008). Francia e Chroatia nel IX secolo. Storia di un rapporto",
        "difficile. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE,",
        "vol. 120, p. 87-103, ISSN: 1123-9883"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Duces e Magistri Militum dell'Italia esarcale",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2005",
        "autori": "BORRI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORRI F (2005). Duces e Magistri Militum dell'Italia esarcale. RM RIVISTA,",
        "vol. 6, ISSN: 1593-2214"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "911",
    "nome": "BORRI Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Balkan Gothic: Arianism and Slavic Liturgy according to Archdeacon Thomas of Split (1200-68)\" all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 15-07-2009 al 15-07-2009"
      },
      {
        "content": "\"L'Istria tra Bisanzio e i Franchi. Istituzioni, identit\u00e0' e potere,\" alla conferenza \"L'heritage byzantin en italie: III Les institutions publiques,\" Roma, \u00c9cole fran\u00e7aise, Italia",
        "periodo": "dal 26-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "\"Kroaten und ihre Ethnogenese,\" intervento all'GWZO, Lipsia, Germania",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "\"Strategies: The negative of a history and the foundation of Venice and other romantic places,\" all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 13-07-2010 al 13-07-2010"
      },
      {
        "content": "\"Mistrustful Alliance: Imperial and local identities in the Byzantine Adriatic,\" alla conferenza \"Ethnic Identities in Early Medieval Europe,\" Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 09-12-2010"
      },
      {
        "content": "\"Scheidung auf Italienisch: Alboins blutige Tode,\" all'Arbeitskreis zum christlichen Diskurs der Sp\u00e4tantike und des Fr\u00fchmittelalters, Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 17-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "\"King of the Hill: Alboin\u2019s Life, Deeds and Tragic Deaths,\" all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 14-07-2011 al 14-07-2011"
      },
      {
        "content": "\"Weisskroatien und die kroatische Wanderung,\" all'Interdisziplin\u00e4rer Arbeitskreis Fr\u00fchmittelalter, Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 21-06-2012"
      },
      {
        "content": "Romans growing Beards: A Theft of Identity in 7th c. Italy, all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 10-07-2012 al 10-07-2012"
      },
      {
        "content": "\"Slavs and Romans on the Adriatic Arc Before and After the Treaty of Aaachen,\" alla conferenza \"The Treaty of Aachen, AD 812,\" Zara, Croazia",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Gods, Vixen, and Kings: Paul the Lombard Past and the Frankish Present,\" all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "\"East by Southeast: The king of Italy and the Frontiers of the Empire,\" alla 2nd Round Table Ostalpenraum revisited: Aneignung von Raum an den R\u00e4ndern des fr\u00e4nkischen Reiches, Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"Un regno crande, amplum, potentissimum: Il re dei Franchi, l\u2019Adriatico, la Pannonia,\" alla conferenza \"Le identit\u00e0 urbane in Italia settentrionale (secoli IX-XI),\" Padova, Italia",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"A Seventh-Century Woden: Barbarism, Paganism and the Politic of Identity,\" alla conferenza \"Meeting the Gentes Crossing the Boundaries: Columbanus and the Peoples of Post-Roman Europe,\" Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "\"Aeneas and the Barbarians: The Italian Dark Ages in the Risorgimento and After,\" alle Lectures on the Memories of the Nations, Bratislava, Slovacchia",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"A Winter Sea: Byzantium and the Barbarians during the Ebbing of the Adriatic Communication,\" alla conferenza \"Adriatic Connections: The Adriatic as a Threshold to Byzantium (c. 600 \u2013 1453),\" Roma, British School, Italia",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "\"The Lagoons as a Distant Mirror: Narrating Byzantium in Venice and in the Adriatic arc,\" alla conferenza \"Ideologies & identities In the Medieval Byzantine World,\" Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "\"At the Edge of the Adriatic: The Social Structure of the Italian Romani,\" alla conferenza \"In the Shadows of Empire II: Peripheral polities of Byzantium and the Caliphate,\" Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"An Empire for the Locals: Power and Identity in Early Medieval Istria,\" all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"Pirates and Kings! Ninth Century Dalmatia and her Rulers,\" alla conferenza \"I tempi del consolidamento. Venezia, l\u2019Adriatico e l\u2019entroterra tra IX e X secolo,\" Venezia, Italia",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di \"Historiography and Identity: The New Europe c.1000-1300,\" Vienna, Austria (e partecipazione con l'intervento \"Through Turbid Water: John the Deacon\u2019s Search for the Venetian Origins\")",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 03-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"I rapporti internazionali,\" in I Longobardi all'alba dell\u2019Europa, al \"II Convegno internazionale del Centro di Studi Longobardi,\" Modena, Italia",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"Ancora Romani e Barbari? Aristocrazie, guerra e capitale (simbolico) nell \u0301Italia di VII secolo,\" alla conferenza \"Conflits arm\u00e9s et dynamiques socio-\u00e9conomiques dans l'Italie du haut Moyen \u00c2ge (fin VIe - d\u00e9but IXe s.),\" Rome, \u00c9cole fran\u00e7aise, Italia",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"The Hope of Italy: Narrative of Conquest and Resistance from Charlemagne to Bernard (774 \u2013 818),\" all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "\"The Hope of Italy: Narrative of Conquest and Resistance from Charlemagne to Bernard (774 \u2013 818),\" all'IMC Leeds, Regno Unito",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di \"Spes Italiae: Il regno di Pipino, i Carolingi e l\u2019Italia (781-810),\" Trento, Italia (e partcipazione con l'intervento \"La storia dei vincitori: storiografia e identit\u00e0 nell'Italia di Pipino\")",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Alpen-Adria Stipendium presso la Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso la University of Notre Dame, In",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l'Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter presso l'Institut f\u00fcr Mittelalterforschung dell'\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften",
        "periodo": "dal 01-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento della Storia Medievale on-line per studenti part-time presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Lektor in storia presso l'Universit\u00e4t Wien",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "FWF Projekt P 24823: The Transformation of Roman Dalmatia: Power, Communication and Identity (Projektleiter)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "FWF Projekt P 29004: Aristocracies between the Tides: Identity, Navigation and Power along the Adriatic Routes (Projektleiter)",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Early Medieval Europe Essay Prize",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-12-2011"
      }
    ]
  }
}