{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal carteggio Benvoglienti \u2013 Muratori: la condanna postuma dell\u2019usuraio Vanni da Montepulciano (1314)",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 650, p. 713-736, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2016",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PARMEGGIANI R (2016). Dal carteggio Benvoglienti \u2013 Muratori: la",
        "condanna postuma dell\u2019usuraio Vanni da Montepulciano (1314). ARCHIVIO",
        "STORICO ITALIANO, vol. 650, p. 713-736, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/246685"
        ],
        "titolo": "AEVUM, vol",
        "ISSN": [
          "0001-9593"
        ],
        "journal": "XC",
        "csp": "p. 451-491, ISSN: 0001-9593, doi: 10.1400/246685",
        "anno": "1453",
        "autori": "PARMEGGIANI R (2016). Gli statuti del Capitolo di S. Pietro di Bologna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PARMEGGIANI R (2016). Gli statuti del Capitolo di S. Pietro di Bologna",
        "(1453). AEVUM, vol. XC, p. 451-491, ISSN: 0001-9593, doi:",
        "10.1400/246685"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-111",
        "titolo": "L\u2019arcidiacono bolognese tra Chiesa, citt\u00e0 e Studium",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5515-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5515-0",
        "opera": "(a cura di): B. Pio \u2013 R. Parmeggiani, , L\u2019Universit\u00e0 in tempo di crisi. Revisioni e novit\u00e0 dei saperi e delle istituzioni nel Trecento, da Bologna all\u2019Europa. STUDI / CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PARMEGGIANI R (2016). L\u2019arcidiacono bolognese tra Chiesa, citt\u00e0 e",
        "Studium. In: (a cura di): B. Pio \u2013 R. Parmeggiani, , L\u2019Universit\u00e0 in tempo di",
        "crisi. Revisioni e novit\u00e0 dei saperi e delle istituzioni nel Trecento, da",
        "Bologna all\u2019Europa. STUDI / CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA",
        "STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE, p. 95-111, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 978-88-491-5515-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-350",
        "titolo": "Frati Predicatori e Inquisizione nel Medioevo",
        "ISBN": [
          "9788858125960"
        ],
        "csp": "BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 9788858125960",
        "opera": "(a cura di): G. Festa \u2013 M. Rainini, L\u2019Ordine dei Predicatori. I Domenicani: storia, figure e istituzioni (1216-2016). QUADRANTE LATERZA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PARMEGGIANI R (2016). Frati Predicatori e Inquisizione nel Medioevo. In:",
        "(a cura di): G. Festa \u2013 M. Rainini, L\u2019Ordine dei Predicatori. I Domenicani:",
        "storia, figure e istituzioni (1216-2016). QUADRANTE LATERZA, p.",
        "325-350, BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 9788858125960"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Primadizzi (Primaticcio, Polo), Ramberto",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 377-379, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "PARMEGGIANI R (2016). Primadizzi (Primaticcio, Polo), Ramberto. In:",
        "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 377-379, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/242535"
        ],
        "titolo": "Visite pastorali e riforma durante l\u2019episcopato di Niccol\u00f2 Albergati (1417-1443). RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6557"
        ],
        "journal": "LXIX",
        "csp": "p. 21-47, ISSN: 0035-6557, doi: 10.1400/242535",
        "anno": "2015",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PARMEGGIANI R (2015). Visite pastorali e riforma durante l\u2019episcopato di",
        "Niccol\u00f2 Albergati (1417-1443). RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN",
        "ITALIA, vol. LXIX, p. 21-47, ISSN: 0035-6557, doi: 10.1400/242535"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-8",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788899219208"
        ],
        "csp": "Bergamo:Corponove, ISBN: 9788899219208",
        "opera": "(a cura di): L. Cortesi \u2013 U. Midali, , Summae magistri Rolandi Cremonensis O.P., Liber primus. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "PARMEGGIANI R (2015). Prefazione. In: (a cura di): L. Cortesi \u2013 U. Midali,",
        ", Summae magistri Rolandi Cremonensis O.P., Liber primus. p. 5-8,",
        "Bergamo:Corponove, ISBN: 9788899219208"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Poggi, Giovanni",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 84, p. 468-469, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "PARMEGGIANI R (2015). Poggi, Giovanni. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 84, p. 468-469, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pietro da Noceto ",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 83, p. 528-529, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "PARMEGGIANI R (2015). Pietro da Noceto . In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 83, p. 528-529, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-187",
        "titolo": "Lettori dello studium domenicano e tribunale dell\u2019Inquisizione a Bologna",
        "ISBN": [
          "978-88-6434-080-7"
        ],
        "ISSN": [
          "1121-9343"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edizioni Nerbini, ISBN: 978-88-6434-080-7, ISSN: 1121-9343",
        "opera": "(a cura di): R. Lambertini, Universit\u00e0, teologia e studium domenicano dal 1360 alla fine del medioevo. Atti del convegno di studi (Bologna, 21-23 ottobre 2011). MEMORIE DOMENICANE, vol. 45, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PARMEGGIANI R (2015). Lettori dello studium domenicano e tribunale",
        "dell\u2019Inquisizione a Bologna. In: (a cura di): R. Lambertini, Universit\u00e0,",
        "teologia e studium domenicano dal 1360 alla fine del medioevo. Atti del",
        "convegno di studi (Bologna, 21-23 ottobre 2011). MEMORIE",
        "DOMENICANE, vol. 45, p. 171-187, FIRENZE:Edizioni Nerbini, ISBN:",
        "978-88-6434-080-7, ISSN: 1121-9343"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-187",
        "titolo": "Ubertino e lo \u2018Spiritus libertatis\u2019",
        "ISBN": [
          "9788868090357"
        ],
        "ISSN": [
          "2039-2893"
        ],
        "csp": "SPOLETO:CISAM - Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090357, ISSN: 2039-2893",
        "opera": "Ubertino da Casale. Atti del XLI Convegno internazionale di studi francescani (Assisi, 18-20 ottobre 2013). ATTI DEI CONVEGNI DELLA SOCIET\u00c0 INTERNAZIONALE DI STUDI FRANCESCANI E DEL CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI STUDI FRANCESCANI., p",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2014). Ubertino e lo \u2018Spiritus libertatis\u2019. In: Ubertino da",
        "Casale. Atti del XLI Convegno internazionale di studi francescani (Assisi,",
        "18-20 ottobre 2013). ATTI DEI CONVEGNI DELLA SOCIET\u00c0",
        "INTERNAZIONALE DI STUDI FRANCESCANI E DEL CENTRO",
        "INTERUNIVERSITARIO DI STUDI FRANCESCANI., p. 149-187,",
        "SPOLETO:CISAM - Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN:",
        "9788868090357, ISSN: 2039-2893"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-126",
        "titolo": "Tribunale della fede ed ebrei. Un consilium processuale di Dino del Mugello e Marsilio Manteghelli per l\u2019Inquisizione ferrarese (1290) ",
        "ISBN": [
          "9788866556275"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-9826"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556275, ISSN: 1973-9826",
        "opera": "(a cura di): P. Maffei - G.M. Varanini, \u00abHonos alit artes\u00bb. Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri, I, La formazione del diritto comune. RETI MEDIEVALI. E-BOOK READING, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2014). Tribunale della fede ed ebrei. Un consilium",
        "processuale di Dino del Mugello e Marsilio Manteghelli per l\u2019Inquisizione",
        "ferrarese (1290) . In: (a cura di): P. Maffei - G.M. Varanini, \u00abHonos alit",
        "artes\u00bb. Studi per il settantesimo compleanno di Mario Ascheri, I, La",
        "formazione del diritto comune. RETI MEDIEVALI. E-BOOK READING, p.",
        "119-126, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866556275, ISSN:",
        "1973-9826"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pascipovero da Bologna",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani, 81. p. 506-507, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana - Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Parmeggiani (2014). Pascipovero da Bologna. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani, 81. p. 506-507, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana -",
        "Treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Parravicini, Beltramino",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani, 81. p. 438-440, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana - Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Parmeggiani (2014). Parravicini, Beltramino. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani, 81. p. 438-440, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana -",
        "Treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Minores, lectores, inquisitores. L\u2019attivit\u00e0 antiereticale nelle carriere dei frati Minori nella Provincia del Santo (secoli XIII-XIV). Considerazioni a margine di un recente studio . SANTO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7819"
        ],
        "journal": "LIII",
        "csp": "p. 393-403, ISSN: 0391-7819",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Parmeggiani (2013). Minores, lectores, inquisitores. L\u2019attivit\u00e0",
        "antiereticale nelle carriere dei frati Minori nella Provincia del Santo (secoli",
        "XIII-XIV). Considerazioni a margine di un recente studio . SANTO, vol. LIII,",
        "p. 393-403, ISSN: 0391-7819"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788873959052"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959052",
        "opera": "L. Paolini. (a cura di): R. Parmeggiani, Le piccole volpi. Chiesa ed eretici nel medioevo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2013). Introduzione. In: L. Paolini. (a cura di): R.",
        "Parmeggiani, Le piccole volpi. Chiesa ed eretici nel medioevo. p. 7-16,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959052"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-79",
        "titolo": "\u00abConsiliatores\u00bb dell\u2019Inquisizione fiorentina al tempo di Dante: cultura giuridico-letteraria nell\u2019orbita di una oligarchia politico-finanziaria",
        "ISBN": [
          "9788868090487"
        ],
        "csp": "SPOLETO:Centro Italiano di Studi alto Medioevo - CISAM, ISBN: 9788868090487",
        "opera": "(a cura di): M. Veglia - L. Paolini - R. Parmeggiani, \u00abIl mondo errante\u00bb. Dante fra letteratura, eresia e storia. INCONTRI DI STUDIO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2013). \u00abConsiliatores\u00bb dell\u2019Inquisizione fiorentina al tempo",
        "di Dante: cultura giuridico-letteraria nell\u2019orbita di una oligarchia",
        "politico-finanziaria. In: (a cura di): M. Veglia - L. Paolini - R. Parmeggiani,",
        "\u00abIl mondo errante\u00bb. Dante fra letteratura, eresia e storia. INCONTRI DI",
        "STUDIO, p. 57-79, SPOLETO:Centro Italiano di Studi alto Medioevo -",
        "CISAM, ISBN: 9788868090487"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-477",
        "titolo": "Nomi e luoghi del diavolo",
        "ISBN": [
          "9788868090074"
        ],
        "csp": "SPOLETO:CISAM - Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090074",
        "opera": "Il diavolo nel medioevo. Atti del XLIX Convegno storico internazionale (Todi, 14-17 ottobre 2012). ATTI DEI CONVEGNI DEL CENTRO ITALIANO DI STUDI SUL BASSO MEDIOEVO-ACCADEMIA TUDERTINA E DEL CENTRO DI STUDI SULLA SPIRITUALIT\u00c0 MEDIEVALE, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R.Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R.Parmeggiani (2013). Nomi e luoghi del diavolo. In: Il diavolo nel",
        "medioevo. Atti del XLIX Convegno storico internazionale (Todi, 14-17",
        "ottobre 2012). ATTI DEI CONVEGNI DEL CENTRO ITALIANO DI STUDI",
        "SUL BASSO MEDIOEVO-ACCADEMIA TUDERTINA E DEL CENTRO DI",
        "STUDI SULLA SPIRITUALIT\u00c0 MEDIEVALE, p. 449-477, SPOLETO:CISAM",
        "- Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090074"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zanchino di Ugolino (Zanchinus Ugolini Senae de Porta Sancti Petri de Arimino)",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi - E. Cortese - A. Mattone - M. N. Miletti (dir.) M. L. Carlino - G. De Giudici - E. Fabbricatore - E. Mura - M. Sammarco (cur.), Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo), vol. II (Lev-Z). p. 2080-2081, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Parmeggiani (2013). Zanchino di Ugolino (Zanchinus Ugolini Senae de",
        "Porta Sancti Petri de Arimino). In: (a cura di): I. Birocchi - E. Cortese - A.",
        "Mattone - M. N. Miletti (dir.) M. L. Carlino - G. De Giudici - E. Fabbricatore -",
        "E. Mura - M. Sammarco (cur.), Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani",
        "(XII-XX secolo), vol. II (Lev-Z). p. 2080-2081, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "I-82",
        "titolo": "Explicatio super officio inquisitionis. Origini e sviluppi della manualistica inquisitoriale tra Due e Trecento",
        "ISBN": [
          "9788863724844"
        ],
        "journal": "TEMI E TESTI, p",
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724844, ISSN: 2283-0863",
        "ISSN": [
          "2283-0863"
        ],
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "R. Parmeggiani (2012). Explicatio super officio inquisitionis. Origini e",
        "sviluppi della manualistica inquisitoriale tra Due e Trecento. TEMI E TESTI,",
        "p. I-82, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724844,",
        "ISSN: 2283-0863"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-40",
        "titolo": "Il Capitolo di S. Maria Maggiore dalle origini alla riforma tridentina",
        "ISBN": [
          "9788889646922"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Costa, ISBN: 9788889646922",
        "opera": "(a cura di): MARIO FANTI - RINO MAGNANI, L'insigne basilica collegiata di S. Maria Maggiore e il suo Capitolo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2011). Il Capitolo di S. Maria Maggiore dalle origini alla",
        "riforma tridentina. In: (a cura di): MARIO FANTI - RINO MAGNANI,",
        "L'insigne basilica collegiata di S. Maria Maggiore e il suo Capitolo. p. 17-40,",
        "BOLOGNA:Costa, ISBN: 9788889646922"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-291",
        "titolo": "Ordini mendicanti nella citt\u00e0 e nella diocesi",
        "ISBN": [
          "9788862571258"
        ],
        "csp": "VILLA VERUCCHIO - RIMINI:Pazzini -Guaraldi, ISBN: 9788862571258",
        "opera": "(a cura di): AUGUSTO VASINA, Dalla lotta per le investiture ai primi anni del Cinquecento (Storia della Chiesa riminese, volume secondo). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2011). Ordini mendicanti nella citt\u00e0 e nella diocesi. In: (a",
        "cura di): AUGUSTO VASINA, Dalla lotta per le investiture ai primi anni del",
        "Cinquecento (Storia della Chiesa riminese, volume secondo). p. 257-291,",
        "VILLA VERUCCHIO - RIMINI:Pazzini -Guaraldi, ISBN: 9788862571258"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-312",
        "titolo": "p",
        "ISBN": [
          "9788873957201"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957201",
        "anno": "1437",
        "autori": "R. Parmeggiani (2011). Il vescovo e il Capitolo. Il cardinale Nicol\u00f2 Albergati e i canonici di S. Pietro di Bologna (1417-1443). Un\u2019inedita visita pastorale alla cattedrale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Parmeggiani (2011). Il vescovo e il Capitolo. Il cardinale Nicol\u00f2 Albergati",
        "e i canonici di S. Pietro di Bologna (1417-1443). Un\u2019inedita visita pastorale",
        "alla cattedrale (1437). p. 1-312, BOLOGNA:Bononia University Press,",
        "ISBN: 9788873957201"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-315",
        "titolo": "I consilia procedurali per l'Inquisizione medievale (1235-1330). p",
        "ISBN": [
          "9788873956587"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873956587",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Parmeggiani (2011). I consilia procedurali per l'Inquisizione medievale",
        "(1235-1330). p. I-315, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "9788873956587"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rolando da Cremona (\u2020 1259) e gli eretici. Il ruolo dei frati Predicatori tra escatologismo e profezia. ARCHIVUM FRATRUM PRAEDICATORUM, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7320"
        ],
        "journal": "LXXIX",
        "csp": "p. 23-84, ISSN: 0391-7320",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Parmeggiani (2009). Rolando da Cremona (\u2020 1259) e gli eretici. Il ruolo",
        "dei frati Predicatori tra escatologismo e profezia. ARCHIVUM FRATRUM",
        "PRAEDICATORUM, vol. LXXIX, p. 23-84, ISSN: 0391-7320"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal carteggio Benvoglienti \u2013 Muratori: la condanna postuma dell\u2019usuraio Vanni da Montepulciano (1314)",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 650, p. 713-736, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2016",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PARMEGGIANI R (2016). Dal carteggio Benvoglienti \u2013 Muratori: la",
        "condanna postuma dell\u2019usuraio Vanni da Montepulciano (1314). ARCHIVIO",
        "STORICO ITALIANO, vol. 650, p. 713-736, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-111",
        "titolo": "L\u2019arcidiacono bolognese tra Chiesa, citt\u00e0 e Studium",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5515-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5515-0",
        "opera": "(a cura di): B. Pio \u2013 R. Parmeggiani, , L\u2019Universit\u00e0 in tempo di crisi. Revisioni e novit\u00e0 dei saperi e delle istituzioni nel Trecento, da Bologna all\u2019Europa. STUDI / CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PARMEGGIANI R (2016). L\u2019arcidiacono bolognese tra Chiesa, citt\u00e0 e",
        "Studium. In: (a cura di): B. Pio \u2013 R. Parmeggiani, , L\u2019Universit\u00e0 in tempo di",
        "crisi. Revisioni e novit\u00e0 dei saperi e delle istituzioni nel Trecento, da",
        "Bologna all\u2019Europa. STUDI / CENTRO INTERUNIVERSITARIO PER LA",
        "STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE, p. 95-111, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 978-88-491-5515-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-350",
        "titolo": "Frati Predicatori e Inquisizione nel Medioevo",
        "ISBN": [
          "9788858125960"
        ],
        "csp": "BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 9788858125960",
        "opera": "(a cura di): G. Festa \u2013 M. Rainini, L\u2019Ordine dei Predicatori. I Domenicani: storia, figure e istituzioni (1216-2016). QUADRANTE LATERZA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PARMEGGIANI R (2016). Frati Predicatori e Inquisizione nel Medioevo. In:",
        "(a cura di): G. Festa \u2013 M. Rainini, L\u2019Ordine dei Predicatori. I Domenicani:",
        "storia, figure e istituzioni (1216-2016). QUADRANTE LATERZA, p.",
        "325-350, BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 9788858125960"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/242535"
        ],
        "titolo": "Visite pastorali e riforma durante l\u2019episcopato di Niccol\u00f2 Albergati (1417-1443). RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6557"
        ],
        "journal": "LXIX",
        "csp": "p. 21-47, ISSN: 0035-6557, doi: 10.1400/242535",
        "anno": "2015",
        "autori": "PARMEGGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PARMEGGIANI R (2015). Visite pastorali e riforma durante l\u2019episcopato di",
        "Niccol\u00f2 Albergati (1417-1443). RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN",
        "ITALIA, vol. LXIX, p. 21-47, ISSN: 0035-6557, doi: 10.1400/242535"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-187",
        "titolo": "Ubertino e lo \u2018Spiritus libertatis\u2019",
        "ISBN": [
          "9788868090357"
        ],
        "ISSN": [
          "2039-2893"
        ],
        "csp": "SPOLETO:CISAM - Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090357, ISSN: 2039-2893",
        "opera": "Ubertino da Casale. Atti del XLI Convegno internazionale di studi francescani (Assisi, 18-20 ottobre 2013). ATTI DEI CONVEGNI DELLA SOCIET\u00c0 INTERNAZIONALE DI STUDI FRANCESCANI E DEL CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI STUDI FRANCESCANI., p",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2014). Ubertino e lo \u2018Spiritus libertatis\u2019. In: Ubertino da",
        "Casale. Atti del XLI Convegno internazionale di studi francescani (Assisi,",
        "18-20 ottobre 2013). ATTI DEI CONVEGNI DELLA SOCIET\u00c0",
        "INTERNAZIONALE DI STUDI FRANCESCANI E DEL CENTRO",
        "INTERUNIVERSITARIO DI STUDI FRANCESCANI., p. 149-187,",
        "SPOLETO:CISAM - Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN:",
        "9788868090357, ISSN: 2039-2893"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-79",
        "titolo": "\u00abConsiliatores\u00bb dell\u2019Inquisizione fiorentina al tempo di Dante: cultura giuridico-letteraria nell\u2019orbita di una oligarchia politico-finanziaria",
        "ISBN": [
          "9788868090487"
        ],
        "csp": "SPOLETO:Centro Italiano di Studi alto Medioevo - CISAM, ISBN: 9788868090487",
        "opera": "(a cura di): M. Veglia - L. Paolini - R. Parmeggiani, \u00abIl mondo errante\u00bb. Dante fra letteratura, eresia e storia. INCONTRI DI STUDIO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Parmeggiani (2013). \u00abConsiliatores\u00bb dell\u2019Inquisizione fiorentina al tempo",
        "di Dante: cultura giuridico-letteraria nell\u2019orbita di una oligarchia",
        "politico-finanziaria. In: (a cura di): M. Veglia - L. Paolini - R. Parmeggiani,",
        "\u00abIl mondo errante\u00bb. Dante fra letteratura, eresia e storia. INCONTRI DI",
        "STUDIO, p. 57-79, SPOLETO:Centro Italiano di Studi alto Medioevo -",
        "CISAM, ISBN: 9788868090487"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-477",
        "titolo": "Nomi e luoghi del diavolo",
        "ISBN": [
          "9788868090074"
        ],
        "csp": "SPOLETO:CISAM - Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090074",
        "opera": "Il diavolo nel medioevo. Atti del XLIX Convegno storico internazionale (Todi, 14-17 ottobre 2012). ATTI DEI CONVEGNI DEL CENTRO ITALIANO DI STUDI SUL BASSO MEDIOEVO-ACCADEMIA TUDERTINA E DEL CENTRO DI STUDI SULLA SPIRITUALIT\u00c0 MEDIEVALE, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R.Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R.Parmeggiani (2013). Nomi e luoghi del diavolo. In: Il diavolo nel",
        "medioevo. Atti del XLIX Convegno storico internazionale (Todi, 14-17",
        "ottobre 2012). ATTI DEI CONVEGNI DEL CENTRO ITALIANO DI STUDI",
        "SUL BASSO MEDIOEVO-ACCADEMIA TUDERTINA E DEL CENTRO DI",
        "STUDI SULLA SPIRITUALIT\u00c0 MEDIEVALE, p. 449-477, SPOLETO:CISAM",
        "- Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090074"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "I-82",
        "titolo": "Explicatio super officio inquisitionis. Origini e sviluppi della manualistica inquisitoriale tra Due e Trecento",
        "ISBN": [
          "9788863724844"
        ],
        "journal": "TEMI E TESTI, p",
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724844, ISSN: 2283-0863",
        "ISSN": [
          "2283-0863"
        ],
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "R. Parmeggiani (2012). Explicatio super officio inquisitionis. Origini e",
        "sviluppi della manualistica inquisitoriale tra Due e Trecento. TEMI E TESTI,",
        "p. I-82, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724844,",
        "ISSN: 2283-0863"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-312",
        "titolo": "p",
        "ISBN": [
          "9788873957201"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957201",
        "anno": "1437",
        "autori": "R. Parmeggiani (2011). Il vescovo e il Capitolo. Il cardinale Nicol\u00f2 Albergati e i canonici di S. Pietro di Bologna (1417-1443). Un\u2019inedita visita pastorale alla cattedrale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Parmeggiani (2011). Il vescovo e il Capitolo. Il cardinale Nicol\u00f2 Albergati",
        "e i canonici di S. Pietro di Bologna (1417-1443). Un\u2019inedita visita pastorale",
        "alla cattedrale (1437). p. 1-312, BOLOGNA:Bononia University Press,",
        "ISBN: 9788873957201"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-315",
        "titolo": "I consilia procedurali per l'Inquisizione medievale (1235-1330). p",
        "ISBN": [
          "9788873956587"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873956587",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Parmeggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Parmeggiani (2011). I consilia procedurali per l'Inquisizione medievale",
        "(1235-1330). p. I-315, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "9788873956587"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "9614",
    "nome": "PARMEGGIANI Riccardo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione (sezione di Bologna) della rivista 'Medioevo Latino. Bollettino bibliografico della cultura europea da Boezio a Erasmo (secoli VI-XV)' (ISSN 0393-0092) a cura della Societ\u00e0 Internazionale per lo Studio del Medioevo Latino (SISMEL).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana 'Fontes Ordinis Praedicatorum' promossa dalle Edizioni Studio Domenicano (ESD).",
        "periodo": "dal 13-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista 'Memorie Domenicane' (ISSN 1121-9343).",
        "periodo": "dal 15-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista 'Archivum fratrum Praedicatorum' (ISSN: 0391-7320).",
        "periodo": "dal 15-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al ciclo 'Incontri di studio del Mediae Aetatis Sodalicium' per l'anno 2002. Titolo della relazione: 'La manualistica inquisitoriale (1230-1330): alcuni percorsi di lettura'.",
        "periodo": "dal 26-01-2002 al 26-01-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'The Dominicans and the Mediaeval Inquisition' (Ist International Seminar on 'The Dominicans and the Inquisition'; Roma, 23-25 febbraio 2002), organizzato dall'Istituto Storico Domenicano. Titolo della relazione: 'L\u2019inquisitore Florio da Vicenza'.",
        "periodo": "dal 25-02-2002 al 25-02-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studi 'Monteveglio e Nonantola: abbazie e insediamenti lungo le vie appenniniche' (Monteveglio, 14 settembre 2002), promossa dal Centro Studi Storici Nonantolani. Titolo della relazione: 'La pieve di S. Maria di Monteveglio durante l\u2019episcopato di Niccol\u00f2 Albergati (1417-1443)'.",
        "periodo": "dal 14-09-2002 al 14-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'I tribunali della fede: continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea' (XLV Convegno internazionale di studi sulla Riforma e sui movimenti religiosi in Italia; Torre Pellice, 3-4 settembre 2005). Titolo della relazione: 'Formazione ed evoluzione della procedura inquisitoriale: i consilia'.",
        "periodo": "dal 03-09-2005 al 03-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'Frati minori e inquisizione' (XXXIII Convegno internazionale di studi francescani; Assisi, 6-8 ottobre 2005). Titolo della relazione: 'Inquisizione e frati Minori in Romagna, Umbria e Marche fino a Bonifacio VIII'.",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Settima adunanza ordinaria della Deputazione di storia patria per le province di Romagna (Bologna, 19 novembre 2006). Titolo della relazione: 'Il vescovo e il Capitolo: un'inedita visita pastorale di Niccol\u00f2 Albergati alla cattedrale di San Pietro (1437)'.",
        "periodo": "dal 19-11-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'Lo Studium Generale dei frati Predicatori nella cultura bolognese tra il \u2019200 e il \u2019300' (Bologna, 8-10 febbraio 2008) promosso dallo Studio Filosofico Domenicano e dall'Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della relazione: 'Studium domenicano e Inquisizione'.",
        "periodo": "dal 09-02-2008 al 09-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario 'Le visite pastorali' (XXII Seminario residenziale di studi sulle fonti per la storia della civilt\u00e0 italiana tardo medievale organizzato dalla Fondazione Centro Studi sulla Civilt\u00e0 del Tardo Medioevo; San Miniato, 22-25 settembre 2008). Titolo della relazione:' I pi\u00f9 antichi atti visitali della diocesi di Bologna: le visite pastorali durante l\u2019episcopato di Niccol\u00f2 Albergati'.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'The Dominicans and the Inquisition in Literature, Art and Theology' (IV International Seminar on 'The Dominicans and the Inquisition'; Roma, 4-8 marzo 2009) organizzato dall'Istituto Storico Domenicano. Titolo della relazione: 'La lotta all'eresia nelle opere di Rolando da Cremona'.",
        "periodo": "dal 04-03-2009 al 04-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e organizzativo del convegno 'Sperimentazioni di governo nell'Italia centrosettentrionale nel processo storico dal Comune alla Signoria' (Bologna, 3-4 settembre 2010).",
        "periodo": "dal 06-10-2009 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno '\u00abIl mondo errante\u00bb. Dante fra letteratura, eresia e storia' (Convegno internazionale di studi danteschi in occasione del 150\u00b0 anniversario dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia; Bertinoro, 13-16 settembre 2010). Titolo della relazione: 'Consiliatores dell\u2019Inquisizione fiorentina al tempo di Dante: tra cultura giuridica e letteraria'.",
        "periodo": "dal 14-09-2010 al 14-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'L\u2019insigne basilica collegiata di S. Maria Maggiore e il suo Capitolo' (Bologna, 10 maggio 2011). Titolo della relazione: 'Il Capitolo di S. Maria Maggiore: dalle origini alla Riforma tridentina'.",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'Universit\u00e0, teologia e studium domenicano dal 1360 alla fine del medioevo' (Bologna, 21-23 ottobre 2011) promosso dallo Studio Filosofico Domenicano e dall'Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della relazione: 'Lettori dello studium domenicano e tribunale dell\u2019Inquisizione a Bologna'.",
        "periodo": "dal 22-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'Il diavolo nel medioevo' (XLIX Convegno storico internazionale del Centro Italiano di Studi sul Basso Medioevo; Todi, 14-17 ottobre 2012). Titolo della relazione: 'I luoghi e i nomi del diavolo'.",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 16-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'Ubertino da Casale' (XLI Convegno internazionale di studi francescani, Assisi, 18-20 ottobre 2013). Titolo della relazione: 'Ubertino inquisitore e lo Spiritus libertatis\u2019.",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e organizzativo del Convegno internazionale di studi 'L\u2019Universit\u00e0 in tempo di crisi. Revisioni e novit\u00e0 dei saperi e delle istituzioni nel Trecento, da Bologna all\u2019Europa' (Bologna, 29-31 ottobre 2015) promosso dal Centro Interuniversitario per la Storia delle Universit\u00e0 Italiane - CISUI.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata internazionale di studio 'Cl\u00e9ment IV, les Cap\u00e9tiens et le Midi de la France (XIIIe-d\u00e9but du XIVe si\u00e8cle)'. Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude organis\u00e9e par le Centre Interuniversitaire d\u2019Histoire et Arch\u00e9ologie M\u00e9di\u00e9vale - CIHAM en collaboration avec le GDR \u201cLes Cap\u00e9tiens et leur royaume (987-1328): dynamiques territoriales, administratives et documentaires\u201d; Lione, 29 novembre 2014. Titolo della relazione: 'Gui Foucois et l\u2019Inquisition'.",
        "periodo": "dal 29-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di studi 'L\u2019Universit\u00e0 in tempo di crisi. Revisioni e novit\u00e0 dei saperi e delle istituzioni nel Trecento, da Bologna all'Europa' (Bologna, 29-31 ottobre 2015) promosso dal Centro Interuniversitario per la Storia delle Universit\u00e0 Italiane - CISUI. Titolo della relazione: 'L\u2019arcidiacono bolognese tra Chiesa, citt\u00e0 e Studium'.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo del Convegno internazionale 'La Chiesa di Bologna alla conclusione del Grande Scisma d\u2019Occidente', che si terr\u00e0 a Bologna nei giorni 9-11 novembre 2017.",
        "periodo": "dal 07-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale 'The Origins of Inquisition' (York, 7-8 aprile 2016) organizzato dal Department of History, University of York. Titolo della relazione: 'The development of procedure in Italy'. Gli atti del convegno sono attualmente in corso di stampa nella collana 'Heresy and Inquisition in the Middle Ages' (ISSN 2046-8938) per gli editori York Medieval Press - Boydell & Brewer.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop internazionale 'Problematische Prozesse. Kritik und Reflexion der Entscheidungspraxis der mittelalterlichen Ketzerinquisition (c. 1230-1330)' (M\u00fcnster, 20 settembre 2016) organizzato dalla Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t di M\u00fcnster \u2013 Historisches Seminar. Titolo della relazione: 'Modi und Folgen der Entscheidungsprozesse der italienischen Inquisition (1252-1334)'. Gli atti del Workshop sono attualmente in corso di stampa per la rivisita 'Fr\u00fchmittelalterliche Studien' (ISSN: 0071-9706).",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale 'Der Rotulus im Gebrauch. Einsatzm\u00f6glichkeiten, Gestaltungsvarianz und Aussagekraft einer Quellengattung' (Wuppertal, 21-23 settembre 2016) organizzato dalla Bergische Universit\u00e4t di Wuppertal. Titolo della relazione:' Tracce di rotuli nella documentazione inquisitoriale italiana (secc. XIII-XIV)'. Gli atti del Convegno sono attualmente in corso di stampa per la rivisita 'Archiv f\u00fcr Diplomatik' (ISSN: 2194-5020).",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno 'Il Lateranense IV. Le ragioni di un concilio' (LIII Convegno storico internazionale del Centro Italiano di Studi sul Basso Medioevo; Todi, 9-12 ottobre 2016). Titolo della relazione: 'La costituzione \u00abExcommunicamus\u00bb (c. 3) alla confluenza di riflessione ecclesiologica e prassi antiereticale'. Gli atti del Convegno sono attualmente in corso di stampa nella collana 'Atti dei Convegni del Centro Italiano di Studi sul Basso Medioevo' per l'editore CISAM.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale 'Bibelstudium und Predigt bei den Dominikanern. Geschichte, Ideal, Praxis' (Drittes Isnard Frank-Kolloquium zum 800. Gr\u00fcndungsjubil\u00e4um des Predigerordens; Vienna, 27-29 ottobre 2016). Titolo della relazione: 'From the University to the Order. Bible study and preaching against heresy in the first Dominican generation of Bologna'. Gli atti del Convegno sono attualmente in corso di stampa per la collana 'Dissertationes historicae' dell'Istituto Storico Domenicano.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario 'Prima di Lutero: il dissenso religioso nel Quattrocento italiano' (Pisa, 8 novembre 2016) organizzato dalla Scuola Normale Superiore di Pisa. Titolo della relazione: 'Lo sguardo dell'inquisitore. Negromanzia e demonolatria in un registro quattrocentesco dell'inquisizione bolognese'. Gli atti del seminario sono attualmente in corso di stampa in 'Rivista storica italiana' (fasc. II, 2017; ISSN: 0035-7073).",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 08-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile di un progetto di ricerca pluriennale (2012-2017) promosso e finanziato dall'Istituto per la Storia della Chiesa di Bologna (ISCBO) su \"Diplomazia pontificia, riforma ecclesiastica e cultura umanistica. Il cardinale Niccol\u00f2 Albergati (\u2020 1443), da Bologna all\u2019Europa\". A conclusione del progetto \u00e8 prevista la pubblicazione di una monografia destinata alla collana 'Uomini e dottrine' delle Edizioni di Storia e Letteratura (Roma)",
        "periodo": "dal 06-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile, su incarico del Centro Interuniversitario per la Storia delle Universit\u00e0 Italiane \u2013 CISUI, della curatela degli atti di Convegno confluiti nel volume miscellaneo 'L\u2019Universit\u00e0 in tempo di crisi. Revisioni e novit\u00e0 dei saperi e delle istituzioni nel Trecento, da Bologna all\u2019Europa', a cura di B. Pio \u2013 R. Parmeggiani, Bologna, CLUEB, 2016 (Studi, 30).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio corrispondente della Deputazione di storia patria per le province di Romagna",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 Internazionale di Studi Francescani (SISF, Assisi).",
        "periodo": "dal 20-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio effettivo dell\u2019Istituto per la Storia della Chiesa di Bologna (ISCBO).",
        "periodo": "dal 06-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana degli Storici Medievisti (SISMED).",
        "periodo": "dal 13-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio effettivo della Deputazione di storia patria per le province di Romagna",
        "periodo": "dal 15-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Internazionale per lo Studio del Medioevo Latino (SISMEL, Firenze).",
        "periodo": "dal 10-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019Istituto per la Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (ISTUB).",
        "periodo": "dal 19-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'International Medieval Sermon Studies Society (IMSSS)",
        "periodo": "dal 22-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in 'Filologia romanza e cultura medievale' (XVI ciclo) presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 07-04-2001 al 21-05-2004"
      },
      {
        "content": "Collaboratore della rivista 'Medioevo Latino. Bollettino bibliografico della cultura europea da Boezio a Erasmo (secoli VI-XV)' (ISSN 0393-0092) a cura della Societ\u00e0 Internazionale per lo Studio del Medioevo Latino (SISMEL).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico professionale disciplinato da contratto presso il Dipartimento di Paleografia e Medievistica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per attivit\u00e0 di ricerca inerente al progetto di edizione delle Carte bolognesi del XII secolo",
        "periodo": "dal 26-07-2005 al 25-04-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post-dottorato biennale per l\u2019area delle Scienze Umanistiche, settore delle Scienze Storiche, erogata dall'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 14-10-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza su 'Le crociate nel medioevo', organizzata dall'Assessorato alla Cultura del Comune di Ozzano Emilia; Sala Citt\u00e0 di Claterna \u2013 Palazzo della cultura di Ozzano Emilia, 24 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 24-05-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca 'senior' (SSD M-STO/01) con progetto riguardante 'Il Capitolo della cattedrale di S. Pietro di Bologna nel medioevo (secoli X-XV)' presso il Dipartimento di Paleografia e Medievistica dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il 'Dizionario biografico dei giuristi italiani (sec. XII-XX)', dirr. Ennio Cortese - Italo Birocchi - Antonello Mattone - Marco Miletti, Bologna, Il Mulino, 2013.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su 'Il beato Niccol\u00f2 Albergati: vescovo, cardinale, riformatore' organizzata dalla Curia Arcivescovile di Bologna; Sala Bedetti \u2013 Arcivescovado di Bologna, 25 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 25-05-2010"
      },
      {
        "content": "Curatela degli atti di convegno confluiti nel volume '\u00abIl mondo errante\u00bb. Dante fra letteratura, eresia e storia'. Atti del Convegno internazionale di studio (Bertinoro, 13-16 settembre 2010), a cura di M. Veglia \u2013 L. Paolini \u2013 R. Parmeggiani, Spoleto, CISAM, 2013 (Incontri di studio, 11)",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Simona Cantelmi, 'Bologna fra Trecento e Quattrocento. La testimonianza di Pietro di Mattiolo', Bologna, CLUEB, 2011; Bologna, Libreria Coop Officine Minganti, 27 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato (art. 24 comma 3 lettera a) L. 240/2010 (junior) nel settore scientifico disciplinare M-STO/01 con regime di impegno a tempo pieno presso il dipartimento di Storia Culture Civilt\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione regolare con il 'Dizionario Biografico degli Italiani', edito dall\u2019Istituto della Enciclopedia Italiana Giovanni Treccani (volumi: 81, 83, 84, 85, 87, 88, 90)",
        "periodo": "dal 22-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Emanuele Fontana, 'Frati, libri e insegnamento nella provincia minoritica di S. Antonio (secoli XIII-XIV)', Padova, Centro Studi Antoniani, 2012; Padova - Basilica del Santo, 22 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Curatela della raccolta di lavori personali di Lorenzo Paolini, 'Le piccole volpi. Chiesa ed eretici nel medioevo', a cura di R. Parmeggiani, Bologna, Bononia University Press, 2013.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione disciplinata da contratto al volume miscellaneo 'A Companion to Medieval and Renaissance Bologna', S. Rubin Blanshei (ed.), Leiden, Brill, 2017, con un saggio intitolato 'Mendicant Orders and the Repression of Heresy' ([inviato: febbraio 2016; accettato aprile 2016).",
        "periodo": "dal 06-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Intervista televisiva per il programma \u201c12 Porte\u201d, puntata intitolata 'Il monaco con le valigie: Niccol\u00f2 Albergati', andata in onda su Nettuno Tv il 7 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Lorenzo Paolini, 'Le piccole volpi. Chiesa ed eretici nel medioevo', Bologna, Bononia University Press, 2013; Milano, Libreria Jaca Book, 9 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 09-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato peer-review della rivista 'Archivum fratrum Praedicatorum' (ISSN: 0391-7320).",
        "periodo": "dal 13-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza su 'L\u2019inquisizione e le inquisizioni del medioevo', organizzata dalla Provincia di S. Domenico in Italia nell\u2019ambito del ciclo 'I Marted\u00ec di San Domenico' (V incontro / anno XVLI); Sala della Traslazione \u2013 Convento di S. Domenico di Bologna, 24 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 24-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza su L\u2019inquisizione e le inquisizioni, organizzata dal Centro culturale \u201cAlle Grazie\u201d dei domenicani di Milano nell\u2019ambito del Giubileo dell\u2019Ordine dei Predicatori (1216-2016); Milano, Sacrestia del Bramante \u2013 Convento di S. Maria delle Grazie, 10 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza intitolata 'Denigrare per immagini. Le rappresentazioni zoomorfe e fitomorfe degli eretici nelle fonti medievali', organizzata dall\u2019Accademia Nazionale di Agricoltura nell\u2019ambito del ciclo di incontri su 'Natura e agricoltura tra arte, storia e letteratura'; Bologna, Cubiculum artistarum dell'Archiginnasio, 23 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca promosso dal Dipartimento di Paleografia e Medievistica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna preposto al progetto 'Le carte bolognesi del secolo XII' (responsabili scientifici: Lorenzo Paolini - Giovanni Feo)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca PRIN 2007 'Identit\u00e0 cittadina e aggregazioni politiche in Italia nel lungo periodo (secoli XI-XV)' (coordinatore scientifico: Paolo Cammarosano)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 25-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019European Research Network \u2013 Group de Recherche Europ\u00e9en (GDRE) 'Aux origines de la modernit\u00e9 \u00e9tatique en Europe: l\u2019h\u00e9ritage des clercs m\u00e9di\u00e9vaux' (coordinatori: H\u00e9l\u00e8ne Millet - Dominique Iogna-Prat). Nell\u2019ambito del progetto \u00e8 stato invitato al Workshop 'Mobilit\u00e9 des clercs et circulation culturelle en Europe (XIIe-XVe si\u00e8cles)', svoltosi ad Angers nei giorni 17-19 novembre 2011, a tenere una relazione intitolata 'La mobilit\u00e9 universitaire des clercs m\u00e9di\u00e9vaux: le cas de Bologna'.",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca coordinato da Lorenzo Paolini su 'I monasteri benedettini e riformati della diocesi di Bologna (secoli VIII-XV)'. A conclusione del progetto, promosso e finanziato dall'Istituto per la Storia della Chiesa di Bologna (ISCBO), \u00e8 prevista nel 2017 la pubblicazione di un saggio intitolato 'Dal chiostro alla cattedra: la serie dei \u2018monaci-vescovi\u2019 bolognesi (1392-1443)' che confluir\u00e0 in volume miscellaneo realizzato dai membri del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 22-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Teilprojekt B02 'Problematische Prozesse. Kritik und Reflexion der Entscheidungspraxis der mittelalterlichen Ketzerinquisition (ca. 1230 \u2013 1330)' (coordinatrice: Sita Steckel, Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster), progetto che si inserisce nel DFG-Sonderforschungsbereich (Collaborative Research Center) 1150 \u201eKulturen des Entscheidens\u201c (2015-2019). Nell'ambito del progetto rientra la partecipazione al Workshop 'Problematische Prozesse. Kritik und Reflexion der Entscheidungspraxis der mittelalterlichen Ketzerinquisition (c. 1230-1330)' (M\u00fcnster, 20 settembre 2016). Titolo della relazione: 'Modi und Folgen der Entscheidungsprozesse der italienischen Inquisition (1252-1334)'. Sempre nell'ambito del progetto \u00e8 prevista la partecipazione come relatore ad altri due incontri internazionali in via di definizione che si terranno a M\u00fcnster tra il 2017 e il 2019.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del progetto convenzionato tra il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e l\u2019Arcidiocesi di Bologna e riguardante 'Il territorio di Bologna a partire dalle sue chiese. Il censimento delle chiese della Diocesi per una lettura del paesaggio dell\u2019area metropolitana di Bologna' (responsabile scientifico: Luigi Bartolomei).",
        "periodo": "dal 27-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'international network del progetto \u2018The Genesis of Inquisition Procedures and the Truth-Claims of Inquisition Records: The Inquisition Registers of Languedoc, 1235-1244\u2019 - Doat Project (2014-2019; coord. Peter Biller) promosso dal Department of History - University of York (UK) e finanziato dall\u2019Arts and Humanities Research Council. Nell'ambito del progetto \u00e8 stato invitato al convegno internazionale 'The Origins of Inquisition' (York, 7-8 aprile 2016; titolo della relazione: 'The development of procedure in Italy'). Sempre nell'ambito del progetto \u00e8 prevista la partecipazione come relatore al secondo e conclusivo convegno internazionale che si terr\u00e0 a York nel 2018.",
        "periodo": "dal 16-06-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}