{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dossier: l'et\u00e0 dei migranti",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 230, p. 85-103, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2016). Dossier: l'et\u00e0 dei migranti. MEDIOEVO, vol. 230, p.",
        "85-103, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Armando Sapori. Vivere la storia",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 238, p. 56-63, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2016). Armando Sapori. Vivere la storia. MEDIOEVO, vol.",
        "238, p. 56-63, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al lavoro, sorelle. Costume e societ\u00e0: il lavoro nei monasteri femminili ",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 229, p. 61-69, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2016). Al lavoro, sorelle. Costume e societ\u00e0: il lavoro nei",
        "monasteri femminili . MEDIOEVO, vol. 229, p. 61-69, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Portinari Pigello",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Treccani degli Alfieri, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 122-125, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "ZANOBONI M (2016). Portinari Pigello. In: (a cura di): Fondazione Treccani",
        "degli Alfieri, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 122-125,",
        "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Portinari Tommaso",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Treccani, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 125-127, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "ZANOBONI M (2016). Portinari Tommaso. In: (a cura di): Fondazione",
        "Treccani, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 125-127,",
        "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Portinari Folco",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Treccani , Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 121-122, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "ZANOBONI M (2016). Portinari Folco. In: (a cura di): Fondazione Treccani ,",
        "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 121-122, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "PORTINARI Beatrice",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 118-120, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "ZANOBONI M (2016). PORTINARI Beatrice. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 85, p. 118-120, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "PORTINARI Bernardo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 120-121, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "ZANOBONI M (2016). PORTINARI Bernardo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 85, p. 120-121, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-76",
        "titolo": "Mobilit\u00e0 sociale e lavoro femminile nelle grandi citt\u00e0 italiane",
        "csp": "ROMA:Viella, Cagliari, 18 dicembre 2014",
        "opera": "(a cura di): L. Tanzini e S. Tognetti, La mobilit\u00e0 sociale nel medioevo italiano. Competenze, conoscenze e saperi (secc.XII-XV) . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZANOBONI M (2016). Mobilit\u00e0 sociale e lavoro femminile nelle grandi citt\u00e0",
        "italiane. In: (a cura di): L. Tanzini e S. Tognetti, La mobilit\u00e0 sociale nel",
        "medioevo italiano. Competenze, conoscenze e saperi (secc.XII-XV) . p.",
        "51-76, ROMA:Viella, Cagliari, 18 dicembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giovanni (MI):Jouvence",
        "titolo": "Donne al lavoro nell'Italia e nell'Europa medievali (secc.XIII-XV). p. 1-177, Sesto S",
        "ISBN": [
          "978-88-7801-525-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7801-525-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI m"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZANOBONI m (2016). Donne al lavoro nell'Italia e nell'Europa medievali",
        "(secc.XIII-XV). p. 1-177, Sesto S. Giovanni (MI):Jouvence, ISBN:",
        "978-88-7801-525-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dossier. La pasta: un'invenzione medievale?",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 222, p. 79-93, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2015). Dossier. La pasta: un'invenzione medievale?.",
        "MEDIOEVO, vol. 222, p. 79-93, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lavoro femminile in Italia e in Europa nel basso medioevo: stato delle ricerche e nuovi spunti interpretativi. STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 141-200 , ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2015). Il lavoro femminile in Italia e in Europa nel basso",
        "medioevo: stato delle ricerche e nuovi spunti interpretativi. STORIA",
        "ECONOMICA, vol. XVIII, p. 141-200 , ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "CLXXIII",
        "csp": "p. 661-685, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "1476",
        "autori": "ZANOBONI M (2015). L\u2019inventario dei beni di Pietro da Colonia, battiloro a Milano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2015). L\u2019inventario dei beni di Pietro da Colonia, battiloro a",
        "Milano (1476). ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol. CLXXIII, p. 661-685,",
        "ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giovanni (MI):Jouvence",
        "titolo": "Scioperi e rivolte nel Medioevo. Le citt\u00e0 italiane ed europee nei secoli XIII-XV. HISTORICA, p. 1-244, Sesto S",
        "ISBN": [
          "978-88-7801-479-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7801-479-4, ISSN: 2420-9562",
        "ISSN": [
          "2420-9562"
        ],
        "anno": "2015",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZANOBONI M (2015). Scioperi e rivolte nel Medioevo. Le citt\u00e0 italiane ed",
        "europee nei secoli XIII-XV. HISTORICA, p. 1-244, Sesto S. Giovanni",
        "(MI):Jouvence, ISBN: 978-88-7801-479-4, ISSN: 2420-9562"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Donne al lavoro nell'edilizia medievale. ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "CXXXII",
        "csp": "p. 109-132, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2014). Donne al lavoro nell'edilizia medievale. ARCHIVIO",
        "STORICO ITALIANO, vol. CXXXII, p. 109-132, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "costume e societ\u00e0 il vetro. Quell\u2019arte di soffiare sul fuoco",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 208, p. 54-65, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2014). costume e societ\u00e0 il vetro. Quell\u2019arte di soffiare sul",
        "fuoco. MEDIOEVO, vol. 208, p. 54-65, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019amore di una vita. Beatrice Portinari, in \u201cMedioevo\u201d n. 212, settembre 2014, pp. 56-63",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 212, p. 56-63, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2014). L\u2019amore di una vita. Beatrice Portinari, in \u201cMedioevo\u201d",
        "n. 212, settembre 2014, pp. 56-63. MEDIOEVO, vol. 212, p. 56-63, ISSN:",
        "1125-6893"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Personaggi: Properzia de' Rossi, la \"femina schultora\"",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 215, p. 38-44, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2014). Personaggi: Properzia de' Rossi, la \"femina",
        "schultora\". MEDIOEVO, vol. 215, p. 38-44, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "\"Pro trafegando in exercitio seu arte veletarum\". Tipologia e produzione dei veli nella Milano del secondo Quattrocento",
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, Bologna, 9-11 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): M.G.Muzzarelli, M.G.Nico Ottaviani, G.Zarri, Il velo tra storia e simbolo in area mediterranea. Tardo Medioevo-prima Et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZANOBONI M (2014). \"Pro trafegando in exercitio seu arte veletarum\".",
        "Tipologia e produzione dei veli nella Milano del secondo Quattrocento. In:",
        "(a cura di): M.G.Muzzarelli, M.G.Nico Ottaviani, G.Zarri, Il velo tra storia e",
        "simbolo in area mediterranea. Tardo Medioevo-prima Et\u00e0 moderna. p.",
        "123-138, BOLOGNA:Il Mulino, Bologna, 9-11 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-108",
        "titolo": "Il lavoro salariato nell'Italia medievale (secoli XIII-XV)",
        "ISBN": [
          "978-84-9960-073-4"
        ],
        "csp": "Logrono:Instituto de Estudios Riojanos, ISBN: 978-84-9960-073-4, Najera, 4-6 ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): Jes\u00f9s Angel Sol\u00f2rzano Telechea, Beatriz Ar\u00eczaga Bolumburu, Jelle Haemers, Los grupos populares en la ciudad medieval europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZANOBONI M (2014). Il lavoro salariato nell'Italia medievale (secoli",
        "XIII-XV). In: (a cura di): Jes\u00f9s Angel Sol\u00f2rzano Telechea, Beatriz Ar\u00eczaga",
        "Bolumburu, Jelle Haemers, Los grupos populares en la ciudad medieval",
        "europea. p. 81-108, Logrono:Instituto de Estudios Riojanos, ISBN:",
        "978-84-9960-073-4, Najera, 4-6 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019acqua come spazio economico: attivit\u00e0 commerciali e manifatturiere lungo i navigli milanesi (sec. XV)",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "STORIA ECONOMICA",
        "csp": "p. 143-193, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2013). L\u2019acqua come spazio economico: attivit\u00e0",
        "commerciali e manifatturiere lungo i navigli milanesi (sec. XV). STORIA",
        "ECONOMICA, p. 143-193, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storie di donne cortesi. La prostituzione",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 192 gennaio, p. 48-61, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2013). Storie di donne cortesi. La prostituzione.",
        "MEDIOEVO, vol. 192 gennaio, p. 48-61, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "costume e societ\u00e0 giardini e frutteti.Ciliegie di citt\u00e0 e altre storie",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 199, p. 66-75, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2013). costume e societ\u00e0 giardini e frutteti.Ciliegie di citt\u00e0 e",
        "altre storie. MEDIOEVO, vol. 199, p. 66-75, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sansepolcro. Nel borgo di Piero (della Francesca)",
        "ISSN": [
          "1125-6893"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO",
        "csp": "vol. 189 ottobre, p. 90-105, ISSN: 1125-6893",
        "anno": "2012",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2012). Sansepolcro. Nel borgo di Piero (della Francesca).",
        "MEDIOEVO, vol. 189 ottobre, p. 90-105, ISSN: 1125-6893"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Montaione Giovanni",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Treccani, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 75, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "ZANOBONI M (2011). Montaione Giovanni. In: (a cura di): Fondazione",
        "Treccani, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 75, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e forniture di corte nella Milano quattrocentesca (seconda parte). STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 345-374, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2010). Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e",
        "forniture di corte nella Milano quattrocentesca (seconda parte). STORIA",
        "ECONOMICA, vol. XIII, p. 345-374, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e forniture di corte nella Milano quattrocentesca (prima parte). STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 147-186, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2010). Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e",
        "forniture di corte nella Milano quattrocentesca (prima parte). STORIA",
        "ECONOMICA, vol. XIII, p. 147-186, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cEt che \u2026 el dicto Pigello sia pi\u00f9 prompto ad servire\u201d: Pigello Portinari nella vita economica (e politica) milanese quattrocentesca. STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 27-107, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2009). \u201cEt che \u2026 el dicto Pigello sia pi\u00f9 prompto ad",
        "servire\u201d: Pigello Portinari nella vita economica (e politica) milanese",
        "quattrocentesca. STORIA ECONOMICA, vol. XII, p. 27-107, ISSN:",
        "1824-5064"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni da Montaione e la manifattura vetraria a Milano. MISCELLANEA STORICA DELLA VALDELSA, vol",
        "ISSN": [
          "0026-5888"
        ],
        "journal": "CXV",
        "csp": "p. 11-34, ISSN: 0026-5888",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zanoboni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zanoboni M (2009). Giovanni da Montaione e la manifattura vetraria a",
        "Milano. MISCELLANEA STORICA DELLA VALDELSA, vol. CXV, p. 11-34,",
        "ISSN: 0026-5888"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio del legname. RASSEGNA DI STUDI E NOTIZIE. RACCOLTA DELLE STAMPE A. BERTARELLI. RACCOLTA DI ARTE APPLICATA. MUSEO DEGLI STRUMENTI MUSICALI, vol",
        "ISSN": [
          "0394-4808"
        ],
        "journal": "XXXII",
        "csp": "p. 105-122, ISSN: 0394-4808",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2009). Il commercio del legname. RASSEGNA DI STUDI E",
        "NOTIZIE. RACCOLTA DELLE STAMPE A. BERTARELLI. RACCOLTA DI",
        "ARTE APPLICATA. MUSEO DEGLI STRUMENTI MUSICALI, vol. XXXII, p.",
        "105-122, ISSN: 0394-4808"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-121",
        "titolo": "Salariati nel medioevo (secc.XIII-XV). \u201cGuadagnando bene e lealmente il proprio compenso fino al calar del sole\u201d, con introduzione di F.Franceschi e M.S. Mazzi. p",
        "ISBN": [
          "978-88-87527-37-7"
        ],
        "csp": "FERRARA:Nuovecarte, ISBN: 978-88-87527-37-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zanoboni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zanoboni M (2009). Salariati nel medioevo (secc.XIII-XV). \u201cGuadagnando",
        "bene e lealmente il proprio compenso fino al calar del sole\u201d, con",
        "introduzione di F.Franceschi e M.S. Mazzi. p. 1-121,",
        "FERRARA:Nuovecarte, ISBN: 978-88-87527-37-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione agli \"Alberi genealogici delle case nobili di Milano\". p",
        "ISBN": [
          "978-88-7531-087-5"
        ],
        "journal": "XLIII-LV",
        "csp": "Milano:Orsini De Marzo, ISBN: 978-88-7531-087-5",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "ZANOBONI M (2008). Introduzione agli \"Alberi genealogici delle case nobili",
        "di Milano\". p. XLIII-LV, Milano:Orsini De Marzo, ISBN: 978-88-7531-087-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cQuod dicti denarii non stent mortui\u201d. Lavoro e imprenditoria femminile a Milano tra Quattro e Cinquecento. ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "CXXV",
        "csp": "p. 699-735, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2007). \u201cQuod dicti denarii non stent mortui\u201d. Lavoro e",
        "imprenditoria femminile a Milano tra Quattro e Cinquecento. ARCHIVIO",
        "STORICO ITALIANO, vol. CXXV, p. 699-735, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019inventario di una fornace \u201ca coquendo bochalles terre\u201d a Milano nel secondo Quattrocento. STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 505-518, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2006). L\u2019inventario di una fornace \u201ca coquendo bochalles",
        "terre\u201d a Milano nel secondo Quattrocento. STORIA ECONOMICA, vol. IX,",
        "p. 505-518, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giovanni (MI):Jouvence",
        "titolo": "Donne al lavoro nell'Italia e nell'Europa medievali (secc.XIII-XV). p. 1-177, Sesto S",
        "ISBN": [
          "978-88-7801-525-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7801-525-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZANOBONI m"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZANOBONI m (2016). Donne al lavoro nell'Italia e nell'Europa medievali",
        "(secc.XIII-XV). p. 1-177, Sesto S. Giovanni (MI):Jouvence, ISBN:",
        "978-88-7801-525-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giovanni (MI):Jouvence",
        "titolo": "Scioperi e rivolte nel Medioevo. Le citt\u00e0 italiane ed europee nei secoli XIII-XV. HISTORICA, p. 1-244, Sesto S",
        "ISBN": [
          "978-88-7801-479-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7801-479-4, ISSN: 2420-9562",
        "ISSN": [
          "2420-9562"
        ],
        "anno": "2015",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZANOBONI M (2015). Scioperi e rivolte nel Medioevo. Le citt\u00e0 italiane ed",
        "europee nei secoli XIII-XV. HISTORICA, p. 1-244, Sesto S. Giovanni",
        "(MI):Jouvence, ISBN: 978-88-7801-479-4, ISSN: 2420-9562"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019acqua come spazio economico: attivit\u00e0 commerciali e manifatturiere lungo i navigli milanesi (sec. XV)",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "STORIA ECONOMICA",
        "csp": "p. 143-193, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2013). L\u2019acqua come spazio economico: attivit\u00e0",
        "commerciali e manifatturiere lungo i navigli milanesi (sec. XV). STORIA",
        "ECONOMICA, p. 143-193, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e forniture di corte nella Milano quattrocentesca (prima parte). STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 147-186, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2010). Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e",
        "forniture di corte nella Milano quattrocentesca (prima parte). STORIA",
        "ECONOMICA, vol. XIII, p. 147-186, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e forniture di corte nella Milano quattrocentesca (seconda parte). STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 345-374, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2010). Battiloro e imprenditori auroserici: mobilit\u00e0 sociale e",
        "forniture di corte nella Milano quattrocentesca (seconda parte). STORIA",
        "ECONOMICA, vol. XIII, p. 345-374, ISSN: 1824-5064"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cEt che \u2026 el dicto Pigello sia pi\u00f9 prompto ad servire\u201d: Pigello Portinari nella vita economica (e politica) milanese quattrocentesca. STORIA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-5064"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 27-107, ISSN: 1824-5064",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZANOBONI M (2009). \u201cEt che \u2026 el dicto Pigello sia pi\u00f9 prompto ad",
        "servire\u201d: Pigello Portinari nella vita economica (e politica) milanese",
        "quattrocentesca. STORIA ECONOMICA, vol. XII, p. 27-107, ISSN:",
        "1824-5064"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-121",
        "titolo": "Salariati nel medioevo (secc.XIII-XV). \u201cGuadagnando bene e lealmente il proprio compenso fino al calar del sole\u201d, con introduzione di F.Franceschi e M.S. Mazzi. p",
        "ISBN": [
          "978-88-87527-37-7"
        ],
        "csp": "FERRARA:Nuovecarte, ISBN: 978-88-87527-37-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zanoboni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zanoboni M (2009). Salariati nel medioevo (secc.XIII-XV). \u201cGuadagnando",
        "bene e lealmente il proprio compenso fino al calar del sole\u201d, con",
        "introduzione di F.Franceschi e M.S. Mazzi. p. 1-121,",
        "FERRARA:Nuovecarte, ISBN: 978-88-87527-37-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-322",
        "titolo": "Rinascimento sforzesco. Innovazioni tecniche, arte e societ\u00e0 nella Milano del secondo Quattrocento. p",
        "ISBN": [
          "88-600-1033-0"
        ],
        "csp": "MILANO:CUEM, ISBN: 88-600-1033-0",
        "anno": "2005",
        "autori": "Zanoboni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zanoboni M (2005). Rinascimento sforzesco. Innovazioni tecniche, arte e",
        "societ\u00e0 nella Milano del secondo Quattrocento. p. 1-322, MILANO:CUEM,",
        "ISBN: 88-600-1033-0"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Produzioni, commerci, lavoro femminile nella Milano del XV secolo. p",
        "ISBN": [
          "88-600-1605-3"
        ],
        "csp": "MILANO:CUEM, ISBN: 88-600-1605-3",
        "anno": "1997",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZANOBONI M (1997). Produzioni, commerci, lavoro femminile nella Milano",
        "del XV secolo. p. 1-234, MILANO:CUEM, ISBN: 88-600-1605-3"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Artigiani, imprenditori, mercanti. Organizzazione del lavoro e conflitti sociali nella Milano sforzesca (1450/1476). p",
        "ISBN": [
          "88-221-1867-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:La Nuova Italia, ISBN: 88-221-1867-7",
        "anno": "1996",
        "autori": "ZANOBONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZANOBONI M (1996). Artigiani, imprenditori, mercanti. Organizzazione del",
        "lavoro e conflitti sociali nella Milano sforzesca (1450/1476). p. 1-272,",
        "FIRENZE:La Nuova Italia, ISBN: 88-221-1867-7"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "9952",
    "nome": "ZANOBONI Maria Paola",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "redazione di numerose voci per il Dizionario Biografico degli Italiani Treccani: \u00b7 Lucani Francesco . \u00b7 Lupari Giacomo \u00b7 Lupi Raimondino \u00b7 Marliani Antonio \u00b7 Marliani Marco \u00b7 Marliani Melchion \u00b7 Montaione Giovanni -Portinari, Pigello -Portinari, Tommaso -Portinari, Bernardo -Portinari Folco -Portinari, Beatrice",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di REFERAGGIO per l'\"Archivio Storico Italiano\" anno 2015",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione sulle Fonti narrative della \"Lombardia\" per la localizzazione dei terremoti (secc.XIII/XV), tenuta durante il convegno dell'\"Unit\u00e0 di Ricerca sui terremoti in area padana\" organizzato dalla Prof. Gigliola Soldi Rondinini e dal CNR (Geofisica della litosfera), tenutosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Milano nei giorni 7-8 marzo 1991",
        "periodo": "dal 07-03-1991 al 08-03-1991"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Gli artigiani nella Milano Sforzesca. Prospettive di ricerca\" tenuta al X Convegno di Studi sull'Italia Padana nel Medioevo (Gargnano 4-6 ottobre 1994), organizzato dalla Prof.Gigliola Soldi Rondinini.",
        "periodo": "dal 04-10-1994 al 06-10-1994"
      },
      {
        "content": "Relazione sul lavoro femminile quattrocentesco tenuta il 24 marzo 1995 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, per il seminario della Prof.G.De Sandre",
        "periodo": "dal 24-03-1995 al 24-03-1995"
      },
      {
        "content": "Relazione sulla corporazione milanese dei fabbricanti di \u201cpietre false\u201d (fine sec.XV), tenuta al V Convegno Nazionale dell\u2019Associazione Orafa Valenzana \u201cGioielli in Italia. Il gioiello e l\u2019artefice. Materiali, opere, committenze\u201d Valenza 5 ottobre 2004 (pubblicata negli atti del convegno)",
        "periodo": "dal 05-10-2004 al 05-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione sui cartai milanesi di fine \u2018400/ inizio \u2018500 tenuta al convegno su Produzione, commercio e consumi della carta nella \u2018Regio Insubrica\u2019 e in Lombardia dal Medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, (prof Renzo Corritore), 21 aprile 2005 (pubblicata negli atti del convegno)",
        "periodo": "dal 21-04-2005 al 21-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo I Da Gerenzano \u201cricamatori ducali\u201d alla corte sforzesca, tenuta all\u2019inaugurazione della mostra sui paramenti sacri organizzata dal Museo Diocesano di Bergamo il 22 marzo 2006 (su invito della Prof.M.T.Binaghi Olivari).",
        "periodo": "dal 22-03-2006 al 22-03-2006"
      },
      {
        "content": "Su invito del Museo Poldi Pezzoli di Milano (Dott. Annalisa Zanni) e dell'Istituto per la Storia dell'Arte Lombarda (ISAL, Dott. Chiara Buss) ha tenuto una relazione dal titolo \"Lavoro e imprenditoria femminile\", in occasione della tavola rotonda tenutasi presso il Palazzo dei Giureconsulti di Milano il 26 gennaio 2010, dedicata a \"La produzione serica all'epoca dei Visconti e degli Sforza: un modello di tecnologia e imprenditorialit\u00e0 a confronto con la realt\u00e0 contemporanea\", organizzata dall'ISAL e dal Museo Poldi Pezzoli, in collaborazione con la Camera di Commercio di Milano, nell'ambito del progetto \"La produzione serica in Lombardia dal XV al XX secolo\" (progetto patrocinato Presidente della Repubblica, dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, dalla Regione Lombardia, Comune e Prov. di Milano, dalla Fondazione CARIPLO,dall'UBI-Banca Regionale Europea, dalla Camera di Commercio di Milano e dalla Camera Nazionale della Moda )",
        "periodo": "dal 26-01-2010 al 26-01-2010"
      },
      {
        "content": "Su invito della Prof. G. Muzzarelli, partecipazione al convegno \u201cFrammenti di identit\u00e0 europea: il velo tra storia e simbolo nell\u2019area mediterranea (medioevo e prima et\u00e0 moderna)\u201d, (Bologna 9-11 settembre 2013), nell\u2019ambito del PRIN 2009, con relazione sulla produzione dei veli a Milano nel \u2018400, pubblicata negli atti del Convegno)",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 11-09-2013"
      },
      {
        "content": "Su invito del Prof. Jes\u00fas \u00c1. Sol\u00f3rzano Telechea, ha partecipato al X Encuentros INTERNACIONALES DEL MEDIEVO dal titolo: LOS GRUPOS POPULARES EN LA CIUDAD MEDIEVAL EUROPEA Tenutosi a Naj\u00e9ra il 4-5 ottobre 2013, con relazione sul lavoro salariato in Italia secc.XIII/XV (pubblicata negli atti del convegno)",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Su invito del Prof. Sergio Tognetti ha partecipato al seminario \"Mobilit\u00e0 sociale e mondo del lavoro nell\u2019Italia basso medievale\", tenutosi presso l\u2019universit\u00e0 di Cagliari, nell\u2019ambito del PRIN ANNO 2012, sulla \u201cmobilit\u00e0 sociale\u201d, il 18 dicembre 2014, con relazione sul lavoro femminile in Italia (secc.XIV-XV) (pubblicata negli atti del convegno)",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Su invito della Dott. Gemma Colesanti (CNR Napoli), partecipazione al III Seminario di Studi Dottorali Storia ed economia nei paesi del Mediterraneo:\u201dDonne e lavoro: attivit\u00e0, ruoli, complementariet\u00e0. Secc.XIV-XIX\u201d (Napoli, 3-7 ottobre 2016), organizzato dall'Istituto di Studi di Storia del Mediterraneo e dal CNR di Napoli, presiedendo come moderatore la seduta pomeridiana di mercoled\u00ec 5 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 07-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerche (anni 1989, 1990, 1991) sulla macrosismica in et\u00e0 medioevale d'iniziativa del Consiglio Nazionale delle Ricerche e coordinate dalla Cattedra I di Storia Medioevale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (lavoro di reperimento, spoglio, schedatura e ricerca bibliografica sulle cronache lombarde dei secc.XIII/XV, nell'ambito dell'\"Unit\u00e0 di Ricerca sui terremoti in area Padana\" coordinata dalla Prof.Gigliola Soldi Rondinini)",
        "periodo": "dal 23-02-1989 al 31-12-1991"
      },
      {
        "content": "Ricerche (anni 1990, 1991, 1992, 1993) sui protocolli dei notai bergamaschi (secoli XIII, XIV e XV) conservati all'Archivio di Stato di Bergamo, coordinate dal Prof.G.Chittolini e dalla Dott.P.Mainoni per conto della \"Fondazione per la Storia Economica e Sociale\" di Bergamo (sondaggio per anni campione (1317 e 1330) e lavoro di schedatura dei notai dell'Archivio di Stato di Bergamo (secc.XIV e XV, fino al 1430); regesti sintetici dei notai del '200 del medesimo archivio).",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Storia dei Navigli lombardi dal medioevo al XX secolo (reperimento e schedatura di materiale d'archivio e ricerche bibliografiche), coordinato dai Prof. A. Moioli (Universit\u00e0 degli Studi di Milano cattedra di Storia Economica) e P. Mainoni Universit\u00e0 degli Studi di Milano, cattedra di Storia Economica e Sociale del Medioevo) e finanziato dalla Regione Lombardia: anni 2006 e 2007 . Il materiale \u00e8 poi confluirto nel saggio MP ZANOBONI, L'acqua come spazio economici..., in \"Storia Economica\", 2013 [allegato tra le pubblicazioni da valutare]",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca sulla Produzione serica in Lombardia dal XV al XX secolo (PSL), coordinato dall\u2019ISAL (Dott. Chiara Buss), e fornitura di documenti d\u2019archivio per la mostra Seta, oro, cremisi, tenutasi al museo Poldi Pezzoli dall\u2019ottobre 2009 al febbraio 2010, nell\u2019ambito del medesimo progetto (progetto patrocinato Presidente della Repubblica, dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, dalla Regione Lombardia, Comune e Prov. di Milano, dalla Fondazione CARIPLO,dall'UBI-Banca Regionale Europea, dalla Camera di Commercio di Milano e dalla Camera Nazionale della Moda )",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al PRIN 2009 Universit\u00e0 di Bologna, Prof. M G Muzzarelli: \u201cFrammenti di identit\u00e0 europea: il velo tra storia e simbolo nell\u2019area mediterranea (medioevo e prima et\u00e0 moderna)\u201d, (Convegno di Bologna 9-11 settembre 2013), con pubblicazione sulla produzione dei veli a Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione al PRIN ANNO 2012, Universit\u00e0 di Cagliari, Prof. Sergio Tognetti: \u201cLa mobilit\u00e0 sociale\u201d, (Seminario su Mobilit\u00e0 sociale e mondo del lavoro, Cagliari, 18 dicembre 2014) , confluito in una pubblicazione sul lavoro femminile nelle grandi citt\u00e0 italiane",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto per la realizzazione del volume dedicato al Medioevo della Storia del Lavoro in Italia (curatore del volume Prof. Franco Franceschi, Storia Medievale, Universit\u00e0 di Siena, sede di Arezzo); direttore della collana Prof. FabioFabbri; Editore Castelvecchi (Roma). Il volume \u00e8 in corso di stampa",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Vincenzo Errante per la tesi di laurea, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, anno 1990",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "Su invito del Prof. D.Balestracci (Universit\u00e0 di Siena), ha fatto parte, insieme al prof.Balestracci e alla dott.D.Degrassi (universit\u00e0 di Trieste) della giuria della manifestazione culturale \"Il mercato delle Gaite\", tenutasi a Bevagna (Perugia) il 22 giugno 1999, relativamente alle \"fasi di lavorazione\" nella \"gara dei mestieri\".",
        "periodo": "dal 22-06-1999 al 22-06-1999"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della giuria per l\u2019assegnazione del premio \u201cPergamena d\u2019autore\u201d al miglior corteo storico in occasione del Palio di Asti 2003 (manifestazione del 21 settembre 2003).",
        "periodo": "dal 21-09-2003 al 21-09-2003"
      },
      {
        "content": "Su invito del Prof. Franco Franceschi (Universit\u00e0 di Siena, sede di Arezzo), ha fatto parte, insieme alla Prof. Luisa Chiappa Mauri (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) e al Prof. Alfredo Cocci (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza) della giuria della manifestazione culturale \"Il mercato delle Gaite\", tenutasi a Bevagna (Perugia) il 26 giugno 2005, relativamente alla \"gara del mercato\".",
        "periodo": "dal 25-06-2005 al 25-06-2005"
      },
      {
        "content": "Premio \"Cronaca di Storia\", anno 2010, bandito dalla Federazione Italiana Giochi Storici, ricevuto per l'articolo \"Oro, seta e fatica. Il lavoro femminile\" pubblicato in \"Medioevo\", n.164, settembre 2010, pp.50-61",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Premio \"Cronaca di Storia\", anno 2011, bandito dalla Federazione Italiana Giochi Storici, ricevuto per l'articolo \"Lavorare per vivere, vivere per lavorare. Il lavoro salariato\", pubblicato in \"Medioevo\", n.176, settembre 2011, pp.67-83",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Presenza con oltre 6000 visualizzazioni sul sito Academia.edu, su cui sono state caricate le principali pubblicazioni (8 libri, 40 articoli, 59 recensioni, 5 voci di dizionario) https://independent.academia.edu/mariapaolazanoboni",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "un centinaio di recensioni circa, pubblicate in \"Archivio Storico Italiano\", Archivio Storico Lombardo\", Nuova Rivista Storica\", Societ\u00e0 e Storia\", \"Storia Economica\", \"Medioevo. Un passato da riscoprire\"",
        "periodo": "dal 01-01-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "attivit\u00e0 di collaborazione con le cattedre di Storia Medievale (Prof. G.Soldi Rondinini, L.Martinelli, R.Perelli Cippo) e con quella di Storia Economica e Sociale del Medioevo (Prof.Patrizia Mainoni) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano per assistenza agli esami, ricerche d'archivio e pubblicazioni",
        "periodo": "dal 01-11-1990 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "- Su invito del Prof. D.Balestracci (Universit\u00e0 di Siena), ha fatto parte, insieme al prof.Balestracci e alla dott.D.Degrassi (universit\u00e0 di Trieste) della giuria della manifestazione culturale \"Il mercato delle Gaite\", tenutasi a Bevagna (Perugia) il 22 giugno 1999, relativamente alle \"fasi di lavorazione\" nella \"gara dei mestieri\".",
        "periodo": "dal 22-06-1999 al 22-06-1999"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la rivista \"Medioevo. Un passato da riscoprire\" [ISSN 1125-6893] e \"Medioevo Dossier\" [ISSN 1127-0594] con articoli di sintesi delle ricerche svolte su fonti d'archivio e bibliografia specialistica, e con recensioni a volumi di argomento affine",
        "periodo": "dal 01-12-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della giuria per l\u2019assegnazione del premio \u201cPergamena d\u2019autore\u201d al miglior corteo storico presentato al Palio di Asti 2003 (manifestazione del 21 settembre 2003).",
        "periodo": "dal 21-09-2003 al 21-09-2003"
      },
      {
        "content": "Su invito del Prof. F.Franceschi (Universit\u00e0 di Siena, sede di Arezzo), ha fatto parte, insieme alla Prof. L.Chiappa Mauri (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) e al Prof. A.Cocci (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza) della giuria della manifestazione culturale \"Il mercato delle Gaite\", tenutasi a Bevagna (Perugia) il 26 giugno 2005, relativamente alla \"gara del mercato\".",
        "periodo": "dal 26-06-2005 al 26-06-2005"
      },
      {
        "content": "collaborazione, mediante ricerche bibliografiche e mediante l'analisi diretta di saggi e fonti edite, con la cattedra di Storia Medievale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena sede di Arezzo), Prof. Franco Franceschi), per la redazione di numerosi saggi, tra cui, in particolare : - Siena comunale nella Storia di Firenze di Robert Davidsohn, in Fedelt\u00e0 ghibellina, affari guelfi. Saggi e riletture intorno alla storia di Siena fra Due e Trecento, 2 voll., a cura di G. Piccinni, Pisa, Pacini, 2008, I, 293-328 ; - Arezzo terra di storici e di umanisti, in Arte in terra d'Arezzo, VI, Il Quattrocento, a cura di L. Fornasari, A. Giannotti e G. Gentilini, Firenze, Edifir, 2008, pp. 23-31 -I paesaggi della produzione, in La costruzione della citt\u00e0 comunale italiana (secoli XII inizio XIV, Atti del Ventunesimo Convegno Internazionale di Studi (Pistoia, 11-14.V.2007), Pistoia, Centro Italiano di Studi di Storia e d\u2019Arte, 2009, pp. 167-194; - Economia e societ\u00e0 nel basso Medioevo, in La Nostra Storia. Lezioni sulla Storia di Sansepolcro (Novembre/Dicembre 2009-Aprile/Maggio 2010), I, Antichit\u00e0 e Medioevo, a cura di A. Czortek, Sansepolcro, Graficonsul, 2010, pp. 356-382; - Il mondo dei salariati urbani, in La mobilit\u00e0 sociale nel Medioevo, a cura di S. Carocci, Atti del Convegno Internazionale (Roma, 28-31.V.2008), Roma, \u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, 2010, pp. 289-306; -Aspirazioni e obiettivi dei rivoltosi, in La ricerca del benessere individuale e sociale. Ingredienti materiali e immateriali (citt\u00e0 italiane, XII-XV secolo), Atti del Ventiduesimo Convegno Internazionale di Studi (Pistoia, 15-18.V.2009), Pistoia-Roma, Centro Italiano di Studi di Storia e d\u2019Arte-Viella, 2011, pp. 341-360; - Armando Sapori e la storia economica \u00e0 part enti\u00e8re, in \"Storia Economica\", X V I I ( 2 0 1 4 ) - n. 2, pp.367-384 Le ricerche su Sansepolcro e quelle su Armando Sapori, sono confluite in 2 pubblicazioni edite sulla rivista \"Medioevo. Un passato da riscoprire\" (come da elenco pubblicazioni): M.P.ZANOBONI, Sansepolcro. Nel borgo di Piero (della Francesca), in MEDIOEVO, vol. 189 ottobre 2012, pp. 90-105; M.P.ZANOBONI, Scoperte. Armando Sapori: vivere la storia, in \"Medioevo\", vol.238, novebre 2016, pp.56-62",
        "periodo": "dal 16-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "pubblicazione del fascicolo monografico della rivista bimestrale \"Medioevo Dossier\", (edMy Way Media, ISSN 1127-0594 ) M.P.ZANOBONI, La vita al tempo della peste, (con un saggio di Chiara Mercuri), fascicolo monografico di \u201cMedioevo Dossier\u201d, n.5, novembre 2013, pp.1-49 e pp.76-146, ISSN 1127-0594",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione dell'intero fascicolo monografico della rivista bimestrale \"MedioevoDossier\" (ed.My Way Media, ISSN 1127-0594) M.P.ZANOBONI, Alle origini del \u201cmade in Italy\u201d. L\u2019economia milanese e italiana fra Tre e Quattrocento, fascicolo monografico di \u201cMedioevo Dossier\u201d, n.8, maggio 2015, pp.1-130, ISSN 1127-0594",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "attivit\u00e0 di REFERAGGIO per la rivista \"Archivio Storico Italiano\" anno 2015",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}