{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The History of Food within the History of Italian Television",
        "ISSN": [
          "2037-0415"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI ON-LINE",
        "csp": "vol. 1/2015, ISSN: 2037-0415",
        "anno": "2015",
        "autori": "ABBIEZZI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABBIEZZI PAOLA (2015). The History of Food within the History of Italian",
        "Television. COMUNICAZIONI SOCIALI ON-LINE, vol. 1/2015, ISSN:",
        "2037-0415"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-193",
        "titolo": "Dalle radio liberate alle radio libere",
        "ISBN": [
          "9788834330135"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834330135",
        "opera": "COLOMBO, FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di): COLOMBO F, storia della comunicazione e dello spettacolo in italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2015). Dalle radio liberate alle radio libere. In: COLOMBO,",
        "FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di): COLOMBO F, storia della",
        "comunicazione e dello spettacolo in italia. p. 183-193, MILANO:Vita e",
        "pensiero, ISBN: 9788834330135"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-199",
        "titolo": "il radiodocumentario: dalla registrazione della realt\u00e0 alla docufiction",
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "opera": "COLOMBO, FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di): COLOMBO F, Sotria della comunicazione e dello spettacolo in Italia . Volume II I media alla sfida della democrazia (1945 - 1978). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2015). il radiodocumentario: dalla registrazione della realt\u00e0 alla",
        "docufiction. In: COLOMBO, FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di):",
        "COLOMBO F, Sotria della comunicazione e dello spettacolo in Italia .",
        "Volume II I media alla sfida della democrazia (1945 - 1978). p. 194-199,",
        "MILANO:Vita e pensiero"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-57",
        "titolo": "Cooking on demand. Viaggio nei territori della cucina televisiva del nuovo millennio.",
        "ISBN": [
          "9788891709585"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891709585",
        "opera": "ABBIEZZI, PAOLA. (a cura di): ABBIEZZI P, La tv \u00e8 servita. Viaggi e sapori della cucina televisiva.. GUSTO E SOCIET\u00c0, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2014). Cooking on demand. Viaggio nei territori della cucina",
        "televisiva del nuovo millennio.. In: ABBIEZZI, PAOLA. (a cura di): ABBIEZZI",
        "P, La tv \u00e8 servita. Viaggi e sapori della cucina televisiva.. GUSTO E",
        "SOCIET\u00c0, p. 39-57, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891709585"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-162",
        "titolo": "Mediazioni televisive. Tra memoria e contemporaneit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788848815659"
        ],
        "csp": "MILANO:Lampi di Stampa, ISBN: 9788848815659",
        "anno": "2013",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ABBIEZZI P (2013). Mediazioni televisive. Tra memoria e contemporaneit\u00e0.",
        "p. 1-162, MILANO:Lampi di Stampa, ISBN: 9788848815659"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "La diretta",
        "ISBN": [
          "9788882128234"
        ],
        "csp": "NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128234",
        "opera": "(a cura di): SIMONELLI G, SPECIALE TG LA MESSA E' FINITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2012). La diretta. In: (a cura di): SIMONELLI G, SPECIALE TG",
        "LA MESSA E' FINITA. p. 57-65, NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128234"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-116",
        "titolo": "OMBRE E RIFLETTORI: IL FASCINO DELLA CRONACA NERA TRA NARRAZIONE E SPETTACOLO",
        "ISBN": [
          "9788882128234"
        ],
        "csp": "NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128234",
        "opera": "(a cura di): SIMONELLI G, SPECIALE TG LA MESSA E' FINITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2012). OMBRE E RIFLETTORI: IL FASCINO DELLA",
        "CRONACA NERA TRA NARRAZIONE E SPETTACOLO. In: (a cura di):",
        "SIMONELLI G, SPECIALE TG LA MESSA E' FINITA. p. 111-116,",
        "NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128234"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-206",
        "titolo": "La televisione dello sport. Teorie storie generi. p",
        "ISBN": [
          "9788874023585"
        ],
        "csp": "Cantalupa (To):Effat\u00e0, ISBN: 9788874023585",
        "anno": "2007",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ABBIEZZI P (2007). La televisione dello sport. Teorie storie generi. p. 3-206,",
        "Cantalupa (To):Effat\u00e0, ISBN: 9788874023585"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "sport e media",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "p. 1-26, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2006",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABBIEZZI P (2006). sport e media. COMUNICAZIONI SOCIALI, p. 1-26,",
        "ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The History of Food within the History of Italian Television",
        "ISSN": [
          "2037-0415"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI ON-LINE",
        "csp": "vol. 1/2015, ISSN: 2037-0415",
        "anno": "2015",
        "autori": "ABBIEZZI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABBIEZZI PAOLA (2015). The History of Food within the History of Italian",
        "Television. COMUNICAZIONI SOCIALI ON-LINE, vol. 1/2015, ISSN:",
        "2037-0415"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-193",
        "titolo": "Dalle radio liberate alle radio libere",
        "ISBN": [
          "9788834330135"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834330135",
        "opera": "COLOMBO, FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di): COLOMBO F, storia della comunicazione e dello spettacolo in italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2015). Dalle radio liberate alle radio libere. In: COLOMBO,",
        "FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di): COLOMBO F, storia della",
        "comunicazione e dello spettacolo in italia. p. 183-193, MILANO:Vita e",
        "pensiero, ISBN: 9788834330135"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-199",
        "titolo": "il radiodocumentario: dalla registrazione della realt\u00e0 alla docufiction",
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "opera": "COLOMBO, FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di): COLOMBO F, Sotria della comunicazione e dello spettacolo in Italia . Volume II I media alla sfida della democrazia (1945 - 1978). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2015). il radiodocumentario: dalla registrazione della realt\u00e0",
        "alla docufiction. In: COLOMBO, FAUSTO;EUGENI, RUGGERO. (a cura di):",
        "COLOMBO F, Sotria della comunicazione e dello spettacolo in Italia .",
        "Volume II I media alla sfida della democrazia (1945 - 1978). p. 194-199,",
        "MILANO:Vita e pensiero"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-57",
        "titolo": "Cooking on demand. Viaggio nei territori della cucina televisiva del nuovo millennio.",
        "ISBN": [
          "9788891709585"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891709585",
        "opera": "ABBIEZZI, PAOLA. (a cura di): ABBIEZZI P, La tv \u00e8 servita. Viaggi e sapori della cucina televisiva.. GUSTO E SOCIET\u00c0, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2014). Cooking on demand. Viaggio nei territori della cucina",
        "televisiva del nuovo millennio.. In: ABBIEZZI, PAOLA. (a cura di):",
        "ABBIEZZI P, La tv \u00e8 servita. Viaggi e sapori della cucina televisiva..",
        "GUSTO E SOCIET\u00c0, p. 39-57, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891709585"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-116",
        "titolo": "OMBRE E RIFLETTORI: IL FASCINO DELLA CRONACA NERA TRA NARRAZIONE E SPETTACOLO",
        "ISBN": [
          "9788882128234"
        ],
        "csp": "NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128234",
        "opera": "(a cura di): SIMONELLI G, SPECIALE TG LA MESSA E' FINITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2012). OMBRE E RIFLETTORI: IL FASCINO DELLA",
        "CRONACA NERA TRA NARRAZIONE E SPETTACOLO. In: (a cura di):",
        "SIMONELLI G, SPECIALE TG LA MESSA E' FINITA. p. 111-116,",
        "NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128234"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "La diretta",
        "ISBN": [
          "9788882128234"
        ],
        "csp": "NOVARA:Interlinea, ISBN: 9788882128234",
        "opera": "(a cura di): SIMONELLI G, SPECIALE TG LA MESSA E' FINITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2012). La diretta. In: (a cura di): SIMONELLI G, SPECIALE",
        "TG LA MESSA E' FINITA. p. 57-65, NOVARA:Interlinea, ISBN:",
        "9788882128234"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-245",
        "titolo": "i linguaggi della comunicazione",
        "ISBN": [
          "9788843051809"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843051809",
        "opera": "(a cura di): VIGANO' DE, DIZIONARIO DELLA COMUNICAZIONE. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2009). i linguaggi della comunicazione. In: (a cura di):",
        "VIGANO' DE, DIZIONARIO DELLA COMUNICAZIONE. p. 236-245,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843051809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-206",
        "titolo": "La televisione dello sport. Teorie storie generi. p",
        "ISBN": [
          "9788874023585"
        ],
        "csp": "Cantalupa (To):Effat\u00e0, ISBN: 9788874023585",
        "anno": "2007",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ABBIEZZI P (2007). La televisione dello sport. Teorie storie generi. p.",
        "3-206, Cantalupa (To):Effat\u00e0, ISBN: 9788874023585"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-50",
        "titolo": "La famiglia narrata: la fiction",
        "ISBN": [
          "8839711805"
        ],
        "csp": "ROMA:Rai, Eri, ISBN: 8839711805",
        "opera": "(a cura di): Fanchi MG, La famiglia in televisione. La famiglia con la televisione. Le nuove forme del consumo televisivo in famiglia. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (2001). La famiglia narrata: la fiction. In: (a cura di): Fanchi",
        "MG, La famiglia in televisione. La famiglia con la televisione. Le nuove",
        "forme del consumo televisivo in famiglia. p. 35-50, ROMA:Rai, Eri, ISBN:",
        "8839711805"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-52",
        "titolo": "La ripresa diretta delle tappe",
        "ISBN": [
          "8839710590"
        ],
        "csp": "ROMA:Rai, Eri, ISBN: 8839710590",
        "opera": "(a cura di): SIMONELLI G, Il racconto del ciclismo. p",
        "anno": "1999",
        "autori": "ABBIEZZI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ABBIEZZI P (1999). La ripresa diretta delle tappe. In: (a cura di):",
        "SIMONELLI G, Il racconto del ciclismo. p. 25-52, ROMA:Rai, Eri, ISBN:",
        "8839710590"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "13009",
    "nome": "ABBIEZZI Paola",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinamento attivit\u00e0 di tirocinio della Scuola di giornalismo dell'Unversit\u00e0 Cattolica - Orientamento, recruitment, contatti con le aziende editoriali. Analisi dello scenario legato alle nuove professioni della comunicazione con particolare riferimento all'area informativa multimediale.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento generale della Mostra \"Dai giornali ai Portali\" (Palazzo della Ragione 16 maggio 28 ottobre 2001) curata dal Prof. G. Bettetini, progetto di Ugo La Pietra con il Patrocino del Comune di Milano, Cultura Musei e mostre e la Presidenza del Consiglio Comunale",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 28-10-2001"
      },
      {
        "content": "Borsa di addestramento didattico presso IULM - Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione - Milano per il Corso teoria e tecniche del Linguaggio televisivo - Corso di Laurea in Comunicazione media e societ\u00e0 - Facolt\u00e0 di Comunicazione relazioni pubbliche e pubblicit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Linguistica applicata e Linguaggi della comunicazione presso Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Creazione della piattaforma di gestione e coordinamento delle attivit\u00e0 di gestione dei tirocini curricolari in occasione dell'avvio della Laurea triennale in Linguaggi dei media (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Definizione delle modalit\u00e0 di recruitment, pubblicizzazione e assegnazione delle attivit\u00e0 di tirocinio e workshop in linea con il percorso formativo e con lo scenario delle professioni della comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di Teoria e tecniche del Linguaggio Audiovisivo presso Corso finanziato dal Fondo Sociale Europeo, \u201cProfessionisti della radiofonia e del linguaggio multimediale\u201d in collaborazione con Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza di Storia della radio e della televisione - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Leurea in Scienze e tecnologie delle Arti e dello Spettacolo - Universit\u00e0 Cattolica sede di Brescia",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento didattico della Winter School in Ideazione e produzione di programmi televisivi sullo sport - Almed - Alta Scuola in Media Comunicazione e spettacolo dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore in collaborazione con SKY Italia. Predisposizione piano di studi e del progetto di training on the job all'interno dell'azienda (aree di produzione, regia, informazione)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza per il corso - Forme della comunicazione mediale - presso il Master in Comunicazione e marketing del cinema - Almed Universit\u00e0 Cattolica",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione come moderatore all'incontro \"Il volto e l'anima dello sport\", Ambrosianaeum, Milano, Circoli Culturali Giovanni Paolo II.",
        "periodo": "dal 21-03-2011 al 21-03-2011"
      },
      {
        "content": "Osscom - Osservatorio sulla Comunicazione dell'Universit\u00e0 Cattolica: Il sistema dei media televisivi in Lombardia dopo la transizione al DTT - Eupolis codice ricerca 2011C003 - partecipazione al gruppo di lavoro e analisi desk della programmazione delle emittenti locali",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione come moderatore dell'incontro \"La grande cattiveria del piccolo schermo\", presso Universit\u00e0 cattolica del Sacro Cuore di Brescia, Corso di Laurea in Scienze e tecnologie delle arti e dello spettacolo",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione in qualit\u00e0 di relatore all'incontro \"M'illumino di radio. L'avventurosa storia della scatola sonora attraverso un libro e alcuni film\", Universit\u00e0 Cattolica del sacro Cuore, sede di Brescia",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "Prometeos / Rai Responsabile analisi semio - desk per ricerca qualitativa immagine del Tgr",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Centro di Cultura Contemporanea - Palazzo Strozzi Firenze - Lecture \" Mediazioni familiari\", nell'ambito degli incontri \"Questioni di famiglia. Vivere e rappresentare la famiglia oggi\"",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "A.I.A.R.T. - Associazione Italiana Ascoltatori Radio televisivi - membro del consiglio direttivo e segretario della sezione di Milano. Ricerca e consulenza in area radiotelevisiva, affiancamento formativo, organizzazione seminari e workshop",
        "periodo": "dal 15-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dello staff scientifico per l'area comunicazione e marketing nell'ambito di \"Cattolicaper lo sport\", progetto interfacolt\u00e0 dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore: Attivit\u00e0 di ricerca, consulenza per le aziende, progettazione moduli formativi e professionalizzanti.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Football Avenue 2015 - Partecipazione al Workshop dell'Universit\u00e0 Cattolica \"Nuove professionalit\u00e0 e competenze della comunicazione digitale e social a supporto della comunicazione delle societ\u00e0 sportive \" con una relazione dal titolo \" Il pallone nella Rete\"",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento didattico del Master in Giornalismo a stampa radiotelevisivo e multimediale, Unviersit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, in convenzione con Ordine dei Giornalisti",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Doxa - Rai: Ricerca - Post-teen generation: consumo televisivo delle nuove generazioni- Responsabile area analisi desk",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di produzione di un radiodocumentario presso il carcere di Bollate in collaborazione con il Corso di Giornalismo radiotelevisivo - Corso di Laurea in Linguaggi dei media. Realizzazione interviste all'interno del carcere, coordinamento gruppo di lavoro (studenti del corso).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione didattica del Master \"Comunicare lo sport\" - Almed Universit\u00e0 Cattolica - avvio previsto per novembre 2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio direttivo del Master di Primo Livello \"Fare radio\" - Almed Alta Scuola in media comunicazione e spettacolo Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano - Avvio novembre 2017",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Football Avenue2016 - Partecipazione al Workshop \" Valorizzazione del capitale umano, Communications e Business development per le societ\u00e0 sportive. L\u2019Universit\u00e0 Cattolica per un management responsabile \" come delegato dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore per l'area Comunicazione e marketing del progetto Cattolicaper lo sport",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno \"Gianfranco Bettetini narratore e regista\" - relazione \"la diretta: problemi di regia\" - Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 18-04-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Per uno sport vincente\" - Alta Scuola in Psicologia A. Gemelli dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano in collaborazione con A.C. Milan - relazione \"Alimentazione e salute tra seduzioni pubblicitarie e necessit\u00e0 nutrizionali\"",
        "periodo": "dal 06-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Che tempo che fa\" - Analisi di un successo televisivo\" Universit\u00e0 Cattolica di Brescia, Organizzazione e relazione \"La messa in scena televisiva\"",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Famiglia e famiglie\", Convento Francescani Minori, Milano , relatore : \"La famiglia come cantiere di relazioni: lo sguardo dei mass media\"",
        "periodo": "dal 17-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del convegno \u201cIl giornalismo sportivo fra Tv nazionali e Tv locali\u201d - Universit\u00e0 Cattolica - Almed - Millecanali - Sole24ore - Relazione \"Formule e tipologia dei programmi sportivi delle Tv italiane\" -",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Domani cambi\u00f2 il mondo. Storie e immagini di un anno indimenticabile\". Universit\u00e0 Cattolica - Brescia - Relazione: \"La tv italiana tra Kennedy, Luther King e Calimero\"",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "Sport movies and tv - F\u00c9D\u00c9RATION INTERNATIONALE CIN\u00c9MA T\u00c9L\u00c9VISION SPORTIFS - Relazione \" Storia di storie di sport\"",
        "periodo": "dal 06-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale - Colloquium 2015 Right to Food Peace and Democracy - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - relazione \"When we where Hungy\"",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale - E' la vita che vi afferra e vi trascina . L'Universit\u00e0 Cattolica e la ricerca sui media dal dopoguerra ai giorni nostri -Relazione \"La scuola e la radio\"",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 22-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca - I media nel pallone - rappresentazione dei Mondiali Usa 1994 tra televisione e carta stampata- Ricerca finanziata dal Murst - Resp. prof. Giorgio Simonelli",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca\"Giochi di fine millennio - rappresentazione delle Olimpiadi di Atlanta in televisione\" - Ricerca finanziata dal Murst - Resp. Prof. Giorgio Simonelli",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "D.1/2005 resp. prof. Francesco Casetti, I media audiovisivi e la via italiana alla modernit\u00e0. Il cinema negli anni 20 e 30 e la televisione negli anni 50 e 60 - Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "D.1/2005 resp. prof. Francesco Casetti, I media audiovisivi e la via italiana alla modernit\u00e0. Il cinema negli anni 20 e 30 e la televisione negli anni 50 e 60 - Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "D.1/2007 resp. Prof. Francesco Casetti, Tradizione del classico nel mondo contemporaneo - partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "D.1/2008 resp. Prof. Ruggero Eugeni, La dislocazione degli schermi. La creazione di contenuti e formati mediali nell'era del multipiattaforma 12",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "D.1/2009 - resp. Prof. Mariagrazia Fanchi, Documentare e narrare nell'epoca del 2.0. Come l'esperienza dell'utente cambia i regimi discorsivi del testo audiovisivo - partecipazioen al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "D.1/2010 resp. Prof. Ruggero Eugeni, Media autobiografismi confidenze. La rappresentazione e il racconto di s\u00e9 nel panorama mediale contemporaneo - partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "D.1/2011 Dagli urlatori agli auricolari. Il suono del cinema italiano: modi di produzione, forme di consumo - partecipazione attivit\u00e0 di ricerca resp. Prof. Ruggero Eugeni",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "D.1/2012 - resp. Prof. Ruggero Eugeni - I cattolici Italiani tra teoria dei media e pratiche culturali: nascita e sviluppo della Scuola di Specializzazione in Comunicazioni Sociali UCSC - partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "D.1/2013 Partecipazione gruppo di ricerca : Creativity in action. Creativit\u00e0, produzione mediale e territori - resp. mariagrazia Fanchi -",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "FEI 2013 - Comunicare l'immigrazione verso Expo2015 - Resp. Prof. Marco Lombardi - Partecipazione al gruppo di ricerca - Raccolta dati, redazione progettazione guida, organizzazione scientifica e coordinamento Workshop formativi disseminazione dati sul territorio -",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro per la realizzazione della Web radio universitaria c/o Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, in collaborazione con il corso di Laurea in Linguaggi dei media e CIMO.. Previsione avvio web radio - febbraio 2017",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Referee per PhD Europeo -Ms. Gema Maria Lobillo Mora - Universidad de M\u00e1laga supervision Dr. Alfonso M\u00e9ndiz - Titolo della tesi: Deporte y Comunicaci\u00f2n: La comunicaci\u00f2n organizacional en los clubes de f\u00f9tbol profesionales\u201d",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 17-09-2013"
      },
      {
        "content": "Referee per PhD Europeo - Universidad Complutense Madrid , candidato Enrico Marini, tesi: LAS REDES SOCIALES COMO ESTRATEGIA COMUNICATIVA EN LA ESPECTACULARIZACI\u00d3N DEL DEPORTE: EL CASO DEL F\u00daTBOL DE MASAS EN ESPA\u00d1A, ITALIA E INGLATERRA - supervisione Jos\u00e9 Luis Dader Garc\u00eda",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 21-11-2016"
      }
    ]
  }
}