{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parsifal: Theologie im Klang. WAGNERSPECTRUM, vol",
        "ISSN": [
          "1614-9459"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 121-141, ISSN: 1614-9459",
        "anno": "2016",
        "autori": "Satragni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Satragni G (2016). Parsifal: Theologie im Klang. WAGNERSPECTRUM,",
        "vol. XII, p. 121-141, ISSN: 1614-9459"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Fiaba, suono e simbolo nella \u00abCampana sommersa\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-941416-5-8"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:Edizioni del Teatro lirico di Cagliari, ISBN: 978-88-941416-5-8",
        "opera": "Ottorino Respighi, La campana sommersa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SATRAGNI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SATRAGNI G (2016). Fiaba, suono e simbolo nella \u00abCampana",
        "sommersa\u00bb. In: Ottorino Respighi, La campana sommersa. p. 7-13,",
        "CAGLIARI:Edizioni del Teatro lirico di Cagliari, ISBN: 978-88-941416-5-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-76",
        "titolo": "L\u2019Elektra bifronte di Richard Strauss",
        "ISBN": [
          "978-88-6598-703-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 978-88-6598-703-2",
        "opera": "Richard Strauss. Elektra. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SATRAGNI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SATRAGNI G (2015). L\u2019Elektra bifronte di Richard Strauss. In: Richard",
        "Strauss. Elektra. p. 55-76, BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN:",
        "978-88-6598-703-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-448",
        "doi": [
          "10.978.88592/05678"
        ],
        "titolo": "Richard Strauss dietro la maschera. Gli ultimi anni. p",
        "ISBN": [
          "9788859205678"
        ],
        "csp": "Torino:EDT srl, ISBN: 9788859205678, doi: 10.978.88592/05678",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giangiorgio Satragni (2015). Richard Strauss dietro la maschera. Gli ultimi",
        "anni. p. 1-448, Torino:EDT srl, ISBN: 9788859205678, doi:",
        "10.978.88592/05678"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Editrice sas",
        "doi": [
          "10.978.888302/3507"
        ],
        "titolo": "La modernit\u00e0 in musica. Dodici variazioni sul tema. vol. 5, p. 1-158, Palermo:L'Epos Soc",
        "ISBN": [
          "9788883023507"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883023507, doi: 10.978.888302/3507",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giangiorgio Satragni (2014). La modernit\u00e0 in musica. Dodici variazioni sul",
        "tema. vol. 5, p. 1-158, Palermo:L'Epos Soc. Editrice sas, ISBN:",
        "9788883023507, doi: 10.978.888302/3507"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Schumann lettore e interprete di Faust. GLI SPAZI DELLA MUSICA, vol",
        "ISSN": [
          "2240-7944"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 14-27, ISSN: 2240-7944",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giangiorgio Satragni (2012). Schumann lettore e interprete di Faust. GLI",
        "SPAZI DELLA MUSICA, vol. I, p. 14-27, ISSN: 2240-7944"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-157",
        "titolo": "La Gog dal Carlo Felice verso il futuro",
        "ISBN": [
          "9788864053677"
        ],
        "csp": "GENOVA:DE FERRARI, ISBN: 9788864053677",
        "opera": "Gog 100. Un secolo di Giovine Orchestra Genovese. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giangiorgio Satragni (2012). La Gog dal Carlo Felice verso il futuro. In: Gog",
        "100. Un secolo di Giovine Orchestra Genovese. p. 131-157, GENOVA:DE",
        "FERRARI, ISBN: 9788864053677"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "238-255",
        "titolo": "Il tempo del Rosenkavalier",
        "ISBN": [
          "9788809777705"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Maggio Musicale Fiorentino, ISBN: 9788809777705",
        "opera": "Der Rosenkavalier di Richard Strauss. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giangiorgio Satragni (2012). Il tempo del Rosenkavalier. In: Der",
        "Rosenkavalier di Richard Strauss. p. 238-255, FIRENZE:Maggio Musicale",
        "Fiorentino, ISBN: 9788809777705"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-104",
        "titolo": "Richard Strauss zwischen Akzeptanz und Ablehnung: die F\u00e4lle Casella und Respighi",
        "ISBN": [
          "9783862960316"
        ],
        "csp": "TUTZING:Hans Schneider, ISBN: 9783862960316, Garmisch-Partenkirchen, settembre 2009",
        "opera": "Richard Strauss-Jahrbuch 2011. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giangiorgio Satragni (2011). Richard Strauss zwischen Akzeptanz und",
        "Ablehnung: die F\u00e4lle Casella und Respighi. In: Richard Strauss-Jahrbuch",
        "2011. p. 67-104, TUTZING:Hans Schneider, ISBN: 9783862960316,",
        "Garmisch-Partenkirchen, settembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal romanzo al poema sinfonico: il \u201cDon Quixote\u201d di Richard Strauss",
        "ISSN": [
          "0585-492X"
        ],
        "journal": "STUDI ISPANICI",
        "csp": "vol. 31, p. 49-69, ISSN: 0585-492X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giangiorgio Satragni (2006). Dal romanzo al poema sinfonico: il \u201cDon",
        "Quixote\u201d di Richard Strauss. STUDI ISPANICI, vol. 31, p. 49-69, ISSN:",
        "0585-492X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasposizioni e burle musicali di Till Eulenspiegel",
        "ISSN": [
          "0391-7789"
        ],
        "journal": "STUDI MUSICALI",
        "csp": "vol. 35, p. 445-469, ISSN: 0391-7789",
        "anno": "2006",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giangiorgio Satragni (2006). Trasposizioni e burle musicali di Till",
        "Eulenspiegel. STUDI MUSICALI, vol. 35, p. 445-469, ISSN: 0391-7789"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parsifal: Theologie im Klang. WAGNERSPECTRUM, vol",
        "ISSN": [
          "1614-9459"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 121-141, ISSN: 1614-9459",
        "anno": "2016",
        "autori": "Satragni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Satragni G (2016). Parsifal: Theologie im Klang. WAGNERSPECTRUM,",
        "vol. XII, p. 121-141, ISSN: 1614-9459"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-448",
        "doi": [
          "10.978.88592/05678"
        ],
        "titolo": "Richard Strauss dietro la maschera. Gli ultimi anni. p",
        "ISBN": [
          "9788859205678"
        ],
        "csp": "Torino:EDT srl, ISBN: 9788859205678, doi: 10.978.88592/05678",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giangiorgio Satragni (2015). Richard Strauss dietro la maschera. Gli ultimi",
        "anni. p. 1-448, Torino:EDT srl, ISBN: 9788859205678, doi:",
        "10.978.88592/05678"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Editrice sas",
        "doi": [
          "10.978.888302/3507"
        ],
        "titolo": "La modernit\u00e0 in musica. Dodici variazioni sul tema. vol. 5, p. 1-158, Palermo:L'Epos Soc",
        "ISBN": [
          "9788883023507"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883023507, doi: 10.978.888302/3507",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giangiorgio Satragni (2014). La modernit\u00e0 in musica. Dodici variazioni sul",
        "tema. vol. 5, p. 1-158, Palermo:L'Epos Soc. Editrice sas, ISBN:",
        "9788883023507, doi: 10.978.888302/3507"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Schumann lettore e interprete di Faust. GLI SPAZI DELLA MUSICA, vol",
        "ISSN": [
          "2240-7944"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 14-27, ISSN: 2240-7944",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giangiorgio Satragni (2012). Schumann lettore e interprete di Faust. GLI",
        "SPAZI DELLA MUSICA, vol. I, p. 14-27, ISSN: 2240-7944"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-104",
        "titolo": "Richard Strauss zwischen Akzeptanz und Ablehnung: die F\u00e4lle Casella und Respighi",
        "ISBN": [
          "9783862960316"
        ],
        "csp": "TUTZING:Hans Schneider, ISBN: 9783862960316, Garmisch-Partenkirchen, settembre 2009",
        "opera": "Richard Strauss-Jahrbuch 2011. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giangiorgio Satragni (2011). Richard Strauss zwischen Akzeptanz und",
        "Ablehnung: die F\u00e4lle Casella und Respighi. In: Richard Strauss-Jahrbuch",
        "2011. p. 67-104, TUTZING:Hans Schneider, ISBN: 9783862960316,",
        "Garmisch-Partenkirchen, settembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasposizioni e burle musicali di Till Eulenspiegel",
        "ISSN": [
          "0391-7789"
        ],
        "journal": "STUDI MUSICALI",
        "csp": "vol. 35, p. 445-469, ISSN: 0391-7789",
        "anno": "2006",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giangiorgio Satragni (2006). Trasposizioni e burle musicali di Till",
        "Eulenspiegel. STUDI MUSICALI, vol. 35, p. 445-469, ISSN: 0391-7789"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "484-497",
        "titolo": "Der Traum eines \u201cFernen Klangs\u201d in Schrekers gleichnamiger Oper",
        "ISBN": [
          "9783851450996"
        ],
        "csp": "Anif / Salzburg:Verlag Mueller-Speiser, ISBN: 9783851450996",
        "opera": "(a cura di): Peter Csob\u00e1di Gernot Gruber J\u00fcrgen K\u00fchnel [etc.], Traum und Wirklichkeit im Theater und Musiktheater. Vortr\u00e4ge und Gespr\u00e4che des Salzburger Symposions 2004. vol. 62, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giangiorgio Satragni (2006). Der Traum eines \u201cFernen Klangs\u201d in",
        "Schrekers gleichnamiger Oper. In: (a cura di): Peter Csob\u00e1di Gernot",
        "Gruber J\u00fcrgen K\u00fchnel [etc.], Traum und Wirklichkeit im Theater und",
        "Musiktheater. Vortr\u00e4ge und Gespr\u00e4che des Salzburger Symposions 2004.",
        "vol. 62, p. 484-497, Anif / Salzburg:Verlag Mueller-Speiser, ISBN:",
        "9783851450996"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parola cantata e parola declamata in \u201cBoh\u00e8me\u201d",
        "ISSN": [
          "0029-6228"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA MUSICALE ITALIANA",
        "csp": "vol. 33 (4 n. s.), p. 7-25, ISSN: 0029-6228",
        "anno": "2000",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giangiorgio Satragni (2000). Parola cantata e parola declamata in",
        "\u201cBoh\u00e8me\u201d. NUOVA RIVISTA MUSICALE ITALIANA, vol. 33 (4 n. s.), p.",
        "7-25, ISSN: 0029-6228"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-36",
        "titolo": "Gurlitt, la Germania, il \u201cWozzeck\u201d",
        "csp": "TORINO:Fondazione Teatro Regio di Torino",
        "opera": "Manfred Gurlitt. Wozzeck. p",
        "anno": "2000",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giangiorgio Satragni (2000). Gurlitt, la Germania, il \u201cWozzeck\u201d. In: Manfred",
        "Gurlitt. Wozzeck. p. 9-36, TORINO:Fondazione Teatro Regio di Torino"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-135",
        "titolo": "La decadenza dell'opera secondo Metastasio e \u201cLa clemenza di Tito\u201d con musica di Gluck (1752): rinnovamento prima della \u201criforma\u201d",
        "csp": "ROMA:Fondazione Marco Besso, Roma, 21 ottobre 1998",
        "opera": "Metastasio da Roma all'Europa. p",
        "anno": "1998",
        "autori": "Giangiorgio Satragni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giangiorgio Satragni (1998). La decadenza dell'opera secondo Metastasio",
        "e \u201cLa clemenza di Tito\u201d con musica di Gluck (1752): rinnovamento prima",
        "della \u201criforma\u201d. In: Metastasio da Roma all'Europa. p. 99-135,",
        "ROMA:Fondazione Marco Besso, Roma, 21 ottobre 1998"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "19321",
    "nome": "SATRAGNI Giangiorgio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore responsabile della rivista scientifica \"Gli spazi della musica\" Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento di Studi Umanistici ISSN 2240-7944 http://www.ojs.unito.it/index.php/spazidellamusica",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: Parola cantata e parola declamata in \u201cBoh\u00e8me\u201d Convegno internazionale di studi \u201cGiacomo Puccini: da Edgar alla Boh\u00e8me, dalla giovinezza alla maturit\u00e0\u201d Torino, Teatro Regio - Istituto di Studi Pucciniani.",
        "periodo": "dal 01-02-1996 al 01-02-1996"
      },
      {
        "content": "Relazione: La decadenza dell\u2019opera secondo Metastasio e \u201cLa clemenza di Tito\u201d con musica di Gluck (1752): rinnovamento prima della \u201cRiforma\u201d, Incontro di Studi \u201cMetastasio da Roma all'Europa\u201d Roma, Fondazione Marco Besso",
        "periodo": "dal 21-10-1998 al 21-10-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Aspetti del \u201cWozzeck\u201d di Manfred Gurlitt\" Universit\u00e0 di Bologna, III Colloquio di Musicologia del Saggiatore musicale Dipartimento di Musica e Spettacolo.",
        "periodo": "dal 19-11-1999 al 21-11-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione: Beziehungen des Mythos zur Realit\u00e4t in der \u201cLiebe der Danae\u201d von Richard Strauss, Convegno Das Fragment im (Musik-)Theater: Zufall und/oder Notwendigkeit? International Salzburg Association \u2013 Salzburger Festspiele \u2013 Universit\u00e4t Salzburg, Institut f\u00fcr Germanistik",
        "periodo": "dal 12-08-2002 al 18-08-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Bravate musicali di Till Eulenspiegel\" Convegno \u201cL\u2019arte del bullo. Percorsi della figura del bullo nella letteratura europea\u201d Roma, Centro Studi \u201cG. G. Belli\u201d - Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 13-11-2002 al 15-11-2002"
      },
      {
        "content": "\"Vita dietro il mito: il caso della \u201cLiebe der Danae\u201d di Richard Strauss\" Universit\u00e0 di Bologna, VI Colloquio di Musicologia del Saggiatore musicale Dipartimento di Musica e Spettacolo.",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 24-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Der Traum eines \u201cFernen Klangs\u201d in Schrekers gleichnamiger Oper\" Convegno \u201cTraum und Wirklichkeit\u201d Salisburgo, International Salzburg Association \u2013 Universit\u00e4t Salzburg \u2013 Salzburger Festspiele.",
        "periodo": "dal 10-08-2004 al 14-08-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cDer ferne Klang\u201d di Franz Schreker: aspetti del sogno di un suono Universit\u00e0 di Bologna, IX Colloquio di Musicologia del Saggiatore musicale Dipartimento di Musica e Spettacolo.",
        "periodo": "dal 18-11-2005 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The late Mythological Operas and some Contemporary Paintings: a Methodological Key\" Convegno internazionale \u201cStrauss Among the Scholars: An International Forum\u201d Oxford, Magdalen College, in collaborazione con il Christ College di Cambridge, 2007",
        "periodo": "dal 29-06-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Richard Strauss zwischen Einfluss und Ablehnung: die F\u00e4lle Casella und Respighi\" Convegno internazionale \u201cRichard Strauss im europ\u00e4ischen Kontext\u201d Garmisch-Partenkirchen, Richard-Strauss-Institut",
        "periodo": "dal 05-09-2009 al 08-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Tra il calco e la parodia: le raccolte \u201cA la mani\u00e8re de\u2026\u201d di Alfredo Casella\" Bologna, Universit\u00e0 degli Studi, XIII Colloquio di Musicologia del \"Saggiatore musicale\"",
        "periodo": "dal 22-11-2009 al 22-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Schumann lettore e interprete di Faust\" Convegno \"Mignon da Goethe a Schumann\" Torino, Universit\u00e0 degli Studi in collaborazione con l'Orchestra Sinfonica Nazionale della Rai",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Dal grido dell\u2019animale ferito al grido di donna: l\u2019evoluzione dell\u2019Imperatrice nella \u201cFrau ohne Schatten\u201d di Richard Strauss\" Convegno \u201cFra commedia e tragedia. Richard Strauss e Die Frau ohne Schatten\u201d Firenze, Maggio Musicale Fiorentino \u2013 Kunsthistorisches Institut, Aula Magna dell'Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 27-04-2010 al 29-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione Musica in prospettiva internazionale al Teatro di Torino Convegno \u201cIl Teatro di Torino di Riccardo Gualino\u201d, Torino, Universit\u00e0 degli Studi Torino alla Biblioteca Musicale \u201cA. Della Corte\u201d.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"1914. Musica e cultura sull'orlo dell'abisso\" (con Alberto Rizzuti) Universit\u00e0 degli Studi di Torino \u2013 Biblioteca musicale \"A. Della Corte\"",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L'amore contro la guerra: La donna senz'ombra di Hofmannsthal-Strauss\" Convegno \"1914. Musica e cultura sull'orlo dell'abisso\" Torino, Aula Magna del Rettorato, Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Die sp\u00e4ten Werke, der Mythos und das 20. Jahrhundert\" nell'ambito del Panel \u201cRichard Strauss und die Musik des 20. Jahrhunderts\u201d Jahrestagung der Gesellschaft f\u00fcr Musikforschung, Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t, Greifswald.",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione Il mito presente: \u201cDie \u00e4gyptische Helena\" di Hofmannsthal-Strauss e il rinnovamento contemporaneo della grecit\u00e0 attraverso la musica\" Giornata di studi \u201cLo specchio magico. Hofmannsthal e la Grecia\u201d, Milano, Universit\u00e0 degli Studi, Dipartimento di Lingue e Letterature straniere.",
        "periodo": "dal 29-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Alfredo Casella e la musica del suo tempo\" Convegno \u201cAlfredo Casella. L'arte italiana di un musicista internazionale\u201d, Torino, Teatro Regio, Sala del caminetto.",
        "periodo": "dal 17-04-2016 al 17-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Eredit\u00e0 di Bruckner\" Convegno \u201cL'attualit\u00e0 di Bruckner\u201d Venezia, Teatro La Fenice, Sale Apollinee",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Organizzazione scientifica, catalogo e allestimento della mostra storico-documentaria \"Richard Strauss und Italien\" Richard-Strauss-Institut, Garmisch-Partenkirchen",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 30-09-2002"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di supporto didattico e ricerca /1 Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Discipline Artistiche area Archeologia e Storia delle Arti",
        "periodo": "dal 12-04-1997 al 15-09-1997"
      },
      {
        "content": "Borsa di supporto didattico e ricerca /2 Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Discipline Artistiche area Archeologia e Storia delle Arti",
        "periodo": "dal 15-09-1997 al 16-10-1997"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca in Musicologia, De Sono - Associazione per la musica / 1 per studi alla Staatsbibliothek di Berlino e convegno all'Universit\u00e0 di Salisburgo sull'opera \"Der ferne Klang\" di Franz Schreker",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 30-08-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca in Musicologia, De Sono - Associazione per la musica / 2 per studi sul rapporto tra la musica dell'ultimo R. Strauss e la pittura contemporanea e relativi convegni al Magdalen College di Oxford e all'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 internazionale Erasmus - LLP Docenti Politecnico di Torino / Technische Universit\u00e4t Dresden",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 internazionale Universit\u00e0 degli Studi di Torino / Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 28-02-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Lettere, indirizzo artistico con tesi in Storia della musica Voto: 110/110 Lode equiparata alla L.M. in Musicologia e beni musicali (D. M. 233/2009 e decreto dell'Universit\u00e0)",
        "periodo": "dal 01-11-1988 al 18-10-1994"
      },
      {
        "content": "Decreto di equipollenza laurea in Musicologia",
        "periodo": "dal 18-10-1994 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Elenco delle conferenze e delle presentazioni editoriali (vedi allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Elenco completo delle pubblicazioni (oltre il numero massimo ASN) con monografie, curatele, saggi, recensioni, ricerche d'archivio, voci enciclopediche, traduzioni (vedi allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Citation index dei propri lavori e delle attivit\u00e0 di ricerca (vedi allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca binazionale /1 in Culture classiche e moderne (indirizzo Comparatistica) all'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e in Musicologia alla Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin Voto: Ottimo / Magna cum laude",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca binazionale /2 in Musicologia alla Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin e in Culture classiche e moderne (indirizzo Comparatistica) all'Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Voto: Magna cum laude / Ottimo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "1 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 12-05-2003 al 28-06-2003"
      },
      {
        "content": "2 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 03-05-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "3 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 02-05-2005 al 17-06-2005"
      },
      {
        "content": "4 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 08-05-2006 al 23-06-2006"
      },
      {
        "content": "5 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 20-11-2006 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "6 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 19-11-2007 al 18-01-2008"
      },
      {
        "content": "7 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 17-11-2008 al 20-01-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di Storia della musica, Conservatorio \"Cherubini\" di Firenze",
        "periodo": "dal 17-02-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "8 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 20-01-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, Technische Universit\u00e4t Dresden, Institut f\u00fcr Kunst und Musikwissenschaft Seminario su Musica e tecnologia, nell'ambito del programma LLP-Erasmus docenti",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "9 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 04-02-2011"
      },
      {
        "content": "1 - Titolarit\u00e0 del corso Fondamenti tecnico-scientifici della musica Politecnico di Torino Interfacolt\u00e0",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 23-06-2011"
      },
      {
        "content": "10 - Titolarit\u00e0 del corso di Storia della musica. Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell'Informazione",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "2 - Titolarit\u00e0 del corso Fondamenti tecnico-scientifici della musica Politecnico di Torino Interfacolt\u00e0",
        "periodo": "dal 05-03-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Filosofia della musica. Conservatorio \"G. B. Martini\" di Bologna",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 24-05-2016"
      }
    ]
  }
}