{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpi im-memori. L'utopia dello spettatore partecipante",
        "ISSN": [
          "2279-7203"
        ],
        "journal": "MIMESIS JOURNAL",
        "csp": "vol. 5, p. 14-29, ISSN: 2279-7203",
        "anno": "2016",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eva Marinai (2016). Corpi im-memori. L'utopia dello spettatore",
        "partecipante. MIMESIS JOURNAL, vol. 5, p. 14-29, ISSN: 2279-7203"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli antieroi. Dario Fo, Franco Parenti e il sentiero dei nidi di ragno",
        "ISSN": [
          "1724-0336"
        ],
        "journal": "WWW.DRAMMATURGIA.IT",
        "csp": "p. 1-8, ISSN: 1724-0336",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2016). Gli antieroi. Dario Fo, Franco Parenti e il sentiero dei",
        "nidi di ragno. WWW.DRAMMATURGIA.IT, p. 1-8, ISSN: 1724-0336"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cercando il mondo sotto nuova pelle. Lucrezia e la Fortuna (del tragicomico machiavelliano)",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 330-342, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2016). Cercando il mondo sotto nuova pelle. Lucrezia e la",
        "Fortuna (del tragicomico machiavelliano). COMUNICAZIONI SOCIALI, vol.",
        "2, p. 330-342, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-10",
        "titolo": "Performare la contemporaneit\u00e0. Scritture di genere nei drammi familiari a sfondo teatrale",
        "ISBN": [
          "9788872184127"
        ],
        "csp": "Corazzano (Pisa):Titivilus, ISBN: 9788872184127",
        "opera": "Magdalena Barile Sara Sole Notarbartolo. (a cura di): Vanda Monaco Westersthal, Italia-Svezia 2-2. Un progetto teatrale per l'Europa delle diversit\u00e0. Vol I: Le italiane.. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marinai Eva (2016). Performare la contemporaneit\u00e0. Scritture di genere nei",
        "drammi familiari a sfondo teatrale. In: Magdalena Barile Sara Sole",
        "Notarbartolo. (a cura di): Vanda Monaco Westersthal, Italia-Svezia 2-2. Un",
        "progetto teatrale per l'Europa delle diversit\u00e0. Vol I: Le italiane.. vol. 1, p.",
        "5-10, Corazzano (Pisa):Titivilus, ISBN: 9788872184127"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall'esperienza alla storia.",
        "ISSN": [
          "2279-7203"
        ],
        "journal": "MIMESIS JOURNAL",
        "csp": "vol. 4, p. 93-95, ISSN: 2279-7203",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2015). Dall'esperienza alla storia.. MIMESIS JOURNAL, vol.",
        "4, p. 93-95, ISSN: 2279-7203"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il senso del tragico contemporaneo. L'episteme drammatica di Mario Martone. DIONYSUS EX MACHINA, vol",
        "ISSN": [
          "2038-5137"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 166-178, ISSN: 2038-5137",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2015). Il senso del tragico contemporaneo. L'episteme",
        "drammatica di Mario Martone. DIONYSUS EX MACHINA, vol. IV, p.",
        "166-178, ISSN: 2038-5137"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I paradossi del comico",
        "ISSN": [
          "1121-2691"
        ],
        "journal": "HYSTRIO",
        "csp": "vol. n. 4 settembre-dicembre 2015, p. 34-35, ISSN: 1121-2691",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2015). I paradossi del comico. HYSTRIO, vol. n. 4",
        "settembre-dicembre 2015, p. 34-35, ISSN: 1121-2691"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dario Fo, contrabbandiere alla rovescia",
        "ISSN": [
          "1121-2691"
        ],
        "journal": "HYSTRIO",
        "csp": "vol. n. 4 settembre-dicembre 2015, p. 32, ISSN: 1121-2691",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2015). Dario Fo, contrabbandiere alla rovescia. HYSTRIO,",
        "vol. n. 4 settembre-dicembre 2015, p. 32, ISSN: 1121-2691"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "217-233",
        "titolo": "\u201cScenari\u201d europei del Rinascimento italiano: Dagl\u2019inganni di Nicuola (gi\u00e0 Lelia) a Viola ne La dodicesima notte",
        "ISBN": [
          "9788899200657"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 9788899200657, Torino, 13-14-15 maggio 2015",
        "opera": "I novellieri italiani e la loro presenza nella cultura europea: rizomi e palinsesti rinascimentali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Marinai Eva (2015). \u201cScenari\u201d europei del Rinascimento italiano:",
        "Dagl\u2019inganni di Nicuola (gi\u00e0 Lelia) a Viola ne La dodicesima notte. In: I",
        "novellieri italiani e la loro presenza nella cultura europea: rizomi e palinsesti",
        "rinascimentali. p. 217-233, Torino:Accademia University Press, ISBN:",
        "9788899200657, Torino, 13-14-15 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo sonoro del Living Theatre per Antigone (su nastro magnetico RAI, 1967)",
        "ISSN": [
          "2279-7203"
        ],
        "journal": "MIMESIS JOURNAL",
        "csp": "vol. 3, p. 90-114, ISSN: 2279-7203",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2014). Il corpo sonoro del Living Theatre per Antigone (su",
        "nastro magnetico RAI, 1967). MIMESIS JOURNAL, vol. 3, p. 90-114, ISSN:",
        "2279-7203"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riso nell\u2019occhio. Sguardi e ipotesi di studio sul corpo-testo comico contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0045-1959"
        ],
        "journal": "BIBLIOTECA TEATRALE",
        "csp": "vol. 107-108, p. 95-108, ISSN: 0045-1959",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eva Marinai, Igor Vazzaz"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eva Marinai, Igor Vazzaz (2014). Il riso nell\u2019occhio. Sguardi e ipotesi di",
        "studio sul corpo-testo comico contemporaneo. BIBLIOTECA TEATRALE,",
        "vol. 107-108, p. 95-108, ISSN: 0045-1959"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-66",
        "titolo": "IL CANTO POPOLARE COME RIFONDAZIONE DEL MITO. Dai Canzonieri a Medea: ricerca e inventio in Pasolini e Fo",
        "ISBN": [
          "9788862276320"
        ],
        "csp": "Pisa-Roma:Fabrizio Serra, ISBN: 9788862276320, Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble III, 1-2 dicembre 2011",
        "opera": "Le tradizioni popolari nelle opere di Pier Paolo Pasolini e Dario Fo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Eva Marinai (2014). IL CANTO POPOLARE COME RIFONDAZIONE DEL",
        "MITO. Dai Canzonieri a Medea: ricerca e inventio in Pasolini e Fo. In: Le",
        "tradizioni popolari nelle opere di Pier Paolo Pasolini e Dario Fo. p. 57-66,",
        "Pisa-Roma:Fabrizio Serra, ISBN: 9788862276320, Universit\u00e9 Stendhal,",
        "Grenoble III, 1-2 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "12",
        "titolo": "Antigone di Sofocle-Brecht per il Living Theatre. vol",
        "ISBN": [
          "9788846740571"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846740571",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Eva Marinai (2014). Antigone di Sofocle-Brecht per il Living Theatre. vol.",
        "12, PISA:ETS, ISBN: 9788846740571"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-114",
        "titolo": "Un fatale appuntamento, di venerd\u00ec. La prosa incontra l\u2019immagine elettronica: nasce (e muor giovane) il teleteatro",
        "ISBN": [
          "9788860193780"
        ],
        "csp": "Ghezzano, Pisa:Felici, ISBN: 9788860193780",
        "opera": "Anna Barsotti Carlo Titomanlio. Teatro e media. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Eva Marinai (2012). Un fatale appuntamento, di venerd\u00ec. La prosa incontra",
        "l\u2019immagine elettronica: nasce (e muor giovane) il teleteatro. In: Anna",
        "Barsotti Carlo Titomanlio. Teatro e media. p. 93-114, Ghezzano, Pisa:Felici,",
        "ISBN: 9788860193780"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "\"Introduzione\"",
        "ISBN": [
          "9788860193780"
        ],
        "csp": "GHEZZANO:Felici Editore, ISBN: 9788860193780",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Barsotti A Titomanlio C., \"Teatro e media\". vol. uno, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barsotti A, Marinai E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barsotti A, Marinai E (2012). \"Introduzione\". In: AA.VV.. (a cura di): Barsotti",
        "A Titomanlio C., \"Teatro e media\". vol. uno, p. 7-11, GHEZZANO:Felici",
        "Editore, ISBN: 9788860193780"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788860193780"
        ],
        "csp": "Pisa:Felici Editore, ISBN: 9788860193780",
        "opera": "(a cura di): Anna Barsotti Carlo Titomanlio, Teatro e media. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Eva Marinai, Anna Barsotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Eva Marinai, Anna Barsotti (2012). Introduzione. In: (a cura di): Anna",
        "Barsotti Carlo Titomanlio, Teatro e media. vol. 2, p. 7-11, Pisa:Felici",
        "Editore, ISBN: 9788860193780"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-113",
        "titolo": "Le insufficienze del contemporaneo. La Medea di Dario Fo e Franca Rame",
        "ISBN": [
          "9782296546042"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 9782296546042",
        "opera": "Anne-Laetitia Garcia Johan Girard. Qu\u2019est-ce que le contemporain?. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Eva Marinai (2011). Le insufficienze del contemporaneo. La Medea di Dario",
        "Fo e Franca Rame. In: Anne-Laetitia Garcia Johan Girard. Qu\u2019est-ce que le",
        "contemporain?. vol. 2, p. 103-113, Parigi:L'Harmattan, ISBN:",
        "9782296546042"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788872183274"
        ],
        "csp": "Corazzano, San Miniato (Pi):Titivillus, ISBN: 9788872183274",
        "opera": "Dario Fo Anna Barsotti Eva Marinai Marcello Ciccuto Paolo Puppa Laura Peja Micle Contorno Concetto D'Angeli Simone Soriani Bruna Niccoli Joseph Farrell. (a cura di): Anna Barsotti Eva Marinai, Dario Fo e Franca Rame, una vita per l'arte. Bozzetti, figure, scene pittoriche e teatrali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marinai Eva, Barsotti Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marinai Eva, Barsotti Anna (2011). Introduzione. In: Dario Fo Anna Barsotti",
        "Eva Marinai Marcello Ciccuto Paolo Puppa Laura Peja Micle Contorno",
        "Concetto D'Angeli Simone Soriani Bruna Niccoli Joseph Farrell. (a cura di):",
        "Anna Barsotti Eva Marinai, Dario Fo e Franca Rame, una vita per l'arte.",
        "Bozzetti, figure, scene pittoriche e teatrali. p. 9-11, Corazzano, San Miniato",
        "(Pi):Titivillus, ISBN: 9788872183274"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "38-54",
        "titolo": "\u00abVieni fuori Euripide!\u00bb La figura popolare di Medea nella mitografia di Fo-Rame",
        "ISBN": [
          "9788872183274"
        ],
        "csp": "Corazzano, San Miniato (Pi):Titivillus, ISBN: 9788872183274, Pontedera (Pisa), 27 maggio 2010",
        "opera": "Dario Fo e Franca Rame, una vita per l\u2019arte. Figure, bozzetti, scene pittoriche e teatrali. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Eva Marinai (2011). \u00abVieni fuori Euripide!\u00bb La figura popolare di Medea",
        "nella mitografia di Fo-Rame. In: Dario Fo e Franca Rame, una vita per",
        "l\u2019arte. Figure, bozzetti, scene pittoriche e teatrali. vol. 1, p. 38-54,",
        "Corazzano, San Miniato (Pi):Titivillus, ISBN: 9788872183274, Pontedera",
        "(Pisa), 27 maggio 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Teorie sull'attore. Percorsi critici per capire le fonti. vol",
        "ISBN": [
          "9788860194411"
        ],
        "csp": "Ghezzano, Pisa:Felici, ISBN: 9788860194411",
        "anno": "2010",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Eva Marinai (2010). Teorie sull'attore. Percorsi critici per capire le fonti. vol.",
        "1, Ghezzano, Pisa:Felici, ISBN: 9788860194411"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In ricordo di Marisa Fabbri",
        "ISSN": [
          "1125-3967"
        ],
        "journal": "ARIEL",
        "csp": "vol. 1, p. 21-27, ISSN: 1125-3967",
        "anno": "2008",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eva Marinai (2008). In ricordo di Marisa Fabbri. ARIEL, vol. 1, p. 21-27,",
        "ISSN: 1125-3967"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Gobbi, Dritti e la satira molesta. Copioni di voci immagini di scena (1951-1967). vol",
        "ISBN": [
          "9788846716477"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846716477",
        "anno": "2007",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Eva Marinai (2007). Gobbi, Dritti e la satira molesta. Copioni di voci",
        "immagini di scena (1951-1967). vol. 1, PISA:ETS, ISBN: 9788846716477"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cercando il mondo sotto nuova pelle. Lucrezia e la Fortuna (del tragicomico machiavelliano)",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 330-342, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2016). Cercando il mondo sotto nuova pelle. Lucrezia e la",
        "Fortuna (del tragicomico machiavelliano). COMUNICAZIONI SOCIALI, vol.",
        "2, p. 330-342, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpi im-memori. L'utopia dello spettatore partecipante",
        "ISSN": [
          "2279-7203"
        ],
        "journal": "MIMESIS JOURNAL",
        "csp": "vol. 5, p. 14-29, ISSN: 2279-7203",
        "anno": "2016",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eva Marinai (2016). Corpi im-memori. L'utopia dello spettatore",
        "partecipante. MIMESIS JOURNAL, vol. 5, p. 14-29, ISSN: 2279-7203"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il senso del tragico contemporaneo. L'episteme drammatica di Mario Martone. DIONYSUS EX MACHINA, vol",
        "ISSN": [
          "2038-5137"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 166-178, ISSN: 2038-5137",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinai Eva (2015). Il senso del tragico contemporaneo. L'episteme",
        "drammatica di Mario Martone. DIONYSUS EX MACHINA, vol. IV, p.",
        "166-178, ISSN: 2038-5137"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "217-233",
        "titolo": "\u201cScenari\u201d europei del Rinascimento italiano: Dagl\u2019inganni di Nicuola (gi\u00e0 Lelia) a Viola ne La dodicesima notte",
        "ISBN": [
          "9788899200657"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 9788899200657, Torino, 13-14-15 maggio 2015",
        "opera": "I novellieri italiani e la loro presenza nella cultura europea: rizomi e palinsesti rinascimentali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marinai Eva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Marinai Eva (2015). \u201cScenari\u201d europei del Rinascimento italiano:",
        "Dagl\u2019inganni di Nicuola (gi\u00e0 Lelia) a Viola ne La dodicesima notte. In: I",
        "novellieri italiani e la loro presenza nella cultura europea: rizomi e palinsesti",
        "rinascimentali. p. 217-233, Torino:Accademia University Press, ISBN:",
        "9788899200657, Torino, 13-14-15 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riso nell\u2019occhio. Sguardi e ipotesi di studio sul corpo-testo comico contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0045-1959"
        ],
        "journal": "BIBLIOTECA TEATRALE",
        "csp": "vol. 107-108, p. 95-108, ISSN: 0045-1959",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eva Marinai, Igor Vazzaz"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eva Marinai, Igor Vazzaz (2014). Il riso nell\u2019occhio. Sguardi e ipotesi di",
        "studio sul corpo-testo comico contemporaneo. BIBLIOTECA TEATRALE,",
        "vol. 107-108, p. 95-108, ISSN: 0045-1959"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-66",
        "titolo": "IL CANTO POPOLARE COME RIFONDAZIONE DEL MITO. Dai Canzonieri a Medea: ricerca e inventio in Pasolini e Fo",
        "ISBN": [
          "9788862276320"
        ],
        "csp": "Pisa-Roma:Fabrizio Serra, ISBN: 9788862276320, Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble III, 1-2 dicembre 2011",
        "opera": "Le tradizioni popolari nelle opere di Pier Paolo Pasolini e Dario Fo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Eva Marinai (2014). IL CANTO POPOLARE COME RIFONDAZIONE DEL",
        "MITO. Dai Canzonieri a Medea: ricerca e inventio in Pasolini e Fo. In: Le",
        "tradizioni popolari nelle opere di Pier Paolo Pasolini e Dario Fo. p. 57-66,",
        "Pisa-Roma:Fabrizio Serra, ISBN: 9788862276320, Universit\u00e9 Stendhal,",
        "Grenoble III, 1-2 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "12",
        "titolo": "Antigone di Sofocle-Brecht per il Living Theatre. vol",
        "ISBN": [
          "9788846740571"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846740571",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Eva Marinai (2014). Antigone di Sofocle-Brecht per il Living Theatre. vol.",
        "12, PISA:ETS, ISBN: 9788846740571"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-114",
        "titolo": "Un fatale appuntamento, di venerd\u00ec. La prosa incontra l\u2019immagine elettronica: nasce (e muor giovane) il teleteatro",
        "ISBN": [
          "9788860193780"
        ],
        "csp": "Ghezzano, Pisa:Felici, ISBN: 9788860193780",
        "opera": "Anna Barsotti Carlo Titomanlio. Teatro e media. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Eva Marinai (2012). Un fatale appuntamento, di venerd\u00ec. La prosa incontra",
        "l\u2019immagine elettronica: nasce (e muor giovane) il teleteatro. In: Anna",
        "Barsotti Carlo Titomanlio. Teatro e media. p. 93-114, Ghezzano, Pisa:Felici,",
        "ISBN: 9788860193780"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-113",
        "titolo": "Le insufficienze del contemporaneo. La Medea di Dario Fo e Franca Rame",
        "ISBN": [
          "9782296546042"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 9782296546042",
        "opera": "Anne-Laetitia Garcia Johan Girard. Qu\u2019est-ce que le contemporain?. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Eva Marinai (2011). Le insufficienze del contemporaneo. La Medea di Dario",
        "Fo e Franca Rame. In: Anne-Laetitia Garcia Johan Girard. Qu\u2019est-ce que le",
        "contemporain?. vol. 2, p. 103-113, Parigi:L'Harmattan, ISBN:",
        "9782296546042"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Gobbi, Dritti e la satira molesta. Copioni di voci immagini di scena (1951-1967). vol",
        "ISBN": [
          "9788846716477"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846716477",
        "anno": "2007",
        "autori": "Eva Marinai"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Eva Marinai (2007). Gobbi, Dritti e la satira molesta. Copioni di voci",
        "immagini di scena (1951-1967). vol. 1, PISA:ETS, ISBN: 9788846716477"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "23643",
    "nome": "MARINAI Eva",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-fondatrice e membro del comitato editoriale della Rivista scientifica \"Predella - Journal of Visual Arts\" (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Rivista scientifica \"Mimesis Journal\" (Torino). \u00abMimesis Journal\u00bb riunisce autori di diversi paesi e generazioni interessati all\u2019oggi del teatro e delle arti sceniche \u2013 ovvero un plesso che comprende tutto il XX secolo, oltre alle ricerche e alle teoresi pi\u00f9 avanzate del presente \u2013 in una prospettiva multidisciplinare, interdisciplinare e transdisciplinare, dunque fenomenologica e non esclusivamente storiografica.",
        "periodo": "dal 30-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per la rivista scientifica di Classe A \"Comunicazioni Sociali\" (Universit\u00e0 Cattolica di Milano) e la rivista scientifica \"Arabeschi\".",
        "periodo": "dal 15-04-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 di Pisa: relazione al Convegno di Studi, curato dalla sottoscritta in collaborazione con le docenti Anna Barsotti e Maria Ines Aliverti e i dottorandi Igor Vazzaz e Sara Poeta, \"Comicit\u00e0 negli anni Settanta. Percorsi eccentrici di una metamorfosi fra teatro e media\"; titolo della relazione: \"Comicit\u00e0 e censura: lo smascheramento profanante dell\u2019attore satirico\". Il Convegno ha visto la partecipazione di studiosi e di artisti impegnati in workshop pratici e seminari di approfondimento teorico. La sottoscritta ha curato anche i relativi Atti, pubblicati con ETS (Pisa).",
        "periodo": "dal 22-10-2004 al 23-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione SU INVITO al Convegno \"Nuovi sguardi sul Teatro Amatoriale\" - Castelfranco di Sotto, Pisa; titolo della relazione: \"Teatro servitore di due padroni: comunicazione e ricerca\".",
        "periodo": "dal 05-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su selezione al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne, Firenze - Universit\u00e9 de Paris III Sorbonne - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze: selezionata per partecipare, come relatrice, alle Giornate internazionali di studio \"Arts et M\u00e9dias: penser/chercher/\u00e9crire le contemporain\", Colloque Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne, Villa Finaly, Firenze; titolo della relazione: \"Le insufficienze del contemporaneo. La Medea di Dario Fo e Franca Rame\". Partners: Universit\u00e9 Paris III-Sorbonne Nouvelle (\u00e9tablissement coordinateur), France - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Italie - Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Italie - Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Italie - Lunds Universitet, Su\u00e8de - Kabinet Divadla a filmu Sav, Slovenskej Akademie vied. Gli Atti sono stati pubblicati.",
        "periodo": "dal 02-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 di Pisa - Fondazione Museo Piaggio di Pontedera: Organizzazione del - e relazione al - Convegno Internazionale \"Dario Fo e Franca Rame, una vita per l\u2019arte. Bozzetti, figure, scene pittoriche e teatrali\"; titolo della relazione: \"\u00abVieni fuori Euripide!\u00bb. La figura popolare di Medea nella mitografia Fo-Rame\". La sottoscritta ha curato anche gli Atti, pubblicati con Titivillus (San Miniato)",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Dottorale dell'Universit\u00e0 di Pisa; relazione dal titolo: La performativit\u00e0 'liminoide' dell'attore fra realt\u00e0 e finzione. Contributo publicato nel volume Eva Marinai, Teorie sull'attore. Percorsi critici per capire le fonti (Felici, 2010)",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione SU INVITO al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 \"La Sapienza\", Roma: partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatrice, con Igor Vazzaz, al Convegno \"Le arti performative e le nuove generazioni di studiosi: prospettive e campi di ricerca\"; titolo della relazione: \"Il riso nell'occhio. Sguardi e ipotesi di studio sul corpo-testo comico contemporaneo\". Gli Atti sono stati pubblicati sulla rivista di classe A \"BibliotecaTeatrale\".",
        "periodo": "dal 25-06-2011 al 26-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione SU INVITO al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble: partecipazione SU INVITO, in qualit\u00e0 di relatrice, al Convegno Internazionale di studi \"Le tradizioni popolari nelle opere di Pier Paolo Pasolini e Dario Fo\", Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble III. Titolo della relazione, poi pubblicata negli Atti: \"Il canto come rifondazione del mito. Dai Canzonieri a Medea: ricerca e inventio in Fo e Pasolini\". Gli Atti sono stati pubblicati.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Dottorale Pegaso, delle Universit\u00e0 di Pisa, Firenze, Siena; relazione dal titolo: Tentativo di analisi del fenomeno attore. La recitazione nel mondo classico.",
        "periodo": "dal 08-04-2012 al 08-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione SU INVITO al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 La Sapienza di Roma: invitata come discussant per coordinare una sessione di lavori del Convegno di studi \"Le arti performative e le nuove generazioni di studiosi: prospettive e campi di ricerca\", a cura di Luciano Mariti, Donatella Orecchia, Valentina Valentini. Gli Atti sono stati pubblicati.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della seguente Giornata di Studi e partecipazione come relatrice. Universit\u00e0 di Pisa, Dottorato regionale Pegaso: coordinamento - assieme ad Anna Barsotti - del seminario dottorale su \"Grotowski a Pontedera\" - Fondazione Pontedera Teatro - Workcenter of Jerzy Grotowski and Thomas Richards. Relazione introduttiva al Convegno.",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 23-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione SU INVITO al seguente Convegno. AICC (Associazione Italiana Cultura Classica), sezione di Pisa: partecipazione al ciclo di conferenze su \"La Commedia Attica Antica\", assieme ai Prof.i Guido Paduano, Mauro Tulli, Simone Beta, Alessandro Grilli, Massimo Baldacci; titolo della relazione presentata: \"Un primo esempio di metateatro: gli Acarnesi di Aristofane\".",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 11-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su selezione al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 di Torino: selezionata per partecipare al Convegno Internazionale \"I novellieri italiani e la loro influenza sulla cultura europea del Rinascimento e del Barocco\" del Gruppo di ricerca \u201cItalian Novellieri and Their Influence on Renaissance and Baroque European Literature: Editions, Tranlations, Adaptations\u201d dei Dipartimenti di Studi Umanistici e di Lingue e Letterature Straniere e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 di Torino. Relazione dal titolo: \u201c'Scenari' europei del Rinascimento italiano: Dagl\u2019inganni di Nicuola (gi\u00e0 Lelia) a Viola ne La Dodicesima notte\". Gli Atti sono stati pubblicati.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su selezione al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 di Torino, 29-30 maggio 2015: Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale della Consulta Universitaria del Teatro (CUT) sul tema \u201c'Thinking the theatre': New Theatrology and performance studies\". Relazione dal titolo \"Studi Teatrali e Performance Studies: alcune questioni aperte sugli attuali approcci metodologici [Theatre studies and Performance studies: some open questions about current methodological approaches]\". Relazione in corso di pubblicazione negli Atti, a cura di Gerardo Guccini.",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VI Seminario Nazionale LaAv, Letture ad Alta Voce, con l'intervento \"Dino Buzzati, 'La notizia'. Mise en temps\"",
        "periodo": "dal 24-10-2015 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione SU INVITO alla Sezione \"Drammaturgie e Scena teatrale\" del seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 di Torino e Museo del Cinema: partecipazione al Convegno Internazionale \"Intorno al Neorealismo: voci, contesti, linguaggi e culture dell\u2019Italia del dopoguerra\"; titolo della relazione: \"Dario Fo, Franco Parenti e il sentiero dei nidi di ragno\" (pubblicata su Drammaturgia.it)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della seguente Giornata di Studi e partecipazione come relatrice. Universit\u00e0 di Pisa, Dottorato regionale Pegaso: ideazione e coordinamento del seminario dottorale su \"Memoria e patrimoni (im)materiali della arti performative: Prospettive e metodi d\u2019indagine\", cui ha partecipato anche come relatrice, con il contributo dal titolo \"Corpi im-memori. L\u2019utopia dello spettatore partecipante\", pubblicato in seguito sulla rivista \u201cMimesis Journal\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (comitato scientifico) e partecipazione tra i relatori del seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e9 Paris 8 Saint-Denis \u2013 Lab. Sc\u00e8nes du monde, cr\u00e9ation, savoirs critiques: parte del comitato scientifico del Convegno \"Couples en cr\u00e9ation dans les arts de la sc\u00e8ne et au-del\u00e0 (XXe-XXIe si\u00e8cles)\", assieme a Marco Consolini (Univ. Paris 3, IET), Rapha\u00eblle Doyon (Univ. Paris 8, D\u00e9partement Th\u00e9\u00e2tre), Isabelle Launay (Univ. Paris 8, D\u00e9partement Danse), H\u00e9l\u00e8ne Marqui\u00e9 (Univ. Paris 8, Centre d\u2019\u00e9tudes f\u00e9minines et d\u2019\u00e9tudes de genre), Marie-Ange Rauch (Univ. Paris 8, D\u00e9partement Th\u00e9\u00e2tre), Nadia Setti (Univ. Paris 8, Centre d\u2019\u00e9tudes f\u00e9minines et d\u2019\u00e9tudes de genre); e relazione al medesimo Convegno dal titolo: \"Theater in the Room. Le bin\u00f4me Art/Vie de Madame et Monsieur Beck\". Gli Atti sono in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 03-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su selezione al seguente Convegno Internazionale. Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia e Istituto di Studi Germanici di Roma: selezionata per relazionare al Convegno Internazionale \"Considering the myth within Gender studies, law and politics\", 27-28 settembre 2016. Relazione dal titolo \"Antigone sulla scena: il peso del corpo insepolto, da Brecht al Living Theatre\". Gli Atti sono in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seguente Convegno Internazionale. Direzione e Organizzazione del Convegno Internazionale \"IN ATELIER. Processi creativi e dinamiche di relazione nelle 'compagnie d\u2019arte' \"/ \"DANS les ATELIERS: Processus de cr\u00e9ation et dynamiques de relation dans les 'compagnies d'art'\u201d, 10-14 ottobre 2016, con il patrocinio di Universit\u00e0 di Torino, Citt\u00e0 di Torino e in collaborazione con Universit\u00e9 Paris VIII e Universit\u00e0 italo-francese. Il Convegno ha visto la partecipazione di studiosi e artisti internazionali che hanno realizzato seminari, workshop pratici e focus di approfondimento teorico, sotto la direzione scientifica di Eva Marinai. E' prevista la pubblicazione degli Atti.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Seminario di Clinica legale delle Vulnerabilit\u00e0 e Disabilit\u00e0, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Torino; titolo della relazione: \"Dialoghi in cucina. Dinamiche di relazione e di socialit\u00e0 nel Teatro delle Ariette\".",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione SU INVITO alla seguente Giornata di studi Internazionale. \"Una Giornata con Natalia\", per il centenario di Natalia Ginzburg. Organizzazione: Universit\u00e0 di Torino, Sezioni di Comparatistica, DAMS e Italianistica del Dipartimento di Studi Umanistici, in collaborazione con Centro Studi del Teatro Stabile di Torino \u2013 Teatro Nazionale. Relazione su \"Il teatro di Natalia Ginzburg: un progetto a tappe\". Alla relazione seguir\u00e0 un dialogo con il regista Leonardo Lidi su \"Qualcuno che tace\": Progetto Ginzburg.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "INVITATA a partecipare al prossimo Convegno Internazionale sulla \"Maschera greca\", organizzato dall'Universit\u00e9 Paris VIII, a cura di Guy Freixe e Giulia Filacanapa, per il 14-16 marzo 2017. Il titolo dell'intervento sar\u00e0: \"Maschera del satiro e attore comico nel teatro greco: travestimento e rivelazione\". E' prevista la pubblicazione degli Atti.",
        "periodo": "dal 02-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su selezione al seguente Convegno Internazionale. Selezionata per partecipare sia come Responsabile di un Panel, sia come Relatrice al XIV Convegno annuale dell\u2019Associazione per gli Studi di Teoria e storia comparata della letteratura, dal titolo \"Maschere del tragico\", 14-16 dicembre 2016. Panel: \"Il tragico sulla scena contemporanea: intersezioni, metamorfosi, riattivazioni\"; intervento individuale: \"Il destino di Antigone: da Brecht al Living Theatre\". E' prevista la pubblicazione degli Atti, con revisione anonima delle relazioni.",
        "periodo": "dal 14-12-2016 al 16-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca con il Dipartimento di Storia delle Arti dell'Universit\u00e0 di Pisa per la schedatura, l'archiviazione e l'immissione in rete dei copioni dell'Amleto nell'avanguardia americana, con particolare riferimento ai testi di Robert Lepage e Bob Wilson.",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 30-05-2001"
      },
      {
        "content": "Co-fondatrice e responsabile del Centro studi e Documentazione sul Teatro Sociale ed Educativo della Fondazione Citt\u00e0 del Teatro di Cascina (Pisa), con ruolo di responsabilit\u00e0 per l'archiviazione del materiale documentario e promozione delle attivit\u00e0 didattiche del Centro.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca con il Dipartimento di Storia delle Arti, Universit\u00e0 di Pisa, per la schedatura, la descrizione e la parziale trascrizione su supporto cartaceo e su database dei dattiloscritti di cinquanta testi teatrali comici depositati presso l\u2019Archivio di Drammaturgia delle donne di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca con il Dipartimento di Storia delle Arti, Universit\u00e0 di Pisa, per le attivit\u00e0 del Progetto Cofin/PRIN2004, cofinanziato dal MIUR e dall\u2019Ateneo, sul tema: \"Drammaturgia dell\u2019attore dal Novecento al Duemila: tecniche e tradizioni attoriali nella costruzione del testo performativo\". Responsabile scientifico Unit\u00e0 di ricerca: Prof.ssa Anna Barsotti; Responsabile di Area: Prof.ssa Anna Maria Cascetta (Universit\u00e0 Cattolica, Milano): Il contratto prevede: selezione, ricerca e schedatura di materiali d\u2019archivio (presso Archivi Teche RAI di Roma e Archivio Fo-Rame di Milano) relativi all\u2019attore-autore comico italiano dagli anni Cinquanta agli anni Settanta del Novecento;",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca con il Dipartimento di Storia delle Arti, Universit\u00e0 di Pisa, per le attivit\u00e0 del Progetto Cofin/PRIN2004, cofinanziato dal MIUR e dall\u2019Ateneo, sul tema: \"Drammaturgia dell\u2019attore dal Novecento al Duemila: tecniche e tradizioni attoriali nella costruzione del testo performativo\". Responsabile scientifico Unit\u00e0 di ricerca: Prof.ssa Anna Barsotti; Responsabile di Area: Prof.ssa Anna Maria Cascetta (Universit\u00e0 Cattolica, Milano): Il contratto prevede: analisi di copioni drammaturgici teatrali/radiofonici e di documenti iconografici (presso Biblioteca Burcardo SIAE di Roma e Museo Biblioteca dell\u2019Attore di Genova) di attori-autori comici italiani anni Cinquanta-Settanta del Novecento con relativa redazione di saggi critici e materiali multimediali",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione alle attivit\u00e0 di ricerca per il Centro Studi affidato dalla Fondazione Pontedera Teatro - ora Centro per la Sperimentazione e la Ricerca Teatrale (Teatro Nazionale della Toscana) - e Convenzione stipulata tra la Fondazione e la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Pisa per le attivit\u00e0 di didattica relative alle \"Teorie sull'attore\" (provvedimento n. 44 del 16 novembre 2010).",
        "periodo": "dal 20-11-2010 al 20-11-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'AICC, Associazione Italiana Cultura Classica. Associazione di docenti dell\u2019Universit\u00e0 e della Scuola, di studenti e di semplici cittadini che credono fermamente nella perennit\u00e0 dei valori della Cultura Classica, fondamento della moderna Cultura Europea, e si adoperano, ciascuno per le proprie possibilit\u00e0, per la loro salvaguardia e la loro diffusione. Fondata nel 1897 a Firenze, l\u2019Associazione \u00e8 una delle centinaia di Societ\u00e0 diffuse in ottanta Paesi del mondo, che perseguono le stesse finalit\u00e0 e sono raggruppate nella F\u00e9d\u00e9ration Internationale d\u2019Etudes Classiques, organismo internazionale che \u00e8 sotto l\u2019egida dell\u2019UNESCO.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Accademia Compalit per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura, fondata a Pisa l\u201911 ottobre 1993 con atto notarile sottoscritto da Remo Ceserani, Francesco Orlando e Guido Paduano. Compalit fa parte dell\u2019International Comparative Literature Association (ICLA), raduna studiosi del settore scientifico-disciplinare di Critica letteraria e Letterature comparate, ma anche tutti coloro che sono interessati alla dimensione comparatistica degli studi. Il campo di indagine \u00e8 quanto di comune e di integrabile v\u2019\u00e8 nell\u2019espressione letteraria e artistica di et\u00e0 e di ambiti geografici anche diversi e distanti, al di l\u00e0 delle specifiche identit\u00e0 di lingua, di storia e di cultura. E sono terreni privilegiati i codici, i generi, le tradizioni, i miti che hanno valicato i confini dell\u2019origine e della differenza, stabilendo modelli di ampia fruibilit\u00e0, scoprendo sostanziali, spesso inavvertite affinit\u00e0 e continuit\u00e0, rinnovando le possibilit\u00e0 di confronto e di studio sistematico nel campo non solo letterario, ma estetico e in generale delle forme artistiche.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docenza al Dottorato Pegaso (Universit\u00e0 di Pisa, Firenze, Siena). Si allegano, a titolo esemplificativo, i programmi delle lezioni dottorali A.A. 2015-2016 e A.A. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Curatrice di due rassegne per il Comune di Livorno, in collaborazione con Fondazione Cini di Venezia e Cooperative Itinera e Theatralia \u2013 gi\u00e0 Teatro delle Commedie \u2013 di Livorno. 1\u00b0 Rassegna: \"Carlo Dapporto e il Variet\u00e0\"; 2\u00b0 Rassegna: \"I costumi di Eleonora Duse\". Il lavoro ha riguardato sia la ricerca dei documenti, delle fonti iconografiche, dei materiali (es. costumi), sia l'allestimento delle mostre.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia delle Arti Visive e dello Spettacolo, curriculum Teatro.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Co-fondatrice e responsabile del Centro studi e Documentazione sul Teatro Sociale ed Educativo della Fondazione Citt\u00e0 del Teatro i Cascina (Pisa), con ruolo di responsabilit\u00e0 per l'archiviazione del materiale documentario e promozione delle attivit\u00e0 didattiche del Centro.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con il Dipartimento di Storia delle Arti dell'Universit\u00e0 di Pisa per le attivit\u00e0 di ricerca e di supporto alla didattica per il corso di Regia teatrale svolto dalla regista Cristina Pezzoli.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 30-10-2003"
      },
      {
        "content": "Sei cicli di Docenza a contratto presso l'Universit\u00e0 di Pisa per i corsi di Archivi Teatrali e Teorie sull'attore",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della Giuria per il Concorso di Drammaturgia del Circuito Intesa Teatro Amatoriale di Castelfranco di Sotto (Pisa)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca post-doc sul progetto \"Riscritture di miti e archetipi classici sulla scena contemporanea\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione alle attivit\u00e0 di ricerca per il Centro Studi affidato dalla Fondazione Pontedera Teatro - ora Centro per la Sperimentazione e la Ricerca Teatrale (Teatro Nazionale della Toscana) - e Convenzione stipulata tra la Fondazione e la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Pisa per le attivit\u00e0 di didattica relative alle Teorie sull'attore (provvedimento n. 44 del 16 novembre 2010).",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per la rivista di Classe A \"Comunicazioni Sociali\" (Universit\u00e0 Cattolica di Milano) e la rivista digitale \"Arabeschi\".",
        "periodo": "dal 15-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curator of focus per \"Nuovo Teatro Made in Italy\": Archivio digitale del Teatro italiano dagli anni Sessanta ad oggi, all\u2019interno del Progetto \"Teatro Made in Italy\" di Centro Teatro Ateneo e Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma: http://www.centroteatroateneo.it/teatro-made-in-italy. In qualit\u00e0 di \"curator\", mi sono occupata del focus su Dario Fo e MIstero buffo, con Bibliografia critica e Teatrografia completa.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN) 2004: \"Il patrimonio teatrale italiano: atlante storico, metodiche e strumenti multimediali di valorizzazione\" (Responsabile scientifico di Area, Anna Maria Cascetta, Universit\u00e0 Cattolica di Milano), come membro dell'Unit\u00e0 di Pisa (Responsabilit\u00e0 scientifica: Anna Barsotti). Progetto di ricerca: \"Drammaturgia dell\u2019attore dal Novecento al Duemila: tecniche e tradizioni attoriali nella costruzione del testo performativo\".",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca, finanziato dall\u2019Ateneo torinese, \"L\u2019attore nell\u2019attuale panorama mediatico\" (responsabile scientifico: Prof. Franco Perrelli)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca, finanziato dall\u2019Ateneo torinese, \"Mimesi, Costruzione dello spettacolo, attore, dall\u2019antichit\u00e0 alla prospettiva postdrammatica\" (responsabile scientifica: Prof.ssa Giulia Carluccio)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca, finanziato dall\u2019Ateneo torinese, \"Regia teatrale, creativit\u00e0 digitale e danza: forme drammaturgiche e relazioni metodologiche\" (responsabile scientifica: Prof.ssa Federica Mazzocchi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca, finanziato dall'Ateneo torinese, \"Le scritture della performance: regia teatrale, creativit\u00e0 digitale, danza, forme drammaturgiche e relazioni metodologiche\" (Responsabile scientifico: Prof. Antonio Pizzo)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Curator of focus per \"Nuovo Teatro Made in Italy\": Archivio digitale del Teatro italiano dagli anni Sessanta ad oggi, all\u2019interno del Progetto \"Teatro Made in Italy\" di Centro Teatro Ateneo e Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma: http://www.centroteatroateneo.it/teatro-made-in-italy. In qualit\u00e0 di \"curator\", mi sono occupata del focus su Dario Fo e MIstero buffo, con Bibliografia critica e Teatrografia completa.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come responsabile scientifica alle attivit\u00e0 del Progetto di ricerca italo-francese su \"La 'famiglia' nel teatro contemporaneo: stili aggregativi, processi identitari e dinamiche di fruizione\" (PHC Galileo 2015-16) in partenariato con l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 Saint-Denis. I membri del gruppo di ricerca italiano sono: Eva Marinai, Silvia Bottiroli (Universit\u00e0 Bocconi Milano e Curatrice di Ari performative), Livia Giunti (Universit\u00e0 di Pisa e Film-maker); i membri del gruppo di ricerca francese con cui sono effettuati gli scambi, coordinati da Erica Magris (Universit\u00e9 Paris 8 Saint-Denis - Equipe d\u2019Accueil 1573 \u201cSc\u00e8nes du monde, cr\u00e9ation, savoirs critiques\u201d), sono: Erica Magris, Giulia Filacanapa (dottoressa di ricerca), Marie-Ange Rauch, Raphaelle DoyonTh\u00e9\u00e2tre (Docenti di II fascia, esperte in \"Histoire des politiques culturelles\")",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "BANDO UIF \u201cGALILEO\u201d: Responsabilit\u00e0 scientifica di un Progetto Internazionale che prevede la revisione anonima tra pari. Vincitrice del bando \u201cGalileo\u201d dell\u2019Universit\u00e0 italo-francese / Universit\u00e9 Franco Italienne (UIF/UFI), in qualit\u00e0 di Responsabile scientifico italiano del progetto di cooperazione Italia-Francia PHC GALILEO 2015, dal titolo \"La 'famiglia' nel teatro contemporaneo: stili aggregativi, processi identitari e dinamiche di fruizione\", in partenariato con l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 Saint-Denis (Responsabile scientifico francese: Erica Magris).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica italiana dell'assegno post-doc in cotutela Italia-Francia BANDO UIF \u201cVINCI\u201d. Vincitrice, come partner (Univ. di Torino) dell\u2019Universit\u00e9 Paris 8 Saint-Denis, del bando di concorso per borse di studio post-doc, con il progetto di ricerca \"La Commedia dell'Arte dans les acad\u00e9mies et les \u00e9coles de th\u00e9\u00e2tre en France et Italie (XX\u00e8me et XXI\u00e8me si\u00e8cle) : une pratique p\u00e9dagogique de l'alt\u00e9rit\u00e9?\". Risulto, dunque, tutor italiana dell'assegnista di ricerca cui \u00e8 stato assegnato il progetto.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}