{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "143-152",
        "titolo": "Le \u201cmadri imperfette\u201d di Anna Magnani: Roma citt\u00e0 aperta, Bellissima, Mamma Roma",
        "opera": "(a cura di): Cardone L, Tognolotti C, Imperfezioni. Studi sulle donne nel cinema e nei media. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2016). Le \u201cmadri imperfette\u201d di Anna Magnani: Roma citt\u00e0",
        "aperta, Bellissima, Mamma Roma. In: (a cura di): Cardone L, Tognolotti C,",
        "Imperfezioni. Studi sulle donne nel cinema e nei media. p. 143-152"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "59-66",
        "titolo": "Io la conoscevo bene (Antonio Pietrangeli, 1965)",
        "opera": "(a cura di): Brogi D, La donna visibile. Il cinema di Stefania Sandrelli. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2016). Io la conoscevo bene (Antonio Pietrangeli, 1965). In: (a",
        "cura di): Brogi D, La donna visibile. Il cinema di Stefania Sandrelli. p. 59-66"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "csp": "57-70",
        "titolo": "\u00c0 la recherche des sources de la pens\u00e9e epsteinienne. Les notes de lectures 1947-1953",
        "opera": "(a cura di): Ham\u00e9ry R, Thouvenel E, Actes du Colloque Epstein. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Tognolotti C (2016). \u00c0 la recherche des sources de la pens\u00e9e epsteinienne.",
        "Les notes de lectures 1947-1953. In: (a cura di): Ham\u00e9ry R, Thouvenel E,",
        "Actes du Colloque Epstein. p. 57-70"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Moderne",
        "ISSN": [
          "1885-1975"
        ],
        "journal": "QUADERNI DEL CSCI",
        "csp": "p. 266-270, ISSN: 1885-1975",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2015). Moderne. QUADERNI DEL CSCI, p. 266-270, ISSN:",
        "1885-1975"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "43-49",
        "titolo": "Argento rosa. I corpi delle donne",
        "opera": "(a cura di): Becattini E, Cuore di tenebra. Il cinema di Dario Argento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2015). Argento rosa. I corpi delle donne. In: (a cura di):",
        "Becattini E, Cuore di tenebra. Il cinema di Dario Argento. p. 43-49"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "47-63",
        "titolo": "La sorella di Jean. Per riscoprire Marie Epstein",
        "opera": "(a cura di): Cardone L, Filippelli S, Filmare il femminismo. Studi sulle donne nel cinema e nei media. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2015). La sorella di Jean. Per riscoprire Marie Epstein. In: (a",
        "cura di): Cardone L, Filippelli S, Filmare il femminismo. Studi sulle donne",
        "nel cinema e nei media. p. 47-63"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Ophuls, o dell\u2019equilibrio variabile tra azione e visione",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 145-148, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2014). Max Ophuls, o dell\u2019equilibrio variabile tra azione e",
        "visione. FATA MORGANA, p. 145-148, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Burattini animati. Le avventure di Pinocchio nel cinema animato italiano ",
        "ISSN": [
          "2038-5064"
        ],
        "journal": "CABIRIA",
        "csp": "p. 17-32, ISSN: 2038-5064",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tognolotti C, Antonini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C, Antonini A (2014). Burattini animati. Le avventure di Pinocchio",
        "nel cinema animato italiano . CABIRIA, p. 17-32, ISSN: 2038-5064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "285-293",
        "titolo": "La rappresentazione dello sguardo in \"La Maternelle\" di Marie Epstein e Jean Benoit-L\u00e9vy",
        "opera": "(a cura di): Cardone L, Lischi S, Sguardi differenti. Studi in onore di Lorenzo Cuccu. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2014). La rappresentazione dello sguardo in \"La Maternelle\"",
        "di Marie Epstein e Jean Benoit-L\u00e9vy. In: (a cura di): Cardone L, Lischi S,",
        "Sguardi differenti. Studi in onore di Lorenzo Cuccu. p. 285-293"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra racconto e attrazione. Forme della rappresentazione dell\u2019Oriente nel cinema narrativo degli anni Trenta",
        "ISSN": [
          "2280-9481"
        ],
        "journal": "CINERGIE",
        "csp": "p. 51-57, ISSN: 2280-9481",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2013). Tra racconto e attrazione. Forme della",
        "rappresentazione dell\u2019Oriente nel cinema narrativo degli anni Trenta.",
        "CINERGIE, p. 51-57, ISSN: 2280-9481"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Accostarsi alla verit\u00e0. \u201cFinis terrae\u201d di Epstein",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 219-223, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2013). Accostarsi alla verit\u00e0. \u201cFinis terrae\u201d di Epstein. FATA",
        "MORGANA, p. 219-223, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Tognolotti C (2013). Gli spazi di comunicazione. Introduzione alla",
        "semio-pragmatica."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ribalta e dietro le quinte: Jean e Marie Epstein",
        "ISSN": [
          "0393-3865"
        ],
        "journal": "SEGNOCINEMA",
        "csp": "p. 26-27, ISSN: 0393-3865",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2012). Alla ribalta e dietro le quinte: Jean e Marie Epstein.",
        "SEGNOCINEMA, p. 26-27, ISSN: 0393-3865"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Nuvole in viaggio. Percorsi al femminile nel cinema on the road. Note su \u201cCorazones de mujer\u201d (Benedetti-Sordella, 2008)",
        "opera": "(a cura di): Ulivieri Simonetta, Pace Roberta, Il viaggio al femminile come itinerario di formazione identitaria",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2012). Nuvole in viaggio. Percorsi al femminile nel cinema on",
        "the road. Note su \u201cCorazones de mujer\u201d (Benedetti-Sordella, 2008). In: (a",
        "cura di): Ulivieri Simonetta, Pace Roberta, Il viaggio al femminile come",
        "itinerario di formazione identitaria. MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "PAVONA DI ALBANO LAZIALE-ROMA:Iacobelli editore",
        "titolo": "La signora scompare: l'astrazione della donna e la macchina cinema in \"La signora di tutti\" (M. Ophuls, 1934)",
        "opera": "(a cura di): CARDONE LUCIA, FILIPPELLI SARA, Cinema e scritture femminili. Letterate italiane tra la pagina e lo schermo",
        "anno": "2012",
        "autori": "TOGNOLOTTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOGNOLOTTI C (2012). La signora scompare: l'astrazione della donna e la",
        "macchina cinema in \"La signora di tutti\" (M. Ophuls, 1934). In: (a cura di):",
        "CARDONE LUCIA, FILIPPELLI SARA, Cinema e scritture femminili.",
        "Letterate italiane tra la pagina e lo schermo. PAVONA DI ALBANO",
        "LAZIALE-ROMA:Iacobelli editore"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Fotogenia del volto. Toni Servillo nei film di Mario Martone",
        "opera": "(a cura di): Carabba C, Rossi G M, La voce di dentro. Il cinema di Toni Servillo",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2012). Fotogenia del volto. Toni Servillo nei film di Mario",
        "Martone. In: (a cura di): Carabba C, Rossi G M, La voce di dentro. Il",
        "cinema di Toni Servillo. PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOGNOLOTTI C (2012). L'immagine opaca. Il cinema di Max Ophuls.",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cSignore di casa\u201d e \u201cSignore di tutti\u201d: ritratti al femminile nella commedia anni Trenta",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2008). \u201cSignore di casa\u201d e \u201cSignore di tutti\u201d: ritratti al femminile",
        "nella commedia anni Trenta. COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. 2, ISSN:",
        "0392-8667"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOGNOLOTTI C, ANTONINI A (2008). Mondi possibili. Un viaggio nel",
        "cinema d'animazione. POZZUOLO DEL FRIULI:Il Principe Costante",
        "20 2008 Traduzione di libro",
        "Tognolotti C (2008). A cosa pensano i film. PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "143-152",
        "titolo": "Le \u201cmadri imperfette\u201d di Anna Magnani: Roma citt\u00e0 aperta, Bellissima, Mamma Roma",
        "opera": "(a cura di): Cardone L, Tognolotti C, Imperfezioni. Studi sulle donne nel cinema e nei media. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2016). Le \u201cmadri imperfette\u201d di Anna Magnani: Roma citt\u00e0",
        "aperta, Bellissima, Mamma Roma. In: (a cura di): Cardone L, Tognolotti C,",
        "Imperfezioni. Studi sulle donne nel cinema e nei media. p. 143-152"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "csp": "57-70",
        "titolo": "\u00c0 la recherche des sources de la pens\u00e9e epsteinienne. Les notes de lectures 1947-1953",
        "opera": "(a cura di): Ham\u00e9ry R, Thouvenel E, Actes du Colloque Epstein. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Tognolotti C (2016). \u00c0 la recherche des sources de la pens\u00e9e epsteinienne.",
        "Les notes de lectures 1947-1953. In: (a cura di): Ham\u00e9ry R, Thouvenel E,",
        "Actes du Colloque Epstein. p. 57-70"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "47-63",
        "titolo": "La sorella di Jean. Per riscoprire Marie Epstein",
        "opera": "(a cura di): Cardone L, Filippelli S, Filmare il femminismo. Studi sulle donne nel cinema e nei media. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2015). La sorella di Jean. Per riscoprire Marie Epstein. In: (a",
        "cura di): Cardone L, Filippelli S, Filmare il femminismo. Studi sulle donne",
        "nel cinema e nei media. p. 47-63"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Ophuls, o dell\u2019equilibrio variabile tra azione e visione",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 145-148, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2014). Max Ophuls, o dell\u2019equilibrio variabile tra azione e",
        "visione. FATA MORGANA, p. 145-148, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "285-293",
        "titolo": "La rappresentazione dello sguardo in \"La Maternelle\" di Marie Epstein e Jean Benoit-L\u00e9vy",
        "opera": "(a cura di): Cardone L, Lischi S, Sguardi differenti. Studi in onore di Lorenzo Cuccu. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tognolotti C (2014). La rappresentazione dello sguardo in \"La Maternelle\"",
        "di Marie Epstein e Jean Benoit-L\u00e9vy. In: (a cura di): Cardone L, Lischi S,",
        "Sguardi differenti. Studi in onore di Lorenzo Cuccu. p. 285-293"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOGNOLOTTI C (2012). L'immagine opaca. Il cinema di Max Ophuls.",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abfotogenia del sacro\u00bb in Jean Epstein",
        "ISSN": [
          "0394-008X"
        ],
        "journal": "BN",
        "csp": "vol. 552, ISSN: 0394-008X",
        "anno": "2005",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2005). La \u00abfotogenia del sacro\u00bb in Jean Epstein. BN, vol. 552,",
        "ISSN: 0394-008X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2005). L\u2019alcool, le cin\u00e9ma et le philosophe. L\u2019influence de",
        "Friedrich Nietzsche sur la th\u00e9orie cin\u00e9matographique de Jean Epstein \u00e0",
        "travers les notes du Fonds Epstein. 1895, vol. 46, ISSN: 0769-0959"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOGNOLOTTI C (2005). Al cuore dell'immagine. L'idea di fotogenia nel",
        "cinema europeo degli anni Venti. PALERMO:Edizioni della Battaglia"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abMort \u00e0 la parole! Vive l\u2019image!\u00bb. Il rapporto cinema-letteratura nella teoria del film di Jean Epstein",
        "ISSN": [
          "1590-3052"
        ],
        "journal": "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STORIA DELLE ARTI E DELLO SPETTACOLO",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 1590-3052",
        "anno": "2004",
        "autori": "Tognolotti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tognolotti C (2004). \u00abMort \u00e0 la parole! Vive l\u2019image!\u00bb. Il rapporto",
        "cinema-letteratura nella teoria del film di Jean Epstein. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STORIA DELLE ARTI E DELLO SPETTACOLO, vol.",
        "5, ISSN: 1590-3052"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "26826",
    "nome": "TOGNOLOTTI Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della collana Culture educative. Paesaggi, storie, frontiere (edita da SEID, Firenze) e diretta da Stefano Oliviero ed Emiliano Macinai",
        "periodo": "dal 18-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana FASCinA. Studi sulle donne nel cinema e nei media diretta da Lucia Cardone e Mariagrazia Fanchi (edita da ETS, Pisa)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della rivista L'avventura. International Journal of Italian Film and Media Landscapes, diretta da Leonardo Quaresima, pubblicata da Il Mulino (Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al coordinamento editoriale della rivista \"Bianco e nero\", diretta da Mariapia Comand, edita dal Centro sperimentale di cinematografia-Silvana editoriale",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al seminario di studi Stanley Kubrick : l\u2019America, la Storia, Universit\u00e0 di Firenze, \u00abStanley Kubrick e Max Ophuls: guardare, oltre l\u2019infinito\u00bb",
        "periodo": "dal 04-12-1997 al 05-12-1997"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Max Ophuls : il piacere e il disincanto, Pordenone, \u00abTra ragazze di provincia e femmes fatales: Max Ophuls in Italia\u00bb",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 02-02-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Canadian Society for Italian Studies Bridging Communities/Ponti fra le comunit\u00e0, Universit\u00e0 di Trieste, \u00abIl vecchio e il nuovo. Il tracciato dei confini socio-antropologici in Ladri di biciclette, Rocco e i suoi fratelli, Il posto\u00bb",
        "periodo": "dal 29-06-2007 al 03-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno Francesco Rosi: il cinema della verit\u00e0, Assisi, \u00abL\u2019attore nel cinema di Francesco Rosi\u00bb",
        "periodo": "dal 12-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno Francesco Rosi: il cinema della verit\u00e0, Assisi, \u00abL\u2019attore nel cinema di Francesco Rosi\u00bb",
        "periodo": "dal 12-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale di studi sul cinema Permanent Seminar on History of Film Theories, Universit\u00e0 di Udine, \u00abJean Epsteins\u2019s \u2018intellectual factory\u2019 : An Analysis of the Fonds Epstein\u00bb",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 04-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Scuola delle donne pedagogiste, Universit\u00e0 di Firenze, sede di Livorno, \u00abNuvole in viaggio. Percorsi al femminile nel cinema on the road\u00bb",
        "periodo": "dal 21-09-2008 al 22-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla giornata di studi Cinema, fuoricampo del pensiero, a cura di Katia Rossi, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze, \u00abJean Epstein: il cinema come machine \u00e0 penser\u00bb",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 04-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Women in Silent Screen, Universit\u00e0 di Bologna, \u00abMarie Epstein as a Scriptwriter. A Case Study\u00bb",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Scuola delle donne pedagogiste, Universit\u00e0 di Firenze, sede di Livorno, \u00abIl corpo delle donne: un documentario di Lorella Zanardo\u00bb",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno Cinema e scrittura femminile. Letterate italiane tra la pagina e lo schermo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Sassari, \u00abLa signora scompare: l\u2019astrazione della donna e la macchina cinema in La signora di tutti\u00bb",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno Cinema tedesco tra le due guerre, Goethe Institut, Napoli, \u00abIl regista Max Ophuls tra Germania, Francia e Stati Uniti: per un cinema apolide\u00bb",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 14-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno Il Risorgimento in scena. Le donne in mostra, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Torino, \u00abIl visibile contemporaneo del Risorgimento: le figure femminili in Noi credevamo (M. Martone, 2010)\u00bb",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno FAScinA \u2013 Esperienze di cinema delle donne in Italia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 18-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Studies in French Cinema, Middlesex University, London, GB, \u00abMarie Epstein, or: The Lady Doesn\u2019t Vanish Anymore\u00bb",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Actualit\u00e9s et posterit\u00e9 de Jean Epstein, Universit\u00e9 de Rennes, Rennes, \u00abA la recherche des sources de la pens\u00e9e epsteinienne. Lectures 1947-1953\u00bb",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Money/L\u2019argent. 20th/21st Century French & Francophone Studies International Colloquium, New York University/Columbia University/CUNY Graduate Center, New York, NY, USA, \u00abThe Representation of Money and the Female Figure in Max Ophuls\u2019 Caught and Lola Mont\u00e8s\u00bb",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Il cinema d\u2019animazione e l\u2019Italia: autori, teorie e stato dell\u2019arte, Universit\u00e0 di Padova, \u00abBurattini animati. Le avventure di Pinocchio nel cinema animato italiano\u00bb (con Anna Antonini)",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno FAScinA \u2013 Studiose di cinema e audiovisivi, Universit\u00e0 di Sassari, \u00ab\u201cLa sorella di Jean\u201d. Per riscoprire Marie Epstein\u00bb",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Society for Cinema and Media Studies, Montreal, Qu\u00e9bec, CA, : \u00abPhotogenie and Orientalism. \u201cArabian Nights\u201d by Pier Paolo Pasolini and the (Third) World Cinema\u00bb (con Marco Dalla Gassa)",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"FAScinA. L\u2019imperfezione nel cinema delle donne. Spazi imprevisti di libert\u00e0 femminile\", con Lucia Cardone, Daniela Aronica, Cristina Jandelli, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale FAScinA. L\u2019imperfezione nel cinema delle donne. Spazi imprevisti di libert\u00e0 femminile, Universit\u00e0 di Sassari, \u00abLe \u201cmadri imperfette\u201d di Anna Magnani: Roma citt\u00e0 aperta, Bellissima, Mamma Roma\u00bb",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale Society for Cinema and Media Studies, Atlanta, GA, USA, \u00abGender and Gaze in the Films of Jean and Marie Epstein\u00bb",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Essere (almeno) due. Donne nel cinema italiano\", con Lucia Cardone, Giovanna Maina, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno FAScinA. Essere (almeno) due. Donne nel cinema italiano, Universit\u00e0 di Sassari, \u00ab\"Una lunga, invisibile gugliata\". Antonia Pozzi nel film di Marina Spada Poesia che mi guardi\u00bb",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Filmare le arti. Cinema e paesaggio\", con Cristina Jandelli, Elisa Bianchi, Universit\u00e0 di Firenze (25/26 gennaio 2017)",
        "periodo": "dal 30-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale \"Rome, Open City: Examining the Legacy after Seventy Years\", University of Warwick, Coventry, GB, \u00abAnna Magnani personaggia and the modes of representation of femininity\u00bb",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 13-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Cinema e paesaggio tra prospettive teoriche ed esperienze operative\", Universit\u00e0 di Padova, \u00abFilmare le arti. Documentare e interpretare la relazione tra arti e paesaggio attraverso l'audiovisivo\u00bb",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Adelio Ferrero\" per il miglior saggio di critica cinematografica",
        "periodo": "dal 30-05-1997 al 30-05-1997"
      },
      {
        "content": "Iscritta alla Association Fran\u00e7aise des recherches d'histoire du cin\u00e9ma (AFRHC)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritta alla CUC - Consulta universitaria del cinema",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritta ad AIRSC (Associazione italiana per le ricerche di storia del cinema)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritta alla Society for Cinema and Media Studies (SCMS)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Organizzazione del cineforum Cinema e Scuola, facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del cineforum Pecore nere. Cattivi soggetti al cinema, facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 07-12-2011 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del cineforum Crescere con i cartoni animati, facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 13-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del corso Il cinema nella relazione educativa. Gli audiovisivi in contesti formativi, scolastici e nelle attivit\u00e0 di gruppo (30 ore), presso l\u2019Istituto degli Innocenti",
        "periodo": "dal 22-02-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del cineforum Cinema e adolescenza, Scuola di studi umanistici e della formazione, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del corso Il cinema nella relazione educativa. Gli audiovisivi in contesti formativi, scolastici e nelle attivit\u00e0 di gruppo. II edizione (30 ore), presso l\u2019Istituto degli Innocenti, Firenze",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 05-04-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di coordinatrice della ricerca al progetto strategico di Ateneo CAPUT-Filmare le arti, diretto dalla prof. Cristina Jandelli, Dipartimento SAGAS, Universit\u00e0 di Firenze. Il progetto prevede a livello nazionale la collaborazione con l'Universit\u00e0 degli studi di Padova (Dipartimenti di beni culturali, prof. Rosaria Salvatore, Farah Polato) e a livello europeo la partecipazione alla call CULT-COOP-04 di Horizon 2020, con il titolo Filming the Arts e la costituzione di un consorzio di Universit\u00e0 (Paris 1 Sorbonne, Aix-Marseille, Coventry, Universitat autonoma de Barcelona) e di altri partner italiani ed europei (Istituto Luce-Roma, Sound and Vision-Netherlands, Nina-Poland)",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare del corso di History of Italian Cinema presso Sarah Lawrence College, NY, USA - Study Abroad Program in Florence",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor per i corsi di History of Italian Cinema presso Middlebury College, USA - Study Abroad Program in Florence",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ]
  }
}