{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Bulzoni Editore",
        "titolo": "Virt\u00f9, scene, supplizi. Rappresentazioni della Giustizia nella Milano del Settecento (pp.633-645;649-657;663-668;679-680;683- 687;700-711;719-721;730-738;742-744;750- 759;770-773",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-055-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6897-055-0",
        "opera": "(a cura di): Annamaria Cascetta Danilo Zardin, Giustizia e Ingiustizia a Milano fra Cinque e Settecento",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mignatti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mignatti A (2016). Virt\u00f9, scene, supplizi. Rappresentazioni della Giustizia",
        "nella Milano del Settecento (pp.633-645;649-657;663-668;679-680;683-",
        "687;700-711;719-721;730-738;742-744;750- 759;770-773. In: (a cura di):",
        "Annamaria Cascetta Danilo Zardin, Giustizia e Ingiustizia a Milano fra",
        "Cinque e Settecento. ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-055-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "515-560",
        "titolo": "La giustizia in scena fra citt\u00e0 e teatro nella Milano di met\u00e0 Settecento. Dal rito pubblico nelle piazze al rito ludico del Regio Ducal Teatro con le scenografie dei Fratelli Galliari",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-055-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-055-0, Milano, Veneranda Biblioteca Ambrosiana, 25-27 novembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Cascetta Annamaria; Zardin Danilo, Giustizia e ingiustizia a Milano fra Cinque e Settecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MIGNATTI A (2016). La giustizia in scena fra citt\u00e0 e teatro nella Milano di",
        "met\u00e0 Settecento. Dal rito pubblico nelle piazze al rito ludico del Regio Ducal",
        "Teatro con le scenografie dei Fratelli Galliari. In: (a cura di): Cascetta",
        "Annamaria; Zardin Danilo, Giustizia e ingiustizia a Milano fra Cinque e",
        "Settecento. p. 515-560, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-055-0,",
        "Milano, Veneranda Biblioteca Ambrosiana, 25-27 novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jan Lauwers, \"Isabella's Room. Laugh and be gentle to thr unknown\" ",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. n. 1 anno XXXVI, p. 106-118, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2014",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MIGNATTI A (2014). Jan Lauwers, \"Isabella's Room. Laugh and be gentle to",
        "thr unknown\" . COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. n. 1 anno XXXVI, p.",
        "106-118, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-108",
        "titolo": "Donne-icone, icone di donne. Sei icone tragiche tra verit\u00e0 e giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2773-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2773-9",
        "opera": "(a cura di): Carpani Roberta, Peja Laura, Aimo Laura, Scena madre. Donne personaggi e interpreti della realt\u00e0. Studi per Annamaria Cascetta. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MIGNATTI A (2014). Donne-icone, icone di donne. Sei icone tragiche tra",
        "verit\u00e0 e giustizia. In: (a cura di): Carpani Roberta, Peja Laura, Aimo Laura,",
        "Scena madre. Donne personaggi e interpreti della realt\u00e0. Studi per",
        "Annamaria Cascetta. p. 90-108, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-2773-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore",
        "titolo": "Scenari della citt\u00e0. Ritualit\u00e0 e cerimoniali nella Milano del Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-653-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-653-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MIGNATTI A (2013). Scenari della citt\u00e0. Ritualit\u00e0 e cerimoniali nella Milano",
        "del Settecento. PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN:",
        "978-88-6227-653-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abALLA SEMPRE BELLA, E VIRTUOSA\u00bb: MATERIALI PER UNO STUDIO DELLA FIGURA FEMMINILE NEL TEATRO FRA SEICENTO E SETTECENTO . COMUNICAZIONI SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 50-75, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2012",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MIGNATTI A (2012). \u00abALLA SEMPRE BELLA, E VIRTUOSA\u00bb: MATERIALI",
        "PER UNO STUDIO DELLA FIGURA FEMMINILE NEL TEATRO FRA",
        "SEICENTO E SETTECENTO . COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. XXXIV, p.",
        "50-75, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-162;172-176",
        "titolo": "Federico Follino Descrittione delle solenni cerimonie [...], Compendio delle sontuose feste [...], Alessandro Striggio La favola d'Orfeo [...], Giambattista Guarini Il pastor fido",
        "ISBN": [
          "978-88-95490-30-4"
        ],
        "csp": "MANTOVA:Museo diocesano Francesco Gonzaga, ISBN: 978-88-95490-30-4",
        "opera": "(a cura di): Paola Venturelli Roberto Brunelli, Vincenzo I Gonzaga 1562-1612. Il fasto del potere. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mignatti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mignatti A (2012). Federico Follino Descrittione delle solenni cerimonie [...],",
        "Compendio delle sontuose feste [...], Alessandro Striggio La favola d'Orfeo",
        "[...], Giambattista Guarini Il pastor fido. In: (a cura di): Paola Venturelli",
        "Roberto Brunelli, Vincenzo I Gonzaga 1562-1612. Il fasto del potere. p.",
        "158-162;172-176, MANTOVA:Museo diocesano Francesco Gonzaga, ISBN:",
        "978-88-95490-30-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pratica teatrale nell'esperienza di un insegnante conduttore: \"Indicazioni per il curicolo\" e riflessioni sul teatro. COMUNICAZIONI SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 174-184, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2011",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MIGNATTI A (2011). La pratica teatrale nell'esperienza di un insegnante",
        "conduttore: \"Indicazioni per il curicolo\" e riflessioni sul teatro.",
        "COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. XXXIII, p. 174-184, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERGAMO:Moretti & Vitali",
        "titolo": "La maschera e il viaggio. Sull'origine dello Zanni",
        "ISBN": [
          "978-88-7186-384-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7186-384-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MIGNATTI A (2008). La maschera e il viaggio. Sull'origine dello Zanni.",
        "BERGAMO:Moretti & Vitali, ISBN: 978-88-7186-384-9"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Bulzoni Editore",
        "titolo": "Virt\u00f9, scene, supplizi. Rappresentazioni della Giustizia nella Milano del Settecento (pp.633-645;649-657;663-668;679-680;683- 687;700-711;719-721;730-738;742-744;750- 759;770-773",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-055-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6897-055-0",
        "opera": "(a cura di): Annamaria Cascetta Danilo Zardin, Giustizia e Ingiustizia a Milano fra Cinque e Settecento",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mignatti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mignatti A (2016). Virt\u00f9, scene, supplizi. Rappresentazioni della Giustizia",
        "nella Milano del Settecento (pp.633-645;649-657;663-668;679-680;683-",
        "687;700-711;719-721;730-738;742-744;750- 759;770-773. In: (a cura di):",
        "Annamaria Cascetta Danilo Zardin, Giustizia e Ingiustizia a Milano fra",
        "Cinque e Settecento. ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-055-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "515-560",
        "titolo": "La giustizia in scena fra citt\u00e0 e teatro nella Milano di met\u00e0 Settecento. Dal rito pubblico nelle piazze al rito ludico del Regio Ducal Teatro con le scenografie dei Fratelli Galliari",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-055-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-055-0, Milano, Veneranda Biblioteca Ambrosiana, 25-27 novembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Cascetta Annamaria; Zardin Danilo, Giustizia e ingiustizia a Milano fra Cinque e Settecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MIGNATTI A (2016). La giustizia in scena fra citt\u00e0 e teatro nella Milano di",
        "met\u00e0 Settecento. Dal rito pubblico nelle piazze al rito ludico del Regio",
        "Ducal Teatro con le scenografie dei Fratelli Galliari. In: (a cura di): Cascetta",
        "Annamaria; Zardin Danilo, Giustizia e ingiustizia a Milano fra Cinque e",
        "Settecento. p. 515-560, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-055-0,",
        "Milano, Veneranda Biblioteca Ambrosiana, 25-27 novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jan Lauwers, \"Isabella's Room. Laugh and be gentle to the unknown\" ",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONI SOCIALI",
        "csp": "vol. n. 1 anno XXXVI, p. 106-118, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2014",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MIGNATTI A (2014). Jan Lauwers, \"Isabella's Room. Laugh and be gentle",
        "to the unknown\" . COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. n. 1 anno XXXVI, p.",
        "106-118, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-108",
        "titolo": "Donne-icone, icone di donne. Sei icone tragiche tra verit\u00e0 e giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2773-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2773-9",
        "opera": "(a cura di): Carpani Roberta, Peja Laura, Aimo Laura, Scena madre. Donne personaggi e interpreti della realt\u00e0. Studi per Annamaria Cascetta. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MIGNATTI A (2014). Donne-icone, icone di donne. Sei icone tragiche tra",
        "verit\u00e0 e giustizia. In: (a cura di): Carpani Roberta, Peja Laura, Aimo Laura,",
        "Scena madre. Donne personaggi e interpreti della realt\u00e0. Studi per",
        "Annamaria Cascetta. p. 90-108, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-2773-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore",
        "titolo": "Scenari della citt\u00e0. Ritualit\u00e0 e cerimoniali nella Milano del Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-653-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-653-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MIGNATTI A (2013). Scenari della citt\u00e0. Ritualit\u00e0 e cerimoniali nella Milano",
        "del Settecento. PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN:",
        "978-88-6227-653-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abALLA SEMPRE BELLA, E VIRTUOSA\u00bb: MATERIALI PER UNO STUDIO DELLA FIGURA FEMMINILE NEL TEATRO FRA SEICENTO E SETTECENTO . COMUNICAZIONI SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 50-75, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2012",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MIGNATTI A (2012). \u00abALLA SEMPRE BELLA, E VIRTUOSA\u00bb: MATERIALI",
        "PER UNO STUDIO DELLA FIGURA FEMMINILE NEL TEATRO FRA",
        "SEICENTO E SETTECENTO . COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. XXXIV, p.",
        "50-75, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pratica teatrale nell'esperienza di un insegnante conduttore: \"Indicazioni per il curicolo\" e riflessioni sul teatro. COMUNICAZIONI SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-8667"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 174-184, ISSN: 0392-8667",
        "anno": "2011",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MIGNATTI A (2011). La pratica teatrale nell'esperienza di un insegnante",
        "conduttore: \"Indicazioni per il curicolo\" e riflessioni sul teatro.",
        "COMUNICAZIONI SOCIALI, vol. XXXIII, p. 174-184, ISSN: 0392-8667"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Bulzoni Editore",
        "titolo": "Festa, rito e teatro nella \"gran citt\u00e0 di Milano\" (pp.915-922;948-955;961-965;988-992;999- 1003;1007-1012;1018-1021;1025-1030;1035- 1038;1045-1055;1064-1078)",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-532-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7870-532-6",
        "opera": "(a cura di): Roberta Carpani, Annamaria Cascetta, Danilo Zardin, La cultura della rappresentazione nella Milano del Settecento. Discontinuit\u00e0 e permanenze",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mignatti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mignatti A (2010). Festa, rito e teatro nella \"gran citt\u00e0 di Milano\"",
        "(pp.915-922;948-955;961-965;988-992;999-",
        "1003;1007-1012;1018-1021;1025-1030;1035- 1038;1045-1055;1064-1078).",
        "In: (a cura di): Roberta Carpani, Annamaria Cascetta, Danilo Zardin, La",
        "cultura della rappresentazione nella Milano del Settecento. Discontinuit\u00e0 e",
        "permanenze. ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-532-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERGAMO:Moretti & Vitali",
        "titolo": "La maschera e il viaggio. Sull'origine dello Zanni",
        "ISBN": [
          "978-88-7186-384-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7186-384-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MIGNATTI A (2008). La maschera e il viaggio. Sull'origine dello Zanni.",
        "BERGAMO:Moretti & Vitali, ISBN: 978-88-7186-384-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-63",
        "titolo": "Nomen omen! Riflessioni sull'etimologia dello Zanni",
        "ISBN": [
          "88-7186-260-0"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Moretti & Vitali, ISBN: 88-7186-260-0",
        "opera": "(a cura di): ANNA MARIA TESTAVERDE, Zani mercenario della piazza europea. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "MIGNATTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MIGNATTI A (2003). Nomen omen! Riflessioni sull'etimologia dello Zanni.",
        "In: (a cura di): ANNA MARIA TESTAVERDE, Zani mercenario della piazza",
        "europea. p. 29-63, BERGAMO:Moretti & Vitali, ISBN: 88-7186-260-0"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "30109",
    "nome": "MIGNATTI Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "ESPERTA INCARICATA a svolgere attivit\u00e0 di CATALOGAZIONE e INVENTARIAZIONE di 180 schede del Fondo Galliari, collocate presso il Gabinetto dei Disegni dell'ACCADEMIA DI BELLE ARTI DI BRERA di Milano (vista la mole e la particolarit\u00e0 dei DISEGNI PER SCENOGRAFIA del Fondo Galliari, l'attivit\u00e0 di catalogazione ed inventariazione si \u00e8 protratta ben oltre i limiti temporali indicati dal contratto)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 27-07-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE, assieme a Francesca Barbieri, delle RICERCHE ICONOGRAFICHE e STORICO-DOCUMENTARIE relative alle rappresentazioni della Giustizia nella Milano del Settecento per l'allestimento di una MOSTRA presso la PINACOTECA AMBROSIANA di incisioni, disegni, scenografie, manoscritti, stampe dell'epoca. RESPONSABILE della selezione dei materiali reperiti, del piano di distribuzione nelle vetrine e dell'allestimento, assieme a Francesca Barbieri, della MOSTRA \"Virt\u00f9, scene, supplizi. Rappresentazioni della Giustizia nella Milano del Settecento\", a cura di Alberto Rocca, Francesca Barbieri, Alessandra Mignatti. Milano, PINACOTECA AMBROSIANA, 12-30 novembre 2015 . (Biblioteca e Pinacoteca Ambrosiana di Milano, Universit\u00e0 Cattolica di Milano)",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 12-11-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"DIAMO LA PAROLA AI RAGAZZI. PRODURRE E INTERPRETARE TESTI\", Dalmine-Albino 15, 17 e 23 febbraio 1989. Titolo della relazione: \"Tra fiaba e teatro: riflessioni\"",
        "periodo": "dal 15-02-1989 al 15-02-1989"
      },
      {
        "content": "\"LE MILLE FACCE DI ARLECCHINO\", Convegno Internazionale organizzato dalla Fondazione Benedetto Ravasio con il patrocinio di Universit\u00e0 di Bergamo, Piccolo Teatro di Milano, I.R.R.S.A.E. Lombardia, DAMS di Bologna, Institut International de la Marionette Charleville M\u00e9ziers, Associazione Naionale Critici di Teatro, UNIMA, Comune di Venezia. Bergamo 15-16 ottobre 1999. Titolo della relazione: \"Arlecchino e Zanni: il problema delle origini\"",
        "periodo": "dal 15-10-1999 al 16-10-1999"
      },
      {
        "content": "\"A SCUOLA DI TEATRO\", organizzato da I.R.R.S.A.E. Lombardia, Aula Magna dell' Universit\u00e0 di Pavia, 12 maggio 2000. Componente comitato organizzativo",
        "periodo": "dal 12-05-2000 al 12-05-2000"
      },
      {
        "content": "\"TEATRO DELLA SCUOLA\", organizzato da I.R.R.S.A.E. Lombardia e Ufficio Scolastico di Brescia, Brescia 2 marzo 2001. Titolo dell'intervento: \"La specificit\u00e0 del teatro della scuola\". Componente del comitato organizzativo",
        "periodo": "dal 02-03-2001 al 02-03-2001"
      },
      {
        "content": "\"ZANI MERCENARIO DELLA PIAZZA EUROPEA\", Giornate Internazionali di Studio, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 27-28 settembre 2002. Titolo della relazione \"Nomen, omen! Riflessione sull'etimologia dello Zanni\"",
        "periodo": "dal 27-09-2002 al 28-09-2002"
      },
      {
        "content": "\"LUDENDO DOCET. Convegno in memoria di Benvenuto Cuminetti\", Albino 22 ottobre 2005. Titolo dell'intervento: \"Il teatro e la citt\u00e0\"",
        "periodo": "dal 22-10-2005 al 22-10-2005"
      },
      {
        "content": "\" IL TEMPO DELLA PERFORMANCE\", Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 7-8 maggio 2012. Titolo: \"Momenti di drammaturgia performativa sulla recente scena europea. Analisi di alcuni casi esemplari: Jan Lauwers\"",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"GIOVANI PRECARI E NUOVE PROSPETTIVE DI RICERCA PER IL TEATRO E LO SPETTACOLO\", Universit\u00e0 di Bologna, 24-25 maggio 2012. Titolo della relazione: \"Fonti iconografiche per lo studio della scena milanese nella prima et\u00e0 teresiana\"",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"THE ICONOGRAPHY OF POWER: CEREMONIAL ENTRIES IN RENAISSANCE AND EARLY MODERN EUROPE\", International Conference, Society for European Festivals Research - Third Annual Conference - in collaboration with Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 di Pisa, University of Warwick. Bergamo, Universit\u00e0 degli Studi 25- 27 Maggio 2012. Titolo della relazione: \"Ceremonial Entries into Milan from 1739 to 1744\"",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 27-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"GIUSTIZIA E INGIUSTIZIA A MILANO FRA CINQUE E SETTECENTO\", Dies Academicus 2015, Milano, Biblioteca Ambrosiana, 25-27 novembre 2015. Titolo della relazione \"La giustizia in scena fra citt\u00e0 e teatro nella Milano di met\u00e0 \u2019700\"",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"DECORATION OF PERFORMANCE SPACE: MEANING AND IDEOLOGY\" , Thirteenth Conference of the ICTM Study Group on Iconography of The Performing Arts, organizzato dal Centro Studi per la Ricerca Documentale sul Teatro e il Melodramma Europeo, Fondazione Giorgio Cini, e Ictm Group on Iconography of the Performing Venezia, Fondazione Giorgio Cini, 17-20 maggio. Titolo della relazione: \"The Milanese Regio Ducal Theatre and the Festivals of 1747\" (atti in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 20-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione con ruolo di ESPERTO nella ricerca \"Teatro-Scuola\" dell' I.R.R.S.A.E. (Istituto Regionale di Ricerca Sperimentazione Aggiornamento Educativi) della Lombardia",
        "periodo": "dal 15-02-1993 al 31-03-1994"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Teatro Scuola\" dell'I.R.R.S.A.E. della Lombardia, in qualit\u00e0 di COLLABORATORE DI RICERCA",
        "periodo": "dal 31-05-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"Teatro nella scuola\" cod. 10.09.04 dell'I.R.R.S.A.E. della Lombardia: ATTIVIT\u00c0 DI DOCENZA Per il progetto ha anche fatto parte del COMITATO scientifico che ha ideato il convegno \"A scuola di teatro\" presso l'Universit\u00e0 di Pavia il 12 maggio 2000",
        "periodo": "dal 07-02-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Teatro: tra curriculum ed esperienze\" cod. 10.06.a dell'IR.R.S.A.E. della Lombardia come ESPERTO con incarico di ATTIVIT\u00c0 DI DOCENZA - COORDINAMENTO LAVORI DI GRUPPO - PRODUZIONI MATERIALI - INCONTRI SEMINARIALI",
        "periodo": "dal 28-05-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Una rete per il teatro\" cod. 08.10.06.A F010 dell'IR.R.E. (Istituto Regionale di Ricerca Educativa) della Lombardia: ESPERTO con incarico di ATTIVIT\u00c0 DI DOCENZA - COORDINAMENTO LAVORI DI GRUPPO - PRODUZIONI MATERIALI - INCONTRI SEMINARIALI",
        "periodo": "dal 18-10-2002 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Incaricata di ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SUSSIDIARIA per la cattedra di \"Storia del teatro e dello spettacolo\" (Prof.ssa Testaverde- Universit\u00e0 di Bergamo) nell'ambito del PROGETTO QUADRO n.157036 \"Leg out: Languages Economics, Technology\" finanziato dal FSE -nell'ambito del MODULO PROFESSIONALIZZANTE: DALLA TEORIA AL LABORATORIO. METODOLOGIE OPERATIVE NELLA DRAMMATURGIA D'ATTORE NEL XX SECOLO - Id. Az. 169287. Anno acc. 2003/2004",
        "periodo": "dal 16-02-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004 \"IL patrimonio teatrale italiano: atlante storico, metodiche e strumenti multimediali di valorizzazione\" (coordinatore nazionale Prof.ssa A. Cascetta, Universit\u00e0 Cattolica di Milano); ricerca locale: \"Archivio multimediale per la storia degli interpreti: fonti bibliografiche, documentarie e iconografiche (sec. XVI-XX)\", coordinatore Prof.ssa A. Testaverde, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "D1 2009 Ricerca finanziata dall'Universit\u00e0 Cattolica di Milano, coordinatore Prof.ssa Cascetta, \"La citt\u00e0 e la cultura della rappresentazione: il caso di Milano tra Medioevo e Settecento",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "D1 2010 Ricerca finanziata dall'Universit\u00e0 Cattolica di Milano, coordinatore Prof.ssa Cascetta, \"Tragico e mondo contemporaneo nella letteratura drammatica e sulla scena teatrale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "D1 2011 Ricerca finanziata dall'Universit\u00e0 Cattolica di Milano, coordinatore Prof.ssa Cascetta, \"Il tempo della performance\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "D1 2012 Ricerca finanziata dall'Universit\u00e0 Cattolica di Milano, coordinatore Prof.ssa Cascetta, \"Il tempo della performance\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "LAUREATA in Discipline di Arte Musica e Spettacolo (relatore Prof. F. Marotti, valutazione di 110 e lode)",
        "periodo": "dal 05-11-1980 a oggi"
      },
      {
        "content": "COLLABORATORE del Comune di Bergamo per iniziative, talvolta anche della Provincia, volte a sensibilizzare studenti e docenti della scuola al mondo del teatro e dello spettacolo, alla conoscenza della sua storia, alla riflessione critica: lezioni, conferenze, incontri con attori e registi, corsi di formazioni con attivit\u00e0 laboratoriali. Attivit\u00e0 coordinate dal prof. Cuminetti dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Parte dell'esperienza \u00e8 sintetizzata nel saggio MIGNATTI A (2004). Teatro e processio educativi: la formazione degli insegnanti. In: (a cura di): GRAZIELLA DOLLI CUMINETTI ANNA MARIA TESTAVERDE, Percorsi drammaturgici e teatrali. Atti del Convegno in ricordo di Benvenuto Cuminetti. p. 269-283, BERGAMO:Bergamo University Press, ISBN: 88-87445-79-6",
        "periodo": "dal 01-03-1981 al 06-09-2000"
      },
      {
        "content": "COLLABORATORE del Comune di Bergamo, coordinata dal prof. Cuminetti (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo), per la stesura di \"Bergamo e il Teatro\" e \"Stagione di Prosa e Altri Percorsi\", pubblicazioni del Teatro Donizetti di Bergamo, con brevi saggi di approfondimento degli spettacoli in cartellone. Negli anni '80 ha predisposto articolati programmi di sala che fornissero chiavi di lettura e piste interpretative per gli spettacoli di \"Altri Percorsi\", spettacoli che si caratterizzano per una nuova drammaturgia, la ricerca e l'esplorazione di nuovi linguaggi, ivi compresi quelli dei media.Dagli anni '90 questi approfondimenti sono stati inseriti nelle pubblicazioni del Teatro Donizetti. Dopo il 2000 l'attivit\u00e0 \u00e8 stata coordinata da altri soggetti.",
        "periodo": "dal 01-03-1981 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Dall'anno scol. 1983/84 al 2007/08 ha condotto con continuit\u00e0 (ad eccezione dei periodi di maternit\u00e0, malattia o aspettativa) LABORATORI TEATRALI per gli studenti della propria scuola. L'esperienza \u00e8 stata sempre accompagnata da riflessione critica e ricerca (si vedano altre esperienze con Universit\u00e0 di Bergamo e I.R.R.S.A.E., ecc., nonch\u00e9 pubblicazioni personali allegate).",
        "periodo": "dal 17-10-1983 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENTE a Tempo Indeterminato presso la Scuola Secondaria di I grado per l'insegnamento di Italiano, Storia, Geografia (A043) dall'anno scolastico 1984/85 (con il riconoscimento dei 2 anni precedenti di pre-ruolo), come VINCITORE DI CONCORSO ORDINARIO A CATTEDRE, L.270/82, S.S.R. Lombardia 10/12/82. Nomina in ruolo prot. 14974/c.2 del 09/04/84",
        "periodo": "dal 10-09-1984 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "FORMATORE DI FORMATORI e DIRETTRICE DI CORSO DI FORMAZIONE \"Teatro e processi educativi\" incentrato sulla narrazione (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Comune di Bergamo). Docente di argomenti teorici e coordinatore delle pratiche di laboratorio con Rosita Paganin e Marco Baliani",
        "periodo": "dal 01-09-1991 al 28-02-1992"
      },
      {
        "content": "Qualifica professionale di OPERATORE D'ARCHIVIO rilasciato dalla Regione Lombardia, titolo conseguito presso l\u2019Archivio di Stato di Bergamo il 21 / 9 / 1992",
        "periodo": "dal 21-09-1992 a oggi"
      },
      {
        "content": "FORMATORE DI FORMATORI e DIRETTRICE DI CORSO DI FORMAZIONE \"Teatro e processi educativi\" (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Comune di Bergamo), rivolto a docenti della scuola ed educatori . Docente di argomenti teorici e coordinatore delle pratiche di laboratorio condotte da Ferruccio Merisi",
        "periodo": "dal 11-01-1993 al 31-03-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con ruolo di ESPERTO nella ricerca \"Teatro-Scuola\" dell' I.R.R.S.A.E. (Istituto Regionale di Ricerca Sperimentazione Aggiornamento Educativi) della Lombardia",
        "periodo": "dal 15-02-1993 al 31-03-1994"
      },
      {
        "content": "FORMATORE DI FORMATORI e DIRETTRICE DI CORSO DI FORMAZIONE \"Il teatro a scuola\", rivolto ai docenti della scuola01/01/1995 30/05/1995 FORMATORE DI FORMATORI e DIRETTRICE DI CORSO DI FORMAZIONE \"Il teatro a scuola\", rivolto ai docenti della scuola. Docente di argomenti teorici e coordinatore delle pratiche di laboratorio condotte da Ferruccio Merisi( Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Comune di Bergamo). Docente di argomenti teorici e coordinatore delle pratiche di laboratorio condotte da Ferruccio Merisi",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 30-05-1995"
      },
      {
        "content": "FORMATORE DI FORMATORI e DIRETTRICE DI CORSO DI FORMAZIONE \"Il teatro a scuola\", rivolto ai docenti della scuola ( Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Comune di Bergamo). Docente di argomenti teorici e coordinatore delle pratiche di laboratorio condotte da Ferruccio Merisi",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 30-05-1995"
      },
      {
        "content": "COLLABORATORE del Comune di Trento per attivit\u00e0, coordinata dal prof. Cuminetti (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo), di stesura di \"Trento e il Teatro\", rivista della locale stagione di prosa, con brevi saggi di approfondimento degli spettacoli in cartellone.",
        "periodo": "dal 01-06-1995 al 31-08-1996"
      },
      {
        "content": "Componente COMMISSIONE CONSULTIVA PER LO SPETTACOLO della Provincia di Bergamo",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE per l'Assessore alla Cultura della Regione Lombardia: ATTIVIT\u00c0 DI CONSULENZA E COLLABORAZIONE ALLE ATTIVIT\u00c0 TEATRALI E DI SPETTACOLO sul territorio lombardo, con particolare riferimento all'ambito del Teatro Ragazzi, dei rapporti Teatro/Scuola, anche in riferimento ai progetti regionali in corso (\"Altri Percorsi\", \"Teatro Ragazzi\")",
        "periodo": "dal 01-12-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "COLLABORATORE DI RICERCA, produzione materiali, nell'ambito del Progetto \"Teatro Scuola\" dell'I.R.R.S.A.E. della Lombardia",
        "periodo": "dal 31-05-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Componente COMITATO per \"Segnali\", rassegna di Teatro Ragazzi, dell'Assessorato alla Cultura della Regione Lombardia",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI DOCENZA nell'ambito del progetto di ricerca \"Teatro nella scuola\" cod. 10.09.04 dell'I.R.R.S.A.E. Lombardia. Per il progetto ha anche fatto parte del COMITATO scientifico che ha ideato il CONVEGNO \"A scuola di teatro\" presso l'Universit\u00e0 di Pavia il 12 maggio 2000. Ha contribuito con un proprio saggio alla pubblicazione dell'I.R.R.E. Lombardia: MIGNATTI A (2001). Teatro nella scuola:moda o necessit\u00e0?. In: (a cura di): ROSA DI RAGO, Il Teatro della scuola. Riflessioni, indagini ed esperienze. p. 111-118, MILANO: FrancoAngeli, ISBN: 88-464-2981-8",
        "periodo": "dal 07-02-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "FORMATORE DI FORMATORI e DIRETTRICE DI CORSO DI FORMAZIONE \"Teatro: energia, linguaggio, invenzione, comunicazione\", rivolto a docenti della scuola e studenti universitari. Docente di argomenti teorici e CONDUTTORE delle pratiche di laboratorio assieme a Ferruccio Merisi. (Comune di Bergamo, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo). L'esperienza di formatore \u00e8 stata oggetto dei saggi: MIGNATTI A (2004). Teatro e processio educativi: la formazione degli insegnanti. In: (a cura di): GRAZIELLA DOLLI CUMINETTI ANNA MARIA TESTAVERDE, Percorsi drammaturgici e teatrali. Atti del Convegno in ricordo di Benvenuto Cuminetti. p. 269-283, BERGAMO:Bergamo University Press, ISBN: 88-87445-79-6 ; MIGNATTI A (2006). La formazione degli insegnanti. In: (a cura di): Graziella Dolli Cuminetti, Ludendo docet, Atti del Convegno in memoria di Benvenuto Cuminetti, Albino 22 ottobre 2005. p. 61-66, Mail Boxes, Albino, 22 ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "ESPERTO con incarico di ATTIVIT\u00c0 DI DOCENZA - COORDINAMENTO LAVORI DI GRUPPO - PRODUZIONI MATERIALI - INCONTRI SEMINARIALI presso IR.R.S.A.E. Lombardia nell'ambito del Progetto \"Teatro: tra curriculum ed esperienze\" cod. 10.06.a",
        "periodo": "dal 28-05-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "ESPERTO con incarico di ATTIVIT\u00c0 DI DOCENZA - COORDINAMENTO LAVORI DI GRUPPO - PRODUZIONI MATERIALI - INCONTRI SEMINARIALI presso IR.R.E. (Istituto Regionale di Ricerca Educativa) della Lombardia nell'ambito del Progetto \"Una rete per il teatro\" cod. 08.10.06.A F010",
        "periodo": "dal 12-09-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "CULTORE DELLA MATERIA per la cattedra di \"Storia del teatro e dello spettacolo\" (Prof.ssa A. Testaverde)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Incaricata di ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SUSSIDIARIA nell'ambito di \"Storia del teatro e dello spettacolo\" dell'Universit\u00e0 di Bergamo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (Prof.ssa A. Testaverde), anno acc. 2002/2003",
        "periodo": "dal 22-01-2003 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell' EDITING dei saggi della pubblicazione \"Zani mercenario della piazza europea\", Atti delle Giornate Internazionali di Studio Bergamo 27-28 settembre 2002, a cura di Anna Maria Testaverde (ISBN 88-7186-260-0)",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 15-10-2003"
      },
      {
        "content": "Incaricata di ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SUSSIDIARIA per la cattedra di \"Storia del teatro e dello spettacolo\" (Prof.ssa Testaverde- Universit\u00e0 di Bergamo) nell'ambito del PROGETTO QUADRO n.157036 \"Leg out: Languages Economics, Technology\" finanziato dal FSE -nell'ambito del MODULO PROFESSIONALIZZANTE: DALLA TEORIA AL LABORATORIO. METODOLOGIE OPERATIVE NELLA DRAMMATURGIA D'ATTORE NEL XX SECOLO - Id. Az. 169287. Anno acc. 2003/2004",
        "periodo": "dal 16-02-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Incaricata di ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA SUSSIDIARIA nell'ambito di \"Storia del teatro e dello spettacolo\" (Prof.ssa A. Testaverde), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, anno acc. 2004/2005",
        "periodo": "dal 22-11-2004 al 18-12-2004"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO di \"STORIA DELLE TEORICHE TEATRALI\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO di \"STORIA DELLE TEORICHE TEATRALI\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche. Negli anni di docenza a contratto di \"Storia delle teoriche teatrali\" \u00e8 stata relatore delle seguente tesi: -Laura Bravi, I segreti delle maschere e dei costumi del Teatro Noh, anno acc. 2006/2007; -Stefania Moleri, Le origini religiose del Teatro Noh, anno acc. 2008/2009; - Elisa Sara Spini, Il corpo dell\u2019attore Noh e la simbiosi divina del gesto tra tradizione ed avanguardia, anno acc. 2009/2010; - Elena Benedetta Mangola, Il corpo fisico dell\u2019attore, anno acc. 2009/2010; -Elena Verga, Esempi di formazione dell\u2019attore tra Occidente e Oriente, anno acc. 2010/2011; -Silvia Murnigotti, Il ritmo dell\u2019umano: la riflessione di Adolphe Appia e i contesti spettacolari, percussivi moderni, anno acc. 2010/2011. Nel medesimo ruolo \u00e8 stata correlatore delle seguente tesi: -Francesca Daldossi, La riscoperta del \u201cteatro di strada\u201d dal secondo Novecento ad oggi, anno acc. 2007/2008; -Anna Romana Migliaccio, L\u00e9on Bakst, costumi e scenografie dei Ballets Russes, anno acc. 2008/2009; - Marco Tibaldini, I laboratori teatrali nelle scuole superiori della provincia di Bergamo, anno acc. 2009/2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "DOTTORANDA in Discipline Filosofiche, discipline artistiche e Teatrali (tutor Prof.ssa A. Cascetta), Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Scuola di dottorato in Studi Umanistici (coordinatore Prof.ssa A. Cascetta)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "ESPERTA INCARICATA a svolgere attivit\u00e0 di CATALOGAZIONE e INVENTARIAZIONE di 180 schede del Fondo Galliari, collocate presso il Gabinetto dei Disegni dell'Accademia di Belle Arti di Brera, Milano (vista la mole e la particolarit\u00e0 dei DISEGNI PER SCENOGRAFIA del Fondo Galliari, l'attivit\u00e0 di catalogazione ed inventariazione si \u00e8 protratta ben oltre i limiti temporali indicati dal contratto).",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 27-07-2012"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO per attivit\u00e0 didattica nei corsi di Tirocinio Formativo Attivo. Insegnamento: Italiano (per la classe A043), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "TUTOR COORDINATORE nell'ambito dei corsi di Tirocinio Formativo Attivo, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Con questo ruolo ha seguito le relazioni finali di tirocinio dei propri corsisti",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 03-07-2013"
      },
      {
        "content": "DOTTORE DI RICERCA in Discipline Filosofiche, discipline Artistiche e Teatrali (con valutazione \"Eccellente\"), titolo conseguito presso l'Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 15-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "CULTORE DELLA MATERIA per la cattedra di \"Storia del teatro e dello spettacolo\" (Prof.ssa A. Cascetta), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE (assieme a Francesca Barbieri) delle RICERCHE ICONOGRAFICHE e STORICO-DOCUMENTARIE relative alle rappresentazioni della Giustizia nella Milano del Settecento per l'allestimento di una MOSTRA presso la PINACOTECA AMBROSIANA di incisioni, disegni, scenografie, manoscritti, stampe dell'epoca. Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Biblioteca Ambrosiana",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "TUTOR COORDINATORE per i corsi di Tirocinio Formativo Attivo presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Con questo ruolo ha seguito le Relazioni finali dei propri corsisti.",
        "periodo": "dal 07-02-2015 al 23-07-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO per attivit\u00e0 didattica nell'ambito dei corsi di Tirocinio Formativo Attivo: Didattica dell'insegnamento dell'Italiano. Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "CULTORE DELLA MATERIA per le cattedre di \"Storia della performance e del teatro moderno e contemporaneo\" (Prof.ssa A. Cascetta) e di \"Storia del teatro e dello spettacolo\" (Prof.ssa R. Carpani), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE della selezione dei materiali reperiti, del piano di distribuzione nelle vetrine e dell'allestimento, assieme a Francesca Barbieri, della MOSTRA \"Virt\u00f9, scene, supplizi. Rappresentazioni della Giustizia nella Milano del Settecento\", a cura di Alberto Rocca, Francesca Barbieri, Alessandra Mignatti. Milano, PINACOTECA AMBROSIANA, 12-30 novembre 2015 (Biblioteca e Pinacoteca Ambrosiana di Milano, Universit\u00e0 Cattolica di Milano)",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "CULTORE DELLA MATERIA per la cattedra di \"Storia del teatro moderno e contemporaneo\" e \"Storia e tecnica della messinscena\" (Prof.ssa A.Testaverde), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Dipartimento di Lettere, Filosofia, Comunicazione",
        "periodo": "dal 15-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE, assieme a Francesca Barbieri, della redazione e cura del CATALOGO della mostra \"Virt\u00f9, scene, supplizi. Rappresentazioni della Giustizia nella Milano del Settecento\". Oltre ai testi personali, ne ha scritto, assieme a Francesca Barbieri, l'\"Introduzione\", le \"Avvertenze\" e \"Bibliografia e Sitografia\". Biblioteca e Pinacoteca Ambrosiana, Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 28-10-2016"
      }
    ]
  }
}