{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Recupito Ippolita",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani . vol. 86, p. 699-701, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GARAVAGLIA A (2016). Recupito Ippolita. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani . vol. 86, p. 699-701, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rasi Francesco",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 86, p. 518-523, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GARAVAGLIA A (2016). Rasi Francesco. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 86, p. 518-523, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CANTAR SOTTILE",
        "titolo": "Il mito delle Amazzoni nell'opera barocca italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-745-1"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-745-1, ISSN: 2283-6853",
        "ISSN": [
          "2283-6853"
        ],
        "anno": "2015",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAVAGLIA A (2015). Il mito delle Amazzoni nell'opera barocca italiana.",
        "CANTAR SOTTILE, MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN:",
        "978-88-7916-745-1, ISSN: 2283-6853"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pagliardi Giovanni Maria",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani . vol. 80, p. 306-309, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GARAVAGLIA A (2014). Pagliardi Giovanni Maria. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani . vol. 80, p. 306-309, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pallavicino Carlo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani . vol. 80, p. 501-506, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GARAVAGLIA A (2014). Pallavicino Carlo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani . vol. 80, p. 501-506, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abla brevit\u00e0 non pu\u00f2 mover l\u2019affetto\u00bb: the time scale of the Baroque aria",
        "ISSN": [
          "1120-5741"
        ],
        "journal": "RECERCARE",
        "csp": "vol. 24, p. 35-61, ISSN: 1120-5741",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAVAGLIA A (2012). \u00abla brevit\u00e0 non pu\u00f2 mover l\u2019affetto\u00bb: the time scale",
        "of the Baroque aria. RECERCARE, vol. 24, p. 35-61, ISSN: 1120-5741"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1017/S0261127912000046"
        ],
        "titolo": "Amazons from Madrid to Vienna, by way of Italy: the circulation of a Spanish text and the definition of an imaginary",
        "ISSN": [
          "0261-1279"
        ],
        "journal": "EARLY MUSIC HISTORY",
        "csp": "vol. 31, p. 189-233, ISSN: 0261-1279, doi: http://dx.doi.org/10.1017/S0261127912000046",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAVAGLIA A (2012). Amazons from Madrid to Vienna, by way of Italy:",
        "the circulation of a Spanish text and the definition of an imaginary. EARLY",
        "MUSIC HISTORY, vol. 31, p. 189-233, ISSN: 0261-1279, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1017/S0261127912000046"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-218",
        "titolo": "L\u2019aria barocca made in Italy: interpretazione antropologica di un modello",
        "ISSN": [
          "0259-3165"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISSN: 0259-3165",
        "opera": "SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR MUSIKWISSENSCHAFT . SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR MUSIKWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARAVAGLIA A (2012). L\u2019aria barocca made in Italy: interpretazione",
        "antropologica di un modello. In: SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR",
        "MUSIKWISSENSCHAFT . SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR",
        "MUSIKWISSENSCHAFT, p. 195-218, BERNA:Peter Lang, ISSN:",
        "0259-3165"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Monza Carlo Ignazio",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 76, p. 391-393, Roma:Istituto dela Enciclopedia Italiana - Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GARAVAGLIA A (2012). Monza Carlo Ignazio. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani. vol. 76, p. 391-393, Roma:Istituto dela Enciclopedia Italiana -",
        "Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Monza Carlo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 76, p. 388-391, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GARAVAGLIA A (2012). Monza Carlo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 76, p. 388-391, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1420/37007"
        ],
        "titolo": "Der \u201eParagone\u201c der Opernk\u00fcnste in italienischen Prologen des 17. Jahrhunderts: Sorgen um die Oper als \u201aGesamtkunstwerk\u2019?",
        "ISSN": [
          "1127-0063"
        ],
        "journal": "MUSICA E STORIA",
        "csp": "vol. 17, p. 253-291, ISSN: 1127-0063, doi: 10.1420/37007",
        "anno": "2009",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAVAGLIA A (2009). Der \u201eParagone\u201c der Opernk\u00fcnste in italienischen",
        "Prologen des 17. Jahrhunderts: Sorgen um die Oper als",
        "\u201aGesamtkunstwerk\u2019?. MUSICA E STORIA, vol. 17, p. 253-291, ISSN:",
        "1127-0063, doi: 10.1420/37007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:L'Epos",
        "titolo": "Alessandro Stradella",
        "ISBN": [
          "88-8302-295-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8302-295-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAVAGLIA A (2006). Alessandro Stradella. PALERMO:L'Epos, ISBN:",
        "88-8302-295-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:EDT",
        "titolo": "Sigismondo D\u2019India \u2018drammaturgo\u2019",
        "ISBN": [
          "88-6040-018-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-6040-018-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAVAGLIA A (2006). Sigismondo D\u2019India \u2018drammaturgo\u2019. TORINO:EDT,",
        "ISBN: 88-6040-018-X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CANTAR SOTTILE",
        "titolo": "Il mito delle Amazzoni nell'opera barocca italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-745-1"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-745-1, ISSN: 2283-6853",
        "ISSN": [
          "2283-6853"
        ],
        "anno": "2015",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAVAGLIA A (2015). Il mito delle Amazzoni nell'opera barocca italiana.",
        "CANTAR SOTTILE, MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN:",
        "978-88-7916-745-1, ISSN: 2283-6853"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pallavicino Carlo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani . vol. 80, p. 501-506, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "GARAVAGLIA A (2014). Pallavicino Carlo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani . vol. 80, p. 501-506, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1017/S0261127912000046"
        ],
        "titolo": "Amazons from Madrid to Vienna, by way of Italy: the circulation of a Spanish text and the definition of an imaginary",
        "ISSN": [
          "0261-1279"
        ],
        "journal": "EARLY MUSIC HISTORY",
        "csp": "vol. 31, p. 189-233, ISSN: 0261-1279, doi: http://dx.doi.org/10.1017/S0261127912000046",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAVAGLIA A (2012). Amazons from Madrid to Vienna, by way of Italy:",
        "the circulation of a Spanish text and the definition of an imaginary. EARLY",
        "MUSIC HISTORY, vol. 31, p. 189-233, ISSN: 0261-1279, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1017/S0261127912000046"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abla brevit\u00e0 non pu\u00f2 mover l\u2019affetto\u00bb: the time scale of the Baroque aria",
        "ISSN": [
          "1120-5741"
        ],
        "journal": "RECERCARE",
        "csp": "vol. 24, p. 35-61, ISSN: 1120-5741",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAVAGLIA A (2012). \u00abla brevit\u00e0 non pu\u00f2 mover l\u2019affetto\u00bb: the time scale",
        "of the Baroque aria. RECERCARE, vol. 24, p. 35-61, ISSN: 1120-5741"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-218",
        "titolo": "L\u2019aria barocca made in Italy: interpretazione antropologica di un modello",
        "ISSN": [
          "0259-3165"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISSN: 0259-3165",
        "opera": "SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR MUSIKWISSENSCHAFT . SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR MUSIKWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARAVAGLIA A (2012). L\u2019aria barocca made in Italy: interpretazione",
        "antropologica di un modello. In: SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR",
        "MUSIKWISSENSCHAFT . SCHWEIZER JAHRBUCH F\u00dcR",
        "MUSIKWISSENSCHAFT, p. 195-218, BERNA:Peter Lang, ISSN:",
        "0259-3165"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1420/37007"
        ],
        "titolo": "Der \u201eParagone\u201c der Opernk\u00fcnste in italienischen Prologen des 17. Jahrhunderts: Sorgen um die Oper als \u201aGesamtkunstwerk\u2019?",
        "ISSN": [
          "1127-0063"
        ],
        "journal": "MUSICA E STORIA",
        "csp": "vol. 17, p. 253-291, ISSN: 1127-0063, doi: 10.1420/37007",
        "anno": "2009",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARAVAGLIA A (2009). Der \u201eParagone\u201c der Opernk\u00fcnste in italienischen",
        "Prologen des 17. Jahrhunderts: Sorgen um die Oper als",
        "\u201aGesamtkunstwerk\u2019?. MUSICA E STORIA, vol. 17, p. 253-291, ISSN:",
        "1127-0063, doi: 10.1420/37007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "369-404",
        "titolo": "La rappresentazione del potere nella cantata italiana del Seicento",
        "ISBN": [
          "88-85147-79-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Centro studi sul teatro medioevale e rinascimental, ISBN: 88-85147-79-8, Roma, 5-8 ottobre 2006",
        "opera": "(a cura di): Myriam Chiab\u00f2 e Federico Doglio, libidine dei potenti e angoscia dei vinti. Drammaturgia della crisi alla fine del Rinascimento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GARAVAGLIA A (2007). La rappresentazione del potere nella cantata",
        "italiana del Seicento. In: (a cura di): Myriam Chiab\u00f2 e Federico Doglio,",
        "libidine dei potenti e angoscia dei vinti. Drammaturgia della crisi alla fine del",
        "Rinascimento. p. 369-404, ROMA:Centro studi sul teatro medioevale e",
        "rinascimental, ISBN: 88-85147-79-8, Roma, 5-8 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:L'Epos",
        "titolo": "Alessandro Stradella",
        "ISBN": [
          "88-8302-295-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8302-295-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAVAGLIA A (2006). Alessandro Stradella. PALERMO:L'Epos, ISBN:",
        "88-8302-295-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:EDT",
        "titolo": "Sigismondo D\u2019India \u2018drammaturgo\u2019",
        "ISBN": [
          "88-6040-018-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-6040-018-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARAVAGLIA A (2006). Sigismondo D\u2019India \u2018drammaturgo\u2019. TORINO:EDT,",
        "ISBN: 88-6040-018-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "217-240",
        "titolo": "Una nuova testimonianza di notazione ravennate a Cremona",
        "ISBN": [
          "88-222-4954-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 88-222-4954-2",
        "opera": "(a cura di): Angelo Risconi, Guido d\u2019Arezzo, monaco pomposiano. p",
        "anno": "2000",
        "autori": "GARAVAGLIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GARAVAGLIA A (2000). Una nuova testimonianza di notazione ravennate",
        "a Cremona. In: (a cura di): Angelo Risconi, Guido d\u2019Arezzo, monaco",
        "pomposiano. p. 217-240, FIRENZE:Olschki, ISBN: 88-222-4954-2"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "31279",
    "nome": "GARAVAGLIA Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaboratore al progetto \"Censimento delle fonti medievali liturgico-musicali della Valtellina\". Lecco, Associazione Resmusica \u2013 Centro ricerca e promozione musicale di Lecco, resp. Giacomo Baroffio",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Collaboratore con la Societ\u00e0 Internazionale per lo studio del Medioevo Latino di Firenze per \"Medioevo musicale. Bollettino bibliografico della musica medievale / Music in the Middle Ages. Medieval music bibliographical bulletin\", Firenze, SISMEL-Edizioni del Galluzzo, voll. 1-7.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Collaboratore al progetto \"Divulgazione dell'epistolario integrale di Riccardo Zandonai\", a cura del \"Laboratorio Permanente Riccardo Zandonai\", resp. Gianmario Baldi. Rovereto, Associazione musicale Agimus. Campo di lavoro: trascrizione della corrispondenza tra Nicola D\u2019Atri e il librettista Arturo Rossato, conservata presso il Centro di ricerca sulla tradizione manoscritta di autori moderni e contemporanei dell'Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile editoriale del Festival internazionale di musica \"MITO Settembre-Musica\". Milano, 1-24 settembre 2008",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Redattore della rivista \"Schweizer Jahrbuch f\u00fcr Musikwissenschaft / Annales Suisses de Musicologie / Annuario Svizzero di Musicologia\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sei docenze a contratto, annuali, presso l'Universit\u00e0 Bocconi di Milano, Corso di laurea triennale CLEACC (Economia per le arti, la cultura e la comunicazione), secondo semestre, insegnamento: Metodo, critica e ricerca nelle discipline artistiche II - Storia della musica (24h)",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Realizzazione del programma del concerto \"Kleopatra interveniert: eine K\u00f6nigin bin ich\" (Bonn, 7-8 settembre 2013), con arie sul soggetto di Cleopatra, per l'Orchestra La Scintilla dell'opera di Zurigo, in collaborazione con Christoph Riedo",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-05-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Fondazione Guido d\u2019Arezzo, Convegno internazionale per le celebrazioni di Guido d\u2019Arezzo. Arezzo, 30 maggio 1998. Relazione: Una nuova testimonianza di notazione ravennate a Cremona",
        "periodo": "dal 29-05-1998 al 30-05-1998"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, VII Colloquio di Musicologia de \u00ab Il Saggiatore musicale \u00bb. Bologna, 23 novembre 2003. Relazione: Sintomi e forme di epigonismo patologico: Sigismondo d\u2019India",
        "periodo": "dal 21-11-2003 al 23-11-2003"
      },
      {
        "content": "Centro di Studi sul Teatro Medioevale e Rinascimentale, XXX Convegno Internazionale, \"L\u2019angoscia dei vinti e la libidine dei potenti: drammaturgia della crisi alla fine del Rinascimento\". Roma, 8 ottobre 2006. Relazione: La rappresentazione del potere nella cantata italiana del Seicento",
        "periodo": "dal 08-10-2006 al 08-10-2006"
      },
      {
        "content": "Schola cantorum basiliensis, Convegno internazionale \"Oper als 'Gesamtkunstwerk': zum Verh\u00e4ltnis der K\u00fcnste in barocken Musiktheater\". Basilea, 19 novembre 2009. Relazione: Der Paragone der Opernk\u00fcnste in den Prologen des 17. Jahrhunderts",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, XIV Colloquio di Musicologia de \"Il Saggiatore musicale\". Bologna, 20 novembre 2010. Relazione: Prologhi seicenteschi con prosopopee delle arti: messinscena delle ansie di un genere \u2018multimediale\u2019",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Lausanne. Losanna, 11 maggio 2011. Relazione: \u00ab Rinaldo \u00bb de H\u00e4ndel : premier op\u00e9ra italien d'un Allemand \u00e0 Londres.",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "International Musicological Society, XIX Congress. Roma, 5 luglio 2012. Relazione: The Baroque aria among formal strategies and intercultural stereotypes: an anthropological interpretation of the \u2018Italian\u2019 model",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Music & Science Festival. Convegno internazionale \"Geneva Colloquium on Music and Emotion: Evolution, history, and neurobiology\". Ginevra, 15 novembre 2012. Relazione (con Luca Zoppelli): \"Le passions font durer les pens\u00e9es\": notes sur la structure temporelle des \u00e9motions dans la musique vocale baroque",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, XVI Colloquio di Musicologia de \"Il Saggiatore musicale\". Bologna, 17 novembre 2012. Relazione: La temporalit\u00e0 del s\u00e9 nell\u2019aria barocca",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 18-11-2012"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 Italiana di Studi sul Secolo XVIII. Seminario annuale: \"Femminile e maschile nel Settecento\". Marina di Massa, 29 maggio 2013. Relazione: Donne viriloidi e ginecocrazia nell\u2019opera italiana del primo Settecento: il mito delle Amazzoni",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Schola cantorum basiliensis. Convegno internazionale: \"Studientage zu Alessandro Stradella: neue Kantaten\". Basilea, 31 gennaio 2014. Relazione: Stradella and an operatic project for the Venetian stage",
        "periodo": "dal 31-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Convegno internazionale \u201cCicognini, Cavalli e i viaggi del Giasone\u201d. Bologna, 13 maggio 2014. Relazione: Prodromi dell\u2019aria barocca nel \u201cGiasone\u201d",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Fribourg, Giornata di studi italiani. Fribourg, 21 ottobre 2016. Relazione: Marino in musica: la \u201cCatena d\u2019Adone\u201d di Tronsarelli-Mazzocchi (1626).",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 Svizzera di Musicologia, Sezione italiana. Lugano, 5 maggio 2015. Relazione: L\u2019aria italiana tra Sei e Settecento: articolazione e prolungamento dell\u2019espressione soggettiva",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Fondazione Felix Leemann, Premio Fondazione Felix Leemann 2015. Lugano, 24 febbraio 2016. Relazione: Drammaturgia del sacro nell\u2019oratorio barocco italiano",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Firenze, giornata di studi \"Nuove musiche a Firenze, Roma, Milano e Ferrara: committenza, composizione e fruizione\". Firenze, 2 maggio 2016. Relazione: Musica monodica nella Milano spagnola: \u2018centro periferico\u2019 di musicisti di passaggio?",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "17th Biennial International Conference on Baroque Music. Canterbury, 15 luglio 2016. Relazione: Venetian Patronage and Italian social network: the letters of Michiel family",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 17-07-2016"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 Italiana di Musicologia, XXIII Convegno annuale. Como, 21 ottobre 2016. Relazione: \u00abnon vi sono versi da poter fare arie\u00bb: musiche di Pietro Simone Agostini per la committenza veneziana",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 23-10-2016"
      },
      {
        "content": "Historia Fingidas, VI seminario: \"Dopo Manuzio. I romanzi, la stampa e il piacere della lettura\". Verona, 22 novembre 2016. Relazione: L'Amadigi di Haendel: soggetto spagnolo, drammaturgia francese e opera italiana sulle scene inglesi",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "post-doctoral fellowship del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical. Progetto: \"Air d\u2019op\u00e9ra (XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles) et structure temporelle de l\u2019exp\u00e9rience \u00e9motionnelle\". Responsabile: Luca Zoppelli",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cAnalyse de pi\u00e8ces musicales choisies A\u201d (Medioevo - 1600), Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, seminario, 28h",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "\"Histoire du langage musical I\", Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, esercitazioni, 28h",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "\"Analyse de pi\u00e8ces musicales choisies B\" (1600-1815), Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, seminario, 28h",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Histoire du langage musical II\", Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, esercitazioni, 28h",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Histoire du langage musical I\", Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, esercitazioni, 28h",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "\"Analyse de pi\u00e8ces musicales choisies C\" (1815 - XX s.), Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, seminario, 28h",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cAnalyse de pi\u00e8ces musicales choisies A\u201d (Medioevo - 1600), Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, seminario, 28h",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "\"Histoire du langage musical II\", Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale, esercitazioni, 28h",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "post-doctoral fellowship del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical. Progetto: \"Il carteggio Michiel. Musica e mecenatismo nell\u2019Italia del Seicento\". Responsabile: Luca Zoppelli",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "\u00abL\u2019orazione padrona dell\u2019armonia\u00bb: monodie et polyphonie dans l\u2019\u0153uvre de Claudio Monteverdi, Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea triennale e magistrale, corso magistrale (lezioni ex cathedra), 28h",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Le quintette avec piano: forme, technique, expression\", Universit\u00e9 de Fribourg, Institut de Musicologie et histoire du th\u00e9\u00e2tre musical, Laurea magistrale, seminario di analisi, 28h",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}