{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-246",
        "titolo": "Giovanni Gabrieli and the New Venetian School (Malipiero, Maderna, Nono)",
        "ISBN": [
          "9782503570273"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503570273",
        "opera": "David Bryant et al.. (a cura di): Rodolfo Baroncini David Bryant Luigi Collarile, Giovanni Gabrieli. Transmission and Reception of a Venetian Musical Tradition. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dal Molin P, Chiappini M, Rocca F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P, Chiappini M, Rocca F (2016). Giovanni Gabrieli and the New",
        "Venetian School (Malipiero, Maderna, Nono). In: David Bryant et al.. (a cura",
        "di): Rodolfo Baroncini David Bryant Luigi Collarile, Giovanni Gabrieli.",
        "Transmission and Reception of a Venetian Musical Tradition. p. 219-246,",
        "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503570273"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VENEZIA:Fondazione Giorgio Cini",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9788896445136"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896445136",
        "opera": "Denis Herlin et al.. (a cura di): Paolo Dal Molin, Musicians\u2019 Correspondence and Interaction between Archives",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2016). Introduction. In: Denis Herlin et al.. (a cura di): Paolo",
        "Dal Molin, Musicians\u2019 Correspondence and Interaction between Archives.",
        "VENEZIA:Fondazione Giorgio Cini, ISBN: 9788896445136"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-111",
        "titolo": "Accessing Luigi Nono\u2019s Correspondence: a User\u2019s Perspective",
        "ISBN": [
          "9788896445136"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Fondazione Giorgio Cini, ISBN: 9788896445136",
        "opera": "Denis Herlin et al.. (a cura di): Paolo Dal Molin, Musicians\u2019 Correspondence and Interaction between Archives. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2016). Accessing Luigi Nono\u2019s Correspondence: a User\u2019s",
        "Perspective. In: Denis Herlin et al.. (a cura di): Paolo Dal Molin, Musicians\u2019",
        "Correspondence and Interaction between Archives. p. 101-111,",
        "VENEZIA:Fondazione Giorgio Cini, ISBN: 9788896445136"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "270-300",
        "titolo": "Composing an Improvisation at the beginning of the Seventies",
        "ISBN": [
          "9781107062658"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107062658",
        "opera": "Peter O'Hagan et al.. (a cura di): Peter O'Hagan Edward Campbell, Pierre Boulez Studies. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2016). Composing an Improvisation at the beginning of the",
        "Seventies. In: Peter O'Hagan et al.. (a cura di): Peter O'Hagan Edward",
        "Campbell, Pierre Boulez Studies. p. 270-300, CAMBRIDGE:Cambridge",
        "University Press, ISBN: 9781107062658"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "Les Trois Po\u00e8mes de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 de Claude Debussy. Gen\u00e8se et r\u00e9ception. p",
        "ISBN": [
          "9788870968453"
        ],
        "csp": "LUCCA:LIBRERIA MUSICALE ITALIANA, ISBN: 9788870968453",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dal Molin P, Leleu J-L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dal Molin P, Leleu J-L (2016). Les Trois Po\u00e8mes de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 de",
        "Claude Debussy. Gen\u00e8se et r\u00e9ception. p. 1-137, LUCCA:LIBRERIA",
        "MUSICALE ITALIANA, ISBN: 9788870968453"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Dal Molin P, Papini M C (2016). Per un sospeso fuoco. Lettere 1950-1969.",
        "p. 1-480, MILANO:Il Saggiatore, ISBN: 9788842821151"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sch\u00f6nberg: noi e gli altri. Italia, luglio 1951",
        "ISSN": [
          "2280-4242"
        ],
        "journal": "MUSICA/REALTA'",
        "csp": "vol. 108, p. 20-30, ISSN: 2280-4242",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2015). Sch\u00f6nberg: noi e gli altri. Italia, luglio 1951.",
        "MUSICA/REALTA', vol. 108, p. 20-30, ISSN: 2280-4242"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-238",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0351-0914-6"
        ],
        "titolo": "\"Der Kontrapunkt der Linien ist durch den Kontrapunkt der Klangfl\u00e4chen abgel\u00f6st\". I modelli policorali storici nella prospettiva di Luigi Nono",
        "ISBN": [
          "9783034315302"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034315302, doi: http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0351-0914-6",
        "opera": "Rodolfo Zitellini et al.. (a cura di): Luca Zoppelli, Schweizer Jahrbuch f\u00fcr Musikwissenschaft/Annales Suisses de Musicologie/Annuario Svizzero di Musicologia. vol. 33/2013, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2015). \"Der Kontrapunkt der Linien ist durch den Kontrapunkt",
        "der Klangfl\u00e4chen abgel\u00f6st\". I modelli policorali storici nella prospettiva di",
        "Luigi Nono. In: Rodolfo Zitellini et al.. (a cura di): Luca Zoppelli, Schweizer",
        "Jahrbuch f\u00fcr Musikwissenschaft/Annales Suisses de Musicologie/Annuario",
        "Svizzero di Musicologia. vol. 33/2013, p. 213-238, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034315302, doi: http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0351-0914-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-179",
        "titolo": "Mort(s) et transfiguration du rite",
        "ISBN": [
          "9782330047962"
        ],
        "csp": "ARLES:Actes Sud, ISBN: 9782330047962",
        "opera": "Sarah Barbedette et al.. (a cura di): Sarah Barbedette, Pierre Boulez. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2015). Mort(s) et transfiguration du rite. In: Sarah Barbedette",
        "et al.. (a cura di): Sarah Barbedette, Pierre Boulez. p. 177-179,",
        "ARLES:Actes Sud, ISBN: 9782330047962"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abA Wave of Ultra-Modern Music\u00bb. Venezia e oltre. Documenti dagli archivi musicali della Fondazione Giorgio Cini. ACCADEMIE E BIBLIOTECHE D'ITALIA, vol",
        "ISSN": [
          "0001-4451"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "n.s., p. 78-86, ISSN: 0001-4451",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2014). \u00abA Wave of Ultra-Modern Music\u00bb. Venezia e oltre.",
        "Documenti dagli archivi musicali della Fondazione Giorgio Cini.",
        "ACCADEMIE E BIBLIOTECHE D'ITALIA, vol. IX, n.s., p. 78-86, ISSN:",
        "0001-4451"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intorno a Didone. Varia ungarettiana nell\u2019archivio di Luigi Nono. LETTERE ITALIANE, vol",
        "ISSN": [
          "0024-1334"
        ],
        "journal": "LXVI",
        "csp": "p. 294-314, ISSN: 0024-1334",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2014). Intorno a Didone. Varia ungarettiana nell\u2019archivio di",
        "Luigi Nono. LETTERE ITALIANE, vol. LXVI, p. 294-314, ISSN: 0024-1334"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00c8 giovane pieno d\u2019intelligenza e di finezza\u00bb. Luigi Nono e L\u2019Allegria di Ungaretti",
        "ISSN": [
          "0035-6867"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI MUSICOLOGIA",
        "csp": "vol. 49, p. 177-210, ISSN: 0035-6867",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2014). \u00ab\u00c8 giovane pieno d\u2019intelligenza e di finezza\u00bb. Luigi",
        "Nono e L\u2019Allegria di Ungaretti. RIVISTA ITALIANA DI MUSICOLOGIA, vol.",
        "49, p. 177-210, ISSN: 0035-6867"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/228118"
        ],
        "titolo": "Premie\u0300re Sonate, Quatuor a\u0300 cordes, e\u0301tudes: quasi un\u2019introduzione",
        "ISSN": [
          "1824-6206"
        ],
        "journal": "MUSICALIA",
        "csp": "vol. 7, p. 15-29, ISSN: 1824-6206, doi: 10.1400/228118",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2014). Premie\u0300re Sonate, Quatuor a\u0300 cordes, e\u0301tudes: quasi",
        "un\u2019introduzione. MUSICALIA, vol. 7, p. 15-29, ISSN: 1824-6206, doi:",
        "10.1400/228118"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Archivi europei della musica del Novecento. L\u2019interazione fra soggetti conservatori vista attraverso le corrispondenze. STUDI E RICERCHE, vol",
        "ISSN": [
          "2036-2714"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 207-210, ISSN: 2036-2714",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2014). Archivi europei della musica del Novecento.",
        "L\u2019interazione fra soggetti conservatori vista attraverso le corrispondenze.",
        "STUDI E RICERCHE, vol. VII, p. 207-210, ISSN: 2036-2714"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-328",
        "titolo": "Les \"esquisses\" des derni\u00e8res oeuvres. Aper\u00e7u critique",
        "ISBN": [
          "9782213672588"
        ],
        "csp": "PARIS:Fayard, ISBN: 9782213672588",
        "opera": "Pierre Boulez et al.. (a cura di): Myriam Chim\u00e8nes Alexandra Laederich, Regards sur Debussy. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2013). Les \"esquisses\" des derni\u00e8res oeuvres. Aper\u00e7u",
        "critique. In: Pierre Boulez et al.. (a cura di): Myriam Chim\u00e8nes Alexandra",
        "Laederich, Regards sur Debussy. p. 313-328, PARIS:Fayard, ISBN:",
        "9782213672588"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-100",
        "titolo": "\"Debussy l\u2019obscur...\": les Trois Po\u00e8mes de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 \u00e0 travers le prisme de la critique et de la litt\u00e9rature musicologique entre 1913 et 1951",
        "ISBN": [
          "9782918815051"
        ],
        "csp": "Tours:Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours, ISBN: 9782918815051",
        "opera": "Denis Vermaelen et al.. (a cura di): Denis Vermaelen, Les m\u00e9lodies de Claude Debussy. vol. 11, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Leleu J-L, Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leleu J-L, Dal Molin P (2012). \"Debussy l\u2019obscur...\": les Trois Po\u00e8mes de",
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 \u00e0 travers le prisme de la critique et de la litt\u00e9rature",
        "musicologique entre 1913 et 1951. In: Denis Vermaelen et al.. (a cura di):",
        "Denis Vermaelen, Les m\u00e9lodies de Claude Debussy. vol. 11, p. 53-100,",
        "Tours:Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours, ISBN: 9782918815051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comment composait Debussy : les le\u00e7ons d'un carnet de travail (\u00e0 propos de Soupir et d'Eventail)",
        "ISSN": [
          "0395-1200"
        ],
        "journal": "CAHIERS DEBUSSY",
        "csp": "vol. 35, p. 9-82, ISSN: 0395-1200",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dal Molin P, Leleu J-L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P, Leleu J-L (2011). Comment composait Debussy : les le\u00e7ons",
        "d'un carnet de travail (\u00e0 propos de Soupir et d'Eventail). CAHIERS",
        "DEBUSSY, vol. 35, p. 9-82, ISSN: 0395-1200"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-78",
        "titolo": "Le R\u00e9pertoire des Programmes de Concert en France apr\u00e8s 1945: remarques sur la m\u00e9thode et les enjeux. Notes de travail sur les Rencontres Internationales de Musique Contemporaine (Metz, 1972-1991)",
        "ISBN": [
          "2857300484"
        ],
        "csp": "Metz:CRULH, ISBN: 2857300484",
        "opera": "Anne-Sylvie Barthel-Calvet et al.. (a cura di): Anne-Sylvie Barthel-Calvet, Propositions pour une historiographie critique de la cr\u00e9ation musicale apr\u00e8s 1945. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2011). Le R\u00e9pertoire des Programmes de Concert en France",
        "apr\u00e8s 1945: remarques sur la m\u00e9thode et les enjeux. Notes de travail sur",
        "les Rencontres Internationales de Musique Contemporaine (Metz,",
        "1972-1991). In: Anne-Sylvie Barthel-Calvet et al.. (a cura di): Anne-Sylvie",
        "Barthel-Calvet, Propositions pour une historiographie critique de la cr\u00e9ation",
        "musicale apr\u00e8s 1945. p. 51-78, Metz:CRULH, ISBN: 2857300484"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-366",
        "titolo": "Introduction \u00e0 la \u00ab famille d\u2019\u0153uvres \u00bb ...explosante-fixe... de Pierre Boulez. \u00c9tude philologique / Introduction to the ...explosante-fixe... family of works by Pierre Boulez. A philological study. p",
        "ISBN": [
          "9780549488569"
        ],
        "csp": "Ann Arbor (MI):U.M.I., ISBN: 9780549488569",
        "anno": "2008",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dal Molin P (2008). Introduction \u00e0 la \u00ab famille d\u2019\u0153uvres \u00bb",
        "...explosante-fixe... de Pierre Boulez. \u00c9tude philologique / Introduction to",
        "the ...explosante-fixe... family of works by Pierre Boulez. A philological",
        "study. p. 1-366, Ann Arbor (MI):U.M.I., ISBN: 9780549488569"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "270-300",
        "titolo": "Composing an Improvisation at the beginning of the Seventies",
        "ISBN": [
          "9781107062658"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107062658",
        "opera": "Peter O'Hagan et al.. (a cura di): Peter O'Hagan Edward Campbell, Pierre Boulez Studies. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2016). Composing an Improvisation at the beginning of the",
        "Seventies. In: Peter O'Hagan et al.. (a cura di): Peter O'Hagan Edward",
        "Campbell, Pierre Boulez Studies. p. 270-300, CAMBRIDGE:Cambridge",
        "University Press, ISBN: 9781107062658"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "Les Trois Po\u00e8mes de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 de Claude Debussy. Gen\u00e8se et r\u00e9ception. p",
        "ISBN": [
          "9788870968453"
        ],
        "csp": "LUCCA:LIBRERIA MUSICALE ITALIANA, ISBN: 9788870968453",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dal Molin P, Leleu J-L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dal Molin P, Leleu J-L (2016). Les Trois Po\u00e8mes de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 de",
        "Claude Debussy. Gen\u00e8se et r\u00e9ception. p. 1-137, LUCCA:LIBRERIA",
        "MUSICALE ITALIANA, ISBN: 9788870968453"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Dal Molin P, Papini M C (2016). Per un sospeso fuoco. Lettere 1950-1969.",
        "p. 1-480, MILANO:Il Saggiatore, ISBN: 9788842821151"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-238",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0351-0914-6"
        ],
        "titolo": "\"Der Kontrapunkt der Linien ist durch den Kontrapunkt der Klangfl\u00e4chen abgel\u00f6st\". I modelli policorali storici nella prospettiva di Luigi Nono",
        "ISBN": [
          "9783034315302"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034315302, doi: http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0351-0914-6",
        "opera": "Rodolfo Zitellini et al.. (a cura di): Luca Zoppelli, Schweizer Jahrbuch f\u00fcr Musikwissenschaft/Annales Suisses de Musicologie/Annuario Svizzero di Musicologia. vol. 33/2013, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2015). \"Der Kontrapunkt der Linien ist durch den Kontrapunkt",
        "der Klangfl\u00e4chen abgel\u00f6st\". I modelli policorali storici nella prospettiva di",
        "Luigi Nono. In: Rodolfo Zitellini et al.. (a cura di): Luca Zoppelli, Schweizer",
        "Jahrbuch f\u00fcr Musikwissenschaft/Annales Suisses de Musicologie/Annuario",
        "Svizzero di Musicologia. vol. 33/2013, p. 213-238, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034315302, doi: http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0351-0914-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00c8 giovane pieno d\u2019intelligenza e di finezza\u00bb. Luigi Nono e L\u2019Allegria di Ungaretti",
        "ISSN": [
          "0035-6867"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI MUSICOLOGIA",
        "csp": "vol. 49, p. 177-210, ISSN: 0035-6867",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2014). \u00ab\u00c8 giovane pieno d\u2019intelligenza e di finezza\u00bb. Luigi",
        "Nono e L\u2019Allegria di Ungaretti. RIVISTA ITALIANA DI MUSICOLOGIA, vol.",
        "49, p. 177-210, ISSN: 0035-6867"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-328",
        "titolo": "Les \"esquisses\" des derni\u00e8res oeuvres. Aper\u00e7u critique",
        "ISBN": [
          "9782213672588"
        ],
        "csp": "PARIS:Fayard, ISBN: 9782213672588",
        "opera": "Pierre Boulez et al.. (a cura di): Myriam Chim\u00e8nes Alexandra Laederich, Regards sur Debussy. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2013). Les \"esquisses\" des derni\u00e8res oeuvres. Aper\u00e7u",
        "critique. In: Pierre Boulez et al.. (a cura di): Myriam Chim\u00e8nes Alexandra",
        "Laederich, Regards sur Debussy. p. 313-328, PARIS:Fayard, ISBN:",
        "9782213672588"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-78",
        "titolo": "Le R\u00e9pertoire des Programmes de Concert en France apr\u00e8s 1945: remarques sur la m\u00e9thode et les enjeux. Notes de travail sur les Rencontres Internationales de Musique Contemporaine (Metz, 1972-1991)",
        "ISBN": [
          "2857300484"
        ],
        "csp": "Metz:CRULH, ISBN: 2857300484",
        "opera": "Anne-Sylvie Barthel-Calvet et al.. (a cura di): Anne-Sylvie Barthel-Calvet, Propositions pour une historiographie critique de la cr\u00e9ation musicale apr\u00e8s 1945. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2011). Le R\u00e9pertoire des Programmes de Concert en France",
        "apr\u00e8s 1945: remarques sur la m\u00e9thode et les enjeux. Notes de travail sur",
        "les Rencontres Internationales de Musique Contemporaine (Metz,",
        "1972-1991). In: Anne-Sylvie Barthel-Calvet et al.. (a cura di): Anne-Sylvie",
        "Barthel-Calvet, Propositions pour une historiographie critique de la cr\u00e9ation",
        "musicale apr\u00e8s 1945. p. 51-78, Metz:CRULH, ISBN: 2857300484"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Une page \u201cretrouv\u00e9e\u201d de Pierre Boulez. Sur l\u2019identification de quelques documents conserv\u00e9s \u00e0 la Fondation Paul Sacher",
        "ISSN": [
          "0035-1601"
        ],
        "journal": "REVUE DE MUSICOLOGIE",
        "csp": "vol. 95, p. 157-175, ISSN: 0035-1601",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dal Molin P (2009). Une page \u201cretrouv\u00e9e\u201d de Pierre Boulez. Sur",
        "l\u2019identification de quelques documents conserv\u00e9s \u00e0 la Fondation Paul",
        "Sacher. REVUE DE MUSICOLOGIE, vol. 95, p. 157-175, ISSN: 0035-1601"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-366",
        "titolo": "Introduction \u00e0 la \u00ab famille d\u2019\u0153uvres \u00bb ...explosante-fixe... de Pierre Boulez. \u00c9tude philologique / Introduction to the ...explosante-fixe... family of works by Pierre Boulez. A philological study. p",
        "ISBN": [
          "9780549488569"
        ],
        "csp": "Ann Arbor (MI):U.M.I., ISBN: 9780549488569",
        "anno": "2008",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dal Molin P (2008). Introduction \u00e0 la \u00ab famille d\u2019\u0153uvres \u00bb",
        "...explosante-fixe... de Pierre Boulez. \u00c9tude philologique / Introduction to",
        "the ...explosante-fixe... family of works by Pierre Boulez. A philological",
        "study. p. 1-366, Ann Arbor (MI):U.M.I., ISBN: 9780549488569"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-254",
        "titolo": "\u2026\u201csans cause ext\u00e9rieure apparente, ni affluents, ni glaciers, ni orages\u201d\u2026 La construction de l\u2019h\u00e9t\u00e9rophonie dans les versets de Rituel",
        "ISBN": [
          "9782940068232"
        ],
        "csp": "Gen\u00e8ve:Contrechamps, ISBN: 9782940068232",
        "opera": "Jean-Louis Leleu et al.. (a cura di): Jean-Louis Leleu Pascal Decroupet, Pierre Boulez. Techniques d\u2019\u00e9criture et enjeux esth\u00e9tiques. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Dal Molin P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dal Molin P (2006). \u2026\u201csans cause ext\u00e9rieure apparente, ni affluents, ni",
        "glaciers, ni orages\u201d\u2026 La construction de l\u2019h\u00e9t\u00e9rophonie dans les versets de",
        "Rituel. In: Jean-Louis Leleu et al.. (a cura di): Jean-Louis Leleu Pascal",
        "Decroupet, Pierre Boulez. Techniques d\u2019\u00e9criture et enjeux esth\u00e9tiques. p.",
        "217-254, Gen\u00e8ve:Contrechamps, ISBN: 9782940068232"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "37372",
    "nome": "DALMOLIN Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Associate editor della rivista \u00abEx Tempore. A Journal of Compositional and Theoretical Research in Music\u00bb (Stati Uniti d'America). ISSN 0276-6795. Sito internet: http://www.ex-tempore.org/ [consultato il 23 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 07-06-2008 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Editorial board della Collana \u00abVenetian Music \u2013 Studies\u00bb (Turnhout, Brepols, in collaborazione con l'Universit\u00e0 Ca'Foscari Venezia)",
        "periodo": "dal 24-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial board della rivista \u00abArchival Notes: Sources and Research from the Institute of Music\u00bb, pubblicata dalla Fondazione Giorgio Cini (Italia). ISSN 2499-832X. Sito internet: http://onlinepublishing.cini.it/index.php/arno/about/editorialTeam [consultato il 23 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 19-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della \u00abRivista Italiana di Musicologia\u00bb, periodico della Societ\u00e0 Italiana di Musicologia. ISSN 0035-6867. Sito internet: http://www.sidm.it/ojs/index.php/ridm [consultato il 23 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 28-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 de lecture della \u00abRevue de Musicologie\u00bb, organo della Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Musicologie. ISSN 0035-1601. Sito internet: http://www.sfmusicologie.fr/index.php?id=2084 [consultato il 23 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al VII Colloquio di musicologia del \"Saggiatore Musicale\" (Italia). Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Musica e Spettacolo; con il sostegno della Fondazione Cassa di Risparmio in Bologna e del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali - Dipartimento dello Spettacolo. Titolo della relazione: \u00abPierre Boulez e le Symphonies d\u2019instruments \u00e0 vent\u00bb. Pagina internet: http://wwcat.saggiatoremusicale.it/attivita/2003/settimocolloquio.php [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 21-11-2003 al 23-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al \"Boulez Day at Roehampton\" (Regno Unito). Southlands College, Roehampton University of Surrey. Titolo della relazione: \u00ab\u2026explosante-fixe\u2026: an introduction\u00bb",
        "periodo": "dal 21-02-2004 al 21-02-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019Incontro internazionale di studi \"Musica e impegno politico nel secondo Novecento\" (Venezia). Fondazione Giorgio Cini. Titolo della relazione: \u00abOnnivoro o organico?\u00bb",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 6th European Music Analysis Conference: \"Interpretation\" - VII. Jahreskongress der Gesellschaft f\u00fcr Musiktheorie (Friburgo in Brisgovia, Germania). Musikwissenschaftliches Seminar der Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t, Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg, Gesellschaft f\u00fcr Musiktheorie, Gesellschaft f\u00fcr Musik und \u00c4sthetik. Sessione Neue Musik I. Titolo della relazione: \u00abCoDomaines de Pierre Boulez. Incidences de l\u2019itin\u00e9raire du soliste\u00bb. Pagina internet: http://storage.gmth.de/site/k_freiburg_abstracts.pdf [visitata il 16 novembre 2016, PDF del programma]",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 14-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Colloquio \"Recherches en musicologie: nouvelles perspectives\" (Metz, Francia). Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de Musicologie, Universit\u00e9 Paul Verlaine Metz - Centre R\u00e9gional Universitaire Lorrain d\u2019Histoire [...]. Sessione: G\u00e9n\u00e9tique et philologie dans la musique du XXe si\u00e8cle. Titolo della relazione: \u00abNotes pour l\u2019ex\u00e9g\u00e8se de M\u00e9moriale de Pierre Boulez\u00bb. Pagina internet: http://www.sfmusicologie.fr/index.php?id=62&voir=art_lien_3185#art3185 [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 11-09-2008 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes \"L\u2019enseignement de l\u2019analyse musicale dans les universit\u00e9s fran\u00e7aises\" (Rouen, Francia). Universit\u00e9 de Rouen \u2013 Groupe de Recherche d\u2019Histoire, en collaboration avec la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d\u2019analyse musicale. Titolo della relazione: \u00abPr\u00e9alables philologiques \u00e0 l\u2019enseignement de l\u2019analyse musicale. Le cas des musiques post-tonales s\u00e9riellement organis\u00e9es\u00bb",
        "periodo": "dal 27-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alle Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes \"Historiographie critique de la cr\u00e9ation musicale apr\u00e8s 1945: enjeux \u00e9pist\u00e9mologiques et m\u00e9thodologiques\" (Metz, Francia). Universit\u00e9 Paul Verlaine Metz - Centre R\u00e9gional Universitaire Lorrain d\u2019Histoire, Fonds europ\u00e9ens de d\u00e9veloppement r\u00e9gional \u2013 Programme op\u00e9rationnel comp\u00e9titivit\u00e9 r\u00e9gionale 2007/2013. Titolo della relazione: \u00abDe quelques (simples) r\u00e9flexes utiles pour l\u2019\u00e9tude d\u2019une r\u00e9action imm\u00e9diate. Les chroniques des Rencontres Internationales de Musique Contemporaine pass\u00e9es au crible\u00bb",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes \"Les m\u00e9lodies de Claude Debussy\" (Tours, Francia). Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais \u2013 Tours, E.A. 2115 \u00abHistoire des Repr\u00e9sentations\u00bb. Titolo della relazione: \u00abL\u2019\u00e9tude du processus compositionnel au service de l'interpr\u00e9tation vivante: quelques exemples tir\u00e9s des Trois po\u00e8mes de St\u00e9phane Mallarm\u00e9\u00bb",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 09-09-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e organizzativo della giornata di studi \"Novecento Veneto Musica. Archivi e biblioteche musicali veneti del Novecento\" (Venezia). Regione del Veneto, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali \u2013 Direzione Regionale per i Beni culturali e del Paesaggio / Sovrintendenza Archivistica per il Veneto, Fondazione Archivio Luigi Nono. Pagina internet: http://www2.regione.veneto.it/cultura/cm s/allegati/news/NVM_PrimaGiornataDiStudi _Programma.pdf [visitata il 16 novembre 2016, PDF del programma]",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Colloque international Debussy, \u00e0 la m\u00e9moire de Fran\u00e7ois Lesure (Parigi, Francia). Centre de documentation Claude Debussy, Institut de recherche sur le patrimoine musical en France (IRPMF-CNRS / Minist\u00e8re de la Culture / Biblioth\u00e8que nationale de France), Cit\u00e9 de la Musique, Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris, l\u2019Op\u00e9ra Comique, le Mus\u00e9e d\u2019Orsay; avec le soutien du CNRS, du Centre de recherche sur les arts et le langage (CRAL-CNRS-EHESS), de Eastmann School of Music (University of Rochester), de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de Musicologie, de la Sacem. Sessione: Penser la composition / Th\u00e9orie, g\u00e9n\u00e9tique. Titolo della relazione: \u00abLes derni\u00e8res \u0153uvres de Claude Debussy. Essai de typologie des documents de gen\u00e8se\u00bb. Pagina internet: http://www.debussy.fr/docu/programme-colloque.pdf [visitata il 16 novembre 2016, PDF del programma]",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 05-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, con Paolo Cecchi (Universit\u00e0 di Bologna) e Robert Piencikowski (Paul Sacher Stiftung, Basilea), della Giornata internazionale di studi \"L\u2019esordio compositivo di Pierre Boulez e la Parigi musicale del dopoguerra, 1944-1951\" (Bologna). Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Dipartimento di Musica e Spettacolo; in collaborazione con Associazione culturale \u00abIl Saggiatore musicale\u00bb, Centre Transdisciplinaire d\u2019Epist\u00e9mologie de la Litt\u00e9rature et des Arts vivants (Litt\u00e9rature, Musique, Th\u00e9\u00e2tre, Danse) CTEL EA 1758 dell\u2019Universit\u00e9 de Nice-Sophia Antipolis, Dipartimento di Storia, Beni culturali e Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari. Pagina internet: http://corsi.unibo.it/magistralemusica/Eventi/2012/05/17maggio2012boulez.aspx [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"La fortuna di Arnold Sch\u00f6nberg in Italia, 1945-1980\" (Bologna). Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Dipartimento delle Arti visive, performative e mediali; in collaborazione con la Fondazione Teatro Comunale di Bologna nell\u2019ambito del progetto \u00abThe Schoenberg Experience\u00bb; con il riconoscimento scientifico dell\u2019Associazione \u00abIl Saggiatore musicale\u00bb di Bologna e dello Arnold Sch\u00f6nberg Center di Vienna. Titolo della relazione: \u00abL\u2019impatto in Italia del Survivor from Warsaw (1950-1951)\u00bb. Pagina internet: http://www.dar.unibo.it/it/ricerca/centr i/cimes/12-13/musica/la-fortuna-di-arnol d-schonberg-in-italia-1945-1980 [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Christoph Neidh\u00f6fer (McGill University), all\u2019Annual Meeting della Society for Music Theory (Charlotte NC, Stati Uniti). Society for Music Theory. Sessione: Transmitting Schoenberg\u2019s Serialism. Titolo della relazione: \u00abThe Compositional Reception of Schoenberg\u2019s A Survivor from Warsaw in Luigi Nono\u2019s Cantata Julius Fucik\u00bb. Pagina internet: https://societymusictheory.org/files/SMT_2013_final_program_ads.pdf [visitata il 16 novembre 2016, PDF del programma]",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 03-11-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Convegno internazionale \"Towards a Network of European Archives of Twentieth-Century Music \u2013 Musicians\u2019 Correspondence and Interaction between Archives\" (Venezia). Fondazione Giorgio Cini, Fondazione Ugo e Olga Levi; in collaborazione con la Fondazione Archivio Luigi Nono, l\u2019Universit\u00e0 di Cagliari e l\u2019University of Calgary. Pagina internet: http://www.cini.it/en/events/towards-net work-european-archives-twentieth-century -music-correspondence-musicians-interact ion-archives [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Diciannovesimo colloquio di musicologia del \u201cSaggiatore musicale\u201d (Bologna). Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna; con il sostegno di Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 culturali e del Turismo - Direzione generale per lo Spettacolo, Comune di Bologna [...]. Tavola rotonda II: \u00abSperimentazione compositiva e temi etico-politici in Luigi Nono negli anni \u201950\u00bb. Pagina internet: http://www.saggiatoremusicale.it/xix-colloquio-di-musicologia/ [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 22-11-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Seminario di studio \"Biblioteche di compositori\" (Venezia). Fondazione Ugo e Olga Levi; in collaborazione con il Dipartimento di Storia, Beni culturali e Territorio dell'Universit\u00e0 di Cagliari. Pagina internet: http://www.fondazionelevi.it/event/biblioteca-di-compositori/ [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Paul Sacher Stiftung (Basilea, Svizzera). Borsa di ricerca per il progetto \"Collection Pierre Boulez: \u2026explosante-fixe\u2026\"",
        "periodo": "dal 06-01-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Fondazione Giorgio Cini, Istituto per la musica (Venezia). Borsa di ricerca nell'ambito del progetto istituzionale \"Riorganizzazione archivistica e rielaborazione scientifica dei fondi conservati nell\u2019Istituto per la musica\"",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 24-12-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Storia, Beni Culturali e Studi Internazionali del Dipartimento di Storia, Beni culturali e Territorio dell'Universit\u00e0 di Cagliari.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Harmonie au clavier, 64 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia) | Assunzione triennale in qualit\u00e0 di Allocataire de recherche",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Harmonie au clavier, 64 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Analyse musicale, 12 ore, caratterizzante, nel primo anno della Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Harmonie au clavier, 12 ore, caratterizzante, nel secondo anno della Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Analyse musicale, 24 ore, caratterizzante, nel secondo anno della Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Harmonie au clavier, 6 ore, caratterizzante, nel primo anno della Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice - Sophia Antipolis (Francia). Assunzione in qualit\u00e0 di Attach\u00e9 temporaire d'enseignement et de recherche (equipollente a Assegnista di ricerca / RTDa secondo il parere del CUN Prot. 1479 del 21/1/2016 a integrazione del DM 2 maggio 2011, n. 236 del MIUR)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Musicologie de la Renaissance et de l'\u00c2ge Baroque, 36 ore, caratterizzante, nel primo anno della Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice \u2013 Sophia Antipolis (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres, arts et sciences humaines, D\u00e9partement des Arts | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Musicologie des \u00c2ges Classique et Romantique, 54 ore, caratterizzante, nel secondo anno della Licence (Corso di laurea triennale) Musique Musicologie",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Histoire de la musique baroque, 33 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musicologie",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Harmonisation au clavier, 72 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musicologie",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Litt\u00e9rature musicologique, 4,5 ore, seminario nel Master recherche (Biennio magistrale) Histoire, patrimoine, arts \u2013 specialit\u00e9 musique, patrimoine et expressions contemporaines",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Musique et litt\u00e9rature, 20 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musicologie",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Musicologie sp\u00e9cialis\u00e9e - Baroque, 7 ore, caratterizzante, nel terzo anno della Licence (Corso di laurea triennale) Musicologie",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Th\u00e9ories en analyse, 3 ore, seminario nel Master recherche (Biennio magistrale) Histoire, patrimoine, arts \u2013 specialit\u00e9 musique, patrimoine et expressions contemporaines",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Assunzione in qualit\u00e0 di Attach\u00e9 temporaire d'enseignement et de recherche (equipollente a Assegnista di ricerca / RTDa secondo il parere del CUN Prot. 1479 del 21/1/2016 a integrazione del DM 2 maggio 2011, n. 236 del MIUR)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Analyse de la musique baroque, 48 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musicologie",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Musicographie contemporaine, 4,5 ore, seminario nel Master recherche (Biennio magistrale) Histoire, patrimoine, arts \u2013 specialit\u00e9 musique, patrimoine et expressions contemporaines",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Assunzione in qualit\u00e0 di Attach\u00e9 temporaire d'enseignement et de recherche (equipollente a Assegnista di ricerca / RTDa secondo il parere del CUN Prot. 1479 del 21/1/2016 a integrazione del DM 2 maggio 2011, n. 236 del MIUR)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Analyse de la musique contemporaine, 27 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musicologie",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Rouen (Francia). Unit\u00e9 de formation et de recherche Lettres et sciences humaines, D\u00e9partement de Musicologie | INCARICO D'INSEGNAMENTO: Accompagnement au clavier, 64 ore, caratterizzante, nella Licence (Corso di laurea triennale) Musicologie",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Paul Verlaine \u2013 Metz (Francia). Assunzione in qualit\u00e0 di Chercheur",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Direttore ad interim della Fondazione Archivio Luigi Nono (Venezia)",
        "periodo": "dal 18-10-2010 al 22-04-2011"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico del Centro Studi Luciano Berio (Firenze), in particolare per il programma \"Luciano Berio (1925-2003): Writings and Interviews in 3 Volumes\" cofinanziato dalla Ernst von Siemens Musikstiftung",
        "periodo": "dal 26-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore scientifico dell'Arnold Sch\u00f6nberg Center (Vienna, Austria) per l'esposizione \"Sch\u00f6nberg und Italien\"",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 05-01-2012"
      },
      {
        "content": "Co-curatore dell'esposizione documentaria \u00abA Wave of Ultra-Modern Music\u00bb. Venezia e oltre. Manoscritti e documenti dagli archivi musicali della Fondazione Giorgio Cini. Pagine internet: http://www.cini.it/events/a-wave-of-ultra-modern-music-venezia-e-oltre; https://www.youtube.com/watch?v=oLFrvI4VXVM (responsabilit\u00e0 indicate a 10'47'') [visitate il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico dell'Istituto per la musica, Fondazione Giorgio Cini (Venezia)",
        "periodo": "dal 09-11-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di analisi musicale nel Master Class in Conducting with Matthias Pintscher. Lucerne Festival Academy 2015. Pagina internet: http://www.academy.lucernefestival.ch/apply/master-class-in-conducting-2015/ [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 30-08-2015 al 05-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatore del progetto \"Novecento Veneto Musica. Archivi e biblioteche musicali veneti del Novecento\" (Venezia). Gruppo di lavoro: Fondazione Archivio Luigi Nono (soggetto pilota) Fondazione Ugo e Olga Levi, Fondazione Giorgio Cini, Archivio musicale Guido Alberto Fano (Venezia), Ars et Labor (Vicenza). Promotori: Regione del Veneto, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali \u2013 Sovrintendenza Archivistica per il Veneto. Fondi: Regione del Veneto. Pagina internet: http://www.regione.veneto.it/web/cultura/novecento-veneto-musica1 [visitata il 17 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 21-06-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto di ricerca \"Biblioteche di compositori. Berio, Clementi, Dallapiccola, Maderna, Malipiero, Nono, Petrassi, Pizzetti, Scelsi\". Gruppo di ricerca: Michele Chiappini, Angela Ida De Benedictis (Paul Sacher Stiftung, Basel), Mila De Santis (Universit\u00e0 di Firenze), Alessandra Carlotta Pellegrini (Fondazione Isabella Scelsi, Roma), Veniero Rizzardi (Conservatorio di Musica \u201cC. Pollini\u201d, Padova), Francisco Rocca (Fondazione Giorgio Cini, Venezia), Giovanni Salis (Pontificio Istituto Ambrosiano di Musica Sacra, Milano), Luisa Santacesaria (Centro Studi Luciano Berio, Firenze), Daniela Tortora (Conservatorio di Musica San Pietro a Majella, Napoli), Claudia Vincis (Fondazione Archivio Luigi Nono, Venezia). Assistenti di ricerca: Federica Di Gasbarro (Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata \u2013 Universit\u00e4t Basel), Luisa Santacesaria (Centro Studi Luciano Berio, Firenze). Fondi: Fondazione Ugo e Olga Levi, Venezia. Pagina internet: http://www.fondazionelevi.it/ricerca/biblioteca-dei-compositori/ [visitata il 16 novembre 2016]",
        "periodo": "dal 06-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u00abLes festivals de musique contemporaine en Lorraine\u00bb presso l'Universit\u00e9 Paul Verlaine - Metz (Francia). Fondi: Centre de Recherche Universitaire Lorrain d'Histoire de l'Universit\u00e9 Paul Verlaine - Metz; R\u00e9gion Lorraine; Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et r\u00e9gional (Programme op\u00e9rationnel 2007-2013)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u00abLe opere giovanili di Luigi Nono e le loro fonti letterarie nel contesto politico-culturale, 1946-1956\u00bb presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari. Fondi: MIUR, Programma per giovani ricercatori \"Rita Levi Montalcini\" (Bando: DM n. 230 del 27 novembre 2009) finalizzato alla realizzazione di programmi di ricerca autonomamente proposti (DM n. 45 del 23/9/2009)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 29-11-2016"
      }
    ]
  }
}