{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Immagini, suoni e connessioni",
        "ISBN": [
          "9788864386836"
        ],
        "csp": "Genova:Editrice ZONA, ISBN: 9788864386836",
        "opera": "(a cura di): Massa Gaetano e Miraglia Pino, Core e lengua. Il rap in Campania e altre storie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2016). Immagini, suoni e connessioni. In: (a",
        "cura di): Massa Gaetano e Miraglia Pino, Core e lengua. Il rap in Campania",
        "e altre storie. p. 7-11, Genova:Editrice ZONA, ISBN: 9788864386836"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-109",
        "titolo": "La musica come arma impropria. Il rock, il rap e l'impegno sociale",
        "ISBN": [
          "9788867875221"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875221",
        "opera": "(a cura di): Milena Gammaitoni, Le arti e la politica. Prospettive sociologiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2016). La musica come arma impropria. Il rock, il rap",
        "e l'impegno sociale. In: (a cura di): Milena Gammaitoni, Le arti e la politica.",
        "Prospettive sociologiche. p. 91-109, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788867875221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-102",
        "titolo": "Reti, spazi e culture. Verso nuovi orizzonti pubblici.",
        "ISBN": [
          "9788813359294"
        ],
        "csp": "Milano:Wolters Kluwer Italia, CEDAM, ISBN: 9788813359294",
        "opera": "(a cura di): Fabio Corbisiero Elisabetta Ruspini, Sociologia del futuro. Studiare la societ\u00e0 del ventunesimo secolo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Belluati Marinella, Parisi Stefania, Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluati Marinella, Parisi Stefania, Savonardo Raffaele (2016). Reti, spazi e",
        "culture. Verso nuovi orizzonti pubblici.. In: (a cura di): Fabio Corbisiero",
        "Elisabetta Ruspini, Sociologia del futuro. Studiare la societ\u00e0 del",
        "ventunesimo secolo. p. 77-102, Milano:Wolters Kluwer Italia, CEDAM,",
        "ISBN: 9788813359294"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "198-216",
        "titolo": "Il potere simbolico e il ruolo sociale delle pop star",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-952-9"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-952-9",
        "opera": "(a cura di): Antonietta De Feo e Marco Pitzalis, Produzione, riproduzione e distinzione. Studiare il mondo sociale con (e dopo) Bourdieu. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2015). Il potere simbolico e il ruolo sociale delle pop",
        "star. In: (a cura di): Antonietta De Feo e Marco Pitzalis, Produzione,",
        "riproduzione e distinzione. Studiare il mondo sociale con (e dopo)",
        "Bourdieu. p. 198-216, CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-952-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-244",
        "titolo": "La Musica",
        "ISBN": [
          "9788857531632"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857531632",
        "opera": "(a cura di): Angelo Romeo, Sociologia dei processi culturali e comunicativi. Concetti e temi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2015). La Musica. In: (a cura di): Angelo Romeo,",
        "Sociologia dei processi culturali e comunicativi. Concetti e temi. p. 223-244,",
        "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857531632"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-238",
        "titolo": "Il sociologo, la comunicazione e il mutamento",
        "ISBN": [
          "978-88-238-4458-2"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-4458-2",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Savonardo Annamaria Perino, Sociologia, professioni e mondo del lavoro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2015). Il sociologo, la comunicazione e il mutamento.",
        "In: (a cura di): Raffaele Savonardo Annamaria Perino, Sociologia,",
        "professioni e mondo del lavoro. p. 213-238, MILANO:EGEA, ISBN:",
        "978-88-238-4458-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-170",
        "titolo": "Camorra song, tra impegno sociale e legittimazione della criminalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6649-076-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Magenes Editoriale, ISBN: 978-88-6649-076-0",
        "opera": "Daniele Sanzone. Camorra Sound. 'O sistema nella canzone popolare napoletana tra giustificazioni, esaltazioni e condanna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2015). Camorra song, tra impegno sociale e",
        "legittimazione della criminalit\u00e0. In: Daniele Sanzone. Camorra Sound. 'O",
        "sistema nella canzone popolare napoletana tra giustificazioni, esaltazioni e",
        "condanna. p. 163-170, MILANO:Magenes Editoriale, ISBN:",
        "978-88-6649-076-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "435-447",
        "titolo": "Bit generation e software culture",
        "ISBN": [
          "978-88-9314-015-7"
        ],
        "csp": "Napoli - Salerno:Orthoes Editrice, ISBN: 978-88-9314-015-7",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Rauty, GIovani e Mezzogiorno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2015). Bit generation e software culture. In: (a cura",
        "di): Raffaele Rauty, GIovani e Mezzogiorno. p. 435-447, Napoli -",
        "Salerno:Orthoes Editrice, ISBN: 978-88-9314-015-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Louvain-la-Neuve:Academia - L'Harmattan s.a.",
        "titolo": "Sociologie de la musique. La construction sociale du son des \" tribus \" au num\u00e9rique",
        "ISBN": [
          "978-2-8061-0158-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-8061-0158-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Savonardo Raffaele (2015). Sociologie de la musique. La construction",
        "sociale du son des \" tribus \" au num\u00e9rique. Louvain-la-Neuve:Academia -",
        "L'Harmattan s.a., ISBN: 978-2-8061-0158-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-191",
        "titolo": "Creativit\u00e0 e culture giovanili a Napoli",
        "ISBN": [
          "9788856904512"
        ],
        "csp": "Napoli:L'officina di NEXT, ISBN: 9788856904512",
        "opera": "(a cura di): De Masi Domenico e Palumbo Stefano, Campania 2020. Cultura e sviluppo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2014). Creativit\u00e0 e culture giovanili a Napoli. In: (a",
        "cura di): De Masi Domenico e Palumbo Stefano, Campania 2020. Cultura e",
        "sviluppo. p. 188-191, Napoli:L'officina di NEXT, ISBN: 9788856904512"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-66",
        "titolo": "Culture giovanili, pop music e mass media",
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli",
        "opera": "(a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2013). Culture giovanili, pop music e mass",
        "media. In: (a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture",
        "giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 52-66, Milano:Editore Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "Creativit\u00e0, culture urbane e mondi dell'arte",
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli",
        "opera": "(a cura di): SAVONARDO RAFFAELE, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FRANCO CRESPI, RAFFAELE SAVONARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCO CRESPI, RAFFAELE SAVONARDO (2013). Creativit\u00e0, culture",
        "urbane e mondi dell'arte. In: (a cura di): SAVONARDO RAFFAELE, Bit",
        "Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 37-51,",
        "Milano:Editore Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-391",
        "titolo": "Musica, memoria e cultura digitale",
        "csp": "ROMA:CONSIGLIO NAZIONALE DELLE RICERCHE (CNR)",
        "opera": "(a cura di): ANITA PESCE MARIALUISA STAZIO, La canzone napoletana. Tra memoria e innovazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SAVONARDO Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO Raffaele (2013). Musica, memoria e cultura digitale. In: (a",
        "cura di): ANITA PESCE MARIALUISA STAZIO, La canzone napoletana.",
        "Tra memoria e innovazione. p. 371-391, ROMA:CONSIGLIO NAZIONALE",
        "DELLE RICERCHE (CNR)"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-34",
        "titolo": "Introduzione. Bit Generation e culture digitali",
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli",
        "opera": "(a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RAFFAELE SAVONARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAELE SAVONARDO (2013). Introduzione. Bit Generation e culture",
        "digitali. In: (a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture",
        "giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 9-34, Milano:Editore Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788887020618"
        ],
        "csp": "Pomigliano D'Arco (NA):Edizioni Oxiana, ISBN: 9788887020618",
        "opera": "G. SAVARESE. Il rock prima del rock. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2012). Prefazione. In: G. SAVARESE. Il rock",
        "prima del rock. p. 9-17, Pomigliano D'Arco (NA):Edizioni Oxiana, ISBN:",
        "9788887020618"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-340",
        "titolo": "I giovani, la memoria e la costruzione sonora dell'esperienza",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854841796",
        "opera": "R. RAUTY. Il sapere dei giovani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2011). I giovani, la memoria e la costruzione",
        "sonora dell'esperienza. In: R. RAUTY. Il sapere dei giovani. p. 333-340,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854841796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Novara:UTET Universit\u00e0 - De Agostini Scuola",
        "titolo": "Sociologia della musica. La costruzione sociale del suono, dalle trib\u00f9 al digitale.",
        "ISBN": [
          "9788860082473"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860082473",
        "anno": "2010",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2010). Sociologia della musica. La costruzione",
        "sociale del suono, dalle trib\u00f9 al digitale.. Novara:UTET Universit\u00e0 - De",
        "Agostini Scuola, ISBN: 9788860082473"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Guida Editore",
        "titolo": "I giovani. La creativit\u00e0 come risorsa.",
        "ISBN": [
          "9788860422194"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860422194",
        "anno": "2006",
        "autori": "AMATURO ENRICA, SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMATURO ENRICA, SAVONARDO RAFFAELE (2006). I giovani. La",
        "creativit\u00e0 come risorsa.. NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788860422194"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-109",
        "titolo": "La musica come arma impropria. Il rock, il rap e l'impegno sociale",
        "ISBN": [
          "9788867875221"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875221",
        "opera": "(a cura di): Milena Gammaitoni, Le arti e la politica. Prospettive sociologiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2016). La musica come arma impropria. Il rock, il rap",
        "e l'impegno sociale. In: (a cura di): Milena Gammaitoni, Le arti e la politica.",
        "Prospettive sociologiche. p. 91-109, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788867875221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-244",
        "titolo": "La Musica",
        "ISBN": [
          "9788857531632"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857531632",
        "opera": "(a cura di): Angelo Romeo, Sociologia dei processi culturali e comunicativi. Concetti e temi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savonardo Raffaele (2015). La Musica. In: (a cura di): Angelo Romeo,",
        "Sociologia dei processi culturali e comunicativi. Concetti e temi. p. 223-244,",
        "Milano - Udine:Mimesis edizioni, ISBN: 9788857531632"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Louvain-la-Neuve:Academia - L'Harmattan s.a.",
        "titolo": "Sociologie de la musique. La construction sociale du son des \" tribus \" au num\u00e9rique",
        "ISBN": [
          "978-2-8061-0158-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-8061-0158-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savonardo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Savonardo Raffaele (2015). Sociologie de la musique. La construction",
        "sociale du son des \" tribus \" au num\u00e9rique. Louvain-la-Neuve:Academia -",
        "L'Harmattan s.a., ISBN: 978-2-8061-0158-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-34",
        "titolo": "Introduzione. Bit Generation e culture digitali",
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli",
        "opera": "(a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RAFFAELE SAVONARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAFFAELE SAVONARDO (2013). Introduzione. Bit Generation e culture",
        "digitali. In: (a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture",
        "giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 9-34, Milano:Editore Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-391",
        "titolo": "Musica, memoria e cultura digitale",
        "csp": "ROMA:CONSIGLIO NAZIONALE DELLE RICERCHE (CNR)",
        "opera": "(a cura di): ANITA PESCE MARIALUISA STAZIO, La canzone napoletana. Tra memoria e innovazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SAVONARDO Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO Raffaele (2013). Musica, memoria e cultura digitale. In: (a",
        "cura di): ANITA PESCE MARIALUISA STAZIO, La canzone napoletana.",
        "Tra memoria e innovazione. p. 371-391, ROMA:CONSIGLIO NAZIONALE",
        "DELLE RICERCHE (CNR)"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-66",
        "titolo": "Culture giovanili, pop music e mass media",
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli",
        "opera": "(a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2013). Culture giovanili, pop music e mass",
        "media. In: (a cura di): RAFFAELE SAVONARDO, Bit Generation. Culture",
        "giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 52-66, Milano:Editore Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "Creativit\u00e0, culture urbane e mondi dell'arte",
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli",
        "opera": "(a cura di): SAVONARDO RAFFAELE, Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FRANCO CRESPI, RAFFAELE SAVONARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCO CRESPI, RAFFAELE SAVONARDO (2013). Creativit\u00e0, culture",
        "urbane e mondi dell'arte. In: (a cura di): SAVONARDO RAFFAELE, Bit",
        "Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media. p. 37-51,",
        "Milano:Editore Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-340",
        "titolo": "I giovani, la memoria e la costruzione sonora dell'esperienza",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854841796",
        "opera": "R. RAUTY. Il sapere dei giovani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2011). I giovani, la memoria e la costruzione",
        "sonora dell'esperienza. In: R. RAUTY. Il sapere dei giovani. p. 333-340,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854841796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Figli dei fiori virtuali. Riflessioni su giovani e musica",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. ANNO XVIII - N. 34, p. 123-136, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2004",
        "autori": "SAVONARDO RAFFAELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SAVONARDO RAFFAELE (2004). Figli dei fiori virtuali. Riflessioni su",
        "giovani e musica. SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE, vol. ANNO",
        "XVIII - N. 34, p. 123-136, ISSN: 1121-1733"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "SAVONARDO RAFFAELE (a cura di) (2004). Musicman machine. Arte e",
        "nuove tecnologie nell'era digitale. NAPOLI:Graus Editore, ISBN:",
        "8883460472"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "39256",
    "nome": "SAVONARDO Raffaele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 componente del Comitato Scientifico di \"Comunicazione e scienze sociali\", collana diretta da Enrica Amaturo, Edizioni Oxiana, Pomigliano D'Arco (NA).",
        "periodo": "dal 01-02-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Consiglio Scientifico della casa editrice \"Liberi Editore\", Napoli.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la collana \"Transit. Comunicazione, media e culture digitali\", Liberi Editore, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Comitato Scientifico di \"Scanner\", collana diretta da Derrick de Kerckhove, Liguori Editore, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Comitato di Redazione e Segretario di \u201cSociologia Italiana. AIS Journal of Sociology\u201d, rivista scientifica dell'Associazione Italiana di Sociologia (AIS) diretta da Alessandro Cavalli e Marita Rampazi, Egea, Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la Collana referata \"Convergenze culturali. Comunicazione, innovazione e linguaggi\", Egea, Milano",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico e moderato il dibattito del convegno \u201cI suoni e le parole. Le scienze sociali e i nuovi linguaggi giovanili\u201d (I Edizione), promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 diNapoli Federico II, con la partecipazione di docenti, esperti ed artisti, tra cui Anna Lisa Tota, Iain Chalbers, Mauro Calise, Enrica Amaturo e i musicisti Almamegretta, 99Posse, Edoardo Bennato. I contributi al convegno sono stati pubblicati in un volume curato dallo stesso Savonardo (2001).",
        "periodo": "dal 02-12-1999 al 02-12-1999"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico del convegno \u201cI suoni e le parole, le scienze sociali e la musica d\u2019autore\u201d (II Edizione) - Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con la partecipazione, tra gli altri, di Iain Chambers, Anna Lisa Tota, Gianfranco Pecchienda e del cantautore Samuele Bersani. Nell\u2019ambito del convegno Savonardo \u00e8 intervenuto, moderando il dibattito e presentando il libro che raccoglie gli atti della prima edizione. I contributi al convegno sono stati pubblicati in un secondo volume curato dallo stesso Savonardo (2002).",
        "periodo": "dal 14-02-2001 al 14-02-2001"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico di un ciclo di seminari annuali sul tema \u201cI giovani e i linguaggi musicali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, in collaborazione con la Confederazione degli Studenti e con la partecipazione di docenti, esperti di comunicazione ed artisti, tra cui Giovanni Boccia Artieri, Lella Mazzoli e i musicisti Edoardo Bennato, Almamegretta, Piero Pel\u00f9, Carmen Consoli, Daniele Silvestri. Nel corso dei seminari Savonardo \u00e8 intervenuto in qualit\u00e0 di relatore e/o moderatore.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha curato la comunicazione e i rapporti con i media per il Congresso nazionale AIS - Associazione Italiana di Sociologia - dal titolo \u201cLa costruzione dell\u2019Europa e la riflessione sociologica\u201d che si \u00e8 tenuto presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II. Nell\u2019ambito del Congresso, nella sessione \u201cNuove tecnologie, attori sociali e vita quotidiana\u201d, coordinata da Vittorio Capecchi, ha presentato una relazione dal titolo \u201cMusica e tecnologie: produzione e fruizione musicale tra i giovani\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico del Progetto \u201cMusicman_Machine. Musica e tecnologia nel nuovo millennio\u201d, promosso dal Polo delle Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con il patrocinio della Regione Campania, della Provincia e del Comune di Napoli. Nell\u2019ambito del Progetto sono stati realizzati tre convegni internazionali presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II: \u201cMicrochip emozionale. Musica e tecnologia\u201d (14 marzo 2002); \u201cLa creativit\u00e0 nelle era digitale\u201d(19 giugno 2002); e \u201cRitribalizzazioni. Culture ibride e contaminazioni musicali\u201d (26 maggio 2004) ; con la partecipazione di docenti, esperti di comunicazione ed artisti tra cui Derrick de Kerckhove, Massimo Canevacci, Lello Mazzacane e i musicisti Lucio Dalla, Planet Funk e Subsonica. Nel corso degli incontri Savonardo \u00e8 intervenuto in qualit\u00e0 di relatore e moderatore. I contributi dei primi due convegni sono stati raccolti e pubblicati nel volume curato dallo stesso Savonardo, \u201cMusicman_Machine. Arte e nuove tecnologie nell\u2019era digitale\u201d (Grauss, 2004) e presentati nel corso del terzo convegno.",
        "periodo": "dal 14-03-2002 al 26-05-2004"
      },
      {
        "content": "Nel corso del convegno \u201cLa cultura: lavoro del futuro\u201d, promosso dalla sezione PIC dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS) presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, ha presentato, nella sessione coordinata da Paolo Mancini, \u201cLe culture delle citt\u00e0\u201d, una relazione dal titolo \u201cCultura senza \u00e9lite. Il potere simbolico a Napoli nell\u2019era Bassolino\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della XV edizione della mostra del libro e dell\u2019editoria multimediale Galassia Gutenberg 2004 di Napoli, ha moderato gli incontri: \u201cLa comunicazione. Il governo locale dei media\u201d, presentazione di \u201cMatrix. Rivista scientifica di comunicazione\u201d (ESI);\u201cImmagini, suoni e contaminazioni musicali\u201d, con la partecipazione di docenti, esperti ed artisti; \u00e8 stato, inoltre, relatore del dibattito su \u201cArte e nuove tecnologie nell\u2019era digitale\u201d in occasione della presentazione del volume \u201cMusicman_Machine\u201d, curato dallo stesso Savonardo.",
        "periodo": "dal 13-02-2004 al 16-02-2004"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico dei convegni promossi dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II sul tema \u201cSaperi, competenze e mestieri dell\u2019era digitale\u201d, nell\u2019ambito della \"XV edizione della mostra del libro e dell\u2019editoria multimediale Galassia Gutenberg 2004\" - Mostra d\u2019Oltremare, Napoli.",
        "periodo": "dal 13-02-2004 al 16-02-2004"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico della Tavola rotonda internazionale \u201cArte e cultura digitale\u201d con la partecipazione di Pierre L\u00e9vy (Universit\u00e0 di Ottawa), Derrick de Kerckhove (Universit\u00e0 di Toronto/Universit\u00e0 di Napoli Federico II), Alberto Abruzzese (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Enrica Amaturo (Universit\u00e0 di Napoli Federico II), presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 19-04-2004 al 19-04-2004"
      },
      {
        "content": "Ha moderato l\u2019incontro-dibattito \u201cMusikanten\u201d con il cantautore/regista Franco Battiato e il filosofo Manlio Sgalambro presso il Cinema Modernissimo di Napoli, nell'ambito della \"Notte Bianca 2005\", promossa dalla Regione Campania e dal Comune di Napoli, in collaborazione con l\u2019insegnamento di \u201cSociologia della musica\u201d della Facolt\u00e0 di Sociologia - Universit\u00e0 Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 29-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ha introdotto e moderato il workshop \u201cRoutine/Innovazione\u201d, con una relazione dal titolo \u201cInnovazione e creativit\u00e0\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Triennale della Sezione \u201cVita quotidiana\u201d dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia, \u201cIncerto quotidiano\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 10-11-2005 al 11-11-2005"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del corso di \u201cSociologia della musica\u201d della Facolt\u00e0 di Sociologia di Napoli, in collaborazione con il Polo delle Scienze Umane e Sociali dell\u2019Ateneo Federico II di Napoli, ha curato il coordinamento scientifico del ciclo di incontri \u201cI linguaggi della creativit\u00e0\u201d - di cui \u00e8 stato moderatore e relatore. I primi seminari hanno visto la partecipazione, insieme a docenti ed esperti, di artisti come Mango, Alex Britti e Lucio Dalla.",
        "periodo": "dal 06-12-2005 al 06-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico del convegno internazionale \u201cPlay The Lab. La sperimentazione dei linguaggi creativi grazie all\u2019utilizzo delle nuove tecnologie\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e l\u2019Universit\u00e0 IULM di Milano. \u00c8 intervenuto al dibattito, in qualit\u00e0 di relatore e moderatore.",
        "periodo": "dal 25-01-2006 al 25-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico del convegno \u201cI giovani a Napoli e provincia: riflessioni e prospettive\u201d realizzato nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio Territoriale sui Giovani a Napoli e provincia (OTG), promosso dall\u2019Universit\u00e0 Federico II, dall\u2019Istituto IARD Franco Brambilla, dal Comune e dalla Provincia di Napoli (Castel dell\u2019Ovo, Napoli). Savonardo \u00e8 intervenuto al dibattito, in qualit\u00e0 di relatore e moderatore.",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 02-03-2006"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico del Convegno \u201cMedia Visioni. Il Cinema nel Mediterraneo\u201d, di cui \u00e8 stato relatore e moderatore, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, in collaborazione con la Regione Campania e con la partecipazione di docenti, esperti ed artisti, tra cui Maria Grazia Cucinotta.",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 28-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ha curato, con Carlo Rubbia, il coordinamento del Convegno internazionale di comunicazione scientifica \u201cIl ritorno di Archimede: il solare a concentrazione per un futuro rinnovabile\u201d - Teatro dei Dioscuri, Roma - promosso dal Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare in collaborazione con ISES Italia.",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 18-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione dal titolo \u201cGiovani, musica e new media nella costruzione dello spazio pubblico\u201d nel Workshop \u201cI consumi come media nella costruzione dell\u2019arena pubblica\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Nazionale PIC-AIS \u201cMedia, Memoria e Discorso Pubblico\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 21-06-2007 al 21-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione dal titolo \u201cGiovani e mutamento sociale\u201d nel Workshop \u201cStrategie identitarie dentro e fuori la rete\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Nazionale PIC-AIS \u201cOltre l\u2019individualismo? Rileggere il legame sociale tra nuove culture e nuovi media\u201d, Universit\u00e0 di Milano - Bicocca.",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato direttore scientifico del Convegno internazionale \u201cArte Globale. Progetto connettivo\u201d, coordinato da Derrick de Kerckhove, promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Ateneo Federico II di Napoli, il Museo Archeologico Virtuale di Ercolano (MAV), l\u2019Accademia delle Belle Arti di Napoli, in collaborazione con le Universit\u00e0 di Nizza, Barcellona e Bilbao, nell\u2019ambito del Progetto internazionale \u201cGlobal Art\u201d, diretto dallo stesso de Kerckhove. Nel corso del convegno ha moderato il dibattito \u201cArte Globale: Mito o realt\u00e0?\u201d.",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione dal titolo \u201cLa costruzione sonora dell\u2019esperienza\u201d, nel workshop \u201cComunicazione e vita quotidiana\u201d, nell\u2019ambito del Convegno AIS - Vita Quotidiana - \u201cDomesticit\u00e0 e cittadinanza nelle esperienze del vivere quotidiano\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 07-03-2009 al 07-03-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato discussant al Forum Giovani AIS 2009, nella sessione \u201cArea Media e Comunicazione\u201d, nell\u2019ambito del Convegno nazionale \u201cInterrogare le Fonti\u201d dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS), presso il Complesso Monumentale dei SS. Marcellino e Festo - Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ha introdotto e moderato la Tavola Rotonda \u201cCulture giovanili. Nuove forme di produzione e fruizione del sapere\u201d promossa dall\u2019Assessorato alle Politiche Sociali e Giovanili del Comune di Napoli e dall\u2019Osservatorio Territoriale Giovani dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nell\u2019ambito del Convegno nazionale \u201cInterrogare le Fonti\u201d dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS), presso il Complesso Monumentale dei SS. Marcellino e Festo - Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con la partecipazione, tra gli altri, di Antonio de Lillo ed Enrica Amaturo.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato relatore e coordinatore scientifico (con Elena dell\u2019Agnese) del convegno \u201cCinema, ambiente, beni ambientali\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 Milano-Bicocca, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Milano.",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato relatore al \u201c7\u00b0 Convegno internazionale SEF Consulting\u201d che si \u00e8 tenuto a Dubrovnik (Dalmazia) sul tema \u201cGiovani e Impresa\u201d, promosso da BCC - Credito Cooperativo, con una relazione dal titolo \u201cI giovani nel mondo che cambia: caratteristiche e rapporti con il mondo del lavoro\u201d.",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 29-04-2010"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione sul tema \u201cComunicazione istituzionale e tutela dell\u2019ambiente\u201d al convegno internazionale \u201cSEEP 2010 \u2013 4th International Conference on Sustainable Energy &EnvironmentalProtection\u201d presso il Politecnico di Bari, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro, l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, l\u2019Universit\u00e0 del Salento, il Ministero dell\u2019Ambiente e il Ministero della Giovent\u00f9.",
        "periodo": "dal 29-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Segretario Generale dell\u2019AIS - Associazione Italiana di Sociologia, ha partecipato a diversi comitati scientifici di seminari e convegni, tra cui: 2012 - \"Sociologia, professioni e mondo del lavoro\" - Universit\u00e0 degli Studi di Trento; 2012 - \"La riforma dei dottorati di Sociologia alla luce del nuovo Regolamento. Strategie di innovazione, adattamento, cambiamento\" - Universit\u00e0 degli studi di Verona; 2012 - \"Reclutamento del personale accademico\" - Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d; 2011 - \"La valutazione della ricerca: seminario promosso dall\u2019AIS\" - Universit\u00e0 di Roma La Sapienza.",
        "periodo": "dal 25-09-2010 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato relatore del convegno \u201cGiovani, Universit\u00e0, Lavoro\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Camerino in collaborazione con la Regione Marche, Provincia e Comune di Ascoli Piceno, presso la sede dell\u2019Ateneo ad Ascoli Piceno.",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 09-11-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato coordinatore scientifico e moderatore del convegno \u201cCulture giovanili, social media e creativit\u00e0 a Napoli\u201d, promosso dall\u2019Osservatorio Giovani, dal Comune di Napoli, dal Piano Locale Giovani (PLG) - Ministero della Giovent\u00f9 e dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 12-01-2011 al 12-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato relatore al \u201cConvegno Nazionale delle Politiche Giovanili\u201d al PAN di Napoli, promosso dal Ministero della Giovent\u00f9 - Piano Locale Giovani (PLG) e dal Comune di Napoli.",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 29-01-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente del coordinamento scientifico, ha introdotto e moderato il Convegno \u201cMarshall McLuhan e il sapere digitale: 100 anni dopo\u201d, nell'ambito del ciclo di incontri internazionale del \u201cMcLuhan Galaxy project\u201d- promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, con la direzione scientifica di Derrick de Kerckhove.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto, insieme a Franco Crespi, un seminario sulla \u201cSociologia della musica\u201d, nell\u2019ambito del corso di Sociologia tenuto da Ambrogio Santambrogio presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 10-10-2011 al 10-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione su \u201cSociologia della musica. La costruzione sociale del suono, dalle trib\u00f9 al digitale\u201d al Terzo Forum Nazionale \u2013 Analisi Qualitativa (FNAQ), coordinato da Roberto Cipriani e promosso dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato coordinatore scientifico e moderatore del convegno nazionale \u201c\u2018a CAMORRA SONG\u2019io. Giovani, musica e camorra\u201d, promosso dall\u2019Osservatorio Giovani dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con esperti, docenti ed artisti.",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione dal titolo \u201cMedia e sessualit\u00e0: l\u2019omofobia nella costruzione sociale dell\u2019immaginario collettivo\u201d, nell\u2019ambito del convegno \u201cSessualit\u00e0 e Diritti LGBT\u201d, promosso dal Polo delle Scienze Umani e Sociali e dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, in collaborazione con il Comune di Napoli.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di coordinatore dell\u2019Osservatorio Giovani dell\u2019Ateneo Federico II, ha partecipato ai lavori del comitato scientifico per l\u2019organizzazione del convegno internazionale \u201cThe Role of Youth in Urban Futures - World Urban Youth Assembly\u201d nell\u2019ambito del \u201cWorld Urban Forum 6 - UnHabitat for a Better Urban Future\u201d che si \u00e8 tenuto presso la Mostra d\u2019Oltremare di Napoli. In particolare, si \u00e8 occupato della sessione \u201cInformation, Communication Technologies, youth and Urban Governance\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato relatore al seminario \u201cTrib\u00f9 musicali e paesaggi sonori\u201d. Dialoghi intorno al libro \u201cSociologia della Musica. La costruzione sociale del suono, dalle trib\u00f9 al digitale\u201d (Utet Universit\u00e0, 2010), nell\u2019ambito della rassegna culturale \u201cMarted\u00ec d\u2019autore - Laboratorio di cultura moderna\u201d, promossa dal Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, con la partecipazione di Mario Morcellini, Derrick de kerckhove e Alex Britti.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al coordinamento scientifico e moderato il dibattito del convegno \u201cLa canzone napoletana tra memoria e innovazione\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, il CNR - Istituto di studi sulle Societ\u00e0 del Mediterraneo e l\u2019Istituto centrale per i Beni Sonori ed Audiovisivi.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato relatore al convegno \u201cLa Politica oltre i partiti. Gli italiani e le nuove istanze di partecipazione\u201d, promosso dalla Fondazione UniVerde e l\u2019Istituto di ricerca IPR Marketing, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II e l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, presso NH Vittorio Veneto, Roma.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione, dal titolo \u201cYouth, Artistic Production and Politics in Naples\u201d (di Enza Maria Paolino e Lello Savonardo), alla \u201cVII International Conference on Cultural Policy Research (ICCPR 2012)\u201d, promossa dall\u2019Universit\u00e0 di Barcellona e dal Centro per gli Studi su Cultura, Politica e Societ\u00e0 (CECUPS) - Universit\u00e0 di Barcellona Ramon Llull (Spagna).",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ha curato il coordinamento scientifico e moderato il seminario \u201cI linguaggi della creativit\u00e0. Conversazione con Luciano Ligabue\u201d, promosso dal Polo delle Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, in collaborazione con l\u2019Osservatorio Giovani, F2 RadioLab e il Dipartimento di Sociologia dello stesso Ateneo, e con il patrocinio dell\u2019AIS - Associazione Italiana di Sociologia. 20 luglio 2012",
        "periodo": "dal 20-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ha introdotto e moderato, insieme a Raffaele Pozzi, il \u201cDibattito sui Linguaggi Musicali\u201d al Quarto Forum Nazionale - Analisi Qualitativa (FNAQ), coordinato da Roberto Cipriani e promosso dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con la partecipazione di Edoardo Bennato.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione dal titolo \u201cMusical languages and urban cultures in Naples\u201d al convegno internazionale \u201cJourn\u00e9e d\u2019\u00e9tudes CEDEM-TRICUD: Artistes, cultures et identit\u00e9s urbaines dans les villes multiculturelles\u201d - Campus du Sart-Tilman de l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, Facult\u00e9 de Droit, Li\u00e8ge (Sart-Tilman), Belgio.",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di docente di \"Teorie e tecniche della comunicazione\" e di \"Comunicazione e culture giovanili\", di Coordinatore scientifico dell\u2019Osservatorio Giovani (OTG), di Referente di Ateneo e Coordinatore scientifico del Contamination Lab Napoli (Miur-Mise), di Direttore artistico di F2 Radio Lab dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, ha promosso numerosi convegni, seminari e dibattiti pubblici, nazionali ed internazionali, di carattere accademico/scientifico, istituzionale e socio-culturale. Alcune delle attivit\u00e0 pi\u00f9 rilevanti sono riportate nell'elenco relativo della presente domanda di partecipazione.",
        "periodo": "dal 02-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al coordinamento scientifico del \u201cDigital culture seminar series\u201d diretto dal prof. Derrick de Kerckhove, presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione al convegno \"Scienza e critica del mondo sociale: la lezione di Pierre Bourdieu\" presso l'Universit\u00e0 di Cagliari.",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Segretario Generale dell'AIS - Associazione Italiana di Sociologia, ha partecipato al comitato scientifico del \"X Convegno AIS. La qualit\u00e0 del sapere sociologico\", che si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, dove ha presentato la relazione di fine mandato.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato e promosso il convegno \u201cIl Rap tra linguaggi espressivi e ibridazioni culturali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con la partecipazione di Marco Martiniello dell\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge (Belgio).",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di curatore del volume \"Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media\" (Franco Angeli, 2013), \u00e8 intervento in diversi seminari e dibattiti sul tema, presso la Feltrinelli di Napoli; il Palazzo delle Esposizioni di Roma; l'Universit\u00e0 di Parma; l'Universit\u00e0 Federico II di Napoli; il Giffoni Film Festival; il Comune di Napoli; la CGIL di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato e promosso il seminario \u201cComunicazione, marketing e le professioni del digitale\u201d, con esperti del settore, docenti e referenti istituzionali - Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Sui temi che investono l\u2019universo giovanile, \u00e8 intervenuto in eventi, seminari e convegni promossi dall\u2019Assessorato ai Giovani, Creativit\u00e0 e Innovazione del Comune di Napoli in intesa con l'Osservatorio Giovani, nell\u2019ambito della rassegna \"Giugno Giovani 2014\": \u201cNew Media music Contest\u201d, 03/06/2014, Galleria Principe di Napoli, organizzato da Udu; \u201cIl proscenio dei talenti, la creativit\u00e0 cambia Napoli\u201d, 25/06/2014, Sala Nugnes, Comune di Napoli, organizzato da Medea Fattoria Sociale; \u201cProduzioni e consumi musicali a cavallo della rivoluzione digitale\u201d, 30/06/2014, Dipartimento di Scienze Sociali Universit\u00e0 Federico II di Napoli, organizzato da Udu; \u201cFestival Giovani Suoni- VIII Edizione\u201d, 25-26/07/2014, Maschio Angioino (Napoli), organizzato da Giano Bifronte.",
        "periodo": "dal 03-01-2014 al 27-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione al Convegno \u201cLe Arti e la Politica\u201d, presso il Dipartimento di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato e promosso il convegno \u201cDigital Music Forum 2014\u201d, con interventi di docenti, esperti, artisti e referenti istituzionali, in collaborazione con la FIMI (Federazione Industria Musicale Italiana), il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 Federico II, l'Osservatorio Giovani e il COINOR (Centro di Servizio di Ateneo per il Coordinamento di Progetti speciali e l\u2019Innovazione Organizzativa dell\u2019Ateneo). L'incontro si \u00e8 tenuto presso il complesso monumentale di San Marcellino \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con la partecipazione del rapper Rocco Hunt.",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di esperto di processi culturali e comunicativi, \u00e8 intervenuto come relatore al convegno \u201cCampania 2020. Cultura e sviluppo\u201d, coordinato da Domenico De Masi, che si \u00e8 tenuto a Caserta nell\u2019ambito del Forum Universale delle Culture 2013.",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Giugno 2014, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 della convenzione tra Osservatorio Giovani dell'Ateneo Federico II (OTG) e il Comune di Napoli, ha promosso un ciclo di trasmissioni radiofoniche con cadenza periodica sull'universo giovanile, sui risultati di ricerca dell'Osservatorio e sulle attivit\u00e0 dell\u2019Assessorato ai Giovani, in diretta su F2 Radio Lab, la radio dell\u2019Ateneo Federico II. Si tratta di una trasmissione curata dall\u2019OTG, in intesa con l\u2019Assessorato, dal titolo \"Bit Generation\" che intende favorire la comunicazione e l\u2019interazione tra il mondo giovanile e le attivit\u00e0 istituzionali del Comune di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno di fine mandato della Sezione PIC (Processi e Istituzioni Culturali) dell'AIS-Associazione Italiana di Sociologia: \"Cultural Studies e Sapere Sociologico. In memoria di Stuart Hall\", in cui \u00e8 stato eletto nel Consiglio Scientifico della Sezione (carica triennale), presso l'Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha promosso, introdotto e coordinato il convegno \u201cContamination Day. Innovazione, creativit\u00e0 e imprenditoria giovanile\u201d, in collaborazione con il Contamination Lab Napoli, l'Osservatorio Giovani (OTG), il Miur e il Mise, presso l'Ateneo Federico II di Napoli, con la partecipazione dei Subsonica.",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha introdotto e moderato, insieme a Raffaele Pozzi, il \u201cDibattito sui Linguaggi Musicali\u201d al Sesto Forum Nazionale - Analisi Qualitativa (FNAQ), coordinato da Roberto Cipriani e promosso dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con la partecipazione di Tony Esposito.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha promosso, introdotto e coordinato la Tavola rotonda \u201cContamination Lab Tour - Napoli\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con la partecipazione dei referenti di Ateneo dei Contamination Lab nazionali, di esperti del settore, di rappresentanti del Miur e del Mise. L'evento ha contribuito ad avviare un confronto nazionale sui nuovi modelli di formazione universitaria.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato la Tavola rotonda \u201cI giovani e l\u2019immaginario cinematografico\u201d, presso Castel dell\u2019Ovo, nell\u2019ambito del \"II Convegno Nazionale delle Politiche Giovanili della Citt\u00e0 di Napoli\" \u2013 PLG 2014, con la partecipazione di musicisti, attori e registi di fama internazionale, tra cui i premi oscar Gabriele Salvatores e Alessandro Rak e il produttore de \"La Grande Bellezza\" di Paolo Sorrentino, Nicola Giuliano.",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Coordinatore scientifico del Contamination Lab Napoli, ha introdotto e moderato i seminari del ciclo di incontri \"Contamination Lab. Universit\u00e0, Imprenditoria innovativa e Startup\", presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Gli incontri hanno previsto la partecipazione di docenti ed esperti del settore, oltre alla presentazione di bandi/opportunit\u00e0 per l'imprenditoria innovativa giovanile: \u201cCulturability \u2013 spazi d\u2019innovazione sociale\u201d , con la partecipazione di Fondazione Unipolis (28/01/2015); \u201cVulcanicamente 3 \u2013 Dal talento all\u2019impresa\u201d, con la partecipazione del CSI, Incubatore Napoli Est (13/03/2015); \u201cTIM Working Capital Accelerator Call for ideas 2015\", con la partecipazione di Telecom Italia (27/03/2015)\u201d; \u201cMyllennium Awards 2015\u201d, con la partecipazione di Fondazione Barletta (09/04/2015); \"CoopStartup Unicoop Tirreno\u201d (3/07/2015), in collaborazione con LegaCoop.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Ha introdotto e moderato il seminario su \u201cCrisi, Innovazione e Sostenibilit\u00e0\u201d con il principale esperto internazionale dell\u2019Agricoltura Organica Rigenerativa, Jairo Restrepo Rivera, presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nell\u2019ambito del Contamination Lab Napoli.",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 04-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno \u201cVico Equense citt\u00e0 digitale\u201d, promosso dalla rivista digitale \u201cMedia Duemila\u201d, diretta da Derrick de Kerckhove, con il Comune di Vico Equense, Istituto Santissima Trinit\u00e0- Vico Equense.",
        "periodo": "dal 28-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato il convegno \u201cDigital Music Forum 2015\u201d, presso il Complesso Universitario di San Marcellino e Festo dell'Ateneo Federico II di Napoli, in collaborazione con FIMI \u2013 Federazione Industria Musicale Italiana, il Comune di Napoli e l'Osservatorio Giovani, con la partecipazione straordinaria di artisti (Roy Paci), esperti del settore, referenti istituzionali e docenti.",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente del Consiglio direttivo dell\u2019AIS - Associazione Italiana di Sociologia, ha partecipato ai Comitati scientifici di numerosi seminari e convegni tra cui \"Lezioni di Societ\u00e0: l\u2019eredit\u00e0 di Ulrich Beck\", presso l'Universit\u00e0 di Roma La Sapienza.",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato il seminario \u201cI linguaggi della creativit\u00e0. Conversazione con Jovanotti\u201d, presso l'Aula Coviello - Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, in collaborazione con Coinor, F2 Radio Lab, Osservatorio Giovani, Contamination Lab dell'Ateneo Federico II di Napoli, Indire e con la partecipazione straordinaria di Lorenzo Jovanotti.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componete del Consiglio direttivo dell'AIS - Associazione Italiana di Sociologia, ha partecipato al coordinamento scientifico del Convegno internazionale \"From memories to the future. Collective memories and horizons of expectations in contemporary\", promosso dall'AIS e dall'ESA - European Sociology Association, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato il seminario \u201cCultura digitale d\u2019impresa\u201d, promosso dal Contamination Lab Napoli, in collaborazione con il Ministero dello Sviluppo Economico, presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione al Convegno internazionale \"Ragioni e Sentimenti\", presso il Dipartimento di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Ha introdotto e moderato, insieme a Raffaele Pozzi, il Dibattito su \"Linguaggi Musicali e Creativit\u00e0\u201d al Settimo Forum Nazionale - Analisi Qualitativa (FNAQ), coordinato da Roberto Cipriani e promosso dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con la partecipazione dei Planet Funk.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione sul progetto del Contamination Lab Napoli dell'Ateneo Federico II al Convegno Internazionale \u201cStartup Europe Week 2016\u201d, promosso dall'Assessorato all'Innovazione e all'Internazionalizzazione della Regione Campania, presso la Chiesa San Giovanni Maggiore Pignatelli, Napoli.",
        "periodo": "dal 05-02-2016 al 05-02-2016"
      },
      {
        "content": "Ha promosso, introdotto e moderato il seminario \u201cUnicredit Start Lab 2016\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con la partecipazione di UniCredit, in collaborazione con il Contamination Lab Napoli dell'Ateneo Federico II.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Coordinatore scientifico (insieme ad Alex Giordano) del ciclo di seminari \"Bit Generation 2.0\", ha promosso, introdotto e moderato una serie di incontri, tra cui: \u201cI Linguaggi del Jazz. Dal passato remoto al futuro presente\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del ciclo di seminari \"Bit Generation 2.0\", ha introdotto e moderato il seminario \u201cLa Cura. Conversazione di un filosofo e una cyborg\u201d, presso Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con la partecipazione, tra gli altri, di Alex Giordano e del filosofo Aldo Masullo.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha promosso, introdotto e moderato il convegno nazionale \u201c#InternetDay: Creare ponti a Sud dell\u2019innovazione\u201d, con la partecipazione del Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, di Google Italia, di Facebook Italia e dell\u2019Assessore ai Giovani, Creativit\u00e0 e Innovazione del Comune di Napoli, in collaborazione con il Contamination Lab Napoli e UnionCamere Campania, presso il Complesso Universitario di San Marcellino e Festo dell'Ateneo Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente del Consiglio direttivo dell\u2019AIS - Associazione Italiana di Sociologia, ha partecipato ai Comitati scientifici di numerosi seminari e convegni, tra cui: \"I Saperi Sociologici tra formazione e professione\", presso l'Universit\u00e0 di Trento. Il convegno prende spunto dal volume \"Sociologia, professioni e mondo del Lavoro\" (Egea 2015), curato da Lello Savonardo e Annamaria Perino, e ha visto la partecipazione di Savonardo con una relazione sul tema \"Comunicazione e mutamento\".",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato il convegno nazionale \u201cDigital Music Forum 2016\u201d, presso il Centro Congressi dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, promosso dall'Ateneo Federico II, in collaborazione con la FIMI \u2013 Federazione Industria Musicale Italiana, il Comune di Napoli, la Regione Campania, l'Osservatorio Giovani e con la partecipazione straordinaria di artisti, referenti istituzionali, esperti del settore e docenti.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Coordinatore scientifico, ha introdotto, moderato e coordinato i lavori del convegno nazionale \u201cContamination Lab Italia. Innovazione e Startup per l\u2019Universit\u00e0 del futuro\u201d, presso il Centro Congressi dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, in collaborazione con il Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, il Ministero dello Sviluppo Economico, la Regione Campania, il Comune di Napoli, la Crui e la Rete nazionale dei Contamination Lab. Al convegno sono intervenuti, tra gli altri, i Referenti dei CLab di otto atenei italiani, il Capo di Gabinetto del Miur, Alessandro Fusacchia e il Presidente della Conferenza dei Rettori, Gaetano Manfredi. Ha coordinato la stesura del report ad uso interno Miur-CLab \u201cContamination Lab Italia. Innovazione e startup per l\u2019universit\u00e0 del futuro\u201d (a cura del CLab Napoli) che analizza e confronta i risultati delle sessioni di lavoro sulle criticit\u00e0 e i punti di forza dei CLab italiani, al fine di definire nuovi modelli di formazione universitaria.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione al seminario \"Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media\" che si \u00e8 tenuto nel corso del \"Festival della Sociologia\" a Narni.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 06-10-2016"
      },
      {
        "content": "In qulit\u00e0 di componente del Consiglio scientifico della Sezione PIC AIS - Associazione Italina di Sociologia, ha partecipato al coordinamento scientifico di \"Making Education through Culture / Making Culture through Education, Convegno di met\u00e0 mandato delle Sezioni AIS: \u201cProcessi ed Istituzioni Culturali\u201d (PIC) e \u201cSociologia dell\u2019Educazione\" (EDU), che si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Nel corso del convegno ha moderato la sessione \"Insegnamento e media literacy\".",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente del Consiglio Direttivo dell'AIS - Associazione Italiana di Sociologia, ha partecipato al coordinamento scientifico del Convegno \"Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale \u2013 XI Convegno AIS\", che si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona. In qualit\u00e0 di Tesoriere dell'AIS ha presentato la Relazione di fine mandato. Nel corso del convegno ha moderato la sessione promossa dalla sezione PIC AIS \"Estetiche della sostenibilit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del Progetto MURST (decreto 623/1999) - \u201cDefinizione di contenuti e di modelli organizzativi per la comunicazione della scienza e della tecnologia dell\u2019et\u00e0 contemporanea\u201d - Fondazione Idis - Citt\u00e0 della Scienza, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-02-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato la ricerca \"POSTI\", sulla percezione della sicurezza urbana in ambito di genere a Napoli - nell'ambito del Progetto \"Citt\u00e0 Amica\" - P.O. Campania FSE 2007/20013 - Asse II - Obiettivo specifico f - Comune di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato la ricerca \"La musica come strumento di integrazione sociale\", promossa da Scabec, Societ\u00e0 Campana Beni Culturali (societ\u00e0 partecipata della Regione Campania), in collaborazione con il Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nell'ambito della sezione formativa \u201cCanta suona e cammina\u201d del Progetto \u201cMusica nei luoghi sacri\u201d, promosso dalla Curia Arcivescovile di Napoli e dalla Regione Campania, con l\u2019organizzazione e il coordinamento tecnico della Scabec in sinergia con la Fondazione Fare Chiesa e Citt\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente de Coordinamento scientifico dell'Osservatorio regionale delle Politiche Giovanili della Regione Campania.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ha ricevuto il Premio MACCHINA DA SCRIVERE 2014 per la cura del volume \"Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media\", Franco Angeli, Milano, 2013. Motivazione del Premio: \u201cper l\u2019attenzione prestata ai risvolti creativi ed artistici determinati dall\u2019avvicinamento delle giovani generazioni ai new-media\u201d. Il Premio MACCHINA DA SCRIVERE nasce nel 2013 da una idea di Giulio Tedeschi, con la collaborazione di Toast Records (Torino) ed AudioCoop Piemonte e Valle d\u2019Aosta, per segnalare libri, documenti, ricerche, saggi dedicati alla musica popolare contemporanea italiana.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato in \"Sociologia e Ricerca Sociale\", ha svolto, annulamente, un ciclo di seminari sul tema \"Innovazione e creativit\u00e0\", presso il Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato in \"Scienze Sociali e Statistiche\" (ex \"Sociologia e Ricerca Sociale\"), svolge, annualmente, un ciclo di seminari dal titolo \"Comunicazione e Innovazione\", presso il Dipartimento di Scienze Sociali - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "McLuhan Program in culture and technology - University of Toronto, Canada (fellowship). 01/2005 03/2005",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-03-2005"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del Progetto \u201cCampania lavora. Valutazione delle competenze degli LSU dei Comuni di Giugliano, Napoli, Pozzuoli, Quarto Flegreo\u201d e ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del Progetto \u201cCampania lavora. Le prospettive occupazionali degli LSU in Campania\u201d, per l\u2019Ente di Formazione Prime e il Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale.",
        "periodo": "dal 01-05-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del \u201cNucleo di valutazione e verifica degli investimenti pubblici\u201d del Ministero delle Politiche Agricole e Forestali (Governo Amato), con riferimento alle attivit\u00e0 di comunicazione istituzionale.",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 11-06-2001"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato Consigliere per la comunicazione del Ministro delle Politiche Agricole e Forestali (Governo Amato), con la responsabilit\u00e0 di coordinare le ricerche sui nuovi modelli comunicativi istituzionali e le stretegie di comunicazione del Ministero.",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 11-06-2001"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato componente del Consiglio d\u2019Amministrazione della \u201cFilm Commission Regione Campania\u201d, con delega alle attivit\u00e0 di ricerca e di comunicazione nell'ambito delle produzioni cinematografiche e audiovisive.",
        "periodo": "dal 08-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato componente della Commissione dell\u2019 \u201cArchivio sonoro della canzone napoletana\u201d, promosso dalla RAI in intesa con Regione Campania, Comune e Provincia di Napoli, svolgendo attivit\u00e0 di ricerca e di comunicazione nell'ambito della digitalizzazione del patrimonio sonoro della produzione musicale partenopea.",
        "periodo": "dal 02-02-2005 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del Consiglio Scientifico del \"CIREM - Centro Iniziative Ricerca Euro Mediterraneo\" (Napoli), con riferimento allo studio dei processi culturali e comunicativi.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato componente del \u201cComitato per la Comunicazione Ambientale\u201d del Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare (Governo Prodi), con la responsabilit\u00e0 di coordinare le ricerche sui nuovi modelli comunicativi istituzionali e le stretegie di comunicazione del Ministero.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Nel dicembre 2007, con Decreto Ministeriale, \u00e8 stato nominato componente della Task Force per la divulgazione scientifica e la promozione della ricerca sulle fonti rinnovabili presieduta dal Prof. Carlo Rubbia, istituita presso il Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare. Per le attivit\u00e0 della Task Force \u00e8 stato, inoltre, nominato responsabile dei rapporti istituzionali e delle attivit\u00e0 di comunicazione nell\u2019ambito degli accordi di programma tra il Ministero dell\u2019Ambiente e le Regioni Lazio, Puglia e Calabria.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato consulente per attivit\u00e0 di ricerca e di comunicazione istituzionale del Ministero delle Politiche Agricole e Forestali, nell'ambito delle campagne di sensibilizzazione sull'educazione alimentare rivolte ai giovani.",
        "periodo": "dal 02-02-2010 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del Consiglio Direttivo di \"RESeT - Ricerca, Economia, Societ\u00e0 e Territorio\", in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del settore \u201cpolitiche giovanili\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del Consiglio Scientifico di \"IRES Campania\", con la responsabilit\u00e0 di curare le attivit\u00e0 scientifiche e di ricerca nel settore delle \u201cpolitiche giovanili\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di lavoro per la traduzione/contestualizzazione del framework DigComp, versione 2.0, per le Competenze Digitali, European Commission, Joint Research Centre, \u201cDigComp 2.0: the Digital Competence Framework for Citizens - 2016 - Agid, Agenzia per l'Italia Digitale, Presidenza del Consiglio dei Ministri.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca, presso il Dipartimento di Sociologia dell'Ateneo Federico II di Napoli, nell\u2019ambito del Progetto biennale Prin (1997) - \u201cMeccanismi di riproduzione delle disuguaglianze: Questione Meridionale e Questione Settentrionale\u201d (coordinatrice nazionale Maria Luisa Bianco). Unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (coordinatore Enrico Pugliese): \u201cProfili di povert\u00e0 nel contesto urbano di Napoli: le strategie di sopravvivenza delle famiglie numerose\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca, presso il Dipartimento di Sociologia dell'Ateneo Federico II di Napoli, nell\u2019ambito del Progetto biennale PRIN (1999) \u201cCapitale sociale e genere nella riproduzione delle classi dirigenti\u201d (coordinatrice nazionale Maria Luisa Bianco), Unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II (coordinatrice Enrica Amaturo).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato titolare di una Borsa di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II nell\u2019ambito del Progetto \u201cProcedure operative e modalit\u00e0 di comunicazione del Por Campania Agricoltura\u201d, promosso dalla Regione Campania.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato titolare di borsa di ricerca nell\u2019ambito del Progetto di formazione e ricerca-azione \u201cStrumenti di governance per le Istituzioni Decentrate\u201d presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, promosso dal Comune di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "Coordina le attivit\u00e0 scientifiche, di ricerca e di comunicazione dell\u2019Osservatorio Territoriale Giovani (OTG) promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II e dal Comune di Napoli. L\u2019OTG \u00e8 stato istituito nel 2003, in intesa con l\u2019Istituto IARD Franco Brambilla di Milano e la Provincia di Napoli ed ha sede presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell'Ateneo Federico II di Napoli. In particolare, nel primo triennio sono state condotte indagini sulla condizione giovanile a Napoli e provincia, anche attraverso una comparazione con i dati nazionali emersi dalla VI Indagine IARD. Negli anni successivi sono state indagate le culture, i linguaggi, la creativit\u00e0 e le diverse forme di comunicazione e di socializzazione dei giovani, anche attraverso lo studio dei media digitali. Dal 2009 al 2012 le attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio sono state finanziate dal PLG - Piano Locale Giovani promosso dal Ministero della Giovent\u00f9. Attualmente l\u2019OTG \u00e8 impegnato nella definizione di un piano di comunicazione istituzionale per il Comune di Napoli, in riferimento alle attivit\u00e0 pubbliche rivolte all\u2019universo giovanile. I risultati delle diverse attivit\u00e0 di ricerca sono riportati in tre volumi (del 2006, 2007 e 2013, il quarto \u00e8 in preparazione) e in numerosi articoli scientifici presentati in seminari e convegni, nazionali ed internazionali. Il volume \"Bit Generation. Culture giovanili, creativit\u00e0 e social media\", Franco Angeli, Milano, 2013, che riporta i risultati di ricerca dell'OTG, ha ricevuto il Premio MACCHINA DA SCRIVERE 2014, con la seguente motivazione: \u201cper l\u2019attenzione prestata ai risvolti creativi ed artistici determinati dall\u2019avvicinamento delle giovani generazioni ai new-media\u201d. Il Premio \u00e8 promosso da Toast Records (Torino) e da AudioCoop Piemonte e Valle d\u2019Aosta. Tra i partner istituzionali e scientifici, nazionali ed internazionali, dell'Osservatorio Giovani, oltre all'Istituto IARD e agli Enti gi\u00e0 citati, si segnalano la RETE ITER e il CEDEM - Centre d\u2019Etudes de l\u2019Ethnicit\u00e9 et des Migrations di Liegi (Belgio). Inoltre, l'Osservatorio Giovani \u00e8 in rete con le universit\u00e0 di Milano Bicocca, Pavia, Trento e Lumsa, al fine di promuovere progetti di ricerca sulla condizione giovanile in Italia.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del Progetto \u201cPer un modello di governance scolastica\u201d, presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, promosso dalla Provincia di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di \u201cCoordinamento e progettazione di iniziative pubbliche e di comunicazione istituzionale\u201d, presso il Coinor - Centro di Ateneo di Comunicazione ed Innovazione Organizzativa - dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca, presso il Dipartimento di Sociologia dell'Ateneo Federico II di Napoli, nell\u2019ambito del progetto Cofin (2003) \u201cLa valutazione sociale delle occupazioni in Italia e nei contesti territoriali locali\u201d (coordinatrice nazionale Maria Luisa Bianco). Unit\u00e0 locale Universit\u00e0 di Napoli Federico II (coordinatrice Enrica Amaturo): \u201cLa valutazione sociale delle occupazioni nel Mezzogiorno e la femminilizzazione delle professioni\u201d.",
        "periodo": "dal 02-02-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca e di studio del Progetto \u201cEvoluzione delle capacit\u00e0 produttive e creative del Centro di Produzione RAI della Campania\u201d, promosso dall\u2019Ateneo di Napoli Federico II e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, in collaborazione con il Centro di Produzione RAI di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato titolare di una borsa di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cLe politiche scolastiche nel territorio della Provincia di Napoli\u201d presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Federico II, borsa di studio finanziata dall\u2019Assessorato alle Politiche Scolastiche della Provincia di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca dell\u2019 \u201cOsservatorio Giovani e Media\u201d su \u201cLa rappresentazione e l\u2019immagine dei giovani di Bagnoli nei quotidiani\u201d, nell\u2019ambito del progetto \u201cOvest \u2013 I giovani partecipano allo sviluppo di Bagnoli\u201d, cofinanziato dalla DG Istruzione e Cultura della Commissione Euorepea e promosso dalla Fondazione Idis \u2013 Citt\u00e0 della Scienza, in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II e l\u2019Istituto IARD \u2013 Franco Brambilla.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordina F2 Radio Lab, la WebRadio dell'Ateneo Federico II di Napoli, curando in particolare studi e ricerche sui linguaggi radiofonici e sui nuovi media. Inoltre, coordina la direzione artistica della Radio, partner attiva dell'Osservatorio Giovani e del Contamination Lab dell'Ateneo Federico II.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Progetto biennale Prin (2006) \u201cCostruzione e ricostruzione dello spazio-tempo nelle pratiche del quotidiano\u201d (coordinatrice nazionale Giuliana Mandich), presso l'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 Orientale di Napoli (coordinatore Paolo Jedlowski): \u201cMemorie domestiche. Conservazione ed uso dei prodotti mediali negli spazi domestici\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato componente del Coordinamento Scientifico del progetto di ricerca \u201cGlobal Art. Connected Project\u201d (diretto da Derrick de Kerckhove), promosso da Universitat Oberta de Catalunya (UOC), Barcellona, Spagna; Villa Arson - Centre National d\u2019Art Contemporain, P\u00f2le I.C.I, Nizza, Francia; ESRA - Ecole SupErieure de R\u00e9alisation Audiovisuelle Industries de la Cr\u00e9ativit\u00e9 & Innovation, Nizza, Francia, in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, l'Accademia di Belle Arti di Napoli, il Museo Archeologico Virtuale - MAV di Ercolano.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di comunicazione istituzionale dell\u2019Assessorato alle Politiche Agricole della Regione Campania, ha coordinato - in collaborazione con Enrica Amaturo - le attivit\u00e0 di ricerca e di supporto tecnico scientifico per l\u2019elaborazione di un piano di comunicazione in situazioni di crisi (Emergenza Brucellosi), presso il Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 02-02-2008 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato Membro del Coordinamento Scientifico del \u201cMcLuhan Galaxy Project\u201d (diretto da Derrick de Kerckhove) - Universitat Oberta de Catalunya (UOC), Barcellona, Spagna, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca del Progetto \u201cSelf-sousveilling the digital unconscious\u201d (diretto da Derrick de Kerckhove) - Universitat Oberta de Catalunya (UOC), Barcellona, Spagna.",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di esperto dei processi culturali e comunicativi, ha partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca \u201cCampania 2020. Cultura e sviluppo\u201d, coordinate da Domenico De Masi, nell\u2019ambito del \"Forum Universale delle Culture 2013\".",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente del Consiglio scientifico, partecipa alle attivit\u00e0 del Centro interdipartimentale di ricerca Laboratorio di Urbanistica e di Pianificazione Territoriale \"Raffaele D'Ambrosio\" (L.U.P.T) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con particolare riferimento ai settori delle scienze sociali e della comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Referente di Ateneo dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, su delega del Rettore, \u00e8 componente del Comitato scientifico e partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca, organizzazione e comunicazione dell'iniziativa nazionale sull'innovazione \"Campus Party\", promossa dal Miur in collaborazione con la Crui, Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u00c8 stato coordinatore scientifico del Progetto MIUR \u201cGiovani Ricercatori\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II: \u201cL\u2019\u00e9lite culturale a Napoli e la sua influenza sui processi di innovazione della citt\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato componente del Coordinamento scientifico del Progetto internazionale Advanced Dis-Course on Digital Culture sulle nuove frontiere della conoscenza in Rete, diretto da Derrick de Kerckhove e Mauro Calise e promosso dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II. Il Progetto ha previsto lo sviluppo di linee di ricerca, workshop, seminari e convegni pubblici con esperti e docenti internazionali tra cui Lev Manovich, David Weinberger e Steven Johnson (Progetto Miur - Rientro dei Cervelli, 2005).",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato Referente dell'Ateneo Federico II di Napoli del progetto di ricerca Contamination Lab Napoli, Bando StartUp Miur-Mise (D.D. 436 13/3/2013) - PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013 - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, in collaborazione con Seconda Universit\u00e0 degli Studi Napoli (SUN) e Fondazione IDIS, Citt\u00e0 della Scienza. Il progetto ha l\u2019obiettivo di promuovere la cultura dell\u2019imprenditorialit\u00e0 e dell'innovazione mediante la definizione di nuovi modelli di apprendimento fondati sulla contaminazione tra studenti di discipline diverse e sulla connessione tra universit\u00e0, imprese e territorio. In particolare si concentra su quattro aree strategiche: Media e Industria culturale; Arte e Design; Smart Tecnologies e Green Economy.",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Coordinatore scientifico del progetto di ricerca Contamination Lab Napoli, Bando StartUp Miur-Mise (D.D. 436 13/3/2013) - PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013 - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, in collaborazione con Seconda Universit\u00e0 degli Studi Napoli (SUN) e Fondazione IDIS, Citt\u00e0 della Scienza. Il progetto ha l\u2019obiettivo di promuovere la cultura dell\u2019imprenditorialit\u00e0 e dell'innovazione mediante la definizione di nuovi modelli di apprendimento fondati sulla contaminazione tra studenti di discipline diverse e sulla connessione tra universit\u00e0, imprese e territorio. In particolare si concentra su quattro aree strategiche: Media e Industria culturale; Arte e Design; Smart Tecnologies e Green Economy.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Coordinamento scientifico del progetto di ricerca \u201cSNECS-DATABENC \u2013 Social Network delle Entit\u00e0 dei Centri Storici\u201d (Miur - PON03PE_00163_1), promosso dall'Ateneo Federico II di Napoli - in collaborazione, tra gli altri, con l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e il CNR, Consiglio Nazionale delle Ricerche. Cura, in particolare, l'attivit\u00e0 di ricerca D6.2 \u2013 \"Definizione di un modello di integrazione del patrimonio culturale con le attivit\u00e0 economiche del territorio\" - Dipartimento di Scienze Sociali dell'Ateneo Federico II. .",
        "periodo": "dal 31-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}