{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Salesiano Pio XI",
        "titolo": "I Barnabiti e i luoghi dell'istruzione a Milano",
        "ISBN": [
          "9788890694035"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890694035",
        "opera": "(a cura di): Filippo Lovison, Le Scuole della Seconda Opportunit\u00e0. Radici e germogli a Milano.. p. 83-104, Roma:Tip.: Ist",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bossi Paolo, Repishti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bossi Paolo, Repishti Francesco (2016). I Barnabiti e i luoghi dell'istruzione a",
        "Milano. In: (a cura di): Filippo Lovison, Le Scuole della Seconda Opportunit\u00e0.",
        "Radici e germogli a Milano.. p. 83-104, Roma:Tip.: Ist. Salesiano Pio XI,",
        "ISBN: 9788890694035"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antonio Stoppani e l\u2019insegnamento al Politecnico di Milano. Un contributo alla costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale",
        "ISSN": [
          "0392-0232"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO LOMBARDO",
        "csp": "vol. CXXXIX (2013), p. 75-89, ISSN: 0392-0232",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Bossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bossi (2013). Antonio Stoppani e l\u2019insegnamento al Politecnico di",
        "Milano. Un contributo alla costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale. ARCHIVIO",
        "STORICO LOMBARDO, vol. CXXXIX (2013), p. 75-89, ISSN: 0392-0232"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-420",
        "titolo": "\u00abLIBRUM ILLUM, QUEM URBIS DIOECESISQUE NOSTR\u00c6 ECCLESIIS UTILEM NECESSARIUMQUE CENSEMUS, AD CONSUETUDINEM INTRODUCIMUS\u00bb CONDIVISIONE DI IDEALI E PROGRAMMI TRA L\u2019ARCHIDIOCESI MILA [...] ET SUPELLECTILIS ECCLESIATIC\u00c6 DI CARLO BORROMEO",
        "ISBN": [
          "9788822262837"
        ],
        "csp": "Firenze:Editrice Olschki, ISBN: 9788822262837",
        "opera": "(a cura di): Lucia Corrain e Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali, I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Bossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bossi (2013). \u00abLIBRUM ILLUM, QUEM URBIS DIOECESISQUE",
        "NOSTR\u00c6 ECCLESIIS UTILEM NECESSARIUMQUE CENSEMUS, AD",
        "CONSUETUDINEM INTRODUCIMUS\u00bb CONDIVISIONE DI IDEALI E",
        "PROGRAMMI TRA L\u2019ARCHIDIOCESI MILA [...] ET SUPELLECTILIS",
        "ECCLESIATIC\u00c6 DI CARLO BORROMEO. In: (a cura di): Lucia Corrain e",
        "Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali, I. p. 405-420,",
        "Firenze:Editrice Olschki, ISBN: 9788822262837"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-105",
        "titolo": "Considerazioni sull'evoluzione della rete delle strutture ospedaliere in Lombardia tra XVIII e XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788838761133"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838761133",
        "opera": "Barbara Galli; Damiano Iacobone. La citt\u00e0 e le reti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Bossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bossi (2012). Considerazioni sull'evoluzione della rete delle strutture",
        "ospedaliere in Lombardia tra XVIII e XIX secolo. In: Barbara Galli; Damiano",
        "Iacobone. La citt\u00e0 e le reti. p. 85-105, Santarcangelo di Romagna:Maggioli",
        "Editore, ISBN: 9788838761133"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-125",
        "titolo": "Uno strumento informativo multimediale per i musei di interesse religioso",
        "ISBN": [
          "9788852602641"
        ],
        "csp": "CASTEL BOLOGNESE:ITACA, ISBN: 9788852602641, San Marino, 13 novembre 2010",
        "opera": "Natura e finalit\u00e0 dei musei diocesani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Bossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paolo Bossi (2011). Uno strumento informativo multimediale per i musei di",
        "interesse religioso. In: Natura e finalit\u00e0 dei musei diocesani. p. 117-125,",
        "CASTEL BOLOGNESE:ITACA, ISBN: 9788852602641, San Marino, 13",
        "novembre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordine e materia",
        "ISSN": [
          "1828-4450"
        ],
        "journal": "ARKETIPO",
        "csp": "vol. 15, p. 84-91, ISSN: 1828-4450",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOSSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOSSI P (2007). Ordine e materia. ARKETIPO, vol. 15, p. 84-91, ISSN:",
        "1828-4450"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni a mo\u2019 di premessa",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 39/2006, p. 13-14, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Bossi, E. Guastamacchia, A. Petrillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Bossi, E. Guastamacchia, A. Petrillo (2007). Riflessioni a mo\u2019 di",
        "premessa. TERRITORIO, vol. 39/2006, p. 13-14, ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Ingegneri ducali e camerali nel Ducato e nello Stato di Milano (1450-1706). Dizionario Biobibliografico. p",
        "ISBN": [
          "9788879703222"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir, ISBN: 9788879703222",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Bossi, S. Lang\u00e9, F. Repishti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Bossi, S. Lang\u00e9, F. Repishti (2007). Ingegneri ducali e camerali nel",
        "Ducato e nello Stato di Milano (1450-1706). Dizionario Biobibliografico. p.",
        "1-200, Firenze:Edifir, ISBN: 9788879703222"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dello storico sistemico nella formazione del progetto di infrastrutture",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 39 Supplemento, p. 127-130, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. BOSSI, LANGE' S, G. RABINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BOSSI, LANGE' S, G. RABINO (2006). Il ruolo dello storico sistemico",
        "nella formazione del progetto di infrastrutture. TERRITORIO, vol. 39",
        "Supplemento, p. 127-130, ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Salesiano Pio XI",
        "titolo": "I Barnabiti e i luoghi dell'istruzione a Milano",
        "ISBN": [
          "9788890694035"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890694035",
        "opera": "(a cura di): Filippo Lovison, Le Scuole della Seconda Opportunit\u00e0. Radici e germogli a Milano.. p. 83-104, Roma:Tip.: Ist",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bossi Paolo, Repishti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bossi Paolo, Repishti Francesco (2016). I Barnabiti e i luoghi dell'istruzione",
        "a Milano. In: (a cura di): Filippo Lovison, Le Scuole della Seconda",
        "Opportunit\u00e0. Radici e germogli a Milano.. p. 83-104, Roma:Tip.: Ist.",
        "Salesiano Pio XI, ISBN: 9788890694035"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antonio Stoppani e l\u2019insegnamento al Politecnico di Milano. Un contributo alla costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale",
        "ISSN": [
          "0392-0232"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO LOMBARDO",
        "csp": "vol. CXXXIX (2013), p. 75-89, ISSN: 0392-0232",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Bossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bossi (2013). Antonio Stoppani e l\u2019insegnamento al Politecnico di",
        "Milano. Un contributo alla costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale. ARCHIVIO",
        "STORICO LOMBARDO, vol. CXXXIX (2013), p. 75-89, ISSN: 0392-0232"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-420",
        "titolo": "\u00abLIBRUM ILLUM, QUEM URBIS DIOECESISQUE NOSTR\u00c6 ECCLESIIS UTILEM NECESSARIUMQUE CENSEMUS, AD CONSUETUDINEM INTRODUCIMUS\u00bb CONDIVISIONE DI IDEALI E PROGRAMMI TRA L\u2019ARCHIDIOCESI MILA [...] ET SUPELLECTILIS ECCLESIATIC\u00c6 DI CARLO BORROMEO",
        "ISBN": [
          "9788822262837"
        ],
        "csp": "Firenze:Editrice Olschki, ISBN: 9788822262837",
        "opera": "(a cura di): Lucia Corrain e Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali, I. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Bossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bossi (2013). \u00abLIBRUM ILLUM, QUEM URBIS DIOECESISQUE",
        "NOSTR\u00c6 ECCLESIIS UTILEM NECESSARIUMQUE CENSEMUS, AD",
        "CONSUETUDINEM INTRODUCIMUS\u00bb CONDIVISIONE DI IDEALI E",
        "PROGRAMMI TRA L\u2019ARCHIDIOCESI MILA [...] ET SUPELLECTILIS",
        "ECCLESIATIC\u00c6 DI CARLO BORROMEO. In: (a cura di): Lucia Corrain e",
        "Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali, I. p. 405-420,",
        "Firenze:Editrice Olschki, ISBN: 9788822262837"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "234-245",
        "titolo": "Giuseppe Polvara e l&#x2019;espressione della modernit\u00e0 nell&#x2019;architettura religiosa milanese",
        "ISBN": [
          "9788849219012"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849219012",
        "opera": "Marina Docci, Maria Grazia Turco. L' architettura dell'\"altra\" modernita : atti del 26. Congresso di storia dell'architettura : Roma, 11-13 aprile 2007. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BOSSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOSSI P (2010). Giuseppe Polvara e l&#x2019;espressione della",
        "modernit\u00e0 nell&#x2019;architettura religiosa milanese. In: Marina Docci,",
        "Maria Grazia Turco. L' architettura dell'\"altra\" modernita : atti del 26.",
        "Congresso di storia dell'architettura : Roma, 11-13 aprile 2007. p. 234-245,",
        "ISBN: 9788849219012"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-78",
        "titolo": "Le esposizioni industriali nazionali del 1871 e del 1881 a Milano",
        "ISBN": [
          "9788882073794"
        ],
        "csp": "Palermo:Grafill, ISBN: 9788882073794",
        "opera": "Eliana Mauro; Ettore Sessa. Le citta dei prodotti. Imprenditoria, architettura e arte nelle grandi esposizioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Bossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Bossi (2010). Le esposizioni industriali nazionali del 1871 e del 1881 a",
        "Milano. In: Eliana Mauro; Ettore Sessa. Le citta dei prodotti. Imprenditoria,",
        "architettura e arte nelle grandi esposizioni. p. 55-78, Palermo:Grafill, ISBN:",
        "9788882073794"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordine e materia",
        "ISSN": [
          "1828-4450"
        ],
        "journal": "ARKETIPO",
        "csp": "vol. 15, p. 84-91, ISSN: 1828-4450",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOSSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOSSI P (2007). Ordine e materia. ARKETIPO, vol. 15, p. 84-91, ISSN:",
        "1828-4450"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-214",
        "titolo": "Fondazioni monastiche in area prealpina ed alpina. Il perdurare di un sistema di pacifico presidio delle vie di valico",
        "ISBN": [
          "978-88-495-0855-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI, ISBN: 978-88-495-0855-0",
        "opera": "BOSSI P., LANGE' S.. Itinerari storico-artistici per le fondazioni benedettine dopo la riforma cluniacense. Italia settentrionale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOSSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOSSI P (2007). Fondazioni monastiche in area prealpina ed alpina. Il",
        "perdurare di un sistema di pacifico presidio delle vie di valico. In: BOSSI P.,",
        "LANGE' S.. Itinerari storico-artistici per le fondazioni benedettine dopo la",
        "riforma cluniacense. Italia settentrionale. p. 187-214, NAPOLI:ESI, ISBN:",
        "978-88-495-0855-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Ingegneri ducali e camerali nel Ducato e nello Stato di Milano (1450-1706). Dizionario Biobibliografico. p",
        "ISBN": [
          "9788879703222"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir, ISBN: 9788879703222",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Bossi, S. Lang\u00e9, F. Repishti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Bossi, S. Lang\u00e9, F. Repishti (2007). Ingegneri ducali e camerali nel",
        "Ducato e nello Stato di Milano (1450-1706). Dizionario Biobibliografico. p.",
        "1-200, Firenze:Edifir, ISBN: 9788879703222"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "&#x201c;I giardini sono immagini delle ville&#x201d;. Complementariet\u00e0 tra architettura e &#x201c;agricoltura&#x201d; nel dialogo La Villa di Bartolomeo Taegio",
        "ISBN": [
          "88-222-5483-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-222-5483-X",
        "opera": "Giardini, contesto, paesaggio. Sistemi di giardini ed architetture vegetali nel paesaggio. Metodi di studio, valutazione, tutela. Cinisello Balsamo, Villa Ghirlanda Silva, 15 ottobre 2004, p. 705-715, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2005",
        "autori": "BOSSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BOSSI P (2005). &#x201c;I giardini sono immagini delle ville&#x201d;.",
        "Complementariet\u00e0 tra architettura e &#x201c;agricoltura&#x201d; nel",
        "dialogo La Villa di Bartolomeo Taegio. In: Giardini, contesto, paesaggio.",
        "Sistemi di giardini ed architetture vegetali nel paesaggio. Metodi di studio,",
        "valutazione, tutela. Cinisello Balsamo, Villa Ghirlanda Silva, 15 ottobre",
        "2004, p. 705-715, FIRENZE:Leo S. Olschki, ISBN: 88-222-5483-X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "73-86",
        "titolo": "Francesco Maria Ricchino e la fabbrica di San Giovanni Battista di Busto Arsizio",
        "opera": "A. Scotti. La Basilica di San Giovanni Battista a Busto Arsizio nell'opera di Francesco Maria Ricchino. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "BOSSI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOSSI P (2001). Francesco Maria Ricchino e la fabbrica di San Giovanni",
        "Battista di Busto Arsizio. In: A. Scotti. La Basilica di San Giovanni Battista a",
        "Busto Arsizio nell'opera di Francesco Maria Ricchino. p. 73-86"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "1155",
    "nome": "BOSSI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2010-2012 Ideatore (con il prof. Luca Marescotti, del dipartimento BEST del Politecnico di Milano) e coordinatore (con lo stesso prof. Marescotti) del progetto \u201cCondividiAMO il patrimonio\u201d finanziato dalla Provincia di Milano, Assessorato alla Cultura e al Tempo libero. http://www.best.polimi.it/index.php?id=2323",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-06-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Varenna, Villa Monastero, 1 giugno 2000 Relatore su \"Il censimento delle architetture storico-artistiche e di valore ambientale: modalit\u00e0 sperimentate e problemi aperti\" al convegno \"Il rilievo per l'analisi del territorio. Esperienze a confronto\", organizzato con il patrocinio del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "Campobasso, 4-5 settembre 2001 Relatore sul tema \"I tratturi di Abruzzo, Molise, Puglia: problemi di tutela, conservazione, valorizzazione\" nell'ambito del seminario \"I percorsi della transumanza\" organizzato dalla Regione Veneto in collaborazione con la Regione Molise nell\u2019ambito del Progetto Interreg II C-Cadses Let's Care Method (Landscape EnvironmenT asseSsment and Cultural heritAge Restauration.",
        "periodo": "dal 04-09-2001 al 05-09-2001"
      },
      {
        "content": "Milano, 22-23 ottobre 2001 Relatore su \"Considerazioni sul ruolo dei Donegani nella costruzione di un sistema viario a scala europea\" al convegno \"La cultura architettonica della Restaurazione\" svoltosi, con il patrocinio del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, presso il Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 22-10-2001 al 23-10-2001"
      },
      {
        "content": "Cinisello Balsamo, 26-28 settembre 2002 Relatore sul tema \"Dalla contemplazione della iscena maravigliosai al suo progetto: l'eco in Italia degli scritti di Jacques Delille\" al convegno \"Oltre il giardino\u2026 Le architetture vegetali e il paesaggio\" organizzato dal Comune di Cinisello Balsamo.",
        "periodo": "dal 26-09-2002 al 28-09-2002"
      },
      {
        "content": "Pasturo, localit\u00e0 Pratobuscante, 27 e 28 settembre 2002 Relatore su \"Il paesaggio antropico del Parco Nazionale dello Stelvio: gli immobili di interesse storico sorti all'esterno dei nuclei abitati nel territorio del Parco\" al convegno \"Malghe e alpeggi, un patrimonio da salvare\", organizzato da IREAlp, in collaborazione con la Regione Lombardia e la Comunit\u00e0 Montana Valsassina, Valvarrone, Val d'Esino e Riviera.",
        "periodo": "dal 27-09-2002 al 28-09-2002"
      },
      {
        "content": "Lecco, 24 febbraio 2003 Relatore sul tema \"Verso una nuova sensibilit\u00e0 per il paesaggio: le premesse storico-ideali e gli esiti attuali delle politiche di governo del patrimonio paesistico in Italia e in Europa\", nell'ambito del ciclo di conferenze \"La lettura operante del paesaggio\", organizzato dall'Associazione ex alunni Liceo Ginnasio \"A. Manzoni\" di Lecco con il patrocinio del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 24-02-2003 al 24-02-2003"
      },
      {
        "content": "Busto Arsizio, Museo del Tessile, 22 marzo 2003 Relatore su \"L'eclettismo a Busto Arsizio\", conferenza organizzata dal FAI a margine della \"Giornata di primavera 2003\"",
        "periodo": "dal 22-03-2003 al 22-03-2003"
      },
      {
        "content": "Lecco, Polo regionale di Lecco del Politecnico di Milano, 22 maggio 2003 Relatore sul tema \"Villa Ponti e il territorio varesino\", al Seminario di studio sul territorio varesino \"La conservazione dell'architettura nel paesaggio. Storia, rilievo, progetto\".",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 22-05-2003"
      },
      {
        "content": "Sala al Barro (LC), Eremo del Monte Barro, 17 giugno 2003 Relatore sul tema \"Tra storia e tradizione: appunti per una definizione condivisa degli elementi costituenti la dimensione culturale del paesaggio\", al workshop su \"La rappresentazione strumento per l'analisi e il controllo del progetto di paesaggio\".",
        "periodo": "dal 17-06-2003 al 17-06-2003"
      },
      {
        "content": "Lodi, 8 novembre 2003 Relatore su \"L'atlante digitale del Romanico: stato dei lavori\", nell'ambito del convegno \"Romanico in Lombardia. Dalla conoscenza al piano-progetto. 2. L'area padana\", organizzato dall\u2019associazione Antenna europea del Romanico ONLUS.",
        "periodo": "dal 08-11-2003 al 08-11-2003"
      },
      {
        "content": "Milano, Certosa di Garegnano, 6 dicembre 2003 Relatore alla giornata di studio su \"Monasteri benedettini, propriet\u00e0 e territorio: ricerche e studi a confronto\", organizzata nell\u2019ambito del Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2000 cofinanziato dal MIUR) \"Itinerari storico-artistici per le fondazioni benedettine dopo la riforma cluniacense\"",
        "periodo": "dal 06-12-2003 al 06-12-2003"
      },
      {
        "content": "Bergamo, 14 dicembre 2003 Relatore sul tema \"Per un atlante digitale del Romanico\", nell'ambito del convegno \"Romanico in Lombardia. Dalla conoscenza al piano-progetto. 1. L'area alpina e prealpina\", organizzato dall\u2019associazione Antenna europea del Romanico ONLUS.",
        "periodo": "dal 14-12-2003 al 14-12-2003"
      },
      {
        "content": "Milano, Facolt\u00e0 di Architettura, 1 e 19 marzo 2004 Relatore su \"La comprensione della dimensione diacronica dei fatti territoriali, premessa e condizione per una praticabile ricomposizione delle criticit\u00e0 caratterizzanti la regione urbana milanese\" al 1\u00b0 Convegno plenario del Dipartimento di Architettura e Pianificazione del Politecnico di Milano su \"Milano dopo la metropoli\"",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 19-03-2004"
      },
      {
        "content": "Cinisello Balsamo, Villa Ghirlanda Silva, 15 ottobre 2004 Relatore su \u201c'I giardini sono immagini delle ville'. Considerazioni sulla complementariet\u00e0 tra architettura e \u2018agricoltura\u2019 nel dialogo La Villa di Bartolomeo Taegio\" agli Incontri internazionali di studio su \"Sistemi di giardini ed architetture vegetali nel paesaggio. Metodi di studio, valutazione, tutela\", organizzato dal Comune di Cinisello Balsamo con il contributo del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 15-10-2004"
      },
      {
        "content": "Sondrio, 29 gennaio 2005 Relatore su \"Metodi e strumenti per un atlante dei luoghi della devozione\" alla giornata di studi su \"I luoghi del Sacro e gli spazi della devozione in Valtellina e Valchiavenna\"",
        "periodo": "dal 29-01-2005 al 29-01-2005"
      },
      {
        "content": "Roma, Accademia Nazionale di San Luca, 3 marzo 2005 Relatore su \"Le scuole pubbliche a Milano in et\u00e0 moderna\" al convegno su \"L'Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza' e le universit\u00e0 italiane nel settimo centenario della fondazione dello Studium Urbis di Roma (1313-2003)\", organizzato dal Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 03-03-2005"
      },
      {
        "content": "Loveno di Menaggio, Villa Vigoni, 10 febbraio 2005 Relatore su \"Un sistema di supporto alle decisioni per gli insediamenti storici alpini\" al Convegno transnazionale sulla \"Conoscenza e valorizzazione dei centri storici alpini e dei paesaggi culturali alpini\", organizzato dalla Regione Lombardia nell\u2019ambito del Progetto CulturALP (sul tema della valorizzazione degli insediamenti storici in area alpina), Programma Interreg IIIB - Spazio Alpino.",
        "periodo": "dal 10-03-2005 al 10-03-2005"
      },
      {
        "content": "Rocchetta Ligure, Palazzo Spinola, 1-3 settembre 2005 Relatore su \"La conoscenza del patrimonio edilizio storico in area alpina: una premessa necessaria alla definizione di idonee politiche di tutela\" al Convegno \"De ruralibus locis 2005. L'architettura e il paesaggio rurale nello sviluppo socioeconomico montano\"",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 03-09-2005"
      },
      {
        "content": "Milano, Facolt\u00e0 di Architettura, 19 e 20 gennaio 2006 Relatore su \"Il ruolo dello storico sistemico nella formazione del progetto di infrastrutture\" al 2\u00b0 Convegno plenario del Dipartimento di Architettura e Pianificazione del Politecnico di Milano su Progetti di infrastrutturazione nella regione urbana milanese",
        "periodo": "dal 19-01-2006 al 20-01-2006"
      },
      {
        "content": "Roma, Palazzo Valentini, 30 e 31 ottobre 2006 Relatore su La costruzione di politiche pubbliche per lo sviluppo dei patrimoni al Convegno organizzato dalla Provincia di Roma per il 60\u00b0 anniversario dell\u2019UNESCO",
        "periodo": "dal 30-10-2006 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Lecco, Polo regionale di Lecco del Politecnico di Milano, 14 marzo 2007 Relatore alla giornata di studi \"Puntare sulla specificit\u00e0. Focus, organizzata nel quadro del progetto Interreg IIIA - Italia Svizzera Focus\" (FOrmazione e CUltura per lo Sviluppo locale)",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 14-03-2007"
      },
      {
        "content": "Roma, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d, 11-13 aprile 2007 Relatore su \"L\u2019espressione della modernit\u00e0 nell\u2019architettura religiosa milanese: G. Polvara\" al XXVI Congresso di Storia dell\u2019Architettura del Centro di Studi per la Storia dell\u2019architettura di Roma su \"L\u2019altra modernit\u00e0. Citt\u00e0 e architettura\"",
        "periodo": "dal 11-04-2007 al 13-04-2007"
      },
      {
        "content": "Genova, Facolt\u00e0 di Architettura, 21 maggio 2008 Relatore su \"Domanda di conoscenza in campi applicativi complessi: i beni culturali al Seminario Ontologie formali e paesaggio\", nel quadro delle ricerche COST Action 21 \u201cUrban Ontologies for an improved communication in UCE projects\u201d e PRIN 2005 \u201cNorme e regole del progetto urbanistico: la qualit\u00e0 sociale, ambientale e paesistica dell\u2019abitare nei territori extraurbani\u201d",
        "periodo": "dal 21-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Roma, Museo Nazionale Romano, Terme di Diocleziano, 12 maggio 2010 Relatore su \"Il sistema dei monasteri cluniacensi nella struttura territoriale dell\u2019Italia settentrionale\" (intervento firmato con Santino Lang\u00e9) alla Giornata di studi su Architetture e citt\u00e0 nel Medioevo a cura del Centro di Studi per la Storia dell'Architettura",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 12-05-2010"
      },
      {
        "content": "Bologna, Universit\u00e0 di Bologna, 26 e 27 gennaio 2012 Relatore su \"Considerazioni in merito ai tempi e ai modi dell\u2019adozione delle Instructiones fabricae caroline nelle diocesi suffraganee costituenti la provincia diocesana milanese\" al Convegno internazionale di studi \u201cArchitettura e identit\u00e0 locali\u201d (a cura di Francesco P. Di Teodoro e Lucia Corrain)",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Milano, Palazzo Marino, Sala Alessi, 10 marzo 2015 Relatore su \"I Barnabiti e i luoghi dell\u2019istruzione a Milano\" (intervento firmato con Francesco Repishti) al Convegno \u201cScuole della Seconda Opportunit\u00e0. Radici e germogli a Milano\u201d",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2000-2001 Consulente del Dipartimento di Progettazione dell\u2019Architettura del Politecnico di Milano nell\u2019ambito del Progetto Interreg II C-Cadses \u201cLet's Care Method\u201d (Landscape EnvironmenT asseSsment and Cultural heritAge Restauration); responsabile del progetto pilota \"I Tratturi tra Puglia e Abruzzo\" e autore delle ricerche su \"Norvegia\", Polonia\", \"Slovenia\".",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "2000-2007 Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca di Milano (resp. prof. Santino Lang\u00e9) del Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2000 cofinanziato dal MIUR) \"Itinerari storico-artistici per le fondazioni benedettine dopo la riforma cluniacense\" (coord. naz. prof. Alfonso Gambardella; titolo della ricerca dell\u2019Unit\u00e0 locale: \u201cTrasformazioni indotte dalle presenze monastiche benedettine successive alla riforma cluniacense sull'assetto del territorio urbano e rurale tra Piemonte orientale e Lombardia occidentale\u201d);",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "2002-2004 Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca di Milano (resp. prof. Santino Lang\u00e9) del Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2002, cofinanziato dal MIUR) \"Proposte operative per il Paesaggio: contributo all'applicazione delle politiche europee per il paesaggio\" (coord. naz. prof.ssa Anna Elisa Calcagno; titolo della ricerca dell'Unit\u00e0 locale: \"Gli aspetti di analisi e gestione dei contenuti paesistici della pianificazione alla scala locale per la Regione Lombardia: problemi e prospettive\").",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "2003-2005 Coordinatore del gruppo di ricerca \"HeriDSS. A Decision Support System for the Alpine Cultural Heritage\", nell'ambito del progetto \u201cCulturALP\u201d (sul tema della valorizzazione degli insediamenti storici in area alpina), Programma Interreg IIIB - Spazio Alpino; responsabile del relativo contratto di ricerca in conto terzi sottoscritto da IREAlp in accordo con la Regione Lombardia, DG Cultura e dal DiAP del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "2004-2007 Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca di Milano (resp. prof. Santino Lang\u00e9; titolo della ricerca dell'Unit\u00e0 locale: \"Territori e fortificazioni in Lombardia dal dominio spagnolo alla nascita della citt\u00e0 contemporanea\") del Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2004, cofinanziato dal MIUR) \"L'architetto e l'ingegnere. Professione, formazione, cantieri nell'architettura militare dal '500 italiano nel contesto europeo\" (coord. naz. prof.ssa Micaela Viglino).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "2006-2007 Consulente del dipartimento BEST del Politecnico di Milano per ci\u00f2 che attiene la Storia dell\u2019architettura e del territorio nell\u2019ambito del Progetto Interreg IIIA - Italia Svizzera \u201cFocus\u201d (FOrmazione e CUltura per lo Sviluppo locale, www.focusinsubria.net).",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca di Milano (resp. prof. Fausto Testa; titolo della ricerca dell'Unit\u00e0 locale: \"L\u2019immagine del potere tra ideologia e retorica. L\u2019invenzione della tradizione come strategia di costituzione dell\u2019identit\u00e0 politica nella prima et\u00e0 moderna: architettura, arti visive, arti dello spettacolo, letteratura\") del Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2008, cofinanziato dal MIUR) \"Architettura e identit\u00e0 locali: identit\u00e0 civica, presenze di antichit\u00e0 e storiografia locale quali fattori determinanti gli stili regionali e locali in Italia e in Europa durante il \u2018lungo\u2019 Rinascimento\u201d (coord. naz. prof. Francesco Di Teodoro).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1996 Menzione speciale all'VIII edizione del concorso IsAL (Istituto Arte Lombarda, dirett. M.L. Gatti Perer) - Lions Club Milano al Cenacolo per la tesi di dottorato La famiglia Visconti tra '500 e '700. La dimensione architettonica e territoriale di una committenza signorile.",
        "periodo": "dal 25-11-1996 al 25-11-1996"
      },
      {
        "content": "2007 Primo premio, nella sezione A (\u201copere che siano frutto di ricerche specialistiche, anche in collegamento con le Universit\u00e0\u201d), al Premio Trasporti & Cultura, bandito dall\u2019Ordine degli Ingegneri della provincia di Verona tra le pubblicazioni a carattere scientifico aventi a tema le infrastrutture e i trasporti, per il volume P. Bossi, E. Guastamacchia, A. Petrillo (a cura di), Progetti di infrastrutturazione nella regione urbana milanese, \u00abTerritorio\u00bb, (supplemento) 39, 2006, ISSN 1825-8689, ISBN 978-88-464-8380-5. http://www.traspor tiecultura.net/public/Il_Premio/PremioT& C/premio_2007/premio_2007_comunicato_sta mpa.htm",
        "periodo": "dal 18-12-2007 al 18-12-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2001-2002 Responsabile (con Francesco Repishti e Maria Mascione) della predisposizione di un atlante informatizzato delle architetture fortificate d'Italia per conto dell'Istituto Italiano dei Castelli.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "2005-2010 Responsabile del progetto di normalizzazione del repertorio di schede catalografiche relative ai Beni Culturali della Provincia di Milano affidato dall'Assessorato alla Cultura e al Tempo libero della Provincia di Milano al DiAP del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "2016- Responsabile della consulenza richiesta dal Parco Nord Milano al DAStU del Politecnico di Milano per gli aspetti paesaggistico-ambientali a supporto della redazione del Rapporto ambientale previsto dalla procedura di VAS della Variante generale del PTC di Parco vigente (rapporto di consulenza in c/o terzi formalizzato in data 4 luglio 2016).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}