{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-78",
        "doi": [
          "10.17401/TECNICHE-COSTRUTTIVE-SUTERA"
        ],
        "titolo": "Trasferimenti tecnologici nella Sicilia d\u2019et\u00e0 moderna: l'impiego del mattone a \u201ccortina\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-60-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-60-2, doi: 10.17401/TECNICHE-COSTRUTTIVE-SUTERA",
        "opera": "(a cura di): Nobile R;Scibilia F, TECNICHE COSTRUTTIVE NEL MEDITERRANEO. DALLA STEREOTOMIA AI CRITERI ANTISISMICI. vol. 8, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2016). Trasferimenti tecnologici nella Sicilia d\u2019et\u00e0 moderna:",
        "l'impiego del mattone a \u201ccortina\u201d. In: (a cura di): Nobile R;Scibilia F,",
        "TECNICHE COSTRUTTIVE NEL MEDITERRANEO. DALLA",
        "STEREOTOMIA AI CRITERI ANTISISMICI. vol. 8, p. 67-78,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-60-2, doi:",
        "10.17401/TECNICHE-COSTRUTTIVE-SUTERA"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "168-181",
        "titolo": "Architettura e citt\u00e0 per una nuova identit\u00e0 borghese: 1860-1915",
        "ISBN": [
          "978-88-596-1523-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 978-88-596-1523-1",
        "opera": "(a cura di): Guida MK;Russo P, Le arti al centro. Ricerche sul patrimonio culturale della Sicilia centrale, 1861-2011. vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2015). Architettura e citt\u00e0 per una nuova identit\u00e0 borghese:",
        "1860-1915. In: (a cura di): Guida MK;Russo P, Le arti al centro. Ricerche",
        "sul patrimonio culturale della Sicilia centrale, 1861-2011. vol. 5, p. 168-181,",
        "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 978-88-596-1523-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-178",
        "titolo": "Perizie sulla stabilit\u00e0 di cupole e campanili della Sicilia centro-orientale nel secondo Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-38-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-38-1",
        "opera": "(a cura di): Piazza S, Saperi a confronto: consulte e perizie sulle criticit\u00e0 strutturali nell\u2019architettura d' et\u00e0 moderna (XV-XVIII secolo).. vol. 15, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2015). Perizie sulla stabilit\u00e0 di cupole e campanili della Sicilia",
        "centro-orientale nel secondo Settecento. In: (a cura di): Piazza S, Saperi a",
        "confronto: consulte e perizie sulle criticit\u00e0 strutturali nell\u2019architettura d' et\u00e0",
        "moderna (XV-XVIII secolo).. vol. 15, p. 163-178, PALERMO:Edizioni",
        "Caracol, ISBN: 978-88-98546-38-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-301",
        "doi": [
          "10.17401/ABSIDE-SUTERA"
        ],
        "titolo": "L\u2019abside in facciata: soluzioni \u201cantisismiche\u201d del XVIII secolo in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-34-3"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-34-3, Ragusa Ibla, 20-22 marzo 2014, doi: 10.17401/ABSIDE-SUTERA",
        "opera": "L\u2019ABSIDE. Costruzione e geometrie. TRACCIATI. STORIA E COSTRUZIONE NEL MEDITERRANEO, vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sutera D (2015). L\u2019abside in facciata: soluzioni \u201cantisismiche\u201d del XVIII",
        "secolo in Sicilia. In: L\u2019ABSIDE. Costruzione e geometrie. TRACCIATI.",
        "STORIA E COSTRUZIONE NEL MEDITERRANEO, vol. 3, p. 287-301,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-34-3, Ragusa Ibla, 20-22",
        "marzo 2014, doi: 10.17401/ABSIDE-SUTERA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "doi": [
          "10.17401/BILLIEMI-SUTERA"
        ],
        "titolo": "Una pietra per l'architettura e la citt\u00e0. L'uso del grigio di Billiemi nella Sicilia d'et\u00e0 moderna e contemporanea. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-46-6"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-46-6, doi: 10.17401/BILLIEMI-SUTERA",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sutera D (2015). Una pietra per l'architettura e la citt\u00e0. L'uso del grigio di",
        "Billiemi nella Sicilia d'et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 6,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-46-6, doi:",
        "10.17401/BILLIEMI-SUTERA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Regione Siciliana",
        "titolo": "La cattedrale di Catania-Catania Cathedral",
        "ISBN": [
          "9788861643802"
        ],
        "csp": "Assessorato Beni Culturali e dell'Identit\u00e0 Siciliana, Dipartimento dei Beni Culturali e dell'Identit\u00e0 Siciliana, ISBN: 9788861643802",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sutera D (2015). La cattedrale di Catania-Catania Cathedral.",
        "Palermo:Regione Siciliana, Assessorato Beni Culturali e dell'Identit\u00e0",
        "Siciliana, Dipartimento dei Beni Culturali e dell'Identit\u00e0 Siciliana, ISBN:",
        "9788861643802"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/15583058.2014.951791"
        ],
        "titolo": "The Bell-Tower Fa\u00e7ade: an Aseismic Device in Sicily between the 12th and 18th Centuries",
        "ISSN": [
          "1558-3058"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF ARCHITECTURAL HERITAGE",
        "csp": "vol. 9, p. 130-142, ISSN: 1558-3058, doi: 10.1080/15583058.2014.951791",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sutera D (2014). The Bell-Tower Fa\u00e7ade: an Aseismic Device in Sicily",
        "between the 12th and 18th Centuries. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "ARCHITECTURAL HERITAGE, vol. 9, p. 130-142, ISSN: 1558-3058, doi:",
        "10.1080/15583058.2014.951791"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chiese colonnari e tiranti metallici (Palermo XVI-XVII secolo). LEXICON",
        "ISSN": [
          "1827-3416"
        ],
        "journal": "STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA",
        "csp": "p. 40-52, ISSN: 1827-3416",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sutera D (2014). Chiese colonnari e tiranti metallici (Palermo XVI-XVII",
        "secolo). LEXICON. STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA, p. 40-52,",
        "ISSN: 1827-3416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-74",
        "titolo": "Porte e finestre di Tarquinio Ligustri e la loro fortuna nella Sicilia tra Seicento e Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-90-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-90-2",
        "opera": "(a cura di): Scaduto F, TESTO, IMMAGINE, LUOGO Libri, incisioni e immagini di architettura come fonti per il progetto in Italia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2013). Porte e finestre di Tarquinio Ligustri e la loro fortuna nella",
        "Sicilia tra Seicento e Settecento. In: (a cura di): Scaduto F, TESTO,",
        "IMMAGINE, LUOGO Libri, incisioni e immagini di architettura come fonti",
        "per il progetto in Italia. p. 65-74, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "978-88-89440-90-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-134",
        "titolo": "Da Ludovico Scalza a Tarquinio Ligustri. Precisazioni sul Libro de catafalchi, tabernacoli con varij disegni di Porte, fenestre et altri ornamenti di Architettura dato in luce da Gio: Giacomo De Rossi in Roma alla Pace",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-99-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-99-5",
        "opera": "(a cura di): Piazza S, La circolazione dei modelli a stampa nell\u2019architettura di et\u00e0 moderna. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2013). Da Ludovico Scalza a Tarquinio Ligustri. Precisazioni sul",
        "Libro de catafalchi, tabernacoli con varij disegni di Porte, fenestre et altri",
        "ornamenti di Architettura dato in luce da Gio: Giacomo De Rossi in Roma",
        "alla Pace. In: (a cura di): Piazza S, La circolazione dei modelli a stampa",
        "nell\u2019architettura di et\u00e0 moderna. vol. 1, p. 127-134, PALERMO:Edizioni",
        "Caracol, ISBN: 978-88-89440-99-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-139",
        "titolo": "L'architetto a Piazza Armerina. Un progetto per la chiesa di Sant'Anna?",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-97-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-97-1",
        "opera": "(a cura di): Bares M.M. Nobile M.R., ROSARIO GAGLIARDI(1690 CA. - 1762). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2013). L'architetto a Piazza Armerina. Un progetto per la chiesa",
        "di Sant'Anna?. In: (a cura di): Bares M.M. Nobile M.R., ROSARIO",
        "GAGLIARDI(1690 CA. - 1762). p. 133-139, PALERMO:Edizioni Caracol,",
        "ISBN: 978-88-89440-97-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-65",
        "titolo": "La stereotomia nei disegni e nell'opera maltese di Romano Carapecchia",
        "ISBN": [
          "978-99957-0-545-9"
        ],
        "csp": "Heritage Malta, ISBN: 978-99957-0-545-9, Birgu, 21-22 febbraio 2012",
        "opera": "The Art and Craft of Masonry Construction. Design-Stereotomy-Conservation. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sutera D (2013). La stereotomia nei disegni e nell'opera maltese di",
        "Romano Carapecchia. In: The Art and Craft of Masonry Construction.",
        "Design-Stereotomy-Conservation. p. 49-65, Heritage Malta, ISBN:",
        "978-99957-0-545-9, Birgu, 21-22 febbraio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "392-401",
        "titolo": "Terremoti e monumenti in Sicilia: la facciata campanile tra continuit\u00e0, catastrofi e \u201cottimizzazioni\u201d (XII-XVIII secolo)",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6506-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6506-8, Perugia, 24-26 Maggio 2012",
        "opera": "AID Monuments Conoscere Progettare Ricostruire. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sutera D (2013). Terremoti e monumenti in Sicilia: la facciata campanile tra",
        "continuit\u00e0, catastrofi e \u201cottimizzazioni\u201d (XII-XVIII secolo). In: AID",
        "Monuments Conoscere Progettare Ricostruire. p. 392-401, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 978-88-548-6506-8, Perugia, 24-26 Maggio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13",
        "titolo": "Ricostruire: storia e rappresentazione. Prospetti chiesastici nella Sicilia del Settecento. vol",
        "ISBN": [
          "9788898546053"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788898546053",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sutera D (2013). Ricostruire: storia e rappresentazione. Prospetti",
        "chiesastici nella Sicilia del Settecento. vol. 13, PALERMO:Edizioni Caracol,",
        "ISBN: 9788898546053"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-18",
        "titolo": "Il terremoto del 1542 in Val di Noto come occasione di rinnovamento: un quadro di insieme",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-87-2"
        ],
        "csp": "Palermo:Caracol, ISBN: 978-88-89440-87-2",
        "opera": "(a cura di): Nobile R;Sutera D, Catastrofi e Dinamiche di Inurbamento Contemporaneo. Citt\u00e0 Nuove e Contesto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2012). Il terremoto del 1542 in Val di Noto come occasione di",
        "rinnovamento: un quadro di insieme. In: (a cura di): Nobile R;Sutera D,",
        "Catastrofi e Dinamiche di Inurbamento Contemporaneo. Citt\u00e0 Nuove e",
        "Contesto. p. 13-18, Palermo:Caracol, ISBN: 978-88-89440-87-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-49",
        "titolo": "La ricostruzione seicentesca. Progetto e cantiere",
        "ISBN": [
          "978-88-95964-04-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-04-1",
        "opera": "Nobile M. R;Piazza S;Randazzo M;Savoia S;Sutera D. (a cura di): Vicari N, La chiesa di San Domenico a Palermo. Quattro secoli di vicende costruttive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2012). La ricostruzione seicentesca. Progetto e cantiere. In:",
        "Nobile M. R;Piazza S;Randazzo M;Savoia S;Sutera D. (a cura di): Vicari N,",
        "La chiesa di San Domenico a Palermo. Quattro secoli di vicende",
        "costruttive. p. 25-49, PALERMO:Salvare Palermo, ISBN:",
        "978-88-95964-04-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "355-367",
        "titolo": "La figura e l'attivit\u00e0 di Bonaventura Certo, architetto dei Francescani a Trapani nella prima met\u00e0 del Seicento",
        "ISBN": [
          "978-88-85155-84-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Biblioteca Francescana di Palermo; Centro Studi Antoniani di Padova, ISBN: 978-88-85155-84-8, Trapani-Alcamo, 19-21 novembre 2009",
        "opera": "Francescanesimo e cultura nella provincia di Trapani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sutera D (2011). La figura e l'attivit\u00e0 di Bonaventura Certo, architetto dei",
        "Francescani a Trapani nella prima met\u00e0 del Seicento. In: Francescanesimo",
        "e cultura nella provincia di Trapani. p. 355-367, Palermo:Biblioteca",
        "Francescana di Palermo; Centro Studi Antoniani di Padova, ISBN:",
        "978-88-85155-84-8, Trapani-Alcamo, 19-21 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CALTANISSETTA:Edizioni Lussografica",
        "titolo": "La chiesa madre di Piazza Armerina. Dalla riforma cinquecentesca al progetto di Orazio Torriani",
        "ISBN": [
          "978-88-8243-235-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8243-235-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sutera D (2010). La chiesa madre di Piazza Armerina. Dalla riforma",
        "cinquecentesca al progetto di Orazio Torriani. CALTANISSETTA:Edizioni",
        "Lussografica, ISBN: 978-88-8243-235-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orazio Torriani in Sicilia",
        "ISSN": [
          "0031-0379"
        ],
        "journal": "PALLADIO",
        "csp": "vol. 43, p. 5-24, ISSN: 0031-0379",
        "anno": "2009",
        "autori": "SuteraD"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SuteraD (2009). Orazio Torriani in Sicilia. PALLADIO, vol. 43, p. 5-24,",
        "ISSN: 0031-0379"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-301",
        "doi": [
          "10.17401/ABSIDE-SUTERA"
        ],
        "titolo": "L\u2019abside in facciata: soluzioni \u201cantisismiche\u201d del XVIII secolo in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-34-3"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-34-3, Ragusa Ibla, 20-22 marzo 2014, doi: 10.17401/ABSIDE-SUTERA",
        "opera": "L\u2019ABSIDE. Costruzione e geometrie. TRACCIATI. STORIA E COSTRUZIONE NEL MEDITERRANEO, vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sutera D (2015). L\u2019abside in facciata: soluzioni \u201cantisismiche\u201d del XVIII",
        "secolo in Sicilia. In: L\u2019ABSIDE. Costruzione e geometrie. TRACCIATI.",
        "STORIA E COSTRUZIONE NEL MEDITERRANEO, vol. 3, p. 287-301,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-34-3, Ragusa Ibla, 20-22",
        "marzo 2014, doi: 10.17401/ABSIDE-SUTERA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "doi": [
          "10.17401/BILLIEMI-SUTERA"
        ],
        "titolo": "Una pietra per l'architettura e la citt\u00e0. L'uso del grigio di Billiemi nella Sicilia d'et\u00e0 moderna e contemporanea. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-46-6"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-46-6, doi: 10.17401/BILLIEMI-SUTERA",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sutera D (2015). Una pietra per l'architettura e la citt\u00e0. L'uso del grigio di",
        "Billiemi nella Sicilia d'et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 6,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-46-6, doi:",
        "10.17401/BILLIEMI-SUTERA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/15583058.2014.951791"
        ],
        "titolo": "The Bell-Tower Fa\u00e7ade: an Aseismic Device in Sicily between the 12th and 18th Centuries",
        "ISSN": [
          "1558-3058"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF ARCHITECTURAL HERITAGE",
        "csp": "vol. 9, p. 130-142, ISSN: 1558-3058, doi: 10.1080/15583058.2014.951791",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sutera D (2014). The Bell-Tower Fa\u00e7ade: an Aseismic Device in Sicily",
        "between the 12th and 18th Centuries. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "ARCHITECTURAL HERITAGE, vol. 9, p. 130-142, ISSN: 1558-3058, doi:",
        "10.1080/15583058.2014.951791"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cA Miracle of Architecture\u201d: The Billiemi limestone Columns of the Church of San Giuseppe dei Teatini in Palermo and Domenico Fontana\u2019s Method for Lifting Monoliths",
        "ISSN": [
          "0267-7768"
        ],
        "journal": "CONSTRUCTION HISTORY",
        "csp": "vol. 29.1, p. 25-50, ISSN: 0267-7768",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sutera D (2014). \u201cA Miracle of Architecture\u201d: The Billiemi limestone",
        "Columns of the Church of San Giuseppe dei Teatini in Palermo and",
        "Domenico Fontana\u2019s Method for Lifting Monoliths. CONSTRUCTION",
        "HISTORY, vol. 29.1, p. 25-50, ISSN: 0267-7768"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-134",
        "titolo": "Da Ludovico Scalza a Tarquinio Ligustri. Precisazioni sul Libro de catafalchi, tabernacoli con varij disegni di Porte, fenestre et altri ornamenti di Architettura dato in luce da Gio: Giacomo De Rossi in Roma alla Pace",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-99-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-99-5",
        "opera": "(a cura di): Piazza S, La circolazione dei modelli a stampa nell\u2019architettura di et\u00e0 moderna. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sutera D (2013). Da Ludovico Scalza a Tarquinio Ligustri. Precisazioni sul",
        "Libro de catafalchi, tabernacoli con varij disegni di Porte, fenestre et altri",
        "ornamenti di Architettura dato in luce da Gio: Giacomo De Rossi in Roma",
        "alla Pace. In: (a cura di): Piazza S, La circolazione dei modelli a stampa",
        "nell\u2019architettura di et\u00e0 moderna. vol. 1, p. 127-134, PALERMO:Edizioni",
        "Caracol, ISBN: 978-88-89440-99-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13",
        "titolo": "Ricostruire: storia e rappresentazione. Prospetti chiesastici nella Sicilia del Settecento. vol",
        "ISBN": [
          "9788898546053"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788898546053",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sutera D (2013). Ricostruire: storia e rappresentazione. Prospetti",
        "chiesastici nella Sicilia del Settecento. vol. 13, PALERMO:Edizioni Caracol,",
        "ISBN: 9788898546053"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra Gaspar Serrano e Giovan Battista Contini: la riforma seicentesca del campanile della cattedrale di Saragozza. LEXICON",
        "ISSN": [
          "1827-3416"
        ],
        "journal": "STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA",
        "csp": "vol. 10-11, p. 7-24, ISSN: 1827-3416",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sutera D, Ibanez Fernandez J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sutera D, Ibanez Fernandez J (2010). Tra Gaspar Serrano e Giovan",
        "Battista Contini: la riforma seicentesca del campanile della cattedrale di",
        "Saragozza. LEXICON. STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA, vol. 10-11,",
        "p. 7-24, ISSN: 1827-3416"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CALTANISSETTA:Edizioni Lussografica",
        "titolo": "La chiesa madre di Piazza Armerina. Dalla riforma cinquecentesca al progetto di Orazio Torriani",
        "ISBN": [
          "978-88-8243-235-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8243-235-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sutera D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sutera D (2010). La chiesa madre di Piazza Armerina. Dalla riforma",
        "cinquecentesca al progetto di Orazio Torriani. CALTANISSETTA:Edizioni",
        "Lussografica, ISBN: 978-88-8243-235-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orazio Torriani in Sicilia",
        "ISSN": [
          "0031-0379"
        ],
        "journal": "PALLADIO",
        "csp": "vol. 43, p. 5-24, ISSN: 0031-0379",
        "anno": "2009",
        "autori": "SuteraD"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SuteraD (2009). Orazio Torriani in Sicilia. PALLADIO, vol. 43, p. 5-24,",
        "ISSN: 0031-0379"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "492-506",
        "titolo": "Tra borrominismo e tradizione: il caso della cattedrale di Cadice",
        "ISBN": [
          "978-88-7890-883-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 978-88-7890-883-3",
        "opera": "Il Tesoro delle citt\u00e0. vol. V, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SUTERA D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SUTERA D (2008). Tra borrominismo e tradizione: il caso della cattedrale",
        "di Cadice. In: Il Tesoro delle citt\u00e0. vol. V, p. 492-506, ROMA:Kappa, ISBN:",
        "978-88-7890-883-3"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "2187",
    "nome": "SUTERA Domenica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILITA' DI RICERCA SCIENTIFICA finalizzata all\u2019archiviazione digitale dei documenti riguardanti la fabbrica della Chiesa Madre Collegiata (attuale Cattedrale) di Piazza Armerina dal XVI al XVIII secolo, presso l\u2019Archivio Storico Diocesano, Fondo Collegiata Chiesa Madre, Basilica Cattedrale \u201cM. SS. Delle Vittorie\u201d di Piazza Armerina e alla pubblicazione dal titolo \"La chiesa madre di Piazza Armerina. Dalla riforma cinquecentesca al progetto di Orazio Torriani\" da inserire nella collana \u201cRicerche\u201d del Centro Diocesano per la formazione permanente di Piazza Armerina, 3, Caltanissetta, Edizioni Lussografica, 2010, finanaziata dalla Diocesi di Piazza Armerina.",
        "periodo": "dal 02-04-2005 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILITA' DI RICERCA SCIENTIFICA con borsa di studio (ricerca bibliografica e archivistica presso Archivio di Stato di Palermo- Fondo Corporazioni Religiose Soppresse; Fondo Notai Defunti, Fondo Tribunale del Real Patrimonio) finalizzata alla redazione di una pubblicazione e di un regesto documentario sull'uso della pietra detta \"grigio di Billiemi\" a Palermo, in Sicilia e in Italia, da parte dell\u2019Associazione \u201cLapis\u201d di Palermo (Associazione Lapidei Siciliani).",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILITA' DI RICERCA SCIENTIFICA (ricerca bibliografica e archivistica presso Archivio di Stato di Palermo- Fondo Corporazioni Religiose Soppresse) con borsa di studio finalizzata alla pubblicazione di un contributo dal titolo \"La ricostruzione seicentesca: progetto e cantiere\", all'interno di un volume collettivo sul complesso di San Domenico a Palermo, collana \u201cConoscere e tutelare\u201d, da parte della Fondazione Salvare Palermo (Fondazione onlus per la Tutela del Patrimonio Storico e Artistico palermitano).",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 10-03-2011"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILITA' DI RICERCA SCIENTIFICA con borsa di studio per \u201cRicerca bibliografica ai fini di una pubblicazione\u201d, nell\u2019ambito del progetto innovativo dal titolo \"Catastrofi e dinamiche di inurbamento contemporaneo. Citt\u00e0 nuove e contesto\", responsabile scientifico prof. M. R. Nobile, affidata dal Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 13-05-2011"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO NAZIONALE: \"Francescanesimo e cultura nelle Province di Caltanissetta ed Enna\" (Caltanissetta-Enna 27-29 ottobre 2005). Titolo dell\u2019intervento: \"I conventi francescani di Piazza Armerina: architettura e trasformazione\".",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO NAZIONALE: \"Francescanesimo e cultura nella Provincia di Trapani\" (Trapani-Alcamo 19-21 novembre 2009). Titolo dell\u2019intervento: \"Alcune note sulla figura e sull\u2019attivit\u00e0 di Bonaventura Certo, architetto dei Francescani a Trapani\".",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"AID Monuments Conoscere Progettare Ricostruire\" (Perugia, 24-26 maggio 2012), patrocinato da: Ordine degli Architetti, Paesaggisti, Pianificatori e Conservatori della Provincia di Perugia, Ordine degli Ingeneri della Provincia di Perugia, Fondazione Cassa di Risparmio di Perugia, ANCE Umbria, Confindustria Perugia, PerugiAssisi 2019 Capitale Europea della Cultura. Titolo dell\u2019intervento: \"Terremoti e monumenti in Sicilia: la facciata campanile tra continuit\u00e0, catastrofi e \u201cottimizzazioni\u201d (XII-XVIII secolo)\".",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Libri, incisioni e immagini di architettura come fonti per il progetto in Italia (XV-XX secolo)\", PRIN 2008 (Parma-Biblioteca Palatina, 17-18 settembre 2012). Titolo dell\u2019intervento: \"Porte e finestre di Ludovico Scalza e la loro fortuna nella Sicilia tra Seicento e Settecento\".",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 18-09-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"The Art and Craft of Masonry Construction. Design-Stereotomy-Conservation\" (Birgu-Malta-21-22 febbraio 2013) patrocinato da Heritage Malta nell\u2019ambito del progetto \"LITHOS - Progetto per l\u2019istituzione di un centro internazionale di ricerca sulla stereotomia, finalizzato allo studio, al restauro e alla sperimentazione costruttiva sostenibile\", inserito nel Programma europeo di scambio Transnazionale P.O. Italia-Malta 2007-2013. Partner: Provincia Regionale di Ragusa (Ente capofila); Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Dipartimento di Architettura; Centro Regionale per la Progettazione e il Restauro, Palermo; Heritage Malta. Titolo dell\u2019intervento: \"La stereotomia nei disegni e nell\u2019opera maltese di Romano Carapecchia\".",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: Seminario Internazionale di Studi\"Studi e prospettive di ricerca sull\u2019et\u00e0 barocca in Europa. Struttura, decorazione, rappresentazione\"(Palermo, Dipartimento di Architettura, 9-10 maggio 2013). Titolo dell\u2019intervento: \"L\u2019eredit\u00e0 tecnica di Domenico Fontana in Sicilia: il sollevamento delle colonne \u201cgrandi\u201d nel cantiere di San Giuseppe dei Teatini a Palermo\".",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E RESPONSABILITA' SCIENTIFICA CONVEGNO INTERNAZIONALE: Seminario Internazionale di Studi \"Studi e prospettive di ricerca sull\u2019et\u00e0 barocca in Europa. Struttura, decorazione, rappresentazione\" (Palermo, Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 9-10 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Cidade e arquitetura conventual\" (Coimbra, 10-11 ottobre 2013) organizzato dal Centro de Estudos Sociais, Universidade de Coimbra. Titolo dell\u2019intervento: \"Settlement strategies of the Dominicans in Palermo from the Middle Ages to the late Baroque\".",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Soleils baroques. La rappresentazione della Gloria di Dio e dei Principi nell\u2019Europa moderna\", (Roma-Villa Medici, 28-30 novembre 2013) organizzato dall\u2019Accademia di Francia a Roma. Titolo dell\u2019intervento: \"La rappresentazione della Gloria monarchica attraverso l\u2019effimero nei solenni funerali di Filippo V (1747) e di Carlo III di Borbone (1789) in Sicilia\".",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"L\u2019ABSIDE. Costruzione e geometrie\" (Ragusa Ibla, 20-22 marzo 2014), patrocinato da progetto COSMED- FROM STEREOTOMY TO ANTISEISMIC CRITERIA: CROSSROADS OF EXPERIMENTAL DESIGN. SICILY AND MEDITERRANEAN (XII\u2010XVIII CENTURY), SEVENTH FRAMEWORK PROGRAMME \"Ideas\", European Research Council Grant, agreement for Advanced Grant, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Titolo dell\u2019intervento: \"L\u2019abside in facciata: alcune soluzioni del XVIII secolo in Sicilia\".",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 22-03-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO INTERNAZIONALE: (con Antonella Armetta) Colloquio Internazionale di Studi \"L\u2019ABSIDE. Costruzione e geometrie\" (Ragusa Ibla, 20-22 marzo 2014).",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 22-03-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Carlo Fontana (1638-1714). Celebrato architetto\" (Roma, 22-24 ottobre 2014), organizzato dall\u2019Accademia di San Luca a Roma. Titolo dell\u2019intervento (con Marco Rosario Nobile): \"Nelle terre degli eretici. L\u2019opera degli allievi di Carlo Fontana in Sicilia\". Titolo dell\u2019intervento Domenica Sutera: \"Resistenze, convivenze: segnali di cambiamento\".",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Visurar l\u2019obra g\u00f2tica: inspeccions i reunions d\u2019arquitectes en \u00e8poca medieval i moderna\" (Barcelona, 20-21 marzo 2015), organizzato dall\u2019Universitat de Barcelona. Titolo dell\u2019intervento: \"L'architettura gotica in Sicilia nelle perizie degli architetti d'et\u00e0 moderna: due casi di studio\".",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Che bel paese! Esplorazioni nell\u2019Italia del Sud sulle tracce della spedizione di Saint Non\" (Reggio Calabria, 15-16 aprile 2015), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria, Laboratorio CROSS (Dipartimento PAU). Titolo dell\u2019intervento: \"L\u2019architettura moderna in Sicilia nelle vedute del Voyage di Saint-Non: attrazione e deformazione\".",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"AID Monuments. Materials, Techniques, Restoration for architectural heritage reusing\" (Perugia, 14-16 maggio 2015). Titolo dell\u2019intervento (con E. Garofalo, M.R. Nobile): \"Discontinuit\u00e0 dei materiali in architetture siciliane d\u2019et\u00e0 moderna\". Titolo dell\u2019intervento Domenica Sutera: \"Progettazione e restauro mediante sistemi di rinforzo strutturale con l\u2019uso del metallo\".",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE SEMINARIO DI STUDI:\"Architettura in Sicilia e Malta in et\u00e0 Moderna\" (Palermo, 26 giugno 2015), organizzato dal Dottorato di ricerca in \u201cArchitettura, Arti e Pianificazione\u201d, Dipartimento di Architettura, Scuola Politecnica, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Titolo dell\u2019intervento: \"L\u2019esordio di Francesco Buonamici in Sicilia: il cantiere della chiesa Madre di Piazza Armerina e alcune attribuzioni\".",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATORE CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Tecniche costruttive nel Mediterraneo: dalla stereotomia ai criteri antisismici\" (Palermo, 21-23 gennaio 2016), progetto conclusivo COSMED- FROM STEREOTOMY TO ANTISEISMIC CRITERIA: CROSSROADS OF EXPERIMENTAL DESIGN. SICILY AND MEDITERRANEAN (XII\u2010XVIII CENTURY), Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Titolo dell\u2019intervento: \"L'impiego del mattone a cortina \u00ab\u00e0 uso di Roma\u00bb nella Sicilia delXVII e XVIII secolo\".",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 23-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"Libri e incisioni di architettura nelle biblioteche sicili ane e negli inventari testamentari degli architetti (secc. XV-XVIII)\", NAZ - PRIN (2005). Coordinatore Scientifico Nazionale: Giovanna Curcio, Universit\u00e0 IUAV di VENEZIA; Responsabile Scientifico unit\u00e0 locale: Rosario Marco Nobile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Finanziamento assegnato dal M IUR: 8.700 \u20ac; cofinanziamento locale certificato: 13.800 \u20ac; costo totale approvato: 22.500 \u20ac",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"Progetto, sperimentazione, costruzione: la scala nell'architettura del Mediterraneo (XIII-XIX sec.)\", ATE - EX60% (2005). Responsabile Scientifico Rosario Marco Nobile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Finanziamento assegnato: 5.676 \u20ac",
        "periodo": "dal 31-12-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: Libri, incisioni e immagini di architettura come fonti per il progetto in Italia (XV-XX secolo): produzione, diffusione, uso. Formazione di un catalogo digitale nazionale. \", NAZ - PRIN (2008). Coordinatore Nazionale: Rosario Marco Nobile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Finanziamento assegnato dal MIUR: 83.312 \u20ac; cofinanziamento locale certificato: 124.236 \u20ac ; costo totale approvato: 207.548 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"Le Sicilie possibili: progetti non realizzati e opere scomparse (XV-XIX secolo). I monumenti perduti (dal tardogotico al tardo barocco)\", ATE - EX60% 2007. Responsabile Scientifico: Rosario Marco Nobile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Finanaziamento assegnato: 6.578,01 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"Storia della rappresentazione architettonica in Sicilia dal tardogotico al tardobarocco\", ATE - EX60% (2004). Responsabile Scientifico: Rosario Marco Nobile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Finanziamento assegnato: 5.291 \u20ac",
        "periodo": "dal 31-12-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"L'architettura del Mediterraneo: materiali, tecniche, linguaggi\", ATE - EX60% 2006. Responsabile Scientifico: Stefano Piazza, Universit\u00e0 degli Studi did Palermo. Finanaziamento assegnato: 3.179 \u20ac",
        "periodo": "dal 31-12-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"Libri e incisioni di architettura come fonti per il progetto nell'Itali a meridionale (XVI-XVIII secolo)\", NAZ - PRIN (2008). Responsabile Scientifico Rosario Marco Nobile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Finanziamento assegnato dal MIUR: 25.026; co finanziamento locale certificato: 35.236; costo totale approvato: 60.262 \u20ac",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"Catastrofi e dinamiche di inurbamento contemporaneo. Citt\u00e0 nuove e cont esto\", ATE - Progetti innovativi (2007). Responsabile Scientifico: Rosario Marco Nobile. Finanziamento assegnato: 29.970 \u20ac",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO INTERNAZIONALE: \"LITHOS \u2013 Progetto per l\u2019istituzione di centro internazionale di ricerca sulla stereotomia, finalizzato allo studio, al restauro e alla sperimentazione costruttiva sostenib ile\", PICO - PO Italia-Malta 2007-2013 (2009). Responsabile Scientifico: Rosario Marco Nobile, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Partner: Provincia Regionale di Ragusa (Ente capofila ); Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Dipartimento di Architettura; Centro Regionale per la Progettazione e il Restauro, Palermo; Heritage Malta. Finanziamento approvato: 188.110,44 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO NAZIONALE: \"Saperi a confronto: consulte e perizie sulle criticit\u00e0 strutturali nell'architettura in Sicilia e nel Mediterraneo (XV-XVIII secolo)\", ATE - EX60%. Responsabile Scientifico: Stefano Piazza, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Finanaziamento assegnato: 4.903,22 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PROGETTO INTERNAZIONALE: \"ECOS CULTURALES ARTISTICOS Y ARQUITECTONICOS ENTRE VALENCIA Y EL MEDITERRANEO EN EPOCA MODERNA\". (HAR2014-54751-P)(CONVOCATORIA 2014 PROYECTOS I+D PROGRAMA ESTATAL DE FOMENTO DE LA INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y T\u00c9CNICA DE EXCELENCIA SUBPROGRAMA ESTATAL DE GENERACI\u00d3N DE CONOCIMIENTO. Responsabile Scientifico, Mercedes G\u00f3mez-Ferrer, Universitat de Valencia.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "RESPONSABILITA' SCIENTIFICA PER PROGETTO DI RICERCA DI COOPERAZIONE INTERNAZIONALE PER LA FORMAZIONE E LA RICERCA (Bando CORI, n. 47589 del 08/06/2016, D.R. 1794/2016), AZIONE D-3 Contributo alle spese di mobilit\u00e0 di studiosi stranieri verso l'Universit\u00e0 di Palermo che prestino la propria attivit\u00e0 presso l'Ateneo per un minimo di cinque giorni lavorativi (mobilit\u00e0 breve incoming). Nome Progetto: \"Contributo Cori 2016 Azione D-Domenica Sutera\". Codice Identificativo Progetto: \"CORI-2016-D-D01-161695. Studioso starniero invitato: JAVIER IB\u00c1\u00d1EZ FERN\u00c1NDEZ, Profesor Titular, Universidad de Zaragoza, Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Departamento de Historia del Arte, Zaragoza. Importo finanziato: 1300 Euro.",
        "periodo": "dal 17-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "DIREZIONE COLLANA NAZIONALE DI STORIA DELL'ARCHITETTURA: \"Cantieri in citt\u00e0\". Comitato scientifico: Nicola Aric\u00f2; Erik H. Neil; Stefano Piazza. Vol. 1: M.R. Nobile, \"Modica nel Cinquecento: le grandi fabbriche chiesastiche\", Palermo, Edizioni Caracol, 2015. In corso di preparazione: Vol. 2: F. Scaduto, \"Alcamo nel Cinquecento\"; Vol. 3 L. Messina, \"Ferla (XVI-XVIII secolo)\"",
        "periodo": "dal 03-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE CONSIGLIO DIRETTIVO RIVISTA SEMESTRALE DI STORIA DELL'ARCHITETTURA DIFFUSIONE INTERNAZIONALE: \"Lexicon. Storie e architettura in Sicilia e nel Mediterraneo\" a partire dal n. 22/23-2016 \"L\u2019arte del costruire: la formazione dei maestri tra Medioevo e prima et\u00e0 moderna\". Comitato scientifico: Beatriz Blasco Esquivias (Universidad Complutense de Madrid); Monique Chatenet (Centre Andr\u00e9 Chastel, Paris); Claudia Conforti (Universit\u00e0 Roma Tor Vergata); Fernando Mar\u00edas (Universidad Aut\u00f3noma de Madrid); Alina Payne (Harvard University, Cambridge \u2013 MA). Membro della redazione: dal n. 4-2007 Capo redattore: dal n. 18-2014",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}