{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RA-19512"
        ],
        "titolo": "Il progetto strategico di ricerca \u201cFIMU - Le mura urbane e il sistema difensivo di Firenze\u201d",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 2/2016, p. 94-113, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-19512",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sabelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabelli Roberto (2016). Il progetto strategico di ricerca \u201cFIMU - Le mura",
        "urbane e il sistema difensivo di Firenze\u201d. RESTAURO ARCHEOLOGICO,",
        "vol. 2/2016, p. 94-113, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-19512"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "368-376",
        "titolo": "La casa Comune di Fiesole: trasformazioni nella storia per il riuso",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-818-0"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir, edizioni Firenze, ISBN: 978-88-7970-818-0",
        "opera": "Sandro Parrinello Daniela Befana (eds.). ReUSO 2016 - IV Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica (Pavia, 6-7-8 ottobre 2016, Pavia, Italia). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sabelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sabelli Roberto (2016). La casa Comune di Fiesole: trasformazioni nella",
        "storia per il riuso. In: Sandro Parrinello Daniela Befana (eds.). ReUSO 2016",
        "- IV Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e",
        "recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica (Pavia,",
        "6-7-8 ottobre 2016, Pavia, Italia). p. 368-376, Firenze:Edifir, edizioni",
        "Firenze, ISBN: 978-88-7970-818-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00e9xico.:Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla Direcci\u00f3n de Fomento Editorial",
        "titolo": "La conservaci\u00f3n de los sitios arqueol\u00f3gicos en contextos urbanos y extraurbanos en Toscana (Italia)",
        "ISBN": [
          "9786075250427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9786075250427",
        "opera": "Mois\u00e9s Morales Arizmendi Andr\u00e9s Armando S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez. Patrimonio de sitios mixtos. Estudios de casos e intervenciones. p. 193-211, Puebla",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2016). La conservaci\u00f3n de los sitios arqueol\u00f3gicos en",
        "contextos urbanos y extraurbanos en Toscana (Italia). In: Mois\u00e9s Morales",
        "Arizmendi Andr\u00e9s Armando S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez. Patrimonio de sitios",
        "mixtos. Estudios de casos e intervenciones. p. 193-211, Puebla.",
        "M\u00e9xico.:Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla Direcci\u00f3n de",
        "Fomento Editorial, ISBN: 9786075250427"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RA-18445"
        ],
        "titolo": "The rehabilitation of traditional architecture in Jericho (Palestine)",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 2, p. 80-97, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-18445",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sabelli Roberto, Celiento Italo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabelli Roberto, Celiento Italo (2015). The rehabilitation of traditional",
        "architecture in Jericho (Palestine). RESTAURO ARCHEOLOGICO, vol. 2,",
        "p. 80-97, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-18445"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RA-17577"
        ],
        "titolo": "Roman changes to the hill of Gareb in \u2018Aelia Capitolina\u2019 through a review of the archaeological data",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 1-2015, p. 88-111, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-17577",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sabelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabelli Roberto (2015). Roman changes to the hill of Gareb in \u2018Aelia",
        "Capitolina\u2019 through a review of the archaeological data. RESTAURO",
        "ARCHEOLOGICO, vol. 1-2015, p. 88-111, ISSN: 1724-9686, doi:",
        "10.13128/RA-17577"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2043-2050",
        "titolo": "A PROJECT FOR CONSERVATION AND VALORIZATION OF THE ARCHAEOLOGICAL PARK OF POPULONIA",
        "ISBN": [
          "9788490483862"
        ],
        "csp": "Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 9788490483862",
        "opera": "Roberto Sabelli. III Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SABELLI ROBERTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SABELLI ROBERTO (2015). A PROJECT FOR CONSERVATION AND",
        "VALORIZATION OF THE ARCHAEOLOGICAL PARK OF POPULONIA. In:",
        "Roberto Sabelli. III Convegno Internazionale sulla documentazione,",
        "conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela",
        "paesaggistico. p. 2043-2050, Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de",
        "Val\u00e8ncia, ISBN: 9788490483862"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-62",
        "titolo": "RESTORATION AND CONSERVATION OF BUDDHIST ART IN PAKISTAN: AMLUK DHARA STUPA IN THE SWAT VALLEY",
        "ISBN": [
          "9788840443720"
        ],
        "csp": "Nardini Editore, ISBN: 9788840443720, Trnava (Slovakia), June, 4-6, 2015",
        "opera": "ESRARC 2015 7TH EUROPEAN SYMPOSIUM ON RELIGIOUS ART, RESTORATION & CONSERVATION PROCEEDINGS BOOK. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Roberto Sabelli (2015). RESTORATION AND CONSERVATION OF",
        "BUDDHIST ART IN PAKISTAN: AMLUK DHARA STUPA IN THE SWAT",
        "VALLEY. In: ESRARC 2015 7TH EUROPEAN SYMPOSIUM ON",
        "RELIGIOUS ART, RESTORATION & CONSERVATION PROCEEDINGS",
        "BOOK. p. 59-62, Nardini Editore, ISBN: 9788840443720, Trnava",
        "(Slovakia), June, 4-6, 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "631-636",
        "titolo": "METHODOLOGIES AND TECHNIQUES FOR THE CONSERVATION OF CULTURAL HERITAGE IN EMERGENCY CONDITIONS",
        "ISBN": [
          "9788865424315"
        ],
        "csp": "La Scuola di Pitagora s.r.l., ISBN: 9788865424315, Firenze, 19-21 November 2015",
        "opera": "Contemporary Problems of Architecture and Construction - Technologies and operational methodologies for conservation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sabelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sabelli Roberto (2015). METHODOLOGIES AND TECHNIQUES FOR THE",
        "CONSERVATION OF CULTURAL HERITAGE IN EMERGENCY",
        "CONDITIONS. In: Contemporary Problems of Architecture and",
        "Construction - Technologies and operational methodologies for",
        "conservation. p. 631-636, La Scuola di Pitagora s.r.l., ISBN:",
        "9788865424315, Firenze, 19-21 November 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Messa in sicurezza e valorizzazione della Tomba di Lazzaro a Betania (Palestina)",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. 81, p. 139-153, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Sabelli (2014). Messa in sicurezza e valorizzazione della Tomba di",
        "Lazzaro a Betania (Palestina). BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI",
        "EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO, vol. 81, p. 139-153, ISSN:",
        "2281-521X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conoscenza, conservazione e valorizzazione del patrimonio d'interesse archeologico e di quello allo stato di rudere/The knowlwdge, conservation, and valorization of all endangered, neglected, or ruined architectural structures. Presentazione.",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 1/2014, p. 5-9, ISSN: 1724-9686",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sabelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabelli Roberto (2014). Conoscenza, conservazione e valorizzazione del",
        "patrimonio d'interesse archeologico e di quello allo stato di rudere/The",
        "knowlwdge, conservation, and valorization of all endangered, neglected, or",
        "ruined architectural structures. Presentazione.. RESTAURO",
        "ARCHEOLOGICO, vol. 1/2014, p. 5-9, ISSN: 1724-9686"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Memoriale di Mos\u00e8: complessit\u00e0 di un progetto di conservazione e valorizzazione di un sito archeologico complesso",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 2, p. 4-32, ISSN: 1724-9686",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Sabelli (2014). Il Memoriale di Mos\u00e8: complessit\u00e0 di un progetto di",
        "conservazione e valorizzazione di un sito archeologico complesso.",
        "RESTAURO ARCHEOLOGICO, vol. 2, p. 4-32, ISSN: 1724-9686"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-66",
        "titolo": "LA DID\u00c1CTICA DE LA RESTAURACI\u00d3N - LA RESTAURACI\u00d3N COMO INSTRUMENTO DID\u00c1CTICO",
        "ISBN": [
          "9789592941137"
        ],
        "csp": "La Habana (Cuba):Oficina del Historiador de La Habana, ISBN: 9789592941137",
        "opera": "Grazia Tucci Roberto Sabelli Alessandro Conti Lidia Fiorini Raquel Balmaseda Sierio Javier A. Morej\u00f3n Mart\u00ednez Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rosete Su\u00e1rez Ulice Acosta Llanes Liliana Pino Carballido. Patrimonio y tecnologia aplicada La t\u00e8cnologia laser en la Conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2014). LA DID\u00c1CTICA DE LA RESTAURACI\u00d3N - LA",
        "RESTAURACI\u00d3N COMO INSTRUMENTO DID\u00c1CTICO. In: Grazia Tucci",
        "Roberto Sabelli Alessandro Conti Lidia Fiorini Raquel Balmaseda Sierio",
        "Javier A. Morej\u00f3n Mart\u00ednez Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rosete Su\u00e1rez Ulice Acosta",
        "Llanes Liliana Pino Carballido. Patrimonio y tecnologia aplicada La",
        "t\u00e8cnologia laser en la Conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio. p. 49-66,",
        "La Habana (Cuba):Oficina del Historiador de La Habana, ISBN:",
        "9789592941137"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-70",
        "titolo": "Previsioni di danno e addestramento per la salvaguardia del patrimonio culturale di Palazzo Vecchio",
        "ISBN": [
          "9788898743070"
        ],
        "csp": "Firenze:Altralinea edizioni, ISBN: 9788898743070",
        "opera": "Luigi Marino. I beni culturali in condizioni di emergenza, la protezione nei musei e nei siti mesealizzati. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2014). Previsioni di danno e addestramento per la",
        "salvaguardia del patrimonio culturale di Palazzo Vecchio. In: Luigi Marino. I",
        "beni culturali in condizioni di emergenza, la protezione nei musei e nei siti",
        "mesealizzati. p. 65-70, Firenze:Altralinea edizioni, ISBN: 9788898743070"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-178",
        "titolo": "CONSERVAZIONE E VALORIZZAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788859613855"
        ],
        "csp": "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859613855",
        "opera": "R. Sabelli. L\u2019AREA ARCHEOLOGICA DI FIESOLE - CONSERVAZIONE DELLA MEMORIA E INNOVAZIONI PER LA FRUIZIONE. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2014). CONSERVAZIONE E VALORIZZAZIONE. In: R.",
        "Sabelli. L\u2019AREA ARCHEOLOGICA DI FIESOLE - CONSERVAZIONE",
        "DELLA MEMORIA E INNOVAZIONI PER LA FRUIZIONE. p. 129-178,",
        "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859613855"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-105",
        "titolo": "ARCHIVI DELLA MEMORIA - LA RICERCA PER LA CONOSCENZA",
        "ISBN": [
          "9788859613855"
        ],
        "csp": "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859613855",
        "opera": "R. Sabelli. L\u2019AREA ARCHEOLOGICA DI FIESOLE - CONSERVAZIONE DELLA MEMORIA E INNOVAZIONI PER LA FRUIZIONE. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2014). ARCHIVI DELLA MEMORIA - LA RICERCA PER",
        "LA CONOSCENZA. In: R. Sabelli. L\u2019AREA ARCHEOLOGICA DI FIESOLE",
        "- CONSERVAZIONE DELLA MEMORIA E INNOVAZIONI PER LA",
        "FRUIZIONE. p. 81-105, FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN:",
        "9788859613855"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-77",
        "titolo": "GERUSALEMME: LA COLLINA DEL GOLGOTA PRIMA DELLA COSTRUZIONE DELLE FABBRICHE CRISTIANE",
        "ISBN": [
          "9783805331159"
        ],
        "csp": "Berlin:Deutsches Arch\u00e4ologisches Institut, Zentrale Berlin, ISBN: 9783805331159",
        "opera": "RobertoSabelli Simonetta Fiamminghi Osvaldo Garbarino. Gerusalemme: La collina del Golgotha prima della costruzione delle fabbriche cristiane. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli, Simonetta Fiamminghi, Osvaldo Garbarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli, Simonetta Fiamminghi, Osvaldo Garbarino (2014).",
        "GERUSALEMME: LA COLLINA DEL GOLGOTA PRIMA DELLA",
        "COSTRUZIONE DELLE FABBRICHE CRISTIANE. In: RobertoSabelli",
        "Simonetta Fiamminghi Osvaldo Garbarino. Gerusalemme: La collina del",
        "Golgotha prima della costruzione delle fabbriche cristiane. p. 43-77,",
        "Berlin:Deutsches Arch\u00e4ologisches Institut, Zentrale Berlin, ISBN:",
        "9783805331159"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "445-455",
        "titolo": "Conservation and Rehabilitation of traditional architecture in Jericho for the sustainable development in Palestine",
        "ISBN": [
          "9788895409184"
        ],
        "csp": "Edizioni Arcadia Ricerche, ISBN: 9788895409184, Bressanone (BZ), 1-4 luglio 2014",
        "opera": "Quale sostenibilit\u00e0 per il restauro?. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Roberto Sabelli (2014). Conservation and Rehabilitation of traditional",
        "architecture in Jericho for the sustainable development in Palestine. In:",
        "Quale sostenibilit\u00e0 per il restauro?. vol. I, p. 445-455, Edizioni Arcadia",
        "Ricerche, ISBN: 9788895409184, Bressanone (BZ), 1-4 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-140",
        "titolo": "Technical contributions for the revival of the city of Tyre",
        "ISBN": [
          "9788879706247"
        ],
        "csp": "Ospedaletto (PI):edizioni Edifir Firenze, ISBN: 9788879706247",
        "opera": "Michele Coppola Carlo Alberto Garzonio. Architectural heritage in Mediterranean port cities - Contributions & procedures for knowledge & conservation. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2013). Technical contributions for the revival of the city of",
        "Tyre. In: Michele Coppola Carlo Alberto Garzonio. Architectural heritage in",
        "Mediterranean port cities - Contributions & procedures for knowledge &",
        "conservation. p. 102-140, Ospedaletto (PI):edizioni Edifir Firenze, ISBN:",
        "9788879706247"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "150-155",
        "titolo": "Citt\u00e0 e Territorio: Volterra, il circuito murario etrusco",
        "ISBN": [
          "9788862971584"
        ],
        "csp": "Debatte Otello, Livorno, ISBN: 9788862971584, Massa Marittima (GR), 9-11 novembre 2012",
        "opera": "Citt\u00e0 e territorio. Conoscenza, tutela e valorizzazione del paesaggio storico. vol. Confronti 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Roberto Sabelli (2013). Citt\u00e0 e Territorio: Volterra, il circuito murario",
        "etrusco. In: Citt\u00e0 e territorio. Conoscenza, tutela e valorizzazione del",
        "paesaggio storico. vol. Confronti 1, p. 150-155, Debatte Otello, Livorno,",
        "ISBN: 9788862971584, Massa Marittima (GR), 9-11 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "741-752",
        "titolo": "Conservazione integrata e valorizzazione del patrimonio archeologico diffuso a Volterra",
        "ISBN": [
          "9788895409177"
        ],
        "csp": "Edizioni Arcadia Ricerche, ISBN: 9788895409177, Bressanone, 9 - 12 luglio 2013",
        "opera": "Conservazione e valorizzazione dei siti archelogici, approcci scientifici e problemi di metodo. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Sabelli, E. Sorge"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R. Sabelli, E. Sorge (2013). Conservazione integrata e valorizzazione del",
        "patrimonio archeologico diffuso a Volterra. In: Conservazione e",
        "valorizzazione dei siti archelogici, approcci scientifici e problemi di metodo.",
        "vol. 1, p. 741-752, Edizioni Arcadia Ricerche, ISBN: 9788895409177,",
        "Bressanone, 9 - 12 luglio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conoscenza, restauro e valorizzazione del complesso monastico di Sant'Antimo",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. Restauro Archeologico 1/2012, p. 43-46, ISSN: 1724-9686",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sabelli (2012). Conoscenza, restauro e valorizzazione del complesso",
        "monastico di Sant'Antimo. RESTAURO ARCHEOLOGICO, vol. Restauro",
        "Archeologico 1/2012, p. 43-46, ISSN: 1724-9686"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura dell'acqua in epoca romana",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. Bollettino dell'Accademia degli Euteleti n. 79, p. 129-145, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sabelli (2012). Architettura dell'acqua in epoca romana. BOLLETTINO",
        "DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO,",
        "vol. Bollettino dell'Accademia degli Euteleti n. 79, p. 129-145, ISSN:",
        "2281-521X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-67",
        "titolo": "Il circuito murario antico e gli interventi conservativi",
        "ISBN": [
          "9788897732051"
        ],
        "csp": "Firenze; Bientina (PI):DiCR-UNIFI; La Grafica Pisana, ISBN: 9788897732051",
        "opera": "R. Sabelli. Mura etrusche di Volterra: conservazione e valorizzazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Sabelli (2012). Il circuito murario antico e gli interventi conservativi. In: R.",
        "Sabelli. Mura etrusche di Volterra: conservazione e valorizzazione. p.",
        "35-67, Firenze; Bientina (PI):DiCR-UNIFI; La Grafica Pisana, ISBN:",
        "9788897732051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "S. Antimo: studi e ricerche sul complesso monastico - anni 2006-2010.",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "p. 225-243, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2011",
        "autori": "R.Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Sabelli (2011). S. Antimo: studi e ricerche sul complesso monastico -",
        "anni 2006-2010.. BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI",
        "DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO, p. 225-243, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-9",
        "titolo": "Le mura etrusche di Volterra: restauro e valorizzazione. La \"Torricella\".",
        "ISBN": [
          "9788878145245"
        ],
        "csp": "Firenze:A''Insegna del Giglio, ISBN: 9788878145245",
        "opera": "Aa.Vv.. Notiziario della Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana 6/2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.M. Esposito, N. Grieco, R. Sabelli, M. Salemi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.M. Esposito, N. Grieco, R. Sabelli, M. Salemi (2011). Le mura etrusche di",
        "Volterra: restauro e valorizzazione. La \"Torricella\".. In: Aa.Vv.. Notiziario",
        "della Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana 6/2010. p. 3-9,",
        "Firenze:A''Insegna del Giglio, ISBN: 9788878145245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-418",
        "titolo": "Progettare il restauro - Schede operative d'intervento, Piano di manutenzione, Capitolato tecnico d'appalto.. p",
        "ISBN": [
          "9788838768705"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788838768705",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Sabelli (2011). Progettare il restauro - Schede operative d'intervento,",
        "Piano di manutenzione, Capitolato tecnico d'appalto.. p. 1-418,",
        "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788838768705"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La didattica del restauro; il restauro come strumento didattico",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "p. 197-212, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2010",
        "autori": "R.Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Sabelli (2010). La didattica del restauro; il restauro come strumento",
        "didattico. BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA",
        "CITT\u00c0 DI SAN MINIATO, p. 197-212, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-142",
        "titolo": "I monumenti antichi dell'isola di Giannutri. p",
        "ISBN": [
          "9788871452791"
        ],
        "csp": "SIENA:nuova Immagine Editrice, ISBN: 9788871452791",
        "anno": "2008",
        "autori": "Paola Rendini, Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paola Rendini, Roberto Sabelli (2008). I monumenti antichi dell'isola di",
        "Giannutri. p. 1-142, SIENA:nuova Immagine Editrice, ISBN:",
        "9788871452791"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavori di restauro, consolidamento e valorizzazione dell\u2019Area Archeologica di Fiesole",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. Restauro Archeologico 2/2006, p. 26-28, ISSN: 1724-9686",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sabelli (2006). Lavori di restauro, consolidamento e valorizzazione",
        "dell\u2019Area Archeologica di Fiesole. RESTAURO ARCHEOLOGICO, vol.",
        "Restauro Archeologico 2/2006, p. 26-28, ISSN: 1724-9686"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RA-19512"
        ],
        "titolo": "Il progetto strategico di ricerca \u201cFIMU - Le mura urbane e il sistema difensivo di Firenze\u201d",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 2/2016, p. 94-113, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-19512",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sabelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabelli Roberto (2016). Il progetto strategico di ricerca \u201cFIMU - Le mura",
        "urbane e il sistema difensivo di Firenze\u201d. RESTAURO ARCHEOLOGICO,",
        "vol. 2/2016, p. 94-113, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-19512"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00e9xico.:Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla Direcci\u00f3n de Fomento Editorial",
        "titolo": "La conservaci\u00f3n de los sitios arqueol\u00f3gicos en contextos urbanos y extraurbanos en Toscana (Italia)",
        "ISBN": [
          "9786075250427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9786075250427",
        "opera": "Mois\u00e9s Morales Arizmendi Andr\u00e9s Armando S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez. Patrimonio de sitios mixtos. Estudios de casos e intervenciones. p. 193-211, Puebla",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2016). La conservaci\u00f3n de los sitios arqueol\u00f3gicos en",
        "contextos urbanos y extraurbanos en Toscana (Italia). In: Mois\u00e9s Morales",
        "Arizmendi Andr\u00e9s Armando S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez. Patrimonio de sitios",
        "mixtos. Estudios de casos e intervenciones. p. 193-211, Puebla.",
        "M\u00e9xico.:Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla Direcci\u00f3n de",
        "Fomento Editorial, ISBN: 9786075250427"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RA-17577"
        ],
        "titolo": "Roman changes to the hill of Gareb in \u2018Aelia Capitolina\u2019 through a review of the archaeological data",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 1-2015, p. 88-111, ISSN: 1724-9686, doi: 10.13128/RA-17577",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sabelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sabelli Roberto (2015). Roman changes to the hill of Gareb in \u2018Aelia",
        "Capitolina\u2019 through a review of the archaeological data. RESTAURO",
        "ARCHEOLOGICO, vol. 1-2015, p. 88-111, ISSN: 1724-9686, doi:",
        "10.13128/RA-17577"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Memoriale di Mos\u00e8: complessit\u00e0 di un progetto di conservazione e valorizzazione di un sito archeologico complesso",
        "ISSN": [
          "1724-9686"
        ],
        "journal": "RESTAURO ARCHEOLOGICO",
        "csp": "vol. 2, p. 4-32, ISSN: 1724-9686",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Sabelli (2014). Il Memoriale di Mos\u00e8: complessit\u00e0 di un progetto di",
        "conservazione e valorizzazione di un sito archeologico complesso.",
        "RESTAURO ARCHEOLOGICO, vol. 2, p. 4-32, ISSN: 1724-9686"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-178",
        "titolo": "CONSERVAZIONE E VALORIZZAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788859613855"
        ],
        "csp": "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859613855",
        "opera": "R. Sabelli. L\u2019AREA ARCHEOLOGICA DI FIESOLE - CONSERVAZIONE DELLA MEMORIA E INNOVAZIONI PER LA FRUIZIONE. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2014). CONSERVAZIONE E VALORIZZAZIONE. In: R.",
        "Sabelli. L\u2019AREA ARCHEOLOGICA DI FIESOLE - CONSERVAZIONE",
        "DELLA MEMORIA E INNOVAZIONI PER LA FRUIZIONE. p. 129-178,",
        "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859613855"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "445-455",
        "titolo": "Conservation and Rehabilitation of traditional architecture in Jericho for the sustainable development in Palestine",
        "ISBN": [
          "9788895409184"
        ],
        "csp": "Edizioni Arcadia Ricerche, ISBN: 9788895409184, Bressanone (BZ), 1-4 luglio 2014",
        "opera": "Quale sostenibilit\u00e0 per il restauro?. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Roberto Sabelli (2014). Conservation and Rehabilitation of traditional",
        "architecture in Jericho for the sustainable development in Palestine. In:",
        "Quale sostenibilit\u00e0 per il restauro?. vol. I, p. 445-455, Edizioni Arcadia",
        "Ricerche, ISBN: 9788895409184, Bressanone (BZ), 1-4 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-140",
        "titolo": "Technical contributions for the revival of the city of Tyre",
        "ISBN": [
          "9788879706247"
        ],
        "csp": "Ospedaletto (PI):edizioni Edifir Firenze, ISBN: 9788879706247",
        "opera": "Michele Coppola Carlo Alberto Garzonio. Architectural heritage in Mediterranean port cities - Contributions & procedures for knowledge & conservation. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Sabelli (2013). Technical contributions for the revival of the city of",
        "Tyre. In: Michele Coppola Carlo Alberto Garzonio. Architectural heritage in",
        "Mediterranean port cities - Contributions & procedures for knowledge &",
        "conservation. p. 102-140, Ospedaletto (PI):edizioni Edifir Firenze, ISBN:",
        "9788879706247"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-67",
        "titolo": "Il circuito murario antico e gli interventi conservativi",
        "ISBN": [
          "9788897732051"
        ],
        "csp": "Firenze; Bientina (PI):DiCR-UNIFI; La Grafica Pisana, ISBN: 9788897732051",
        "opera": "R. Sabelli. Mura etrusche di Volterra: conservazione e valorizzazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Sabelli (2012). Il circuito murario antico e gli interventi conservativi. In: R.",
        "Sabelli. Mura etrusche di Volterra: conservazione e valorizzazione. p.",
        "35-67, Firenze; Bientina (PI):DiCR-UNIFI; La Grafica Pisana, ISBN:",
        "9788897732051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-418",
        "titolo": "Progettare il restauro - Schede operative d'intervento, Piano di manutenzione, Capitolato tecnico d'appalto.. p",
        "ISBN": [
          "9788838768705"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788838768705",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Sabelli (2011). Progettare il restauro - Schede operative d'intervento,",
        "Piano di manutenzione, Capitolato tecnico d'appalto.. p. 1-418,",
        "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788838768705"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-142",
        "titolo": "I monumenti antichi dell'isola di Giannutri. p",
        "ISBN": [
          "9788871452791"
        ],
        "csp": "SIENA:nuova Immagine Editrice, ISBN: 9788871452791",
        "anno": "2008",
        "autori": "Paola Rendini, Roberto Sabelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paola Rendini, Roberto Sabelli (2008). I monumenti antichi dell'isola di",
        "Giannutri. p. 1-142, SIENA:nuova Immagine Editrice, ISBN:",
        "9788871452791"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "22325",
    "nome": "SABELLI Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione Scientifica (Chief Editor) della rivista\u00a0\u2018Restauro Archeologico\u2019 (\u2018Conoscenza, conservazione e valorizzazione del patrimonio architettonico d\u2019interesse archeologico e di quello allo stato di rudere\u2019), rivista scientifica di classe A per Area 08 (www.fupress.com).",
        "periodo": "dal 30-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "XXV Convegno di Studi Etruschi ed Italici - La citt\u00e0 murata in Etruria (Chianciano Terme \u2013 Sarteano \u2013 Chiusi 30 marzo \u2013 1 aprile 2005): Le mura di Volterra: un progetto di restauro.",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 03-04-2005"
      },
      {
        "content": "Albenga citt\u00e0 episcopale (21-23 settembre 2006, Albenga): Restauri e analisi tecniche nel battistero vescovile.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "XXI century and historical islamic city (19-22 November 2007, Baku-Azeibarjan): The threat of war and post-war emergency. Methods for protecting the architectural heritage in South Lebanon after the 2006 war: the case of Chamaa Village.",
        "periodo": "dal 19-11-2007 al 22-11-2007"
      },
      {
        "content": "Conservation and Enhancement of Cultural Heritage (26 \u2013 27 marzo 2008, Gerico-Palestina): Teaching and Conservation - Conservation as learning tool.",
        "periodo": "dal 26-03-2008 al 27-03-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno SISTEMA TOSCANA RESTAURO: Linee di sviluppo per il settore del restauro in Toscana: ' Punti di forza e punti di debolezza della cultura d'impresa e le qualifiche italiane nel panorama internazionale'.",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Florens 2010: Beni culturali: scienza, istituzioni e nuova industria (giornate 14-17 novembre) Sala dei Dugento e Sala delle Miniature, Palazzo Vecchio I giornata. Restauro e conservazione (a) [domenica 14, ore 9.00-18.30] 1.3 (a) Geomatica: acquisizione ed elaborazione di modelli 3D per i Beni Culturali (b) Analisi di vulnerabilit\u00e0 sismica della Basilica del Santo Sepolcro in Gerusalemme.",
        "periodo": "dal 14-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "4th Transnational Meeting - Phoenician Routes in the Mediterranean Sea, (11-14 April 2011, Valletta - Malta): Elements of Phoenician Architecture.",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "5th Transnational Meeting - Phoenician Routes in the Mediterranean Sea, (27 January 2012, Tyre - Lebanon): Phoenician Routes in the Mediterranean Sea: Tyre",
        "periodo": "dal 12-01-2012 al 12-01-2012"
      },
      {
        "content": "Citt\u00e0 e territorio: Conoscenza, tutela e valorizzazione dei paesaggi culturali (9-11 novembre 2012, Massa Marittima): Citt\u00e0 e territorio: Volterra, il circuito murario etrusco.",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 11-11-2012"
      },
      {
        "content": "Conservazione e valorizzazione dei siti archeologici: approcci scientifici e problemi di metodo (9-12 luglio 2013, Bressanone): Conservazione integrata e valorizzazione del patrimonio archeologico diffuso a Volterra.",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Simposio sobre Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n del Patrimonio (La Habana, 13-15 novembre 2013): La didactica de la restauraci\u00f3n: la restauraci\u00f3n como instrumento didactico.",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Simposio sobre Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n del Patrimonio (La Habana, 13-15 novembre 2013): La didactica de la restauraci\u00f3n: la restauraci\u00f3n como instrumento didactico.",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Quale sostenibilit\u00e0 per il restauro? (Bressanone 1-4 luglio 2014): Conservation and Rehabilitation of traditional architecture in Jericho for the sustainable development in Palestine",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 04-07-2014"
      },
      {
        "content": "Restauro Archeologico - Segni sepolti, segni sommersi. La conservazione dei reperti, la manutenzione dei siti (Sarzana/Luni 17-18 ottobre 2014): Il progetto di restauro: dalla progettazione all\u2019esecuzione.",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "I beni culturali in Medio Oriente e nel bacino Mediterraneo: un patrimonio comune da difendere e promuovere (ENPI- CBCMED, Firenze, 30 marzo 2015): \u00a0Complessit\u00e0 nella conservazione del patrimonio culturale in aree complesse.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "La ricerca nell\u2019architettura Mesoamericana (Firenze, 5 giugno 2015): moderatore.",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "PERCORSI PER UN\u2019ARCHITETTURA/SOSTENIBILE PATHS TOWARD A SUSTAINABLE ARCHITECTURE: Materiali, tecniche ed espressioni dell\u2019architettura tradizionale: rilievo, conservazione e nuove interpretazioni",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "ReUSO 2015 - III Congreso Internacional sobre Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitectonico Y Paisaj\u00edstico (Valencia 22-24 ottobre 2015): A project for conservation and valorization of the archaeological park of Populonia.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Italia-Mexico - Taller bilateral \u2018Estudio, conservacion y restauracion de bienes culturales y arqueologicos: tecnologias e infraestructuras para la investigacion en Heritage Science\u2019 (Citt\u00e0 del Messico 2-3 febbraio 2016): Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y prevenci\u00f3n de riesgos para el patrimonio cultural.",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 03-02-2016"
      },
      {
        "content": "Italia-Mexico- Taller internacional sobre Energia (Citt\u00e0 del 18 febbraio 2016): Conservaci\u00f3n de la memoria e innovaciones para el futuro de un antiguo contexto geot\u00e9rmico en Toscana.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Primer Congreso Internacional sobre Conservaci\u00f3n de Sitios Mixtos (Puebla 10-12 marzo 2016): \u2018La Conservaci\u00f3n de los sitios arqueologic\u00f3s en contextos urbanos y suburbanos en Toscana, Italia\u2019.",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 12-03-2016"
      },
      {
        "content": "ReUSO 2016 - IV Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica (Pavia, 6-8 ottobre 2016): Conferencia Magistral \u2018La casa Comune di Fiesole: trasformazioni nella storia per il riuso\u2019.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Per la Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana: \"Studio delle strutture , indagine delle situazioni di degrado, informatizzazione dei vecchi rilievi e disegni del Teatro Romano, posizionamento su cartografia ufficiale delle strutture antiche di Volterra (PI)\".",
        "periodo": "dal 14-10-2003 al 13-04-2004"
      },
      {
        "content": "Per il Comune di Colle Val d'ELSA (SI): Ricerca per \u201cIndagini conoscitive preliminari e per la realizzazione di materiale di sintesi finale dei lavori di ricerca scientifica e archeologica, consolidamento e restauro delle tombe della necropoli etrusca di Dometaia \u2013 Colle di Val d\u2019Elsa\u201d",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 02-09-2006"
      },
      {
        "content": "Per conto del Comune di Volterra (PI): \"Studi e ricerche con realizzazione di materiale di sintesi finale dei lavori di consolidamento e restauro delle mura etrusche di Volterra citt\u00e0\"",
        "periodo": "dal 10-03-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Per la Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana, con il Dipartimento di Scienze Archeologiche dell'Universit\u00e0 di Pisa, lo \"studio finalizzato alla conservazione di alcuni monumenti antichi della citt\u00e0 di Volterra, in particolare: lo studio del degrado e la definizione degli interventi di restauro del Teatro Romano delle Terme di Valle Bona; il posizionamento, la schedatura (MA/CA) e la redazione del progetto di restauro delle Necropoli volterrane; il posizionamento su cartografia ufficiale fotogrammetrica e catastale delle strutture antiche in vista e scavate nella citt\u00e0 di Volterra, al fine di studiare la topografia antica della citt\u00e0 di Volterra e la definizione di un piano operativo di protezione delle stesse\".",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Per conto del Comune di Al-Azaria (Territori Palestinesi) e dello Studium Biblicum Franciscanum di Gerusalemme: \"studi e le ricerche finalizzate alla redazione del progetto per il \u201cRestauro e Valorizzazione della Tomba di Lazzaro a Betania in Palestina\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Per il Comune di Castelnuovo Val di Cecina (PI) : - Consulenza scientifica e tecnica per la messa in opera del sistema diffuso di teleriscaldamento nel Borgo antico di Castelnuovo di Val di Cecina, con progettazione di eventuali modifiche migliorative ed integrative al progetto gi\u00e0 redatto; - Rilievo e mappatura del lastricato antico del Borgo antico di Castelnuovo di Val di Cecina; - Controllo e supervisione scientifica sullo smontaggio e sul rimontaggio del lastricato medievale del Borgo antico di Castelnuovo di Val di Cecina; - Redazione di strumenti di indirizzo e controllo delle attivit\u00e0 edilizie nel Borgo antico di Castelnuovo di Val di Cecina, con particolare riferimento ai prospetti ed agli esterni delle architetture;",
        "periodo": "dal 30-04-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 al 2014 \u00e8 Responsabile Scientifico, per il DICR-UNIFI, del progetto Europeo \u2018Salvaguarda de los valores patrimoniales y culturales que atesora el Centro Hist\u00f3rico de Ciudad de La Habana\u2019 (id: CN DCI-NSAPVD/2010/248-711)",
        "periodo": "dal 28-01-2012 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile per il Dipartimento di Architettura dell\u2019Ateneo di Firenze dell\u2019accordo di collaborazione con ACT, Archaeology, Community, Tourism (Pak-Italian Debt-Swap Agreement) (Pakistan).",
        "periodo": "dal 22-02-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio corrispondente dell'Accademia degli Euteleti",
        "periodo": "dal 19-05-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00c8 membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e, per il settore ICAR19, della commissione giudicatrice nel XXX e XXXII ciclo; \u00e8 tutor di alcune tesi di dottorato del curriculum Strutture e Restauro.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del collegio docenti, nel dottorato internazionale\u00a0congiunto tra Universit\u00e0 di Firenze e \u201cCarolo Wilhelmina\u201d Zu Braunschweig Civil and Environmental Engineering, per l\u2019indirizzo Processes, Materials and Constructions in Civil and Environmental Engineering and for The Protection of the Historic-Monumental Heritage.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di di cultore della materia con partecipazione alle commissioni d'esame e di tesi di laurea",
        "periodo": "dal 01-10-1990 al 05-05-1997"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al corso di \"La scienza per la Conservazione dei beni culturali\" di \"Rilievo e Restauro Architettonico\"",
        "periodo": "dal 27-01-1997 al 20-01-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento di \"Restauro Architettonico\" presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento di \"Restauro Architettonico\" presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento presso la Facultas de Arquitectura de Puebla nel corso de Investigation y studio de posgrado della materia \" METODOLOG\u00ccA DE LEVANTAMIENTO Y DIAGNOSTICO DE CONSERVACION INTEGRAL PARA BIENES INMUEBLES\"",
        "periodo": "dal 20-02-2000 al 02-03-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento di \"Restauro Architettonico\" presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento di \"Caratteri Costruttivi dell'edilizia storica \" presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze",
        "periodo": "dal 18-02-2002 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento di \"Caratteri costruttivi dell'edilizia storica\" presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze",
        "periodo": "dal 23-09-2002 al 17-01-2003"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento: Laboratorio di Restauro I e II, Diagnostica e Caratteri Costruttivi dell'edilizia Storica presso la Facolt\u00e0 di Architettura (ora Scuola di Architettura) dell'Ateneo fiorentino (vedi: pagina docente Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 30-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nel curso de actualizacion disciplinar LiNEAS DE INVESTIGACION EN CONSERVACION Y RESTAURACION a docenti e alunni de la Facultad de Arquitectura de la Benem\u00e9rita Universidad Autonoma de Puebla",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 26-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Rilievi e ricerche archeologiche sulle strutture rinvenute in diversi cantieri per conto della Soprintendenza per i beni archeologici della Toscana e del Molise",
        "periodo": "dal 01-01-1984 al 31-12-1986"
      },
      {
        "content": "Direzioni Tecniche, negli anni 1993-2003, di diversi importanti lavori di restauro in Liguria, Toscana, Campania, con contributi scritti tecnico-scientifici e divulgativi (cfr. Sabelli, R. (a cura di) 2002, Il Santuario - Casa di S. Caterina da Siena: conoscenza del monumento attraverso i restauri, Firenze)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Diverse esperienze professionali, con implicite attivit\u00e0 di ricerca attinenti al settore concorsuale 08/E2, sono state effettuate dal 2001 al 2007 (vedi allegato).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione al progetto PRIN ( anni 1984-1986) con l\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, finanziato dal MIUR (art. 65 D.P.R. 382/80): \u2018Contributi alla definizione del restauro archeologico, casi campione\u2019 (con le Universit\u00e0 di Bologna, Firenze, Napoli,\u00a0Urbino e le Soprintendenze archeologiche della Toscana, di Napoli e Caserta, del Molise e della Val d'Aosta);",
        "periodo": "dal 01-01-1984 al 30-12-1986"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto PRIN (anni 1987-1989) con l\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, finanziato dal MIUR (art. 65 D.P.R. 382/80): \u2018- \u2018Insediamenti crociati in Transgiordania. Strutture e manufatti architettonici di epoca crociata\u2019 (con le Universit\u00e0 di Bari, Firenze, Pisa e Salerno)",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 30-12-1998"
      },
      {
        "content": "Dal 1987 al 1990 \u00e8 capogruppo dell\u2019area tecnica, per conto della E.I.S. (Elettronica Ingegneria Sistemi) spa e dell\u2019Istituto Internazionale di Studi Liguri, nel progetto di ricerca \u2018Porti e approdi nell'antichit\u00e0, dalla Preistoria all'alto medioevo\u2019, per la sperimentazione delle tecnologie informatiche applicate all\u2019archeologia, in collaborazione con l\u2019Istituto Centrale per il Catalogo e la Documentazione (ICCD) del MiBACT e il Centro Nazionale Universitario di Calcolo Elettronico (CNUCE) di Pisa; per questo progetto coordina il rilevamento delle strutture \u2018marittime\u2019 antiche delle Regioni Lazio, Liguria, Sardegna e Toscana e, con gli archeologi responsabili, cura la redazione sperimentale delle prime schede di catalogo informatizzate modello MA/CA.",
        "periodo": "dal 10-04-1987 al 09-04-1989"
      },
      {
        "content": "Negli anni 1992-1993, per conto dell\u2019Istituto per il Medio ed Estremo Oriente (IsMEO), partecipa alle missioni internazionali nel Pakistan settentrionale, dirigendo l\u2019equipe di architetti per il \u2018Rilievo e lo studio delle architetture dei monumenti buddhisti nelle valli di Swat e Jambil, e il rilievo topografico e lo studio della citt\u00e0 antica di Barikot\u2019",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Con l\u2019American Center of Oriental Research (ACOR) di Amman (Giordania): studi e test conservativi per il restauro ed l'allestimento dell\u2019Urban Archaeological Park di Madama (Jordan).",
        "periodo": "dal 01-02-1995 al 30-04-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con UNIFI e Studium Biblicum Franciscanum alle indagini conoscitive per la realizzazione del Parco Archeologico Archeologico del Monte Nebo (Giordania).",
        "periodo": "dal 30-04-1996 al 31-03-1998"
      },
      {
        "content": "Programme of Action in favour of the Palestinian People etaborated by UNESCO and the Palestinian Authority, In order to support the safeguarding of cultural heritage in the Palestinian Territories, notably the preservation and restoration of Qasr Hisham in Jericho",
        "periodo": "dal 01-05-2001 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Europeo INCO-MED \u2018Prodomea: PROject on high compatibility technologies and systems for conservation and DOcumentation of masonry works in archaeological sites in the MEditerranean Area\u2019; finanziato dalla UE, in collaborazione con enti di ricerca e di tutela di Italia, Portogallo, Giordania e Siria. Il progetto Prodomea si \u00e8 posto come obbiettivo la definizione di una metodologia di analisi e di studio per determinare il grado di compatibilit\u00e0 degli interventi di restauro sulle strutture antiche, con particolare riferimento all\u2019uso delle molte. Partners del progetto: DAMASCUS UNIVERSITY (Syria) THE HASHEMITE UNIVERSITY (Jordan) LABORAT\u00d3RIO NACIONAL DE ENGENHARIA CIVIL (Portugal) UNIVERSITY OF FLORENCE (Italy) INSTITUTO PORTOGUES DO PATRIMONIO ARQUITECTONICO (Portugal) SOVRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI PER LA TOSCANA (Italy) CNR- ITALY",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 2004 al 2011 \u00e8 membro del Consiglio Scientifico del Centro di Ateneo per i Beni Culturali (CABeC), con il quale partecipa e coordina numerosi studi e ricerche su importanti architetture storico-monumentali in Italia (tra cui: Battistero di Albenga, Mura di Volterra, Certosa di Calci) e all\u2019estero (tra cui: \u2018Studi e ricerche per l\u2019Analisi di vulnerabilit\u00e0 sismica della Basilica del Santo Sepolcro in Gerusalemme\u2019).",
        "periodo": "dal 05-11-2004 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Per conto della Provincia e del Comune di Perugia partecipazione alla ricerca: abbattimento delle barriere architettoniche in contesti storicizzati, con particolare attenzione alla definizione di un percorso culturale di visita per non vedenti nel centro storico di Perugia.",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 di studio e ricerca, per conto del Comune di Al-Azaria (Territori Palestinesi) e dello Studium Biblicum Franciscanum di Gerusalemme, finalizzate alla conservazione e valorizzazione della Tomba di Lazzaro a Betania in Palestina.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 22-12-2007"
      },
      {
        "content": "Per conto della Custodia Terrae Sanctae di Gerusalemme e dei Patriarcati Greco-ortodosso ed Armeno di Gerusalemme: \u201cRischio sismico nella Citt\u00e0 Vecchia di Gerusalemme: valutazione del rischio e mitigazione per la Basilica del Santo Sepolcro\u201d. La ricerca \u00e8 proseguita con lo studio dell le fasi di vita del sito precedenti la costruzione della basilica costantiniana.",
        "periodo": "dal 10-01-2007 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "AzUAC: Research on architectural and cultural heritage conservation and management in Italy and Azerbaijan with Azerbaijan University of Architecture and Construction",
        "periodo": "dal 09-06-2007 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro delle Unit\u00e0 di Ricerca interdipartimentali dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze \u2018INN-LINK-S - Local and Indigenous Knowledge Systems and Innovation\u2019.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla RICERCA: \"Rilevamento e censimento del Patrimonio Culturale ubicato in Palazzo Vecchio finalizzati alla elaborazione di un MODELLO di pianificazione per la tutela e la salvaguardia del Patrimor\u00f9o Culturale di propriet\u00e0 comunale\" , con CESPRO, CABeC e Dipartimento di Progettazione di Universit\u00e0 di Firenze, Comune di Firenze - Protezione Civile",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 09-09-2009"
      },
      {
        "content": "Per conto della Regione Toscana e Artex S.Cons.r.l., con CABeC-UNIFI: Progetto \u201cTOSCANA RESTAURO\u201d: studi e ricerche sul \u201cSistema\u201d Restauro in Toscana (Scuola, Organi di Tutela, Ente Locale, Impresa).",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Europeo \u2018Mare Nostrum: A heritage trail along the Phoenician maritime routes and historic port-cities of the Mediterranean Sea\u2019, in collaborazione con enti di ricerca e di tutela di Italia, Grecia, Libano, Siria, Tunisia e Malta.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca con Dida-UNIFI, Birzeit University (Palestina) e Ministry of Public Works and Housing - pilot project \u201cTradition and Innovation for Sustainable Development: \u201cAn Adobe Brick Village for Jericho: a Centre for Scientific and Cultural Communication\u201d. 05/2009",
        "periodo": "dal 10-04-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "11/2011-12/2014 Membro del Consiglio Scientifico del Centro Interdipartimentale di Ateneo per la Scienza e la Tecnologia applicate ai Beni Culturali C dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (direttore Prof. Luigi Dei);",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto nazionale di alta formazione alla ricerca \u2018Energie rinnovabili e tecnologie ambientali: utilizzo della paglia come materiale da costruzione nella riqualificazione del patrimonio edilizio esistente \u2013 ENERPAGLIA\u2019 (selezionato sul bando competitivo con revisione tra pari POR CRO FSE 2007-2013 Asse IV \u2013 capitale Umano - UNIFI_FSE2012), con UNIFI, ICVBC-CNR, UNIPI, ARCI Comitato regionale Toscano, Edilpaglia Associazione Italiana, SICE srl",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 23-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro dell'Unit\u00e0 di Ricerca interdipartimentale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze \u2018Progetto Bioregione Urbana\u2019.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Responsabile Scientifico del progetto strategico di ricerca di base dell\u2019Ateneo di Firenze (selezionato sul bando competitivo con revisione tra pari 2015) dal titolo \u2018FIMU \u2013 Le mura urbane e il sistema difensivo di Firenze: rappresentazione e comunicazione del paesaggio urbano fra tradizione e innovazione\u2019; al progetto interdisciplinare partecipano, oltre a Roberto Sabelli (ssd ICAR 19), i gruppi di ricerca dei proff. Carlo Alberto Garzonio (ssd GEO 05), Fabio Lucchesi (ssd ICAR 21), Paola Puma (ssd ICAR 17), Francesco Silvestri (ssd M-STO 01), Giacomo Tempesta (ssd ICAR 08) e Guido Vannini (ssd L-ANT 08).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto nazionale di alta formazione alla ricerca \u2018Energie rinnovabili e tecnologie ambientali: utilizzo della paglia come materiale da costruzione nella riqualificazione del patrimonio edilizio esistente \u2013 ENERPAGLIA\u2019 (selezionato sul bando competitivo con revisione tra pari POR CRO FSE 2007-2013 Asse IV \u2013 capitale Umano - UNIFI_FSE2012), con UNIFI, ICVBC-CNR, UNIPI, ARCI Comitato regionale Toscano, Edilpaglia Associazione Italiana, SICE srl",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 23-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Responsabile Scientifico del progetto strategico di ricerca di base dell\u2019Ateneo di Firenze (selezionato sul bando competitivo con revisione tra pari 2015) dal titolo \u2018FIMU \u2013 Le mura urbane e il sistema difensivo di Firenze: rappresentazione e comunicazione del paesaggio urbano fra tradizione e innovazione\u2019; al progetto interdisciplinare partecipano, oltre a Roberto Sabelli (ssd ICAR 19), i gruppi di ricerca dei proff. Carlo Alberto Garzonio (ssd GEO 05), Fabio Lucchesi (ssd ICAR 21), Paola Puma (ssd ICAR 17), Francesco Silvestri (ssd M-STO 01), Giacomo Tempesta (ssd ICAR 08) e Guido Vannini (ssd L-ANT 08).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "\u00c8 socio fondatore, direttore tecnico e consigliere di amministrazione dello spin-off partecipato dall'Universit\u00e0 di Firenze \u2018DiaCon\u2019 srl (Diagnostica e Conservazione) (www.diacon.it), attraverso cui attua il \u2018trasferimento della ricerca\u2019 con diversi progetti di ricerca e restauro per conto del MiBACT e di altri Enti.",
        "periodo": "dal 04-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico come spin-off per progettazione esecutiva dei lavori di restauro, valorizzazione e fruizione della Villa Romana di Giannutri - Isola del Giglio (GR)",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}