{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppe Pistocchi",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 84, p. 266-268, Roma:Istituto dell'enciclopedia Italiana Treccani (Roma), ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2015",
        "autori": "Righini D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Righini D (2015). Giuseppe Pistocchi. In: Dizionario Biografico degli Italiani.",
        "vol. 84, p. 266-268, Roma:Istituto dell'enciclopedia Italiana Treccani",
        "(Roma), ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "129-136",
        "titolo": "L\u2019attivit\u00e0 ferrarese di Antonio Felice Ferrari",
        "ISBN": [
          "9788875751647"
        ],
        "csp": "ROMA.:De Luca Editori D'Arte, ISBN: 9788875751647, Firenze, Biblioteca degli Uffizi e Facolt\u00e0 di Architettura; ; Montepulciano, palazzo del Capitano, 9-11 giugno 2011",
        "opera": "(a cura di): Stefano Bertocci e Fauzia Farneti, Prospettiva, colore e luce nell\u2019illusionismo architettonico. Quadraturismo e grande decorazione nella pittura di et\u00e0 barocca, atti del convegno internazionale di studi . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIGHINI D (2015). L\u2019attivit\u00e0 ferrarese di Antonio Felice Ferrari. In: (a cura",
        "di): Stefano Bertocci e Fauzia Farneti, Prospettiva, colore e luce",
        "nell\u2019illusionismo architettonico. Quadraturismo e grande decorazione nella",
        "pittura di et\u00e0 barocca, atti del convegno internazionale di studi . p. 129-136,",
        "ROMA.:De Luca Editori D'Arte, ISBN: 9788875751647, Firenze, Biblioteca",
        "degli Uffizi e Facolt\u00e0 di Architettura; ; Montepulciano, palazzo del Capitano,",
        "9-11 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Domenico Paganelli (al secolo Stefano)",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80, p. 220-222, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RIGHINI D (2014). Domenico Paganelli (al secolo Stefano). In: Dizionario",
        "Biografico degli Italiani. vol. 80, p. 220-222, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Marco Palmezzano (Palmegiani, Palmegiano)",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80, p. 595-600, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RIGHINI D (2014). Marco Palmezzano (Palmegiani, Palmegiano). In:",
        "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80, p. 595-600, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Gli Spada in Romagna e a Bologna. Architettura, arte e collezionismo nei secoli XVI e XVII. p",
        "ISBN": [
          "9788897550228"
        ],
        "csp": "FAENZA:Carta Bianca Editore, ISBN: 9788897550228",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIGHINI D (2014). Gli Spada in Romagna e a Bologna. Architettura, arte e",
        "collezionismo nei secoli XVI e XVII. p. 1-300, FAENZA:Carta Bianca",
        "Editore, ISBN: 9788897550228"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Muzio Oddi",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 79, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2013",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RIGHINI D (2013). Muzio Oddi. In: Dizionario Biografico degli Italiani. vol.",
        "79, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-199",
        "titolo": "I disegni di architettura militare nel Fondo Marsili della Biblioteca Universitaria di Bologna",
        "ISBN": [
          "9788865981337"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865981337",
        "opera": "(a cura di): Museo di Palazzo Poggi, La scienza delle armi. Luigi Ferdinando Marsili 1658-1730. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIGHINI D (2012). I disegni di architettura militare nel Fondo Marsili della",
        "Biblioteca Universitaria di Bologna. In: (a cura di): Museo di Palazzo Poggi,",
        "La scienza delle armi. Luigi Ferdinando Marsili 1658-1730. p. 188-199,",
        "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865981337"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Camillo Morigia",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 76, p. 837-840, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2012",
        "autori": "Righini D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Righini D (2012). Camillo Morigia. In: Dizionario Biografico degli Italiani. vol.",
        "76, p. 837-840, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Cosimo Morelli ",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 76, p. 597-601, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2012",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RIGHINI D (2012). Cosimo Morelli . In: Dizionario Biografico degli Italiani.",
        "vol. 76, p. 597-601, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "131-139",
        "titolo": "La villa Spada di Brisighella. Considerazioni e ipotesi sulle fasi costruttive",
        "ISBN": [
          "978-88-97550-10-5"
        ],
        "csp": "FAENZA:Carta Bianca, ISBN: 978-88-97550-10-5, Roma, palazzo Spada; Brisighella, villa Ginanni Fantuzzi, giugno 2007 e giugno 2008",
        "opera": "Mecenatismo degli Spada. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIGHINI D (2012). La villa Spada di Brisighella. Considerazioni e ipotesi",
        "sulle fasi costruttive. In: Mecenatismo degli Spada. p. 131-139,",
        "FAENZA:Carta Bianca, ISBN: 978-88-97550-10-5, Roma, palazzo Spada;",
        "Brisighella, villa Ginanni Fantuzzi, giugno 2007 e giugno 2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconografie celebrative. Gli emblemi e i miti raffigurati nelle sale di rappresentanza del Palazzo Comunale di Bologna (secc. XV-XVIII)",
        "ISSN": [
          "1124-0229"
        ],
        "journal": "ARTE A BOLOGNA",
        "csp": "vol. 7-8, p. 128-140, ISSN: 1124-0229",
        "anno": "2011",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIGHINI D (2011). Iconografie celebrative. Gli emblemi e i miti raffigurati",
        "nelle sale di rappresentanza del Palazzo Comunale di Bologna (secc.",
        "XV-XVIII). ARTE A BOLOGNA, vol. 7-8, p. 128-140, ISSN: 1124-0229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per Alfonso Torreggiani: aggiunte e approfondimenti sull\u2019attivit\u00e0 bolognese. ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-7240"
        ],
        "journal": "LXI",
        "csp": "p. 285-315, ISSN: 0393-7240",
        "anno": "2011",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIGHINI D (2011). Per Alfonso Torreggiani: aggiunte e approfondimenti",
        "sull\u2019attivit\u00e0 bolognese. ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI STORIA",
        "PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA, vol. LXI, p. 285-315, ISSN:",
        "0393-7240"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "109-120",
        "titolo": "Tommaso Laureti architetto e ingegnere idraulico: aggiunte e precisazioni",
        "ISBN": [
          "9788831709095"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831709095, Bologna, 5-7 dicembre 2006",
        "opera": "(a cura di): D. Lenzi e F. Ceccarelli, Domenico e Pellegrino Tibaldi. Architettura e arte a Bologna nel secondo Cinquecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIGHINI D (2011). Tommaso Laureti architetto e ingegnere idraulico:",
        "aggiunte e precisazioni. In: (a cura di): D. Lenzi e F. Ceccarelli, Domenico e",
        "Pellegrino Tibaldi. Architettura e arte a Bologna nel secondo Cinquecento.",
        "p. 109-120, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831709095, Bologna, 5-7",
        "dicembre 2006"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Gli Spada in Romagna e a Bologna. Architettura, arte e collezionismo nei secoli XVI e XVII. p",
        "ISBN": [
          "9788897550228"
        ],
        "csp": "FAENZA:Carta Bianca Editore, ISBN: 9788897550228",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIGHINI D (2014). Gli Spada in Romagna e a Bologna. Architettura, arte e",
        "collezionismo nei secoli XVI e XVII. p. 1-300, FAENZA:Carta Bianca",
        "Editore, ISBN: 9788897550228"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-199",
        "titolo": "I disegni di architettura militare nel Fondo Marsili della Biblioteca Universitaria di Bologna",
        "ISBN": [
          "9788865981337"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865981337",
        "opera": "(a cura di): Museo di Palazzo Poggi, La scienza delle armi. Luigi Ferdinando Marsili 1658-1730. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIGHINI D (2012). I disegni di architettura militare nel Fondo Marsili della",
        "Biblioteca Universitaria di Bologna. In: (a cura di): Museo di Palazzo Poggi,",
        "La scienza delle armi. Luigi Ferdinando Marsili 1658-1730. p. 188-199,",
        "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865981337"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per Alfonso Torreggiani: aggiunte e approfondimenti sull\u2019attivit\u00e0 bolognese. ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-7240"
        ],
        "journal": "LXI",
        "csp": "p. 285-315, ISSN: 0393-7240",
        "anno": "2011",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIGHINI D (2011). Per Alfonso Torreggiani: aggiunte e approfondimenti",
        "sull\u2019attivit\u00e0 bolognese. ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI STORIA",
        "PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA, vol. LXI, p. 285-315, ISSN:",
        "0393-7240"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "109-120",
        "titolo": "Tommaso Laureti architetto e ingegnere idraulico: aggiunte e precisazioni",
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, Bologna, 5-7 dicembre 2006",
        "opera": "(a cura di): D. Lenzi e F. Ceccarelli, Domenico e Pellegrino Tibaldi. Architettura e arte a Bologna nel secondo Cinquecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIGHINI D (2011). Tommaso Laureti architetto e ingegnere idraulico:",
        "aggiunte e precisazioni. In: (a cura di): D. Lenzi e F. Ceccarelli, Domenico e",
        "Pellegrino Tibaldi. Architettura e arte a Bologna nel secondo Cinquecento.",
        "p. 109-120, VENEZIA:Marsilio, Bologna, 5-7 dicembre 2006"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 2005, p. 85-104",
        "autori": "D. RIGHINI",
        "titolo": "La fontana della Madonna di Loreto e l'impiego dei marmi veronesi",
        "anno": "2005",
        "journal": "ANNUARIO STORICO DELLA VALPOLICELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. RIGHINI (2005). La fontana della Madonna di Loreto e l'impiego dei",
        "marmi veronesi. ANNUARIO STORICO DELLA VALPOLICELLA, vol. 2005,",
        "p. 85-104"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-136",
        "titolo": "La fontana \"vecchia\" di Bologna, ovvero la mostra terminale dell'AQVA PIA",
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori",
        "opera": "A.V.. Arti a confronto. Studi in onore di Anna Maria Matteucci. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "D.RIGHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.RIGHINI (2004). La fontana \"vecchia\" di Bologna, ovvero la mostra",
        "terminale dell'AQVA PIA. In: A.V.. Arti a confronto. Studi in onore di Anna",
        "Maria Matteucci. p. 127-136, BOLOGNA:Editrice Compositori"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "69-77",
        "titolo": "Il palazzo di Bologna e le ville di campagna dei conti Caprara: momenti di rinnovamento architettonico nella prima met\u00e0 del Settecento",
        "ISSN": [
          "0004-3443"
        ],
        "csp": "ISSN: 0004-3443, Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 11-13 dicembre 2003",
        "opera": "Atlante tematico del Barocco. L\u2019Italia settentrionale. Le resi-denze della nobilt\u00e0 e dei ceti emergenti: il sistema dei palazzi e delle ville. ARTE LOMBARDA, vol. 142, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Righini D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Righini D (2004). Il palazzo di Bologna e le ville di campagna dei conti",
        "Caprara: momenti di rinnovamento architettonico nella prima met\u00e0 del",
        "Settecento. In: Atlante tematico del Barocco. L\u2019Italia settentrionale. Le",
        "resi-denze della nobilt\u00e0 e dei ceti emergenti: il sistema dei palazzi e delle",
        "ville. ARTE LOMBARDA, vol. 142, p. 69-77, ISSN: 0004-3443, Milano,",
        "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 11-13 dicembre 2003"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contributo alla conoscenza dell'artista Francesco Masini",
        "ISSN": [
          "0393-0238"
        ],
        "journal": "ROMAGNA ARTE E STORIA",
        "csp": "vol. 21, p. 19-36, ISSN: 0393-0238",
        "anno": "2001",
        "autori": "RIGHINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIGHINI D (2001). Contributo alla conoscenza dell'artista Francesco",
        "Masini. ROMAGNA ARTE E STORIA, vol. 21, p. 19-36, ISSN: 0393-0238"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "RIGHINI D (a cura di) (2001). Antiche mappe bolognese. Le piante dei beni",
        "rurali dell'Opera dei Poveri Vergognosi. p. 1-176, BOLOGNA:Editrice",
        "Compositori, ISBN: 88-7794-307-6"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "RIGHINI D (a cura di) (2000). La villa del cardinale Filippo Guastavillani. p.",
        "1-215, BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 88-7794-281-9"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "2317",
    "nome": "RIGHINI Davide",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio annuale (con concorso per titoli) per lo svolgimento della ricerca: L\u2019architettura promossa dagli Spada a Bologna e nella Valle del Lamone, per conto dell'Associazione Culturale La Memoria Storica di Brisighella \u201cI Naldi - Gli Spada\u201d, nel 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica, con borsa di studio annuale (concorso per titoli), ai fini della ricerca: Le architetture di villa di Angelo Venturoli, per conto del Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale (DAPT) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (doc. responsabile: prof. Francesco Ceccarelli), nel 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore a conferenza. Titolo intervento: L\u2019Archivio dell\u2019Opera Pia dei Poveri Vergognosi, conferenza del ciclo di incontri: Memorie nascoste. Un viaggio negli archivi privati bolognesi, organizzato dalla Soprintendenza Archivistica per l\u2019Emilia Romagna per la III settimana della Cultura (26 febbraio-4 marzo 2001), Bologna, Palazzo dell\u2019Opera Pia dei Poveri Vergognosi, 1 marzo 2001",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 01-03-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore a convegno. Titolo intervento: Il palazzo e le ville di campagna dei conti Caprara: momenti di rinnovamento architettonico nella prima met\u00e0 del Settecento, convegno di studi: Atlante tematico del Barocco. L\u2019Italia settentrionale. Le residenze della nobilt\u00e0 e dei ceti emergenti: il sistema dei palazzi e delle ville, organizzato dal gruppo di ricerca MIUR PRIN 2001 (ex 40%) e tenutosi a Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (10-13 dicembre 2003)",
        "periodo": "dal 10-12-2003 al 13-12-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore a conferenza. Titolo intervento: Uno sguardo al Bolognese. Le ville di campagna dei conti Caprara, conferenza del ciclo di incontri: Il bell\u2019abitare. Giardini e ville della provincia di Modena, organizzato dal Comune di Sassuolo (Sassuolo, Palazzo Pubblico, 10 maggio-23 maggio 2005), 16 maggio 2005",
        "periodo": "dal 16-05-2005 al 16-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore a convegno. Titolo intervento: Tommaso Laureti architetto e ingegnere idraulico, convegno internazionale di studi: Domenico e Pellegrino Tibaldi. Architettura e Arte a Bologna nel Secondo Cinquecento, organizzato dal Dipartimento delle Arti Visive dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e tenutosi a Bologna, Palazzo Saraceni (5-7 dicembre 2006)",
        "periodo": "dal 05-12-2006 al 07-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno. Titolo intervento: Le architetture degli Spada in Romagna e a Bologna, convegno di studi: Gli Spada in Romagna, organizzato dall'Associazione Culturale La Memoria Storica di Brisighella I Naldi - Glia Spada e tenutosi a Brisighella (Ravenna), Villa Ginanni Fantuzzi (19 giugno 2008)",
        "periodo": "dal 19-06-2008 al 19-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore a conferenza. Titolo intervento: La piazza, le acque e le fontane pubbliche, conferenza del ciclo di incontri: Palazzo Pubblico. Piazza Maggiore. Un luogo e la sua storia. In ricordo di Richard James Tuttle, organizzato dai Musei Civici di Arte Antica di Bologna (Bologna, Palazzo Pubblico, Collezioni Comunali d\u2019arte, 21 aprile-23 maggio 2009), 14 maggio 2009",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore a convegno. Titolo intervento: Per Alfonso Torreggiani: aggiunte e approfondimenti sull\u2019attivit\u00e0 bolognese, relazione alla giornata di studi organizzata dalla Real Deputazione di Storia Patria per le provincie della Romagna, tenutasi a Bologna, Archivio di Stato (14 marzo 2010)",
        "periodo": "dal 14-03-2010 al 14-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore a convegno. Titolo intervento: Antonio Felice Ferrari: dagli esordi ferraresi ai primi incarichi in terra veneta, convegno internazionale di studi: Prospettiva, colore e luce nell\u2019illusionismo architettonico. Quadraturismo e grande decorazione nella pittura di et\u00e0 barocca, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e tenutosi a Firenze, Biblioteca degli Uffizi e Facolt\u00e0 di Architettura; Montepulciano, Palazzo del Capitano (9-11 giugno 2011)",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore a conferenza. Titolo intervento: La fontana di piazza e l\u2019attivit\u00e0 scultorea dei fratelli Iacometti, conferenza del ciclo di incontri organizzato da Italia Nostra Sezione di Faenza (Faenza, Pinacoteca Comunale, marzo 2014), 21 marzo 2014",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore a convegno. Titolo intervento: Il collezionismo degli Spada nella Romagna del Sei e Settecento, convegno internazionale di studi: Committenza e collezionismo in Romagna (XVI-XIX sec.), organizzato dal Dipartimento dei Beni Culturali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e tenutosi a Ravenna, Dipartimento di Beni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (16-18 marzo 2016)",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore a conferenza. Titolo intervento: Le commissioni degli Spada a Bologna e a Faenza, conferenza del ciclo di incontri I mercoled\u00ec di Santa Cristina organizzati dal Dipartimento delle Arti Visive dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (Bologna, Ex Convento di Santa Cristina), 23 marzo 2016",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 23-03-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio del Centro Internazionale di Studi Andrea Palladio di Vicenza per la partecipazione al seminario: Borromini e l\u2019universo barocco, organizzato dal CISA e tenutosi a Roma, 9-12 gennaio 2000",
        "periodo": "dal 09-01-2000 al 12-01-2000"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di insegnamento di Storia dell'architettura 1 (ICAR 18/ 10 ore), nell'ambito del corso di laurea in Ingegneria Edile/Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Architettura e Pianificazione del Territorio (DAPT). Titolo del modulo: Strategie e tecniche dell'arredo urbano della citt\u00e0 rinascimentale in Italia",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-08-2002"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'architettura antica (ICAR/18), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi (sede di Cesena). Titolare del seminario in Storia dell'architettura medievale",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-08-2002"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'arte moderna (L-ART/02), nell'ambito del corso di laurea in Lettere, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento delle Arti Visive",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'architettura antica (ICAR/18), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi (sede di Cesena). Titolare del seminario di Storia dell'architettura medievale",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'architettura antica (ICAR/18), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Alldo Rossi (sede di Cesena). Titolare del seminario in Storia dell'architettura medievale",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'architettura antica (ICAR/18), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi (sede di Cesena). Titolare del seminario in Storia dell'architettura medievale",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di insegnamento di Storia dell'architettura moderna (ICAR/18), nell'ambito del corso di specializzazione in Storia dell'arte, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento delle Arti Visive. Titolo del modulo: La villa in Italia in et\u00e0 moderna",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia del disegno e della grafica (L-ART/02; 5 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Storico-Artistici e Musicali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: Funzioni e tipologie del disegno dall'et\u00e0 gotica al Rinascimento maturo",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'architettura 1 (ICAR/18), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi (sede di Cesena). Titolare del seminario in Storia dell'architettura medievale",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia del disegno e della grafica (L-ART/02; 5 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Storico-Artistici e Musicali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: Il disegno dalle origini al Manierismo",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'arte moderna (L-ART/02), nell'ambito del corso di specializzazione in Storia dell'arte, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento delle Arti Visive",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di insegnamento di Storia dell'architettura moderna (ICAR/18), nell'ambito del corso di specializzazione in Storia dell'arte, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento delle Arti visive. Titolo del modulo: Il palazzo in Italia in et\u00e0 moderna",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia dell'arte moderna I (L-ART/02; 10 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Storico-Artistici e Musicali (con mutuazione per Storia dell'arte moderna II e per Storia dell'arte moderna III), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: L'arte emiliana dalla fine del Quattrocento alla met\u00e0 del Settecento",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia del disegno e della grafica (L-ART/02; 5 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Storico-Artistici e Musicali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: Le funzioni del disegno e Il disegno da Pisanello a Raffaello",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia dell'arte moderna I (L-ART/02; 12 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Culturali (con mutuazione per Storia dell'arte moderna II e per Storia dell'arte moderna III), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: I grandi cantieri della Roma rinascimentale e I fasti artistici di Roma barocca",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di insegnamento di Storia dell'arte moderna I (L-ART/02; 10 ore), nell'ambito del corso di specializzazione in Beni Storici e Artistici, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento delle Arti Visive. Titolo del corso: I grandi decorativi nelle ville di et\u00e0 moderna",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di insegnamento di Storia dell'architettura I (ICAR/18), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi (sede di Cesena). Titolare del seminario in Storia dell'architettura medievale",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia dell'arte moderna I (L-ART/02; 12 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Culturali (con mutuazione per Storia dell'arte moderna II e per Storia dell'arte moderna III), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: Venezia nel suo secolo d'oro: dai Vivarini e dai Bellini a Tintoretto e a Bassano e Il fasto della decadenza: il vedutismo e la grande decorazione a Venezia tra Sei e Settecento",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia dell'architettura I (ICAR/18; 11 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, Dipartimento di Architettura e Pianificazione del Territorio. Titolo del corso: L'architettura dalle origini al Rinascimento",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia dell'arte moderna I (L-ART/02; 12 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Culturali (con mutuazione per Storia dell'arte moderna II e per Storia dell'arte moderna III), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: Le arti a Firenze dalla fine del Quattrocento alla met\u00e0 del Cinquecento",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia dell'arte moderna I (L-ART/02; 12 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Beni Culturali (con mutuazione per Storia dell'arte moderna II e per Storia dell'arte moderna III), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: Le arti a Roma dalla fine del Quattrocento alle soglie dell'et\u00e0 barocca",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Didattica della Storia dell'arte dell'et\u00e0 moderna e contemporanea (L-ART/02; 6 cfu), nell'ambito del Tirocinio Formativo Attivo (TFA) in Storia dell'arte, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Dipartimento di Filosofia e Beni culturali",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di insegnamento di Storia dell'architettura I (ICAR/18; 3 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi (sede di Cesena). Titolo del modulo: Storia dell'architettura antica",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Didattica della Storia dell'arte dell'et\u00e0 moderna e contemporanea (L-ART/02; 6 cfu), nell'ambito del Percorso Abilitante Speciale (PAS) in Storia dell'arte, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Dipartimento di Filosofia e Beni culturali",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di insegnamento di Storia dell'architettura I (ICAR/18; 3 cfu), nell'ambito del corso di laurea in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura Aldo Rossi (sede di Cesena). Titolo del modulo: Storia dell'architettura antica",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Didattica della Storia dell'arte dell'et\u00e0 moderna e contemporanea (L-ART/02; 6 cfu), nell'ambito del Tirocinio Formativo Attivo (TFA) in Storia dell'arte, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Dipartimento di Filosofia e Beni culturali",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cChercheur invit\u00e9\u201d presso l\u2019INHA di Parigi. Titolo della ricerca: Sculptures et d\u00e9corations pour fontaines dans la France des XVIe et XVIIe si\u00e8cles; settore: \u201cArts d\u00e9coratifs, design et culture mat\u00e9rielle\u201d, in luglio e agosto 2016",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di insegnamento di Storia dell'architettura (ICAR/18; 6 cfu), nell'ambito del corso di laurea di Conservazione e Restauro dei Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali (sede di Ravenna). Titolo del corso: L'architettura in Italia e in Europa dal Medioevo al Contemporaneo",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2001: Bologna nel Seicento: architettura e storiografia da Mazenta a Masini (coordinatore scientifico: prof.ssa Marinella Pigozzi)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR PRIN (ex 40%) 2001 (durata: 24 mesi): Atlante tematico del Barocco in Italia settentrionale. Le residenze della nobilt\u00e0 e dei ceti emergenti: il sistema dei palazzi e delle ville (coordinatore scientifico: prof.ssa Maria Luisa Gatti Perer, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano; responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0: prof.ssa Marinella Pigozzi, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR PRIN (ex 40%) 2001 (durata: 24 mesi): Storia, mito e allegoria nella grande decorazione veneta ed emiliana dal Cinquecento al Settecento (coordinatore scientifico: prof. Giuseppe Pavanello, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste; responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0: prof.ssa Anna Ottani Cavina, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2002: Le piazze centrali delle citt\u00e0 di Romagna in et\u00e0 moderna. Organizzazione urbana e trasformazioni architettoniche (coordinatore scientifico: prof. Francesco Ceccarelli)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2002: Architettura e decorazione barocca a Bologna: palazzo Malvezzi Campeggi (coordinatore scientifico: prof.ssa Deanna Lenzi)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2003: La grande decorazione emiliana in Italia e all\u2019estero (coordinatore scientifico: prof.ssa Anna Maria Matteucci)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2003: Gaspare Vigarani e i teatri di Modena e Parigi (coordinatore scientifico: prof.ssa Deanna Lenzi)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2004: Le arti a Bologna nel Rinascimento. L\u2019attenzione al De re aedificatoria di Leon Battista Alberti (coordinatore scientifico: prof.ssa Marinella Pigozzi)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2004: Ville e \"delizie\". Storia e tipologia dell'architettura di villa nell'area estense e romagnola nella prima et\u00e0 moderna (coordinatore scientifico: prof. Francesco Ceccarelli)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR PRIN (ex 40%) 2004 (durata 24 mesi): Atlante tematico del Barocco in Italia. 4. Residenze nobiliari e trasformazioni urbane (coordinatore scientifico: prof. Marcello Fagiolo, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza; responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0: prof.ssa Anna Maria Matteucci, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2004: Tradizione e innovazione nell\u2019architettura emiliana dal Gotico al Barocco (coordinatore scientifico: prof.ssa Anna Maria Matteucci)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2004: Il ruolo dei trattati di architettura e prospettiva nella formazione dell\u2019architetto in et\u00e0 barocca (coordinatore scientifico: prof.ssa Marinella Pigozzi)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2005: L\u2019attivit\u00e0 degli architetti emiliani dal Tardogotico al Tardobarocco (coordinatore scientifico: prof.ssa Deanna Lenzi)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca MIUR RFO (ex 60%) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna 2005: Le arti a Bologna e in Emilia Romagna nel Rinascimento: i templi civici (coordinatore scientifico: prof.ssa Marinella Pigozzi)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Scuola di Specializzazione in Storia dell\u2019arte e delle arti minori (I anno; durata triennale), conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 31-08-1994"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia dell\u2019arte presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (con discussione della tesi in data 22 aprile 1999). Titolo della tesi: Le fontane pontificie delle legazioni delle Marche, della Romagna e di Bologna, da Paolo III a Gregorio XV (1534-1624) (tutor: prof.ssa Anna Maria Matteucci)",
        "periodo": "dal 01-02-1995 al 31-01-1998"
      },
      {
        "content": "Scuola di Specializzazione in Storia dell\u2019arte e delle arti minori (II e III anno; durata triennale) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (con discussione della tesi in data 27 marzo 2001; voto: 70/70 con lode). Titolo della tesi in Storia dell\u2019architettura moderna: Antiche mappe bolognesi. La raccolta dei cabrei conservata nell\u2019archivio dell\u2019Opera Pia dei Poveri Vergognosi di Bologna (relatrice: prof.ssa Anna Maria Matteucci)",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-08-2000"
      },
      {
        "content": "Post-Dottorato in Storia dell\u2019arte presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento delle Arti visive. Titolo della ricerca: Le fontane di Paolo V. Storia, forme e iconografia delle fontane erette nello Stato della Chiesa durante il pontificato Borghese (1605-1621) (tutor: prof.ssa Anna Maria Matteucci)",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Stesura di schede storico-critiche e collaborazione nell\u2019allestimento del sito-web: I Galli Bibiena. Le architetture, a cura di Francesco Ceccarelli e Carlo Mambriani (www.unibo.it/bibiena), a corredo della mostra: I Galli Bibiena. Una famiglia europea, organizzata dal Dipartimento delle Arti Visive dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e dalla Pinacoteca Nazionale di Bologna e tenutasi a Bologna, Pinacoteca Nazionale, Sala Belle Arti, 23 settembre 2000-7 gennaio 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 22-12-2000"
      },
      {
        "content": "Inventariazione e catalogazione dei disegni di cartografia dei secoli XVI-XVIII conservati nell\u2019Archivio Storico dell\u2019Opera Pia dei Poveri Vergognosi di Bologna, nel 2000-2001",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (ai sensi art. 51, comma 6, della L. 449/1997) in Storia dell\u2019arte presso il Dipartimento delle Arti Visive dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Titolo della ricerca: I modelli e i trattati di architettura militare conservati nei Musei e nella Biblioteca Universitaria di Bologna, e l\u2019insegnamento della disciplina presso l\u2019Istituto delle Scienze (tutor: prof. Mario Lupano)",
        "periodo": "dal 04-12-2002 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica e stesura di schede storico-critiche su decorazioni di palazzi di Bologna dagli inizi del XVII secolo alla prima met\u00e0 del XVIII, ricerca condotta per conto della Fondazione Cassa di Risparmio in Bologna e coordinata dalla prof.ssa Anna Maria Matteucci (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna), nel 2006 e 2007",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica e stesura di schede storico-critiche sulle architetture di Alfonso Torreggiani, ricerca condotta per conto della Fondazione del Monte di Bologna e coordinata dalla prof.ssa Anna Maria Matteucci (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna), nel 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ]
  }
}