{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-59",
        "titolo": "Le \u2018spoglie\u2019 invisibili. Note a margine di alcuni documenti relativi al reimpiego dei materiali nei cantieri fiorentini di Giorgio Vasari",
        "ISBN": [
          "9781909400344"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9781909400344",
        "opera": "(a cura di): A. ASSONITIS, B. SANDBERG, The Grand Ducal Medici and their Archive (1537-1743). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2016). Le \u2018spoglie\u2019 invisibili. Note a margine di alcuni documenti",
        "relativi al reimpiego dei materiali nei cantieri fiorentini di Giorgio Vasari. In:",
        "(a cura di): A. ASSONITIS, B. SANDBERG, The Grand Ducal Medici and",
        "their Archive (1537-1743). p. 45-59, TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN:",
        "9781909400344"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-29",
        "titolo": "Architektur als Werkzeug der Verst\u00e4ndigung. Der Corridoio Vasariano Br\u00fccke zwischen zwei Ufern, Verbindung zwischen zwei Residenzen und zwei Kulturen",
        "ISBN": [
          "8865987928"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 8865987928",
        "opera": "(a cura di): de Luca F, \u00d6sterreichische Erzherzoginnen am Hof der Medici (Principesse austriache alla corte dei Medici). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2016). Architektur als Werkzeug der Verst\u00e4ndigung. Der Corridoio",
        "Vasariano Br\u00fccke zwischen zwei Ufern, Verbindung zwischen zwei",
        "Residenzen und zwei Kulturen. In: (a cura di): de Luca F, \u00d6sterreichische",
        "Erzherzoginnen am Hof der Medici (Principesse austriache alla corte dei",
        "Medici). p. 23-29, BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 8865987928"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-46",
        "titolo": "Uffizien 1565. Die Ausstattung des S\u00e4ulengangs w\u00e4hrend der Bauarbeiten anl\u00e4sslich der Hochzeitsfeierlichkeiten",
        "ISBN": [
          "8865987928"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 8865987928",
        "opera": "(a cura di): de Luca F, \u00d6sterreichische Erzherzoginnen am Hof der Medici (Principesse austriache alla corte dei Medici). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2016). Uffizien 1565. Die Ausstattung des S\u00e4ulengangs w\u00e4hrend",
        "der Bauarbeiten anl\u00e4sslich der Hochzeitsfeierlichkeiten. In: (a cura di): de",
        "Luca F, \u00d6sterreichische Erzherzoginnen am Hof der Medici (Principesse",
        "austriache alla corte dei Medici). p. 41-46, BOLOGNA:Edizioni Pendragon,",
        "ISBN: 8865987928"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ARICCIA (RM):ERMES SERVIZI EDITORIALI INTEGRATI",
        "titolo": "La costruzione degli Uffizi: nascita di una Galleria",
        "ISBN": [
          "9788869751592"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869751592",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti C, Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Conforti C, Funis F (2016). La costruzione degli Uffizi: nascita di una",
        "Galleria. ARICCIA (RM):ERMES SERVIZI EDITORIALI INTEGRATI, ISBN:",
        "9788869751592"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "229-248",
        "doi": [
          "10.4399/978885486781918"
        ],
        "titolo": "Dirigere un cantiere a distanza: Giorgio Vasari e il campanile della chiesa di Santo Stefano dei Cavalieri a Pisa",
        "ISBN": [
          "9788854867819"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854867819, Firenze, Roma, 20 novembre 2010, 5 dicembre 2011, doi: 10.4399/978885486781918",
        "opera": "(a cura di): Barbato C; Masi A, Giorgio Vasari tra parola e immagine. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Funis F (2014). Dirigere un cantiere a distanza: Giorgio Vasari e il",
        "campanile della chiesa di Santo Stefano dei Cavalieri a Pisa. In: (a cura di):",
        "Barbato C; Masi A, Giorgio Vasari tra parola e immagine. p. 229-248,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854867819, Firenze, Roma, 20",
        "novembre 2010, 5 dicembre 2011, doi: 10.4399/978885486781918"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Deterioramento",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F., Dizionario Generale del Restauro. p. 62, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Deterioramento. In: (a cura di): Gurrieri F., Dizionario",
        "Generale del Restauro. p. 62, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Degrado",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 61, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Degrado. In: (a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del",
        "Restauro. p. 61, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Disinfestazione dalle piante",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 63, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Disinfestazione dalle piante. In: (a cura di): Gurrieri F,",
        "Dizionario Generale del Restauro. p. 63, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Alterazione",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario generale del restauro . p. 37, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tampone G., Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Tampone G., Funis F (2013). Alterazione. In: (a cura di): Gurrieri F,",
        "Dizionario generale del restauro . p. 37, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Centro antico, centro storico, nucleo antico",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F., Dizionario Generale del Restauro. p. 46-47, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Centro antico, centro storico, nucleo antico. In: (a cura di):",
        "Gurrieri F., Dizionario Generale del Restauro. p. 46-47,",
        "FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Indagine storiografica, documentale, iconografica, sulle fonti",
        "opera": "(a cura di): Funis F, Dizionario Generale del Restauro. p. 68-69, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Indagine storiografica, documentale, iconografica, sulle",
        "fonti. In: (a cura di): Funis F, Dizionario Generale del Restauro. p. 68-69,",
        "FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Danni causati alla muratura dalla vegetazione",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro . p. 58, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Danni causati alla muratura dalla vegetazione. In: (a cura",
        "di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro . p. 58,",
        "FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Vulnerabilit\u00e0 sismica",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 96, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Vulnerabilit\u00e0 sismica. In: (a cura di): Gurrieri F, Dizionario",
        "Generale del Restauro. p. 96, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zona di rispetto",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 96-97, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Zona di rispetto. In: (a cura di): Gurrieri F, Dizionario",
        "Generale del Restauro. p. 96-97, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Piani di recupero",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 78, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Piani di recupero. In: (a cura di): Gurrieri F, Dizionario",
        "Generale del Restauro. p. 78, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Coefficiente di sicurezza ",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 47, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Coefficiente di sicurezza . In: (a cura di): Gurrieri F,",
        "Dizionario Generale del Restauro. p. 47, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Degradazione",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 59-61, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Degradazione. In: (a cura di): Gurrieri F, Dizionario",
        "Generale del Restauro. p. 59-61, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Congelamento artificiale del terreno ",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 49-50, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Congelamento artificiale del terreno . In: (a cura di): Gurrieri",
        "F, Dizionario Generale del Restauro. p. 49-50, FIRENZE:Mandragora,",
        "ISBN: 9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Coventrizzare",
        "opera": "(a cura di): Gurrieri F, Dizionario Generale del Restauro. p. 57, FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874612031",
        "anno": "2013",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Funis F (2013). Coventrizzare. In: (a cura di): Gurrieri F, Dizionario",
        "Generale del Restauro. p. 57, FIRENZE:Mandragora, ISBN:",
        "9788874612031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-131",
        "titolo": "Il cantiere della chiesa di Santo Stefano dei Cavalieri a Pisa. Nuovi documenti",
        "ISBN": [
          "8879705490"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 8879705490, Pistoia - Palazzo Vescovile, 14 ottobre 2011",
        "opera": "(a cura di): Lepri N; Esseni S; Pagnini M C, Giorgio Vasari tra capitale medicea e citt\u00e0 del dominio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Funis F (2012). Il cantiere della chiesa di Santo Stefano dei Cavalieri a",
        "Pisa. Nuovi documenti. In: (a cura di): Lepri N; Esseni S; Pagnini M C,",
        "Giorgio Vasari tra capitale medicea e citt\u00e0 del dominio. p. 119-131,",
        "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 8879705490, Pistoia - Palazzo Vescovile,",
        "14 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-119",
        "titolo": "Expropriations (et confiscations) d\u2019immeubles pour la construction des Offices",
        "ISBN": [
          "9783034306683"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034306683, Mendrisio, 17 e 18 Settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Lorenzetti L, Barbot M, Mocarelli L, La propri\u00e9t\u00e9 viol\u00e9e. Expropriations et confiscations, XVIe-XXe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Conforti C, Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Conforti C, Funis F (2012). Expropriations (et confiscations) d\u2019immeubles",
        "pour la construction des Offices. In: (a cura di): Lorenzetti L, Barbot M,",
        "Mocarelli L, La propri\u00e9t\u00e9 viol\u00e9e. Expropriations et confiscations, XVIe-XXe",
        "si\u00e8cles. p. 99-119, BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034306683, Mendrisio,",
        "17 e 18 Settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla Pubblica Comodit\u00e0 alla Pubblica Utilit\u00e0: un caso di esproprio nella Firenze del Cinquecento. URBANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0042-1022"
        ],
        "journal": "CXLV",
        "csp": "p. 77-81, ISSN: 0042-1022",
        "anno": "2011",
        "autori": "Conforti C, Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conforti C, Funis F (2011). Dalla Pubblica Comodit\u00e0 alla Pubblica Utilit\u00e0: un",
        "caso di esproprio nella Firenze del Cinquecento. URBANISTICA, vol.",
        "CXLV, p. 77-81, ISSN: 0042-1022"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "230-231",
        "titolo": "Gli Uffici delle Magistrature",
        "ISBN": [
          "9788809767898"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti Editore, ISBN: 9788809767898",
        "opera": "(a cura di): Conforti C, Funis F, de Luca F, Vasari, gli Uffizi e il Duca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2011). Gli Uffici delle Magistrature. In: (a cura di): Conforti C, Funis",
        "F, de Luca F, Vasari, gli Uffizi e il Duca. p. 230-231, FIRENZE:Giunti",
        "Editore, ISBN: 9788809767898"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-81",
        "titolo": "Il Corridoio come frammento di citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788809767898"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti Editore, ISBN: 9788809767898",
        "opera": "(a cura di): Conforti C, Funis F, de Luca F, Vasari, gli Uffizi e il Duca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2011). Il Corridoio come frammento di citt\u00e0. In: (a cura di): Conforti",
        "C, Funis F, de Luca F, Vasari, gli Uffizi e il Duca. p. 72-81, FIRENZE:Giunti",
        "Editore, ISBN: 9788809767898"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-50",
        "titolo": "Vasari. vol. Art e Dossier 278, p",
        "ISBN": [
          "9788809764811"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti Editore, ISBN: 9788809764811",
        "anno": "2011",
        "autori": "Conforti C, Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Conforti C, Funis F (2011). Vasari. vol. Art e Dossier 278, p. 1-50,",
        "FIRENZE:Giunti Editore, ISBN: 9788809764811"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli insediamenti dei greci a Livorno tra Cinquecento e Seicento. CITTA' E STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 61-75, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2007",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Funis F (2007). Gli insediamenti dei greci a Livorno tra Cinquecento e",
        "Seicento. CITTA' E STORIA, vol. I, p. 61-75, ISSN: 1828-6364"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Conforti C, Funis F (2007). Deliberazioni di Partiti della Fabbrica de\u2019 13",
        "Magistrati. p. 1-271, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849211788"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-59",
        "titolo": "Le \u2018spoglie\u2019 invisibili. Note a margine di alcuni documenti relativi al reimpiego dei materiali nei cantieri fiorentini di Giorgio Vasari",
        "ISBN": [
          "9781909400344"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9781909400344",
        "opera": "(a cura di): A. ASSONITIS, B. SANDBERG, The Grand Ducal Medici and their Archive (1537-1743). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2016). Le \u2018spoglie\u2019 invisibili. Note a margine di alcuni documenti",
        "relativi al reimpiego dei materiali nei cantieri fiorentini di Giorgio Vasari. In:",
        "(a cura di): A. ASSONITIS, B. SANDBERG, The Grand Ducal Medici and",
        "their Archive (1537-1743). p. 45-59, TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN:",
        "9781909400344"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-29",
        "titolo": "Architektur als Werkzeug der Verst\u00e4ndigung. Der Corridoio Vasariano Br\u00fccke zwischen zwei Ufern, Verbindung zwischen zwei Residenzen und zwei Kulturen",
        "ISBN": [
          "8865987928"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 8865987928",
        "opera": "(a cura di): de Luca F, \u00d6sterreichische Erzherzoginnen am Hof der Medici (Principesse austriache alla corte dei Medici). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2016). Architektur als Werkzeug der Verst\u00e4ndigung. Der Corridoio",
        "Vasariano Br\u00fccke zwischen zwei Ufern, Verbindung zwischen zwei",
        "Residenzen und zwei Kulturen. In: (a cura di): de Luca F, \u00d6sterreichische",
        "Erzherzoginnen am Hof der Medici (Principesse austriache alla corte dei",
        "Medici). p. 23-29, BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 8865987928"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ARICCIA (RM):ERMES SERVIZI EDITORIALI INTEGRATI",
        "titolo": "La costruzione degli Uffizi: nascita di una Galleria",
        "ISBN": [
          "9788869751592"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869751592",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti C, Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Conforti C, Funis F (2016). La costruzione degli Uffizi: nascita di una",
        "Galleria. ARICCIA (RM):ERMES SERVIZI EDITORIALI INTEGRATI, ISBN:",
        "9788869751592"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "229-248",
        "doi": [
          "10.4399/978885486781918"
        ],
        "titolo": "Dirigere un cantiere a distanza: Giorgio Vasari e il campanile della chiesa di Santo Stefano dei Cavalieri a Pisa",
        "ISBN": [
          "9788854867819"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854867819, Firenze, Roma, 20 novembre 2010, 5 dicembre 2011, doi: 10.4399/978885486781918",
        "opera": "(a cura di): Barbato C; Masi A, Giorgio Vasari tra parola e immagine. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Funis F (2014). Dirigere un cantiere a distanza: Giorgio Vasari e il",
        "campanile della chiesa di Santo Stefano dei Cavalieri a Pisa. In: (a cura di):",
        "Barbato C; Masi A, Giorgio Vasari tra parola e immagine. p. 229-248,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854867819, Firenze, Roma, 20",
        "novembre 2010, 5 dicembre 2011, doi: 10.4399/978885486781918"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-119",
        "titolo": "Expropriations (et confiscations) d\u2019immeubles pour la construction des Offices",
        "ISBN": [
          "9783034306683"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034306683, Mendrisio, 17 e 18 Settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Lorenzetti L, Barbot M, Mocarelli L, La propri\u00e9t\u00e9 viol\u00e9e. Expropriations et confiscations, XVIe-XXe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Conforti C, Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Conforti C, Funis F (2012). Expropriations (et confiscations) d\u2019immeubles",
        "pour la construction des Offices. In: (a cura di): Lorenzetti L, Barbot M,",
        "Mocarelli L, La propri\u00e9t\u00e9 viol\u00e9e. Expropriations et confiscations, XVIe-XXe",
        "si\u00e8cles. p. 99-119, BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034306683, Mendrisio,",
        "17 e 18 Settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Mostra",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Mostra",
        "Conforti C, Funis F, Godoli A, de Luca F (curatela scientifica della mostra)",
        "Catalogo della mostra a cura di Conforti C con Funis F, de Luca F. (2011).",
        "Vasari, gli Uffizi e il duca. In: Vasari, gli Uffizi e il duca. ISBN:",
        "9788809767898"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli insediamenti dei greci a Livorno tra Cinquecento e Seicento. CITTA' E STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 61-75, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2007",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Funis F (2007). Gli insediamenti dei greci a Livorno tra Cinquecento e",
        "Seicento. CITTA' E STORIA, vol. I, p. 61-75, ISSN: 1828-6364"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-391",
        "titolo": "Il corridoio vasariano: idea, progetto e cantiere",
        "ISBN": [
          "9788849212433"
        ],
        "csp": "Roma, Ministero per i Beni e le attivit\u00e0 culturali:Gangemi Editore, ISBN: 9788849212433",
        "opera": "(a cura di): Cecchi R; Paolucci A, Cantiere Uffizi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Funis F (2007). Il corridoio vasariano: idea, progetto e cantiere. In: (a cura",
        "di): Cecchi R; Paolucci A, Cantiere Uffizi. p. 377-391, Roma, Ministero per i",
        "Beni e le attivit\u00e0 culturali:Gangemi Editore, ISBN: 9788849212433"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "79-89",
        "titolo": "The floor and the ceiling of the Sala di Carlo VIII in the Palazzo Medici Riccardi in Florence. 2. Craftsmen, Installation and Materials in the Reconstruction of the Hall",
        "ISBN": [
          "9788889696002"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alter Ego Ing Arch, ISBN: 9788889696002, Firenze, 22-27 Febbraio 2005",
        "opera": "(a cura di): Tampone G, Conservation of Historic Wooden Structures. vol. 2, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Funis F (2005). The floor and the ceiling of the Sala di Carlo VIII in the",
        "Palazzo Medici Riccardi in Florence. 2. Craftsmen, Installation and",
        "Materials in the Reconstruction of the Hall. In: (a cura di): Tampone G,",
        "Conservation of Historic Wooden Structures. vol. 2, p. 79-89,",
        "FIRENZE:Alter Ego Ing Arch, ISBN: 9788889696002, Firenze, 22-27",
        "Febbraio 2005"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "58-75",
        "titolo": "Scavalcando il fiume: la costruzione del corridoio vasariano, Firenze 1565.",
        "ISBN": [
          "8888693017"
        ],
        "csp": "ROMA:Argos, ISBN: 8888693017, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata- British School at Rome, 21-23 marzo 2002",
        "opera": "(a cura di): Conforti C; Hopkins A, Architettura e tecnologia. Acque, tecniche e cantieri nell\u2019architettura rinascimentale e barocca. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "Funis F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Funis F (2002). Scavalcando il fiume: la costruzione del corridoio",
        "vasariano, Firenze 1565.. In: (a cura di): Conforti C; Hopkins A, Architettura",
        "e tecnologia. Acque, tecniche e cantieri nell\u2019architettura rinascimentale e",
        "barocca. p. 58-75, ROMA:Argos, ISBN: 8888693017, Universit\u00e0 di Roma",
        "Tor Vergata- British School at Rome, 21-23 marzo 2002"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "23718",
    "nome": "FUNIS Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di studio e di rilevazione delle caratteristiche geometriche della struttura di copertura del tetto ligneo della Cattedrale di Nicosia (EN) e del controsoffitto decorato. Incarico da parte dell'Amministrazione Comunale di Nicosia (EN).",
        "periodo": "dal 31-08-2000 al 05-11-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di studio, ricerca storica, rilievi con la restituzione grafica e collaborazione alla redazione del progetto di consolidamento del solaio della Sala di Carlo VIII in Palazzo Medici Riccardi. Incarico affidato dall\u2019Ing. G. Tampone a sua volta incaricato dall\u2019Amministrazione Provinciale di Firenze per la consulenza ai lavori di restauro e consolidamento dello stesso solaio (determinazione dirigenziale n. 1989 del 25/11/2002, con incarico 43/03 del 26/03/2003, rep. 17642, fasc. 6.05.06/2003).",
        "periodo": "dal 30-03-2003 al 02-10-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico per fornitura di servizi, ricerche scientifiche, bibliografiche ed archivistiche sulla Fabbrica degli Uffizi di Firenze per il Progetto Nuovi Uffizi. Ricerca da svolgere in piena autonomia operativa affidata dalla Direzione Generale per i Beni architettonici e paesaggistici - Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - via di San Michele 22 - 00153 Roma.",
        "periodo": "dal 05-12-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico per fornitura di servizi, approfondimenti, ricerca e studio sul complesso monumentale degli Uffizi a Firenze in seno alla convenzione per l\u2019applicazione sperimentale della direttiva per la valutazione e riduzione del rischio sismico del patrimonio culturale. Ricerca storica da svolgere in piena autonomia operativa, affidata dalla Direzione Generale per il Paesaggio, le Belle Arti, l\u2019Architettura e l\u2019Arte Contemporanee -Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - via di San Michele 22 - 00153 Roma.",
        "periodo": "dal 22-12-2009 al 22-07-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di consulenza scientifica alla mostra \u201cVasari, gli Uffizi e il Duca\u201d (14 giugno - 30 ottobre 2011) organizzata dalla Galleria degli Uffizi; curatela scientifica e membro del comitato scientifico della mostra. Soprintendenza speciale per il Patrimonio storico, artistico ed etnoantropologico e per il Polo museale della citt\u00e0 di Firenze, Via della Ninna 5, 50122 Firenze",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 14-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento di servizi tecnici di approfondimento, ricerca e studio su San Piero Scheraggio (853-1822) da parte del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Soprintendenza per i Beni Architettonici, Paesaggistici, Storici, Artistici ed Etnoantropologici per le Province di Firenze, Pistoia e Prato.",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 14-09-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studio \"Il complesso lignario di copertura del Duomo di Nicosia. Esposizione dei risultati preliminari e prospettive di restauro\" con la relazione \"Metodologie di rilievo e rappresentazione delle caratteristiche costruttive e decorative della copertura\". Co-relatore: P. Copani. Nicosia (EN), Comune di Nicosia. 26 gennaio 2002.",
        "periodo": "dal 26-01-2002 al 26-01-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale \"Ponti in legno. Palladio, i Grubenmann, Soane e le esperienze contemporanee\" con la relazione \"Il ponte sul Cismon di Andrea Palladio: dalle xilografie dei Quattro Libri alla localizzazione territoriale\". Bassano del Grappa (VI), Museo Civico. 4 ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 04-10-2002 al 05-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studio \"Le parole del cantiere\" con la relazione: \"Vocaboli di cantiere: materiali e macchine nella costruzione del corridoio vasariano\". Roma, Universit\u00e0 di Roma2 Tor Vergata, Facolt\u00e0 di Ingegneria. 19 Novembre 2004.",
        "periodo": "dal 19-11-2004 al 19-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale \"Lignea Materia\" con la relazione \"I ponti lignei di Palladio\". Co-relatore: G. Tampone. Genova, Villa Cambiaso, Universit\u00e0 di Ingegneria. 21 Gennaio 2005.",
        "periodo": "dal 21-01-2005 al 22-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"Conservation of historic wooden structures\" con la relazione \"Il complesso lignario di copertura della copertura di Nicosia. 2. Operazioni di rilievo\". Firenze, Ospedale degli Innocenti. 26 Febbraio 2005.",
        "periodo": "dal 22-02-2005 al 26-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"Conservation of historic wooden structures\" con la relazione \"The ceiling frame and the ceiling of the Sala di Carlo VIII in Palazzo Medici Riccardi in Firenze. Craftsmen, installation and materials in the reconstruction of the hall\". Firenze, Ospedale degli Innocenti. 25 Febbraio 2005.",
        "periodo": "dal 22-02-2005 al 26-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studio \"Cosmopolitismi\" con la relazione \"I luoghi di incontro degli stranieri a Livorno\". Roma, Universit\u00e0 di Tor Vergata, Facolt\u00e0 di Ingegneria; con il patrocinio dell'Istituto Universitario di Architettura di Venezia. 27 giugno 2005.",
        "periodo": "dal 27-06-2005 al 27-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Kick-off meeting \"Rescuing the Hidden European Wooden Church Heritage. An international methodology for implementing a database for restoration projects\" con la relazione \"The wooden roof of the Cathedral of Nicosia\". Firenze, Vivahotel Alexander Novoli. 6 Novembre 2005.",
        "periodo": "dal 06-11-2005 al 06-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Kick-off meeting \"Rescuing the Hidden European Wooden Church Heritage. An international methodology for implementing a database for restoration projects\" con la relazione \"The Palladio's timber bridges\". Co-relatore: G. Tampone. Firenze, Vivahotel Alexander Novoli. 6 Novembre 2005.",
        "periodo": "dal 06-11-2005 al 06-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"Giornata di studio sul Soffitto dipinto della Cattedrale di Nicosia\" con la relazione \"Aspetti costruttivi e strutturali del tetto ligneo della Cattedrale di Nicosia\". Nicosia (EN, Sicilia). 4 Aprile 2009.",
        "periodo": "dal 04-04-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Congress of the Renaissance Society of America\" con la relazione \"The construction of the fortifications with ramparts in Livorno in the age of Cosimo I de\u2019 Medici (1568-69)\". Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari - San Basilio. 8 Aprile 2010.",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"La propriet\u00e0 violata. Espropri, sequestri e confische in Europa e nelle sue colonie XVI, XX secc.\" con la relazione \"Gli espropri di case per la costruzione degli Uffizi a Firenze (1559 e sgg.). Dalla Pubblica Comodit\u00e0 alla Pubblica Utilit\u00e0\". Co-relatrice: C. Conforti. Mendrisio (Svizzera), Accademia di architettura, Palazzo Canav\u00e9e. 17 e 18 Settembre 2010.",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"Giorgio Vasari architetto di Stato\" con la relazione \"L\u2019architettura come strumento di propaganda. Il sistema Uffizi-Corridoio Vasariano: ponte tra due sponde, collegamento tra due regge e tra due culture\". Tokyo (Japan), Istituto Italiano di Cultura. 27 Settembre 2011.",
        "periodo": "dal 27-09-2011 al 27-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale \"Giorgio Vasari tra capitale medicea e citt\u00e0 del dominio\" con la relazione \"Il cantiere della Chiesa di Santo Stefano dei Cavalieri a Pisa. Nuovi documenti\". Pistoia, Palazzo Vescovile. 14 Ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studio \"Giorgio Vasari tra parola e immagine/Giorgio Vasari pittore e architetto\" con la relazione \"Il Corridoio Vasariano: costruzione e usi\". Roma, Societ\u00e0 Dante Alighieri/Accademia Nazionale di San Luca. 5 Dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno CIRCIT (III) \u201cLuoghi, attori , \u2018oggetti\u2019 del mercato nelle citt\u00e0 toscane (X-XX secolo)\u201d con la relazione \"Il mercato del pesce a Firenze (sec. XIV-XVI)\". Firenze, Accademia delle Arti del Disegno. 22/11/2013.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Studio e rilevazione delle caratteristiche geometriche della struttura di copertura del tetto ligneo della Cattedrale di Nicosia (EN) e del controsoffitto decorato; incarico affidato da parte dell'Amministrazione Comunale di Nicosia (EN).",
        "periodo": "dal 31-08-2000 al 05-11-2001"
      },
      {
        "content": "Studio, ricerca storica, rilievi con la restituzione grafica e collaborazione alla redazione del progetto di consolidamento del solaio della Sala di Carlo VIII in Palazzo Medici Riccardi. Incarico affidato dall\u2019Ing. G. Tampone a sua volta incaricato dall\u2019Amministrazione Provinciale di Firenze per la consulenza ai lavori di restauro e consolidamento dello stesso solaio (determinazione dirigenziale n. 1989 del 25/11/2002, con incarico 43/03 del 26/03/2003, rep. 17642, fasc. 6.05.06/2003).",
        "periodo": "dal 30-03-2003 al 02-10-2003"
      },
      {
        "content": "Studio e ricerca sul tema \u201cRuolo delle comunit\u00e0 straniere nello sviluppo urbano di Livorno nel periodo granducale\u201d con Assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca svolta dall\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale diretta dalla Prof.ssa Donata Battilotti (Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Dipartimento di Storia e Tutela dei Beni Culturali) all\u2019interno del pi\u00f9 ampio Programma \u201cCitt\u00e0 e metropoli sovranazionali tra Europa e Mediterraneo\u201d coordinato a livello nazionale dalla Prof.ssa Donatella Calabi (BANDO 2004) e finanziato dal fondo per gli investimenti della ricerca di base (FIRB).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Studio e ricerca relativo alle \u201cComunit\u00e0 straniere e sviluppo urbano a Livorno nel periodo granducale (XVI-XVIII secolo)\u201d con borsa di studio post-dottorato presso la Fondazione americana di ricerca nel campo delle scienze umane \"The Medici Archive Project\" (Italia - Via Scialoia 18 - 50136 Firenze; USA - 3404 East Lake Road -Skaneateles, New York 13152).",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 15-09-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerche scientifiche, bibliografiche ed archivistiche sulla Fabbrica degli Uffizi di Firenze per il Progetto Nuovi Uffizi. Ricerca da svolgere in piena autonomia operativa affidata dalla Direzione Generale per i Beni architettonici e paesaggistici - Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - via di San Michele 22 - 00153 Roma.",
        "periodo": "dal 05-12-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Approfondimenti, ricerca e studio sul complesso monumentale degli Uffizi a Firenze in seno alla convenzione per l\u2019applicazione sperimentale della direttiva per la valutazione e riduzione del rischio sismico del patrimonio culturale. Ricerca storica da svolgere in piena autonomia operativa, affidata dalla Direzione Generale per il Paesaggio, le Belle Arti, l\u2019Architettura e l\u2019Arte Contemporanee -Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - via di San Michele 22 - 00153 Roma.",
        "periodo": "dal 22-12-2009 al 22-07-2010"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica alla mostra \u201cVasari, gli Uffizi e il Duca\u201d (14 giugno - 30 ottobre 2011) organizzata dalla Galleria degli Uffizi; curatela scientifica e membro del comitato scientifico della mostra. Soprintendenza speciale per il Patrimonio storico, artistico ed etnoantropologico e per il Polo museale della citt\u00e0 di Firenze, Via della Ninna 5, 50122 Firenze",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 14-06-2011"
      },
      {
        "content": "Approfondimento, ricerca e studio su San Piero Scheraggio (853-1822); incarico affidato dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Soprintendenza per i Beni Architettonici, Paesaggistici, Storici, Artistici ed Etnoantropologici per le Province di Firenze, Pistoia e Prato.",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 14-09-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\"Dignit\u00e0 di pubblicazione\" conferita alla tesi di laurea \"Aspetti costruttivi dei ponti lignei di Palladio. Il ponte sul Cismon e le altre 'tre invenzioni senza porre altrimenti pali nel fiume'\u201d; relatore Ing. Gennaro Tampone, correlatore Prof. Salvatore Di Pasquale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze - Facolt\u00e0 di Architettura, 4 novembre 1999.",
        "periodo": "dal 04-11-1999 al 04-11-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico di Segreteria tecnica del Comitato \"Icomos International Wood Committee\" (IIWC) per nove anni dal 2007 al 2016 (tre mandati successivi della presidenza Ing. Gennaro Tampone).",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico Italiano ICOMOS per la Conservazione delle Strutture di Legno",
        "periodo": "dal 06-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'articolo C. Conforti, F. Funis, \"Dalla pubblica comodit\u00e0 alla pubblica utilit\u00e0. Un caso di esproprio nella Firenze del Cinquecento\u201d, pubblicato sulla rivista Urbanistica n.145/2011, \u00e8 stato segnalato dal direttore della rivista tra i meritevoli a partecipare alla terza edizione del Premio INU della letteratura urbanistica.",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 13-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione a Palazzo Vecchio a Firenze per gli Allievi del corso ICCROM CBH16",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione al corso di Dottorato \"WOOD AS CONSTRUCTION MATERIAL\" . Titolare del corso Prof. Ing. Maria Adelaide Parisi Dipartimento di Architettura, Ingegneria delle Costruzioni e Ambiente Costruito / Architecture, Built Environment and Construction Engineering Sede: Milano Leonardo.",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di seminario formativo nell'ambito del MASTER DI II LIVELLO IN \"MIGLIORAMENTO SISMICO, RESTAURO E CONSOLIDAMENTO DEL COSTRUITO STORICO E MONUMENTALE\". Direzione del Master: Prof. Riccardo Dalla Negra",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship triennale presso \"The Medici Archive Project\" (doppia sede: Italia - Via Scialoia 18 - 50136 Firenze; USA - 3404 East Lake Road -Skaneateles, New York 13152). Fellowship per la collaborazione alla realizzazione di un database di accesso alle fonti documentarie contenute nel fondo fiorentino del Mediceo del Principato e per lo sviluppo di un personale progetto di ricerca relativo alle \u201cComunit\u00e0 straniere e sviluppo urbano a Livorno nel periodo granducale (XVI-XVIII secolo)\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 15-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al Corso \"Paleography and Archival Studies\", organizzato da The Medici Archive Project, con la lezione \"The Vasari Corridor. A path of a research\".",
        "periodo": "dal 08-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico da parte dell'Universit\u00e0 per stranieri di Siena di tenere una lezione e condurre una visita guidata nell'ambito del seminario di Perfezionamento per docenti austriaci.",
        "periodo": "dal 14-07-2011 al 14-07-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al CORSO INTERNAZIONALE DI PERFEZIONAMENTO IN MUSEOGRAFIA",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 08-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al Corso \"Paleography and Archival Studies\", organizzato da The Medici Archive Project, con la lezione \"The Vasari Corridor. A path of a research\".",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Storia dell\u2019Architettura, secondo semestre, per gli studenti del primo anno del CdL in Diagnostica e Materiali per la Conservazione e il Restauro; l\u2019incarico, svolto personalmente, \u00e8 articolato in un numero complessivo di 6 CFU (48 ore) e organizzato in lezioni frontali e visite guidate a monumenti di Firenze; l\u2019incarico comprende le attivit\u00e0 di verifica dell\u2019apprendimento (esami di profitto) e di relatore di tesi.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Storia dell\u2019Architettura, secondo semestre, per gli studenti del primo anno del CdL in Diagnostica e Materiali per la Conservazione e il Restauro; l\u2019incarico, svolto personalmente, \u00e8 articolato in un numero complessivo di 6 CFU (48 ore) e organizzato in lezioni frontali e visite guidate a monumenti di Firenze; l\u2019incarico comprende le attivit\u00e0 di verifica dell\u2019apprendimento (esami di profitto) e di relatore di tesi.",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Storia dell\u2019Architettura, secondo semestre, per gli studenti del primo anno del CdL in Diagnostica e Materiali per la Conservazione e il Restauro; l\u2019incarico, svolto personalmente, \u00e8 articolato in un numero complessivo di 6 CFU (48 ore) e organizzato in lezioni frontali e visite guidate a monumenti di Firenze; l\u2019incarico comprende le attivit\u00e0 di verifica dell\u2019apprendimento (esami di profitto) e di relatore di tesi.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Storia dell\u2019Architettura, secondo semestre, per gli studenti del primo anno del CdL in Diagnostica e Materiali per la Conservazione e il Restauro; l\u2019incarico, svolto personalmente, \u00e8 articolato in un numero complessivo di 6 CFU (48 ore) e organizzato in lezioni frontali e visite guidate a monumenti di Firenze; l\u2019incarico comprende le attivit\u00e0 di verifica dell\u2019apprendimento (esami di profitto) e di relatore di tesi",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione a Palazzo Vecchio (Firenze) agli Allievi del corso ICCROM CBH16",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al Corso \"Paleography and Archival Studies\", organizzato da The Medici Archive Project, con la lezione \"The Vasari Corridor. A path of a research\".",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione al corso di Dottorato \"WOOD AS CONSTRUCTION MATERIAL\" . Titolare del corso Prof. Ing. Maria Adelaide Parisi Dipartimento di Architettura, Ingegneria delle Costruzioni e Ambiente Costruito / Architecture, Built Environment and Construction Engineering Sede: Milano Leonardo.",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al Corso \"Paleography and Archival Studies\", organizzato da The Medici Archive Project, con la lezione \"The Vasari Corridor. A path of a research\".",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di seminario formativo nell'ambito del MASTER DI II LIVELLO IN \"MIGLIORAMENTO SISMICO, RESTAURO E CONSOLIDAMENTO DEL COSTRUITO STORICO E MONUMENTALE\". Direzione del Master: Prof. Riccardo Dalla Negra",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca interuniversitario \u201cCitt\u00e0 e metropoli sovranazionali tra Europa e Mediterraneo\u201d coordinato a livello nazionale dalla Prof.ssa Donatella Calabi (BANDO 2004) e finanziato dal fondo per gli investimenti della ricerca di base (FIRB) con la ricerca \u201cRuolo delle comunit\u00e0 straniere nello sviluppo urbano di Livorno nel periodo granducale\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Dipartimento di Storia e Tutela dei Beni Culturali; Unit\u00e0 di ricerca locale diretta dalla Prof.ssa Donata Battilotti).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 della Fondazione americana di ricerca nel campo delle scienze umane \"The Medici Archive Project\" (Italia - Via Scialoia 18 - 50136 Firenze; USA - 3404 East Lake Road -Skaneateles, New York 13152). Collaborazione alla realizzazione di un database di accesso alle fonti documentarie contenute nel fondo fiorentino del Mediceo del Principato e borsa di studio post-dottorato per lo sviluppo di un personale progetto di ricerca relativo alle \u201cComunit\u00e0 straniere e sviluppo urbano a Livorno nel periodo granducale (XVI-XVIII secolo)\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 15-09-2008"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Studio e ricerca sul tema \u201cRuolo delle comunit\u00e0 straniere nello sviluppo urbano di Livorno nel periodo granducale\u201d con Assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca svolta dall\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale diretta dalla Prof.ssa Donata Battilotti (Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Dipartimento di Storia e Tutela dei Beni Culturali) all\u2019interno del pi\u00f9 ampio Programma \u201cCitt\u00e0 e metropoli sovranazionali tra Europa e Mediterraneo\u201d coordinato a livello nazionale dalla Prof.ssa Donatella Calabi (BANDO 2004) e finanziato dal fondo per gli investimenti della ricerca di base (FIRB).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca sulle \u201cComunit\u00e0 straniere e sviluppo urbano a Livorno nel periodo granducale (XVI-XVIII secolo)\u201d con borsa di studio post-dottorato presso la Fondazione americana di ricerca nel campo delle scienze umane \"The Medici Archive Project\" (Italia - Via Scialoia 18 - 50136 Firenze; USA - 3404 East Lake Road -Skaneateles, New York 13152).",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 15-09-2008"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Collaborazione con \"The Medici Archive Project\" (Italia - Via Scialoia 18 - 50136 Firenze; USA - 3404 East Lake Road -Skaneateles, New York 13152) alla realizzazione del database \u201cDocumentary Sources for the Arts and Humanities, 1537 to 1743\u201d e alla sua pubblicazione on-line nel mese di aprile del 2006.",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 15-09-2008"
      }
    ]
  }
}