{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-147",
        "titolo": "Observations \u00e0 propos de la ph\u00e9nom\u00e9nologie de l\u2019espace: les transformations du moulage en b\u00e9ton, de Nauman \u00e0 Whiteread",
        "ISBN": [
          "9782889151714"
        ],
        "csp": "Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782889151714",
        "opera": "Mati\u00e8res 13. vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosellini Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosellini Anna (2016). Observations \u00e0 propos de la ph\u00e9nom\u00e9nologie de",
        "l\u2019espace: les transformations du moulage en b\u00e9ton, de Nauman \u00e0",
        "Whiteread. In: Mati\u00e8res 13. vol. 13, p. 130-147, Lausanne:Presses",
        "polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782889151714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-137",
        "titolo": "Robert Smithson et la nature du b\u00e9ton: ruin in reverse, de-architectured project, Concrete Pour",
        "ISBN": [
          "9782889151240"
        ],
        "csp": "Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782889151240",
        "opera": "Mati\u00e8res 12. vol. 12, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2015). Robert Smithson et la nature du b\u00e9ton: ruin in",
        "reverse, de-architectured project, Concrete Pour. In: Mati\u00e8res 12. vol. 12, p.",
        "116-137, Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes",
        "(PPUR), ISBN: 9782889151240"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-45",
        "titolo": "Unit\u00e9 d\u2019Habitation in Marseille - Experimental Artistic Device",
        "ISBN": [
          "9783858817730"
        ],
        "csp": "ZURICH:Scheidegger & Spiess, ISBN: 9783858817730",
        "opera": "S. von Moos D. Naegele J. Calatrava H. Emigholz J. Ockman N. Pezolet K. Friis K. Muller-Wille C. P. Pedersen L. L. Sorensen P. Baek Pedersen K. Vindum A. Rosellini. (a cura di): R. Baumeister, What Moves Us? Le Corbusier and Asger Jorn in Art and Architecture. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2015). Unit\u00e9 d\u2019Habitation in Marseille - Experimental Artistic",
        "Device. In: S. von Moos D. Naegele J. Calatrava H. Emigholz J. Ockman N.",
        "Pezolet K. Friis K. Muller-Wille C. P. Pedersen L. L. Sorensen P. Baek",
        "Pedersen K. Vindum A. Rosellini. (a cura di): R. Baumeister, What Moves",
        "Us? Le Corbusier and Asger Jorn in Art and Architecture. p. 38-45,",
        "ZURICH:Scheidegger & Spiess, ISBN: 9783858817730"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-177",
        "titolo": "B\u00e9ton brut, plastique acoustique & cement gun",
        "ISBN": [
          "9782844266996"
        ],
        "csp": "Paris:\u00c9ditions du Centre Pompidou, ISBN: 9782844266996",
        "opera": "(a cura di): O. Cinqualbre F. Migayrou, Le Corbusier. Mesures de l\u2019Homme. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2015). B\u00e9ton brut, plastique acoustique & cement gun. In:",
        "(a cura di): O. Cinqualbre F. Migayrou, Le Corbusier. Mesures de l\u2019Homme.",
        "p. 173-177, Paris:\u00c9ditions du Centre Pompidou, ISBN: 9782844266996"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "297-307",
        "titolo": "Joint, growth and ornament of Kahn\u2019s cast-in-place concrete",
        "ISBN": [
          "9780992875114"
        ],
        "csp": "Cambridge:The Construction History Society, ISBN: 9780992875114, Queen's College, University of Cambridge, 20-21/03/2015",
        "opera": "Studies in the History of Consctruction. The Proceedings of the Second Conference of the Construction History Society. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Anna Rosellini (2015). Joint, growth and ornament of Kahn\u2019s cast-in-place",
        "concrete. In: Studies in the History of Consctruction. The Proceedings of",
        "the Second Conference of the Construction History Society. p. 297-307,",
        "Cambridge:The Construction History Society, ISBN: 9780992875114,",
        "Queen's College, University of Cambridge, 20-21/03/2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-589",
        "titolo": "Le Corbusier. B\u00e9ton Brut und der unbeschreibliche Raum (1940 -1965): Oberfl\u00e4chenmaterialien und die Psychophysiologie des Sehens. p",
        "ISBN": [
          "9783955531829"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Edition Detail, ISBN: 9783955531829",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Gargiani, Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Gargiani, Anna Rosellini (2014). Le Corbusier. B\u00e9ton Brut und der",
        "unbeschreibliche Raum (1940 -1965): Oberfl\u00e4chenmaterialien und die",
        "Psychophysiologie des Sehens. p. 1-589, M\u00fcnchen:Edition Detail, ISBN:",
        "9783955531829"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-512",
        "titolo": "Louis I. Kahn, Towards the zero degree of concrete, 1960-1974. p",
        "ISBN": [
          "9782940222773"
        ],
        "csp": "Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN: 9782940222773",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Rosellini (2014). Louis I. Kahn, Towards the zero degree of concrete,",
        "1960-1974. p. 1-512, Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN:",
        "9782940222773"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-79",
        "titolo": "La Ville Contemporaine di Le Corbusier e Pierre Jeanneret, o del paesaggio svizzero sublimato in metropoli",
        "ISBN": [
          "9788836626069"
        ],
        "csp": "Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836626069",
        "opera": "(a cura di): M. De Michelis, La Citt\u00e0 Nuova. Oltre Sant\u2019Elia. Cento anni di visioni urbane. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2013). La Ville Contemporaine di Le Corbusier e Pierre",
        "Jeanneret, o del paesaggio svizzero sublimato in metropoli. In: (a cura di):",
        "M. De Michelis, La Citt\u00e0 Nuova. Oltre Sant\u2019Elia. Cento anni di visioni",
        "urbane. p. 67-79, Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836626069"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-244",
        "titolo": "Kahn and low-cost concrete housing: Vacuum Formed Method for Israel, 1949",
        "ISBN": [
          "9788494182006"
        ],
        "csp": "Madrid:Fundaci\u00f3n Eduardo Torroja, Fundaci\u00f3n Juanelo Turriano, ISBN: 9788494182006",
        "opera": "(a cura di): P. Cassinello, Eduardo Torroja 1949. Strategy to industrialise housing in post-World War II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Gargiani, Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Gargiani, Anna Rosellini (2013). Kahn and low-cost concrete",
        "housing: Vacuum Formed Method for Israel, 1949. In: (a cura di): P.",
        "Cassinello, Eduardo Torroja 1949. Strategy to industrialise housing in",
        "post-World War II. p. 229-244, Madrid:Fundaci\u00f3n Eduardo Torroja,",
        "Fundaci\u00f3n Juanelo Turriano, ISBN: 9788494182006"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Le Corbusier e la superficie. Dal rivestimento d'intonaco al b\u00e9ton brut. p",
        "ISBN": [
          "9788854859081"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editore srl, ISBN: 9788854859081",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Rosellini (2013). Le Corbusier e la superficie. Dal rivestimento",
        "d'intonaco al b\u00e9ton brut. p. 1-191, Roma:Aracne Editore srl, ISBN:",
        "9788854859081"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli intonaci di Le Corbusier. La questione degli intonaci senza pittura per le ville a Garches e Poissy",
        "ISSN": [
          "1422-5417"
        ],
        "journal": "ARCHI",
        "csp": "vol. 5, p. 31-39, ISSN: 1422-5417",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Rosellini (2012). Gli intonaci di Le Corbusier. La questione degli",
        "intonaci senza pittura per le ville a Garches e Poissy. ARCHI, vol. 5, p.",
        "31-39, ISSN: 1422-5417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Rosellini (2012). Le Corbusiers Experimente mit Putzfassaden.",
        "TEC21, vol. \u2018Corbusier und der Putz', p. 16-25, ISSN: 1424-800X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Corbusier e la superficie: i rivestimenti d'intonaco delle prime ville puriste",
        "ISSN": [
          "1422-5417"
        ],
        "journal": "ARCHI",
        "csp": "vol. Senza Numero, p. 1-11, ISSN: 1422-5417",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Rosellini (2012). Le Corbusier e la superficie: i rivestimenti d'intonaco",
        "delle prime ville puriste. ARCHI, vol. Senza Numero, p. 1-11, ISSN:",
        "1422-5417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "798-808",
        "titolo": "Le Tetrahedron Floor System de Kahn dans la Yale Art Gallery",
        "ISBN": [
          "9782880748937"
        ],
        "csp": "Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782880748937",
        "opera": "(a cura di): Gargiani Roberto, L'architrave, le plancher, la plate-forme. Nouvelle histoire de la construction. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2012). Le Tetrahedron Floor System de Kahn dans la Yale",
        "Art Gallery. In: (a cura di): Gargiani Roberto, L'architrave, le plancher, la",
        "plate-forme. Nouvelle histoire de la construction. p. 798-808,",
        "Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR),",
        "ISBN: 9782880748937"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "741-750",
        "titolo": "Les plates-formes de Le Corbusier",
        "ISBN": [
          "9782880748937"
        ],
        "csp": "Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782880748937",
        "opera": "(a cura di): R. Gargiani, L\u2019architrave, le plancher, la plate-forme. Nouvelle histoire de la construction. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2012). Les plates-formes de Le Corbusier. In: (a cura di): R.",
        "Gargiani, L\u2019architrave, le plancher, la plate-forme. Nouvelle histoire de la",
        "construction. p. 741-750, Lausanne:Presses polytechniques et",
        "universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782880748937"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-29",
        "titolo": "1917-20. Charles-\u00c9douard Jeanneret, consulente tecnico della Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de l'Everite",
        "ISBN": [
          "9782919230037"
        ],
        "csp": "Paris; Marseille:Fondation Le Corbusier; \u00c9ditions Imbernon, ISBN: 9782919230037",
        "opera": "Massilia 2011. Annuaire d'\u00e9tudes corbus\u00e9ennes. Dossir Th\u00e9matique: Visiter Le Corbusier. vol. 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2011). 1917-20. Charles-\u00c9douard Jeanneret, consulente",
        "tecnico della Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de l'Everite. In: Massilia 2011. Annuaire",
        "d'\u00e9tudes corbus\u00e9ennes. Dossir Th\u00e9matique: Visiter Le Corbusier. vol. 2011,",
        "p. 8-29, Paris; Marseille:Fondation Le Corbusier; \u00c9ditions Imbernon, ISBN:",
        "9782919230037"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-590",
        "titolo": "Le Corbusier: B\u00e9ton Brut and Ineffable Space, 1940-1965. Surface Materials and Psychophysiology of Vision. p",
        "ISBN": [
          "9782940222506"
        ],
        "csp": "Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN: 9782940222506",
        "anno": "2011",
        "autori": "Roberto Gargiani, Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Gargiani, Anna Rosellini (2011). Le Corbusier: B\u00e9ton Brut and",
        "Ineffable Space, 1940-1965. Surface Materials and Psychophysiology of",
        "Vision. p. 1-590, Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN: 9782940222506"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-147",
        "titolo": "Observations \u00e0 propos de la ph\u00e9nom\u00e9nologie de l\u2019espace: les transformations du moulage en b\u00e9ton, de Nauman \u00e0 Whiteread",
        "ISBN": [
          "9782889151714"
        ],
        "csp": "Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782889151714",
        "opera": "Mati\u00e8res 13. vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosellini Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosellini Anna (2016). Observations \u00e0 propos de la ph\u00e9nom\u00e9nologie de",
        "l\u2019espace: les transformations du moulage en b\u00e9ton, de Nauman \u00e0",
        "Whiteread. In: Mati\u00e8res 13. vol. 13, p. 130-147, Lausanne:Presses",
        "polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782889151714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-45",
        "titolo": "Unit\u00e9 d\u2019Habitation in Marseille - Experimental Artistic Device",
        "ISBN": [
          "9783858817730"
        ],
        "csp": "ZURICH:Scheidegger & Spiess, ISBN: 9783858817730",
        "opera": "S. von Moos D. Naegele J. Calatrava H. Emigholz J. Ockman N. Pezolet K. Friis K. Muller-Wille C. P. Pedersen L. L. Sorensen P. Baek Pedersen K. Vindum A. Rosellini. (a cura di): R. Baumeister, What Moves Us? Le Corbusier and Asger Jorn in Art and Architecture. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2015). Unit\u00e9 d\u2019Habitation in Marseille - Experimental Artistic",
        "Device. In: S. von Moos D. Naegele J. Calatrava H. Emigholz J. Ockman N.",
        "Pezolet K. Friis K. Muller-Wille C. P. Pedersen L. L. Sorensen P. Baek",
        "Pedersen K. Vindum A. Rosellini. (a cura di): R. Baumeister, What Moves",
        "Us? Le Corbusier and Asger Jorn in Art and Architecture. p. 38-45,",
        "ZURICH:Scheidegger & Spiess, ISBN: 9783858817730"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-177",
        "titolo": "B\u00e9ton brut, plastique acoustique & cement gun",
        "ISBN": [
          "9782844266996"
        ],
        "csp": "Paris:\u00c9ditions du Centre Pompidou, ISBN: 9782844266996",
        "opera": "(a cura di): O. Cinqualbre F. Migayrou, Le Corbusier. Mesures de l\u2019Homme. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2015). B\u00e9ton brut, plastique acoustique & cement gun. In:",
        "(a cura di): O. Cinqualbre F. Migayrou, Le Corbusier. Mesures de l\u2019Homme.",
        "p. 173-177, Paris:\u00c9ditions du Centre Pompidou, ISBN: 9782844266996"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-137",
        "titolo": "Robert Smithson et la nature du b\u00e9ton: ruin in reverse, de-architectured project, Concrete Pour",
        "ISBN": [
          "9782889151240"
        ],
        "csp": "Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR), ISBN: 9782889151240",
        "opera": "Mati\u00e8res 12. vol. 12, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2015). Robert Smithson et la nature du b\u00e9ton: ruin in",
        "reverse, de-architectured project, Concrete Pour. In: Mati\u00e8res 12. vol. 12, p.",
        "116-137, Lausanne:Presses polytechniques et universitaires romandes",
        "(PPUR), ISBN: 9782889151240"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-512",
        "titolo": "Louis I. Kahn, Towards the zero degree of concrete, 1960-1974. p",
        "ISBN": [
          "9782940222773"
        ],
        "csp": "Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN: 9782940222773",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Rosellini (2014). Louis I. Kahn, Towards the zero degree of concrete,",
        "1960-1974. p. 1-512, Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN:",
        "9782940222773"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-79",
        "titolo": "La Ville Contemporaine di Le Corbusier e Pierre Jeanneret, o del paesaggio svizzero sublimato in metropoli",
        "ISBN": [
          "9788836626069"
        ],
        "csp": "Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836626069",
        "opera": "(a cura di): M. De Michelis, La Citt\u00e0 Nuova. Oltre Sant\u2019Elia. Cento anni di visioni urbane. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2013). La Ville Contemporaine di Le Corbusier e Pierre",
        "Jeanneret, o del paesaggio svizzero sublimato in metropoli. In: (a cura di):",
        "M. De Michelis, La Citt\u00e0 Nuova. Oltre Sant\u2019Elia. Cento anni di visioni",
        "urbane. p. 67-79, Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836626069"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Le Corbusier e la superficie. Dal rivestimento d'intonaco al b\u00e9ton brut. p",
        "ISBN": [
          "9788854859081"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editore srl, ISBN: 9788854859081",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Rosellini (2013). Le Corbusier e la superficie. Dal rivestimento",
        "d'intonaco al b\u00e9ton brut. p. 1-191, Roma:Aracne Editore srl, ISBN:",
        "9788854859081"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli intonaci di Le Corbusier. La questione degli intonaci senza pittura per le ville a Garches e Poissy",
        "ISSN": [
          "1422-5417"
        ],
        "journal": "ARCHI",
        "csp": "vol. 5, p. 31-39, ISSN: 1422-5417",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Rosellini (2012). Gli intonaci di Le Corbusier. La questione degli",
        "intonaci senza pittura per le ville a Garches e Poissy. ARCHI, vol. 5, p.",
        "31-39, ISSN: 1422-5417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-590",
        "titolo": "Le Corbusier: B\u00e9ton Brut and Ineffable Space, 1940-1965. Surface Materials and Psychophysiology of Vision. p",
        "ISBN": [
          "9782940222506"
        ],
        "csp": "Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN: 9782940222506",
        "anno": "2011",
        "autori": "Roberto Gargiani, Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Gargiani, Anna Rosellini (2011). Le Corbusier: B\u00e9ton Brut and",
        "Ineffable Space, 1940-1965. Surface Materials and Psychophysiology of",
        "Vision. p. 1-590, Lausanne:EPFL Press, Routledge, ISBN: 9782940222506"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-59",
        "titolo": "La sede dell\u2019INAL a Venezia di Giuseppe Samon\u00e0, 1947-1961: oltre lo strutturalismo",
        "ISBN": [
          "8871154169"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 8871154169",
        "opera": "(a cura di): G. Marras M. Pogacnik, Giuseppe Samon\u00e0 e la scuola di architettura di Venezia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Anna Rosellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Rosellini (2006). La sede dell\u2019INAL a Venezia di Giuseppe Samon\u00e0,",
        "1947-1961: oltre lo strutturalismo. In: (a cura di): G. Marras M. Pogacnik,",
        "Giuseppe Samon\u00e0 e la scuola di architettura di Venezia. p. 37-59,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 8871154169"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "26033",
    "nome": "ROSELLINI Anna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista on-line, open-access, peer-reviewed, con comitato scientifico internazionale, \"Histories of post war architecture - PWA\", dal 2016. La rivista \u00e8 edita dal Dipartimento di Architettura in collaborazione con il Dipartimento delle Arti e il Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita dell'Universit\u00e0 di Bologna, gestita dalla piattaforma ASDD-AlmaDL e pubblicata in inglese. La piattaforma della rivista sar\u00e0 messa on-line nel mese di dicembre 2016 e il primo numero sar\u00e0 pubblicato all'inizio del 2017",
        "periodo": "dal 30-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista on-line, open-access, peer-reviewed, con comitato scientifico internazionale, \"Piano B. Arti e Culture Visive\", 2016. La rivista \u00e8 edita dal Dipartimento delle Arti dell'Universit\u00e0 di Bologna, gestita dalla piattaforma ASDD-AlmaDL e pubblicata in italiano e inglese, link: https://pianob.unibo.it/index",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \"Giuseppe Samon\u00e0 e la scuola di architettura di Venezia\", Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 2002. Titolo dell\u2019intervento: \"Una architettura di Giuseppe Samon\u00e0 a Venezia: la sede INAIL, 1947-1961\". L'intervento \u00e8 stato pubblicato con il titolo \"La sede dell\u2019INAL a Venezia di Giuseppe Samon\u00e0, 1947-1961: oltre lo strutturalismo\", in Giovanni Marras, Marco Pogacnik, a cura di, \"Giuseppe Samon\u0430 e la scuola di Venezia\", Padova, Il Poligrafo, 2006, pp. 37-59",
        "periodo": "dal 14-11-2002 al 15-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore, al seminario internazionale \u201cVita e trasformazione delle immagini\u201d, organizzato dal Dottorato in Storia dell\u2019architettura e della citt\u00e0, Scienza delle arti, Restauro, Fondazione Scuola Studi Avanzati in Venezia, in collaborazione con l\u2019\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi, 2005. Titolo dell\u2019intervento, \"Metamorfosi figurativa dell\u2019immagine del muro nell\u2019opera di Le Corbusier\"",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di organizzatore e relatore, al convegno internazionale \"Fare Storia IV. Arte e Architettura, le cornici della Storia\", promosso dal Dottorato in Storia dell\u2019architettura e della citt\u00e0, Scienza delle arti, Restauro, Fondazione Scuola Studi Avanzati in Venezia, in collaborazione con l'\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes, Paris-Sorbonne, 2005. Titolo dell\u2019intervento, \"Forma e materia nell\u2019opera di Le Corbusier. Note per un\u2019applicazione del metodo di Quatrem\u00e8re de Quincy allo studio dell\u2019arte contemporanea\". L'intervento \u00e8 stato pubblicato con il titolo \"Oltre il 'b\u00e9ton brut': Le Corbusier e la 'nouvelle st\u00e9r\u00e9otomie'\", in Anna Rosellini, Flaminia Bardati, a cura di, \"Arte e Architettura. Le cornici della Storia\", Milano, Bruno Mondadori Editore, collana: Ricerca, 2007, pp. 231-258. La candidata ha, inoltre, curato gli atti del convegno - ha tradotto dall'inglese all'italiano e dal francese all'italiano i saggi di Stanislaus von Moos, Bruno Reichlin e Jean-Louis Cohen e curato le sezioni del libro \"La basilica di San Marco. Un oggetto polisemico\" e \"Le Corbusier. Avanguardia e unit\u00e0 delle arti\" delle quali ha scritto le introduzioni (pp. 9-11 e pp. 161-163)",
        "periodo": "dal 18-12-2005 al 20-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore e moderatore, al convegno internazionale \"Fare Storia 6. Quando \u00e8 scultura?\", organizzato dal Dottorato in Teoria e Storia delle Arti, Fondazione Scuola Studi Avanzati in Venezia, in collaborazione con l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales di Parigi, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 2008. Titolo dell\u2019intervento, \"Le 'Sculptures moul\u00e9es'\". L'intervento \u00e8 stato pubblicato con il titolo: \"Sculptures moul\u00e9es di Le Corbusier\", in Cristina Baldacci, Clarissa Ricci, a cura di, \"Quando \u00e8 scultura\", Milano, Et Al., 2010, pp. 121-132. Link al programma: http://www.iuav.it/Didattica1/SCUOLA-DI- /LA-SCUOLA/attivita--1/2008/Fare-stori/i ndex.htm",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore, al seminario \"La materia brutalista. Tettonica, costruzione, restauro nelle architetture di Le Corbusier\", organizzato dal Dottorato in Architettura e dai corsi Storia dell\u2019architettura\u00a0 2, Storia dell\u2019architettura\u00a0 3, Laboratorio di restauro, Teoria del restauro, Teoria e citt\u00e0 della contemporaneit\u00e0, della Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", Cesena, 2010. Titolo dell'intervento: \"L'uso del 'b\u00e9ton brut' in Le Corbusier\"",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \"Le b\u00e9ton mati\u00e8re en devenir\", \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, in collaborazione con B\u00e9ton Suisse, 2011. La proposta d'intervento della candidata \u00e8 stata valutata da un comitato scientifico internazionale. Titolo dell\u2019intervento: \"Le Corbusier: b\u00e9ton brut et nouvelle st\u00e9r\u00e9otomie\". Link alla serie di convegni: http://archiveweb.epfl.ch/beton-colloque.epfl.ch/ Link al programma: http://archiveweb.epfl.ch/beton-colloque .epfl.ch/files/content/sites/betoncolloq ue/files/dl/11SE_COL_PROGRAMME.pdf",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \"Le b\u00e9ton mati\u00e8re en devenir\", \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, 2012. La proposta d'intervento della candidata \u00e8 stata valutata da un comitato scientifico internazionale. Titolo dell\u2019intervento, \"Le Tetrahedron Floor System de Kahn \u00e0 la Yale Art Gallery\". Link alla serie di convegni: http://archiveweb.epfl.ch/beton-colloque.epfl.ch/ Link al programma: http://archiveweb.epfl.ch/betoncolloque. epfl.ch/files/content/sites/betoncolloqu e/files/dl/12SP_COL_carton_recto_v1.50_ programme.pdf",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \"Construction History Society, Second Annual Conference\", organizzato dalla Construction History Society,\u00a0Queen's College, University of Cambridge, 2015. La proposta della candidata, inviata in risposta ad una call for paper, \u00e8 stata oggetto di peer review anonima di membri di un comitato scientifico internazionale. Titolo dell\u2019intervento, \"Joint, growth and ornament of Kahn\u2019s cast-in-place concrete\". L'intervento \u00e8 stato pubblicato in James W.P. Campbell, et al., a cura di, \"Studies in the History of Consctruction. Proceedings of the Second Conference of the Construction History Society\", Cambridge, Construction History Society, 2015, pp. 297-307. Link: http://www.constructionhistory.co.uk",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \"Le Corbusier: L'\u0153uvre \u00e0 l'\u00e9preuve de sa restauration. XIXe Rencontre de la Fondation Le Corbusier\", organizzato dalla Fondation Le Corbusier in collaborazione con l'Institut National d\u2019Histoire de l\u2019Art, Parigi, 2015. Titolo dell\u2019intervento: \"Th\u00e9orie et construction de la surface puriste\". L'intervento sar\u00e0 pubblicato con il titolo \"La surface puriste, de L\u2019Esprit Nouveau \u00e0 la villa Savoye\", in Franz Graf, Bruno Reichlin, a cura di, \"Le Corbusier: L'\u0153uvre \u00e0 l'\u00e9preuve de sa restauration\", atti del convegno, Fondation Le Corbusier, INHA, Parigi, 16-18 aprile 2015 (il saggio \u00e8 stato consegnato, accettato e gli atti sono in corso di pubblicazione). Link al programma: http://www.fondationlecorbusier.fr/CorbuCache/2049_4514.pdf",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di keynote, al convegno internazionale \"Le Corbusier - What Moves Us\u2026?\", organizzato dalla Aarhus School of Architecture, Aarhus, 2015. La candidata ha inoltre collaborato all'organizzazione del convegno ed \u00e8 stata revisore nel processo di peer review. Titolo dell\u2019intervento, \"Le Corbusier - From the 'synthesis of the arts' to the 'espace indicible' of the electronic age\". Link al programma: http://aarch.dk/info/updates/events/events-archive/corbusier-conference/ Eventi correlati al convegno: mostra \"What Moves Us? Le Corbusier and Asger Jorn in Art and Architecture\", Museum Jorn, Silkeborg, 12 settembre - 13 dicembre 2015. La candidata ha pubblicato un saggio nel catalogo della mostra: Anna Rosellini, \"Unit\u00e9 d\u2019Habitation in Marseille - Experimental Artistic Device\", in Ruth Baumeister, a cura di, \"What Moves Us? Le Corbusier and Asger Jorn in Art and Architecture\", Zurich, Scheidegger & Spiess, 2015, pp. 38-45. Link: http://www.museumjorn.dk/en/upcoming_exhibitions/what-moves-us-le-corbusier/",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \"Le Arti e il Cibo\", organizzato dal Dipartimento delle Arti, Universit\u00e0 di Bologna, 2016. Titolo dell\u2019intervento, \"Architettura delle cantine: dall'opera banale al decorativismo contestuale\". L'intervento sar\u00e0 pubblicato con il titolo \"Cantine vinicole d\u2019autore, dalle finzioni del Post-Modern all\u2019essenzialit\u00e0 della costruzione economica\", in Fabrizio Lollini, et al., a cura di, \"Le Arti e il Cibo\", atti del convegno, Dipartimento delle Arti, Universit\u00e0 di Bologna, 25-26 gennaio 2016 (il saggio \u00e8 stato consegnato, accettato e gli atti sono in corso di pubblicazione). Link al programma: http://www.dar.unibo.it/it/ricerca/inizi ative/2016/le-arti-e-il-cibo",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 26-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \"Picasso. Sculptures\",\u00a0organizzato dal Mus\u00e9e National Picasso di Parigi, in collaborazione con la Biblioth\u00e8que Nationale de France (BnF) e il Centre Pompidou, Parigi, 2016. La proposta della candidata, inviata in risposta ad una call for abstract, \u00e8 stata oggetto di peer review anonima fatta da membri di un comitato scientifico internazionale. Titolo dell\u2019intervento: \"Les sculptures en b\u00e9ton de Picasso\". L'intervento sar\u00e0 pubblicato con il titolo \"Les sculptures en b\u00e9ton de Picasso et Nesjar et les processus techniques de l\u2019architecture\", in C\u00e9cile Godefroy, Virginie Perdrisot, a cura di, \"Picasso. Sculptures\",\u00a0atti del convegno, Mus\u00e9e National Picasso, BNF, Centre Pompidou, Parigi, 24-26 marzo 2016 (il saggio \u00e8 stato consegnato, accettato e gli atti sono in corso di pubblicazione). Link al programma: http://www.museepicassoparis.fr/colloques/ Eventi correlati: mostra \"Picasso.Sculptures\", Mus\u00e9e National Picasso, Parigi, 8 marzo - 28 agosto 2016. Link: http://www.museepicassoparis.fr/picasso-sculpture/",
        "periodo": "dal 24-03-2016 al 26-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, alla giornata di studio \"Pi\u00f9 50. Misurarsi con Le Corbusier\", organizzata dal Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell'Architettura, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 2016. L'abstract della candidata \u00e8 stato valutato degli organizzatori dell'evento. Titolo dell\u2019intervento, \"Le Corbusier verso lo spazio dell\u2019era elettronica\"",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore, alla serie di conferenze seminariali \u201cLe moderne est fatigu\u00e9\u201d, organizzata dal Laboratorio di Restauro, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 2016. Titolo della conferenza \"La superficie purista di Le Corbusier: dall\u2019'Esprit Nouveau' a villa Savoye\". L'intervento sar\u00e0 pubblicato con il titolo \"La superficie purista, dall\u2019'Esprit Nouveau' a villa Savoye\", in Susanna Caccia, a cura di, \u201cLe moderne est fatigu\u00e9\u201d, atti del seminario, Firenze, aprile-giugno 2016 (il saggio \u00e8 stato consegnato, accettato e gli atti sono in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di guest speaker, al convegno internazionale \"Konstruktiv, die Formkraft der Konstruktion\", organizzato dalla Bund Schweizer Architekten (BSA) di Berna in collaborazione con l'impresa Element AG, Berna, 2016. Titolo dell\u2019intervento, \"Louis I. Kahn: il calcestruzzo e 'nothing else'\". Link al programma: http://www.so.sia.ch/sites/so.sia.ch/files/Einladung%20BSA%20Event.pdf Il convegno \u00e8 stato recensito in \"Archithese\": http://www.archithese.ch/de/ansicht/im-l icht-der-schattenfuge?page_g6467=2?confi g=2",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, in qualit\u00e0 di relatore, al ciclo di incontri e conferenze organizzato dall'Alliance Fran\u00e7aise di Bologna. Titolo della conferenza: \"Le Corbusier: dall\u2019'espace indicibile' allo spazio dell\u2019era elettronica\", Bologna, 2016. Link alla conferenza: http://www.afbologna.it/29-9-Le-Corbusie r-dall-espace-indicibile-allo-spazio-del l-era-elettronica.html?lang=it Link alla serie di incontri: http://www.afbologna.it/-eventi-culturali-afbologna-.html?lang=it",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di organizzatore e moderatore, al Second International Workshop \"Actors and Vehicles of Architectural Criticism\", organizzato dal Dottorato di Ricerca in Architettura del Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con l'Universit\u00e9 Rennes 2 e gli Archives de la Critique d'Art di Rennes, 2016. Il workshop \u00e8 stato realizzato con il supporto dell\u2019Alliance Fran\u00e7aise e dell\u2019Institut Fran\u00e7ais di Bologna e si inscrive nel contesto del progetto internazionale \"Mapping.Crit.Arch: Architectural Criticism 20th and 21st Centuries, a Cartography\" (ANR Project ANR-14-CE31-0019-01), finanziato Agence Nationale de la Recherche",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 05-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della catalogazione dell\u2019archivio degli architetti Francesco Mansutti e Gino Miozzo e della redazione dei regesti delle opere e degli scritti, Archivi del XX Secolo del Museo d\u2019Arte Moderna e Contemporanea di Trento e Rovereto, luglio-settembre 2004. I regesti e le loro introduzioni sono stati pubblicati in Marco Mulazzani, \"Francesco Mansutti e Gino Mozzo. Architetture per la giovent\u00f9\", Skira, Milano, 2005, pp. 195-215",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di dottorato, attribuita su bando di concorso con invio di un progetto di ricerca, dal Dottorato di Eccellenza in Storia dell\u2019Architettura e della Citt\u00e0, Scienza delle Arti, Restauro (20\u00b0 ciclo), Fondazione Scuola Studi Avanzati in Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Venice International University, 2004-2008. Oltre al titolo di dottore di ricerca (settore scientifico disciplinare Icar/18), la candidata ha ottenuto il titolo di Doctor Europaeus. Tesi di dottorato: \"Le Corbusier e la superficie, dal rivestimento d\u2019intonaco al b\u00e9ton brut\", relatore: professor Marco De Michelis. La tesi ha ottenuto la dignit\u00e0 di pubblicazione ed \u00e8 stata pubblicata con il titolo: \"Le Corbusier e la superficie. Dal rivestimento d'intonaco al b\u00e9ton brut\", Roma, Aracne Editore srl, collana Esempi di Architettura, 2013. Il libro \u00e8 diventato una guida per gli studiosi che si occupano della questione dei materiali nell'opera di Le Corbusier e strumento utile per gli interventi di restauro promossi dalla Fondation Le Corbusier di Parigi",
        "periodo": "dal 08-10-2004 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Le Corbusier et la technique du canon \u00e0 ciment\", finanziato da una borsa di studio per giovani ricercatori, attribuita con peer review anonima di membri di un comitato scientifico internazionale, su bando di concorso della Fondation Le Corbusier, Parigi, 2007. I risultati della ricerca sono stati pubblicati in Anna Rosellini, \"Le Corbusier e la superficie. Dal rivestimento d'intonaco al b\u00e9ton brut\", Aracne Editore srl, collana Esempi di Architettura, Roma, 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dignit\u00e0 di pubblicazione conferita alla tesi di dottorato \"Le Corbusier e la superficie, dal rivestimento d\u2019intonaco al 'b\u00e9ton brut'\", Dottorato di Eccellenza in Storia dell\u2019Architettura e della Citt\u00e0, Scienza delle Arti, Restauro (20\u00b0 ciclo); Fondazione Scuola Studi Avanzati in Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Venice International University (2004-2008). La tesi \u00e8 stata discussa l'11 aprile 2008. La candidata ha ottenuto anche il titolo di Doctor Europaeus",
        "periodo": "dal 11-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione a Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences conferita dal Minist\u00e8re de l'Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche, Francia, Sezione CNU n. 22 (http://www.cpcnu.fr/web/section-22), comprendente il settore scientifico disciplinare della storia dell'architettura, n. dell\u2019abilitazione: MCF-2014-22-14222259775, 2014",
        "periodo": "dal 31-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione a Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences conferita dal Minist\u00e8re de l'Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche, Francia; Sezione CNU n. 18 (http://www.cpcnu.fr/web/section-18), comprendente i settori scientifici disciplinari dell'architettura e delle arti visive (dalle teorie all'estetica dell'architettura), n. dell\u2019abilitazione: MCF-2014-18-14218259775, 2014",
        "periodo": "dal 09-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio en la Categor\u00eda de Divulgaci\u00f3n / Libros de la Convocatoria de Investigaci\u00f3n, XIII Bienal Espa\u00f1ola de Arquitectura y Urbanismo, assegnato nel 2016 al libro, Pepa Cassinello, a cura di, \"Eduardo Torroja 1949 International Competition on Housing Industrialization\", Madrid, Fundaci\u0443n Eduardo Torroja, 2013. La candidata \u00e8 coautrice dell'articolo pubblicato nel libro: \"Kahn and low-cost concrete housing: Vacuum Formed Method for Israel\", 1949, pp. 227-244",
        "periodo": "dal 19-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Intervento su invito al convegno \"Fare Storia 6. Quando \u00e8 scultura?\", organizzato dal Dottorato in Teoria e Storia delle Arti, Fondazione Scuola Studi Avanzati in Venezia, in collaborazione con l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales di Parigi, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 2008. Titolo dell\u2019intervento, \"Le 'Sculptures moul\u00e9es'\". Link al programma: http://www.iuav.it/Didattica1/SCUOLA-DI- /LA-SCUOLA/attivita--1/2008/Fare-stori/i ndex.htm",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento su invito alla Scuola di Dottorato dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 2009. Titolo della lezione: \"Le Corbusier e la superficie, dal rivestimento d\u2019intonaco al b\u00e9ton brut\". Link al programma: http://www.iuav.it/Didattica1/SCUOLA-DI- /LA-SCUOLA/attivita--1/2009/Le-lezioni/i ndex.htm",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento su invito al convegno \"La materia brutalista. Tettonica, costruzione, restauro nelle architetture di Le Corbusier\", organizzato dal Dottorato in Architettura della Facolt\u00e0 di Architettura \"Aldo Rossi\", Cesena, 2010. Titolo dell'intervento: \"L'uso del 'b\u00e9ton brut' in Le Corbusier\"",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento su invito al Master Europeo in Storia dell\u2019Architettura, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 2012. Titolo dell\u2019intervento, \"Le Corbusier: b\u00e9ton brut e nouvelle st\u00e9r\u00e9otomie\".",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales e la Fondation Le Corbusier (2005-2008), con autorizzazione dell'universit\u00e0 e maggiorazione della borsa di studio del 50%. Le ricerche sono state svolte nel quadro del Dottorato di Eccellenza in Storia dell\u2019Architettura e della Citt\u00e0, Scienza delle Arti, Restauro (20\u00b0 ciclo), Fondazione Scuola Studi Avanzati in Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Venice International University, 2004-2008",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Lezioni tenute nel corso \"Histoire de l'Art Contemporain\", diretto dal professor Michel Th\u00e9voz, \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, a.a. 2011-2012",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 23-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento, previsti dal contratto di \"Fonctionnaire scientifique\". Attivit\u00e0 didattica svolta presso l\u2019\u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, nel corso \"Histoire du b\u00e9ton\", tenuto al primo e secondo anno della laurea in Architettura (livello master), 2012-2015. La candidata ha tenuto lezioni frontali e organizzato lezioni seminariali tenute dai professori Jean-Pierre Adam, Martin Fr\u00f6lich, Stanislaus von Moos, Pier Nicola Pagliara",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Lezioni tenute nel corso \"Histoire de l'architecture II\", diretto dalla professoressa Beatrice Lampariello, Haute \u00c9cole du Paysage, d'Ing\u00e9nierie et d'Architecture de Gen\u00e8ve, 2013-2014",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso l'\u00c9cole d'Architecture de la Ville & des Territoires di Marne-la-Vall\u00e9e, corso \"Histoire et th\u00e9ories de l'architecture\", sull'architettura dall'Ottocento sino ai primi anni del Duemila, tenuto al primo anno (livello bachelor), a partire dal 2015 sino ad oggi. Affidamento dell'incarico su concorso del 2014 (in allegato)",
        "periodo": "dal 09-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Tirocinio effettuato presso gli archivi del XX secolo del Museo d\u2019Arte Moderna e Contemporanea di Trento e Rovereto, periodo di lavoro: luglio-settembre 2004. Il tirocinio si \u00e8 svolto nel quadro del Master Europeo in Storia dell\u2019Architettura, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, frequentato dalla candidata nell'a.a. 2003-2004",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Assistente e collaboratrice alla didattica del corso \"Histoire de l'Art Contemporain\", diretto dal professor Michel Th\u00e9voz, \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, a.a. 2011-2012",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 23-12-2011"
      },
      {
        "content": "Assistente e collaboratrice alla didattica del corso \"Arts visuels et architecture. Paradigmes interpr\u00e9tatifs\", diretto dal professor Marco de Michelis, \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-05-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca per l\u2019organizzazione della mostra \"Giuseppe e Alberto Samon\u00e0. Lezioni di architettura\", curata da Marco Pogacnik e Francesco Tentori, con Ilhyun Kim, Archivio Progetti, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 16 maggio - 26 luglio 2002, della tavola rotonda sull\u2019opera di Giuseppe e Alberto Samon\u00e0, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 4 luglio 2002, e della mostra fotografica \"Giuseppe e Alberto Samon\u00e0. Architetture siciliane\", con fotografie di Umberto Ferro, 4-26 luglio 2002. Link: http://www.iuav.it/ARCHIVIO-P/MOSTRE/Giuseppe-e/index.htm",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 26-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Adalberto Libera e Sergio Musmeci, il Palazzo della Regione di Trento\", diretto da Marco Pogacnik e Bruno Reichlin, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 2003-2005. Collaborazione alla catalogazione dei documenti d'archivio relativi al Palazzo della Regione di Trento conservati presso gli Archivi della Regione di Trento. I risultati delle ricerche sono stati pubblicati con il titolo \"Una selezione dei disegni del progetto per il palazzo della Regione. (RTAA-UT)\", in Marco Pogacnik, \"Adalberto Libera Sergio Musmeci. Il palazzo della Regione di Trento\", Nicolodi Editore, Rovereto, 2007, pp. 237-270",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Programme GAUDI (Governance, Architecture, and Urbanism as Democratic Interaction)\", in qualit\u00e0 di responsabile della sezione A2-2: indagini inerenti la creazione e l\u2019archiviazione di documenti elettronici di architettura, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Archivio Progetti, 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 15-12-2003"
      },
      {
        "content": "\"Fonctionnaire scientifique\" stipendiato dall\u2019European Research Council (ERC) per la partecipazione al gruppo di ricerca del progetto internazionale \"The surfaces of cement and reinforced concrete. A history of the formworks and processing of the surface, 1870-2008\" (FMWK 1870-2008), Grant Agreement no. 230394, Laboratoire de Th\u00e9orie et d'Histoire 3, diretto da Roberto Gargiani, \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), 2009-2015. Principali mansioni: - Responsabilit\u00e0 delle ricerche scientifiche e di quelle negli archivi per i progetti: \"Le Corbusier: B\u00e9ton Brut and Ineffable Space (1940-1965). Surface Materials and Psychophysiology of Vision\" e \"Louis I. Kahn, Towards the Zero Degree of Concrete, 1960-1974\". I risultati delle ricerche sono stati pubblicati dalla candidata in diverse riviste internazionali, in saggi e riuniti in due monografie. La candidata ha svolto ricerche nei seguenti archivi: Fondation Le Corbusier, Parigi; Centre d'Archives d'Architecture du XXe Si\u00e8cle, Cit\u00e9 de l'Architecture et du Patrimoine, Institut Fran\u00e7ais d'Architeture, Parigi; Archivi del Centre Pompidou, Parigi; Archivi dell'UNESCO, Parigi; Archives Nationales, Parigi; Archivi della Biblioth\u00e8que de la Ville, La Chaux-de-Fonds; Archivi della Collection de l'Art Brut, Lausanne; The Architectural Archives, University of Pennsylvania, Philadelphia; Archivi del Kimbell Museum, Fort Worth; Archivi della Yale Art Gallery, New Haven; Archivi dell'ufficio tecnico del Parlamento, Dacca. - Organizzazione delle attivit\u00e0 di gruppo svolte nel Laboratoire de Th\u00e9orie et d'Histoire 3, nel quadro del progetto. - Collaborazione alla gestione amministrativa del progetto. Il contratto di \"Fonctionnaire scientifique\" \u00e8 stato equiparato ad un assegno di ricerca in occasione del concorso per l'attivazione di un contratto da ricercatore a tempo determinato ai sensi dell'art. 24 comma 3 lettera b) della L. 240/2010 (senior), per il Settore scientifico disciplinare ICAR/18, indetto dal Dipartimento delle Arti dell'Universit\u00e0 di Bologna di cui la candidata \u00e8 risultata vincitrice (approvazione degli atti, e pubblicazione della graduatoria di merito 02.02.2015)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolte dalla candidata a partire dal 2015 sulla base del suo progetto \"Arte e architettura, 1950-2016\", nel contesto dell'Universit\u00e0 di Bologna (progetto di ricerca presentato in occasione del concorso per l'attivazione di un contratto da ricercatore a tempo determinato, tipo b, senior). La candidata ha svolto ricerche presso gli archivi del Mus\u00e9e National Picasso, Parigi, gli Archives of American Art, Smithsonian Institution, Washington, fondo: \"Robert Smithson and Nancy Holt Papers, 1905-1987\", e gli archivi della Fondazione Uncini, Trevi. I primi risultati sono stati presentati in occasione di convegni internazionali e pubblicati (o in corso di pubblicazione) in riviste internazionali e in saggi: Anna Rosellini, \"Les sculptures en b\u00e9ton de Picasso et Nesjar et les processus techniques de l\u2019architecture\", in C\u00e9cile Godefroy, Virginie Perdrisot, a cura di, \"Picasso. Sculptures\", atti del convegno, Mus\u00e9e National Picasso, BNF, Centre Pompidou, Parigi, 24-27 marzo 2016 (in corso di pubblicazione); Anna Rosellini, \"Cantine vinicole d\u2019autore, dalle finzioni del Post-Modern all\u2019essenzialit\u00e0 della costruzione economica\", in Fabrizio Lollini, et al., a cura di, \"Le Arti e il Cibo\", atti del convegno, Dipartimento delle Arti, Universit\u00e0 di Bologna, 25-26 gennaio 2016 (in corso di pubblicazione); Anna Rosellini, \"Observations \u00e0 propos de la ph\u00e9nom\u00e9nologie de l\u2019espace: les transformations du moulage en b\u00e9ton, de Nauman \u00e0 Whiteread\", in \"Mati\u00e8res 13\", vol. 13, 2016, pp. 130-147; Anna Rosellini, \"Il calcestruzzo secondo Uncini, Smithson e Kiefer: arte del costruire, natura geologica, materia in rovina\", in \"Archistor\", 2016, n. 5, pp. 70-105; Anna Rosellini, \"Robert Smithson et la nature du b\u00e9ton: 'ruin in reverse', 'de-architectured project', Concrete Pour\", in \"Mati\u00e8res 12\", vol. 12, 2015, pp. 116-137",
        "periodo": "dal 03-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale e responsabile del progetto didattico relativo all\u2019allestimento della mostra \"The swiss touch in landscape architecture\", curata da Michael Jakob (coordinamento scientifico, Sandra Costa e Lucia Corrain), e promossa dalla Fondazione svizzera per la cultura Pro Helvetia, Dipartimento delle Arti, Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con il Museo della Grafica di Pisa e la Maison des Sciences de l'Homme-Alpes di Grenoble. La mostra si \u00e8 tenuta a Bologna, presso il convento di Santa Cristina, dal 19 ottobre al 27 novembre 2015. Link: http://www.dar.unibo.it/it/ricerca/inizi ative/2015/the-swiss-touch-in-landscape- architecture",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di organizzatore e coordinatore, alla serie di incontri \"I Mercoled\u00ec di S. Cristina\", promossi dalla sezione di Arti Visive del Dipartimento delle Arti (a cura di Daniele Benati), Universit\u00e0 di Bologna, 2016. La candidata ha organizzato e coordinato la conferenza di Jacques Lucan intitolata \"Precisazioni sullo stato attuale dell'architettura. Oltre l\u2019iconismo\". L'incontro \u00e8 stato organizzato in collaborazione con l\u2019Alliance Fran\u00e7aise e l\u2019Institut Fran\u00e7ais di Bologna. Link alla conferenza: http://www.dar.unibo.it/it/ricerca/inizi ative/i-mercoledi-di-santa-cristina/2016 /lucan Link al programma: http://www.dar.unibo.it/it/ricerca/inizi ative/i-mercoledi-di-santa-cristina/2016 /index.html",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      }
    ]
  }
}