{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "5+1AA Nuovo complesso scolastico a Zugliano",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "vol. 38, p. 44-46, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Tuzi (2015). 5+1AA Nuovo complesso scolastico a Zugliano. ABITARE",
        "LA TERRA, vol. 38, p. 44-46, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-245",
        "titolo": "La difusi\u00f3n barroca de las columnas salom\u00f3nicas en los retablos espa\u00f1oles, sicilianos y del Nuevo Mundo: algunos ejemplos",
        "ISBN": [
          "9789899919266"
        ],
        "csp": "Lisbona:Hinstituto de Hist\u00f3ria de Arte, Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Universidade Nova de Lisboa, ISBN: 9789899919266",
        "opera": "Ana Celeste Gl\u00f3ria (coordena\u00e7\u00e3o). O Ret\u00e1bulo no Espa\u00e7o Ibero-Americano. Forma, fun\u00e7\u00e3o e iconografia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tuzi (2015). La difusi\u00f3n barroca de las columnas salom\u00f3nicas en",
        "los retablos espa\u00f1oles, sicilianos y del Nuevo Mundo: algunos ejemplos. In:",
        "Ana Celeste Gl\u00f3ria (coordena\u00e7\u00e3o). O Ret\u00e1bulo no Espa\u00e7o",
        "Ibero-Americano. Forma, fun\u00e7\u00e3o e iconografia. vol. 1, p. 231-245,",
        "Lisbona:Hinstituto de Hist\u00f3ria de Arte, Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e",
        "Humanas, Universidade Nova de Lisboa, ISBN: 9789899919266"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-199",
        "titolo": "Architettura e massoneria: le architetture argentine di Mario Palanti",
        "ISBN": [
          "9788891612366"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788891612366",
        "opera": "D'Amia Giovanna. Italia-Argentina andata e ritorno. Migrazioni professionali, relazioni architettoniche, trasformaioni urbane. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tuzi (2015). Architettura e massoneria: le architetture argentine di",
        "Mario Palanti. In: D'Amia Giovanna. Italia-Argentina andata e ritorno.",
        "Migrazioni professionali, relazioni architettoniche, trasformaioni urbane. p.",
        "181-199, Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN:",
        "9788891612366"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-123",
        "titolo": "La colonna tortile come elemento evocativo del Tempio in et\u00e0 barocca",
        "ISBN": [
          "9788820996611"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Libreria Editrice Vaticana, ISBN: 9788820996611",
        "opera": "Azzaro Bartolomeo Bellanca Calogero. Il nuovo umanesimo rappresentato e annunciato. vol. 16, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tuzi (2015). La colonna tortile come elemento evocativo del",
        "Tempio in et\u00e0 barocca. In: Azzaro Bartolomeo Bellanca Calogero. Il nuovo",
        "umanesimo rappresentato e annunciato. vol. 16, p. 89-123, CITT\u00c0 DEL",
        "VATICANO:Libreria Editrice Vaticana, ISBN: 9788820996611"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1022-1025",
        "titolo": "Simbolismo massonico nelle architetture argentine di Mario Palanti",
        "ISBN": [
          "9788849224214"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849224214",
        "opera": "V. Cazzato, S. Roberto, M. Bevilacqua. La Festa delle Arti. Scritti in onore di Marcello Fagiolo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2014). Simbolismo massonico nelle architetture argentine di Mario",
        "Palanti. In: V. Cazzato, S. Roberto, M. Bevilacqua. La Festa delle Arti.",
        "Scritti in onore di Marcello Fagiolo. p. 1022-1025, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849224214"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripartire da Collemaggio",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "vol. 35, p. 42-45, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Tuzi (2013). Ripartire da Collemaggio. ABITARE LA TERRA, vol. 35, p.",
        "42-45, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura e natura. Il complesso termale a Rigi Kaltbad di Mario Botta",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "vol. 33-34, p. 12-15, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Tuzi (2013). Architettura e natura. Il complesso termale a Rigi Kaltbad di",
        "Mario Botta. ABITARE LA TERRA, vol. 33-34, p. 12-15, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Juan Andr\u00e9s Ricci e l\u2019\u201cOrdine salomonico completo\u201d",
        "ISSN": [
          "2036-7619"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURE E CITT\u00c0 DEL TERZO MILLENNIO",
        "csp": "vol. 5, p. 86-88, ISSN: 2036-7619",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Tuzi (2013). Juan Andr\u00e9s Ricci e l\u2019\u201cOrdine salomonico completo\u201d.",
        "ARCHITETTURE E CITT\u00c0 DEL TERZO MILLENNIO, vol. 5, p. 86-88,",
        "ISSN: 2036-7619"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-141",
        "titolo": "La Colonna Santa e l\u2019ordine salomonico completo",
        "ISBN": [
          "9788880168294"
        ],
        "csp": "ROMA: DE LUCA EDITORI D'ARTE, ISBN: 9788880168294",
        "opera": "M. Fagiolo. Roma barocca. I protagonisti, gli spazi urbani, i grandi temi d\u2019arte. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2013). La Colonna Santa e l\u2019ordine salomonico completo. In: M.",
        "Fagiolo. Roma barocca. I protagonisti, gli spazi urbani, i grandi temi d\u2019arte.",
        "p. 140-141, ROMA: DE LUCA EDITORI D'ARTE, ISBN: 9788880168294"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-98",
        "titolo": "Mario Palanti architetto visionario tra Italia e Argentina / Mario Palanti arquitecto visionario entre Italia y Argentina",
        "ISBN": [
          "9788849605044"
        ],
        "csp": "Roma:DEI Tipografia del Genio Civile, ISBN: 9788849605044",
        "opera": "S. Tuzi, M. Sabugo. Contributi italiani all\u2019architettura argentina. Progetti e opere tra il XIX e il XX secolo/Aportes italianos a la arquitectura argentina. Proyectos y obras en los siglos XIX y XX. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2013). Mario Palanti architetto visionario tra Italia e Argentina /",
        "Mario Palanti arquitecto visionario entre Italia y Argentina. In: S. Tuzi, M.",
        "Sabugo. Contributi italiani all\u2019architettura argentina. Progetti e opere tra il",
        "XIX e il XX secolo/Aportes italianos a la arquitectura argentina. Proyectos y",
        "obras en los siglos XIX y XX. p. 87-98, Roma:DEI Tipografia del Genio",
        "Civile, ISBN: 9788849605044"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-28",
        "titolo": "L\u2019architettura argentina parla italiano/ La arquitectura argentina habla italiano",
        "ISBN": [
          "9788849605044"
        ],
        "csp": "Roma:DEI Tipografia del Genio Civile, ISBN: 9788849605044",
        "opera": "S. Tuzi, M. Sabugo. Contributi italiani all\u2019architettura argentina. Progetti e opere tra il XIX e il XX secolo/Aportes italianos a la arquitectura argentina. Proyectos y obras en los siglos XIX y XX. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2013). L\u2019architettura argentina parla italiano/ La arquitectura",
        "argentina habla italiano. In: S. Tuzi, M. Sabugo. Contributi italiani",
        "all\u2019architettura argentina. Progetti e opere tra il XIX e il XX secolo/Aportes",
        "italianos a la arquitectura argentina. Proyectos y obras en los siglos XIX y",
        "XX. p. 20-28, Roma:DEI Tipografia del Genio Civile, ISBN: 9788849605044"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alessandro Anselmi. La chiesa di S. Pio da Pietrelcina",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "vol. 29, p. 14-17, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TUZI (2011). Alessandro Anselmi. La chiesa di S. Pio da Pietrelcina.",
        "ABITARE LA TERRA, vol. 29, p. 14-17, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-164",
        "titolo": "\u2018Spazio\u2019 e lo studio degli ordini architettonici",
        "ISBN": [
          "9788849222005"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222005",
        "opera": "C. BOZZONI; D. FONTI; A. MUNTONI A CURA DI. Moretti architetto del Novecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. TUZI (2011). \u2018Spazio\u2019 e lo studio degli ordini architettonici. In: C.",
        "BOZZONI; D. FONTI; A. MUNTONI A CURA DI. Moretti architetto del",
        "Novecento. p. 153-164, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "639-750",
        "titolo": "Inventario degli architetti e delle loro opere",
        "ISBN": [
          "9788835990840"
        ],
        "csp": "Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 9788835990840",
        "opera": "P. Portoghesi. Roma Barocca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2011). Inventario degli architetti e delle loro opere. In: P.",
        "Portoghesi. Roma Barocca. p. 639-750, Roma:editori internazionali riuniti,",
        "ISBN: 9788835990840"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "633-637",
        "titolo": "Quindici anni di studi su Roma barocca",
        "ISBN": [
          "9788835990840"
        ],
        "csp": "Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 9788835990840",
        "opera": "P. Portoghesi. Roma barocca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2011). Quindici anni di studi su Roma barocca. In: P. Portoghesi.",
        "Roma barocca. p. 633-637, Roma:editori internazionali riuniti, ISBN:",
        "9788835990840"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-165",
        "titolo": "Roma barocca: bibliografia 1995-2011",
        "ISBN": [
          "9788835990840"
        ],
        "csp": "Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 9788835990840",
        "opera": "P. Portoghesi. Roma barocca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2011). Roma barocca: bibliografia 1995-2011. In: P. Portoghesi.",
        "Roma barocca. p. 1-165, Roma:editori internazionali riuniti, ISBN:",
        "9788835990840"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enrico Valeriani. Sotto la collina una pila e una scintilla",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "vol. 26, p. 40-43, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TUZI (2010). Enrico Valeriani. Sotto la collina una pila e una scintilla.",
        "ABITARE LA TERRA, vol. 26, p. 40-43, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Giovanni Valdarno. Ex ospedale Alberti. Nuovo centro Commerciale",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "vol. 24, p. 18-21, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TUZI (2009). San Giovanni Valdarno. Ex ospedale Alberti. Nuovo centro",
        "Commerciale. ABITARE LA TERRA, vol. 24, p. 18-21, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura e storia. Jacopo Barozzi da Vignola",
        "ISSN": [
          "2036-7619"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURE E CITT\u00c0 DEL TERZO MILLENNIO",
        "csp": "vol. 0, p. 76-79, ISSN: 2036-7619",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TUZI (2009). Architettura e storia. Jacopo Barozzi da Vignola.",
        "ARCHITETTURE E CITT\u00c0 DEL TERZO MILLENNIO, vol. 0, p. 76-79,",
        "ISSN: 2036-7619"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architetti e ingegneri a confronto. L\u2019immagine di Roma tra Clemente XIII e Pio VII",
        "ISSN": [
          "0011-1511"
        ],
        "journal": "CRITICA D'ARTE",
        "csp": "vol. 35-36, p. 133-137, ISSN: 0011-1511",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TUZI (2008). Architetti e ingegneri a confronto. L\u2019immagine di Roma tra",
        "Clemente XIII e Pio VII. CRITICA D'ARTE, vol. 35-36, p. 133-137, ISSN:",
        "0011-1511"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Natalini. Progetti olandesi",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "vol. 17, p. 18-27, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. TUZI (2007). Natalini. Progetti olandesi. ABITARE LA TERRA, vol. 17, p.",
        "18-27, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-199",
        "titolo": "Architettura e massoneria: le architetture argentine di Mario Palanti",
        "ISBN": [
          "9788891612366"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788891612366",
        "opera": "D'Amia Giovanna. Italia-Argentina andata e ritorno. Migrazioni professionali, relazioni architettoniche, trasformaioni urbane. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tuzi (2015). Architettura e massoneria: le architetture argentine di",
        "Mario Palanti. In: D'Amia Giovanna. Italia-Argentina andata e ritorno.",
        "Migrazioni professionali, relazioni architettoniche, trasformaioni urbane. p.",
        "181-199, Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788891612366"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-245",
        "titolo": "La difusi\u00f3n barroca de las columnas salom\u00f3nicas en los retablos espa\u00f1oles, sicilianos y del Nuevo Mundo: algunos ejemplos",
        "ISBN": [
          "9789899919266"
        ],
        "csp": "Lisbona:Hinstituto de Hist\u00f3ria de Arte, Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Universidade Nova de Lisboa, ISBN: 9789899919266",
        "opera": "Ana Celeste Gl\u00f3ria (coordena\u00e7\u00e3o). O Ret\u00e1bulo no Espa\u00e7o Ibero-Americano. Forma, fun\u00e7\u00e3o e iconografia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tuzi (2015). La difusi\u00f3n barroca de las columnas salom\u00f3nicas en",
        "los retablos espa\u00f1oles, sicilianos y del Nuevo Mundo: algunos ejemplos. In:",
        "Ana Celeste Gl\u00f3ria (coordena\u00e7\u00e3o). O Ret\u00e1bulo no Espa\u00e7o Ibero-Americano.",
        "Forma, fun\u00e7\u00e3o e iconografia. vol. 1, p. 231-245, Lisbona:Hinstituto de",
        "Hist\u00f3ria de Arte, Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Universidade",
        "Nova de Lisboa, ISBN: 9789899919266"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-123",
        "titolo": "La colonna tortile come elemento evocativo del Tempio in et\u00e0 barocca",
        "ISBN": [
          "9788820996611"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Libreria Editrice Vaticana, ISBN: 9788820996611",
        "opera": "Azzaro Bartolomeo Bellanca Calogero. Il nuovo umanesimo rappresentato e annunciato. vol. 16, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tuzi (2015). La colonna tortile come elemento evocativo del Tempio",
        "in et\u00e0 barocca. In: Azzaro Bartolomeo Bellanca Calogero. Il nuovo",
        "umanesimo rappresentato e annunciato. vol. 16, p. 89-123, CITT\u00c0 DEL",
        "VATICANO:Libreria Editrice Vaticana, ISBN: 9788820996611"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1022-1025",
        "titolo": "Simbolismo massonico nelle architetture argentine di Mario Palanti",
        "ISBN": [
          "9788849224214"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849224214",
        "opera": "V. Cazzato, S. Roberto, M. Bevilacqua. La Festa delle Arti. Scritti in onore di Marcello Fagiolo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Tuzi (2014). Simbolismo massonico nelle architetture argentine di Mario",
        "Palanti. In: V. Cazzato, S. Roberto, M. Bevilacqua. La Festa delle Arti. Scritti",
        "in onore di Marcello Fagiolo. p. 1022-1025, ROMA:Gangemi, ISBN:",
        "9788849224214"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-98",
        "csp": "Roma:DEI Tipografia del Genio Civile, ISBN: 9788849605044",
        "opera": "Progetti e opere tra il XIX e il XX secolo/Aportes italianos a la arquitectura argentina. Proyectos y obras en los siglos XIX y XX. p",
        "ISBN": [
          "9788849605044"
        ],
        "autori": "Stefania Tuzi, Mario Sabugo (2013). \u201cL\u2019architettura argentina parla italiano / La arquitectura argentina habla italiano\u201d e \u201cMario Palanti architetto visionario tra Italia e Argentina / Mario Palanti a"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tuzi, Mario Sabugo (2013). \u201cL\u2019architettura argentina parla italiano /",
        "La arquitectura argentina habla italiano\u201d e \u201cMario Palanti architetto visionario",
        "tra Italia e Argentina / Mario Palanti a [...] Progetti e opere tra il XIX e il XX",
        "secolo/Aportes italianos a la arquitectura argentina. Proyectos y obras en los",
        "siglos XIX y XX. p. 87-98, Roma:DEI Tipografia del Genio Civile, ISBN:",
        "9788849605044"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-164",
        "titolo": "\u2018Spazio\u2019 e lo studio degli ordini architettonici",
        "ISBN": [
          "9788849222005"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222005",
        "opera": "C. BOZZONI; D. FONTI; A. MUNTONI A CURA DI. Moretti architetto del Novecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. TUZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. TUZI (2011). \u2018Spazio\u2019 e lo studio degli ordini architettonici. In: C.",
        "BOZZONI; D. FONTI; A. MUNTONI A CURA DI. Moretti architetto del",
        "Novecento. p. 153-164, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "633-751",
        "titolo": "\u201cQuindici anni di studi su Roma barocca. Premessa all\u2019aggiornamento dell\u2019Inventario degli architetti e delle loro opere e della Bibliografia\u201d, \u201cInventario degli architetti e delle loro opere\u201d e \u201cBibliografia 1995- 2010\u201d",
        "ISBN": [
          "9788835990840"
        ],
        "csp": "Roma:Edito Ririuniti, ISBN: 9788835990840",
        "opera": "Paolo Portoghesi. Roma barocca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tuzi Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tuzi Stefania (2011). \u201cQuindici anni di studi su Roma barocca. Premessa",
        "all\u2019aggiornamento dell\u2019Inventario degli architetti e delle loro opere e della",
        "Bibliografia\u201d, \u201cInventario degli architetti e delle loro opere\u201d e \u201cBibliografia",
        "1995- 2010\u201d. In: Paolo Portoghesi. Roma barocca. p. 633-751, Roma:Edito",
        "Ririuniti, ISBN: 9788835990840"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-200",
        "titolo": "Il percorso dei simboli. Salomone da Gerusalemme a Roma",
        "ISBN": [
          "9789655553420"
        ],
        "csp": "TEL AVIV:Istituto Italiano di Cultura, Tel Aviv, ISBN: 9789655553420",
        "opera": "N. BERGER; D. DI CASTRO A CURA DI. Italia ebraica. Oltre duemila anni di incontro tra cultura italiana e l'ebraismo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Stefania Portoghesi Tuzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Portoghesi Tuzi (2008). Il percorso dei simboli. Salomone da",
        "Gerusalemme a Roma. In: N. BERGER; D. DI CASTRO A CURA DI. Italia",
        "ebraica. Oltre duemila anni di incontro tra cultura italiana e l'ebraismo. p.",
        "194-200, TEL AVIV:Istituto Italiano di Cultura, Tel Aviv, ISBN:",
        "9789655553420"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XXXV-356",
        "titolo": "Le colonne e il Tempio di Salomone: la storia, la leggenda, la fortuna. p",
        "ISBN": [
          "9788849203776"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849203776",
        "anno": "2002",
        "autori": "Tuzi Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tuzi Stefania (2002). Le colonne e il Tempio di Salomone: la storia, la",
        "leggenda, la fortuna. p. XXXV-356, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849203776"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "28033",
    "nome": "PORTOGHESI TUZI Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di redattrice al comitato editoriale della rivista \u201cEupalino\u201d (bilingue italiano-inglese), ed. L\u2019Erma di Bretschneider, Roma. ISSN: 0394-1051.",
        "periodo": "dal 10-03-1984 al 30-11-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con il ruolo di coordinamento redazionale al comitato editoriale del \u201cBollettino della Biblioteca del Dipartimento di Architettura e Analisi della Citt\u00e0\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con il ruolo di coordinamento redazionale al comitato editoriale del \u201cBollettino della Biblioteca del Dipartimento di Architettura e Analisi della Citt\u00e0\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico per la normativa regionale e comunale della rivista \u201cArchipendolo\u201d edizione del Lazio, editore Il Ventilabro, Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di redattrice al comitato editoriale della rivista \u201cControspazio\u201d (bilingue italiano-inglese), Gangemi Editore. ISSN: 0010-809X (classe A area 8).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di redattrice al comitato editoriale della rivista \u201cAbitare la Terra\u201d (bilingue italiano-inglese), Gangemi Editore. ISSN: 1592-8608 (classe A area 8)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla \u201cII Bienal Internacional de Arquitectura do Brasil\u201d con una relazione dal titolo \u201cPaolo Portoghesi: opere e progetti\u201d. Organizzazione: Bienal Internacional de Arquitectura do Brasil, CAyC, Promo. Centro de Convenciones de Pernambuco, Recife, Brasile.",
        "periodo": "dal 23-10-1994 al 30-10-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cManierismo. Contributi allo studio dell\u2019architettura del tardo Cinquecento\u201d con una relazione dal titolo \u201cLa colonna salomonica nel Manierismo \u201c. Organizzazione: Comune di Caprarola e Soprintendenza per i Beni Ambientali e Architettonici del Lazio. Palazzo Farnese, Caprarola.",
        "periodo": "dal 04-08-1995 al 04-08-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore \u201cinvitato speciale\u201d al Forum Unesco ICOMOS, IX Seminario Internazionale, \u201cLa gesti\u00f3n del patrimonio centralidad y periferia\u201d con una relazione dal titolo: \u201cTeor\u00eda y pr\u00e1ctica de la restauraci\u00f3n en Italia. Experencia comparativa\u201d, Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo della Universdad de Buenos Aires, Buenos Aires, Argentina. Altri invitati speciali: Brigitte Sabattini (Francia), Heloisa Helena F.G. Costa (Brasil), Mario Docci (Italia), Mariel Richon (Francia), Manuel G\u00e1ndara Vazquez (M\u00e9xico), Nelly Robles Garc\u00eda (M\u00e9xico).",
        "periodo": "dal 11-10-2004 al 15-10-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come membro del Comitato Organizzatore del Convegno \u201cLuigi Moretti architetto del Novecento\u201d dal Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, Roma, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d, con i proff.: C. Bozzoni, G. Cimboli Spagnesi, F.P. Fiore, D. Fonti, G. Muratore, A. Muntoni, G. Palmerio. (N.B: si indicano le date di svolgimento del Convegno anche se l\u2019organizzazione ha necessitato in precedenza di un congruo tempo).",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cLuigi Moretti architetto del Novecento\u201d con una relazione dal titolo \u201cLuigi Moretti architetto del Novecento\u201d. Organizzato da: Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Storia dell'Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, Prima Facolt\u00e0 di Architettura \u201cLudovico Quaroni\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d. Roma, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cSettimana del CUIA in Argentina\u201d con una relazione dal titolo: \u201cPresentazione della Laurea Magistrale in Architettura a \u2018doppio titolo\u2019 della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e dell\u2019Universidad de Buenos Aires\u201d. Organizzazione Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Istituto Italiano di Cultura, Buenos Aires (Argentina).",
        "periodo": "dal 03-04-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e Organizzatrice (come vincitrice del bando Sapienza Convegni e Congressi 2011) del Convegno Internazionale \u201cIl contributo italiano alla costruzione della citt\u00e0, al patrimonio architettonico e alla cultura artistica argentina\u201d organizzata con Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, C.I.T.E.R.A., Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas - Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (FADU, UBA), Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia. Il convegno si \u00e8 svolto sotto l\u2019Alto Patronato del Presidente della Repubblica e ha avuto il patrocinio di: Ministero degli Affari Esteri italiano, Ministerio de Relaciones Exteriores, Comercio Internacional y Culto- Direci\u00f3n General de Asuntos Culturales de la Rep\u00fablica Argentina, Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia, Provincia di Roma, IILA Istituto Italo Latino Americano, CUIA - Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (FADU, UBA), Facultad de Arquitectura y Urbanismo - Universidad de La Plata. Comitato Scientifico: F.P. Fiore, S. Portoghesi Tuzi, P. Portoghesi, G. Carbonara, M. Sabugo, R. Molinos, L. Tosoni. Il Convegno \u00e8 stato inserito tra gli eventi preparatori della \u201cVI Conferenza Italia, America Latina e Caraibi\u201d organizzata dal Ministero degli Affari Esteri in collaborazione con l\u2019IILA. Facolt\u00e0 di Architettura, Roma.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cIl contributo italiano alla costruzione della citt\u00e0, al patrimonio architettonico e alla cultura artistica argentina\u201d con una relazione dal titolo \u201cMario Palanti tra Italia e Argentina\u201d. Organizzazione: Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, C.I.T.E.R.A., Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas - Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (FADU, UBA), Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia. Responsabile Scientifico e Organizzatrice: Stefania Portoghesi Tuzi. Comitato Scientifico proff.: F.P. Fiore, S. Portoghesi Tuzi, P. Portoghesi, G. Carbonara, M. Sabugo, R. Molinos, L. Tosoni. Il Convegno \u00e8 stato inserito tra gli eventi preparatori della \u201cVI Conferenza Italia, America Latina e Caraibi\u201d organizzata dal Ministero degli Affari Esteri in collaborazione con l\u2019IILA. Roma, Facolt\u00e0 di Architettura , Roma.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla tavola rotonda \u201cLa arquitectura argentina habla italiano. La contribuci\u00f3n italiana a la costrucci\u00f3n del ciudad, al patrimonio arquitect\u00f3nico y al cultura art\u00edstica argentina\u201d organizzata dall\u2019Ambasciata Italiana in Argentina e dall\u2019Istituto Italiano di cultura di Buenos Aires con una relazione dal titolo: \u201cMario Palanti entre Italia y Argentina\u201d. Altri partecipanti Mario Sabugo, Luis Tosoni, Rita Molinos, Claudio Guerri (Universidad de Buenos Aires), Fabiana Andrea Carbonari (Universidad Nacional de La Plata), Istituto Italiano di Cultura, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al SEMINARIO: \u201cLa mostra \u2018Argentina: identit\u00e0 nella diversit\u00e0\u2019. Italiani e Piemontesi protagonisti dell\u2019architettura\u201d con una relazione dal titolo \u201cL\u2019architettura argentina parla italiano\u201d. Organizzata da: Festival Architettura in Citta 2013, Ordine degli Architetti Pianificatori, Paesaggisti e Conservatori della Provincia di Torino, Ministerio de Relaciones Exteriores, Comercio Internacional y Culto de la Rep\u00fablica Argentina. Officine OGR, Torino.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 27-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cSettimana del CUIA in Argentina\u201d nella tavola rotonda dal titolo: \u201cContribuciones italianas a la arquitectura Argentina. Los proyectos y las obras a partir del siglo IX hasta el siglo XX\u201d, con Anna Maria Giovenale (Roma \u201cLa Sapienza\u201d) con Mario Sabugo, Luis Tosoni (Universidad de Buenos Aires), Fabiana Andrea Carbonari (Universidad Nacional de La Plata). Organizzazione: Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Istituto Italiano di Cultura, Centro Cultural Borges. Buenos Aires (Argentina), Centro Cultural Borges.",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cSettimana del CUIA in Argentina\u201d con una relazione dal titolo \u201cPresentaci\u00f3n de la Maestria (ciclo unico) en Arquitectura a doble titulo entre la Facultad de Arquitectura de la Universidad de Roma \u201cLa Sapienza\u201d y la FADU \u2014 Universidad de Buenos Aires\u201d, con Anna Maria Giovenale (Roma \u201cLa Sapienza\u201d). Organizzazione: Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Istituto Italiano di Cultura, Buenos Aires (Argentina).",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come membro del Comitato Scientifico del Convegno internazionale \u201cItalia-Argentina andata e ritorno. Due secoli di migrazioni intellettuali, relazioni architettoniche e trasformazioni urbane\u201d. Curatela scientifica: Giovanna D\u2019Amia; Comitato scientifico: Fernando Aliata (Universidad Nacional de La Plata), Gastone Ave (Universit\u00e0 di Ferrara), Giovanna D\u2019Amia (Politecnico di Milano), Liliana Pittarello (Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo), Mario Sabugo (Universidad de Buenos Aires), Stefania Portoghesi Tuzi (Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Organizzato dal Politecnico di Milano, Dipartimento di Architettura e Studi Urbani con la collaborazione di: Dipartimento Architettura Ferrara, CITERA Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facultad de Arquitectura y Urbanismo Universidad de La Plata. Patrocini di: Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia, Consiglio Internazionale dei Monumenti e dei Siti \u2013 Comitato Nazionale Italiano, Milano, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u201cItalia-Argentina andata e ritorno. Due secoli di migrazioni intellettuali, relazioni architettoniche e trasformazioni urbane\u201d con una relazione dal titolo \u201cElementi massonici nelle architetture di Mario Palanti\u201d. Organizzato dal Politecnico di Milano, Dipartimento di Architettura e Studi Urbani con la collaborazione di: Dipartimento Architettura Ferrara, CITERA Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facultad de Arquitectura y Urbanismo Universidad de La Plata. Patrocini di: Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia, Consiglio Internazionale dei Monumenti e dei Siti \u2013 Comitato Nazionale Italiano, Milano, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \u201cXII Simposio Internazionale dei Docenti Universitari. Una cultura per un nuovo umanesimo\u201d con una relazione dal titolo \u201cLa colonna tortile come elemento evocativo del Tempio in et\u00e0 barocca\u201d, Palazzo Apostolico Lateranense, Citt\u00e0 del Vaticano.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \u201cPrimer Congreso Nacional Patrimonio y Turismo Sustentable\u201d con una relazione dal titolo: \u201cEl patrimonio cultural entre valoraci\u00f3n, sostenibilidad y turismo de masas. Reflexiones sobre el caso Italia\u201d con Francesca Giofr\u00e9, Facultad de Arquitectura y Urbanismo, Universidad Nacional del Nordeste, Resistencia, Argentina.",
        "periodo": "dal 19-08-2015 al 21-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al I Simp\u00f3sio de Hist\u00f3ria da Arte \u201cO Ret\u00e1bulo no espa\u00e7o Iberoamericano: forma, fun\u00e7\u00e3o e iconografia\u201d con una relazione dal titolo \u201cLa difusi\u00f3n barroca de las columnas salom\u00f3nicas en los retablos espa\u00f1oles, sicilianos y del Nuevo Mundo: algunos ejemplos\u201d, Instituto de Hist\u00f3ria da Arte, Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Universidade Nova de Lisboa, Lisbona, Portogallo.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del. Coordinamento generale e dell\u2019elaborazione testi e schede storiche per la ricerca \u201cI fori della citt\u00e0 futura - lo studio delle piazze e della loro fenomenologia storica per individuare i modelli rispondenti ai bisogni e ai desideri della popolazione urbana in Italia come antidoto alla disgregazione cittadina\u201d. Ente finanziatore: Ministero delle Aree Urbane, soggetto beneficiario: Panproject, Direzione: prof. P.Portoghesi.",
        "periodo": "dal 20-11-1996 al 10-05-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di Ricerca e catalogazione degli edifici di rilevante interesse architettonico dei centri urbani di \u201cProssedi, Roccagorga, Roccamassima (LT) e Gorga (RM)\u201d nell\u2019ambito del progetto: \u201ccensimento e catalogazione dei beni culturali e ambientali della Regione Lazio\u201d. Ente Erogatore: Centro Regionale di Documentazione dei Beni culturali e Ambientali \u2013 Regione Lazio (CRD) - Direzione regionale Beni e Attivit\u00e0 culturali, Sport della Regione Lazio. Affidamento ricevuto su graduatoria approvata con D.G.R. 5944 del 30/9/1997 (B.U.R.L. n. 32 . suppl. n. 1 del 20/11/1997). Finanziamento approvato con D.G.R. 1063/2002 (Piano annuale 2002 del C.R.D.). Referente Regione Lazio: Elisabetta Calabri. Esiti della ricerca sono stati pubblicati in AA. VV., Rocche e castelli nel Lazio. Via Appia e via Aurelia, Palombi editore, Roma 2006.",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 10-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di Ricerca di Ateneo Federato dello Spazio e della Societ\u00e0 A.D.E.S.SO. 2007 (Ricerca di Facolt\u00e0, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cCitt\u00e0 di Fondazione negli anni Trenta. Urbanistica e architettura\u201d, prot. C26F07CYXE. Ente finanziatore: Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Finanziamento ottenuto Euro 1.300,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 05-05-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di Ricerca di Ateneo Federato dello Spazio e della Societ\u00e0 A.D.E.S.SO. 2008 (Ricerca di Facolt\u00e0, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cCitt\u00e0 di Fondazione negli anni Trenta. Urbanistica e architettura\u201d, prot. C26F08E5Y2. (Continuazione - Ricerca di Facolt\u00e0 2007). Ente finanziatore: Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Finanziamento ottenuto Euro 1.300,00. Durata 12 mesi. Parte degli esiti della ricerca sono stati pubblicati: S. Tuzi, Guidonia citt\u00e0 dell\u2019aria, in A. Di Palma (a cura di), Innamorarsi del futuro. Guidonia-Montecelio 1937-2007, Ancona 2007, pp. 37-52, ISBN: 9788895449043.",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 24-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di Ricerca di Ateneo Federato dello Spazio e della Societ\u00e0 A.D.E.S.SO. 2009, prot. C26F09YEWC (Ricerca di Facolt\u00e0, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cJuan Ricci e l\u2019ordine \u2018salomonico intero\u2019. I trattati di Montecassino e della Vaticana\u201d. Ruolo: responsabile della ricerca. Ente finanziatore: Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Finanziamento ottenuto Euro 1.000,00. Durata 12 mesi. Parte degli esiti della ricerca sono stati pubblicati in: S. Tuzi, \u201cJuan Andr\u00e9s Ricci e l\u2019\u2018Ordine salomonico completo\u2019\u201d, in Architetture e Citt\u00e0 del Terzo Millennio, 5, 2013, pagg. 86-88, ISSN: 2036-7619.",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico (come vincitrice del bando Sapienza Convegni e Congressi 2011) del Convegno Internazionale \u201cIl contributo italiano alla costruzione della citt\u00e0, al patrimonio architettonico e alla cultura artistica argentina\u201d organizzato con: Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, C.I.T.E.R.A., Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas - Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (FADU, UBA), Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia. Il convegno si \u00e8 svolto sotto l\u2019Alto Patronato del Presidente della Repubblica e ha avuto il patrocinio di: Ministero degli Affari Esteri italiano, Ministerio de Relaciones Exteriores, Comercio Internacional y Culto- Direci\u00f3n General de Asuntos Culturales de la Rep\u00fablica Argentina, Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia, Provincia di Roma, IILA Istituto Italo Latino Americano, CUIA - Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (FADU, UBA), Facultad de Arquitectura y Urbanismo - Universidad de La Plata. Comitato Scientifico: F.P. Fiore, S. Portoghesi Tuzi, P. Portoghesi, G. Carbonara, M. Sabugo, R. Molinos, L. Tosoni. Il Convegno \u00e8 stato inserito tra gli eventi preparatori della \u201cVI Conferenza Italia, America Latina e Caraibi\u201d organizzata dal Ministero degli Affari Esteri in collaborazione con l\u2019IILA. Il convegno si \u00e8 tenuto il 29 e 30 novembre 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Gli esiti del convegno sono pubblicati in: S. Tuzi, M. Sabugo (a cura di/directores), \u201cContributi italiani all\u2019architettura argentina. Progetti e opere tra il XIX e il XX secolo/Aportes italianos a la arquitectura argentina. Proyectos y obras en los siglos XIX y XX\u201d, DEI Tipografia del Genio Civile, Roma 2013 (testo bilingue italiano-spagnolo), pp. 5-198, ISBN: 9788849605044.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2015. \u201cL\u2019elemento salomonico nella simbologia massonica: continuit\u00e0 e differenze\u201d, prot. C26A15F7PM. Ruolo: responsabile della ricerca. Componente gruppo di ricerca Matteo Baldissara (dottorando, Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Ente finanziatore: Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Finanziamento ottenuto Euro 4.000,00. Durata 12 me",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 06-05-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione come \"incaricata di ricerca\" al Centro Studi per la Cultura e l\u2019Immagine di Roma. Una istituzione culturale riconosciuta giuridicamente dallo Stato italiano che promuove e coordina ricerche e attivit\u00e0 scientifiche interdisciplinari sulla storia di Roma e sul ruolo che la citt\u00e0 ha esercitato nella storia della cultura europea, con particolare attenzione alle arti del Rinascimento e del Barocco.",
        "periodo": "dal 10-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del PREMIO INTERNAZIONALE \u201cNuova Antologia\u201d per la Saggistica di respiro europeo promosso da: Fondazione \u201cNuova Antologia\u201d, comune di Campione d\u2019Italia, municipio di Lugano, Governo della Repubblica e Stato del Cantone Ticino, Consolato Generale d\u2019Italia a Lugano, Universit\u00e0 della Svizzera Italiana. Motivazione del premio: per la tesi di dottorato dal titolo \u201cIl Tempio di Salomone e le sue colonne. Storia e mito\u201d, che utilizzando ricche e molteplici fonti documentarie, sa offrire una impegnativa panoramica sulla fortuna e l\u2019esegesi che il tema delle leggendarie colonne tortili ha avuto nella cultura architettonica dei diversi contesti europei, dall\u2019antichit\u00e0 fino all\u2019et\u00e0 barocca. Giuria proff.: Franco Borsi, Carlo Bo, Marco Forti, Cesare Segre, Giovanni Bonalumi, Jean Jacques Marchand, Michelangelo Picone, Arturo Colombo.",
        "periodo": "dal 28-11-1998 al 28-11-1998"
      },
      {
        "content": "Afferisce come Ricercatrice al C.I.T.E.R.A. \u2013 Centro di Ricerca Interdipartimentale Territorio Edilizia Restauro Ambiente della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Delibera di Conferma del Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, del 25 maggio 2011, verbale 4/2011, prot. 0038775 del 30/5/2011.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione in qualit\u00e0 di \u201cInvestigadora Correspondiente\u201d (Ricercatore all\u2019Estero, Art. 27, comma 3 del Regolamento) dell\u2019Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas \u201cMario J. Buschiazzo\u201d - Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo Universidad de Buenos Aires Universidad de Buenos Aires, Buenos Aires (Argentina) a seguito di delibera approvata dal Comitato Accademico dell\u2019Istituto (5 luglio 2012).",
        "periodo": "dal 12-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione come Ricercatrice al Centro di Studi per la Storia dell\u2019Architettura (CSSAr).",
        "periodo": "dal 19-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricerche documentali, cura e allestimento della mostra \u201cPaolo Portoghesi, Natura e architettura: la moschea di Roma (con Vittorio Gigliotti e Sami Mousawi) e altre opere recenti di Paolo Portoghesi\u201d. Ente organizzatore: Dipartimento di Architettura e Analisi della Citt\u00e0, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Roma, Palazzo Ruspoli, 6-28 maggio 1993; la mostra \u00e8 stata successivamente replicata a Mosca, San Pietroburgo, Caracas e Marsiglia.",
        "periodo": "dal 20-01-1993 al 05-05-1993"
      },
      {
        "content": "Ricerche documentali, cura e allestimento della mostra \u201cPaolo Portoghesi, Natura e architettura: la moschea di Roma (con Vittorio Gigliotti e Sami Mousawi) e altre opere recenti di Paolo Portoghesi\u201d. Ente organizzatore: Dipartimento di Architettura e Analisi della Citt\u00e0, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Roma, Palazzo Ruspoli, 6-28 maggio 1993; la mostra \u00e8 stata successivamente replicata a Mosca, San Pietroburgo, Caracas e Marsiglia.",
        "periodo": "dal 20-01-1993 al 05-05-1993"
      },
      {
        "content": "Membro di Giuria per il concorso \u201cGran Premio della II Bienal Internacional de Arquitectura do Brasil\u201d, ente promotore: Bienal Internacional de Arquitectura do Brasil. Altri membri della Giuria: Jorge Glusberg (Argentina), Marc Dubois (Belgio), Francois Chalon (Francia), Louise Mereles Noelle (Messico), Mario Botta (Svizzera), Peter Buchanan (Inghilterra), Vicente Weissenbach (Brasile), Gianfranco Vannucchi (Brasile). Recife (Brasile), 23-30 Ottobre 1994",
        "periodo": "dal 23-10-1994 al 30-10-1994"
      },
      {
        "content": "Ricerche documentali, cura e allestimento della mostra \u201cPaolo Portoghesi. Natureza & Arquitettura\u201d. L\u2019iniziativa \u00e8 nata da una collaborazione fra l\u2019Istituto Italiano di Cultura a San Paolo (Brasile), la Secretaria de Estado da Cultura, la Sociedades Amigos da Casa Brasilera, Funda\u00e7\u00e3o Armando Alvares Penteado. Museu da Casa Brasilera, San Paolo (Brasile) 31 agosto-12 settembre 1995.",
        "periodo": "dal 31-08-1995 al 12-09-1995"
      },
      {
        "content": "Diploma del Corso di Perfezionamento (Master Europeo) in Restauro Architettonico e Recupero Edilizio, Urbano e Ambientale nell\u2019ambito del programma comunitario europeo SOCRATES \u2013 ERASMUS Universit\u00e0 degli studi di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Architettura, Roma (Italia) Universit\u00e0 Partners Escuela Tecnica Superior de Arquitectura de la Universidad de Granada, Ecole d\u2019Architecture de Paris - Belville, Ente per le Nuove Tecnologie, Energia e Ambiente (ENEA)",
        "periodo": "dal 04-04-1997 al 12-07-1997"
      },
      {
        "content": "5) vincitrice di una Borsa di POST-DOTTORATO, area disciplinare 08, Architettura e Ingegneria Civile nel settore 01 Storia dell\u2019Architettura e del Restauro (D.R. 632 del 17/09/1998), presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Storia e Restauro delle Strutture Architettoniche con una ricerca dal titolo: \u201cCaratteri dell\u2019architettura religiosa nei trattati della Controriforma: le prescrizioni sull\u2019uso degli ordini e la tipologia dei cibori e dei baldacchini\u201d, tutor: Prof. Marcello Fagiolo",
        "periodo": "dal 15-10-1998 al 14-10-2000"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche per il cortometraggio \u201cRoma nei Giubilei. Pro commoditate peregrinorum\u201d, prodotto dal Ministero degli Affari Esteri in occasione del Giubileo del 2000 per la diffusione e la proiezione presso gli Istituti Italiani di Cultura nel mondo. Hanno inoltre collaborato al progetto M. C. Mosconi (cura del cortometraggio), M. Morlacchi (ricerche iconografiche), P. Portoghesi (testi), L. Macchi (musiche originali), P. Pitagora (partecipazione), C. Bond\u00ec (Regia). produzione C.E.M., Registrazione SIAE Z 73387303.",
        "periodo": "dal 15-07-1999 al 28-11-1999"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche, cura e organizzazione della mostra \u201c30 years of italian architecture from Controspazio review\u201d. Organizzazione: Istituto Italiano di Cultura di New York. L\u2019iniziativa \u00e8 nata da una collaborazione fra l\u2019Istituto Italiano di Cultura di New York, la rivista Controspazio e l\u2019editore Gangemi. Frau Gallery, New York, (USA), 8-16 maggio 2002.",
        "periodo": "dal 08-05-2002 al 16-05-2002"
      },
      {
        "content": "Cura del catalogo e allestimento della mostra \u201cRione Rinascimento nel Parco Talenti. Concorso Internazionale per giovani ingegneri e architetti, Roma, San Michele a Ripa - Sala dello Stenditoio, dicembre 2002. La mostra \u00e8 poi stata replicata a Roma, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cLudovico Quaroni\u201d, maggio-giugno 2003.",
        "periodo": "dal 20-09-2002 al 10-12-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche e allestimento della mostra \u201cEmilio Greco. Commiati/Despedidas\u201d presso il Centro Cultural Borges, Buenos Aires, Argentina (3-29 agosto 2004). L\u2019iniziativa nasce dalla collaborazione tra l\u2019Istituto Italiano di Cultura di Buenos Aires, il Centro Cultural Borges, gli Archivi Emilio Greco, la casa editrice il Cigno Galileo Galilei e la Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo dell\u2019Universidad de Buenos Aires. Ideazione e coordinamento generale Felipe Pullol, cura della mostra M. C. Mosconi, scenografie R. Morea.",
        "periodo": "dal 12-06-2004 al 02-08-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche, segreteria scientifica e coordinamento catalogo per la alla mostra internazionale \u201cI maestri del Barocco romano\u201d, Roma, Castel Sant\u2019Angelo (16 giugno-29 ottobre 2006), con M. Tabarrini. L\u2019iniziativa nasce dalla collaborazione tra il Comitato Nazionale \u201cRoma e la Nascita del Barocco\u201d, il Centro di Studi sulla Cultura e l\u2019immagine di Roma, il Polo Museale di Roma, il Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura e Restauro della \u201cSapienza\u201d, la Presidenza della Repubblica",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche e responsabile scientifico con G. Muratore, D. Scatena, A. Fago per le attivit\u00e0 culturali e la mostra \u201cQuelli di Valle Giulia. Mostra fotografica e documentaria intorno al \u201868\u201d presso la Facolt\u00e0 di Architettura (1-19 marzo 2008). La mostra \u00e8 stata successivamente allestita presso l\u2019Auditorium di Roma Parco della Musica - Sala espositiva del Museo Archeologico (23 aprile-30 aprile 2008) e presso Isola del Cinema all\u2019Isola Tiberina, Roma (25-31 luglio 2008).",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche, membro del Comitato scientifico e coordinamento tecnico della mostra \u201cNei cieli delle avanguardie. Aeropittura, video e moda futurista al Palazzo dell\u2019Aeronautica Militare\u201d (23 novembre-6 dicembre 2009) con R. Caruso, S. Catucci, A. Fago, D. Fonti, M. Maturi, C. Tomassi, R. Simeone. L\u2019iniziativa \u00e8 nata da una collaborazione fra la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, l\u2019Areonautica Militare, l\u2019Accademia di costume e di moda, il Dipartimento di Comunicazione e Spettacolo dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, il Comune di Roma.",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 23-11-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico come \u201cconsulente tecnico per le ricerche storiche\u201d per il \u201cPiano Particolareggiato del centro storico di Montecelio - Rimodulazione del disciplinare d\u2019Incarico 02/1999\u201d, DD 10/2011, numero di repertorio 15/2011. Progettisti incaricati: Paolo Portoghesi, Tullio De Bonis. Comune di Guidonia Montecelio, Guidonia Montecelio (RM).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche, cura e allestimento Mostra \u201cRoma Buenos Aires andata e ritorno. Gli studenti raccontano\u201d, con A.M. Giovenale, nell\u2019ambito del Convegno Internazionale \u201cIl contributo italiano alla costruzione della citt\u00e0, al patrimonio architettonico e alla cultura artistica argentina\u201d organizzata con Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, C.I.T.E.R.A., Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas - Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (FADU, UBA), Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia. Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, (29 novembre-3 dicembre 2012).",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del \u201cRoma Design Lab 2014. Festival Internazionale della Creativit\u00e0\u201d e della giuria de Concorso \u201cDesign Factory\u201d. Ente promotore: Associazione culturale Opificio delle Arti promuove Roma Design Lab in collaborazione con la Citt\u00e0 dell\u2019Altra Economia, Roma Capitale Factory Pelanda, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Accademia delle Belle Arti, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, Una Citt\u00e0, Fg\u2013Tecnopolo, Urban Experience, Fabriano Citt\u00e0 creativa UNESCO per la Folk art, Buenos Aires Citt\u00e0 creativa UNESCO per il Design. Altri membri della Giuria: E. Casadio Tarabusi, E. Pallottino, T. D\u2019Acchille, U. Croppi, V. Salmoni, C.M. Sadich, L. Bolelli. Roma, Citt\u00e0 dell\u2019Altra Economia, 22-26 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ricerche storiche, cura e allestimento della mostra \u201cEva Peron in immagini\u201d, per conto dell\u2019 Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia e dell\u2019Ambasciata della Repubblica Argentina presso la Santa Sede. Roma, Ambasciata della Repubblica Argentina in Italia (12 giugno -9 luglio 2015).",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 09-07-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di Ricerca di Ateneo 1983, \u201cGli spazi aperti coperti Gallerie e portici nella urbana\u201d. Responsabile della ricerca M. Angelini. Ruolo: componente unit\u00e0 operativa. Finanziamenti assegnati all\u2019unit\u00e0 di ricerca: Lire 3.000.000. Durata: 12 mesi.",
        "periodo": "dal 20-04-1983 al 15-04-1984"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca di Facolt\u00e0 1994, \u201cGli architetti della scuola Romana - 1920-1950\u201d. Responsabile della ricerca F. Bossalino. Ruolo: componente del gruppo di ricerca. Finanziamenti assegnati all\u2019unit\u00e0 di ricerca: Lire 12.000.000. Durata: 36 mesi.",
        "periodo": "dal 10-04-1994 al 08-04-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca di Facolt\u00e0 1995, \u201cManoscritti inediti di Bruno Taut\u201d. Responsabile della ricerca P. Portoghesi. Ruolo: componente del gruppo di ricerca. Finanziamenti assegnati all\u2019unit\u00e0 di ricerca: Lire 10.000.000. Durata: 12 mesi.",
        "periodo": "dal 11-04-1995 al 15-04-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca di Facolt\u00e0 1995, \u201cParigi: l\u2019arte e la citt\u00e0\u201d. Responsabile della ricerca R. Battistacci. Ruolo: componente del gruppo di ricerca. Finanziamenti assegnati all\u2019unit\u00e0 di ricerca: Lire 9.000.000.",
        "periodo": "dal 12-04-1995 al 10-04-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca PRIN 2000: \u201cAtlante tematico del Barocco nell\u2019Italia centrale e meridionale. 2) Le residenze della nobilt\u00e0 e dei ceti emergenti: il sistema dei palazzi e delle ville\u201d (prot. MM08101451, coordinatore scientifico M. Fagiolo), nell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d su \u201cLe residenze della nobilt\u00e0 e dei ceti emergenti in eta\u0300 barocca. Quadro di sintesi nazionale e esemplificazioni in Toscana e nel Lazio\u201d, responsabile scientifico M. Fagiolo. Impegno 4 mesi, in qualit\u00e0 di componente della ricerca (titolare di borse per Dottorati di Ricerca). Durata 24 mesi.",
        "periodo": "dal 20-03-2001 al 20-07-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca PRIN 2004 \u201cAtlante tematico del barocco in Italia. 4. Residenze nobiliari e trasformazioni urbane\u201d (prot. 2004087997, coordinatore scientifico M. Fagiolo), nell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d su \u201cResidenze nobiliari e citt\u00e0: il quadro nazionale e le trasformazioni urbane della Roma barocca\u201d. Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca M. Fagiolo. Impegno 4 mesi, in qualit\u00e0 di componente della ricerca (altro personale). Durata 24 mesi.",
        "periodo": "dal 20-03-2005 al 20-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2007 (ex ricerche di ATENEO, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cIl Verde a Roma tra \u2019800 e \u2019900: distruzioni e progetti nuovi. Parte II\u201d, prot. C26A07SY7K. Responsabile della ricerca prof. Marcello Fagiolo. Altri componenti del gruppo di ricerca Sapienza: Simona Benedetti, Simonetta Curcio, Daniela Fonti. Componenti del gruppo di ricerca altre Universit\u00e0: Massimo De Vico Fallani, Saverio Sturm. Finanziamento ottenuto Euro 5.600,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 12-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2008 (ex ricerche di ATENEO, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cL\u2019evoluzione dell\u2019Aventino dal \u2019500 al \u2019900: complessi religiosi, ville, lottizzazioni. Parte I\u201d, prot. C26A08CK73. Responsabile della ricerca prof. Marcello Fagiolo. Altri componenti del gruppo di ricerca Sapienza: Simona Benedetti, Simonetta Curcio, Daniela Fonti. Componenti del gruppo di ricerca altre Universit\u00e0: Carla Benocci, Mario Bevilacqua, Massimo De Vico Fallani, Daniela Gallavotti Cavallero, Saverio Sturm. Finanziamento ottenuto Euro 8.000,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 anno 2009, prot. C26A09Y9EH (ex ricerche di ATENEO, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cL\u2019evoluzione dell\u2019Aventino dal \u2019500 al \u2019900: complessi religiosi, ville, lottizzazioni. Parte II\u201d. Responsabile della ricerca prof. Marcello Fagiolo. Altri componenti del gruppo di ricerca Sapienza: Simonetta Curcio, Roberta Maria Dal Mas, Alessandra Muntoni, Paola Zampa. Componenti del gruppo di ricerca altre Universit\u00e0: Carla Benocci, Mario Bevilacqua, Daniela Cavallero, Sebastiano Roberto, Saverio Sturm, Claudio Varagnoli. Finanziamento ottenuto Euro 5.000,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2010 prot. C26A10TS4S (ex ricerche di ATENEO, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cIl sistema delle Ville Tuscolane. Parte I\u201d. Ricerche interdisciplinari di base sul territorio. Responsabile della ricerca M. Fagiolo. Altri componenti del gruppo di ricerca: Rocco Sinisgalli, Liserre Francesca (assegnista di Ricerca). Finanziamento ottenuto Euro 13.500,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2011 prot. C26A11W9AR (ex ricerche di ATENEO, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), \u201cDal Gianicolo a Villa Glori: mito, sacralit\u00e0, fortificazioni, acque, residenze, giardini, rimembranze, musei all\u2019aperto\u201d. Responsabile della ricerca M. Fagiolo. Altri componenti del gruppo di ricerca: Stefano Catucci, Daniela Fonti. Finanziamento ottenuto Euro 12.000,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 07-05-2011 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nominata dal Consiglio di Facolt\u00e0 (8/7/2011), con A. M. Giovenale, RESPONSABILE SCIENTIFICO DEGLI ACCORDI INTERNAZIONALI con la Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo dell\u2019Universidad de Buenos Aires (FADU-UBA) Argentina. La responsabilit\u00e0 scientifica si riferisce ai seguenti accordi stipulati in attuazione dell\u2019accordo-quadro tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza e l\u2019Universidad de Buenos Aires - UBA del 12 marzo 2008 e degli Accordi precedenti stipulati dalla Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d di cui era gi\u00e0 Responsabile Scientifico: - PROTOCOLLO AGGIUNTIVO PER LO SCAMBIO DEGLI STUDENTI, stipulato per regolare le modalit\u00e0 di scambio degli studenti (al di fuori degli accordi Socrates Erasmus). Il Protocollo ha la finalit\u00e0 di consentire ai propri studenti l\u2019ampliamento del proprio curriculum di studi attraverso esperienze di studio all\u2019estero - PROTOCOLLO ESECUTIVO che protocollo prevede la collaborazione didattica e di ricerca nei settori delle seguenti discipline: Progettazione architettonica e urbana; Tecnologia dell\u2019architettura; Storia dell\u2019Architettura; Restauro La collaborazione prevede: lo scambio di visite di studiosi; la partecipazione a programmi di ricerca; gli incontri di studio, seminari e corsi su temi previsti dall\u2019accordo, lo scambio di documentazioni e pubblicazioni scientifiche. - DISPOSIZIONI ESECUTIVE per il PERCORSO ITALO-ARGENTINO di LAUREA MAGISTRALE A CICLO UNICO IN \u201cARCHITETTURA\u201d. Questo percorso rappresenta nell\u2019ordinamento della Facolt\u00e0 di Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo dell\u2019Universit\u00e0 di Buenos Aires un percorso di Laurea a Ciclo Unico, per la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d \u00e8 un percorso all\u2019interno del Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in \u201cArchitettura\u201d (classe LM-4 c.u.). Gli studenti che seguono questo programma di studi conseguono un doppio titolo italo-argentino (\u201cdouble degree\u201d).",
        "periodo": "dal 08-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2012, \u201cArchitettura per il principe tra l\u2019Italia e l\u2019Europa dal Quattrocento al Seicento\u201d, prot. C26A125JYA. Responsabile della ricerca F. Cantatore. Altri componenti del gruppo di ricerca: Bardati Flaminia, Cerutti Annarosa. Finanziamento ottenuto Euro 13.500,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico con il prof. Francesco Paolo Fiore del PROTOCOLLO ESECUTIVO tra il Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura e l\u2019Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas \u201cMario J. Buschiazzo\u201d- Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (IAA, FADU, UBA). Il protocollo prevede lo svolgimento di RICERCHE congiunte nei seguenti campi: Storia dell\u2019Architettura, del Disegno e dell\u2019Urbanistica, Estetica e Storia dell\u2019Arte, Restauro Architettonico e Urbano.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2013, \u201cArchitettura per il principe tra l\u2019Italia e l\u2019Europa dal Quattrocento al Seicento. Parte II\u201d, prot. C26A133RSK. Responsabile della ricerca F. Cantatore. Altri componenti del gruppo di ricerca: Bardati Flaminia, Cerutti Annarosa, Pasquali Susanna. Finanziamento ottenuto Euro 7.000,00 e finanziamento di un assegno di Ricerca. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico con il prof. G. Carbonara per il \u201cProgetto di cooperazione e formazione per il restauro di un edificio di valore storico e artistico della citt\u00e0 dell\u2019Aquila\u201d. Enti organizzatori: Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Roma (Italia) in collaborazione con Ministero degli Affari Esteri Italiano, Ministero de Relaciones Exteriores della Repubblica Argentina, Ambasciata Argentina in Italia, Facolt\u00e0 di Architettura - Sapienza Unversit\u00e0 di Roma, Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires, Universit\u00e0 de L\u2019Aquila, Citt\u00e0 dell\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di Ricerca di Universit\u00e0 2014, \u201cArchitettura per il principe tra l\u2019Italia e l\u2019Europa dal Quattrocento al Seicento. Parte III\u201d, prot. C26A14NTXN. Responsabile della ricerca F. Cantatore. Altri componenti del gruppo di ricerca: Bardati Flaminia, Cerutti Annarosa, Pasquali Susanna, Rossana Nicol\u00f2 (assegnista di ricerca). Finanziamento ottenuto Euro 5.000,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 30-04-2014 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u201cAcquisizione di medie e grandi attrezzature scientifiche\u201d 2014, \u201cSapienza Render Farm (SRF) - Attivit\u00e0 di sviluppo dell\u2019infrastruttura tecnologica\u201d, prot. C26G14YK9S Responsabile della ricerca V. Valentini. Ruolo: componente del gruppo di ricerca. Finanziamento ottenuto Euro 115.000,00. Durata 12 mesi.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 07-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "vincitrice di una Borsa di ricerca nell\u2019ambito del \u201cProgetto Leonardo. International School of Utopia\u201d dell\u2019Unione Europea, promossa dal Centro Rapporti Internazionali dalla AISU (Associazione Internazionale per gli Studi sulle Utopie). Programma di ricerca: \u201cL\u2019idea del Tempio di Salomone e Villalpando\u201d, presso l\u2019Universidad Autonoma di Madrid, sotto la direzione del prof. Juan Antonio Ramirez.",
        "periodo": "dal 30-05-1996 al 25-07-1996"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza per la Summer School in Rome: \u201cInterdisciplinary arts and Sciences\u201d della University of Washington \u2013 Bothell, Seattle (USA) con un seminario dal titolo \u201cGeometry in the architecture of Francesco Borromini\u201d.",
        "periodo": "dal 06-09-2000 al 08-09-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza per la Summer School in Rome: \u201cInterdisciplinary arts and Sciences\u201d della University of Washington \u2013 Bothell, Seattle (USA) con un seminario dal titolo \u201cThe use of geometry in Roman Baroque architecture\u201d.",
        "periodo": "dal 04-09-2001 al 06-09-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza quale esperto del CIRPS-Centro Interuniversitario di Ricerca sui Paesi in via di Sviluppo presso la Facultad de Arquitectura, Urbanismo y Dise\u00f1o U.N.M.d.P:, Mar del Plata, Argentina con una lezione dal titolo: \u201cEl Templo de Salomon y sus columnas. Nuevas claves para la interpretaci\u00f3n de la teor\u00eda y la historia de la arquitectura\u201d.",
        "periodo": "dal 07-12-2001 al 12-12-2001"
      },
      {
        "content": "Docenza nel \u201cI seminario de Histor\u00eda y Cultura Argentina \u2013 la Formaci\u00f3n y la Consolidaci\u00f3n de la Naci\u00f3n 1492-1916\u201d organizzato dall\u2019Ambasciata della Repubblica Argentina, Roma, Oficina Cultural dell\u2019Ambasciata Argentina a Roma.",
        "periodo": "dal 15-10-2002 al 12-12-2002"
      },
      {
        "content": "Incaricata come docente straniero nella Commissione giudicatrice per la Tesi di Dottorato Europeo presso l\u2019Universidad de Santiago de Compostela, Spagna, 22 settembre 2010. Tesi presentata dal Dr. Iv\u00e1n Rega Castro dal titolo: \u201cLos retablos mayores en el sur de la di\u00f3cesis de Santiago de Compostela durante el siglo XVIII (1700 a 1775). Iglesia, cultura y poder\u201d, diretta dal prof. Juan M. Monterroso Montero. Altri membri della Commissione: Prof. Jes\u00fas Palomero Paramo (Universidad de Sevilla, Spagna), Prof. Jos\u00e9 Miguel Morales Folguera (Universidad de Malaga, Spagna), Prof. Vitor Manuel Guimaraes Verissimo Serra (Universidad de Lisboa, Portogallo).",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 23-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza nel seminario dal titolo \u201cGreenbuildings\u201d con una lezione dal titolo \u201cGreenbuildings y geo-arquitectura. Una Mirada italiana apuesta al futuro del planeta\u201d presso l\u2019Universidad de Belgrano (Buenos Aires - Argentina) all\u2019interno della missione Sapienza Universit\u00e0 di Roma come responsabile scientifico degli Accordi tra la Facolt\u00e0 di Architettura e la Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo dell\u2019Universit\u00e0 di Buenos Aires per la \u201cSettimana del CUIA in Argentina\u201d.",
        "periodo": "dal 13-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca congiunta come \"Investigadora Correspondiente\" con l\u2019Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas - Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (FADU, UBA) su \u201cl\u2019inflenza italiana nell\u2019architettura argentina\u201d. Gli esiti della ricerca sono stati presentati nel Convegno Internazionale \u201cIl contributo italiano alla costruzione della citt\u00e0, al patrimonio architettonico e alla cultura artistica argentina\u201d (Roma, Facolt\u00e0 di Architettura 29-30 novembre 2012).",
        "periodo": "dal 12-07-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza, coordinamento didattico e organizzativo del Workshop Internazionale SEEING ROME 2015 nell\u2019ambito degli Accordi scientifici con la Facultad de Arquitectura de la Universidad Nacional del Nordeste (Argentina).",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 09-10-2015"
      }
    ]
  }
}