{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Claude Parent, o l\u2019architetto come buffone sociale",
        "ISSN": [
          "2284-1369"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 2284-1369",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2016). Claude Parent, o l\u2019architetto come buffone sociale. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 2284-1369"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Belgio: \u201cBravoure\u201d",
        "ISSN": [
          "2284-1369"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 2284-1369",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2016). Belgio: \u201cBravoure\u201d. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 2284-1369"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Danimarca: \u201cArt of Many and the Right to Space\u201d",
        "ISSN": [
          "2284-1369"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 2284-1369",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2016). Danimarca: \u201cArt of Many and the Right to Space\u201d. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 2284-1369"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Revitalisation by Reconciliation",
        "ISSN": [
          "2284-1369"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 2284-1369",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2016). Revitalisation by Reconciliation. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 2284-1369"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ucraina: \u201cArchitecture Ukraine \u2013 Beyond the Front\u201d",
        "ISSN": [
          "2284-1369"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 2284-1369",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2016). Ucraina: \u201cArchitecture Ukraine \u2013 Beyond the Front\u201d. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 2284-1369"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid:Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid",
        "titolo": "Les ponts urbanis\u00e9s. A proposal between criticism and project",
        "ISBN": [
          "978-84-608-9062-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-608-9062-1, Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid, 20-21.06.2016",
        "opera": "Critic|all. II International Conference on Architectural Design and Criticism",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BERSELLI S (2016). Les ponts urbanis\u00e9s. A proposal between criticism",
        "and project. In: Critic|all. II International Conference on Architectural Design",
        "and Criticism. Madrid:Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid,",
        "ISBN: 978-84-608-9062-1, Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de",
        "Madrid, 20-21.06.2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "223-235",
        "titolo": "Une correspondance architecturale: Ionel Schein \"enfant\" de Le Corbusier",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-373-2"
        ],
        "csp": "Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-373-2, Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, dal 18 al 20 novembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Torres Cueco J, LC 2015. Le Corbusier 50 years later. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BERSELLI S (2015). Une correspondance architecturale: Ionel Schein",
        "\"enfant\" de Le Corbusier. In: (a cura di): Torres Cueco J, LC 2015. Le",
        "Corbusier 50 years later. p. 223-235, Valencia:Editorial Universitat",
        "Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-373-2, Universitat Polit\u00e8cnica",
        "de Val\u00e8ncia, dal 18 al 20 novembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "198-211",
        "titolo": "La Maison en plastique di Ionel Schein. Innovazione tecnologica al servizio di un nuovo modo di abitare",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-36-3"
        ],
        "csp": "Genova:Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, ISBN: 978-88-97752-36-3, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, Genova, 21-22.3.2013",
        "opera": "(a cura di): GAUSA M, Rebel Matters \u2013 Radical Patterns. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BERSELLI S (2015). La Maison en plastique di Ionel Schein. Innovazione",
        "tecnologica al servizio di un nuovo modo di abitare. In: (a cura di): GAUSA",
        "M, Rebel Matters \u2013 Radical Patterns. p. 198-211, Genova:Facolt\u00e0 di",
        "Architettura di Genova, ISBN: 978-88-97752-36-3, Facolt\u00e0 di Architettura di",
        "Genova, Genova, 21-22.3.2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "Ionel Schein dall'habitat evolutivo all'architecture populaire. p",
        "ISBN": [
          "9788836631438"
        ],
        "csp": "Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy Press/SilvanaEditoriale, ISBN: 9788836631438",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSELLI S (2015). Ionel Schein dall'habitat evolutivo all'architecture",
        "populaire. p. 1-231, Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy",
        "Press/SilvanaEditoriale, ISBN: 9788836631438"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La luce svela l\u2019architettura",
        "ISSN": [
          "1422-5417"
        ],
        "journal": "ARCHI",
        "csp": "vol. 5, p. 15-16, ISSN: 1422-5417",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSELLI S, CERIOLO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S, CERIOLO L (2014). La luce svela l\u2019architettura. ARCHI, vol.",
        "5, p. 15-16, ISSN: 1422-5417"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-37",
        "titolo": "Le Corbusier l'\u00e9blouissant. Tra slogans e ricerca, indagine sul rapporto mutevole dell'architetto con la luce",
        "csp": "Mendrisio - Cinisello Balsamo,Milano:Mendrisio Academy Press - Silvana Editoriale",
        "opera": "(a cura di): BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX Century Architecture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S (2014). Le Corbusier l'\u00e9blouissant. Tra slogans e ricerca,",
        "indagine sul rapporto mutevole dell'architetto con la luce. In: (a cura di):",
        "BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0",
        "nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX Century",
        "Architecture. p. 25-37, Mendrisio - Cinisello Balsamo,Milano:Mendrisio",
        "Academy Press - Silvana Editoriale"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-21",
        "titolo": "Introduzione/Introduction",
        "csp": "Mendrisio (CH) / Cinisello BAlsamo:Mendrisio Academy Press / Silvana Editoriale",
        "opera": "(a cura di): BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX Century Architecture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSELLI S, BRUNNER M, MONDINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S, BRUNNER M, MONDINI D (2014). Introduzione/Introduction.",
        "In: (a cura di): BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant.",
        "Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX",
        "Century Architecture. p. 6-21, Mendrisio (CH) / Cinisello",
        "BAlsamo:Mendrisio Academy Press / Silvana Editoriale"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In Emilia, anche tra le macerie, riparte la produzione - In Emilia, even amongst the rubble, production has resumed",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "p. 1-3, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2012). In Emilia, anche tra le macerie, riparte la produzione -",
        "In Emilia, even amongst the rubble, production has resumed. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, p. 1-3, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-236",
        "titolo": "Hotel Latitude 43, Saint-Tropez. Nuove tendenze nell\u2019architettura balneare degli anni Trenta",
        "ISBN": [
          "9788861598232"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861598232",
        "opera": "(a cura di): V. Orioli , Milano Marittima 100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S (2012). Hotel Latitude 43, Saint-Tropez. Nuove tendenze",
        "nell\u2019architettura balneare degli anni Trenta. In: (a cura di): V. Orioli , Milano",
        "Marittima 100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare. p. 231-236,",
        "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861598232"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Album des jeunes architectes. Francia, voil\u00e0 le giovani promesse. L\u2019edizione 2010 predilige le opere costruite e di dimensioni medio-piccole, allargandosi alla \u201cprovincia\u201d",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 86, p. 8, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2010). Album des jeunes architectes. Francia, voil\u00e0 le giovani",
        "promesse. L\u2019edizione 2010 predilige le opere costruite e di dimensioni",
        "medio-piccole, allargandosi alla \u201cprovincia\u201d. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. 86, p. 8, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al Palais de Chaillot, La citt\u00e0 futura \u00e8 presente tra le nuvole del fumetto. Da New York a Parigi a Tokyo, un\u2019esplorazione degli immaginari urbani nei disegni d\u2019autore. Al Palais de Chaillot",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 86, p. 23, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2010). Al Palais de Chaillot, La citt\u00e0 futura \u00e8 presente tra le",
        "nuvole del fumetto. Da New York a Parigi a Tokyo, un\u2019esplorazione degli",
        "immaginari urbani nei disegni d\u2019autore. Al Palais de Chaillot. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. 86, p. 23, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Claude Parent, trait-d\u2019union tra moderno e contemporaneo",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 80, p. 22, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2010). Claude Parent, trait-d\u2019union tra moderno e",
        "contemporaneo. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 80, p. 22,",
        "ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ugo La Pietra al FRAC",
        "ISSN": [
          "1971-0739"
        ],
        "journal": "ARCHPHOTO",
        "csp": "ISSN: 1971-0739",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2009). Ugo La Pietra al FRAC. ARCHPHOTO, ISSN:",
        "1971-0739"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cersaie 2009",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 78, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2009). Cersaie 2009. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA,",
        "vol. 78, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Habiter \u00e9cologique",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2009). Habiter \u00e9cologique. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista a Giuseppe Cascio Favara, ex-sindaco di Salemi. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 37, p. 156-169, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2008). Intervista a Giuseppe Cascio Favara, ex-sindaco di",
        "Salemi. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 37, p. 156-169, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Viaggio nel Belice. Quarant'anni dopo il terremoto.. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 37, p. 146-149, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2008). Viaggio nel Belice. Quarant'anni dopo il terremoto..",
        "D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 37, p. 146-149, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista al senatore Ludovico Corrao, ex-sindaco di Gibellina. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 37, p. 150-155, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2008). Intervista al senatore Ludovico Corrao, ex-sindaco di",
        "Gibellina. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 37, p. 150-155, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Maurizio Sacripanti, Il grattacielo Peugeot a Buenos Aires. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 34, p. 174-177, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2007). Maurizio Sacripanti, Il grattacielo Peugeot a Buenos",
        "Aires. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 34, p. 174-177, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Renzo Piano. Abitare in alto, nel verde. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 34, p. 102-111, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2007). Renzo Piano. Abitare in alto, nel verde. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 34, p. 102-111, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tre domande ad Alfonso Giancotti, architetto e collaboratore di Sacripanti. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 34, p. 178-181, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S. (2007). Tre domande ad Alfonso Giancotti, architetto e",
        "collaboratore di Sacripanti. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 34, p. 178-181,",
        "ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-384",
        "titolo": "Discoth\u00e8ques. p",
        "ISBN": [
          "978-2-7427-6979-7"
        ],
        "csp": "Arles - Paris:Actes Sud, ISBN: 978-2-7427-6979-7",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSELLI S (2007). Discoth\u00e8ques. p. 1-384, Arles - Paris:Actes Sud,",
        "ISBN: 978-2-7427-6979-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Motta Architettura",
        "titolo": "Discoteche",
        "ISBN": [
          "9788861160316"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861160316",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSELLI S. (2007). Discoteche. MILANO:Motta Architettura, ISBN:",
        "9788861160316"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid:Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid",
        "titolo": "Les ponts urbanis\u00e9s. A proposal between criticism and project",
        "ISBN": [
          "978-84-608-9062-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-608-9062-1, Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid, 20-21.06.2016",
        "opera": "Critic|all. II International Conference on Architectural Design and Criticism",
        "anno": "2016",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BERSELLI S (2016). Les ponts urbanis\u00e9s. A proposal between criticism",
        "and project. In: Critic|all. II International Conference on Architectural Design",
        "and Criticism. Madrid:Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid,",
        "ISBN: 978-84-608-9062-1, Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de",
        "Madrid, 20-21.06.2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "223-235",
        "titolo": "Une correspondance architecturale: Ionel Schein \"enfant\" de Le Corbusier",
        "csp": "Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, dal 18 al 20 novembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Torres Cueco J, LC 2015. Le Corbusier 50 years later. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BERSELLI S (2015). Une correspondance architecturale: Ionel Schein",
        "\"enfant\" de Le Corbusier. In: (a cura di): Torres Cueco J, LC 2015. Le",
        "Corbusier 50 years later. p. 223-235, Valencia:Editorial Universitat",
        "Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, dal 18 al 20",
        "novembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "198-211",
        "titolo": "La Maison en plastique di Ionel Schein. Innovazione tecnologica al servizio di un nuovo modo di abitare",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-36-3"
        ],
        "csp": "Genova:Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, ISBN: 978-88-97752-36-3, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, Genova, 21-22.3.2013",
        "opera": "(a cura di): GAUSA M, Rebel Matters \u2013 Radical Patterns. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BERSELLI S (2015). La Maison en plastique di Ionel Schein. Innovazione",
        "tecnologica al servizio di un nuovo modo di abitare. In: (a cura di): GAUSA",
        "M, Rebel Matters \u2013 Radical Patterns. p. 198-211, Genova:Facolt\u00e0 di",
        "Architettura di Genova, ISBN: 978-88-97752-36-3, Facolt\u00e0 di Architettura di",
        "Genova, Genova, 21-22.3.2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "Ionel Schein dall'habitat evolutivo all'architecture populaire. p",
        "ISBN": [
          "9788836631438"
        ],
        "csp": "Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy Press/SilvanaEditoriale, ISBN: 9788836631438",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERSELLI S (2015). Ionel Schein dall'habitat evolutivo all'architecture",
        "populaire. p. 1-231, Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy",
        "Press/SilvanaEditoriale, ISBN: 9788836631438"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-21",
        "titolo": "Introduzione/Introduction",
        "csp": "Mendrisio (CH) / Cinisello BAlsamo:Mendrisio Academy Press / Silvana Editoriale",
        "opera": "(a cura di): BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX Century Architecture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSELLI S, BRUNNER M, MONDINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S, BRUNNER M, MONDINI D (2014). Introduzione/Introduction.",
        "In: (a cura di): BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant.",
        "Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX",
        "Century Architecture. p. 6-21, Mendrisio (CH) / Cinisello",
        "BAlsamo:Mendrisio Academy Press / Silvana Editoriale"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-37",
        "titolo": "Le Corbusier l'\u00e9blouissant. Tra slogans e ricerca, indagine sul rapporto mutevole dell'architetto con la luce",
        "csp": "Mendrisio - Cinisello Balsamo,Milano:Mendrisio Academy Press - Silvana Editoriale",
        "opera": "(a cura di): BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX Century Architecture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S (2014). Le Corbusier l'\u00e9blouissant. Tra slogans e ricerca,",
        "indagine sul rapporto mutevole dell'architetto con la luce. In: (a cura di):",
        "BERSELLI S; BRUNNER M; MONDINI D, Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0",
        "nell\u2019architettura del XX secolo/Light and Darkness in XX Century",
        "Architecture. p. 25-37, Mendrisio - Cinisello Balsamo,Milano:Mendrisio",
        "Academy Press - Silvana Editoriale"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERSELLI S (2013). \u00ab Clart\u00e9 \u00bb ou \u00ab clair-obscur sentimental \u00bb ? Mise en",
        "sc\u00e8ne de la lumi\u00e8re \u00e0 la Maison blanche et \u00e0 la villa Turque du jeune Le",
        "Corbusier \u00e0 La Chaux-de-Fonds. KUNST + ARCHITEKTUR IN DER",
        "SCHWEIZ, vol. 64, p. 20-27, ISSN: 1421-086X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-236",
        "titolo": "Hotel Latitude 43, Saint-Tropez. Nuove tendenze nell\u2019architettura balneare degli anni Trenta",
        "ISBN": [
          "9788861598232"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861598232",
        "opera": "(a cura di): V. Orioli , Milano Marittima 100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERSELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S (2012). Hotel Latitude 43, Saint-Tropez. Nuove tendenze",
        "nell\u2019architettura balneare degli anni Trenta. In: (a cura di): V. Orioli , Milano",
        "Marittima 100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare. p. 231-236,",
        "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861598232"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-52",
        "titolo": "Claude Parent et Ionel Schein: une collaboration symbiothique en \u00e9quilibre instable",
        "ISBN": [
          "9782910385613"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions X - Cit\u00e9, ISBN: 9782910385613",
        "opera": "Claude Parent : l'oeuvre construite, l'oeuvre graphique . p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S. (2010). Claude Parent et Ionel Schein: une collaboration",
        "symbiothique en \u00e9quilibre instable. In: Claude Parent : l'oeuvre construite,",
        "l'oeuvre graphique . p. 48-52, PARIS:Editions X - Cit\u00e9, ISBN:",
        "9782910385613"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-171",
        "titolo": "La casa minima: alloggi mobili, capsule aggregabili, parassiti residenziali",
        "ISBN": [
          "9788837060855"
        ],
        "csp": "MILANO:Triennale Electa, ISBN: 9788837060855",
        "opera": "FULVIO IRACE. Casa per tutti. Abitare la citt\u00e0 globale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERSELLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERSELLI S. (2008). La casa minima: alloggi mobili, capsule aggregabili,",
        "parassiti residenziali. In: FULVIO IRACE. Casa per tutti. Abitare la citt\u00e0",
        "globale. p. 156-171, MILANO:Triennale Electa, ISBN: 9788837060855"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "29020",
    "nome": "BERSELLI Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "(con Prof. Annalisa Trentin, Prof. Giovanni Leoni e lo studio di architettura ACZ di Modena) Ricerca scientifica, curatela e allestimento della mostra \"I linguaggi alti/altri. Un itinerario nell\u2019architettura italiana del Novecento\" all\u2019interno del Festival Architettura 3, Parma, ottobre 2006.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla ricerca preliminare (interviste, indagine bibliografica, allestimento) per la mostra \"Renzo Piano \u2013 Le citt\u00e0 visibili\", a cura di Fulvio Irace, presso la Triennale di Milano, maggio-settembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Co-curatela e allestimento delle sezioni \u201cMacrohouse\u201d e \u201cMicrohouse\u201d della mostra \"Casa per tutti\" curata da Fulvio Irace con la collaborazione di Carlos Sambricio e Jeffrey Schnapps alla Triennale di Milano, maggio-settembre 2008. Tra gli altri componenti del gruppo di curatela: Matteo Agnoletto, Teresa Feraboli, Federico Ferrari.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Mostra \"Sic transit gloria mundi\", testi, fotografie e allestimento di Silvia Berselli, Galleria Emilia Ruvida, via Carteria 104, in occasione del Festival Filosofia dedicato alla \u201cGloria\u201d, Modena, 12-14.09.2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-10-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cParis, mis\u00e8res and myst\u00e8res of the capital of the 19th Century\u201d, presentato al convegno internazionale \u201cArchitexture. Exploring textual and architectural spaces\u201d, tenutosi presso la University of Strathclyde di Glasgow il 15-17 aprile 2008.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLavorare con la luce: termini e struttura di un progetto di ricerca. La casa-atelier di John Soane come primo caso studio\u201d, workshop di dottorato, presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio CH, 13.01.2011.",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 13-01-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all\u2019organizzazione del workshop internazionale \"Light up the Modern!\", Accademia di architettura di Mendrisio, Universit\u00e0 della Svizzera italiana, 27-28.6.2011.",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "\"Illuminare i luoghi del lavoro creativo: la maison-atelier di Le Corbusier\", presentato al convegno internazionale \"Light up the Modern! Regia della luce nell\u2019architettura del XX secolo\", Accademia di architettura di Mendrisio, 27-28.6.2011.",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "\"Illuminare la casa-atelier: luce nordica versus luce mediterranea\", presentato al workshop del dottorato di ricerca, Accademia di architettura di Mendrisio, 28.06.2012.",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "\"Le finestre di Hans Hartung: Minorca \u2013 Parigi \u2013 Antibes\", presentato al workshop internazionale \"Open Windows\", Accademia di architettura di Mendrisio, Universit\u00e0 della Svizzera italiana, 25-26.9.2012.",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all\u2019organizzazione del workshop internazionale \"Open Windows\", Accademia di architettura di Mendrisio, Universit\u00e0 della Svizzera italiana, 25-26.09.2012.",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"La metafora del transatlantico: Hotel Latitude 43, Saint-Tropez\", presentato alla conferenza internazionale \"Milano Marittima 100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare\", Palazzo dei Congressi, Milano Marittima, 25-26.10.2012.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"Giornata del Dottorato\" del Politecnico di Torino nella sezione \"Placement dei dottori di ricerca\", 18 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 18-12-2012 al 18-12-2012"
      },
      {
        "content": "\"La Maison en plastique di Ionel Schein. Innovazione tecnologica al servizio di un nuovo modo di abitare\", presentato al convegno internazionale \"Rebel Matters-Radical Patterns\", Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, 21-22.03.2013.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo\", Accademia di architettura di Mendrisio, Universit\u00e0 della Svizzera italiana, 24-25.10.2014.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Le Corbusier l\u2019\u00e9blouissant. Tra slogans e ricerca, indagine sul rapporto mutevole dell'architetto con la luce\", presentato al convegno internazionale \"Le jeu savant. Luce e oscurit\u00e0 nell\u2019architettura del XX secolo\", Accademia di architettura di Mendrisio, 24-25.10.2014.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Une correspondance architecturale: Ionel Schein 'enfant' de Le Corbusier\", presentato al convegno internazionale patrocinato dalla Fondation Le Corbusier \"LC 2015. Le Corbusier 50 years later\", presso la Universidad Politecnica de Valencia UPV (Spagna) dal 18 al 20 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza della Prof. Caroline Maniaque dal titolo Le Corbusier and the Maisons Jaoul, tenutasi presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, Universit\u00e0 della Svizzera italiana, il 20 aprile 2016, all'interno del Corso di Master \"Architetture francesi\", Prof. Silvia Berselli.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della ISA Lecture del Prof. Tim Benton dal titolo \u201cIf I had to teach you architecture\u201d: Le Corbusier\u2019s radical pedagogy, tenutasi presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, Universit\u00e0 della Svizzera italiana, il 20 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Les ponts urbanis\u00e9s. A proposal between criticism and project\", al convegno internazionale \"Critic|all. II International Conference on Architectural Design and Criticism\", presso la Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Madrid (Spagna) dal 20 al 21 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 21-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato in storia dell\u2019architettura e dell\u2019urbanistica (DSAU) con borsa di studio ministeriale presso il Politecnico di Torino, con la tesi \"Verso una architecture populaire. Ionel Schein negli anni della ricostruzione francese\", relatore Prof. Carlo Olmo.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore post-doc in storia dell\u2019architettura presso l\u2019Accademia di Architettura di Mendrisio, con il tema \"Lavorare con la luce. Considerazioni sull\u2019illuminazione naturale ed artificiale nella casa atelier del XX secolo a Parigi e in Costa Azzurra\", all\u2019interno del progetto di ricerca \u201cDa Ravenna a Vals. Luce e oscurit\u00e0 in architettura dal Medioevo al presente\u201d, sponsorizzato dal Fondo nazionale svizzero per la ricerca scientifica (FNS) e diretto da Prof. Daniela Mondini.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio per la mobilit\u00e0 Erasmus/Socrates - Universidad Politecnica de Valencia (UPV), 2002/03.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dottorale al Politecnico di Torino, 2007/10.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Prix \u201cFran\u00e7oise Abella\u201d per la ricerca in storia dell\u2019architettura, Institut de France - Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Paris, 18 novembre 2009 (S\u00e9ance publique annuelle, Institut de France).",
        "periodo": "dal 18-11-2009 al 18-11-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio FNS per la ricerca postdottorale presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio 2010/14.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa di incentivo alla pubblicazione FNS per il libro \"Ionel Schein dall'habitat evolutivo all'architecture populaire\", Mendrisio Academy Press/Silviana editoriale, 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Socio AISTARCH (Associazione italiana degli storici dell\u2019architettura) dalla fondazione",
        "periodo": "dal 14-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u201cLavorare con la luce: termini e struttura di un progetto di ricerca. La casa-atelier di John Soane come primo caso studio\u201d, workshop di dottorato, presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio CH, 13.01.2011.",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 13-01-2011"
      },
      {
        "content": "\"Illuminare la casa-atelier: luce nordica versus luce mediterranea\", presentato al workshop del dottorato di ricerca, Accademia di architettura di Mendrisio, 28.06.2012.",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"Giornata del Dottorato\" del Politecnico di Torino nella sezione \"Placement dei dottori di ricerca\", 18 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 18-12-2012 al 18-12-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Collaboratore del Prof. Fulvio Irace per i corsi di Master Storia della Critica architettonica e Storia dell\u2019Architettura Contemporanea 2 presso il Politecnico di Milano, Dipartimento di Architettura, 2006/2007.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Introduzione alle metodologie della ricerca bibliografica (7.03.2011); Illuminismo: tra luce \u201cclassica\u201d e luce \u201cromantica\u201d: Piranesi, Boull\u00e9e, Soane (4.04.2011); Ottocento: nuove \u201cluci\u201d: grandi vetrate, luce a gas e luce elettrica (11.04.2011); Le Corbusier (9.05.2011) all\u2019interno del corso \"Miti di luce e miti d\u2019ombra nell\u2019arte del descrivere e teorizzare l\u2019architettura dal Medioevo al Contemporaneo\" (2.5 cfu) tenuto da Prof. Daniela Mondini all\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, AA 2010/2011.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Insegnamento e responsabilit\u00e0 didattica del Corso di Master \"Architettura della grande scala. Il Novecento dalla Siedlung alla Megastruttura, tra utopie sociali e Ricostruzione postbellica\" (2.5 cfu), presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, AA 2011/12 e AA 2012/13.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "\"Illuminare i luoghi del lavoro creativo: l'atelier moderno da Perret a Le Corbusier\", lezione tenuta all\u2019interno del corso di Master \"Case d'artista: dall'atelier al museo\", tenuto da Prof. Carla Mazzarelli presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, 4 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 04-04-2012 al 04-04-2012"
      },
      {
        "content": "\"Prototypes for a modern dwelling: case studies in France after WW2\", lezione all\u2019interno del corso del Prof. Daniel Walser alla Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft HTW Chur (CH), 21 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 21-12-2012 al 21-12-2012"
      },
      {
        "content": "\"Ancient and modern ruins: Belice 1968\", lezione tenuta presso la Hochschule M\u00fcnchen per la presentazione della mostra del fotografo Giovanni Chiaramonte, \"Interno perduto. L`immanenza del terremoto\", Monaco di Baviera, 16 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "(con Prof. Daniela Mondini) Corso di Master \"Miti di luce e miti d\u2019ombra nell\u2019architettura dal Medioevo al Contemporaneo\" (2.5 cfu), presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, AA 2013/2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento e responsabilit\u00e0 didattica del Corso di Master \"Housing in Francia nel XX secolo\" (2.5 cfu), presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, AA 2014/15.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Assistente del Prof. R\u00e9gis Michel per il corso \"Arte contemporanea \u2013 L\u2019opera al nero\", presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, AA 2014/15.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "\"Architecture and Music: from classical proportions to contemporary deconstruction\", con il Maestro Stefano Calzolari al pianoforte, lezione-concerto nel ciclo di conferenze magistrali \u201cPodium Architektur\u201d presso la Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft HTW Chur (CH), 9 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Assistente del Prof. R\u00e9gis Michel per il corso \"Arte contemporanea \u2013 L\u2019arte della storia\", presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, AA 2015/16.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento e responsabilit\u00e0 didattica del Corso di Master \"Architetture francesi: esperimenti e modelli nel XX secolo\" (2.5 cfu), presso l\u2019Accademia di architettura di Mendrisio, AA 2015/16.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "\"Light and Darkness in Modern Architecture. From Perret to Wogenscky\", lezione all\u2019interno del corso del Prof. Daniel Walser alla Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft HTW Chur (CH), 21 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione/book launch \"Ionel Schein. Dall\u2019habitat evolutivo all\u2019architecture populaire\" alla Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft HTW Chur (CH), 21 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Architettura radicali e pop culture. Un viaggio dallo Yellow Submarine allo Zeppelin\", lezione all\u2019interno del Corso di composizione architettonica e urbana di Prof. Roberta Albiero, IUAV Venezia, 29.01.2016.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento e responsabilit\u00e0 didattica del Corso istituzionale di \"Storia dell'architettura 2\" (8 cfu), Laurea Magistrale a ciclo unico in Architettura, Scuola di Ingegneria e Architettura - Campus di Cesena, Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna, AA 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "(con Prof. Annalisa Trentin, Prof. Giovanni Leoni e lo studio di architettura ACZ di Modena) Ricerca scientifica, curatela e allestimento della mostra \"I linguaggi alti/altri. Un itinerario nell\u2019architettura italiana del Novecento\" all\u2019interno del Festival Architettura 3, Parma, ottobre 2006.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla ricerca preliminare (interviste, indagine bibliografica, allestimento) per la mostra \"Renzo Piano \u2013 Le citt\u00e0 visibili\", a cura di Fulvio Irace, presso la Triennale di Milano, maggio-settembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca, co-curatela e allestimento delle sezioni \u201cMacrohouse\u201d e \u201cMicrohouse\u201d della mostra \"Casa per tutti\" curata da Fulvio Irace con la collaborazione di Carlos Sambricio e Jeffrey Schnapps alla Triennale di Milano, maggio-settembre 2008. Tra gli altri componenti del gruppo di curatela: Matteo Agnoletto, Teresa Feraboli, Federico Ferrari.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Ricercatore post-doc al gruppo di ricerca diretto da Prof. Daniela Mondini e finanziato dal Fondo nazionale svizzero per la ricerca scientifica (FNS) \u201cDa Ravenna a Vals. Luce e oscurit\u00e0 in architettura dal Medioevo al presente\u201d. Il gruppo comprendeva anche due dottorandi: Matthias Brunner, architetto svizzero tedesco che ha dedicato la sua ricerca all\u2019opera di Richard Neutra, e Vladimir Ivanovici, storico rumeno specializzato in architettura paleocristiana. Il gruppo ha prodotto numerosi workshop e convegni, corsi specialistici di master sui temi dell'illuminazione e della fotografia di architettura, pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ricercatore post-doc all\u2019interno del progetto di ricerca \u201cDa Ravenna a Vals. Luce e oscurit\u00e0 in architettura dal Medioevo al presente\u201d, sponsorizzato dal Fondo nazionale svizzero per la ricerca scientifica (FNS) e diretto da Prof. Daniela Mondini. L'unico posto come ricercatore post-doc all'interno del progetto di ricerca \u00e8 stato assegnato alla candidata a seguito di un bando che ha previsto una prima selezione curricolare e successivamente un colloquio.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}