{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sperimentazione del calcestruzzo armato monolitico nelle residenze inglesi degli anni Trenta del XX secolo. EDA",
        "ISSN": [
          "2035-7982"
        ],
        "journal": "ESEMPI DI ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. Unico, p. 1-15, ISSN: 2035-7982",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iacobone Damiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iacobone Damiano (2016). La sperimentazione del calcestruzzo armato",
        "monolitico nelle residenze inglesi degli anni Trenta del XX secolo. EDA.",
        "ESEMPI DI ARCHITETTURA, vol. Unico, p. 1-15, ISSN: 2035-7982"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-65",
        "titolo": "La Pusterla di Sant\u2019Ambrogio, le mura medievali e il sistema delle acque",
        "ISBN": [
          "9788886752657"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Et, ISBN: 9788886752657",
        "opera": "(a cura di): A.M. Fedeli C. Pagani, Il Volto di una piazza. Indagini archeologiche per la realizzazione del parcheggio in Piazza Sant\u2019Ambrogio a Milano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iacobone Damiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iacobone Damiano (2015). La Pusterla di Sant\u2019Ambrogio, le mura medievali",
        "e il sistema delle acque. In: (a cura di): A.M. Fedeli C. Pagani, Il Volto di",
        "una piazza. Indagini archeologiche per la realizzazione del parcheggio in",
        "Piazza Sant\u2019Ambrogio a Milano. p. 59-65, Milano:Edizioni Et, ISBN:",
        "9788886752657"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-95",
        "titolo": "Piazza Sant'Ambrogio nel XIX e nel XX secolo",
        "ISBN": [
          "9788886752657"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Et, ISBN: 9788886752657",
        "opera": "(a cura di): Anna Maria Fedeli Carla Pagani, Il Volto di una piazza. Indagini archeologiche per la realizzazione del parcheggio in Piazza Sant\u2019Ambrogio a Milano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iacobone Damiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iacobone Damiano (2015). Piazza Sant'Ambrogio nel XIX e nel XX secolo.",
        "In: (a cura di): Anna Maria Fedeli Carla Pagani, Il Volto di una piazza.",
        "Indagini archeologiche per la realizzazione del parcheggio in Piazza",
        "Sant\u2019Ambrogio a Milano. p. 87-95, Milano:Edizioni Et, ISBN:",
        "9788886752657"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-252",
        "titolo": "Le difese costiere delle Marche nel 1626",
        "ISBN": [
          "9788890851056"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 Italiana di Storia Militare, ISBN: 9788890851056",
        "opera": "(a cura di): V. Ilari, Naval History. La SISM ricorda Alberto santoni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Damiano Iacobone (2014). Le difese costiere delle Marche nel 1626. In: (a",
        "cura di): V. Ilari, Naval History. La SISM ricorda Alberto santoni. p. 243-252,",
        "Roma:Societ\u00e0 Italiana di Storia Militare, ISBN: 9788890851056"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-183",
        "titolo": "Ospedale psichiatrico giudiziario di Castiglione delle Stiviere",
        "ISBN": [
          "9788837096489"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Eecta, ISBN: 9788837096489",
        "opera": "(a cura di): C. Airoldi, MA Crippa, G. Doti, L. Guardamagna, C. Lenza, ML Neri, I complessi manicomiali in Italia tra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Damiano Iacobone (2013). Ospedale psichiatrico giudiziario di Castiglione",
        "delle Stiviere. In: (a cura di): C. Airoldi, MA Crippa, G. Doti, L.",
        "Guardamagna, C. Lenza, ML Neri, I complessi manicomiali in Italia tra Otto",
        "e Novecento. p. 182-183, Milano:Edizioni Eecta, ISBN: 9788837096489"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-48",
        "titolo": "Le difese post-unitarie in area lombarda",
        "ISBN": [
          "9788897748175"
        ],
        "csp": "Milano:Il Libraccio editore, ISBN: 9788897748175",
        "opera": "Maurizio Grandi. Architettura a Milano negli anni dell'Unit\u00e0. La trasformazione della citt\u00e0, il restauro dei monumenti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Damiano Iacobone (2012). Le difese post-unitarie in area lombarda. In:",
        "Maurizio Grandi. Architettura a Milano negli anni dell'Unit\u00e0. La",
        "trasformazione della citt\u00e0, il restauro dei monumenti. p. 37-48, Milano:Il",
        "Libraccio editore, ISBN: 9788897748175"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-27",
        "titolo": "Le reti degli insediamenti templari, poi gerosolimitani, in area lombarda",
        "ISBN": [
          "8838761132"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 8838761132",
        "opera": "Barbara Galli, Damiano Iacobone. La citt\u00e0 e le reti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Damiano Iacobone (2012). Le reti degli insediamenti templari, poi",
        "gerosolimitani, in area lombarda. In: Barbara Galli, Damiano Iacobone. La",
        "citt\u00e0 e le reti. p. 9-27, Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN:",
        "8838761132"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-68",
        "titolo": "De Dartein-Hope: la centralit\u00e0 del medioevo lombardo nella storia dell'architettura",
        "ISBN": [
          "9788860556950"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860556950",
        "opera": "Gabriella Guarisco. Fernand De Dartein. La figura, l'opera, l'eredit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Damiano Iacobone (2012). De Dartein-Hope: la centralit\u00e0 del medioevo",
        "lombardo nella storia dell'architettura. In: Gabriella Guarisco. Fernand De",
        "Dartein. La figura, l'opera, l'eredit\u00e0. p. 63-68, FIRENZE:Alinea, ISBN:",
        "9788860556950"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "558-565",
        "doi": [
          "10.4399/978885484841241"
        ],
        "titolo": "From Monument to monument",
        "ISBN": [
          "9788854848412"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854848412, doi: 10.4399/978885484841241",
        "opera": "Olimpia Niglio. Paisaje cultural urbano e identitad territorial. Firenze, 12/07/2012 - 14/07/2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Damiano Cosimo Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Damiano Cosimo Iacobone (2012). From Monument to monument. In:",
        "Olimpia Niglio. Paisaje cultural urbano e identitad territorial. Firenze,",
        "12/07/2012 - 14/07/2012, p. 558-565, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854848412, doi: 10.4399/978885484841241"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Leo Olschki EDITORE",
        "titolo": "Niccola Marselli. L'architettura in relazione alla storia del mondo.",
        "ISBN": [
          "9788822261908"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822261908",
        "anno": "2012",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Damiano Iacobone (2012). Niccola Marselli. L'architettura in relazione alla",
        "storia del mondo.. FIRENZE:Leo Olschki EDITORE, ISBN: 9788822261908"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'area della Darsena di Porta Ticinese a Milano",
        "ISSN": [
          "1974-7799"
        ],
        "journal": "PROGETTO RESTAURO",
        "csp": "vol. 59, p. 44-48, ISSN: 1974-7799",
        "anno": "2011",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Damiano Iacobone (2011). L'area della Darsena di Porta Ticinese a Milano.",
        "PROGETTO RESTAURO, vol. 59, p. 44-48, ISSN: 1974-7799"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'insediamento dei Templari a Milano e le sue trasformazioni successive",
        "ISSN": [
          "0031-0379"
        ],
        "journal": "PALLADIO",
        "csp": "vol. 48, p. 21-32, ISSN: 0031-0379",
        "anno": "2011",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Damiano Iacobone (2011). L'insediamento dei Templari a Milano e le sue",
        "trasformazioni successive. PALLADIO, vol. 48, p. 21-32, ISSN: 0031-0379"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Gli anfiteatri in Italia tra tardo-antico e medioevo.. vol",
        "ISBN": [
          "9788849214840"
        ],
        "csp": "ROMA:GANGEMI, ISBN: 9788849214840",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. IACOBONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. IACOBONE (2008). Gli anfiteatri in Italia tra tardo-antico e medioevo..",
        "vol. 1, ROMA:GANGEMI, ISBN: 9788849214840"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A day with William J.R. Curtis:criticism alive. Renaissance architecture in Milan",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 40, p. 188-190, ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2007",
        "autori": "IACOBONE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IACOBONE D (2007). A day with William J.R. Curtis:criticism alive.",
        "Renaissance architecture in Milan. TERRITORIO, vol. 40, p. 188-190,",
        "ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-341",
        "titolo": "A Hydraulic System Drawing by Leonardo: Some Evaluations",
        "ISBN": [
          "9789004287556"
        ],
        "csp": "Leiden/Boston:Brill, ISBN: 9789004287556",
        "opera": "(a cura di): C. Moffatt S. Taglialagamba, Illuminating Leonardo. A Festschrift for Carlo Pedretti Celebrating His 70Years of Scholarship. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iacobone Damiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iacobone Damiano (2016). A Hydraulic System Drawing by Leonardo:",
        "Some Evaluations. In: (a cura di): C. Moffatt S. Taglialagamba, Illuminating",
        "Leonardo. A Festschrift for Carlo Pedretti Celebrating His 70Years of",
        "Scholarship. p. 329-341, Leiden/Boston:Brill, ISBN: 9789004287556"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editrice Internazionale",
        "titolo": "Storia della prima architettura moderna inglese (1926-1942)",
        "ISBN": [
          "9788854887831"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854887831",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iacobone Damiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Iacobone Damiano (2015). Storia della prima architettura moderna inglese",
        "(1926-1942). Roma:Aracne Editrice Internazionale, ISBN: 9788854887831"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-68",
        "titolo": "De Dartein-Hope: la centralit\u00e0 del medioevo lombardo nella storia dell'architettura",
        "ISBN": [
          "9788860556950"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860556950",
        "opera": "Gabriella Guarisco. Fernand De Dartein. La figura, l'opera, l'eredit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Damiano Iacobone (2012). De Dartein-Hope: la centralit\u00e0 del medioevo",
        "lombardo nella storia dell'architettura. In: Gabriella Guarisco. Fernand De",
        "Dartein. La figura, l'opera, l'eredit\u00e0. p. 63-68, FIRENZE:Alinea, ISBN:",
        "9788860556950"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Leo Olschki EDITORE",
        "titolo": "Niccola Marselli. L'architettura in relazione alla storia del mondo.",
        "ISBN": [
          "9788822261908"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822261908",
        "anno": "2012",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Damiano Iacobone (2012). Niccola Marselli. L'architettura in relazione alla",
        "storia del mondo.. FIRENZE:Leo Olschki EDITORE, ISBN: 9788822261908"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'insediamento dei Templari a Milano e le sue trasformazioni successive",
        "ISSN": [
          "0031-0379"
        ],
        "journal": "PALLADIO",
        "csp": "vol. 48, p. 21-32, ISSN: 0031-0379",
        "anno": "2011",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Damiano Iacobone (2011). L'insediamento dei Templari a Milano e le sue",
        "trasformazioni successive. PALLADIO, vol. 48, p. 21-32, ISSN: 0031-0379"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-52",
        "titolo": "Il dibattito sulla difesa dello stato unitario",
        "ISBN": [
          "9788820754754"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820754754, Jesi, 27/9/2010-28/9/2010",
        "opera": "Loretta Mozzoni, Stefano Santini. Architettura dell'Eclettismo. Il dibattito sull'architettura per l'Italia unita. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Damiano Iacobone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Damiano Iacobone (2011). Il dibattito sulla difesa dello stato unitario. In:",
        "Loretta Mozzoni, Stefano Santini. Architettura dell'Eclettismo. Il dibattito",
        "sull'architettura per l'Italia unita. p. 29-52, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN:",
        "9788820754754, Jesi, 27/9/2010-28/9/2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "246-255",
        "titolo": "Marcello Piacentini et alii a Bergamo bassa",
        "ISBN": [
          "9788849219012"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849219012",
        "opera": "L'architettura dell'\"altra modernit\u00e0\". Roma, 11-13 aprile 2007, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IACOBONE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "IACOBONE D (2010). Marcello Piacentini et alii a Bergamo bassa. In:",
        "L'architettura dell'\"altra modernit\u00e0\". Roma, 11-13 aprile 2007, p. 246-255,",
        "ISBN: 9788849219012"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pier Francesco da Viterbo ad Ascoli. Tra attivit\u00e0 diplomatica e definizioni ossidionali",
        "ISSN": [
          "2035-8733"
        ],
        "journal": "STORIA DELL'URBANISTICA",
        "csp": "vol. 1/2009, p. 94-102, ISSN: 2035-8733",
        "anno": "2009",
        "autori": "IACOBONE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IACOBONE D (2009). Pier Francesco da Viterbo ad Ascoli. Tra attivit\u00e0",
        "diplomatica e definizioni ossidionali. STORIA DELL'URBANISTICA, vol.",
        "1/2009, p. 94-102, ISSN: 2035-8733"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore",
        "titolo": "Citt\u00e0 e cittadelle in et\u00e0 medievale e moderna. Dall'esperienza viscontea al fronte bastionato.",
        "ISBN": [
          "9788838742170"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838742170",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. IACOBONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. IACOBONE (2008). Citt\u00e0 e cittadelle in et\u00e0 medievale e moderna.",
        "Dall'esperienza viscontea al fronte bastionato.. Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838742170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L&#x2019;ampliamento ottocentesco della chiesa di S. Maria alla Porta a Milano: vicende, progetti, realizzazioni (1832-1849)",
        "ISSN": [
          "0004-3443"
        ],
        "journal": "ARTE LOMBARDA",
        "csp": "vol. 146-148, p. 270-284, ISSN: 0004-3443",
        "anno": "2006",
        "autori": "IACOBONE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IACOBONE D (2006). L&#x2019;ampliamento ottocentesco della chiesa di",
        "S. Maria alla Porta a Milano: vicende, progetti, realizzazioni (1832-1849).",
        "ARTE LOMBARDA, vol. 146-148, p. 270-284, ISSN: 0004-3443"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "33499",
    "nome": "IACOBONE Damiano Cosimo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro dell\u2019Editorial Board della Rivista Esempi di Architettura. International Journal of Architecture and Engineering (classe B) dal 2011",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro dell\u2019Editorial Board della collana Leonardo Studies, della casa editrice Brill (Leiden-Boston) dal 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale: Fortezze d\u2019Europa, L\u2019Aquila 6-8 marzo 2002 (Internazionale), Titolo della comunicazione: Le cittadelle viscontee di Bergamo, Brescia e Verona nella politica difensiva della Serenissima;",
        "periodo": "dal 06-03-2002 al 08-03-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Milano citt\u00e0 fortificata, vent\u2019anni dopo, Milano 1 ottobre 2003, Titolo della comunicazione: A difesa delle mura medievali: cittadelle, rocchette, il castello",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Colloqui internazionali \u201cCastelli e citt\u00e0 fortificate\u201d, Salerno, 29-30 aprile 2004. Titolo della comunicazione: Il rapporto castello \u2013 cittadella - cinta muraria in area lombarda: i casi di Como, Brescia e Pavia;",
        "periodo": "dal 29-04-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: II Congresso AISU (Ass. It. Storia Urbana): Patrimoni e trasformazioni urbane, Roma, 24- 26 giugno 2004, Sessione Fortificazioni e trasformazioni, coord. Vera Comoli Mandracci Titolo della comunicazione: Cittadelle viscontee e cinte urbane \u201calla moderna\u201d;",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: L\u2019Architettura delle fortificazioni: innovazioni e riuso nelle citt\u00e0 del Mediterraneo, Capua, castello di Carlo V, 4 dicembre 2004 (Internazionale). Titolo della comunicazione: I fortini in \u201cterra, teppa et fascine\u201d della Lombardia spagnola;",
        "periodo": "dal 04-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Fortificazioni nel bacino dell\u2019Adda, Varenna, Villa Monastero, 15 ottobre 2005. Titolo della comunicazione: L\u2019ampliamento della darsena e della cittadella viscontea di Como: nuove acquisizioni;",
        "periodo": "dal 15-10-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale: Disegni e progetti di citt\u00e0 e paesaggi fortificati, Capua, Castello di Carlo V, 3-4 dicembre 2005 (internazionale). Titolo della comunicazione: Territori, citt\u00e0, difese: Regno di Napoli 1566.",
        "periodo": "dal 03-12-2005 al 04-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Le misure del castello, Ferrara, Castello Estense, 13-14 ottobre 2006 (nazionale) Titolo della comunicazione: Brialmont e la geometria del campo trincerato.",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 14-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: L\u2019altra modernit\u00e0. Citt\u00e0 e architettura. XXVI Congresso di Storia dell\u2019Architettura, Roma 11-13 aprile 2007. Titolo della comunicazione: Marcello Piacentini et alii a Bergamo Bassa.",
        "periodo": "dal 11-04-2007 al 13-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Difese, costruite, amministrate. Le citt\u00e0 e i militari in et\u00e0 contemporanea. Convegno di storia della citt\u00e0, Termoli 20-22 settembre 2007. Titolo della comunicazione: Citt\u00e0 capitali come campi trincerati. Echi di Brialmont in Italia e in Europa.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Fortificazioni e ingegneri militari: progetti, realizzazioni, eredit\u00e0 in ambito europeo (XVI-XIX secolo), Conv. internazionale, Torino 26-27 ottobre 2007. Titolo della comunicazione: L\u2019architetto e l\u2019ingegnere nelle fortificazioni dello Stato Pontificio tra i secoli XVI e XIX.",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale: Il verde pubblico e l\u2019acqua nella citt\u00e0 contemporanea. Torino, Milano e Palermo nel contesto europeo, Convegno Internazionale, Torino, Castello del Valentino, 9-10 novembre 2007. Titolo della comunicazione: Echi della Villette in Lombardia",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Pier Francesco da Viterbo e l\u2019architettura militare italiana del primo Cinquecento, Convegno nazionale, Roma-Viterbo, 27-28 novembre 2008. Titolo della comunicazione: Pier Francesco da Viterbo ad Ascoli e Ancona. Tra attivit\u00e0 diplomatica e definizioni ossidionali",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del IV Congresso AISU (Associazione Italiana Storia Urbana) La citt\u00e0 e le reti, Milano 19-21 febbraio 2009 (Politecnico di Milano- Universit\u00e0 Bocconi- Universit\u00e0 di Milano Bicocca);",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Convegno Nazionale di Archeologia Aerea, \u201c100 anni di Archeologia aerea in Italia\u201d, Roma, 15-16 aprile 2009. Titolo della comunicazione: La fotografia aerea per lo studio storico delle strutture fortificate. La figura pionieristica di Giulio Schmiedt.",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 16-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: 13 Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo: Il dibattito sull\u2019architettura per l\u2019Italia unita, sui quadri storici, i monumenti celebrativi, il restauro degli edifici Jesi, 27-28 settembre 2010. Titolo della comunicazione: Il dibattito sulla difesa dello stato unitario",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 28-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Architettura a Milano negli anni dell\u2019Unit\u00e0. La trasformazione della citt\u00e0, il restauro dei monumenti, il rapporto con le arti. 12-14 aprile 2011 Milano Politecnico. Titolo della comunicazione: Le difese post-unitarie in area lombarda.",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale The 59th Congress of the Renaissance Society of America, San Diego, California, 4-6 April 2013. Titolo della comunicazione: A Hydraulic System Drawing by Leonardo: Some Evaluations",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 06-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Convegno in occasione dei cinquant'anni di attivit\u00e0 dell\u2019Istituto Italiano dei Castelli, 1964-2014: Fortificazioni, memoria, paesaggio, Bologna 27-29 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al congresso internazionale: The 61st Congress of the Renaissance Society of America Berlin, 26-28 march 2015 Titolo della comunicazione: To live in a House designed by Leonardo (session Leonardo Studies I: Architecture)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Chair, sesssion Leonardo Studies II: Leonardo by Design The 61st Congress of the Renaissance Society of America Berlin, 26-28 march 2015",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale: The Flow of Ideas: Leonardo and Water University of California, Los Angeles- Center for Medieval and Renaissance Studies, 20-21 May 2016 (Invited). Titolo della comunicazione: Leonardo and Water: a short historiography",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 21-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Valutazione di rischio archeologico per l'et\u00e0 medievale e moderna in riferimento alla citt\u00e0 di Como, come parte integrante del PGT (incarico affidato dal Comune di Como)",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 20-03-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca relativo allo studio e valorizzazione del tratto italiano de \"La via delle Fiandre\", nell'ambito del progetto internazionale promosso dall'Istituto Italiano dei Castelli",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Consigliere Scientifico nazionale dell\u2019Istituto Italiano dei Castelli",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Centro di Studi per la Storia dell\u2019architettura (Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Renaissance Society of America (settore History of art and architecture)",
        "periodo": "dal 01-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Society of Architectural Historians of Great Britain Membership Number 121177",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Relatore nell\u2019Incontro n.07 (a.a. 2004-5) del Dottorato di ricerca in Rappresentazione dell\u2019architettura e dell\u2019ambiente, Politecnico di Bari, 3-4 marzo 2005 su La trasmissione del sapere architettonico in ambito lombardo tra XVI e XVII secolo. Le Raccolte di disegni e la valutazione della cartografia storica",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 04-03-2005"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente a contratto a.a. 2004/05 - Storia dell\u2019architettura moderna (CM 4 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Laurea Specialistica CdS Architettura Milano;",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto a.a. 2005/06 - Storia dell\u2019architettura contemporanea (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, CdL Scienze dell\u2019Architettura \u2013 Milano;",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per i corsi: .a.2006/07 - Storia e teoria dell\u2019architettura della seconda met\u00e0 del XX secolo (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Laurea Specialistica CdS Architettura Milano; - Storia dell\u2019architettura contemporanea (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Scienza dell\u2019Architettura; - Storia dell\u2019architettura ter (CM 3 crediti) presso il Polo di Mantova del Politecnico di Milano, Laurea Specialistica CdS Architettura",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per i corsi: a.a. 2007/08 - Storia e teoria dell\u2019architettura della seconda met\u00e0 del XX secolo (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Laurea Specialistica CdS Architettura Milano; - Storia dell\u2019architettura ter (CM 3 crediti) presso il Polo di Mantova del Politecnico di Milano, Laurea Specialistica CdS Architettura - Storia delle tecniche architettoniche 2 (CM 4 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia;",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2008/09 - History and theory of contemporary architecture (CM 4 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Laurea Specialistica CdS Architettura Milano; - Storia delle tecniche architettoniche in et\u00e0 antica e moderna (CM 4 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia; - Storia dell\u2019architettura contemporanea (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Scienza dell\u2019Architettura",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Docente per il Bridgewater State College (Massachusetts, U.S.A.) nell\u2019ambito del programma HIST 455/HIST 550 Medieval Italy\u2019s Age of the Communes, 1000-1400, Bridgewater in Lucca, 2-9 luglio 2009, organizzato dalla Fondazione Campus Studi del Mediterraneo, Lucca.",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2009-2010 -Storia delle tecniche architettoniche in et\u00e0 antica e moderna (CM 4 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia; - Storia dell\u2019architettura contemporanea (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Scienza dell\u2019Architettura;",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2010-2011 - Storia dell\u2019architettura in et\u00e0 antica e moderna (CI 4 crediti ) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia; -Storia delle tecniche architettoniche in et\u00e0 antica e moderna (CI 4 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia; - Storia dell\u2019architettura contemporanea (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Scienza dell\u2019Architettura;",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2011-2012 - Storia dell\u2019architettura in et\u00e0 antica e moderna (CI 4 crediti ) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia; -Storia delle tecniche architettoniche in et\u00e0 antica e moderna (CI 4 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia; - Storia dell\u2019architettura contemporanea (CM 8 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Scienza dell\u2019Architettura;",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2012-2013 - History and theory of the twentieth century architecture (CM 6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Laurea Magistrale CdS Architecture, Milano; - Storia dell\u2019architettura in et\u00e0 antica e moderna (CI 6 crediti ) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2013-2014 - History and theory of the twentieth century architecture (CM 6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Laurea Magistrale CdS Architecture, Milano; - Storia dell\u2019architettura in et\u00e0 antica e moderna (CI 6 crediti ) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2014-2015 - Storia dell\u2019architettura in et\u00e0 antica e moderna (CI 6 crediti ) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Architettura e Produzione edilizia - Storia dell\u2019acrhitettura e delle tecniche costruttive (6CFU), presso Scuola di Ingegneria Edile- Architettura, Politecnico di Milano;",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi a.a. 2015-2016 - Storia dell\u2019architettura 1 (CI 8 crediti ) presso la Facolt\u00e0 di Architettura e Societ\u00e0 del Politecnico di Milano, Cdl Scienze dell\u2019architettura - Storia dell\u2019acrhitettura e delle tecniche costruttive (6CFU), presso Scuola di Ingegneria Edile- Architettura, Politecnico di Milano;",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Relazione storico-architettonica e valutazione di rischio archeologico per Metropolitana Linea 4, prima e seconda tratta, e per prolungamento M3 e M5, per Metropolitana Milanese Spa, settembre-marzo 2007-8",
        "periodo": "dal 15-02-2008 al 10-03-2008"
      },
      {
        "content": "Consulenza storico-archivistica finalizzata alla valutazione di rischio archeologico per l\u2019et\u00e0 medievale e moderna in relazione al progetto vincitore del concorso internazionale per la riqualificazione dell\u2019area \u201cOspedale Maggiore, Policlinico, Mangiagalli e Regina Elena di Milano, per Fondazione Policlinico, giugno 2009;",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-09-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "contratto di ricerca nel progetto COFIN \u2013 MIUR 2002-2004: Fortificazioni \u201calla moderna\u201d in Europa e nell\u2019area mediterranea: patrimonio da valorizzare; coordinatore: prof. Tommaso Scalesse, Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Pescara",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "contratto di ricerca nel progetto COFIN \u2013 MIUR 2004-2006: L\u2019architetto e l\u2019ingegnere. Professione, formazione e cantieri nell\u2019architettura militare dal \u2018500 nel contesto europeo; coordinatore: prof. Micaela Viglino, Politecnico di Torino, Unit\u00e0 di Chieti-Pescara, responsabile Prof. Tommaso Scalesse",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "membro unit\u00e0 di ricerca in PRIN 2008: I complessi manicomiali in Italia tra Otto e Novecento. Atlante del patrimonio storico-architettonico ai fini della conoscenza e della valorizzazione, responsabile nazionale Prof. C. Lenza, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI; unit\u00e0 coordinata dalla Prof. M. Crippa (Politecnico di Milano), Atlante dei manicomi in Lombardia e nell\u2019area italiana nord-orientale tra Ottocento e Novecento;",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione del programma di ricerca (con prof. M. Ciavolella ) Translating Architecture. English Editions of Italian Architectural Treatises of the Renaissance Period , promosso dalla University of California, Los Angeles, Center for Medieval and Renaissance Studies (CMRS)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}