{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-18",
        "titolo": "Sulle tracce di Roberto Mariani. Il colloquio con la tradizione",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-685-1"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-685-1",
        "opera": "(a cura di): Denise Ulivieri, Roberto Mariani architetto. Senza clamore e dissonanze. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ULIVIERI DENISE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ULIVIERI DENISE (2016). Sulle tracce di Roberto Mariani. Il colloquio con",
        "la tradizione. In: (a cura di): Denise Ulivieri, Roberto Mariani architetto.",
        "Senza clamore e dissonanze. p. 5-18, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "978-88-6741-685-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-268",
        "titolo": "Agli albori della sismologia: il \u201ctremuoto nel d\u00ec 14 agosto 1846\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-6310-714-2"
        ],
        "csp": "Roma:EPC editore, ISBN: 978-88-6310-714-2",
        "opera": "Piero Pierotti. SISMOGRAFIA STORICA. Regole di carta, regole di pietra: la loro applicabilit\u00e0 professionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ULIVIERI DENISE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ULIVIERI DENISE (2016). Agli albori della sismologia: il \u201ctremuoto nel d\u00ec 14",
        "agosto 1846\u201d. In: Piero Pierotti. SISMOGRAFIA STORICA. Regole di carta,",
        "regole di pietra: la loro applicabilit\u00e0 professionale. p. 261-268, Roma:EPC",
        "editore, ISBN: 978-88-6310-714-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "246-261",
        "titolo": "Architettura vernacolare",
        "ISBN": [
          "978-88-6310-714-2"
        ],
        "csp": "Roma:EPC editore, ISBN: 978-88-6310-714-2",
        "opera": "Piero Pierotti. Sismografia storica: regole di carta, regole di pietra: la loro applicabilit\u00e0 professionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ulivieri Denise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ulivieri Denise (2016). Architettura vernacolare. In: Piero Pierotti.",
        "Sismografia storica: regole di carta, regole di pietra: la loro applicabilit\u00e0",
        "professionale. p. 246-261, Roma:EPC editore, ISBN: 978-88-6310-714-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "343-350",
        "titolo": "Francesco Mazzei architect (1806-1869). Medieval restorations and inventions: from Palazzo Pretorio, Volterra to the Bargello, Florence",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-257-1"
        ],
        "csp": "Napoli:La scuola di Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-257-1, Napoli | Capri, 16 - 17 - 18 giugno 2016",
        "opera": "World Heritage and Degradation. Smart Design, Planning and Technologies. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. 61, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ulivieri Denise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ulivieri Denise (2016). Francesco Mazzei architect (1806-1869). Medieval",
        "restorations and inventions: from Palazzo Pretorio, Volterra to the Bargello,",
        "Florence. In: World Heritage and Degradation. Smart Design, Planning and",
        "Technologies. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. 61, p. 343-350,",
        "Napoli:La scuola di Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-257-1, Napoli |",
        "Capri, 16 - 17 - 18 giugno 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL PARCO ARCHEOLOGICO URBANO ENRICO FIUMI E IL SOGNO DI UNA \u201cPASSEGGIATA ARCHEOLOGICA\u201d. Una collaborazione accademica con la Scuola di Architettura dell\u2019UDM - University of Detroit Mercy -. QUADERNO DEL LABORATORIO UNIVERSITARIO VOLTERRANO, vol",
        "ISSN": [
          "1592-9922"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 77-86, ISSN: 1592-9922",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ulivieri Denise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri Denise (2015). IL PARCO ARCHEOLOGICO URBANO ENRICO",
        "FIUMI E IL SOGNO DI UNA \u201cPASSEGGIATA ARCHEOLOGICA\u201d. Una",
        "collaborazione accademica con la Scuola di Architettura dell\u2019UDM -",
        "University of Detroit Mercy -. QUADERNO DEL LABORATORIO",
        "UNIVERSITARIO VOLTERRANO, vol. XVII, p. 77-86, ISSN: 1592-9922"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nascita del \u201cfiorente sobborgo di porta San Pietro\u201d a Lucca",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. 82, p. 271-285, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ulivieri D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri D. (2015). La nascita del \u201cfiorente sobborgo di porta San Pietro\u201d a",
        "Lucca. BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0",
        "DI SAN MINIATO, vol. 82, p. 271-285, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Considerazioni sulla valle di Calci (PI): analisi di un distretto pre-industriale polifunzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-950-9"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6315-950-9",
        "opera": "Silvia Deri. Sulla via dei molini, dei frantoi e dei mugnai Tellini. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ulivieri Denise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ulivieri Denise (2015). Considerazioni sulla valle di Calci (PI): analisi di un",
        "distretto pre-industriale polifunzionale. In: Silvia Deri. Sulla via dei molini,",
        "dei frantoi e dei mugnai Tellini. p. 9-20, Pisa:Pacini Editore, ISBN:",
        "978-88-6315-950-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "731-736",
        "titolo": "The seismic cultures of Tuscany: Garfagnana, Lunigiana and Valtiberina",
        "ISBN": [
          "9781138026827"
        ],
        "csp": "London:Taylor & Francis Group, ISBN: 9781138026827, Valencia (Spagna), 11-13 settembre 2014",
        "opera": "Vernacular Architecture. Towards a Sustainable future. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Ulivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Ulivieri (2015). The seismic cultures of Tuscany: Garfagnana, Lunigiana",
        "and Valtiberina. In: Vernacular Architecture. Towards a Sustainable future.",
        "p. 731-736, London:Taylor & Francis Group, ISBN: 9781138026827,",
        "Valencia (Spagna), 11-13 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-103",
        "titolo": "Gian Vincenzo Cappelletti (1843-1891): un architetto tra Milano, Tokyo e San Francisco.",
        "ISBN": [
          "978-88-6995-017-9"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6995-017-9, Pisa, 20/02/2014-21/02/2014",
        "opera": "Giapponismi italiani tra Ottocento e Novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ulivieri Denise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ulivieri Denise (2015). Gian Vincenzo Cappelletti (1843-1891): un architetto",
        "tra Milano, Tokyo e San Francisco.. In: Giapponismi italiani tra Ottocento e",
        "Novecento. p. 83-103, Pisa:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6995-017-9, Pisa,",
        "20/02/2014-21/02/2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s00004-014-0203-y"
        ],
        "titolo": "Fortezza Vecchia in Livorno ",
        "ISSN": [
          "1590-5896"
        ],
        "journal": "NEXUS NETWORK JOURNAL",
        "csp": "vol. 16, p. 675-697, ISSN: 1590-5896, doi: 10.1007/s00004-014-0203-y",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Ulivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Ulivieri (2014). Fortezza Vecchia in Livorno . NEXUS NETWORK",
        "JOURNAL, vol. 16, p. 675-697, ISSN: 1590-5896, doi:",
        "10.1007/s00004-014-0203-y"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "Valtiberina Toscana. Paradigmi di sismografia storica applicata. vol. 8, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-327-0"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-327-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "Denise Ulivieri Piero Pierotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Denise Ulivieri Piero Pierotti (2014). Valtiberina Toscana. Paradigmi di",
        "sismografia storica applicata. vol. 8, p. 1-96, PISA:Pisa University Press,",
        "ISBN: 978-88-6741-327-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ghino Venturi \u201cdi buon sangue etrusco, di gusto sicuro e di sensibilit\u00e0 squisita\u201d",
        "ISSN": [
          "2037-1306"
        ],
        "journal": "HEVELIUS' WEBZINE",
        "csp": "ISSN: 2037-1306",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ulivieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri D (2013). Ghino Venturi \u201cdi buon sangue etrusco, di gusto sicuro e",
        "di sensibilit\u00e0 squisita\u201d. HEVELIUS' WEBZINE, ISSN: 2037-1306"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Angiolo Nannipieri ingegnere capo del comune di Volterra. L\u2019attivit\u00e0 professionale tra il 1929 e il 1940. QUADERNO DEL LABORATORIO UNIVERSITARIO VOLTERRANO, vol",
        "ISSN": [
          "1592-9922"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 39-44, ISSN: 1592-9922",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Ulivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Ulivieri (2013). Angiolo Nannipieri ingegnere capo del comune di",
        "Volterra. L\u2019attivit\u00e0 professionale tra il 1929 e il 1940. QUADERNO DEL",
        "LABORATORIO UNIVERSITARIO VOLTERRANO, vol. XVI, p. 39-44,",
        "ISSN: 1592-9922"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "223-226",
        "titolo": "Un catalogo e una mostra per l\u2019archivio di architettura di Giovanni Salghetti-Drioli",
        "ISBN": [
          "9788889365212"
        ],
        "csp": "Firenze:Consiglio Regionale della Toscana , ISBN: 9788889365212, Firenze, Consiglio regionale della Toscana, Palazzo Bastogi, 9-11 febbraio 2011",
        "opera": "(a cura di): A.M. Pult Quaglia; A. Savelli, Per la storia delle citt\u00e0 toscane. Bilancio e prospettive delle edizioni di fonti dalla met\u00e0 degli anni Sessanta a oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ULIVIERI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ULIVIERI D (2013). Un catalogo e una mostra per l\u2019archivio di architettura",
        "di Giovanni Salghetti-Drioli. In: (a cura di): A.M. Pult Quaglia; A. Savelli, Per",
        "la storia delle citt\u00e0 toscane. Bilancio e prospettive delle edizioni di fonti",
        "dalla met\u00e0 degli anni Sessanta a oggi. p. 223-226, Firenze:Consiglio",
        "Regionale della Toscana , ISBN: 9788889365212, Firenze, Consiglio",
        "regionale della Toscana, Palazzo Bastogi, 9-11 febbraio 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il palazzo Maffei: tracce e segni di Baldassarre Peruzzi a Volterra. Integrazioni, aggiunte e postille . QUADERNO DEL LABORATORIO UNIVERSITARIO VOLTERRANO, vol",
        "ISSN": [
          "1592-9922"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 91-108, ISSN: 1592-9922",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ulivieri D, Benassi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri D, Benassi L (2012). Il palazzo Maffei: tracce e segni di Baldassarre",
        "Peruzzi a Volterra. Integrazioni, aggiunte e postille . QUADERNO DEL",
        "LABORATORIO UNIVERSITARIO VOLTERRANO, vol. XV, p. 91-108,",
        "ISSN: 1592-9922"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019architettura anonima all\u2019architettura vernacolare",
        "ISSN": [
          "2281-521X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI SAN MINIATO",
        "csp": "vol. 79, p. 51-63, ISSN: 2281-521X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ulivieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri D (2012). Dall\u2019architettura anonima all\u2019architettura vernacolare.",
        "BOLLETTINO DELL'ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DELLA CITT\u00c0 DI",
        "SAN MINIATO, vol. 79, p. 51-63, ISSN: 2281-521X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-11",
        "titolo": "Cronaca di un incontro improbabile. Deredia e l\u2019ecostoria/Chronicle of an unlikely meeting. Deredia and Eco-history/Cr\u00f3nica de un encuentro improbable. Deredia y la ecohistoria",
        "ISBN": [
          "9788867410057"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 9788867410057",
        "opera": "Sonia Gomiero. La Ruta de la Paz un progetto ecostorico di Jim\u00e9nez Deredia/La Ruta de la Paz an eco-historical project by Jim\u00e9nez Deredia/La Ruta de la Paz un proyecto ecohist\u00f3rico de Jim\u00e9nez Deredia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ULIVIERI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "ULIVIERI D (2012). Cronaca di un incontro improbabile. Deredia e",
        "l\u2019ecostoria/Chronicle of an unlikely meeting. Deredia and",
        "Eco-history/Cr\u00f3nica de un encuentro improbable. Deredia y la ecohistoria.",
        "In: Sonia Gomiero. La Ruta de la Paz un progetto ecostorico di Jim\u00e9nez",
        "Deredia/La Ruta de la Paz an eco-historical project by Jim\u00e9nez Deredia/La",
        "Ruta de la Paz un proyecto ecohist\u00f3rico de Jim\u00e9nez Deredia. p. 5-11,",
        "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 9788867410057"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tracce e segni di Baldassarre Peruzzi a Volterra ",
        "ISSN": [
          "1592-9922"
        ],
        "journal": "QUADERNO DEL LABORATORIO UNIVERSITARIO VOLTERRANO",
        "csp": "p. 177-189, ISSN: 1592-9922",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ulivieri D, L.Benassi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri D, L.Benassi (2011). Tracce e segni di Baldassarre Peruzzi a",
        "Volterra . QUADERNO DEL LABORATORIO UNIVERSITARIO",
        "VOLTERRANO, p. 177-189, ISSN: 1592-9922"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-139",
        "titolo": "Archivio di architettura di Giovanni Salghetti-Drioli. Schede",
        "ISBN": [
          "9788860195470"
        ],
        "csp": "PISA:Felici editore, ISBN: 9788860195470",
        "opera": "(a cura di): Ulivieri D, Giovanni Salghetti-Drioli Itinerario livornese di un architetto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ulivieri D, Vangelisti F, Caciagli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ulivieri D, Vangelisti F, Caciagli D (2011). Archivio di architettura di",
        "Giovanni Salghetti-Drioli. Schede. In: (a cura di): Ulivieri D, Giovanni",
        "Salghetti-Drioli Itinerario livornese di un architetto. p. 47-139, PISA:Felici",
        "editore, ISBN: 9788860195470"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-38",
        "titolo": "Giovanni Salghetti-Drioli. Dal Villaggio Giardino al Quartiere Coordinato C.E.P. La Rosa",
        "ISBN": [
          "9788860195470"
        ],
        "csp": "PISA:Felici editore, ISBN: 9788860195470",
        "opera": "(a cura di): Ulivieri D, Giovanni Salghetti-Drioli Itinerario livornese di un architetto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ulivieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ulivieri D (2011). Giovanni Salghetti-Drioli. Dal Villaggio Giardino al",
        "Quartiere Coordinato C.E.P. La Rosa. In: (a cura di): Ulivieri D, Giovanni",
        "Salghetti-Drioli Itinerario livornese di un architetto. p. 33-38, PISA:Felici",
        "editore, ISBN: 9788860195470"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press",
        "titolo": "La Casa Ricciarelli a Volterra. Storia inedita di una dimora nobiliare ",
        "ISBN": [
          "9788884927989"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884927989",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ulivieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ulivieri D (2011). La Casa Ricciarelli a Volterra. Storia inedita di una dimora",
        "nobiliare . Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN:",
        "9788884927989"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SU2009-125004"
        ],
        "titolo": "Acque regolamentate: gli statuti delle comunit\u00e0 e le disposizioni dei governi ",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 125, p. 59-79, ISSN: 0391-2248, doi: 10.3280/SU2009-125004",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ulivieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri D (2009). Acque regolamentate: gli statuti delle comunit\u00e0 e le",
        "disposizioni dei governi . STORIA URBANA, vol. 125, p. 59-79, ISSN:",
        "0391-2248, doi: 10.3280/SU2009-125004"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni PLUS-Pisa University Press",
        "titolo": "Il Palazzo Pretorio di Volterra. Storia, architettura e restauri ottocenteschi",
        "ISBN": [
          "9788884926647"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884926647",
        "anno": "2009",
        "autori": "ULIVIERI D, BENASSI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ULIVIERI D, BENASSI L (2009). Il Palazzo Pretorio di Volterra. Storia,",
        "architettura e restauri ottocenteschi. Pisa:Edizioni PLUS-Pisa University",
        "Press, ISBN: 9788884926647"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa: Edizioni ETS",
        "titolo": "Rinnovo urbano a Volterra tra Ottocento e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788846719676"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846719676",
        "anno": "2007",
        "autori": "ULIVIERI D, BENASSI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ULIVIERI D, BENASSI L (2007). Rinnovo urbano a Volterra tra Ottocento e",
        "Novecento. Pisa: Edizioni ETS, ISBN: 9788846719676"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconografia dei centri della Versilia storica negli stradari leopoldini",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "CITTA' E STORIA",
        "csp": "vol. 2, p. 479-492, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2006",
        "autori": "ULIVIERI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ULIVIERI D (2006). Iconografia dei centri della Versilia storica negli stradari",
        "leopoldini. CITTA' E STORIA, vol. 2, p. 479-492, ISSN: 1828-6364"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press",
        "titolo": "Il cimitero urbano di Volterra. L'esperimento di due concorsi per \"l'intendimento di costruire un cimitero monumentale\"",
        "ISBN": [
          "8884923816"
        ],
        "csp": "ISBN: 8884923816",
        "anno": "2006",
        "autori": "ULIVIERI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ULIVIERI D (2006). Il cimitero urbano di Volterra. L'esperimento di due",
        "concorsi per \"l'intendimento di costruire un cimitero monumentale\".",
        "Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 8884923816"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-18",
        "titolo": "Sulle tracce di Roberto Mariani. Il colloquio con la tradizione",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-685-1"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-685-1",
        "opera": "(a cura di): Denise Ulivieri, Roberto Mariani architetto. Senza clamore e dissonanze. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ULIVIERI DENISE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ULIVIERI DENISE (2016). Sulle tracce di Roberto Mariani. Il colloquio con",
        "la tradizione. In: (a cura di): Denise Ulivieri, Roberto Mariani architetto.",
        "Senza clamore e dissonanze. p. 5-18, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "978-88-6741-685-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "246-261",
        "titolo": "Architettura vernacolare",
        "ISBN": [
          "978-88-6310-714-2"
        ],
        "csp": "Roma:EPC editore, ISBN: 978-88-6310-714-2",
        "opera": "Piero Pierotti. Sismografia storica: regole di carta, regole di pietra: la loro applicabilit\u00e0 professionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ulivieri Denise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ulivieri Denise (2016). Architettura vernacolare. In: Piero Pierotti.",
        "Sismografia storica: regole di carta, regole di pietra: la loro applicabilit\u00e0",
        "professionale. p. 246-261, Roma:EPC editore, ISBN: 978-88-6310-714-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "343-350",
        "titolo": "Francesco Mazzei architect (1806-1869). Medieval restorations and inventions: from Palazzo Pretorio, Volterra to the Bargello, Florence",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-257-1"
        ],
        "csp": "Napoli:La scuola di Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-257-1, Napoli | Capri, 16 - 17 - 18 giugno 2016",
        "opera": "World Heritage and Degradation. Smart Design, Planning and Technologies. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. 61, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ulivieri Denise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ulivieri Denise (2016). Francesco Mazzei architect (1806-1869). Medieval",
        "restorations and inventions: from Palazzo Pretorio, Volterra to the Bargello,",
        "Florence. In: World Heritage and Degradation. Smart Design, Planning and",
        "Technologies. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. 61, p. 343-350,",
        "Napoli:La scuola di Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-257-1, Napoli |",
        "Capri, 16 - 17 - 18 giugno 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "731-736",
        "titolo": "The seismic cultures of Tuscany: Garfagnana, Lunigiana and Valtiberina",
        "ISBN": [
          "9781138026827"
        ],
        "csp": "London:Taylor & Francis Group, ISBN: 9781138026827, Valencia (Spagna), 11-13 settembre 2014",
        "opera": "Vernacular Architecture. Towards a Sustainable future. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Ulivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Ulivieri (2015). The seismic cultures of Tuscany: Garfagnana, Lunigiana",
        "and Valtiberina. In: Vernacular Architecture. Towards a Sustainable future.",
        "p. 731-736, London:Taylor & Francis Group, ISBN: 9781138026827,",
        "Valencia (Spagna), 11-13 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s00004-014-0203-y"
        ],
        "titolo": "Fortezza Vecchia in Livorno ",
        "ISSN": [
          "1590-5896"
        ],
        "journal": "NEXUS NETWORK JOURNAL",
        "csp": "vol. 16, p. 675-697, ISSN: 1590-5896, doi: 10.1007/s00004-014-0203-y",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Ulivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Ulivieri (2014). Fortezza Vecchia in Livorno . NEXUS NETWORK",
        "JOURNAL, vol. 16, p. 675-697, ISSN: 1590-5896, doi:",
        "10.1007/s00004-014-0203-y"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "Valtiberina Toscana. Paradigmi di sismografia storica applicata. vol. 8, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-327-0"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-327-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "Denise Ulivieri Piero Pierotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Denise Ulivieri Piero Pierotti (2014). Valtiberina Toscana. Paradigmi di",
        "sismografia storica applicata. vol. 8, p. 1-96, PISA:Pisa University Press,",
        "ISBN: 978-88-6741-327-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press",
        "titolo": "La Casa Ricciarelli a Volterra. Storia inedita di una dimora nobiliare ",
        "ISBN": [
          "9788884927989"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884927989",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ulivieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ulivieri D (2011). La Casa Ricciarelli a Volterra. Storia inedita di una dimora",
        "nobiliare . Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN:",
        "9788884927989"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SU2009-125004"
        ],
        "titolo": "Acque regolamentate: gli statuti delle comunit\u00e0 e le disposizioni dei governi ",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 125, p. 59-79, ISSN: 0391-2248, doi: 10.3280/SU2009-125004",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ulivieri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ulivieri D (2009). Acque regolamentate: gli statuti delle comunit\u00e0 e le",
        "disposizioni dei governi . STORIA URBANA, vol. 125, p. 59-79, ISSN:",
        "0391-2248, doi: 10.3280/SU2009-125004"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni PLUS-Pisa University Press",
        "titolo": "Il Palazzo Pretorio di Volterra. Storia, architettura e restauri ottocenteschi",
        "ISBN": [
          "9788884926647"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884926647",
        "anno": "2009",
        "autori": "ULIVIERI D, BENASSI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ULIVIERI D, BENASSI L (2009). Il Palazzo Pretorio di Volterra. Storia,",
        "architettura e restauri ottocenteschi. Pisa:Edizioni PLUS-Pisa University",
        "Press, ISBN: 9788884926647"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconografia dei centri della Versilia storica negli stradari leopoldini",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "CITTA' E STORIA",
        "csp": "vol. 2, p. 479-492, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2006",
        "autori": "ULIVIERI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ULIVIERI D (2006). Iconografia dei centri della Versilia storica negli stradari",
        "leopoldini. CITTA' E STORIA, vol. 2, p. 479-492, ISSN: 1828-6364"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "34836",
    "nome": "ULIVIERI Denise",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della collana editoriale Esempi di storia dell\u2019architettura, Felici Editore, Pisa (2008-2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 22 febbraio 2009 - Direttore della collana editoriale Quaderni di ecostoria, Edizioni PLUS (ora Pisa University Press). Comitato scientifico della collana: prof. arch. Saverio Mecca (Universit\u00e0 degli studi di Firenze), prof. arch. Patrizia Mello (Universit\u00e0 degli studi di Firenze), prof. arch. Olimpia Niglio (Kyoto University), prof. Piero Pierotti (Universit\u00e0 di Pisa).",
        "periodo": "dal 23-02-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Seminario - Convegno, Terremoti, Vulnerabilit\u00e0 dell'edificato e culture sismiche locali, svoltosi a Passo Carpinelli, Equi Terme, Fivizzano, il 6-7-8- ottobre 1994, promosso dalla Regione Toscana, Dipartimento di Storia delle Arti di Pisa e dal Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali di Ravello. Presentazione ed esposizione di poster. Presentazione della visita guidata ai centri urbani di Pieve San Lorenzo e Minucciano.",
        "periodo": "dal 06-10-1994 al 08-10-1994"
      },
      {
        "content": "4\u00b0 corso intensivo VULNERABILIT\u00c0 DELL'EDIFICATO E CULTURE SISMICHE LOCALI - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo - 84010 RAVELLO) nel quadro EUR.OPA Major Hazards Agreement nel quadro di EUR.OPA Major Hazards (Accordo Integrativo del Consiglio d'Europa), DG X CEE, C.N.R. - Ravello.",
        "periodo": "dal 15-10-1994 al 19-10-1994"
      },
      {
        "content": "5\u00b0 corso intensivo CULTURE SISMICHE LOCALI - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo - 84010 RAVELLO) nel quadro EUR.OPA Major Hazards Agreement nel quadro di EUR.OPA Major Hazards (Accordo Integrativo del Consiglio d'Europa).",
        "periodo": "dal 12-10-1995 al 18-10-1995"
      },
      {
        "content": "Verso il Piano Strutturale \u2013 incontro tematico su 'Il riuso della citt\u00e0 storica', Lucca 14 novembre 1997, Palazzo Orsetti, promosso dal Comune di Lucca \u2013 Ufficio Speciale del Piano Regolatore. Incontro tenutosi nell'ambito dell'incarico di Ulivieri in qualit\u00e0 di consulente del gruppo \u201cLa citt\u00e0 storica\u201d per la redazione del Piano Strutturale della citt\u00e0 di Lucca , responsabili scientifici Prof. Arch. Italo Insolera e Prof. Arch. Paolo Ceccarelli.",
        "periodo": "dal 14-11-1997 al 14-11-1997"
      },
      {
        "content": "8\u00b0 corso intensivo RIDUZIONE DELLA VULNERABILIT\u00c0 DELL'EDIFICATO ANTICO ATTRAVERSO IL RECUPERO DELLA CULTURA SISMICA LOCALE - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo - 84010 RAVELLO) nel quadro EUR.OPA Major Hazards Agreement (Accordo Integrativo del Consiglio d'Europa), MAISON DE L'ORIENT MEDITERRANEEN-LYON, NATIONAL OBSERVATORY OF ATHENS.",
        "periodo": "dal 13-10-1998 al 20-10-1998"
      },
      {
        "content": "9\u00b0 corso intensivo RIDUZIONE DELLA VULNERABILIT\u00c0 DELL'EDIFICATO ANTICO ATTRAVERSO IL RECUPERO DELLA CULTURA SISMICA LOCALE - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo - 84010 RAVELLO) nel quadro EUR.OPA Major Hazards Agreement (Accordo Integrativo del Consiglio d'Europa); CENTRE EUROP\u00c9EN ASSOCI\u00c9 SUR LES RISQUES URBAINS, LISBON; NATIONAL OBSERVATORY OF ATHENS; GEODYNAMIC INSTITUTE, ATHENS",
        "periodo": "dal 06-10-1999 al 12-10-1999"
      },
      {
        "content": "5th International Congress on Restoration of Architectural Firenze Heritage 2000, che si \u00e8 tenuto a Firenze in S. Verdiana dal 17 al 24 settembre 2000, sotto il patrocinio del Presidente della Repubblica Italiana, in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Firenze. Presentato uno studio storico sulla Pieve di Loppia (Barga, Lucca).",
        "periodo": "dal 17-09-2000 al 24-09-2000"
      },
      {
        "content": "10\u00b0 corso intensivo RIDUZIONE DELLA VULNERABILIT\u00c0 DELL'EDIFICATO ANTICO ATTRAVERSO IL RECUPERO DELLA CULTURA SISMICA LOCALE - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo - 84010 RAVELLO) nel quadro EUR.OPA Major Hazards Agreement (Accordo Integrativo del Consiglio d'Europa); \u00c9COLE D'ARCHITECTURE DE GRENOBLE; INSTITUTO POLIT\u00c9CNICO DE TOMAR; UNIVERSIT\u00c0 DELLA CALABRIA, DIPARTIMENTO DI STRUTTURE E DIPARTIMENTO DI SCIENZE DELLA TERRA.",
        "periodo": "dal 18-10-2000 al 24-10-2000"
      },
      {
        "content": "13th intensive course LOCAL SEISMIC CULTURES AND EARTHQUAKE VULNERABILITY REDUCTION IN TRADITIONAL MASONRY BUILDINGS - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo - 84010 RAVELLO); EUROMED Pilot Project for the Creation of a Euro-Mediterranean System of Mitigation, Prevention and Management of Natural and Man-made Disasters; INTERNATIONAL INSTITUTE STOP DISASTERS, DIPARTIMENTO DELLA PROTEZIONE CIVILE.",
        "periodo": "dal 14-10-2003 al 21-10-2003"
      },
      {
        "content": "II Congresso dell'Associazione Italiana di Storia Urbana - Patrimoni e trasformazioni urbane - Roma. Relazione dal titolo 'Gli stradari del periodo leopoldino. Il Campione di Strade della comunit\u00e0 di Seravezza' (in ULIVIERI D (2004). Gli stradari del periodo leopoldino. Il Campione di Strade della comunit\u00e0 di Seravezza. CITTA' E STORIA, vol. suppl. al fasc. 2004, I, di \"Roma moderna e contemporanea\", p. 13-21, ISSN: 1828-6364).",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "SAHC2004: Structural Analysis of Historical Constructions Possibilities of numerical and experimental techniques, IV INTERNATIONAL SEMINAR, november 10-11-12-13, PADOVA, ITALY (relazione pubblicata in O. Niglio & D. Ulivieri (2005). Vernacular architecture and \"historical seismography\": an experience research. In: Structural Analysis of historical constructions. Possibilities of numerical and experimental techniques. p. 203-212, London:A.A. Balkema Publishers, ISBN: 04-1536-379-9)",
        "periodo": "dal 10-11-2004 al 13-11-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno Volterra e l\u2019Ordine dei Cavalieri di S. Stefano, promosso dall'Istituzione dei Cavalieri di S. Stefano, in collaborazione con il Dipartimento di Scienze della Politica dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa e col patrocinio del Comune di Volterra, 19 maggio 2006 (presentata una relazione dal titolo 'Oltre la facciata: storia, architettura e restauri del palazzo Incontri a Volterra' in QUADERNI STEFANIANI, p. 127-146, ISSN: 1591-920X).",
        "periodo": "dal 19-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "III Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana - Politecnico di Torino, Facolt\u00e0 di Architettura I e II - La Citt\u00e0 e le Regole - Castello del Valentino 15-17 giugno 2006. (Presentazione poster in Ulivieri D (2008). Il buonificamento degli spalti e il Piano regolatore d'Ampliamento della citt\u00e0 di Lucca. In: La citt\u00e0 e le regole. Poster presentati al III Congresso AISU. p. 83-84,TORINO:CELID, ISBN: 978-88-7661-806-2)",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "16\u00b0 corso intensivo RETROFITTING DELL'EDIFICATO ANTICO NON MONUMENTALE E CULTURA SISMICA LOCALE COME AZIONE DI SVILUPPO LOCALE SOSTENIBILE: PROBLEMI, METODI, TECNICHE - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo - 84010 RAVELLO); nel quadro EUR.OPA Major Hazards Agreement (Accordo Integrativo del Consiglio d'Europa); Master in \"MATERIALI E TECNICHE COSTRUTTIVE PER IL RECUPERO EDILIZIO IN AREA MEDITERRANEA\", Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 17-10-2007"
      },
      {
        "content": "ACQUA ENERGIA E PAESAGGIO, Convegno internazionale, Pisa, Parco di Migliarino S.Rossore, Cascine Vecchie, 13-14 giugno 2008. Enti promotori Soprintendenza BAPPSAE di Pisa (Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali), Parco MSRM, Regione Toscana, Provincia di Pisa, Comune di Pisa, arspat, Assform. Comitato Scientifico Agnoletti Mauro, Andreanini Nicola, Bana Giovanni, Benedetti Benedetto, Bonari Enrico, Borsacchi Sandro, Brunori Gianluca, Bulian Giovanni, Chiacchella Sergio, Ciampa Mauro, De Michele Gennaro, Dejeant-Pons Maguelonne, Di Iacovo Francesco, Etienne Stephane, Fantozzi Fabio, Farina Almo, Felici Fabrizio, Fusilli Matteo, Grassi Walter, Gualandi Maria Letizia, Gurrieri Francesco, Lecocq Yves, Lolli Ghetti Mario, Lo Schiavo Fulvia, Lorenzi Riccardo, Malchiodi Guglielmo, Moschini Renzo, Ortega Delgado Margarita, Paglialunga Sergio, Paribeni Emanuela, Peruzzi Paolo, Rahinian Ali, Reguant Jean, Sanaa Nicolas, Scazzosi Lionella, Semprini Paolo, Storelli Cristiana, Ulivieri Denise. (Relazione dal titolo 'Uso e riuso dei beni culturali: il sito Heritage First Aid per la Badia Camaldolese di Volterra'.",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "ARCHITETTURA VERNACOLARE BERBERA NEL JEBEL NAFUSA LIBICO. Un nuovo campo di studi ed un possibile Candidato Patrimonio dell\u02bcUmanit\u00e0 UNESCO, workshop organizzato da Denise Ulivieri titolare del corso di Architettura vernacolare e il Gruppo di Studio Multidisciplinare \u201cCivilt\u00e0 ed Architettura Vernacolare Berbera\u201d, in teleconferenza con il prof. Mostaf\u00e0 Fellani, Universit\u00e0 Alrefak di Tripoli e il prof. Ahmed al Ghanimi, Universit\u00e0 Statale Alfateh di Tripoli, Dipartimento di Storia delle Arti, Pisa, 1 luglio 2009.",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Terra InCognita, r\u00e9union pl\u00e9ni\u00e8re, Barberino Val d'Elsa, Italie, les 22 et 23 mars 2010. Cette r\u00e9union est organis\u00e9e en collaboration avec l'Universit\u00e9 de Florence, D\u00e9partement Technologie de l'Architecture et Design. (Ecole d'Avignon, ICOMOS France, Escola Sup. Gallega, Universidad Politecnica de Valencia, Dipartimento di Tecnologie dell'Architettura e Design, Universit\u00e0 di Firenze). Relazione sulle 'Le case di terra della Val d'Elsa'.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Centro Interuniversitario di ricerca per la storia delle citt\u00e0 toscane (CIRCIT), convegno di studio, Per la storia delle citt\u00e0 toscane. Bilancio e prospettive delle edizioni di fonti dalla met\u00e0 degli anni Sessanta a oggi, 9-11 febbraio 2011, Firenze, Consiglio regionale della Toscana, Palazzo Bastogi, Sala delle Collezioni. In collaborazione con il Consiglio regionale della Toscana e con la Deputazione di Storia patria per la Toscana. Presentazione del progetto di ricerca relativo all'Archivio di Architettura Giovanni Salghetti-Drioli (in D. Ulivieri, Un catalogo e una mostra per l\u2019archivio di architettura di Giovanni Salghetti-Drioli in Per la storia delle citt\u00e0 toscane. Bilancio e prospettive delle edizioni di fonti dalla met\u00e0 degli anni Sessanta a oggi, a cura di A.M. Pult Quaglia; A. Savelli, Firenze, Consiglio regionale della Toscana, 2013, pp.223-226.)",
        "periodo": "dal 09-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "V Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana (AISU), Fuori dall\u2019ordinario: la citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali, Roma, 8-9-10 settembre, 2011, Facolt\u00e0 di Economia \"Federico Caff\u00e8\", Universit\u00e0 di Roma Tre. Relazione dal titolo 'Un valido strumento d\u2019indagine per la conoscenza delle culture sismiche locali: osservare l\u2019architettura vernacolare, leggere le fonti storiche. Il caso della Valtiberina Toscana'.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio in ricordo di Paolo Castignoli, AL PRINCIPIO FU IL PENTAGONO. ARCHITETTURA E URBANISTICA DEL CENTRO STORICO DI LIVORNO, Livorno, 18 novembre 2011, Camera di Commercio di Livorno. Relazione dal titolo D. Ulivieri Un nuovo \"centro necessario\": Livorno e l\u2019edilizia popolare ( in D.Ulivieri (2012), Primato livornese: edilizia popolare d\u2019autore - Leghorn primacy: architectural public housing -, NUOVI STUDI LIVORNESI, vol. XIX, pp. 97-119)",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Giapponismi italiani, tra Otto e Novecento, colloquio a cura di Vincenzo Farinella e Vanessa Martini (Universit\u00e0 di Pisa), 20 febbraio e 21 febbraio 2014, Pisa. Relazione dal titolo 'Italia Giappone/Giappone Italia. Reciproche influenze/interferenze architettoniche' (D. Ulivieri (2015), Gian Vincenzo Cappelletti (1843-1891): un architetto tra Milano, Tokyo e San Francisco in Giapponismi italiani, tra Otto e Novecento, a cura di V. Farinella e V. Martini, Pacini Editore, Pisa, pp.83-103.)",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "Fra(m)menti livornesi, cicli di conferenze annuali sulla storia di Livorno, organizzate dal Comune di Livorno. gioved\u00ec 13 marzo 2014, Denise Ulivieri, 'La Fortezza Vecchia di Livorno: antico cantiere di arte fortificatoria'",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Versus2014. International Conference on Vernacular Heritage, Sustainability and Earthern Architecture, September 11th - 12th \u2013 13th 2014 Valencia, Spain. Presentazione e discussione del poster dal titolo The seismic cultures of Tuscany: Garfagnana, Lunigiana and Valtiberina.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "SART- Siena Art Institute. Founded by Paul Getty III \u2013 8 ottobre 2014 - lezione dal titolo \u201cVernacular architecture. The architecture of people\u201d. Lezione nell\u2019ambito del progetto \u201cOrientamenti. Reshaping Past Traditions\u201d sviluppato da Siena Art Institute in collaborazione con Comune di Colle di Val d\u2019Elsa, Fondazione Musei Senesi e Centro Culturale Islamico di Colle di Val d\u2019Elsa.",
        "periodo": "dal 08-10-2014 al 08-10-2014"
      },
      {
        "content": "RE-FACT International Workshop on Industrial Heritage (Livorno 9-17 ottobre 2015). Workshop internazionale interfacolt\u00e0 di architettura (Firenze-Brno-Nancy-Saarbr\u00fccken-Sevilla- New York). Recupero funzionale Silos Granari Calata Punto Franco. Lectio magistralis di D. Ulivieri dal titolo 'The architecture of the economy: the grain silos. The Livorno case'.",
        "periodo": "dal 09-01-2015 al 17-01-2015"
      },
      {
        "content": "Fra(m)menti livornesi, cicli di conferenze annuali sulla storia di Livorno, organizzate dal Comune di Livorno. gioved\u00ec 19 MARZO 2015, Denise Ulivieri, Ghino Venturi architetto (1884-1970). Un artista tra Roma e Livorno",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Resilienza delle citt\u00e0 d\u2019arte ai terremoti - Enhancing Resilience of historic cities to earthquakes, Accademia Nazionale dei Lincei, Comitato ordinatore: M. CAPUTO, R. CODELLO, G. DE FELICE, C. DOGLIONI, M. LIVI BACCI (Coordinatore), G. PANZA (Coordinatore), A. QUADRIO CURZIO, G. SEMINARA, A. SGAMELLOTTI, L. UBERTINI (Roma, Accademia dei Lincei, 3 e 4 novembre 2015). Presentazione e discussione (poster session) poster dal titolo 'From the history of the building to structural analysis'.",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "FORUM AAA ITALIA 2016 STRATEGIE DI TUTELA E VALORIZZAZIONE DEGLI ARCHIVI DI ARCHITETTURA, promosso dall'Associazione nazionale degli Archivi di Architettura contemporanea, d'intesa con MAXXI Architettura, 29-30 gennaio 2016, MAXXI Architettura, Roma. Tavola rotonda sul tema 'COMUNICARE GLI ARCHIVI. IDEE, STRUMENTI, STRATEGIE '- 'Relazione relativa allo studio, ancora in corso, degli archivi di architettura del Novecento in Toscana'",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "'L\u2019informazione/comunicazione urbana per un turismi culturale qualificato nelle citt\u00e0 storiche. Esperienze di cartellonistica urbana', Sub-Comitato del CIVVIH internazionale sulle citt\u00e0 del Mediterraneo, Comitato Scientifico italiano delle citt\u00e0 storiche (ICOMOS - CIVVIH italiano), Palazzo Coppini, Centro Studi ed Incontri Internazionali Fondazione Romualdo Del Bianco, Firenze, 3 e 4 marzo 2016. Relazione dal titolo D. Ulivieri, 'Comunit\u00e0 locali e territorio: le aree interne della Versilia storica'",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Fra(m)menti livornesi, cicli di conferenze annuali sulla storia di Livorno, organizzate dal Comune di Livorno. gioved\u00ec 31 MARZO 2016, D. Ulivieri, Livorno contemporanea: dal piano di ricostruzione al piano delle qualit\u00e0.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "CISTERNE CAVE COSTRUITO, San Miniato (PI) - Palazzo GRIFONI - sala Torello Pierazzi, 15 aprile 2016, relazione dal titolo 'Per una geografia sulla casa di terra in Toscana'",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "XIV International Forum od Studies \u201cLe Vie dei Mercanti\u201d WORLD HERITAGE AND DEGRADATION: Smart Design, Planning and Technologies Naples and Capri, 16/18 June 2016. (inviato il paper D. Ulivieri, Francesco Mazzei architect (1806-1869). Medieval restorations and inventions: from Palazzo Pretorio, Volterra to the Bargello, Florence).",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "11th International Conference on Urban Regeneration and Sustainability Sustainable City 2016, 12\u201414 July 2016, Alicante, Spain. Organised by: Wessex Institute, UK; University of Alicante, Spain. Sponsored by: WIT Transactions on the Built Environment. Supported by: International Journal of Sustainable Development and Planning. Presented by D. Ulivieri, FUNCTIONAL ASPECTS OF MODERN AND ANCIENT PEDESTRIAN MOBILITY ON HISTORIC STONE PAVEMENTS (published: E. CEPOLINA, A. MARRADI & D. ULIVIERI, FUNCTIONAL ASPECTS OF MODERN AND ANCIENT PEDESTRIAN MOBILITY ON HISTORIC STONE PAVEMENTS, in \"International Journal of Sustainable Development and Planning\", WIT Press Southampton, UK, 12, 3, 2017, pp. 589-598).",
        "periodo": "dal 12-07-2016 al 14-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vincitrice della selezione bandita dallo Studio Gregotti Associati (via Bandello 20, 20123 Milano) per realizzare ricerche utili agli studi preliminari alla redazione del PIANO REGOLATORE DI LIVORNO.",
        "periodo": "dal 01-05-1994 al 01-07-1994"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio annuale bandita dalla Regione Toscana, per L'INDIVIDUAZIONE DELLE CULTURE SISMICHE LOCALI NELL'AREA DELLA GARFAGNANA E DELLA LUNIGIANA.",
        "periodo": "dal 01-07-1994 al 01-07-1995"
      },
      {
        "content": "'Schedatura scientifica di materiale fotografico, trattato in database e sistema di scrittura e schedatura di materiale d'archivio' nell'ambito della ricerca \"Storia del territorio e del paesaggio: archeologia moderna e recupero (culture sismiche locali)', conferito dal Dipartimento di Storia delle Arti, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa (novembre 1995/febbraio 1996)",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 01-02-1996"
      },
      {
        "content": "Ricerca relativa all'\"Ottimizzazione del programma di elaborazione immagini e proposta di adeguamento delle attrezzature esistenti nel Laboratorio Elaborazione Immagini dell'Universit\u00e0 di Pisa con particolare riguardo allo sviluppo degli studi nel campo della storia del paesaggio\", studio conferito Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Dipartimento di Storia delle Arti.",
        "periodo": "dal 01-02-1997 al 01-05-1997"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica con il CUEBC - Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali (Villa Rufolo \u2013 84010 RAVELLO), nel quadro del programma dell\u2019Accordo Parziale Aperto (EUR.OPA Major Hazards, Accordo Intergovernativo del Consiglio d\u2019Europa).",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 01-05-1998"
      },
      {
        "content": "Raccolta di dati in funzione della elaborazione di un CD ROM da inserire a corredo nel \"SIS.CS del Piano Strutturale di Lucca\", conferito da Dipartimento di Storia delle Arti, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa (febbraio 99/marzo 99).",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 01-03-1999"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale (1 settembre 99 - 1 settembre 2001), specificatamente sullo studio dell'Architettura Vernacolare bandito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Dipartimento di Storia delle Arti.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca rinnovo biennale (1 settembre 2001 - 1 settembre 2003) specificatamente sullo studio dell'Architettura Vernacolare bandito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Dipartimento di Storia delle Arti.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca dal titolo \u201cDocumentazione storia sismica e livello di vulnerabilit\u00e0 dell\u2019edificato cosiddetto minore in Valtiberina Toscana\u201d, finanziata dal Servizio Sismico Regionale - Regione Toscana (decreto dirigenziale n. 4101 del 14 luglio 2004).",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 01-07-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore scientifico del progetto GIOVANNI SALGHETTI-DRIOLI. ITINERARIO LIVORNESE DI UN ARCHITETTO (2009-2011).(Progetto di ricerca sostenuto dal Comune di Livorno, Comune di Volterra, Fondazione Cassa di Risparmi di Livorno e patrocinato dal Dipartimento di Storia delle Arti di Pisa. Curatrice della mostra GIOVANNI SALGHETTI-DRIOLI. ITINERARIO LIVORNESE DI UN ARCHITETTO, Livorno 12 novembre -18 dicembre 2011, Casa del Portuale. Percorso espositivo costituito da progetti, studi, schizzi, fotografie del fondo archivistico della Biblioteca Guarnacci di Volterra.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 18-12-2011"
      },
      {
        "content": "La mostra \u201cRoberto Mariani architetto. Senza clamore e dissonanze\u201d, a cura di Denise Ulivieri, Teresa Arrighetti, Sara Guazzelli, con un allestimento ideato dall\u2019Associazione Culturale 120g, ripercorre le tappe principali del lavoro dell\u2019architetto filtrato attraverso una scrupolosa analisi condotta nell\u2019ampio archivio di architettura di Roberto Mariani. La mostra \u00e8 accompagnata dal volume \u201cRoberto Mariani architetto. Senza clamore e dissonanze\u201d, a cura di Denise Ulivieri (Pisa University Press, 2016), che racconta l\u2019avventura umana e professionale dell\u2019architetto pisano e costituisce una necessaria guida critica al percorso espositivo. Mostra: Roberto Mariani architetto, \u201cSenza clamore e dissonanze\u201d, Museo della Grafica, Palazzo Lanfranchi, Pisa, 30 settembre - 30 novembre 2016 (prorogata fino a gennaio 2017). La mostra inaugurata venerd\u00ec 30 settembre \u00e8 stata inserita nel programma di Bright 2016. Comitato scientifico per la sezione di disegno di architettura del Museo della Grafica Alessandro Tosi, Mauro Ciampa, Marco Giorgio Bevilacqua, Denise Ulivieri Il volume e la mostra fanno parte del lavoro di ricerca condotto fino ad oggi su alcuni archivi di architettura toscani. Si tratta di personaggi che non erano ancora stati studiati complessivamente o di cui \u00e8 stato studiato il singolo edificio, il materiale dei loro archivi risulta spesso inedito e poco conosciuto.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro corrispondente, dal 2010, dell\u2019ACCADEMIA DEGLI EUTELETI DI SAN MINIATO (PI).",
        "periodo": "dal 08-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro corrispondente, dal 2013, dell\u2019ACCADEMIA DEI SEPOLTI DI VOLTERRA (PI).",
        "periodo": "dal 28-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Nominata dal Sindaco di Livorno, Cosimi, nel ruolo di Componente del Consiglio di Amministrazione della Fondazione Culturale d'Arte \"Trossi Uberti\" febbraio 2013- giugno 2014 (autorizzazione del concessa da Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa in data 18 marzo 2013, Num. Prot.: 0010336/2013).",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "- Nominata dal Sindaco di Livorno, Nogarin, nel ruolo di Componente del Consiglio di Amministrazione della Fondazione Culturale d'Arte \"Trossi Uberti\" settembre 2014-settembre 2017 (autorizzazione del concessa da Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa in data 2 ottobre 2014, Num. Prot.: 0031191/2014).",
        "periodo": "dal 08-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 22 settembre 2015 \u00e8 nominata Socio effettivo individuale dell\u2019associazione ICOMOS Italia (International Council on Monuments and Sites).",
        "periodo": "dal 22-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Comitato del Sistema Museale di ateneo, valutata la competenza degli esperti proposti dal Direttore Scientifico del Museo della Grafica, delibera di approvare la commissione di esperti nel disegno di architettura, nelle persone della dr.ssa Denise Ulivieri... I",
        "periodo": "dal 29-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2003-2004 incarichi di responsabilit\u00e0 didattica di insegnamenti - Corso di laurea in SCIENZE DEI BENI CULTURALI ISTITUZIONI DI STORIA DELL\u2019ARCHITETTURA E DELL\u2019URBANISTICA (vedere i registri elettronici http://unimap.unipi.it/registri/registri.php?ri=80036&tmplt=principale.tpl )",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2004-2005 incarichi di responsabilit\u00e0 didattica di insegnamenti - corso di laurea di II livello - Corso di laurea in STORIA DELL'ARTE . Dall' a.a.2010-2011 incarichi di responsabilit\u00e0 didattica di insegnamenti - corso di laurea di II livello - Corso di laurea specialistica in STORIA E FORME DELLE ARTI VISIVE, DELLO SPETTACOLO E DEI NUOVI MEDIA (vedere i registri elettronici http://unimap.unipi.it/registri/registri.php?ri=80036&tmplt=principale.tpl )",
        "periodo": "dal 15-09-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2006: [DOT0324023] Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"STORIA DELLE ARTI VISIVE E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: [DOT0324023] Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"STORIA DELLE ARTI VISIVE E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT0324023] Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"STORIA DELLE ARTI VISIVE E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT0924919] Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"SCUOLA DI DOTTORATO IN STORIA, ORIENTALISTICA E STORIA DELLE ARTI\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2010: [DOT0924919] Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"SCUOLA DI DOTTORATO IN STORIA, ORIENTALISTICA E STORIA DELLE ARTI\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2011: [DOT0924919] Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"SCUOLA DI DOTTORATO IN STORIA, ORIENTALISTICA E STORIA DELLE ARTI\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT1010584] Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE Titolo: \"STORIA DELLE ARTI E DELLO SPETTACOLO\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Collaborazione accademica, workshop organizzato dall'Universit\u00e0 di Varsavia, Department of Polish Architecture, Faculty of Architecture, a Volterra, dal 27 aprile al 3 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 27-04-2014 al 03-05-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione accademica e insegnamento nel programma di studi dell'Universit\u00e0 di Detroit, Mercy School of Architecture, a Volterra, semestre estivo, dal 6 maggio al 30 luglio 2014.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Architettura del paesaggio - in codocenza con la dott.ssa Norci (SSD lCAR15; |CAR18) presso CdS di Scienze del Turismo (classe L-15) del Campus Lucca, organizzato dalla Fondazione Campus Studi del Mediterraneo con I'ausilio dell'Universit\u00e0 di Pisa, I'Universit\u00e0 degli Studi Pavia e dell' Universit\u00e0 della Svizzera ltaliana",
        "periodo": "dal 05-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione accademica e insegnamento nel programma di studi dell'Universit\u00e0 di Detroit, Mercy School of Architecture, a Volterra, semestre estivo, dal 10 maggio al 13 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Conferimento di un incarico professionale (giugno 97/dicembre 97) in qualit\u00e0 di consulente del gruppo \"La citt\u00e0 storica\" nell'ambito della redazione del PIANO STRUTTURALE DEL COMUNE DI LUCCA, responsabili scientifici e coordinatori del PIANO STRUTTURALE DEL COMUNE DI LUCCA Prof. Arch. Italo Insolera e Prof. Arch. Paolo Ceccarelli.",
        "periodo": "dal 01-06-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un incarico (marzo 1998/aprile 1998) per la ricerca dal titolo \"SAFILL - Analisi delle trasformazioni storiche del tessuto urbanistico della zona interessata dall'intervento. Analisi della trasformazione dei fabbricati:presumibile epoca di costruzione - epoca delle principali modificazioni subite dal fabbricato esistente\", S.A.F.I.L.L. srl - Viale Giusti 16, 55100 Lucca.",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 01-04-1998"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca: 'Studio delle culture sismiche locali' - MINISTERO DELL'ISTRUZIONE, DELL'UNIVERSIT\u00c0 E DELLA RICERCA SCIENTIFICA - PRIN - ANNO 2000 - 6 mesi uomo - assegnista di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-07-2000"
      },
      {
        "content": "Il LABORATORIO UNIVERSITARIO VOLTERRANO riconosciuto come nucleo di un gruppo interdisciplinare qualificato per aprire l'Universit\u00e0 al territorio e per svolgere in modo nuovo ricerca e formazione didattica sugli amplissimi beni culturali e ambientali presenti a Volterra. Fin dal 2005 Ulivieri \u00e8 docente del Laboratorio; dal 2011 Ulivieri \u00e8 membro del Comitato scientifico del LUV . Allo scopo \u00e8 stata stipulata una convenzione tra Provincia di Pisa, Comune di Volterra, Fondazione Cassa di Risparmio di Volterra e Universit\u00e0 di Pisa. I risultati delle impegnative sperimentazioni ottenute nei diversi settori disciplinari trovano la sintesi espressiva e propositiva nella mostra annuale degli elaborati esposti nelle Logge di piazza dei Priori, in un convegno annuale che si tiene nell\u2019occasione e nella pubblicazione, anch\u2019essa annuale, in cui sono raccolte le relazioni tematiche e i singoli contributi scientifici.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca: 'Fonti manoscritte per l'immagine della citt\u00e0 italiana in et\u00e0 moderna' - MINISTERO DELL'ISTRUZIONE, DELL'UNIVERSIT\u00c0 E DELLA RICERCA SCIENTIFICA - PRIN - ANNO 2007 - 6 mesi uomo (I anno)/ 6 mesi uomo (II anno) - ricercatore universitario",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA) vincitore del bando 2015 - 'Analisi e simulazione del comportamento pedonale per una progettazione di ambienti accessibili' - Durata - marzo 2015 - marzo 2016. Gruppo di ricerca interdisciplinare. In particolare Ulivieri si \u00e8 occupata delle pavimentazioni stradali dei centri storici oggetto della ricerca attraverso l'analisi delle fonti archivistiche. La forte caratterizzazione della pavimentazione stradale volterrana rappresenta una valenza storica importante che si \u00e8 conservata fino ai nostri giorni resistendo alle nuove necessit\u00e0 di velocit\u00e0 e resistenza. Proprio le regole dell\u2019arte codificate dagli ingegneri dell\u2019Ottocento sono le stesse seguite dagli scalpellini e delle maestranze specializzate, tali regole sono il risultato di una serie di sperimentazioni pratiche. Da qui l\u2019idea di avviare una serie di indagini sperimentali relative agli specifici test tecnologici di resistenza allo scivolamento sulla pietra storica panchina volterrana disposti per legge (UNI EN 14231/2003) al fine di valutare la validit\u00e0 dell\u2019esperienza locale.",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 03-03-2015"
      }
    ]
  }
}