{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLINO:de Gruyter",
        "doi": [
          "10.1515/9783110450651-021"
        ],
        "titolo": "Pretence and the Inner. Reflections on Expressiveness and the Experience of Self and Other",
        "ISBN": [
          "978-3-11-045065-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-045065-1, doi: 10.1515/9783110450651-021",
        "opera": "(a cura di): Rinofner-Kreidl S, Wiltsche H, Analytic and Continental Philosophy: Methods and Perspectives",
        "anno": "2016",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2016). Pretence and the Inner. Reflections on Expressiveness",
        "and the Experience of Self and Other. In: (a cura di): Rinofner-Kreidl S,",
        "Wiltsche H, Analytic and Continental Philosophy: Methods and",
        "Perspectives. BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-045065-1, doi:",
        "10.1515/9783110450651-021"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "FREIBURG-MUENCHEN:Alber",
        "titolo": "Gef\u00fchl, Emotion und Erinnerung beim traumatisierten Selbst. Eine Frage der Koh\u00e4renz?",
        "opera": "(a cura di): Esterbauer R, Schmidt P, Paletta A, Duncan D, Bodytime. Leib und Zeit bei Burnout und in anderen Grenzerfahrungen",
        "anno": "2016",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2016). Gef\u00fchl, Emotion und Erinnerung beim traumatisierten",
        "Selbst. Eine Frage der Koh\u00e4renz?. In: (a cura di): Esterbauer R, Schmidt P,",
        "Paletta A, Duncan D, Bodytime. Leib und Zeit bei Burnout und in anderen",
        "Grenzerfahrungen. FREIBURG-MUENCHEN:Alber"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDON:Palgrave Macmillan",
        "doi": [
          "10.1057/978-1-137-51605-3_11"
        ],
        "titolo": "Imaginative dimensions of reality: Pretense, knowledge, and sociality\u201d",
        "ISBN": [
          "978-1-349-94877-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-349-94877-2, doi: 10.1057/978-1-137-51605-3_11",
        "opera": "(a cura di): Sebold R and Reynolds J, Phenomenology and Sciences",
        "anno": "2016",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2016). Imaginative dimensions of reality: Pretense, knowledge,",
        "and sociality\u201d. In: (a cura di): Sebold R and Reynolds J, Phenomenology",
        "and Sciences. LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-1-349-94877-2,",
        "doi: 10.1057/978-1-137-51605-3_11"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction",
        "ISSN": [
          "2281-9177"
        ],
        "journal": "METODO",
        "csp": "ISSN: 2281-9177",
        "anno": "2015",
        "autori": "Summa M (2015). Normalit\u00e0 o processi di normalizzazione? Le analisi husserliane sulla dimensione orto-estetica e il carattere dinamico dell\u2019esperienza percettiva. PARADIGMI, ISSN: 1120-3404 5 2015 Articolo in rivista Caminada E, Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2015). Normalit\u00e0 o processi di normalizzazione? Le analisi",
        "husserliane sulla dimensione orto-estetica e il carattere dinamico",
        "dell\u2019esperienza percettiva. PARADIGMI, ISSN: 1120-3404",
        "5 2015 Articolo in rivista",
        "Caminada E, Summa M (2015). Introduction. METODO, ISSN: 2281-9177"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Self-Experience in Dementia",
        "ISSN": [
          "2239-2629"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA",
        "csp": "ISSN: 2239-2629",
        "anno": "2015",
        "autori": "Summa M, Fuchs T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M, Fuchs T (2015). Self-Experience in Dementia. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA, ISSN: 2239-2629"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLINO:de Gruyter",
        "doi": [
          "10.1515/9783110346244-011"
        ],
        "titolo": "Ein sinnloses Gew\u00fchl? Die Hypothese des Chaos und ihre Implikationen bei Kant und Husserl.",
        "ISBN": [
          "978-3-11-034624-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-034624-4, doi: 10.1515/9783110346244-011",
        "opera": "(a cura di): Asmuth C, Remmers P, \u00c4sthetisches Wissen",
        "anno": "2015",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2015). Ein sinnloses Gew\u00fchl? Die Hypothese des Chaos und",
        "ihre Implikationen bei Kant und Husserl.. In: (a cura di): Asmuth C,",
        "Remmers P, \u00c4sthetisches Wissen. BERLINO:de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-034624-4, doi: 10.1515/9783110346244-011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-10326-6_10"
        ],
        "titolo": "Are Emotions Recollected in Tranquility? Phenomenological Reflections on Emotions, Memory, and the Temporal Dynamics of Experience",
        "ISBN": [
          "978-3-319-10325-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-319-10325-9, doi: 10.1007/978-3-319-10326-6_10",
        "opera": "(a cura di): Ubiali M, Wehrle M, Edmund Husserl on: Feeling and Value, Willing and Action",
        "anno": "2015",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2015). Are Emotions Recollected in Tranquility?",
        "Phenomenological Reflections on Emotions, Memory, and the Temporal",
        "Dynamics of Experience. In: (a cura di): Ubiali M, Wehrle M, Edmund",
        "Husserl on: Feeling and Value, Willing and Action. BERLIN",
        "HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN: 978-3-319-10325-9, doi:",
        "10.1007/978-3-319-10326-6_10"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enacting Perception. The Relevance of Phenomenology",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2014). Enacting Perception. The Relevance of Phenomenology.",
        "PARADIGMI, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Body Memory and Kinesthetic Body Feedback. The Impact of Light vs Strong Movement Qualities on Affect and Cognition",
        "ISSN": [
          "1750-6980"
        ],
        "journal": "MEMORY STUDIES",
        "csp": "ISSN: 1750-6980",
        "anno": "2014",
        "autori": "Koch S, Fuchs T, Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Koch S, Fuchs T, Summa M (2014). Body Memory and Kinesthetic Body",
        "Feedback. The Impact of Light vs Strong Movement Qualities on Affect and",
        "Cognition. MEMORY STUDIES, ISSN: 1750-6980"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Disoriented Self. Layers and Dynamics of Self-Experience in Dementia and Schizophrenia",
        "ISSN": [
          "1568-7759"
        ],
        "journal": "PHENOMENOLOGY AND THE COGNITIVE SCIENCES",
        "csp": "ISSN: 1568-7759",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2014). The Disoriented Self. Layers and Dynamics of",
        "Self-Experience in Dementia and Schizophrenia. PHENOMENOLOGY AND",
        "THE COGNITIVE SCIENCES, ISSN: 1568-7759"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FREIBURG-MUENCHEN:Alber",
        "titolo": "Epoch\u00e9 und methodische Integration als Grundlagen f\u00fcr Blankenburgs Psychopathologie des common sense",
        "ISBN": [
          "978-3-495-48656-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-495-48656-6",
        "opera": "(a cura di): Micali S, Fuchs T, Heinze M, Wolfgang Blankenburg \u2013 Psychiatrie und Ph\u00e4nomenologie",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2014). Epoch\u00e9 und methodische Integration als Grundlagen f\u00fcr",
        "Blankenburgs Psychopathologie des common sense. In: (a cura di): Micali",
        "S, Fuchs T, Heinze M, Wolfgang Blankenburg \u2013 Psychiatrie und",
        "Ph\u00e4nomenologie. FREIBURG-MUENCHEN:Alber, ISBN:",
        "978-3-495-48656-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-01710-5_9"
        ],
        "titolo": "Der Gegenstand ohne Begriff und die Schichtung der Erfahrung bei Husserl und Kant",
        "ISBN": [
          "978-3-319-01709-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-319-01709-9, doi: 10.1007/978-3-319-01710-5_9",
        "opera": "(a cura di): Luft S, Fabbianelli F, Husserl und die klassische deutsche Philosophie",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2014). Der Gegenstand ohne Begriff und die Schichtung der",
        "Erfahrung bei Husserl und Kant. In: (a cura di): Luft S, Fabbianelli F,",
        "Husserl und die klassische deutsche Philosophie. BERLIN",
        "HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN: 978-3-319-01709-9, doi:",
        "10.1007/978-3-319-01710-5_9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Springer Verlag",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-06236-5"
        ],
        "titolo": "Spatio-temporal Intertwining. Husserl's Transcendental Aesthetic",
        "ISBN": [
          "978-3-319-06235-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-319-06235-8, doi: 10.1007/978-3-319-06236-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Summa M (2014). Spatio-temporal Intertwining. Husserl's Transcendental",
        "Aesthetic. Springer Verlag, ISBN: 978-3-319-06235-8, doi:",
        "10.1007/978-3-319-06236-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Process and Relation. Husserl\u2019s Theory of Individuation Revisited",
        "ISSN": [
          "1533-7472"
        ],
        "journal": "NEW YEARBOOK FOR PHENOMENOLOGY AND PHENOMENOLOGICAL PHILOSOPHY",
        "csp": "ISSN: 1533-7472",
        "anno": "2013",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2013). Process and Relation. Husserl\u2019s Theory of Individuation",
        "Revisited. NEW YEARBOOK FOR PHENOMENOLOGY AND",
        "PHENOMENOLOGICAL PHILOSOPHY, ISSN: 1533-7472"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction",
        "ISSN": [
          "2281-9177"
        ],
        "journal": "METODO",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2281-9177",
        "anno": "2013",
        "autori": "Summa M, Giuffrida P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M, Giuffrida P (2013). Introduction. METODO, vol. 1, ISSN:",
        "2281-9177"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "doi": [
          "10.4399/978885486928814"
        ],
        "titolo": "(Un-)Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Il metodo fenomenologico nella psichiatria tra Husserl e Blankenburg",
        "csp": "doi: 10.4399/978885486928814",
        "opera": "(a cura di): Baccarini E, Deodati M, Husserl domani",
        "anno": "2013",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2013). (Un-)Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Il metodo fenomenologico",
        "nella psichiatria tra Husserl e Blankenburg. In: (a cura di): Baccarini E,",
        "Deodati M, Husserl domani. ROMA:Aracne, doi:",
        "10.4399/978885486928814"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2012). Zwischen Erinnern und Vergessen. Implizites",
        "Leibged\u00e4chtnis und das Selbst am Beispiel der Demenz-Erkrankungen\u201d.",
        "PH\u00c4NOMENOLOGISCHE FORSCHUNGEN, ISSN: 0342-8117"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is This Self-Evident? The Phenomenological Method and the Psychopathology of Common Sense",
        "ISSN": [
          "2039-4667"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA",
        "csp": "ISSN: 2039-4667",
        "anno": "2012",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2012). Is This Self-Evident? The Phenomenological Method",
        "and the Psychopathology of Common Sense. RIVISTA INTERNAZIONALE",
        "DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA, ISSN: 2039-4667"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Amsterdam",
        "titolo": "Body Memory: An Integration",
        "ISBN": [
          "9789027213501"
        ],
        "csp": "Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027213501",
        "opera": "Body Memory, Metaphor, and Movement",
        "anno": "2012",
        "autori": "Summa M, Koch S, Fuchs T, M\u00fcller C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M, Koch S, Fuchs T, M\u00fcller C (2012). Body Memory: An",
        "Integration. In: Body Memory, Metaphor, and Movement. Amsterdam,",
        "Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027213501"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Amsterdam",
        "titolo": "Body Memory and the Genesis of Meaning",
        "ISBN": [
          "9789027213501"
        ],
        "csp": "Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027213501",
        "opera": "(a cura di): Koch S, Fuchs T, Summa M, M\u00fcller C, Body Memory, Metaphor, and Movement",
        "anno": "2012",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2012). Body Memory and the Genesis of Meaning. In: (a cura",
        "di): Koch S, Fuchs T, Summa M, M\u00fcller C, Body Memory, Metaphor, and",
        "Movement. Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN:",
        "9789027213501"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Leibged\u00e4chtnis. Ein Beitrag aus der Ph\u00e4nomenologie Husserls",
        "ISSN": [
          "0167-9848"
        ],
        "journal": "HUSSERL STUDIES",
        "csp": "ISSN: 0167-9848",
        "anno": "2011",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2011). Das Leibged\u00e4chtnis. Ein Beitrag aus der",
        "Ph\u00e4nomenologie Husserls. HUSSERL STUDIES, ISSN: 0167-9848"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ein Philosoph der Endlichkeit. Neue Literatur zu Hans Georg Gadamer.",
        "ISSN": [
          "0031-8159"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHISCHE RUNDSCHAU",
        "csp": "ISSN: 0031-8159",
        "anno": "2011",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2011). Ein Philosoph der Endlichkeit. Neue Literatur zu Hans",
        "Georg Gadamer.. PHILOSOPHISCHE RUNDSCHAU, ISSN: 0031-8159"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "WUERZBURG:Ergon Verlag",
        "titolo": "Eine Totalit\u00e4t der Perspektive f\u00fcr mich\u201c Das Spannungsfeld der subjektiven Erfahrung zwischen Kompossibilit\u00e4t und Inkompossibilit\u00e4t",
        "ISBN": [
          "3899138201"
        ],
        "csp": "ISBN: 3899138201",
        "opera": "(a cura di): R\u00f6mer I, Ph\u00e4nomenologie der Subjektivit\u00e4t und Intersubjektivit\u00e4t",
        "anno": "2011",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2011). Eine Totalit\u00e4t der Perspektive f\u00fcr mich\u201c Das",
        "Spannungsfeld der subjektiven Erfahrung zwischen Kompossibilit\u00e4t und",
        "Inkompossibilit\u00e4t. In: (a cura di): R\u00f6mer I, Ph\u00e4nomenologie der Subjektivit\u00e4t",
        "und Intersubjektivit\u00e4t. WUERZBURG:Ergon Verlag, ISBN: 3899138201"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDON:Palgrave Macmillan",
        "doi": [
          "10.1057/978-1-137-51605-3_11"
        ],
        "titolo": "Imaginative dimensions of reality: Pretense, knowledge, and sociality\u201d",
        "ISBN": [
          "978-1-349-94877-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-349-94877-2, doi: 10.1057/978-1-137-51605-3_11",
        "opera": "(a cura di): Sebold R and Reynolds J, Phenomenology and Sciences",
        "anno": "2016",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2016). Imaginative dimensions of reality: Pretense, knowledge,",
        "and sociality\u201d. In: (a cura di): Sebold R and Reynolds J, Phenomenology",
        "and Sciences. LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-1-349-94877-2,",
        "doi: 10.1057/978-1-137-51605-3_11"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLINO:de Gruyter",
        "doi": [
          "10.1515/9783110450651-021"
        ],
        "titolo": "Pretence and the Inner. Reflections on Expressiveness and the Experience of Self and Other",
        "ISBN": [
          "978-3-11-045065-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-045065-1, doi: 10.1515/9783110450651-021",
        "opera": "(a cura di): Rinofner-Kreidl S, Wiltsche H, Analytic and Continental Philosophy: Methods and Perspectives",
        "anno": "2016",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2016). Pretence and the Inner. Reflections on Expressiveness",
        "and the Experience of Self and Other. In: (a cura di): Rinofner-Kreidl S,",
        "Wiltsche H, Analytic and Continental Philosophy: Methods and",
        "Perspectives. BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-045065-1, doi:",
        "10.1515/9783110450651-021"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Normalit\u00e0 o processi di normalizzazione? Le analisi husserliane sulla dimensione orto-estetica e il carattere dinamico dell\u2019esperienza percettiva",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2015",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2015). Normalit\u00e0 o processi di normalizzazione? Le analisi",
        "husserliane sulla dimensione orto-estetica e il carattere dinamico",
        "dell\u2019esperienza percettiva. PARADIGMI, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLINO:de Gruyter",
        "doi": [
          "10.1515/9783110346244-011"
        ],
        "titolo": "Ein sinnloses Gew\u00fchl? Die Hypothese des Chaos und ihre Implikationen bei Kant und Husserl.",
        "ISBN": [
          "978-3-11-034624-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-034624-4, doi: 10.1515/9783110346244-011",
        "opera": "(a cura di): Asmuth C, Remmers P, \u00c4sthetisches Wissen",
        "anno": "2015",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Summa M (2015). Ein sinnloses Gew\u00fchl? Die Hypothese des Chaos und",
        "ihre Implikationen bei Kant und Husserl.. In: (a cura di): Asmuth C,",
        "Remmers P, \u00c4sthetisches Wissen. BERLINO:de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-034624-4, doi: 10.1515/9783110346244-011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Disoriented Self. Layers and Dynamics of Self-Experience in Dementia and Schizophrenia",
        "ISSN": [
          "1568-7759"
        ],
        "journal": "PHENOMENOLOGY AND THE COGNITIVE SCIENCES",
        "csp": "ISSN: 1568-7759",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2014). The Disoriented Self. Layers and Dynamics of",
        "Self-Experience in Dementia and Schizophrenia. PHENOMENOLOGY AND",
        "THE COGNITIVE SCIENCES, ISSN: 1568-7759"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enacting Perception. The Relevance of Phenomenology",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2014). Enacting Perception. The Relevance of Phenomenology.",
        "PARADIGMI, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Springer Verlag",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-06236-5"
        ],
        "titolo": "Spatio-temporal Intertwining. Husserl's Transcendental Aesthetic",
        "ISBN": [
          "978-3-319-06235-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-319-06235-8, doi: 10.1007/978-3-319-06236-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Summa M (2014). Spatio-temporal Intertwining. Husserl's Transcendental",
        "Aesthetic. Springer Verlag, ISBN: 978-3-319-06235-8, doi:",
        "10.1007/978-3-319-06236-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Process and Relation. Husserl\u2019s Theory of Individuation Revisited",
        "ISSN": [
          "1533-7472"
        ],
        "journal": "NEW YEARBOOK FOR PHENOMENOLOGY AND PHENOMENOLOGICAL PHILOSOPHY",
        "csp": "ISSN: 1533-7472",
        "anno": "2013",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2013). Process and Relation. Husserl\u2019s Theory of Individuation",
        "Revisited. NEW YEARBOOK FOR PHENOMENOLOGY AND",
        "PHENOMENOLOGICAL PHILOSOPHY, ISSN: 1533-7472"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2012). Zwischen Erinnern und Vergessen. Implizites",
        "Leibged\u00e4chtnis und das Selbst am Beispiel der Demenz-Erkrankungen\u201d.",
        "PH\u00c4NOMENOLOGISCHE FORSCHUNGEN, ISSN: 0342-8117"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Leibged\u00e4chtnis. Ein Beitrag aus der Ph\u00e4nomenologie Husserls",
        "ISSN": [
          "0167-9848"
        ],
        "journal": "HUSSERL STUDIES",
        "csp": "ISSN: 0167-9848",
        "anno": "2011",
        "autori": "Summa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Summa M (2011). Das Leibged\u00e4chtnis. Ein Beitrag aus der",
        "Ph\u00e4nomenologie Husserls. HUSSERL STUDIES, ISSN: 0167-9848"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "17469",
    "nome": "SUMMA Michela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista Metodo. International Studies in Phenomenology and Philosophy",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Internationale Tagung der deutschen Gesellschaft f\u00fcr ph\u00e4nomenologische Forschungen, Universit\u00e4t Darmstadt. Title of the talk: \u201cRaum. Zeit, Bewegung. \u00dcberlegungen zur dynamischen Auffassung der Subjektivit\u00e4t bei Edmund Husserl und Erwin Straus\u201d.",
        "periodo": "dal 03-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Graduate Conference, Istituto Banfi Reggio Emilia. Title of the talk: \u201cArcheologia del sensibile. Spazialit\u00e0 e temporalit\u00e0 nell\u2019estetica trascendentale fenomenologica di Edmund Husserl\u201d.",
        "periodo": "dal 21-01-2008 al 24-01-2008"
      },
      {
        "content": "Graduate Conference, Istituto Italiano per le Scienze Umane, Florence. Title of the talk: \u201cIl progetto di un\u2019estetica trascendentale fenomenologica nel pensiero di E. Husserl\u201d.",
        "periodo": "dal 10-06-2008 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "Doctoral Workshop, Husserl Archiv K\u00f6ln. Title of the talk: \u201cDie raum-zeitliche Konfiguration der Erfahrung bei Husserl. \u00dcberlegungen zum Begriff der Situation\u201d.",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Annual Conference of the Nordic Society for Phenomenology, University of Tampere. Title of the talk: \u201cPerspective, Movement and the Spatio-Temporal Configuration of Experience in Husserl\u2019s Phenomenology\u201d.",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 26-04-2009"
      },
      {
        "content": "Husserls Arbeitstage \u201cNormalit\u00e4t und Normativit\u00e4t in der Lebenswelt\u201d, Universit\u00e4t Freiburg. Title of the talk: \u201cNormalit\u00e4t und Normativit\u00e4t in Husserls Ph\u00e4nomenologie der sinnlichen Erfahrung\u201d.",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Doctoral and Post-Doctoral Conference \u201cPh\u00e4nomenologie der Subjektivit\u00e4t und Intersubjektivit\u00e4t\u201c, Bergische Universit\u00e4t Wuppertal. Title of the talk: \u201cDas leibliche Ged\u00e4chtnis. Ein ph\u00e4nomenologischer Verst\u00e4ndnisversuch\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "Winter School \u201cThe Phenomenological Mind\u201d Phenomenology and the Cognitive Sciences, Universit\u00e0 San Raffaele, Milan. Title of the talk: \u201cBody Memory. A Phenomenological Account\u201d.",
        "periodo": "dal 26-01-2010 al 28-01-2010"
      },
      {
        "content": "International Workshop \u201cBody Memory, Metaphors and Movement\u201d Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg. Title of the talk: \u201cA Husserlian Approach to Body Memory\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 03-03-2010"
      },
      {
        "content": "International Conference \u201cHusserl domani\u201d. Universit\u00e0 di Tor Vergata, Rome. Title of the talk: \u201c(Un-)Selbstverst\u00e4ndlichkeit. La naturalezza interrotta tra Husserl e Blankenburg.\u201d",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Interdisciplinary conference \u201cLeibged\u00e4chtnis und Therapie\u201d Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg. Title of the talk: \u201cZwischen Anderem und Drittem. Leibged\u00e4chtnis und Zeugenschaft\u201d. (Paper and Organization)",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "42nd Annual Meeting of the Husserl Circle, Gonzaga University Florence. Title of the talk: \u201cProcess and Relation. Husserl\u2019s Theory of Individuation Revisited\u201d.",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Conference: \u201cPh\u00e4nomenologie der Dinge\u201d - Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Ph\u00e4nomenologische Forschungen, Humboldt Universit\u00e4t Berlin. Title of the talk: \u201cDer Gegenstand ohne Begriff und die Schichtung der Erfahrung bei Kant und Husserl\u201d.",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 02-10-2011"
      },
      {
        "content": "Husserls Arbeitstage \u201cNatur und Geist in der Sicht der Ph\u00e4nomenologie\u201d, Husserl Archiv K\u00f6ln. Title of the talk: \u201cZwischen Erinnern und Vergessen. Implizites Leibged\u00e4chtnis und das Selbst am Beispiel der Demenz Erkrankung\u201d.",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 05-11-2011"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cVerk\u00f6rperte Sprache - Versprachlichte K\u00f6rper\u201d, Universit\u00e4t Freiburg, Herrmann Paul School of Language Science. Title of the talk:\u201dEmbodied Meaning. Ein ph\u00e4nomenologischer Verst\u00e4ndnisversuch\u201d",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "International Conference \u201cHusserl und die klassische deutsche Philosophie\u201d, University of Parma. Title of the talk: \u201cDer Gegenstand ohne Begriff und die Schichtung der Erfahrung bei Husserl und Kant\u201d.",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Interdisciplinary Workshop: \u201cRemembering in Context\u201d. Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung, Bielefeld. Title of the talk: \u201cBody Memory: Phenomenological Approach and Empirical Findings\u201d (joint presentation with PD Dr. Sabine Koch).",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Interdisciplinary Conference: \u201cDie Grenzen der Kontrolle? Vernunft und Gef\u00fchl zwischen Philosophie und Psychiatrie\u201d. University of Freiburg. Title of the talk: \u201cGef\u00fchl, Emotion und Erinnerung beim traumatisierten Selbst. Eine Frage der Koh\u00e4renz?\u201d",
        "periodo": "dal 13-07-2012 al 14-07-2012"
      },
      {
        "content": "International Workshop \u201cPh\u00e4nomenologische Perspektiven auf Kant\u201d. University of Vienna. Title of the talk: \u201cEin sinnloses Gew\u00fchl? Die M\u00f6glichkeit des Chaos und ihre Implikationen bei Husserl und Kant\u201d.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "nternational Conference: \u201cThe Implication of Embodiment. Enactive, Psychical, Social\u201d. University of Heidelberg. Title of the talk: \u201cBody Memory and the Traumatized Self. A Matter of Coherence?\"",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 03-10-2012"
      },
      {
        "content": "Husserl-Arbeitstage \u201cFeeling and Value - Willing and Action\u201d. University of Leuven. Title of the talk: \u201cAre Emotions \u201cRecollected in Tranquillity\u201d? Phenomenological Reflections on Emotions, Memory,and the Self\u201d.",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Conference \u201c\u00c4sthetisches Wissen: Zwischen Sinnlichkeit und Begriff\u201d. Technische Universit\u00e4t Berlin. Title of the talk: Ein sinnloses Gew\u00fchl? Die M\u00f6glichkeit des Chaos und die sinnliche Regelm\u00e4\u00dfigkeit bei Husserl und Kant.",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "Summer School \u201cEmbodied Intersubjectivity: From the 1st person to\u00a0the\u00a02nd \u00a0person perspective\u201d. Aegina, Greece. Title of the talk (poster presentation): \u201cPretense and the Flexibility of Perspective Taking\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "44th Meeting of the Husserl Circle. Karl Franzens Universit\u00e4t Graz. Title of the talk: \u201cThe Zero-point of Orientation and the Bodily Anchoring of the First-person-perspective\u201d.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Conference: \u201cSoziale Erfahrung\u201d - Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Ph\u00e4nomenologische Forschungen. Universit\u00e4t K\u00f6ln. Title of the talk: \u201cPhantasie, Interaktion und Perspektiven\u00fcbernahme in Als-Ob-Situationen. Eine ph\u00e4nomenologische Analyse\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Conference \u201cEdmund Husserl: logica, significato, percezione\u201d. Universit\u00e0 Roma Tre. Title of the talk: \u201cPerception as Enaction? Phenomenological Reflections on Perspectival Givenness and the Dynamics of Perceptual Constitution\u201d",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 03-10-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cErkenntnis durch Interaktion\u201d. Universit\u00e4t Heidelberg. Title of the talk: \u201cPretense and the Flexibility of Perspective-taking\u201d. (Paper and organization)",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cRepresenting the Speech of Others\u201d. University of Groningen. Title of the talk: \u201cThe phenomenology of pretense. Typological Recognition, Phantasy, and social Understanding\u201d.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cIntersubjektivit\u00e4t, Interaktion und Perspektiven\u00fcbernahme\u201d Universit\u00e4t Heidelberg. Title of the talk: \u201cImagination and Intersubjectivity in Pretense. The role of Perspective-Taking\u201d. (Paper and organization)",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Conference \u201c\u2018As-if\u2019 - Figures of imagination, simulation, and transpositions in the relation to the self, others, and the arts\u201d. Villa Vigoni Loveno di Menaggio. Title of the talk: \u201cPretense and Perspective-Taking between Phantasy and Enacting\u201d.",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "37. International Wittgenstein Symposium \u201cAnalytic and Continental Philosophy: Methods and Perspectives\u201d. Title of the talk: \u201cIs a World without Pretense Imaginable? Reflections on Asymmetry and Intransparency\u201d.",
        "periodo": "dal 10-08-2014 al 16-08-2014"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cEmbodied Perception and the Human World\u201d University of Limerick. Title of the talk: \u201cEmbodiment between Perception, Acknowledgement, and Interaction\u201d",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cEdith Stein and Phenomenology\u201d University College Dublin. Title of the talk: \u201cDirect Perception, Imagination, and the Levels of Empathy\u201d.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Conference \u201cImagination, Intersubjectivity and Perspective-Taking\u201d - Villa Vigoni, Loveno di Menaggio. Title of the talk: \u201cImaginative Dimensions of Reality:Pretense, Knowledge, and Sociality\u201d (Paper and Organization)",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Conference \u201ePhenomenologie und deutscher Idealismus\u201c, University of Saint Petersburg. Title of the talk: \u201cTowards a Transcendental Account of Creativity. Kant and Merleau-Ponty on the Creative power of Judgment and Creativity as Institution\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Conference \u201eMenschliche Natur jenseits der Naturalisierung\u201c, Warschau, Polish Academy of Sciences. Title of the talk: \u201cGef\u00fchl, Emotion und Erinnerung beim traumatisierten Selbst. Eine Frage der Koh\u00e4renz\u2019\u201d.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Conference \u201cWomen Phenomenologists in Social Ontology\u201d, University of Paderborn. Title of the talk: \u201cEmpathy and Anti-Empathy. Which Are the Problems?\u201d.",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 13-02-2016"
      },
      {
        "content": "Conference \u201cProductive Imagination: Its History, Meaning, and Significance\u201d, Chinese University Hong Kong. Title of the talk: \u201cMake-believe, Fiction, and Productive Imagination\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Scientific Organization of the Summer School \"Intention and Attention. A Joint Venture between Phenomenology and the History of Philosophy\" - W\u00fcrzburg University + Joint lecture with Prof. K. Mertens",
        "periodo": "dal 25-07-2016 al 29-07-2016"
      },
      {
        "content": "Affectivity and Animality. Shifting boundaries in Phenomenology. Paper: The Pathic Dimension of Play. A reassessment",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Workshop 'Imagination: Possibilities and Necessities of Experience' KU Leuven - Title of the talk: \"Experiencing reality and fiction: Discontinuity and permeability\"",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminar \u201cZeitlichkeit und Ged\u00e4chtnis\u201d (Time and Memory) with Thomas Fuchs, Stefano Micali and Boris Wandruszka - University of Heidelberg .",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 09-02-2013"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cPh\u00e4nomenologie der Zeitlicheit\u201d (Phenomenology of Time) with Thomas Fuchs, Stefano Micali and Boris Wandruszka - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cPh\u00e4nomenologie der Intersubjektivit\u00e4t und Fremderfahrung\u201d (Phenomenology of Intersubjectivity and the Experience of Others) - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Seminar: \u201cHusserls Ph\u00e4nomenologie der Imagination und Phantasie\u201d (Husserl\u2019s Phenomenology of Imagination and Phantasy) - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Seminar: \u201cFreiheit, Schuld und Gewissen\u201d (Freedom, Guilt, and Conscience) with Thomas Fuchs, Stefano Micali and Boris Wandruszka - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cPsychopathologie und Kino\u201d (Psychopathology and Cinema) with Zeno van Duppen and Till Grohmann - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cImagination und Unwirklichkeit bei Fink und Sartre\u201d (Imagination and Unreality in Fink and Sartre) - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cAusdruck, Erfahrung und Intersubjektivit\u00e4t\u201d (Expression, Experience, and Intersubjectivity) with Thomas Fuchs, Monika Dullstein and Sonja Frohoff - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cFremderfahrung und Gef\u00fchle in Schelers Wesen und Formen der Sympathie\u201d (Experience of Others and Feelings in Scheler\u2019s The Nature of Sympathy) - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cPsych\u00e9. Versuch einer Positionsbestimmung des Seelischen\u201d (Psych\u00e9. Towards a Definition of the Position of the Soul) with Thomas Fuchs and Jan-Ivar Lind\u00e9n - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cPsychopathologie und Kino II\u201d (Psychopathology and Cinema II) with Zeno van Duppen - University of Heidelberg.",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cEinf\u00fchlung und Fremderfahrung: Ph\u00e4nomenologie und die Theory of Mind Debatte\u201d (Empathy and the Experience of Others: Phenomenology and the Theory of Mind Debate) - University of W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cGilbert Ryle: The Concept of Mind\u201d \u2013 University of W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 06-02-2016"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cHume: A Treatise of Human Nature\u201d - University of W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "Seminar: \u201cHusserl: Logische Untersuchungen\u201d (Logical Investigations) - University of W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cPhilosophie der Imagination und Bildbewusstsein\u201d (Phenomenology of Imagination and Image Consciousness) - University of W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cHusserls Formale und transzendentale Logik\u201d (Husserl\u2019s \u201cFormal and Transcenental Logic\u201d) - University of W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminar \u201cScham und Schuld\u201d (Shame and Guilt) - University of W\u00fcrzburg.",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto interdisciplinare 'K\u00f6rpersprache von Tanz und Bewegung'; Universit\u00e4tsklinikum Heidelberg - Finanziato dal Bundesministerium f\u00fcr Bildung un Forschung (BMBF)",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto interdisciplinare 'Erkenntnis durch Interaktion' - Universit\u00e4tsklinikum Heidelberg - Finanziato dalla Volkswagen Stiftung",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Netzwerk 'Ph\u00e4nomenologie und Metaphysik', finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Olympia Morata Research Grant (Habilitationsf\u00f6rderung). Heidelberg University",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "2016 Edward Goodwin Ballard Book Prize in Phenomenology for the book \u201cSpatio-temporal Intertwining, Husserl\u2019s Transcendental Aesthetic.\u201d",
        "periodo": "dal 21-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}