{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger und C\u00e9zanne. Der denkend-dichtende Pfad durch und \u00fcber die technische Welt",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 32, p. 183-235, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marafioti R (2016). Heidegger und C\u00e9zanne. Der denkend-dichtende Pfad",
        "durch und \u00fcber die technische Welt. HEIDEGGER STUDIES, vol. 32, p.",
        "183-235, ISSN: 0885-4580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-288",
        "titolo": "Heideggers vielsagendes \u201cSchweigen\u201d",
        "ISBN": [
          "978-3451375293"
        ],
        "csp": "Freiburg:Herder, ISBN: 978-3451375293",
        "opera": "(a cura di): Arnulf Heidegger und Walter Homolka , Heidegger und der Antisemitismus. Positionen in Widerstreit. Mit Briefen von Martin und Fritz Heidegger. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marafioti R (2016). Heideggers vielsagendes \u201cSchweigen\u201d. In: (a cura di):",
        "Arnulf Heidegger und Walter Homolka , Heidegger und der Antisemitismus.",
        "Positionen in Widerstreit. Mit Briefen von Martin und Fritz Heidegger. p.",
        "277-288, Freiburg:Herder, ISBN: 978-3451375293"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Gli \"Schwarze Hefte\" di Heidegger. Un 'passaggio' del pensiero dell\u2019essere. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6983-042-6"
        ],
        "csp": "Genova:il nuovo melangolo, ISBN: 978-88-6983-042-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marafioti R (2016). Gli \"Schwarze Hefte\" di Heidegger. Un 'passaggio' del",
        "pensiero dell\u2019essere. p. 1-156, Genova:il nuovo melangolo, ISBN:",
        "978-88-6983-042-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das dichterische Wort \u201cdes\u201d Seyns. Heidegger, H\u00f6lderlin, Rilke",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 31, p. 41-67, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marafioti R (2015). Das dichterische Wort \u201cdes\u201d Seyns. Heidegger,",
        "H\u00f6lderlin, Rilke. HEIDEGGER STUDIES, vol. 31, p. 41-67, ISSN:",
        "0885-4580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u201cmeditazioni metafisiche\u201d di Heidegger. Su una recente interpretazione della lettura heideggeriana di Cartesio",
        "ISSN": [
          "0016-0725"
        ],
        "journal": "FREIBURGER ZEITSCHRIFT F\u00dcR PHILOSOPHIE UND THEOLOGIE",
        "csp": "vol. 62, p. 161-170, ISSN: 0016-0725",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marafioti R (2015). Le \u201cmeditazioni metafisiche\u201d di Heidegger. Su una",
        "recente interpretazione della lettura heideggeriana di Cartesio.",
        "FREIBURGER ZEITSCHRIFT F\u00dcR PHILOSOPHIE UND THEOLOGIE, vol.",
        "62, p. 161-170, ISSN: 0016-0725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-281",
        "titolo": "La storia dell\u2019essere e la politica. Tratti conservativo-rivoluzionari del pensiero heideggeriano negli anni Trenta",
        "ISBN": [
          "9788870189902"
        ],
        "csp": "Genova:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870189902",
        "opera": ". (a cura di): F. Cattaneo, C. Gentili, S. Marino, Nietzsche nella rivoluzione conservatrice. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARAFIOTI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARAFIOTI R (2015). La storia dell\u2019essere e la politica. Tratti",
        "conservativo-rivoluzionari del pensiero heideggeriano negli anni Trenta. In:",
        ". (a cura di): F. Cattaneo, C. Gentili, S. Marino, Nietzsche nella rivoluzione",
        "conservatrice. p. 263-281, Genova:Il Nuovo Melangolo, ISBN:",
        "9788870189902"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das stille Spiel der Wahrheit. Die Fragw\u00fcrdigkeit der Musik bei Heidegger",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 29, p. 133-161, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARAFIOTI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARAFIOTI R (2013). Das stille Spiel der Wahrheit. Die Fragw\u00fcrdigkeit der",
        "Musik bei Heidegger. HEIDEGGER STUDIES, vol. 29, p. 133-161, ISSN:",
        "0885-4580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "86-120",
        "titolo": "Die Kunst als Bergung der Wahrheit des Seyns. Die Bergung der Wahrheit im Ereignis",
        "ISBN": [
          "9783893084166"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Attempto, ISBN: 9783893084166",
        "opera": "Francesco Cattaneo, Silvia Geraci, Giuliana Gregorio, Dietmar Koch, Rosa Maria Marafioti, Antonino Spinelli, Roberto Vinco. (a cura di): Manuel Sch\u00f6lles, Antonino Spinelli , Gr\u00fcndender Abgrund. Die Frage nach dem Grund bei Martin Heidegger. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Maria Marafioti (2013). Die Kunst als Bergung der Wahrheit des",
        "Seyns. Die Bergung der Wahrheit im Ereignis. In: Francesco Cattaneo,",
        "Silvia Geraci, Giuliana Gregorio, Dietmar Koch, Rosa Maria Marafioti,",
        "Antonino Spinelli, Roberto Vinco. (a cura di): Manuel Sch\u00f6lles, Antonino",
        "Spinelli , Gr\u00fcndender Abgrund. Die Frage nach dem Grund bei Martin",
        "Heidegger. p. 86-120, T\u00dcBINGEN:Attempto, ISBN: 9783893084166"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal riduzionismo alla complessit\u00e0. La \"scala del diavolo\" tra arte e matematica",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 1-45, ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Maria Marafioti (2012). Dal riduzionismo alla complessit\u00e0. La \"scala",
        "del diavolo\" tra arte e matematica. GIORNALE DI FILOSOFIA, p. 1-45,",
        "ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un diritto dei \u201ecittadini del mondo\u201c. Il pacifismo giuridico kantiano e la garanzia dei diritti umani. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI",
        "ISSN": [
          "1454-8933"
        ],
        "journal": "THEOLOGIA GRAECO-CATHOLICA VARADIENSIS",
        "csp": "p. 119-142, ISSN: 1454-8933",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Maria Marafioti (2012). Per un diritto dei \u201ecittadini del mondo\u201c. Il",
        "pacifismo giuridico kantiano e la garanzia dei diritti umani. STUDIA",
        "UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. THEOLOGIA GRAECO-CATHOLICA",
        "VARADIENSIS, p. 119-142, ISSN: 1454-8933"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-79",
        "titolo": "Ai confini dell'idealismo trascendentale. La \"asintoticit\u00e0\" dell'esperienza nell''Opus postumum' di Kant",
        "ISBN": [
          "9788857512365"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857512365",
        "opera": "Antonio Moretto, Ferdinando R. Marcolungo, Carlo Tatasciore, [...] o Ferraris, Friedrich Wilhelm Joseph Schelling, . (a cura di): Stefano Poggi, Il realismo della ragione. Kant dai Lumi alla filosofia contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Maria Marafioti (2012). Ai confini dell'idealismo trascendentale. La",
        "\"asintoticit\u00e0\" dell'esperienza nell''Opus postumum' di Kant. In: Antonio",
        "Moretto, Ferdinando R. Marcolungo, Carlo Tatasciore, [...] o Ferraris,",
        "Friedrich Wilhelm Joseph Schelling, . (a cura di): Stefano Poggi, Il realismo",
        "della ragione. Kant dai Lumi alla filosofia contemporanea. p. 69-79,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857512365"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-254",
        "titolo": "Il necessario oblio e la libert\u00e0 dei mortali. La questione della morte in Gadamer",
        "ISBN": [
          "9788849522099"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522099",
        "opera": "A.A.V.V.. Atti della Accademia peloritana dei Pericolanti, 2011. vol. LXXXVII, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Maria Marafioti (2012). Il necessario oblio e la libert\u00e0 dei mortali. La",
        "questione della morte in Gadamer. In: A.A.V.V.. Atti della Accademia",
        "peloritana dei Pericolanti, 2011. vol. LXXXVII, p. 241-254, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522099"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-212",
        "titolo": "Die \u201cRettung\u201d der Freiheit. Logische M\u00f6glichkeit und objektive Realit\u00e4t des Freiheitsbegriffes bei Kant",
        "ISBN": [
          "9789042036086"
        ],
        "csp": "Amsterdam-New York:Rodopi, ISBN: 9789042036086",
        "opera": "Salvatore Lavecchia, Bettina Fr\u00f6hlich, Max Maureira, Dirk C\u00fcrs [...] s Sommer, Jutta Georg, Andrea Le Moli. (a cura di): Georges Goedert, Martina Scherbel, Perspektiven der Philosophie. Neues Jahrbuch. vol. 38, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Maria Marafioti (2012). Die \u201cRettung\u201d der Freiheit. Logische",
        "M\u00f6glichkeit und objektive Realit\u00e4t des Freiheitsbegriffes bei Kant. In:",
        "Salvatore Lavecchia, Bettina Fr\u00f6hlich, Max Maureira, Dirk C\u00fcrs [...] s",
        "Sommer, Jutta Georg, Andrea Le Moli. (a cura di): Georges Goedert,",
        "Martina Scherbel, Perspektiven der Philosophie. Neues Jahrbuch. vol. 38,",
        "p. 187-212, Amsterdam-New York:Rodopi, ISBN: 9789042036086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il costruttivismo di Jean Piaget. Per una \u201cmorale del pensiero\u201d e una \u201clogica dell\u2019azione\u201d. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. THEOLOGIA GRAECO-CATHOLICA VARADIENSIS, vol",
        "ISSN": [
          "1454-8933"
        ],
        "journal": "LVI",
        "csp": "p. 153-171, ISSN: 1454-8933",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Maria Marafioti (2011). Il costruttivismo di Jean Piaget. Per una",
        "\u201cmorale del pensiero\u201d e una \u201clogica dell\u2019azione\u201d. STUDIA UNIVERSITATIS",
        "BABES-BOLYAI. THEOLOGIA GRAECO-CATHOLICA VARADIENSIS, vol.",
        "LVI, p. 153-171, ISSN: 1454-8933"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-179",
        "titolo": "Gadamer e Hegel: la \u201cripresa\u201d dialogica della dialettica",
        "ISBN": [
          "9788857505404"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857505404",
        "opera": "F. Cattaneo-C. Gentili-S. Marino (a cura di). Domandare con Gadamer. Cinquant\u2019anni di Verit\u00e0 e metodo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Maria Marafioti (2011). Gadamer e Hegel: la \u201cripresa\u201d dialogica della",
        "dialettica. In: F. Cattaneo-C. Gentili-S. Marino (a cura di). Domandare con",
        "Gadamer. Cinquant\u2019anni di Verit\u00e0 e metodo. p. 143-179,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857505404"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-474",
        "titolo": "Il ritorno a Kant di Heidegger. La questione dell\u2019essere e dell\u2019uomo. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788857509068"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857509068",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosa Maria Marafioti (2011). Il ritorno a Kant di Heidegger. La questione",
        "dell\u2019essere e dell\u2019uomo. vol. 1, p. 1-474, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857509068"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Rosa Maria Marafioti (2010). Oltre l\u2019estetica. Scritti sull\u2019arte. vol. 1, p. 1-110,",
        "Messina:Sicania (GEM), ISBN: 9788872681367"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La questione dell\u2019arte in Heidegger. p",
        "ISBN": [
          "9788849823813"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823813",
        "anno": "2008",
        "autori": "R.M. Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R.M. Marafioti (2008). La questione dell\u2019arte in Heidegger. p. 1-192,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823813"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger und C\u00e9zanne. Der denkend-dichtende Pfad durch und \u00fcber die technische Welt",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 32, p. 183-235, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marafioti R (2016). Heidegger und C\u00e9zanne. Der denkend-dichtende Pfad",
        "durch und \u00fcber die technische Welt. HEIDEGGER STUDIES, vol. 32, p.",
        "183-235, ISSN: 0885-4580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-288",
        "titolo": "Heideggers vielsagendes \u201cSchweigen\u201d",
        "ISBN": [
          "978-3451375293"
        ],
        "csp": "Freiburg:Herder, ISBN: 978-3451375293",
        "opera": "(a cura di): Arnulf Heidegger und Walter Homolka , Heidegger und der Antisemitismus. Positionen in Widerstreit. Mit Briefen von Martin und Fritz Heidegger. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marafioti R (2016). Heideggers vielsagendes \u201cSchweigen\u201d. In: (a cura di):",
        "Arnulf Heidegger und Walter Homolka , Heidegger und der Antisemitismus.",
        "Positionen in Widerstreit. Mit Briefen von Martin und Fritz Heidegger. p.",
        "277-288, Freiburg:Herder, ISBN: 978-3451375293"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Gli \"Schwarze Hefte\" di Heidegger. Un 'passaggio' del pensiero dell\u2019essere. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6983-042-6"
        ],
        "csp": "Genova:il nuovo melangolo, ISBN: 978-88-6983-042-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marafioti R (2016). Gli \"Schwarze Hefte\" di Heidegger. Un 'passaggio' del",
        "pensiero dell\u2019essere. p. 1-156, Genova:il nuovo melangolo, ISBN:",
        "978-88-6983-042-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das dichterische Wort \u201cdes\u201d Seyns. Heidegger, H\u00f6lderlin, Rilke",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 31, p. 41-67, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marafioti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marafioti R (2015). Das dichterische Wort \u201cdes\u201d Seyns. Heidegger,",
        "H\u00f6lderlin, Rilke. HEIDEGGER STUDIES, vol. 31, p. 41-67, ISSN:",
        "0885-4580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das stille Spiel der Wahrheit. Die Fragw\u00fcrdigkeit der Musik bei Heidegger",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 29, p. 133-161, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARAFIOTI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARAFIOTI R (2013). Das stille Spiel der Wahrheit. Die Fragw\u00fcrdigkeit der",
        "Musik bei Heidegger. HEIDEGGER STUDIES, vol. 29, p. 133-161, ISSN:",
        "0885-4580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-212",
        "titolo": "Die \u201cRettung\u201d der Freiheit. Logische M\u00f6glichkeit und objektive Realit\u00e4t des Freiheitsbegriffes bei Kant",
        "ISBN": [
          "9789042036086"
        ],
        "csp": "Amsterdam-New York:Rodopi, ISBN: 9789042036086",
        "opera": "Salvatore Lavecchia, Bettina Fr\u00f6hlich, Max Maureira, Dirk C\u00fcrs [...] s Sommer, Jutta Georg, Andrea Le Moli. (a cura di): Georges Goedert, Martina Scherbel, Perspektiven der Philosophie. Neues Jahrbuch. vol. 38, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Maria Marafioti (2012). Die \u201cRettung\u201d der Freiheit. Logische",
        "M\u00f6glichkeit und objektive Realit\u00e4t des Freiheitsbegriffes bei Kant. In:",
        "Salvatore Lavecchia, Bettina Fr\u00f6hlich, Max Maureira, Dirk C\u00fcrs [...] s",
        "Sommer, Jutta Georg, Andrea Le Moli. (a cura di): Georges Goedert,",
        "Martina Scherbel, Perspektiven der Philosophie. Neues Jahrbuch. vol. 38,",
        "p. 187-212, Amsterdam-New York:Rodopi, ISBN: 9789042036086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-179",
        "titolo": "Gadamer e Hegel: la \u201cripresa\u201d dialogica della dialettica",
        "ISBN": [
          "9788857505404"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857505404",
        "opera": "F. Cattaneo-C. Gentili-S. Marino (a cura di). Domandare con Gadamer. Cinquant\u2019anni di Verit\u00e0 e metodo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Maria Marafioti (2011). Gadamer e Hegel: la \u201cripresa\u201d dialogica della",
        "dialettica. In: F. Cattaneo-C. Gentili-S. Marino (a cura di). Domandare con",
        "Gadamer. Cinquant\u2019anni di Verit\u00e0 e metodo. p. 143-179,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857505404"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-474",
        "titolo": "Il ritorno a Kant di Heidegger. La questione dell\u2019essere e dell\u2019uomo. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788857509068"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857509068",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rosa Maria Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosa Maria Marafioti (2011). Il ritorno a Kant di Heidegger. La questione",
        "dell\u2019essere e dell\u2019uomo. vol. 1, p. 1-474, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857509068"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Rosa Maria Marafioti (2010). Oltre l\u2019estetica. Scritti sull\u2019arte. vol. 1, p. 1-110,",
        "Messina:Sicania (GEM), ISBN: 9788872681367"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La questione dell\u2019arte in Heidegger. p",
        "ISBN": [
          "9788849823813"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823813",
        "anno": "2008",
        "autori": "R.M. Marafioti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R.M. Marafioti (2008). La questione dell\u2019arte in Heidegger. p. 1-192,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823813"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "22037",
    "nome": "MARAFIOTI Rosa Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Appartenenza all'\"Editorial Advisory Board\" degli \"Heidegger Studies\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Die Wahrheit und die Kunst in Heideggers Ereignis-Denken\", relazione tenuta il 29/08/2005 nell\u2019ambito del workshop \"Die Frage nach Grund und Begr\u00fcndung\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Tubinga",
        "periodo": "dal 21-08-2005 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "\"Dal riduzionismo alla complessit\u00e0: la \u201cscala del diavolo\u201d tra arte e matematica\", comunicazione tenuta il 22/03/2007 nell\u2019ambito del convegno \"Mandelbrot e la geometria frattale quaranta anni dopo\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 21-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "\"Wenn Eines ist: Die Aporien der zweiten Hypothese von Platons \u00bbParmenides\u00ab\", relazione tenuta il 31/08/2009, nell\u2019ambito del workshop \"Platons Dialog \u00bbParmenides\u00ab im Kontext der Logos-Thematik\", presso la Tagungshaus dell'abbazia di Heiligkreuzthal",
        "periodo": "dal 29-08-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Zusammenhang und Sch\u00fcsselbegriffe von Platons \u00bbParmenides\u00ab\", relazione introduttiva tenuta il 29/08/2009, nell\u2019ambito del workshop \"Platons Dialog \u00bbParmenides\u00ab im Kontext der Logos-Thematik\" presso la Tagungshaus dell'abbazia di Heiligkreuzthal",
        "periodo": "dal 29-08-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Ai confini dell\u2019idealismo trascendentale: la 'asintoticit\u00e0' dell\u2019esperienza nell\u2019'Opus postumum' di Kant\", comunicazione tenuta il 25/03/2010, nell\u2019ambito del XXXVII convegno SFI \"Kant e l\u2019Aufkl\u00e4rung\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Sulmona",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 28-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Gadamer e Hegel: la 'ripresa' dialogica della dialettica\", relazione tenuta il 24/04/2010, nell\u2019ambito del convegno \"Domandare con Gadamer. Cinquant\u2019anni di 'Verit\u00e0 e metodo\"', presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 24-04-2010"
      },
      {
        "content": "\"Sinn und Gliederung des Etymologieteils von Platons \u00bbKratylos\u00ab\", relazione tenuta il 7/09/2010, nell\u2019ambito del workshop \"Platons Dialog \u00bbKratylos\u00ab im Kontext der Logos-Thematik\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 04-09-2010 al 13-09-2010"
      },
      {
        "content": "\"La storia dell\u2019essere e la politica. Tratti conservativo-rivoluzionari nel pensiero heideggeriano degli anni Trenta\", relazione tenuta l'11/05/2013, nell\u2019ambito del convegno \"Nietzsche nella rivoluzione conservatrice\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "\"Einleitung zu Platons 'Timaios': Grundz\u00fcge des Kosmos und des es beschreibenden logos\", relazione tenuta il 26/07/2013, nell\u2019ambito del workshop \"Platons Dialog \u00bbTimaios\u00ab\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Tubinga",
        "periodo": "dal 26-07-2013 al 29-07-2013"
      },
      {
        "content": "\"\u201eDichter in d\u00fcrftiger Zeit\u201c. Heideggers Verortung von H\u00f6lderlin und Rilke\", relazione tenuta il 6/11/2013, nell\u2019ambito del XXIV convegno della Martin-Heidegger-Gesellschaft \"Martin Heidegger. Lyrik und Sprache\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Tubinga",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "\"Der befreiende Abglanz der Wahrheit (Platon-Nietzsche)\", discussione tenuta l'1/11/2014, nell\u2019ambito del convegno \"Selbstbewegung und Lebendigkeit bei Platon\" (finanziato dalla Fritz Thyssen Stiftung), presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"Der Mensch und der Denker. Heideggers Verirrung und seine Kritik am Nationalsozialismus ausgehend von den 'Schwarzen Heften'\", relazione tenuta il 24/07/2015, durante l'Oberseminar \"Neuere Forschungen zur Ph\u00e4nomenologie: Heideggers \u201aSchwarze Hefte\u2018\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Friburgo",
        "periodo": "dal 24-07-2015 al 24-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"Selbigkeit und Andersheit in Platons 'Parmenides': Die Merkmale des seienden Eines\", relazione tenuta il 29/07/2015, nell\u2019ambito del workshop \"Selbigkeit und Andersheit bei Platon\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Tubinga",
        "periodo": "dal 29-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"Heideggers 'Schwarze Hefte'. Ein Deutungsversuch der ersten Notizb\u00fccher aus ihrer hermeneutischen Situation\", duplice relazione tenuta il 30/04/2016, nell\u2019ambito del 52. \"Heiligkreuztaler Kolloquium\" (Tagung) della T\u00fcbinger Gesellschaft f\u00fcr ph\u00e4nomenologische Philosophie, presso la Tagungshaus dell'abbazia di Heiligkreuzthal",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Die Seinsfrage und die 'Schwarzen Hefte'. Zu einer Ortsbestimmung der Juden-bezogenen Textstellen\", relazione tenuta il 6/05/2016, nell\u2019ambito del XXV convegno della Martin-Heidegger-Gesellschaft \"Hermeneia. Perspektiven der Heidegger-Interpretation\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Vienna",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"'Technai' und 'episthemai' in Platons 'Philebos'\", relazione tenuta il 27/08/2016, nell\u2019ambito del workshop \"Platons Dialog \u00bbPhilebos\u00ab\", presso il museo di Pore\u010d",
        "periodo": "dal 23-08-2016 al 29-08-2016"
      },
      {
        "content": "\"Heideggers \u201eGenealogie\u201c der Gerechtigkeit: Die Wahrheit zwischen Macht und Gelassenheit\", relazione tenuta l'1/11/2016, nell\u2019ambito del convegno \"Regelfolgen, Regelschaffen, Regel\u00e4ndern \u2013 die Herausforderung f\u00fcr Auto-Nomie und Universalismus durch Ludwig Wittgenstein, Martin Heidegger und Carl Schmitt\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Halle",
        "periodo": "dal 01-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Diploma di Pianoforte, conseguito presso il Conservatorio \"Francesco Cilea\" di Reggio Calabria",
        "periodo": "dal 18-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "ECDL (European Computer Driving Licence): \"Core level\" (9/03/2010), \"Advanced level\" (19/05/2010 e 28/06/2010). EIPASS (European Informatics Passport) LIM (8/01/2014).",
        "periodo": "dal 09-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio internazionale \u201cAnassilaos giovani\u201d, sezione \u201cFilosofia\u201d, conferito dall\u2019Associazione \u201cAnassilaos\u201d (Reggio Calabria) per la monografia \"La questione dell\u2019arte in Heidegger\"",
        "periodo": "dal 13-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Livello C2 di lingua tedesca (certificato TestDaF, rilasciato il 22/03/2011) e B2 di lingua inglese (certificato ESOL, rilasciato dal British Institute l'8/02/2012).",
        "periodo": "dal 22-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Menzione speciale dell\u2019Assessorato alla Cultura della Provincia di Reggio Calabria per la monografia \"Il ritorno a Kant di Heidegger. La questione dell\u2019essere e dell\u2019uomo\"",
        "periodo": "dal 20-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vittoria del concorso a cattedra indetto in data 24-09-2012, con Decreto del Direttore Generale n. 82/12 pubblicato nella G.U. n. 75 del 25-09-2012, per l\u2019ambito disciplinare 7, classe A037 (filosofia e storia); collocazione in graduatoria: 1.",
        "periodo": "dal 22-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale alle funzioni di professore universitario di II fascia per il settore 11/C5 (Storia della Filosofia) (ASN DD n. 222/2012)",
        "periodo": "dal 05-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Metodologie della Filosofia\" (tutor: prof. Girolamo Cotroneo), al termine di un triennio caratterizzato da ricerche su neokantismo, fenomenologia, Kant, Heidegger, svolte presso l'Universit\u00e0 di Messina, l'Eberhard Karls Universit\u00e4t di Tubinga (15.10.2004 \u2013 19.02.2005) (referenti: prof. Manfred Frank, Dietmar Koch), e l'Albert Ludwigs Universit\u00e4t di Friburgo (17.04.2005 \u2013 17.07.2005) (referenti: professori Friedrich-Wilhelm von Herrmann, Michael Steinmann).",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso la Sezione di Messina della SFI (Societ\u00e0 Filosofica Italiana): \"La crisi dell\u2019arte contemporanea: la meditazione sull\u2019arte di Heidegger\".",
        "periodo": "dal 27-04-2005 al 27-04-2005"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso la Sezione di Messina della SFI: \"Spazio e tempo nella filosofia di Kant\".",
        "periodo": "dal 12-06-2006 al 12-06-2006"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso l\u2019\"Eberhard Karls Universit\u00e4t\" di Tubinga. Referenti: prof. Hans-Dieter Bahr, Dietmar Koch. Conferenza: \"Martin Heidegger und die Kunst als Bergung der Warheit des Seins\" (28/10/2008).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso la Sezione di Messina della SFI: \"'Dia-logoi' della complessit\u00e0: la bellezza 'matematica' della colonna infinita\".",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 23-11-2009"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso l'Istituto Superiore di Scienze Religiose (Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale) di Reggio Calabria. Disciplina insegnata: Filosofia del Novecento",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso la Sezione di Messina della SFI: \"Il confronto di Gadamer con Hegel: ermeneutica e dialettica\".",
        "periodo": "dal 25-01-2012 al 25-01-2012"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso l'Istituto Superiore di Scienze Religiose (Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale) di Reggio Calabria. Discipline insegnate: I semestre: Ermeneutica; II semestre: Storia della Filosofia moderna.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato presso l'Istituto Teologico (Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale) di Reggio Calabria. Disciplina insegnata: Storia della Filosofia contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso l'\"Eberhard Karls Universit\u00e4t\" di Tubinga: \"Die Zweideutigkeit der heideggerschen Musikauffassung: Tonkunst und Wahrheitsgeschehnis\".",
        "periodo": "dal 24-07-2013 al 24-07-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso l\u2019\"Universit\u00e9 de Fribourg\": \"Heideggers Gespr\u00e4ch mit Schelling. Die Freiheitsabhandlung als eine 'Metaphysik der Metaphysik'\".",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso il Dipartimento di Italianistica dell\u2019ELTE (E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University) di Budapest: \"H\u00f6lderlin in Italia: tappe principali della ricezione filosofico-letteraria del poeta svevo\".",
        "periodo": "dal 20-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, nell'ambito del \"Dottorato di ricerca in Sudi Umanistici Interculturali\": \"Il contesto degli 'Schwarze Hefte' di Heidegger: la questione dell\u2019essere\".",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta presso il Dipartimento di Filosofia dell\u2019ELTE (Budapest): \"Die farbige Logik eines anderen Denkens: Auf dem Wege Heideggers und C\u00e9zannes\".",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso l'Istituto Teologico (Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale) di Reggio Calabria. Disciplina insegnata: Ermeneutica.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza tenuta nell'ambito del \"Progetto Gutemberg. XIV edizione. Fiera del libro\": \"Una lettura dei riferimenti all'ebraismo nei 'Quaderni neri'. Sul libro di Peter Trawny 'Heidegger e il mito della cospirazione ebraica'\"",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Cofondazione del gruppo di ricerca internazionale \"Logos T\u00fcbingen-Messina\" e regolare partecipazione alle sue attivit\u00e0 scientifiche.",
        "periodo": "dal 25-07-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della SFI (Societ\u00e0 Filosofica Italiana)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come dottoranda a PRIN (bando 2005). Coordinatore Scientifico del Programma di Ricerca: prof. Giuseppe Cacciatore. Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di Ricerca: prof. Girolamo Cotroneo.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come dottore di ricerca a PRIN (bando 2007). Coordinatore Scientifico del Programma di Ricerca: prof. Giuseppe Cacciatore. Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di Ricerca: prof. Girolamo Cotroneo.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 23-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Martin Heidegger-Gesellschaft",
        "periodo": "dal 12-09-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Postdoctoral Fellowship della Fritz Thyssen-Stiftung, finalizzato alla realizzazione di un progetto di ricerca presso l\u2019Albert-Ludwigs Universit\u00e4t di Friburgo (Germania) (referente: prof. Friedrich-Wilhelm von Herrmann).",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Postdoctoral Fellowship elargito dall\u2019\"Universit\u00e9 de Fribourg\" (Svizzera) per la realizzazione di un progetto di ricerca presso il \"D\u00e9partement de philosophie\" della medesima universit\u00e0 (referenti: prof. Jean-Claude Wolf, PD Dr. Martin Bondeli).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Postdoctoral Fellowship del \"Balassi Institute\", finalizzato alla realizzazione di un progetto di ricerca presso l'\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\" (ELTE) e l'\"Andr\u00e1ssy University Budapest\" (AUB) (Ungheria) (referente: prof. Istv\u00e1n M. Feh\u00e9r).",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 17-06-2015"
      }
    ]
  }
}