{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-246",
        "titolo": "Dimenticare l\u2019Occidente: stato di natura e mistagogia in Giorgio Agamben",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-988-9"
        ],
        "csp": "Genova:Genova : Il melangolo, ISBN: 978-88-7018-988-9",
        "opera": "(a cura di): Antonio Lucci e Luca Viglialoro , Giorgio Agamben. La vita delle forme. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2016). Dimenticare l\u2019Occidente: stato di natura e mistagogia in",
        "Giorgio Agamben. In: (a cura di): Antonio Lucci e Luca Viglialoro , Giorgio",
        "Agamben. La vita delle forme. p. 233-246, Genova:Genova : Il melangolo,",
        "ISBN: 978-88-7018-988-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-225",
        "titolo": "Decolonizing the State of Nature: Notes on Political Animism",
        "ISBN": [
          "978-81-322-3635-1"
        ],
        "csp": "New Delhi:Springer India , ISBN: 978-81-322-3635-1",
        "opera": "(a cura di): Debashish Banerji, Makarand R. Paranjape , Critical Posthumanism and Planetary Futures. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2016). Decolonizing the State of Nature: Notes on Political",
        "Animism. In: (a cura di): Debashish Banerji, Makarand R. Paranjape ,",
        "Critical Posthumanism and Planetary Futures. p. 215-225, New",
        "Delhi:Springer India , ISBN: 978-81-322-3635-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-144",
        "titolo": "Selvaggi, barbari e precari. Un racconto primitivista",
        "ISBN": [
          "9788869480027"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480027",
        "opera": "Precariato. Forme e critica della condizione precaria. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2015). Selvaggi, barbari e precari. Un racconto primitivista. In:",
        "Precariato. Forme e critica della condizione precaria. p. 135-144,",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480027"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-130",
        "titolo": "Italian Theory and the Biopolitical State of Nature",
        "ISBN": [
          "9788857527314"
        ],
        "csp": "Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN: 9788857527314",
        "opera": "(a cura di): S. Contarini e D. Luglio , L\u2019Italian Theory Existe-t-elle?, . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2015). Italian Theory and the Biopolitical State of Nature. In: (a",
        "cura di): S. Contarini e D. Luglio , L\u2019Italian Theory Existe-t-elle?, . p.",
        "117-130, Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN: 9788857527314"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-21",
        "titolo": "Autonomy. Political Theory/Political Anthropology",
        "ISBN": [
          "978-0-8223-5921-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-8223-5921-0",
        "opera": "(a cura di): Federico Luisetti, John Pickles, Wilson Kaiser, The Anomie of the Earth: Philosophy, Politics, and Autonomy in Europe and the Americas. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luisetti F, con John Pickles e Wilson Kaiser"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F, con John Pickles e Wilson Kaiser (2015). Autonomy. Political",
        "Theory/Political Anthropology. In: (a cura di): Federico Luisetti, John",
        "Pickles, Wilson Kaiser, The Anomie of the Earth: Philosophy, Politics, and",
        "Autonomy in Europe and the Americas. p. 1-21, ISBN: 978-0-8223-5921-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-81",
        "titolo": "Stato di natura. L\u2019Italian Theory e il quarto nomos della terra",
        "ISBN": [
          "9788865481158"
        ],
        "csp": "ROMA:DeriveApprodi, ISBN: 9788865481158",
        "opera": "(a cura di): D. Gentili e E. Stimilli , Differenze italiane. Politica e filosofia: mappe e sconfinamenti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2015). Stato di natura. L\u2019Italian Theory e il quarto nomos della",
        "terra. In: (a cura di): D. Gentili e E. Stimilli , Differenze italiane. Politica e",
        "filosofia: mappe e sconfinamenti. p. 69-81, ROMA:DeriveApprodi, ISBN:",
        "9788865481158"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Topologie bergsoniane",
        "ISSN": [
          "2038-6788"
        ],
        "journal": "SPAZIO FILOSOFICO",
        "csp": "p. 357-361, ISSN: 2038-6788",
        "anno": "2014",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2014). Topologie bergsoniane. SPAZIO FILOSOFICO, p.",
        "357-361, ISSN: 2038-6788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-146",
        "titolo": "Sauvagerie, nomadisme, pr\u00e9carit\u00e9. Un r\u00e9cit primitiviste",
        "ISBN": [
          "9782840161974"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Universitaires de de Paris Ouest Nanterre, ISBN: 9782840161974",
        "opera": "(a cura di): S. Contarini e L. Marsi , Pr\u00e9cariat. Pour une critique de la soci\u00e9t\u00e9 de la pr\u00e9carit\u00e9. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2014). Sauvagerie, nomadisme, pr\u00e9carit\u00e9. Un r\u00e9cit primitiviste.",
        "In: (a cura di): S. Contarini e L. Marsi , Pr\u00e9cariat. Pour une critique de la",
        "soci\u00e9t\u00e9 de la pr\u00e9carit\u00e9. p. 137-146, PARIS:Presses Universitaires de de",
        "Paris Ouest Nanterre, ISBN: 9782840161974"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ne\u010dlove\u0161ki intervali: radijske sinteze Filippa Tommasa Marinettija",
        "ISSN": [
          "0351-1189"
        ],
        "journal": "PRIMERJALNA KNJIZEVNOST",
        "csp": "vol. 35, p. 95-106, ISSN: 0351-1189",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2012). Ne\u010dlove\u0161ki intervali: radijske sinteze Filippa Tommasa",
        "Marinettija. PRIMERJALNA KNJIZEVNOST, vol. 35, p. 95-106, ISSN:",
        "0351-1189"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.7440/res43.2012.10"
        ],
        "titolo": "The Kantian Sleep. On the Limits of the \u2018Foucault Effect\u2019",
        "ISSN": [
          "0123-885X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE ESTUDIOS SOCIALES",
        "csp": "vol. 43, p. 121-130, ISSN: 0123-885X, doi: http://dx.doi.org/10.7440/res43.2012.10",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2012). The Kantian Sleep. On the Limits of the \u2018Foucault Effect\u2019.",
        "REVISTA DE ESTUDIOS SOCIALES, vol. 43, p. 121-130, ISSN:",
        "0123-885X, doi: http://dx.doi.org/10.7440/res43.2012.10"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cThe Savage Decolonialist: Notes on Critical Exoticism\u201d ",
        "ISSN": [
          "2281-6658"
        ],
        "journal": "COSMO",
        "csp": "vol. 1, p. 49-53, ISSN: 2281-6658",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2012). \u201cThe Savage Decolonialist: Notes on Critical Exoticism\u201d .",
        "COSMO, vol. 1, p. 49-53, ISSN: 2281-6658"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-55",
        "titolo": "Vitalismo trascendentale",
        "ISBN": [
          "8896339219"
        ],
        "csp": "Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 8896339219",
        "opera": "(a cura di): R. Bussa, A. Croce, G. Cuozzo, A. Schellino, Estetica e psiche. Dedicato a Fulvio Salza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2012). Vitalismo trascendentale. In: (a cura di): R. Bussa, A.",
        "Croce, G. Cuozzo, A. Schellino, Estetica e psiche. Dedicato a Fulvio Salza.",
        "p. 43-55, Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 8896339219"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fantasmi dei viventi. ESTETICA",
        "ISSN": [
          "2039-6635"
        ],
        "journal": "STUDI E RICERCHE",
        "csp": "vol. 1, p. 15-30, ISSN: 2039-6635",
        "anno": "2011",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2011). Fantasmi dei viventi. ESTETICA. STUDI E RICERCHE,",
        "vol. 1, p. 15-30, ISSN: 2039-6635"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carl Schmitt in Giorgio Agamben - od biopolitike do politi\u010dnega romanticizma",
        "ISSN": [
          "0555-2419"
        ],
        "journal": "PROBLEMI",
        "csp": "p. 40-53, ISSN: 0555-2419",
        "anno": "2011",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2011). Carl Schmitt in Giorgio Agamben - od biopolitike do",
        "politi\u010dnega romanticizma. PROBLEMI, p. 40-53, ISSN: 0555-2419"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2009). Dentro la vita: topologia, biopolitica e bergsonismo.",
        "TR\u00d2POS, vol. 2, p. 131-146, ISSN: 2036-542X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflections on Duchamp. Bergson Readymade",
        "ISSN": [
          "0300-7162"
        ],
        "journal": "DIACRITICS",
        "csp": "vol. 4, p. 77-93, ISSN: 0300-7162",
        "anno": "2008",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2008). Reflections on Duchamp. Bergson Readymade.",
        "DIACRITICS, vol. 4, p. 77-93, ISSN: 0300-7162"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3366/para.2016.0187"
        ],
        "titolo": "Notes on the Biopolitical State of Nature",
        "ISSN": [
          "0264-8334"
        ],
        "journal": "PARAGRAPH",
        "csp": "p. 108-121, ISSN: 0264-8334, doi: 10.3366/para.2016.0187",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2016). Notes on the Biopolitical State of Nature. PARAGRAPH,",
        "p. 108-121, ISSN: 0264-8334, doi: 10.3366/para.2016.0187"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-225",
        "titolo": "Decolonizing the State of Nature: Notes on Political Animism",
        "ISBN": [
          "978-81-322-3635-1"
        ],
        "csp": "New Delhi:Springer India , ISBN: 978-81-322-3635-1",
        "opera": "(a cura di): Debashish Banerji, Makarand R. Paranjape , Critical Posthumanism and Planetary Futures. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2016). Decolonizing the State of Nature: Notes on Political",
        "Animism. In: (a cura di): Debashish Banerji, Makarand R. Paranjape ,",
        "Critical Posthumanism and Planetary Futures. p. 215-225, New",
        "Delhi:Springer India , ISBN: 978-81-322-3635-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-130",
        "titolo": "Italian Theory and the Biopolitical State of Nature",
        "ISBN": [
          "9788857527314"
        ],
        "csp": "Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN: 9788857527314",
        "opera": "(a cura di): S. Contarini e D. Luglio , L\u2019Italian Theory Existe-t-elle?, . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2015). Italian Theory and the Biopolitical State of Nature. In: (a",
        "cura di): S. Contarini e D. Luglio , L\u2019Italian Theory Existe-t-elle?, . p.",
        "117-130, Milan-Paris:Mimesis-France, ISBN: 9788857527314"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "The Anomie of the Earth. Philosophy, Politics, and Autonomy in Europe and the Americas",
        "ISBN": [
          "978-0822358930"
        ],
        "journal": "DURHAM",
        "csp": "NC:Duke University Press, ISBN: 978-0822358930",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luisetti F, Pickles J, Kaiser W (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Luisetti F, Pickles J, Kaiser W (a cura di) (2015). The Anomie of the Earth.",
        "Philosophy, Politics, and Autonomy in Europe and the Americas. DURHAM,",
        "NC:Duke University Press, ISBN: 978-0822358930"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-146",
        "titolo": "Sauvagerie, nomadisme, pr\u00e9carit\u00e9. Un r\u00e9cit primitiviste",
        "ISBN": [
          "9782840161974"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Universitaires de de Paris Ouest Nanterre, ISBN: 9782840161974",
        "opera": "(a cura di): S. Contarini e L. Marsi , Pr\u00e9cariat. Pour une critique de la soci\u00e9t\u00e9 de la pr\u00e9carit\u00e9. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2014). Sauvagerie, nomadisme, pr\u00e9carit\u00e9. Un r\u00e9cit primitiviste.",
        "In: (a cura di): S. Contarini e L. Marsi , Pr\u00e9cariat. Pour une critique de la",
        "soci\u00e9t\u00e9 de la pr\u00e9carit\u00e9. p. 137-146, PARIS:Presses Universitaires de de",
        "Paris Ouest Nanterre, ISBN: 9782840161974"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.7440/res43.2012.10"
        ],
        "titolo": "The Kantian Sleep. On the Limits of the \u2018Foucault Effect\u2019",
        "ISSN": [
          "0123-885X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE ESTUDIOS SOCIALES",
        "csp": "vol. 43, p. 121-130, ISSN: 0123-885X, doi: http://dx.doi.org/10.7440/res43.2012.10",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2012). The Kantian Sleep. On the Limits of the \u2018Foucault Effect\u2019.",
        "REVISTA DE ESTUDIOS SOCIALES, vol. 43, p. 121-130, ISSN:",
        "0123-885X, doi: http://dx.doi.org/10.7440/res43.2012.10"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Una vita. Pensiero selvaggio e filosofia dell\u2019intensit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788857506180"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857506180",
        "anno": "2011",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Luisetti F (2011). Una vita. Pensiero selvaggio e filosofia dell\u2019intensit\u00e0.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857506180"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2009). Dentro la vita: topologia, biopolitica e bergsonismo.",
        "TR\u00d2POS, vol. 2, p. 131-146, ISSN: 2036-542X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflections on Duchamp. Bergson Readymade",
        "ISSN": [
          "0300-7162"
        ],
        "journal": "DIACRITICS",
        "csp": "vol. 4, p. 77-93, ISSN: 0300-7162",
        "anno": "2008",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luisetti F (2008). Reflections on Duchamp. Bergson Readymade.",
        "DIACRITICS, vol. 4, p. 77-93, ISSN: 0300-7162"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-216",
        "titolo": "Le macchinazioni di Athanasius Kircher",
        "ISBN": [
          "9788884835635"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788884835635",
        "opera": "(a cura di): Vercellone F; Bertinetto A , Athanasius Kircher. L\u2019idea di scienza universale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Luisetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luisetti F (2007). Le macchinazioni di Athanasius Kircher. In: (a cura di):",
        "Vercellone F; Bertinetto A , Athanasius Kircher. L\u2019idea di scienza",
        "universale. p. 195-216, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788884835635"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "22391",
    "nome": "LUISETTI Federico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Romance Notes\" ISSN: 0035-7995",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Tropos. Rivista di ermeneutica e critica filosofica\" ISSN: 2036-542X",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"The Minnesota Review\" ISSN: 0026-5667",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Estetica. Studi e ricerche\" (Fascia A, Area filosofia teoretica) ISSN versione a stampa 2039-6635; ISSN versione on line 2284-3582",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Tropos orizzonti\", Casa editrice Aracne, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Tropos profili\", Casa editrice Aracne, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"La Deleuziana\" - ISSN: 2421-3098",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore: \u201cPlus Ultra. Athanasius Kircher\u2019s Ark,\u201d American Association of Italian Studies Conference, New York, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 13-04-2000 al 13-04-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cThe Encyclopedia as a Sign of the Millennium,\u201d American Comparative Literature Association Conference, Boulder, Colorado, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 21-04-2001 al 21-04-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cPlus Ultra. Enciclopedismo barocco e modernit\u00e0,\u201d Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino",
        "periodo": "dal 08-02-2002 al 08-02-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno e relatore: \u201cLa perdita d\u2019ingenuit\u00e0 della distanza critica,\u201d Cultural Studies, estetica, scienze umane, Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino",
        "periodo": "dal 02-03-2002 al 02-03-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cRiflessioni sul visibile e sul dicibile,\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento",
        "periodo": "dal 22-11-2003 al 22-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cL\u201dillusione nell\u2019immagine,\u201d Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo, Universit\u00e0 degli Studi di Cuneo, Cuneo",
        "periodo": "dal 29-11-2003 al 29-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cL\u2019attualit\u00e0 bergsoniana,\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Vercelli, Verelli",
        "periodo": "dal 25-11-2004 al 25-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAthanasius Kircher, l'ars Dei e le macchine,\u201d Athanasius Kircher e l\u2019idea di scienza universale, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Udine",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cDeleuze and The Fold,\u201d The Graduate Center, City University of New York, New York, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 16-03-2006 al 16-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore: \"Roundtable Discussion with Gianni Vattimo\", Institute for the Arts and Humanities, UNC-Chapel Hill, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 29-11-2006 al 29-11-2006"
      },
      {
        "content": "Moderatore: \"Pensare l\u2019attualit\u00e0, cambiare il mondo. Convegno in onore di Gianni Vattimo,\u201d Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino",
        "periodo": "dal 07-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \"A Place of Passage: Reflections on Henry Bergson\u2019s Philosophy of the Body,\u201d Body Conference, University College of Dublin, Dublino, Irlanda",
        "periodo": "dal 09-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201c\u2018Towards a Political Ontology of Delay,\u201d European Philosophy and Forum for European Philosophy Joint Conference, University of Sussex, Brighton, UK",
        "periodo": "dal 09-09-2007 al 09-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cCarl Schmitt: a Politics of Life,\u201d North American Society for the Study of Romanticism Conference, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 13-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cFantasmi dei viventi,\u201d Zokei University of Art, Kyoto, Giappone",
        "periodo": "dal 17-07-2009 al 17-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: :Nietzsche\u2019s Oriental Topology of Immanence,\u201d Nietzsche: El Devenir de la vida, Universidad Diego Portales, Santiago, Cile",
        "periodo": "dal 04-11-2009 al 04-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cDeleuzian Topologies,\u201d University of North Carolina at Chapel Hill, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cThe Italian Anomaly,\u201d Eurocentrism or Euro-crisis? A Day-Long Conference with Perry Anderson, The Institute for Critical Theory, Duke University, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 27-03-2010 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cPolitics of the Impersonal: between Romanticism and Living Thought,\u201d Power, Life, and Subjectivation, Universidad de los Andes, Bogot\u00e1, Colombia",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno e moderatore: \u201cPostautonomia\u201d, University of Amsterdam, Amsterdam, Olanda",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cThe Kantian Sleep. On the Limits of the \u2018Foucault Effect,\u2019\u201d IDAES. Instituto de Altos Estudios Sociales, Buenos Aires, Argentina",
        "periodo": "dal 08-11-2011 al 08-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cOn Deleuze,\u201d Affect Theory Seminar, The Center for the Humanities, The Graduate Center, City University of New York, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 09-12-2011 al 09-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno e relatore: \u201cThe Savage Autonomy,\u201d The Anomie of the Earth, Institute for the Arts and Humanities, UNC-Chapel Hill, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \"The Savage Decolonialist: Notes on Critical Exoticism,\u201d Borders, Borderthinking, Borderlands Workshop, University of Bremen, Bremen, Germania",
        "periodo": "dal 25-07-2012 al 28-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno e relatore: \u201cSavagery, Nomadism, Precarity. A Primitivist Tale,\u201d Avoir le courage de l\u2019incertitude, Les cultures de la pr\u00e9carit\u00e9, Universit\u00e9 Paris Ouest, Nanterre La D\u00e9fense, Paris, Francia",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cState of Nature. Notes on Biopolitical Primitivism,\u201d Italian Biopolitical Theory, Institute of Philosophy, Ljubljana, Slovenia",
        "periodo": "dal 25-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cHere Be Primitives, Savages, and Barbarians,\u201d Netherlands Institute of Cultural Analysis, Amsterdam, Olanda",
        "periodo": "dal 22-01-2014 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno e relatore: \u201cItalian Theory and the Biopolitical State of Nature,\u201d Does Italian Theory Exist?, Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense e Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, Paris, Francia",
        "periodo": "dal 24-01-2014 al 25-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \"Technological Vitalism. Rethinking the State of Nature,\u201d Beyond the Human, New Delhi, India",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cCounterinterpretations of Life and Nature: Toward a De-Westernized World?\u201d World, Globe, Capital, ACLA, New York, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 22-03-2014 al 22-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cStato di natura. Biopolitica e il quarto nomos della terra,\u201d Italian Theory. Categorie e problemi della filosofia italiana, Istituto Italiano di Scienze Umane, Napoli",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cSavages and Barbarians: Notes on the Biopolitical State of Nature,\u201d Poetik und Rhetorik des Barbarischen, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Svizzera",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cThe Anomie of the Earth\u201d, Left Forum, John Jay College, New York City, United States",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cDecoloniality, Modernity, and the Anthropological Perspective,\u201d Netherlands Institute of Cultural Analysis, Amsterdam, Olanda",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAnomie/Animism: On the Decolonial State of Nature,\u201d Du colonial au mondial : litt\u00e9ratures et \u00e9tudes litt\u00e9raires nationales \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Parigi, Francia",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cManaging the Humanities\u201d, Italian Studies Summit, Clemson University, United States",
        "periodo": "dal 25-03-2016 al 25-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno e relatore: \u201cGaia: Goddess of the Anthropocene?\u201d Anthropocene and the Humanities, Institute for the Arts and Humanities, University of North Carolina at Chapel Hill, United States",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cReflections on Gaia and the Anthropocene,\u201d Left Forum, John Jay College, New York City, United States",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAntropoceno, animismo politico,\u201d Pontificia Universidad Javeriana, Bogota, Colombia",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 07-09-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario: \u201cBergsonismo\u201d Dottorato di filosofia teoretica (Roberto Esposito) Istituto Italiano di Scienze Umane, Napoli",
        "periodo": "dal 17-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Seminario: \u201cIl problema della vita nel dibattito filosofico contemporaneo\u201d Dottorato di filosofia teoretica (Roberto Esposito) Istituto Italiano di Scienze Umane, Napoli",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Japan Society for the Promotion of Science Fellow, School of Human and Environmental Studies, Kyoto University, Giappone",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor di Filosofia Italiana, School of Human and Environmental Studies, Kyoto University, Giappone",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-08-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Referee per ANVUR - VQR 2011-14 (Agenzia Nazionale di Valutazione del Sistema Universitario e della Ricerca), Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'Advisory Board del Center for European Studies (CES), The University of North Carolina at Chapel Hill (Jean Monnet Center of Excellence dell'Unione Europea): http://europe.unc.edu/mission/",
        "periodo": "dal 01-07-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centre de Recherches Italiannes (CRIX), Ecole Doctorale, Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Parigi",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore e direttore di ricerca della rete WORKITEPH: \"Network on Italian Thought and European Philosophies\" (http://workiteph.com/about-us/)",
        "periodo": "dal 13-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Title VI Grant, \u201cPolitics of the Body at the Edge of Europe,\u201d Center for European Studies, The University of North Carolina at Chapel Hill, [$15,000]",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "The Netherlands Organization for Scientific Research (NWO), Internationalization Grant [euro 31,875]",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2014"
      }
    ]
  }
}