{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9v\u00e9nement, champ, trace : le concept ph\u00e9nom\u00e9nologique d\u2019institution",
        "ISSN": [
          "0294-1805"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHIE",
        "csp": "vol. 131, p. 52-68, ISSN: 0294-1805",
        "anno": "2016",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Terzi R (2016). \u00c9v\u00e9nement, champ, trace : le concept ph\u00e9nom\u00e9nologique",
        "d\u2019institution. PHILOSOPHIE, vol. 131, p. 52-68, ISSN: 0294-1805"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-238",
        "titolo": "Oscillazioni : messianico, messianismi e chora in Derrida",
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni",
        "opera": "(a cura di): M. Bosincu - P. Fiorato, Il futuro in eredit\u00e0. Riflessioni contemporanee su messianismo e secolarizzazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Terzi R (2016). Oscillazioni : messianico, messianismi e chora in Derrida.",
        "In: (a cura di): M. Bosincu - P. Fiorato, Il futuro in eredit\u00e0. Riflessioni",
        "contemporanee su messianismo e secolarizzazione. p. 219-238,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Evento e genesi: Heidegger e il problema di una cosmologia fenomenologica. vol",
        "ISBN": [
          "9788857536453"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857536453",
        "anno": "2016",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Terzi R (2016). Evento e genesi: Heidegger e il problema di una",
        "cosmologia fenomenologica. vol. 1, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857536453"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-163",
        "titolo": "Ouverture au monde et mouvements de l\u2019existence : notes pour une anthropologie chez Pato\u010dka",
        "ISBN": [
          "978-2-9550449-1-9"
        ],
        "csp": "\u00c9ditions Alter, ISBN: 978-2-9550449-1-9",
        "opera": "(a cura di): E. Bimbenet - L. Perreau, \"Anthropologies philosophiques\". vol. 23, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Terzi R (2015). Ouverture au monde et mouvements de l\u2019existence : notes",
        "pour une anthropologie chez Pato\u010dka. In: (a cura di): E. Bimbenet - L.",
        "Perreau, \"Anthropologies philosophiques\". vol. 23, p. 147-163, \u00c9ditions",
        "Alter, ISBN: 978-2-9550449-1-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-83",
        "titolo": "La totalit\u00e0 e l\u2019eccesso: la questione della storicit\u00e0",
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "opera": "(a cura di): G. Dalmasso - C. Di Martino - C. Resta, L'a-venire di Derrida. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Terzi R (2014). La totalit\u00e0 e l\u2019eccesso: la questione della storicit\u00e0. In: (a",
        "cura di): G. Dalmasso - C. Di Martino - C. Resta, L'a-venire di Derrida. p.",
        "65-83, MILANO:Mimesis Edizioni"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ontologia, metaontologia e problema del mondo in Heidegger",
        "ISSN": [
          "2281-3209"
        ],
        "journal": "EPEKEINA",
        "csp": "vol. 2, p. 83-114, ISSN: 2281-3209",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Terzi R (2013). Ontologia, metaontologia e problema del mondo in",
        "Heidegger. EPEKEINA, vol. 2, p. 83-114, ISSN: 2281-3209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Decostruzione, contaminazione ed eccesso del trascendentale in Derrida. TR\u00d2POS, vol",
        "ISSN": [
          "2036-542X"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 109-132, ISSN: 2036-542X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Terzi R (2013). Decostruzione, contaminazione ed eccesso del",
        "trascendentale in Derrida. TR\u00d2POS, vol. VI, p. 109-132, ISSN: 2036-542X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il soggetto e l\u2019al di l\u00e0 del significato: tra Heidegger e Lacan",
        "ISSN": [
          "2239-5474"
        ],
        "journal": "N\u00d3EMA",
        "csp": "vol. 4, p. 156-179, ISSN: 2239-5474",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Terzi R (2013). Il soggetto e l\u2019al di l\u00e0 del significato: tra Heidegger e Lacan.",
        "N\u00d3EMA, vol. 4, p. 156-179, ISSN: 2239-5474"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-125",
        "titolo": "Esperienza o tautologia? La questione dell\u2019evento in Heidegger",
        "ISBN": [
          "9788854864559"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854864559",
        "opera": "(a cura di): M. Di Martino, La questione dell\u2019evento e la filosofia contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Terzi R (2013). Esperienza o tautologia? La questione dell\u2019evento in",
        "Heidegger. In: (a cura di): M. Di Martino, La questione dell\u2019evento e la",
        "filosofia contemporanea. p. 95-125, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854864559"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "191-202",
        "titolo": "Note sulla storicit\u00e0 (al di l\u00e0) dell\u2019essere in Heidegger",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6396-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6396-5",
        "opera": "(a cura di): C. Ciancio - M. Pagano, Religione e ontologia. Atti del convegno in onore di Marco Ravera e Ugo Ugazio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Terzi R (2013). Note sulla storicit\u00e0 (al di l\u00e0) dell\u2019essere in Heidegger. In: (a",
        "cura di): C. Ciancio - M. Pagano, Religione e ontologia. Atti del convegno in",
        "onore di Marco Ravera e Ugo Ugazio. p. 191-202, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-6396-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mondo plurale. Pato\u010dka e la post-Europa",
        "ISSN": [
          "1974-5818"
        ],
        "journal": "LEUSSEIN",
        "csp": "p. 121-139, ISSN: 1974-5818",
        "anno": "2012",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TERZI R (2012). Il mondo plurale. Pato\u010dka e la post-Europa. LEUSSEIN, p.",
        "121-139, ISSN: 1974-5818"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla genesi dell'esistenza al movimento dei fenomeni: problemi e prospettive in Pato\u010dka",
        "ISSN": [
          "2240-7863"
        ],
        "journal": "FOGLI CAMPOSTRINI",
        "csp": "vol. 2, p. 44-64, ISSN: 2240-7863",
        "anno": "2012",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TERZI R (2012). Dalla genesi dell'esistenza al movimento dei fenomeni:",
        "problemi e prospettive in Pato\u010dka. FOGLI CAMPOSTRINI, vol. 2, p. 44-64,",
        "ISSN: 2240-7863"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-581",
        "titolo": "L\u2019istituzione della storia: Husserl, Merleau-Ponty, Derrida",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3699-8"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3699-8",
        "opera": "(a cura di): C. Di Martino, Attualit\u00e0 della fenomenologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Terzi R (2012). L\u2019istituzione della storia: Husserl, Merleau-Ponty, Derrida.",
        "In: (a cura di): C. Di Martino, Attualit\u00e0 della fenomenologia. p. 549-581,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3699-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contamination et le retard: ph\u00e9nom\u00e9nologie de l'historicit\u00e9 et de la tradition chez Derrida",
        "ISSN": [
          "1582-5647"
        ],
        "journal": "STUDIA PHAENOMENOLOGICA",
        "csp": "vol. 11, p. 195-220, ISSN: 1582-5647",
        "anno": "2011",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TERZI R (2011). La contamination et le retard: ph\u00e9nom\u00e9nologie de",
        "l'historicit\u00e9 et de la tradition chez Derrida. STUDIA",
        "PHAENOMENOLOGICA, vol. 11, p. 195-220, ISSN: 1582-5647"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Produzione e riflessione. Mondo-ambiente, genealogia e ontologia in Heidegger",
        "ISSN": [
          "0394-1809"
        ],
        "journal": "ANNUARIO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 25, p. 365-389, ISSN: 0394-1809",
        "anno": "2009",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TERZI R (2009). Produzione e riflessione. Mondo-ambiente, genealogia e",
        "ontologia in Heidegger. ANNUARIO FILOSOFICO, vol. 25, p. 365-389,",
        "ISSN: 0394-1809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Husserl",
        "csp": "Heidegger, Pato\u010dka. ISBN: 9788849824414",
        "titolo": "Il tempo del mondo",
        "anno": "2009",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TERZI R (2009). Il tempo del mondo. Husserl, Heidegger, Pato\u010dka. ISBN:",
        "9788849824414"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9v\u00e9nement, champ, trace : le concept ph\u00e9nom\u00e9nologique d\u2019institution",
        "ISSN": [
          "0294-1805"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHIE",
        "csp": "vol. 131, p. 52-68, ISSN: 0294-1805",
        "anno": "2016",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Terzi R (2016). \u00c9v\u00e9nement, champ, trace : le concept ph\u00e9nom\u00e9nologique",
        "d\u2019institution. PHILOSOPHIE, vol. 131, p. 52-68, ISSN: 0294-1805"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Evento e genesi: Heidegger e il problema di una cosmologia fenomenologica. vol",
        "ISBN": [
          "9788857536453"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857536453",
        "anno": "2016",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Terzi R (2016). Evento e genesi: Heidegger e il problema di una",
        "cosmologia fenomenologica. vol. 1, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857536453"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-163",
        "titolo": "Ouverture au monde et mouvements de l\u2019existence : notes pour une anthropologie chez Pato\u010dka",
        "ISBN": [
          "978-2-9550449-1-9"
        ],
        "csp": "\u00c9ditions Alter, ISBN: 978-2-9550449-1-9",
        "opera": "(a cura di): E. Bimbenet - L. Perreau, \"Anthropologies philosophiques\". vol. 23, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Terzi R (2015). Ouverture au monde et mouvements de l\u2019existence : notes",
        "pour une anthropologie chez Pato\u010dka. In: (a cura di): E. Bimbenet - L.",
        "Perreau, \"Anthropologies philosophiques\". vol. 23, p. 147-163, \u00c9ditions",
        "Alter, ISBN: 978-2-9550449-1-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-83",
        "titolo": "La totalit\u00e0 e l\u2019eccesso: la questione della storicit\u00e0",
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "opera": "(a cura di): G. Dalmasso - C. Di Martino - C. Resta, L'a-venire di Derrida. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Terzi R (2014). La totalit\u00e0 e l\u2019eccesso: la questione della storicit\u00e0. In: (a",
        "cura di): G. Dalmasso - C. Di Martino - C. Resta, L'a-venire di Derrida. p.",
        "65-83, MILANO:Mimesis Edizioni"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il soggetto e l\u2019al di l\u00e0 del significato: tra Heidegger e Lacan",
        "ISSN": [
          "2239-5474"
        ],
        "journal": "N\u00d3EMA",
        "csp": "vol. 4, p. 156-179, ISSN: 2239-5474",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Terzi R (2013). Il soggetto e l\u2019al di l\u00e0 del significato: tra Heidegger e Lacan.",
        "N\u00d3EMA, vol. 4, p. 156-179, ISSN: 2239-5474"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Decostruzione, contaminazione ed eccesso del trascendentale in Derrida. TR\u00d2POS, vol",
        "ISSN": [
          "2036-542X"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 109-132, ISSN: 2036-542X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Terzi R (2013). Decostruzione, contaminazione ed eccesso del",
        "trascendentale in Derrida. TR\u00d2POS, vol. VI, p. 109-132, ISSN: 2036-542X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-125",
        "titolo": "Esperienza o tautologia? La questione dell\u2019evento in Heidegger",
        "ISBN": [
          "9788854864559"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854864559",
        "opera": "(a cura di): M. Di Martino, La questione dell\u2019evento e la filosofia contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Terzi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Terzi R (2013). Esperienza o tautologia? La questione dell\u2019evento in",
        "Heidegger. In: (a cura di): M. Di Martino, La questione dell\u2019evento e la",
        "filosofia contemporanea. p. 95-125, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854864559"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla genesi dell'esistenza al movimento dei fenomeni: problemi e prospettive in Pato\u010dka",
        "ISSN": [
          "2240-7863"
        ],
        "journal": "FOGLI CAMPOSTRINI",
        "csp": "vol. 2, p. 44-64, ISSN: 2240-7863",
        "anno": "2012",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TERZI R (2012). Dalla genesi dell'esistenza al movimento dei fenomeni:",
        "problemi e prospettive in Pato\u010dka. FOGLI CAMPOSTRINI, vol. 2, p. 44-64,",
        "ISSN: 2240-7863"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contamination et le retard: ph\u00e9nom\u00e9nologie de l'historicit\u00e9 et de la tradition chez Derrida",
        "ISSN": [
          "1582-5647"
        ],
        "journal": "STUDIA PHAENOMENOLOGICA",
        "csp": "vol. 11, p. 195-220, ISSN: 1582-5647",
        "anno": "2011",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TERZI R (2011). La contamination et le retard: ph\u00e9nom\u00e9nologie de",
        "l'historicit\u00e9 et de la tradition chez Derrida. STUDIA",
        "PHAENOMENOLOGICA, vol. 11, p. 195-220, ISSN: 1582-5647"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Husserl",
        "csp": "Heidegger, Pato\u010dka. ISBN: 9788849824414",
        "titolo": "Il tempo del mondo",
        "anno": "2009",
        "autori": "TERZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TERZI R (2009). Il tempo del mondo. Husserl, Heidegger, Pato\u010dka. ISBN:",
        "9788849824414"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "22648",
    "nome": "TERZI Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa post-doc \u201cAccueil pro\u201d di 10 mesi (finanziata dalla R\u00e9gion Rh\u00f4nes Alpes). Ente ospitante: Institut de Recherches Philosophiques, Universit\u00e9 de Lyon 3 \u201cJean Moulin\u201d. Supervisor: E. Bimbenet. Progetto di ricerca: \u201cLa notion ph\u00e9nom\u00e9nologique d\u2019institution (I)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Vacataire (= docente a contratto), presso l'Universit\u00e9 \"Blaise Pascal\" di Clermont-Ferrand, corso di preparazione sul testo italiano in programma per l'agr\u00e9gation di filosofia",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Vacataire (= docente a contratto), presso l'ENS di Lyon, corso di preparazione sul testo italiano in programma per l'agr\u00e9gation di filosofia",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa \"Marie Curie\" dell'Unione Europea, presso \"Archives Husserl de Paris\" (ENS/CNRS), formalizzata con un contratto come \"chercheur contractuel\" con il CNRS",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile (con D. Pradelle) del seminario \"Ph\u00e9nom\u00e9nologies de l'historicit\u00e9\", Archives Husserl de Paris (ENS/CNRS)",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 01-04-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Genealogia dell\u2019adonato? Prolegomeni a un\u2019analisi fenomenologica del soggetto a partire da Marion\", Scuola di Alta Formazione filosofica (SDAFF), Torino",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "\"La genesi dell\u2019esistenza e l\u2019unit\u00e0-differenza del movimento\", giornata di studi \u201cQuestioni fenomenologi-che in Jan Pato\u010dka\u201d, Fondazione Centro Studi Campostrini, Verona",
        "periodo": "dal 12-06-2010 al 12-06-2010"
      },
      {
        "content": "\"Note sulla storicit\u00e0 (al di l\u00e0) dell\u2019essere in Heidegger\", convegno \u201cReligione e ontologia. In dialogo con M. Ravera e U. Ugazio\u201d, Centro studi \u201cLuigi Pareyson\u201d (Torino)",
        "periodo": "dal 28-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "\"Decostruzione, contaminazione ed eccesso del trascendentale in Derrida\", Convegno internazionale \u201cTrascendentalit\u00e0 e traduzione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del convegno internazionale \u201cL\u2019a-venire di Derrida\u201d, 10-12 Ottobre, Uni-versit\u00e0 di Milano - Universit\u00e0 di Bergamo; comitato scientifico: G. Dalmasso, C. Di Martino, C. Resta",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "\"La totalit\u00e0 e l\u2019eccesso: la questione della storicit\u00e0\", Convegno internazionale \u201cL\u2019a-venire di Derrida\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "\"La notion ph\u00e9nom\u00e9nologique d\u2019institution: perspectives et probl\u00e8mes\", \u201cJourn\u00e9es de recherche en ph\u00e9nom\u00e9nologie\u201d, Institut Sup\u00e9rieur de Philosophie, Universit\u00e9 Catholique de Louvain",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019ineffable, l\u2019in\u00e9puisable, le mythe : Pareyson et la langue de l\u2019herm\u00e9neutique\", Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes \u00ab La langue de la m\u00e9taphysique \u00bb, Universit\u00e9 \u00ab Blaise Pascal \u00bb Clermont-Ferrand",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"De Heidegger \u00e0 Derrida : la question de l\u2019\u00e9criture et l\u2019histoire\", Convegno \u00ab H\u00e9ritages et promesses de la d\u00e9construction \u00bb, Universit\u00e0 di Coimbra (Portogallo)",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"\u00catre, histoire, \u00e9criture : le premier cours de Derrida sur Heidegger,\" Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes \u00ab Lire Heidegger \u00bb, Universit\u00e9 de Toulouse \u00ab Jean Jaur\u00e8s \u00bb.",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Messianico e messianismi, rivelabilit\u00e0 e rivelazione in Derrida\", Convegno internazionale \u201cIl futuro in eredit\u00e0. Riflessioni contemporanee su messianismo e secolarizzazione\u201d, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 16-02-2015"
      },
      {
        "content": "\"Ouverture au monde et mouvements de l\u2019existence : notes pour une anthropologie chez Pato\u010dka\", intervento alla giornata di studi \u00ab Ph\u00e9nom\u00e9nologie et anthropologie philosophique \u00bb, organizzata dalla rivista \u00ab Alter \u00bb, presso gli Archives Husserl de Paris",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento alla giornata di studi \u00ab Jacques Derrida, la ficci\u00f3n, la historia \u00bb, \u00e0 la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile (Santiago): \"\u00c9v\u00e9nement et histoire chez Derrida\"",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza in quanto ricercatore invitato alla Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile (Santiago): \"\u00c9v\u00e9nement, champ, trace : le concept ph\u00e9nom\u00e9nologique d\u2019institution\"",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario di ricerca \"Ph\u00e9nom\u00e9nologies de l'historicit\u00e9\" (Archives Husserl de Paris): \"Historicit\u00e9, \u00e9criture, contamination: l'Introduction \u00e0 l'Origine de la g\u00e9om\u00e9trie de Derrida\"",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno \"Ph\u00e9nom\u00e9nologie et historicit\u00e9\", ENS, Paris: \"Histoire transcendantale/histoire mondaine: de Husserl \u00e0 Derrida et retour\"",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 03-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con D. Pradelle) del convegno internazionale \"Ph\u00e9nom\u00e9nologie et historicit\u00e9\", Archives Husserl de Paris (ENS/CNRS)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Milano del progetto PRIN \u201cRazionalit\u00e0, tecnica e conflitto\u201d (coordinatore nazionale prof. U. Curi; coordinatrice locale: prof.ssa R. Fabbrichesi).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Milano del progetto PRIN \u201cUmano, postumano, disumano: pas-sato e futuro dell\u2019humanitas\u201d (coordinatore nazionale: prof. U. Curi; coordinatore locale: prof.ssa R. Fabbrichesi).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Membro associato degli \"Archives Husserl de Paris\" (UMR 8547, ENS/CNRS)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Menzione speciale per la tesi di laurea al premio \u201cViaggio a Siracusa\u201d 2003/2004",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "\"Qualification\" (corrispondente dell'abilitazione italiana) alle funzioni di Ma\u00eetre de conf\u00e9rences, Conseil National Universitaire de France, section 17 (Philosophie)",
        "periodo": "dal 14-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'Associazione degli studenti di filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano: presidente, responsabile di progetto, co-curatore degli annuari delle attivit\u00e0 per due anni, organizzazione di un seminario con J. Derrida",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione didattica: responsabile di 4 laboratori di filosofia (20 ore, 3 CFU ciascuno), su Husserl, Heidegger, Patocka, Derrida",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2009"
      }
    ]
  }
}