{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-204",
        "titolo": "Dall'economia politica all'etica economica e sociale: Hegel lettore di Adam Smith.",
        "ISBN": [
          "978-88-7263-544-5"
        ],
        "csp": "ROMA-MONOPOLI:Viverein, ISBN: 978-88-7263-544-5",
        "opera": "(a cura di): CUCURACHI L, Il mercato giusto. Per umanizzare l'economia.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2016). Dall'economia politica all'etica economica e sociale: Hegel",
        "lettore di Adam Smith.. In: (a cura di): CUCURACHI L, Il mercato giusto.",
        "Per umanizzare l'economia.. p. 185-204, ROMA-MONOPOLI:Viverein,",
        "ISBN: 978-88-7263-544-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-223",
        "titolo": "Platone e Bergson. Dal tempo come \u00abimmagine mobile dell\u2019eternit\u00e0\u00bb alla \u00abdurata reale\u00bb.",
        "ISBN": [
          "978-88-99433-55-0"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-99433-55-0",
        "opera": "(a cura di): MUNI A, Platone nel pensiero moderno e contemporaneo, Vol. IX.. ESPRIT, vol. IX, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2016). Platone e Bergson. Dal tempo come \u00abimmagine mobile",
        "dell\u2019eternit\u00e0\u00bb alla \u00abdurata reale\u00bb.. In: (a cura di): MUNI A, Platone nel",
        "pensiero moderno e contemporaneo, Vol. IX.. ESPRIT, vol. IX, p. 211-223,",
        "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-99433-55-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": {
        "titolo": "Victor Egger e Henri Bergson. Alle origini del flusso di coscienza. Con due lettere inedite di William James e di Henri Bergson a Egger",
        "ISBN": [
          "978-884674553-8"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICA",
        "csp": "p. 1-140, PISA:ETS, ISBN: 978-884674553-8, ISSN: 2420-9198",
        "ISSN": [
          "2420-9198"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "RONI R (2016). Victor Egger e Henri Bergson. Alle origini del flusso di",
        "coscienza. Con due lettere inedite di William James e di Henri Bergson a",
        "Egger. PHILOSOPHICA, p. 1-140, PISA:ETS, ISBN: 978-884674553-8,",
        "ISSN: 2420-9198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'inventario della coscienza. Bergson, Egger e la persona nella \"soci\u00e9t\u00e9 ouverte\"",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "IRIDE",
        "csp": "vol. 76, p. 523-544, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2015",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2015). L'inventario della coscienza. Bergson, Egger e la persona",
        "nella \"soci\u00e9t\u00e9 ouverte\". IRIDE, vol. 76, p. 523-544, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-40",
        "titolo": "Le forme della memoria. Henri Bergson tra filosofia e psicologia. ",
        "ISBN": [
          "9788867414833"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414833",
        "opera": "(a cura di): CALAMARI E, La memoria tra cultura e biologia. SAGGI E STUDI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2015). Le forme della memoria. Henri Bergson tra filosofia e",
        "psicologia. . In: (a cura di): CALAMARI E, La memoria tra cultura e biologia.",
        "SAGGI E STUDI, p. 11-40, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "9788867414833"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-365",
        "titolo": "Differenza, auto-autosuperamento, comunit\u00e0. Hegel in alcuni passaggi delle letture contemporanee.",
        "ISBN": [
          "978-88-6318-043-5"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-6318-043-5",
        "opera": "(a cura di): CONIGLIONE F, La domanda civile di filosofia. Atti del Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Filosofica Italiana Catania il 31 ottobre-2 novembre 2013.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2015). Differenza, auto-autosuperamento, comunit\u00e0. Hegel in",
        "alcuni passaggi delle letture contemporanee.. In: (a cura di): CONIGLIONE",
        "F, La domanda civile di filosofia. Atti del Congresso Nazionale della Societ\u00e0",
        "Filosofica Italiana Catania il 31 ottobre-2 novembre 2013.. p. 355-365,",
        "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-6318-043-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-226",
        "titolo": "L\u2019io in espansione. Nietzsche tra Guyau e Bergson",
        "ISBN": [
          "978-884674390-9"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884674390-9",
        "opera": "(a cura di): P. D\u2019Iorio, M.C. Fornari, L. Lupo, C. Piazzesi, Prospettive. Omaggio a Giuliano Campioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2015). L\u2019io in espansione. Nietzsche tra Guyau e Bergson. In: (a",
        "cura di): P. D\u2019Iorio, M.C. Fornari, L. Lupo, C. Piazzesi, Prospettive.",
        "Omaggio a Giuliano Campioni. p. 221-226, Pisa:Edizioni ETS , ISBN:",
        "978-884674390-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-204",
        "titolo": "La visione di Bergson. Tempo ed esperienza del limite.. FILOSOFIE, vol. 369, p",
        "ISBN": [
          "9788857528878"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857528878",
        "anno": "2015",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2015). La visione di Bergson. Tempo ed esperienza del limite..",
        "FILOSOFIE, vol. 369, p. 1-204, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857528878"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Distacco dalla realt\u00e0, morte simbolica e dislocazione di s\u00e9. La Parigi \u201cdereistica\u201d di Zola e Rilke . PSICOANALISI E METODO, vol",
        "ISSN": [
          "2038-422X"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 199-222, ISSN: 2038-422X",
        "anno": "2014",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2014). Distacco dalla realt\u00e0, morte simbolica e dislocazione di s\u00e9.",
        "La Parigi \u201cdereistica\u201d di Zola e Rilke . PSICOANALISI E METODO, vol. XIII,",
        "p. 199-222, ISSN: 2038-422X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-47",
        "titolo": "Pensiero in ozio e trasformazione dell'io: Th\u00e9r\u00e8se Raquin di Zola",
        "ISBN": [
          "9788896437612"
        ],
        "csp": "Ferrara:La Carmelina Edizioni, ISBN: 9788896437612",
        "opera": "(a cura di): Associazione Filomati, Acta Philomates/Atti dei Filomati 1826-2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2014). Pensiero in ozio e trasformazione dell'io: Th\u00e9r\u00e8se Raquin",
        "di Zola. In: (a cura di): Associazione Filomati, Acta Philomates/Atti dei",
        "Filomati 1826-2014. p. 39-47, Ferrara:La Carmelina Edizioni, ISBN:",
        "9788896437612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione morale della mente come sfida biologica. Lettura di Goethe",
        "ISSN": [
          "0394-3054"
        ],
        "journal": "IDEE",
        "csp": "p. 145-161, ISSN: 0394-3054",
        "anno": "2013",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2013). L'evoluzione morale della mente come sfida biologica.",
        "Lettura di Goethe. IDEE, p. 145-161, ISSN: 0394-3054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-76",
        "titolo": "La formazione della persona nell'esperienza didattica: qualit\u00e0 ed equit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-458-5"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-458-5",
        "opera": "(a cura di): RONI R, Le competenze del politico. Persone, ricerca, lavoro, comunicazione. STRUMENTI PER LA DIDATTICA E LA RICERCA, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2013). La formazione della persona nell'esperienza didattica:",
        "qualit\u00e0 ed equit\u00e0. In: (a cura di): RONI R, Le competenze del politico.",
        "Persone, ricerca, lavoro, comunicazione. STRUMENTI PER LA",
        "DIDATTICA E LA RICERCA, p. 67-76, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 978-88-6655-458-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "La realt\u00e0 di fronte alla \"cerniera dei tempi\"",
        "ISBN": [
          "978-88-909221-0-7"
        ],
        "csp": "Aprilia:Edizioni Welcome , ISBN: 978-88-909221-0-7",
        "opera": "CAMERATA M. La regola del contrappasso nell'Europa che verr\u00e0. Punti e contrappunti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "RONI R (2013). La realt\u00e0 di fronte alla \"cerniera dei tempi\". In: CAMERATA",
        "M. La regola del contrappasso nell'Europa che verr\u00e0. Punti e contrappunti.",
        "p. 7-12, Aprilia:Edizioni Welcome , ISBN: 978-88-909221-0-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Kraft des Bewusstseins und die Negation der Ursprungs. Zwischen Hegel und Nietzsche",
        "ISSN": [
          "0394-3054"
        ],
        "journal": "IDEE",
        "csp": "vol. 4, p. 33-47, ISSN: 0394-3054",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2012). Die Kraft des Bewusstseins und die Negation der",
        "Ursprungs. Zwischen Hegel und Nietzsche. IDEE, vol. 4, p. 33-47, ISSN:",
        "0394-3054"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-130",
        "titolo": "Il soggetto e la relazione riconoscitiva fra natura e civilizzazione: Rousseau-Hegel-Mead",
        "ISBN": [
          "9788846732873"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846732873",
        "opera": "(a cura di): RONI R, La costruzione dell'identit\u00e0 politica. Percorsi, figure, problemi. BOUL\u00c9. COLLANA DI FILOSOFIA E SCIENZE UMANE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2012). Il soggetto e la relazione riconoscitiva fra natura e",
        "civilizzazione: Rousseau-Hegel-Mead. In: (a cura di): RONI R, La",
        "costruzione dell'identit\u00e0 politica. Percorsi, figure, problemi. BOUL\u00c9.",
        "COLLANA DI FILOSOFIA E SCIENZE UMANE, p. 103-130, Pisa:Edizioni",
        "ETS , ISBN: 9788846732873"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-111",
        "titolo": "\"In bilico sul crinale dell'essere\". Il soggetto tra natura, storia e cultura: attraverso Hegel, Nietzsche e Thomas Mann",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-356-5"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-356-5",
        "opera": "RONI R; DE SIMONE A; D'ALESSANDRO D. Dell'umano evento. Trittico filosofico e politico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2012). \"In bilico sul crinale dell'essere\". Il soggetto tra natura,",
        "storia e cultura: attraverso Hegel, Nietzsche e Thomas Mann. In: RONI R;",
        "DE SIMONE A; D'ALESSANDRO D. Dell'umano evento. Trittico filosofico e",
        "politico. p. 19-111, PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-356-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-216",
        "titolo": "Il soggetto e l' \"inquietudine\" della libert\u00e0. Alcune riflessioni critiche a partire dalla Fenomenologia hegeliana",
        "ISBN": [
          "9788882329327"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882329327",
        "opera": "(a cura di): SIGNORE M, CUCURACHI L, Libert\u00e0 democratiche e sviluppo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2012). Il soggetto e l' \"inquietudine\" della libert\u00e0. Alcune riflessioni",
        "critiche a partire dalla Fenomenologia hegeliana. In: (a cura di): SIGNORE",
        "M, CUCURACHI L, Libert\u00e0 democratiche e sviluppo. p. 203-216,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882329327"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-208",
        "titolo": "L'arte per il potere. Nietzsche e il \"contromovimento\" della volont\u00e0 di potenza (1885-1889)",
        "ISBN": [
          "978-884673459-4"
        ],
        "csp": "Edizioni ETS (Pisa), ISBN: 978-884673459-4",
        "opera": "(a cura di): PIRNI A, Verit\u00e0 del potere, potere della verit\u00e0. BOUL\u00c9. COLLANA DI FILOSOFIA E SCIENZE UMANE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2012). L'arte per il potere. Nietzsche e il \"contromovimento\" della",
        "volont\u00e0 di potenza (1885-1889). In: (a cura di): PIRNI A, Verit\u00e0 del potere,",
        "potere della verit\u00e0. BOUL\u00c9. COLLANA DI FILOSOFIA E SCIENZE",
        "UMANE, p. 197-208, Edizioni ETS (Pisa), ISBN: 978-884673459-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-102",
        "titolo": "Tra Nietzsche e Freud. Soggetto, potere, esperienza del male. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-504-0"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-504-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2012). Tra Nietzsche e Freud. Soggetto, potere, esperienza del",
        "male. p. 1-102, PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-504-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-106",
        "titolo": "Il lavoro della ragione. Dimensioni del soggetto nella Fenomenologia dello spirito di Hegel. STRUMENTI PER LA DIDATTICA E LA RICERCA, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-184-3"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-184-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2012). Il lavoro della ragione. Dimensioni del soggetto nella",
        "Fenomenologia dello spirito di Hegel. STRUMENTI PER LA DIDATTICA E",
        "LA RICERCA, p. 1-106, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "978-88-6655-184-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scienza della natura e riconoscimento intersoggettivo. Il \"pragmatismo\" di Hegel.",
        "ISSN": [
          "0394-3054"
        ],
        "journal": "IDEE",
        "csp": "vol. 1/2, p. 139-153, ISSN: 0394-3054",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Roni (2011). Scienza della natura e riconoscimento intersoggettivo. Il",
        "\"pragmatismo\" di Hegel.. IDEE, vol. 1/2, p. 139-153, ISSN: 0394-3054"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Excursus. La persona tra libert\u00e0 e responsabilit\u00e0. Tragitti dalla Filosofia del diritto di Hegel",
        "ISBN": [
          "9788820755737"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820755737",
        "opera": "A. De Simone. Conflitto e socialit\u00e0. La contingenza dell'antagonismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Roni (2011). Excursus. La persona tra libert\u00e0 e responsabilit\u00e0. Tragitti",
        "dalla Filosofia del diritto di Hegel. In: A. De Simone. Conflitto e socialit\u00e0. La",
        "contingenza dell'antagonismo. p. 1-298, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788820755737"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-194",
        "titolo": "Un presente \"parvente\". Soggettivit\u00e0 e temporalit\u00e0: attraverso Hegel, oggi",
        "ISBN": [
          "9788860744098"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744098",
        "opera": "A. De Simone D. D'Alessandro. Conflitti indivisibili. Come orientarsi nel \"pensier del presente\". Tra Canetti e Sloterdijk. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Roni (2011). Un presente \"parvente\". Soggettivit\u00e0 e temporalit\u00e0:",
        "attraverso Hegel, oggi. In: A. De Simone D. D'Alessandro. Conflitti",
        "indivisibili. Come orientarsi nel \"pensier del presente\". Tra Canetti e",
        "Sloterdijk. p. 181-194, PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744098"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-70",
        "titolo": "Socrate e il sacro: soggettivit\u00e0, dialogo, esperienza",
        "ISBN": [
          "9788864960463"
        ],
        "csp": "Roma:Gruppo Editoriale s.r.l., ISBN: 9788864960463",
        "opera": "S.M. Stella. Conversazioni sul sacro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Roni (2011). Socrate e il sacro: soggettivit\u00e0, dialogo, esperienza. In:",
        "S.M. Stella. Conversazioni sul sacro. p. 57-70, Roma:Gruppo Editoriale",
        "s.r.l., ISBN: 9788864960463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-335",
        "titolo": "Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 personale in alcuni momenti della Filosofia del diritto di Hegel",
        "ISBN": [
          "9788825026634"
        ],
        "csp": "Padova:Edizioni Messaggero, ISBN: 9788825026634",
        "opera": "M. Signore G.L. Brena. Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 del vivere. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Roni (2011). Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 personale in alcuni momenti della",
        "Filosofia del diritto di Hegel. In: M. Signore G.L. Brena. Libert\u00e0 e",
        "responsabilit\u00e0 del vivere. p. 319-335, Padova:Edizioni Messaggero, ISBN:",
        "9788825026634"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-82",
        "titolo": "La vita umana e i suoi vincoli \"inquieti\". Antonio De Simone interprete di Simmel e oltre.",
        "ISBN": [
          "9788860743893"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi, ISBN: 9788860743893",
        "opera": "D. D'Alessandro. Tra Simmel e Bauman. Le ambivalenti metamorfosi del moderno. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Roni (2011). La vita umana e i suoi vincoli \"inquieti\". Antonio De Simone",
        "interprete di Simmel e oltre.. In: D. D'Alessandro. Tra Simmel e Bauman.",
        "Le ambivalenti metamorfosi del moderno. p. 69-82, PERUGIA:Morlacchi,",
        "ISBN: 9788860743893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-350",
        "titolo": "La \"sopportazione\" dell'essere. Forme ed esperienze della soggettivit\u00e0 morale fra Hegel e Nietzsche",
        "ISBN": [
          "9788861297302"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861297302",
        "opera": "(a cura di): SIGNORE M, CUCURACHI L, Libert\u00e0 e laicit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2011). La \"sopportazione\" dell'essere. Forme ed esperienze della",
        "soggettivit\u00e0 morale fra Hegel e Nietzsche. In: (a cura di): SIGNORE M,",
        "CUCURACHI L, Libert\u00e0 e laicit\u00e0. p. 333-350, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788861297302"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Della soggettivit\u00e0 morale. Tra Hegel e Sartre. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-418-0"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-418-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2011). Della soggettivit\u00e0 morale. Tra Hegel e Sartre. p. 1-191,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-418-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Gli inizi in Hegel\". Relazione del filosofare con una genesi critica della soggettivit\u00e0 (Symposium di Kassel \"Anfaenge bei Hegel\", 2008, in onore di Helmut Schneider)",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 18, p. 184-197, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Roni (2010). \"Gli inizi in Hegel\". Relazione del filosofare con una genesi",
        "critica della soggettivit\u00e0 (Symposium di Kassel \"Anfaenge bei Hegel\", 2008,",
        "in onore di Helmut Schneider). MAGAZZINO DI FILOSOFIA, vol. 18, p.",
        "184-197, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'arte per il potere. Nietzsche e il \"contromovimento\" della volont\u00e0 di potenza (1885-1889)",
        "ISSN": [
          "1518-0913"
        ],
        "journal": "STUDIUM",
        "csp": "vol. 26, p. 83-107, ISSN: 1518-0913",
        "anno": "2010",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2010). L'arte per il potere. Nietzsche e il \"contromovimento\" della",
        "volont\u00e0 di potenza (1885-1889). STUDIUM, vol. 26, p. 83-107, ISSN:",
        "1518-0913"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"capitale del vero\" e la rendita intellettuale in Ernest Renan",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "IRIDE",
        "csp": "vol. 58, p. 635-641, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Roni (2009). Il \"capitale del vero\" e la rendita intellettuale in Ernest",
        "Renan. IRIDE, vol. 58, p. 635-641, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sensi e ragione in Nietzsche. Il soggetto e il suo rapporto cognitivo con il mondo",
        "ISSN": [
          "1984-5804"
        ],
        "journal": "REVISTA SCIENCE INSTITUTE",
        "csp": "vol. 2, p. 25-38, ISSN: 1984-5804",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Roni (2009). Sensi e ragione in Nietzsche. Il soggetto e il suo rapporto",
        "cognitivo con il mondo. REVISTA SCIENCE INSTITUTE, vol. 2, p. 25-38,",
        "ISSN: 1984-5804"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percezione, coscienza immaginativa ed emozione. Osservazioni su Sartre",
        "ISSN": [
          "0394-3054"
        ],
        "journal": "IDEE",
        "csp": "vol. 68-69, p. 231-243, ISSN: 0394-3054",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. Roni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Roni (2008). Percezione, coscienza immaginativa ed emozione.",
        "Osservazioni su Sartre. IDEE, vol. 68-69, p. 231-243, ISSN: 0394-3054"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La persistenza dell'istinto. Pulsioni vitali dell'esistenza; Presentazione di Remo Bodei. FILOSOFIA. NUOVA SERIE, p",
        "ISBN": [
          "9788846719829"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846719829",
        "anno": "2007",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2007). La persistenza dell'istinto. Pulsioni vitali dell'esistenza;",
        "Presentazione di Remo Bodei. FILOSOFIA. NUOVA SERIE, p. 1-160,",
        "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846719829"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-223",
        "titolo": "Platone e Bergson. Dal tempo come \u00abimmagine mobile dell\u2019eternit\u00e0\u00bb alla \u00abdurata reale\u00bb.",
        "ISBN": [
          "978-88-99433-55-0"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-99433-55-0",
        "opera": "(a cura di): MUNI A, Platone nel pensiero moderno e contemporaneo, Vol. IX.. ESPRIT, vol. IX, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2016). Platone e Bergson. Dal tempo come \u00abimmagine mobile",
        "dell\u2019eternit\u00e0\u00bb alla \u00abdurata reale\u00bb.. In: (a cura di): MUNI A, Platone nel",
        "pensiero moderno e contemporaneo, Vol. IX.. ESPRIT, vol. IX, p. 211-223,",
        "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-99433-55-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": {
        "titolo": "Victor Egger e Henri Bergson. Alle origini del flusso di coscienza. Con due lettere inedite di William James e di Henri Bergson a Egger",
        "ISBN": [
          "978-884674553-8"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICA",
        "csp": "p. 1-140, PISA:ETS, ISBN: 978-884674553-8, ISSN: 2420-9198",
        "ISSN": [
          "2420-9198"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "RONI R (2016). Victor Egger e Henri Bergson. Alle origini del flusso di",
        "coscienza. Con due lettere inedite di William James e di Henri Bergson a",
        "Egger. PHILOSOPHICA, p. 1-140, PISA:ETS, ISBN: 978-884674553-8,",
        "ISSN: 2420-9198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'inventario della coscienza. Bergson, Egger e la persona nella \"soci\u00e9t\u00e9 ouverte\"",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "IRIDE",
        "csp": "vol. 76, p. 523-544, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2015",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2015). L'inventario della coscienza. Bergson, Egger e la persona",
        "nella \"soci\u00e9t\u00e9 ouverte\". IRIDE, vol. 76, p. 523-544, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-204",
        "titolo": "La visione di Bergson. Tempo ed esperienza del limite.. FILOSOFIE, vol. 369, p",
        "ISBN": [
          "9788857528878"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857528878",
        "anno": "2015",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2015). La visione di Bergson. Tempo ed esperienza del limite..",
        "FILOSOFIE, vol. 369, p. 1-204, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857528878"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-111",
        "titolo": "\"In bilico sul crinale dell'essere\". Il soggetto tra natura, storia e cultura: attraverso Hegel, Nietzsche e Thomas Mann",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-356-5"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-356-5",
        "opera": "RONI R; DE SIMONE A; D'ALESSANDRO D. Dell'umano evento. Trittico filosofico e politico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RONI R (2012). \"In bilico sul crinale dell'essere\". Il soggetto tra natura,",
        "storia e cultura: attraverso Hegel, Nietzsche e Thomas Mann. In: RONI R;",
        "DE SIMONE A; D'ALESSANDRO D. Dell'umano evento. Trittico filosofico e",
        "politico. p. 19-111, PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-356-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-106",
        "titolo": "Il lavoro della ragione. Dimensioni del soggetto nella Fenomenologia dello spirito di Hegel. STRUMENTI PER LA DIDATTICA E LA RICERCA, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-184-3"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-184-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2012). Il lavoro della ragione. Dimensioni del soggetto nella",
        "Fenomenologia dello spirito di Hegel. STRUMENTI PER LA DIDATTICA E",
        "LA RICERCA, p. 1-106, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "978-88-6655-184-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Della soggettivit\u00e0 morale. Tra Hegel e Sartre. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-418-0"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-418-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2011). Della soggettivit\u00e0 morale. Tra Hegel e Sartre. p. 1-191,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-418-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sensi e ragione in Nietzsche. Il soggetto e il suo rapporto cognitivo con il mondo ",
        "ISSN": [
          "1984-5804"
        ],
        "journal": "REVISTA SCIENCE INSTITUTE",
        "csp": "vol. 2, p. 25-38, ISSN: 1984-5804",
        "anno": "2009",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2009). Sensi e ragione in Nietzsche. Il soggetto e il suo rapporto",
        "cognitivo con il mondo . REVISTA SCIENCE INSTITUTE, vol. 2, p. 25-38,",
        "ISSN: 1984-5804"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"capitale del vero\" e la rendita intellettuale in Ernest Renan",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "IRIDE",
        "csp": "vol. 58, p. 635-641, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2009",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RONI R (2009). Il \"capitale del vero\" e la rendita intellettuale in Ernest",
        "Renan. IRIDE, vol. 58, p. 635-641, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La persistenza dell'istinto. Pulsioni vitali dell'esistenza; Presentazione di Remo Bodei. FILOSOFIA. NUOVA SERIE, p",
        "ISBN": [
          "9788846719829"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846719829",
        "anno": "2007",
        "autori": "RONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RONI R (2007). La persistenza dell'istinto. Pulsioni vitali dell'esistenza;",
        "Presentazione di Remo Bodei. FILOSOFIA. NUOVA SERIE, p. 1-160,",
        "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846719829"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "24464",
    "nome": "RONI Riccardo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dal 2009 del Comitato scientifico della Rivista internazionale \u201cRevista Science Institute\u201d (ISSN 1984-5804).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Rivista dell\u2019Accademia Nazionale dell\u2019Ussero di Arti, Lettere e Scienze, \u201cL\u2019Ussero. Rivista di arti, lettere e scienze\u201d (Pisa, Edizioni ETS), ISSN: 2420-8817.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della Collana \u201cFilosofie\u201d delle Edizioni MIMESIS (Milano).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della Rivista di filosofia \u201cIdee\u201d (ISSN: 0394-3054).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Collana Editoriale \u201cDialogica\u201d, presso Edizioni ETS (Pisa), comitato scientifico: (Luca Baccelli, Pierluigi Barrotta, Francesco Coniglione, Adriano Fabris, Stefano Gattei, Giovanna Miglio, Douglas Moggach, Giorgio Rizzo, Diego Sanchez Meca).",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione tenuta al Convegno \u201cLibert\u00e0 e responsabilit\u00e0 del vivere\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, dal titolo: \u201cLibert\u00e0 e responsabilit\u00e0 personale in alcuni momenti della Filosofia del diritto di Hegel\u201d.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese tenuta al Congresso internazionale promosso dalla Nietzsche-Gesellschaft \u201cNietzsche- Macht- Grosse\u201d, Naumburg, dal titolo: \u201cExperiences of thought in early Nietzsche. A persistence of the \u2018subject\u2019?\u201d.",
        "periodo": "dal 27-08-2009 al 30-08-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese tenuta al Congresso internazionale \u201cFrom Knowledge to Interventions\u201d, promosso dalla Health Psychology, Pisa, dal titolo: \u201cBody Mass Index (BMI), body image and psychological well-being in early adolscence\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta al Convegno \u201cVerit\u00e0 del potere. Potere della verit\u00e0\u201d, Acqui Terme, dal titolo: \u201cL\u2019arte per il potere. Nietzsche e il \u2018contromovimento\u2019 della volont\u00e0 di potenza (1885-1889)\u201d.",
        "periodo": "dal 14-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta al Convegno \u201cLibert\u00e0 e laicit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, dal titolo: \u201cLa sopportazione dell\u2019essere. Forme ed esperienze della soggettivit\u00e0 morale fra Hegel e Nietzsche\u201d.",
        "periodo": "dal 11-02-2010 al 13-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta al XX Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia, Istituto A. Banfi, Reggio Emilia, dal titolo: \u201cSoggettivit\u00e0 e temporalit\u00e0 nella Fenomenologia dello spirito di Hegel\u201d.",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "Discussant in occasione della \u201cGiornata di studi sul cosmopolitismo\u201d, presso la Scuola Superiore Sant\u2019Anna (Sezione di scienze politiche e sociali), Pisa.",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta al Congresso internazionale \u201cIl pensiero di Hegel nell\u2019et\u00e0 della globalizzazione\u201d, Dipartimento di studi su Societ\u00e0, Politica e Istituzioni, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, Urbino, dal titolo: \u201cTempo e autocoscienza nella Fenomenologia dello spirito\u201d.",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua tedesca tenuta al Congresso internazionale promosso dalla Nietzsche-Gesellschaft \u201cNietzsche WissenschaftsPhilosophie\u201d, Technische Universit\u00e4t Berlin, Berlin, dal titolo: \u201cWissenschaft des Bewusstseins. Zwischen Hegel und Dennett\u201d.",
        "periodo": "dal 18-07-2010 al 21-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua tedesca tenuta al Congresso internazionale promosso dalla Nietzsche-Gesellschaft \u201cEinige werden posthum geboren. Friedrich Nietzsches Wirkungen\u201d, Naumburg, dal titolo: \u201cHegel nach Nietzsche. Zu ihrer Rezeption in der gegenw\u00e4rtigen Philosophie\u201d.",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 17-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta al Convegno \u201cLibert\u00e0 democratiche e sviluppo\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, dal titolo: \u201cIl soggetto e l\u2019inquietudine della libert\u00e0. Alcune riflessioni critiche a partire dalla Fenomenologia hegeliana\u201d.",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 12-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta al Congresso internazionale promosso dal Centro interuniversitario \u201cColli-Montinari\u201d di studi su Nietzsche e la cultura europea, \u201cD\u00e9cadence tra Friedrich Nietzsche e Thomas Mann\u201d, Pisa, dal titolo: \u201cFilosofia dello spirito verso aristocrazia? Alcune osservazioni critiche tra Hegel, Nietzsche e Thomas Mann\u201d.",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata al 38\u00b0 Congresso della Societ\u00e0 Filosofica Italiana, con una relazione dal titolo: \u201cEducarsi alla differenza. Per una filosofia progressista\u201d, Catania.",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 02-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo: \u201cFormazione del carattere e stili di pensiero. L\u2019autosuperamento morale in Hegel\u201d, presentata alla Scuola di Alti Studi: \u201cFilosofie pedagogiche\u201d (Roma) in collaborazione con: Accademia degli Studi Italo-Tedeschi di Merano; IISF-Istituto Italiano per gli Studi Filosofici (Scuola di Roma); Case editrici Mores e Stamen.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ciclo di due conferenze pubbliche per il ciclo \u201cEredit\u00e0 e futuro della teoria critica\u201d (Horkheimer, Marcuse, Habermas) organizzato dalla Societ\u00e0 Filosofica Italiana, sezione di Lucca.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cBergson e il fondo della natura umana: la persona tra \u2018societ\u00e0 chiusa\u2019 e \u2018societ\u00e0 aperta\u2019\u201d tenuta al Convegno di studi, specializzazione e ricerca. \u201cPedagogia e Filosofia nella cultura contemporanea. Modelli teorici, prospettive etico-politiche, tematiche sensibili\u201d, Centro Congressi \u201cFrentani\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \u201cAbilit\u00e0 relazionali e insegnamento\u201d tenuto presso la Scuola di Alta Formazione \u201cSilvano Federici\u201d (1\u00b0 ciclo \u2013 A.A. 2015-2016), XII Giornata di Studi Pedagogici Silvano Federici, sul tema \u201cLa \u2018lezione\u2019 di un maestro. Insegnamento e discorso educativo\u201d, Fossombrone (PU).",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Congresso nazionale \u201cIl mercato giusto. Per umanizzare l\u2019economia\u201d dal titolo: \u201cDall\u2019economia politica all\u2019etica economica e sociale. Hegel lettore di Adam Smith\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 del Salento e dall\u2019Istituto Superiore di Scienze Religiose di Lecce.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cBergson e la concezione del tempo\u201d nell\u2019ambito del Dottorato della Scuola Internazionale di Alti Studi \u201cScienze della cultura\u201d presso la Fondazione San Carlo di Modena.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda su \"L'ontologia di Gilles Deleuze\", con U. Fadini, M. Iofrida, R. Ronchi, S. Palazzo, presso \"Fondazione Silvestro Marcucci\", Lucca.",
        "periodo": "dal 18-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione \"La persona tra etica e antropologia\", presentata al X Convegno nazionale \u201cCittadinanza e persona\u201d, promosso dal MEIC e dall\u2019Universit\u00e0 del Salento, Ostuni (29 settembre-1 ottobre 2016).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo: Dal monologo interiore al dialogo polifonico. La funzione pragmatica del linguaggio a partire dalla riflessione dello psicologo francese Victor Egger, presentata al XXXIX Congresso della SFI \u201cMigrAZIONI. Responsabilit\u00e0 della filosofia e sfide globali\u201d, Roma, 3-5 novembre 2016, Aula Magna Scuola di Lettere Filosofia Lingue, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \"La differenza come fondamento dell\u2019intercultura. Bilancio critico e prospettive di sviluppo\", presso Fondazione Carlo e Marise Bo, Urbino, nel Ciclo di lezioni su \u201cL\u2019integrazione in Europa\u201d, a.a. 2016/2017.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del XL Congresso nazionale della Societ\u00e0 Filosofica Italiana, anno 2017. Sede del Congresso: Lucca.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore della Scuola di formazione politica del Partito Democratico (Federazione Versilia, Lucca).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e coordinatore del master \u201cTeorie e pratiche dell\u2019educazione. Modelli a confronto\u201d presso la societ\u00e0 formativa Teseo Infanzia (http://www.teseoinfanzia.it/comitato-scientifico-1.html).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Menzione della tesi dottorale: \u201cAl di qua\u201d e \u201cal di l\u00e0\u201d della sostanza. Esperienze temporali della soggettivit\u00e0 nella Fenomenologia dello spirito di Hegel al Premio Tesi di Dottorato, anno 2012, bandito dalla Firenze University Press.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato scientifico dell\u2019Associazione Filomati.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della Societ\u00e0 Filosofica Italiana, sezione di Lucca, fondata da S. Marcucci nel 1987.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di indirizzo e del Consiglio di gestione della Fondazione \u201cMario Tobino\u201d di Lucca in rappresentanza del Comune di Viareggio, (Presidente: Pietro Pietrini, Universit\u00e0 di Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario su \u201cBergson e la concezione del tempo\u201d nell\u2019ambito del Dottorato della Scuola Internazionale di Alti Studi \u201cScienze della cultura\u201d presso la Fondazione San Carlo di Modena.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 29-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Cultore della materia di Storia e metodi della psicologia. Attivit\u00e0 di ricerca svolta presso il Dipartimento di civilt\u00e0 e forme del sapere, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta in qualit\u00e0 di borsista nel Corso di specializzazione annuale in Scienze della cultura, presso la Scuola internazionale di alti studi, Fondazione San Carlo, Modena.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (Insegnamento ufficiale retribuito. Art. 23, Legge 30 dicembre 210, n. 240). Corsi di laurea in: Scienze della formazione primaria (CNA-LQ). Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d. Attivit\u00e0 di ricerca finalizzata all'elaborazione e alla definizione dei corsi.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (Insegnamento ufficiale retribuito. Art. 23, Legge 30 dicembre 210, n. 240). Corsi di laurea magistrale in: Pedagogia e progettazione educativa (LM). Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d. Attivit\u00e0 di ricerca finalizzata all'elaborazione e alla definizione dei corsi.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto nell'ambito dei Corsi di Tirocinio Formativo Attivo (TFA), II ciclo. Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto nell'ambito dei Corsi di Tirocinio Formativo Attivo (TFA), II ciclo. Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerche di archivio sugli inediti del filosofo e psicologo Victor Egger (1848-1909) presso le D\u00e9partment des manuscrits et des livres anciens della Sorbonne (Biblioth\u00e8que Victor Cousin).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro scientifico del gruppo di ricerca del \u201cSeminario Permanente Nietzscheano\u201d (SPN) promosso dal Centro \u201cColli-Montinari\u201d di studi su Nietzsche e la cultura europea.",
        "periodo": "dal 04-10-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore di progetto di ricerca su \"Forme ed esperienze della soggettivit\u00e0 in alcuni momenti delle moderne metafisiche del soggetto (Hegel \u2013 Nietzsche)\", promosso da \"Instituto de Filosofia\" (Brazil). http://www.institutodefilosofia.com.br/index.html",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      }
    ]
  }
}