{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Martin Heidegger und die kontroverse Auslegung seiner \u201cSchwarzen Hefte\u201d. Eine Geschichte, die noch v\u00f6llig umzuschreiben ist",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 32 , p. 53-63, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alfieri F (2016). Martin Heidegger und die kontroverse Auslegung seiner",
        "\u201cSchwarzen Hefte\u201d. Eine Geschichte, die noch v\u00f6llig umzuschreiben ist.",
        "HEIDEGGER STUDIES, vol. 32 , p. 53-63, ISSN: 0885-4580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-110",
        "titolo": "Auf dem Weg zu einer L\u00f6sung der Frage nach dem principium individuationis in den Untersuchungen von Edith Stein und Edmund Husserl. Das Problem der materia signata quantitate",
        "ISBN": [
          "978-3-451-34955-3"
        ],
        "csp": "Freiburg:Herder, ISBN: 978-3-451-34955-3",
        "opera": "(a cura di): Andrea Speer - Stephan Regh, \u00abAlles Wesentliche l\u00e4sst sich nicht schreiben\u00bb. Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres Gesamtwerkes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfieri F (2016). Auf dem Weg zu einer L\u00f6sung der Frage nach dem",
        "principium individuationis in den Untersuchungen von Edith Stein und",
        "Edmund Husserl. Das Problem der materia signata quantitate. In: (a cura",
        "di): Andrea Speer - Stephan Regh, \u00abAlles Wesentliche l\u00e4sst sich nicht",
        "schreiben\u00bb. Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres",
        "Gesamtwerkes. p. 81-110, Freiburg:Herder, ISBN: 978-3-451-34955-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-464",
        "titolo": "Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri . FILOSOFIA, TESTI E STUDI, vol. 72, p",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2928-3"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2928-3, ISSN: 2280-8728",
        "ISSN": [
          "2280-8728"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "VON HERRMANN F.-W., ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VON HERRMANN F.-W., ALFIERI F (2016). Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui",
        "Quaderni neri . FILOSOFIA, TESTI E STUDI, vol. 72, p. 7-464,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2928-3, ISSN: 2280-8728"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-99",
        "titolo": "Il serrato confronto con la fenomenologia husserliana in Potenza e atto di Edith Stein. Al limite della fenomenologia tradizionale",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2873-6"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2873-6",
        "opera": "(a cura di): ALES BELLO A; ALFIERI F, Edmund Husserl e Edith Stein. Due filosofi in dialogo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALFIERI F (2015). Il serrato confronto con la fenomenologia husserliana in",
        "Potenza e atto di Edith Stein. Al limite della fenomenologia tradizionale. In:",
        "(a cura di): ALES BELLO A; ALFIERI F, Edmund Husserl e Edith Stein.",
        "Due filosofi in dialogo. p. 41-99, BRESCIA:Morcelliana, ISBN:",
        "978-88-372-2873-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "525-598",
        "titolo": "A Possible Opening Up of Phenomenology Towards the Metaphysical Question of Materia Prima: Edith Stein\u2019s Thought in Relation to the Work of Vitalis de Furno, Edmund Husserl and Hedwig Conrad-Martius",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1980-5"
        ],
        "csp": "BERN:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1980-5",
        "opera": "(a cura di): Lebech M; Gurmin J H, Intersubjectivity, Hunanity, Being. Edith Stein\u2019s Phenomenology and Christian Philosophy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALFIERI F (2015). A Possible Opening Up of Phenomenology Towards the",
        "Metaphysical Question of Materia Prima: Edith Stein\u2019s Thought in Relation",
        "to the Work of Vitalis de Furno, Edmund Husserl and Hedwig",
        "Conrad-Martius. In: (a cura di): Lebech M; Gurmin J H, Intersubjectivity,",
        "Hunanity, Being. Edith Stein\u2019s Phenomenology and Christian Philosophy. p.",
        "525-598, BERN:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1980-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-15663-7"
        ],
        "titolo": "The Presence of Duns Scotus in the Thought of Edith Stein. The question of individuality. p",
        "ISBN": [
          "978-3-319-15662-0"
        ],
        "csp": "DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-15662-0, doi: 10.1007/978-3-319-15663-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALFIERI F (2015). The Presence of Duns Scotus in the Thought of Edith",
        "Stein. The question of individuality. p. 1-184,",
        "DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN:",
        "978-3-319-15662-0, doi: 10.1007/978-3-319-15663-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-36",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-02015-0_3"
        ],
        "ISSN": [
          "0167-7276"
        ],
        "ISBN": [
          "978-3-319-02014-3"
        ],
        "csp": "DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-02014-3, ISSN: 0167-7276, doi: 10.1007/978-3-319-02015-0_3",
        "opera": "the Ontopoietic Genesis of Life: Book One. ANALECTA HUSSERLIANA, vol. 116, p",
        "autori": "ALFIERI F (2014). The Inseparable Link Between \u201cCosmology\u201d and the \u201cWorld of Life\u201d in the Philosophy of Anna-Teresa Tymieniecka: The Originality of a New Perspective on the \u201cReal Individual and Autono"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALFIERI F (2014). The Inseparable Link Between \u201cCosmology\u201d and the",
        "\u201cWorld of Life\u201d in the Philosophy of Anna-Teresa Tymieniecka: The",
        "Originality of a New Perspective on the \u201cReal Individual and Autono [...] the",
        "Ontopoietic Genesis of Life: Book One. ANALECTA HUSSERLIANA, vol.",
        "116, p. 21-36, DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN:",
        "978-3-319-02014-3, ISSN: 0167-7276, doi: 10.1007/978-3-319-02015-0_3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Pessoa humana e singularidade em Edith Stein. Uma nova funda\u00e7\u00e3o da antropologia filos\u00f3fica . p",
        "ISBN": [
          "978-85-273-1010-9"
        ],
        "csp": "Sao Paulo SP Brasil:EDITORA PERSPECTIVA S.A., ISBN: 978-85-273-1010-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALFIERI F (2014). Pessoa humana e singularidade em Edith Stein. Uma",
        "nova funda\u00e7\u00e3o da antropologia filos\u00f3fica . p. 1-184, Sao Paulo SP",
        "Brasil:EDITORA PERSPECTIVA S.A., ISBN: 978-85-273-1010-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "33-516",
        "titolo": "Die Rezeption Edith Steins. Internationale Edith-Stein-Bibliographie 1942-2012. Festgabe f\u00fcr M. Amata Neyer OCD. p",
        "ISBN": [
          "978-3-429-03519-8"
        ],
        "csp": "W\u00fcrzburg:Echter Verlag GmbH, ISBN: 978-3-429-03519-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALFIERI F (2012). Die Rezeption Edith Steins. Internationale",
        "Edith-Stein-Bibliographie 1942-2012. Festgabe f\u00fcr M. Amata Neyer OCD.",
        "p. 33-516, W\u00fcrzburg:Echter Verlag GmbH, ISBN: 978-3-429-03519-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s10516-008-9044-1"
        ],
        "titolo": "Hedwig Conrad-Martius: A Philosophical Heredity Illustrated by Eberhard Av\u00e9-Lallemant",
        "ISSN": [
          "1572-8390"
        ],
        "journal": "AXIOMATHES",
        "csp": "vol. 18, p. 515-531, ISSN: 1572-8390, doi: 10.1007/s10516-008-9044-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALFIERI F (2008). Hedwig Conrad-Martius: A Philosophical Heredity",
        "Illustrated by Eberhard Av\u00e9-Lallemant. AXIOMATHES, vol. 18, p. 515-531,",
        "ISSN: 1572-8390, doi: 10.1007/s10516-008-9044-1"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Martin Heidegger und die kontroverse Auslegung seiner \u201cSchwarzen Hefte\u201d. Eine Geschichte, die noch v\u00f6llig umzuschreiben ist",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 32 , p. 53-63, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alfieri F (2016). Martin Heidegger und die kontroverse Auslegung seiner",
        "\u201cSchwarzen Hefte\u201d. Eine Geschichte, die noch v\u00f6llig umzuschreiben ist.",
        "HEIDEGGER STUDIES, vol. 32 , p. 53-63, ISSN: 0885-4580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-110",
        "titolo": "Auf dem Weg zu einer L\u00f6sung der Frage nach dem principium individuationis in den Untersuchungen von Edith Stein und Edmund Husserl. Das Problem der materia signata quantitate",
        "ISBN": [
          "978-3-451-34955-3"
        ],
        "csp": "Freiburg:Herder, ISBN: 978-3-451-34955-3",
        "opera": "(a cura di): Andrea Speer - Stephan Regh, \u00abAlles Wesentliche l\u00e4sst sich nicht schreiben\u00bb. Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres Gesamtwerkes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfieri F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfieri F (2016). Auf dem Weg zu einer L\u00f6sung der Frage nach dem",
        "principium individuationis in den Untersuchungen von Edith Stein und",
        "Edmund Husserl. Das Problem der materia signata quantitate. In: (a cura",
        "di): Andrea Speer - Stephan Regh, \u00abAlles Wesentliche l\u00e4sst sich nicht",
        "schreiben\u00bb. Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres",
        "Gesamtwerkes. p. 81-110, Freiburg:Herder, ISBN: 978-3-451-34955-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-464",
        "titolo": "Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri . FILOSOFIA, TESTI E STUDI, vol. 72, p",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2928-3"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2928-3, ISSN: 2280-8728",
        "ISSN": [
          "2280-8728"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "VON HERRMANN F.-W., ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VON HERRMANN F.-W., ALFIERI F (2016). Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui",
        "Quaderni neri . FILOSOFIA, TESTI E STUDI, vol. 72, p. 7-464,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2928-3, ISSN: 2280-8728"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-99",
        "titolo": "Il serrato confronto con la fenomenologia husserliana in Potenza e atto di Edith Stein. Al limite della fenomenologia tradizionale",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2873-6"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2873-6",
        "opera": "(a cura di): ALES BELLO A; ALFIERI F, Edmund Husserl e Edith Stein. Due filosofi in dialogo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALFIERI F (2015). Il serrato confronto con la fenomenologia husserliana in",
        "Potenza e atto di Edith Stein. Al limite della fenomenologia tradizionale. In:",
        "(a cura di): ALES BELLO A; ALFIERI F, Edmund Husserl e Edith Stein.",
        "Due filosofi in dialogo. p. 41-99, BRESCIA:Morcelliana, ISBN:",
        "978-88-372-2873-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "525-598",
        "titolo": "A Possible Opening Up of Phenomenology Towards the Metaphysical Question of Materia Prima: Edith Stein\u2019s Thought in Relation to the Work of Vitalis de Furno, Edmund Husserl and Hedwig Conrad-Martius",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1980-5"
        ],
        "csp": "BERN:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1980-5",
        "opera": "(a cura di): Lebech M; Gurmin J H, Intersubjectivity, Hunanity, Being. Edith Stein\u2019s Phenomenology and Christian Philosophy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALFIERI F (2015). A Possible Opening Up of Phenomenology Towards the",
        "Metaphysical Question of Materia Prima: Edith Stein\u2019s Thought in Relation",
        "to the Work of Vitalis de Furno, Edmund Husserl and Hedwig",
        "Conrad-Martius. In: (a cura di): Lebech M; Gurmin J H, Intersubjectivity,",
        "Hunanity, Being. Edith Stein\u2019s Phenomenology and Christian Philosophy. p.",
        "525-598, BERN:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1980-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-15663-7"
        ],
        "titolo": "The Presence of Duns Scotus in the Thought of Edith Stein. The question of individuality. p",
        "ISBN": [
          "978-3-319-15662-0"
        ],
        "csp": "DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-15662-0, doi: 10.1007/978-3-319-15663-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALFIERI F (2015). The Presence of Duns Scotus in the Thought of Edith",
        "Stein. The question of individuality. p. 1-184,",
        "DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN:",
        "978-3-319-15662-0, doi: 10.1007/978-3-319-15663-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-36",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-02015-0_3"
        ],
        "ISSN": [
          "0167-7276"
        ],
        "ISBN": [
          "978-3-319-02014-3"
        ],
        "csp": "DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-02014-3, ISSN: 0167-7276, doi: 10.1007/978-3-319-02015-0_3",
        "opera": "the Ontopoietic Genesis of Life: Book One. ANALECTA HUSSERLIANA, vol. 116, p",
        "autori": "ALFIERI F (2014). The Inseparable Link Between \u201cCosmology\u201d and the \u201cWorld of Life\u201d in the Philosophy of Anna-Teresa Tymieniecka: The Originality of a New Perspective on the \u201cReal Individual and Autono"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALFIERI F (2014). The Inseparable Link Between \u201cCosmology\u201d and the",
        "\u201cWorld of Life\u201d in the Philosophy of Anna-Teresa Tymieniecka: The",
        "Originality of a New Perspective on the \u201cReal Individual and Autono [...] the",
        "Ontopoietic Genesis of Life: Book One. ANALECTA HUSSERLIANA, vol.",
        "116, p. 21-36, DORDRECHT-HEIDELBERG-NEW YORK:Springer, ISBN:",
        "978-3-319-02014-3, ISSN: 0167-7276, doi: 10.1007/978-3-319-02015-0_3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Pessoa humana e singularidade em Edith Stein. Uma nova funda\u00e7\u00e3o da antropologia filos\u00f3fica . p",
        "ISBN": [
          "978-85-273-1010-9"
        ],
        "csp": "Sao Paulo SP Brasil:EDITORA PERSPECTIVA S.A., ISBN: 978-85-273-1010-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALFIERI F (2014). Pessoa humana e singularidade em Edith Stein. Uma",
        "nova funda\u00e7\u00e3o da antropologia filos\u00f3fica . p. 1-184, Sao Paulo SP",
        "Brasil:EDITORA PERSPECTIVA S.A., ISBN: 978-85-273-1010-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "33-516",
        "titolo": "Die Rezeption Edith Steins. Internationale Edith-Stein-Bibliographie 1942-2012. Festgabe f\u00fcr M. Amata Neyer OCD. p",
        "ISBN": [
          "978-3-429-03519-8"
        ],
        "csp": "W\u00fcrzburg:Echter Verlag GmbH, ISBN: 978-3-429-03519-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALFIERI F (2012). Die Rezeption Edith Steins. Internationale",
        "Edith-Stein-Bibliographie 1942-2012. Festgabe f\u00fcr M. Amata Neyer OCD.",
        "p. 33-516, W\u00fcrzburg:Echter Verlag GmbH, ISBN: 978-3-429-03519-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s10516-008-9044-1"
        ],
        "titolo": "Hedwig Conrad-Martius: A Philosophical Heredity Illustrated by Eberhard Av\u00e9-Lallemant",
        "ISSN": [
          "1572-8390"
        ],
        "journal": "AXIOMATHES",
        "csp": "vol. 18, p. 515-531, ISSN: 1572-8390, doi: 10.1007/s10516-008-9044-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "ALFIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALFIERI F (2008). Hedwig Conrad-Martius: A Philosophical Heredity",
        "Illustrated by Eberhard Av\u00e9-Lallemant. AXIOMATHES, vol. 18, p. 515-531,",
        "ISSN: 1572-8390, doi: 10.1007/s10516-008-9044-1"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "29157",
    "nome": "ALFIERI Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "SEGRETARIO e REDATTORE di \"AQUINAS\", Rivista Internazionale della Facolt\u00e0 di Filosofia della Pontificia Universitas Lateranensis - Citt\u00e0 del Vaticano",
        "periodo": "dal 20-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "REVIEWER della Rivista \"Philosophy Study\" \u2013 David Publishing Company [ISSN 2159-5313; 2159-5321]",
        "periodo": "dal 24-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE SCIENTIFICO della collana di filosofia incentrata sul pensiero di Anna-Teresa Tymieniecka edita dalla casa editrice Morcelliana (Brescia).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE SCIENTIFICO della edizione critica in lingua italiana dell\u2019Opera Omnia di Hedwig Conrad-Martius edita dalla casa editrice Morcelliana (Brescia).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "EDITORIAL BOARD della Serie \u00abAnalecta Husserliana: The Yearbook of Phenomenological Research\u00bb (http://www.phenomenology.org/index.php/editorial-boards). Nominato dal Dott. William S. Smith, Presidente esecutivo del World Phenomenology Institute (Hanover, U.S.A).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "EDITORIAL ADVISORY BOARD della Serie \u00abHeidegger Studies\u00bb. Nominato dal Prof. Friedrich-Wilhelm von Herrmann.",
        "periodo": "dal 17-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"La costituzione tra Giusnaturalismo e Liberalismo. Convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Dipartimento Giuridico delle Istituzioni, Amministrazione e Libert\u00e0. [Relazione: Il fondamento ontico dello Stato di diritto e la questione dei valori etici personali nell\u2019opera di Edith Stein]",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "\"Il percorso intellettuale di Edith Stein\". I Convegno internazionale di fenomenologia organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica Pugliese I.T.I. \u2033S. Fara\u2033-Bari, in collaforazione con il Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA) e il Centro Studi \u2033Edith Stein\u2033 (sezione del C.I.R.F.) - Bari. [Relazione: Individuatio per intrinseca e il fondamento dell\u2019essere individuale. Implicanze gnoseologiche nel confronto tra Duns Scoto e Edith Stein]",
        "periodo": "dal 16-05-2008 al 16-05-2008"
      },
      {
        "content": "\"Fenomenologia Metafisica Scienze \u2013 Edith Stein e Hedwig Conrad-Martius\". II Convegno internazionale di fenomenologia organizzato dal Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA), in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione \u2013 Prof.ssa Luigia Di Pinto) e l\u2019Accademia di Scienze Umane e Sociali (A.S.U.S) di Roma - BARI-TERLIZZI. [Relazione: Il principio di individuazione nelle analisi fenomenologiche di E. Stein e di H. Conrad-Martius. Il recupero della filosofia medievale]",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "\"Il tema dell\u2019armonia in Edith Stein\". Seminario di studi organizzato dal Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA) \u2013 Sezione: Centro Studi e Ricerche Edith Stein - Roma [Relazione: L\u2019Armonia come presupposto del \u201cdarsi delle cose\u201d]",
        "periodo": "dal 09-01-2010 al 09-01-2010"
      },
      {
        "content": "\"Religioni, Culture e Diritti umani. Un rapporto complesso in evoluzione\". Convegno Internazionale promosso da \u201cReligions for Peace\u201d (Sezione italiana), \u201cAmnesty International\u201d (Italia), \u201cA.S.U.S.\u201d (Accademia di Scienze Umane e Sociali), \u201cC.I.R.F.\u201d (Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma); \u201cISPI\u201d (Istituto per gli Studi di Politica Internazionale), \u201cAJC\u201d (American Jewish Committee/rappresentanza italiana), \u201cCentro Islamico Culturale d\u2019Italia\u201d, \u201cItalians for Darfour\u201d, Istituto Tevere, \u201cAssociazione Donne Giuriste\u201d (Italia/sez. romana), \u201cRete Italiana Donne di Fede\u201d, associazione \u201cD.I.A.L.O.G.U.E.\u201d, \u201cGlocalforum\u201d (Italia), in collaborazione con l\u2019Unit\u00e0 di Analisi e Programmazione del Ministero degli Esteri Italiano; presso il Ministero degli Affari Esteri [Relazione: Dall\u2019esperienza comunitaria alla (com)unione tra le comunit\u00e0: il pluralismo religioso]",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 13-05-2010"
      },
      {
        "content": "\"Fenomenologia della Persona, della Vita e della Comunit\u00e0. Edith Stein \u2013 Hedwig Conrad-Martius \u2013 Gerda Walther\". III Convegno Internazionale di Fenomenologia organizzato dal Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA), in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria \u2013 Prof.ssa Luigia Di Pinto) e l\u2019Accademia di Scienze Umane e Sociali (A.S.U.S) di Roma; presso l\u2019Aula Magna \u201cAldo Cossu\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari [Relazione: Fenomenologia del vivente in Hedwig Conrad-Martius]",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "\"Edith Stein-Kolloquium\". Convegno organizzato dall\u2019Edith-Stein-Archiv in collaborazione con il Thomas-Institut dell\u2019Universit\u00e0 di K\u00f6ln e l\u2019Husserl-Archiv di Lovanio; presso il Karmel Maria vom Frieden di K\u00f6ln. [Relazione: Die Originalit\u00e4t von Edith Steins L\u00f6sung der Frage nach dem Individuationsprinzip. Zu einer \u201cGr\u00fcndung\u201d der Anthropologie]",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "\"Phenomenological Paths in post-modernity. A comparison with the Phenomenoloy of Life of Anna-Teresa Tymieniecka\u2019s\". IV International Conference of Phenomenology organizzato dal Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA) e dal Centro di Fenomenologia e Scienze della vita dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata; presso l\u2019Auditorium Antonianum di Roma [Relazione: L\u2019\u201coltre\u201d la fenomenologia del \u201cmondo-della-vita\u201d. L\u2019apporto di Anna-Teresa Tyminiecka, Angela Ales Bello e Hedwig Conrad-Martius, al progetto husserliano]",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 15-01-2011"
      },
      {
        "content": "\"Edmund Husserl \u2013 Edith Stein. Fenomenologia Antropologia Religione\". V Convegno Internazionale di Fenomenologia organizzato dal Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA), in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria \u2013 Prof.ssa Luigia Di Pinto) e la Pontificia Universitas Lateranensis; presso l\u2019Aula Magna \u201cAldo Cossu\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari [Relazione: Edmund Husserl \u2013 Edith Stein. La questione del principium indivisuationis a partire dai Manoscritti di Bernau]",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "\"Husserl und Thomas von Aquin bei Edith Stein\". Convegno Internazionale organizzato dalla Catholic University in Ruzomberok -SLOWAKIA ; [Relazione: Hin zu eine L\u00f6sung der Frage nach dem principium individuationis in den Untersuchungen von Edith Stein und Edmund Husserl. Das Problem der materia signata quantitate]",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "\"Ph\u00e9nom\u00e9nologies r\u00e9alistes, II: L\u2019autre ph\u00e9nom\u00e9nologie. Probl\u00e8mes et M\u00e9thodes des Ph\u00e9nom\u00e9nologies R\u00e9alistes, II (Edith Stein e Hedwig Conra-Martius)\". Seminario di studi organizzato dall\u2019Archives Husserl de Paris e coordinato dal Prof. Jean-Fran\u00e7ois Lavigne, presso l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure (Salle Celan); [Relazione: La \u201csingularit\u00e9\u201d de l\u2019\u00eatre humain selon Edith Stein. R\u00e9flexions \u00e0 partir de \u201cSur le probl\u00e8me de l\u2019empathie\u201d, pour une nouvelle fondation anthropologique des concepts de personne et de communaut\u00e9]",
        "periodo": "dal 13-01-2012 al 13-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"Dall\u2019essere che si comunica. Nel tempo della post-metaficica\". III. Dialogo post-metafisico organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata; presso l\u2019Aula A in Via Garibaldi, 20. [Discussant: La complessa \u201cstruttura\u201d real-ontologica nelle indagini di Hedwig Conrad-Martius. Impostazione fenomenologica e/o metafisica?]",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019antropologia filosofica oggi\". Convegno promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia in occasione della pubblicazione del volume: Persona, Logos, Relazione. Una fenomenologia plurale. Scritti in onore di Angela Ales Bello (Citt\u00e0 Nuova, Roma 2011); presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (Aula II) di Foggia.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: F. ALFIERI, Die Rezeption Edith Steins. Internationale Edith-Stein-Bibliographie 1942-2012. Festgabe f\u00fcr M. Amata Neyer OCD, Echter Verlag GmbH, W\u00fcrzburg 2012; promosso dal K\u00f6lner Karmel (Schw. Teresia Ancilla WISSLING OCD) e dal Provinzial der deutschen Provinz des Teresianischen Karmel (P. Dr. Ulrich DOBHAN OCD) - K\u00d6LN.",
        "periodo": "dal 22-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "\"Une autre ph\u00e9nom\u00e9nologie? Another Phenomenology? R\u00e9alismes ph\u00e9nom\u00e9nologiques vs. Ph\u00e9nom\u00e9nologie transcendantale. The Controversy between Husserl and the early Phenomenologists of Munich and G\u00f6ttingen\". Colloquie International organizzato dall\u2019Archives Husserl de Paris e coordinato dal Prof. Jean-Fran\u00e7ois Lavigne, presso l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure (Salles des Actes); [Relazione: De la ph\u00e9nim\u00e9nologie husserlienne au \u00abr\u00e9alisme ph\u00e9nom\u00e9nologique\u00bb de H. Conrad-Martius: Quelles \u00ablimites\u00bb ph\u00e9nom\u00e9nologiques se trouvent \u00aboutrepass\u00e9es\u00bb?]",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"In ascolto di Edith Stein. Il lascito teoretico di Edith Stein nel mondo\". VI Convegno Internazionale di Fenomenologia organizzato dal Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA), in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria \u2013 Prof.ssa Luigia Di Pinto) e la Pontificia Universitas Lateranensis; presso l\u2019Aula Magna \u201cAldo Cossu\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari [Discussants alla relazione dei Proff. Jercy Machnacz \u2013 Peter Volek]",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"Persona, Logos, Relazione. Una fenomenologia plurale. Scritti in onore di Angela Ales Bello\". Convegno organizzato dalla Pontificia Universitas Lateranensis, presso l\u2019Aula \u201cPio XI\u201d - Citt\u00e0 del Vaticano. (Relazione: Profilo di una Maestra. Il senso della ricerca inter-universitaria)",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"Donne, politica e istituzioni\". Ciclo di conferenze promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Dipartimento Jonico in \u201cSistemi giuridici ed economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\u201d) e il Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 (Presidenza del Consiglio dei Ministri), presso la sede di Taranto (Caserma Rossarol), Aula B. [Relazione: Edith Stein: la formazione, le vicende esistenziali (la donna e la studiosa), l\u2019approdo fenomenologico]",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"Quaestiones disputatae\". Convegno di studi organizzato dalla Facolt\u00e0 di S. Teologia e dalla Facolt\u00e0 di Filosofia della Pontificia Universitas Lateranensis, presso l\u2019Aula 302 - Citt\u00e0 del Vaticano. [Relazione: La quaestio de Deo tra filosofia e teologia]",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: Dario Edoardo VIGAN\u00d2, Il Vaticano II e la comunicazione. Una rinnovata storia tra Vangelo e societ\u00e0. L\u2019iniziativa \u00e8 patrocinata dal Comune di Bari e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, presso l\u2019Aula Consiliare del Comune di Bari. [Saluti introduttivi: FRANCESCO ALFIERI, OFM]",
        "periodo": "dal 22-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "\"Quaestiones disputatae\". Convegno di studi organizzato dalla Facolt\u00e0 di S. Teologia e dalla Facolt\u00e0 di Filosofia della Pontificia Universitas Lateranensis, presso l\u2019Aula 302 - Citt\u00e0 del Vaticano. [Relazione: La quaestio de anima nel contesto del post umanesimo contemporaneo]",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 06-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Note a margine della pubblicazione 'Die Rezeption Edith Steins (1942-2012)'\u201d. VII Convegno Internazionale di Fenomenologia organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria \u2013 Prof.ssa Luigia Di Pinto) in collaborazione con il Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA); presso l\u2019Aula Magna \u201cAldo Cossu\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 18-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Edith Stein, philosophe\". Colloquie International organizzato dall\u2019Institut Catholique de Paris (Prof. Emmanuel Falque) e dall\u2019Archives Husserl (Prof. Jean-Fran\u00e7ois Lavigne); presso l\u2019Institut Catholique de Paris \u2013 Coll\u00e8ge des Bernardins \u2013 Ecole Normale Sup\u00e9rieure/Salle Dussane. [Relazione: Subjectivit\u00e9, identit\u00e9 personnelle, int\u00e9riorit\u00e9: la fondation steinienne d\u2019une anthropologie en dialogue avec les sources m\u00e9di\u00e9vales]",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019educazione al bivio: l\u2019Universit\u00e0 oggi e le sue sfide\". Convegno organizzato dall\u2019Univesit\u00e0 degli Studi di Bari in collaborazione con la Pontificia Universitas Lateranensis; presso l\u2019Aula Magna \u201cAldo Cossu\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari. [Relazione: Rivisitare le basi antropologiche per costruire un \u201careopago\u201d inter-universitario. Come \u201cattraversare\u201d la crisi in ambito educativo?]",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "\"Philosophy as Inquiry and Way of Life\". XXIII World Congress of Philosophy tenutosi presso l\u2019University of Athens, School of Philosophy, University Campus \u2013 Zografos. [Relazioni: About D. Verducci and S. Khalilov as interpreters of A.-T. Tymieniecka\u2019s phenomenology of Life (05 agosto \u2013 Aula 822); The metaphysical instances of A.-T. Tymieniecka\u2019s Phenomenology of Life: An analysis of the inner logoic motion in the Lebenswelt constitution (05 agosto \u2013 Aula 635)]",
        "periodo": "dal 04-08-2013 al 10-08-2013"
      },
      {
        "content": "\"Edith Stein. A pessoa na Filosofia e nas Ci\u00eancias Humanas\". II Simp\u00f3sio Internacional tenutosi presso l\u2019Universidade Cat\u00f3lica do Salvador - Bahia (BRASILE) . [Conferenza di apertura: As novas perspectivas dos estudos steinianos no mundo: novos percursos a fazer (26. agosto \u2013 Audit\u00f3rio)]",
        "periodo": "dal 26-08-2013 al 29-08-2013"
      },
      {
        "content": "\"La struttura della persona umana\". Ciclo di lezioni organizzato dall\u2019Area Internazionale di Ricerca su \u201cEdith Stein nella filosofia contemporanea\u201d; presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranese (Aula Paolo VI) - Citt\u00e0 del Vaticano.",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 26-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Lo Stato prossimo. Ragione dello Stato e ragioni dell\u2019uomo nelle 'Lettere dalla prigionia' di Aldo Moro\". Convegno promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cAldo Moro\u201d di Bari (Dipartimento Jonico in \u201cSistemi giuridici ed economici del Mediterraneo: Societ\u00e0, ambiente, culture\u201d), presso la sede di Taranto (Caserma Rossarol).",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019Einf\u00fchlung compimento della fenomenologia? La ricerca di Edith Stein: ipotesi a confronto\". Convegno promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II in collaborazione con la Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale (Sezione S. Luigi \u2013 Napoli), presso la Biblioteca di Area umanistica (Complesso di S. Antoniello a Port\u2019Alba). [Relazione: I requisiti costitutivi per \u201cattraversare il vissuto entropatico. Come ripartire dalla complessa struttura dell\u2019essere umano]",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Edith Stein e l\u2019antropologia filosofica\". Convegno Internazionale organizzato dall\u2019Area Internazionale di Ricerca su \u201cEdith Stein nella filosofia contemporanea\u201d; presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranese (Aula Pio XI) - Citt\u00e0 del Vaticano.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "\"A quest\u00e3o antropol\u00f3gica nos escritos de Edith Stein: Um itiner\u00e1rio de pesquisa a partir das fontes\". I Col\u00f3quio Internacional tenutosi presso l\u2019Universidade Federal do Cear\u00e1 - Fortaleza (Brasile). [Conferenza di apertura: De Edmund Husserl a Edith Stein: itiner\u00e1rio comum depesquisa sobre o ser humano (09. settembre \u2013 Audit\u00f3rio de Ci\u00eancias); Relazione alla Tavola rotonda sul tema: Pessoa, psicologia e fenomenologia (10. settembre \u2013 Audit\u00f3rio de Ci\u00eancias)]",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Viol\u00eancia e Direitos Humanos\". I Simp\u00f3sio Internacional e Interdisciplinar de Direito e Filosofia tenutosi presso la Facultade Cat\u00f3lica Rainha do Sert\u00e3o di QUIXAD\u00c1 (BRASILE). [Relazione: Reflex\u00e3o Sobre Valor do Ser Humano: Uma Releitura do Direito na Perspectiva Fenomenol\u00f3gica de Adolf Reinach e de Edith Stein (11. settembre)]",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Eco-Phenomenology. Life, Human Life, Post-Human Life in the Harmony of the Cosmos\". 64th Congress of Phenomenology organizzato dal The World Institute for Advanced Phenomenological Research and Learning in collaborazione con il The International Society for Phenomenology and the Sciences of Life; presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore [Relazione: Eco-phenomenology. The Testament Left by the Philosopher A.-T. Tymieniecka (01. Ottobre)]. Sono stato membro del \u201cComitato Scientifico\u201d del Congresso e anche \u201cSegretario\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Heilsgeschichte und Individuum \u2013 Franziskanische Anfrage\". Convegno organizzato da Johannes-Duns-Skotus-Akademie (Direttore P. Herbert Schneider. OFM), presso il Franziskanisches Zentrum f\u00fcr Stille und Begegnung - HOFHEIM AM TAUNUS (GERMANIA). [Relazione: Der anthropologische Notfall: Vom Individuum zur Person. Duns Scotus und Edith Stein im Vergleich (24. ottobre)]",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"\u00abAlles Wesentliche l\u00e4\u00dft sich nicht schreiben\u00bb. Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres Gesamtwerks\". Convegno internazionale organizzato dall\u2019Edith-Stein-Archiv (Archivista: Sr. Dr. M. Antonia Sondermann, OCD) in collaborazione con il Thomas-Institut dell\u2019Universit\u00e0 di K\u00f6ln (Direttore: Andreas Speer), presso l\u2019Universit\u00e0 di K\u00f6ln. [Relazione: Edith Steins Beitr\u00e4ge zur Erarbeitung von Ideen II und III (21. novembre)]",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 23-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"Empatia Comunit\u00e0 Mistica\". Ciclo di lezioni organizzato dall\u2019Area Internazionale di Ricerca su \u201cEdith Stein nella filosofia contemporanea\u201d; presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranese (Aula Paolo VI) - Citt\u00e0 del Vaticano. [Relazione: Empatia e comunit\u00e0 da Edmund Husserl a Edith Stein]",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: Francesco ALFIERI, La presenza di Duns Scoto nel pensiero di Edith Stein. La questione dell\u2019individualit\u00e0. L\u2019iniziativa \u00e8 promossa dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, presso la Biblioteca di Area Umanistica.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019individualit\u00e0 della Stein nella storia della fenomenologia\". Convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria in collaborazione con il \u00abCentro Internazionale Insubrico \u201cCarlo Cattaneo\u201d e \u201cGiulio Preti\u201d per la Filosofia, l\u2019Epistemologia, le Scienze cognitive e la Storia della scienza e delle tecniche\u00bb (Direttore scientifico: Prof. Fabio Minazzi); presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria (Varese). [Relazione: La questione dell\u2019individualit\u00e0: un comune ambito di indagine tra i discepoli di Edmund Husserl. Edith Stein \u2013 Hedwig Conrad-Martius \u2013 Max Scheler]",
        "periodo": "dal 18-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "\"Comunit\u00e0 politica in Edith Stein ed Emmanuel Mounier\". Seminario di studio organizzato dall\u2019Area Internazionale di Ricerca su \u201cEdith Stein nella filosofia contemporanea\u201d in collaborazione con l\u2019Istituto \u201cEmmanuel Mounier\u201d; presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranese (Aula Paolo VI) - Citt\u00e0 del Vaticano.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"Il pensiero e la crisi. Filosofia e primo conflitto mondiale\". XXV Convegno Internazionale di Filosofia (A.D.I.F.) organizzato dall\u2019Associazione Docenti italiani di Filosofia; presso il Centro San Francesco di Cividale del Friuli (Udine). [Relazione: Quando il pensiero disarmante diventa azione. L\u2019impegno filosofico e la macchinazione del non detto]. Sono stato membro del \u201cComitato Scientifico\u201d del Convegno.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"Ripensando l\u2019umano. Antropologia e metafisica tra Husserl e Stein\". Seminario di studio organizzato dall\u2019Area Internazionale di Ricerca su \u201cEdith Stein nella filosofia contemporanea\u201d in collaborazione con l\u2019Istituto \u201cEmmanuel Mounier\u201d; presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranese (Aula Paolo VI) - Citt\u00e0 del Vaticano.",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"Direito \u00e0 Vida e Pena de Morte\". II Simp\u00f3sio Internacional e Interdisciplinar de Direito e Filosofia tenutosi presso la \u00abFacultade Cat\u00f3lica Rainha do Sert\u00e3o\u00bb di QUIXAD\u00c1 (BRASILE). [Relazione: Quando a pena de morte acaba por perder o valor reeducativo? A n\u00e3o legitimidade da pena de morte (12. agosto) \u2013 Audit\u00f3rio Raquel de Queiroz]",
        "periodo": "dal 12-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "I F\u00f3rum Internacional de Cuidalogia organizzato dalla Prof.ssa Danuta Pokladek in collaborazione con l\u2019Istituto \u00abPrevent Senior\u00bb (S\u00c3O PAULO). [Relazione: Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Fenomenologia: Contribui\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o da Pessoa Humana (21. agosto) \u2013 Sala 2]",
        "periodo": "dal 19-08-2015 al 21-08-2015"
      },
      {
        "content": "\"Pessoa e Comunidade\". III Simp\u00f3sio Internacional Edith Stein promosso dal \u00abDepartamento de Psicologia da Facultade de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas da Universidade Federal de Minas Gerais\u00bb, dal \u00abPrograma de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Filosofia da Universidade de S\u00e3o Paulo\u00bb e dal \u00abGrupo de Trabalho Edith Stein\u00bb; presso l\u2019Universidade Federal de Minas Gerais (Belo Horizonte). [Relazione alla Tavola rotonda sul tema: Eu individual \u2013 vida de consci\u00eancia \u2013 viv\u00eancia comunit\u00e1ria: qual a natureza da coabita\u00e7\u00e3o entre causalidade e motiva\u00e7\u00e3o? (27. agosto \u2013 Sala 1)]",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "\"La formation de la personne humaine \u00e0 la lumi\u00e8re de la pens\u00e9e d\u2019Edith Stein co-patronne de l\u2019Europe\". Journ\u00e9e d\u2019\u00e8tude organizzato dalla Prof.ssa Sophie Binggeli (\u00c9cole Cath\u00e8drale, Facult\u00e8 Notre-Dame); presso il Coll\u00e8ge des Bernardins (Paris). [Relazione: La dimension communautaire de la pens\u00e9e d\u2019Edith Stein: un d\u00e9fi pour l\u2019\u00e9ducation (Petit Amphith\u00e9\u00e2tre)]",
        "periodo": "dal 04-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Formazione e sviluppo dell\u2019individualit\u00e0\". Ciclo di lezioni organizzato dall\u2019Area Internazionale di Ricerca su \u201cEdith Stein nella filosofia contemporanea\u201d; presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranese (Aula Paolo VI) - Citt\u00e0 del Vaticano.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"Edith Steins Herausforderung heutiger Anthropologie\". Convegno Internazionale promosso dalla \u00abKath.-Theol. Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Wien\u00bb e dalla \u00abPhil.-Theol. Hochschule Benedikt XVI. Heiligenkreuz (EUPHRAT)\u00bb, in collaborazione con \u00abIASPES\u00bb, \u00abESG\u00d6\u00bb, \u00abKHG\u00bb, \u00abWiener Katholische Akademie\u00bb, \u00abKarmel Wien\u00bb, \u00abESGD\u00bb; presso la \u00abKath.-Theol. Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Wien\u00bb (23. ottobre) e la \u00abPhil.-Theol. Hochschule Benedikt XVI. Heiligenkreuz (EUPHRAT)\u00bb (24-25. ottobre). [Relazione: \u201cDer Mensch baut sich nicht allein von sich aus!\u201d. Grundbausteine von Edith Steins (23. ottobre \u2013 H\u00f6rsaal 47/Wien)]",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Formazione e sviluppo dell\u2019individualit\u00e0\". Ciclo di lezioni organizzato dall\u2019Area Internazionale di Ricerca su \u201cEdith Stein nella filosofia contemporanea\u201d; presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranese (Aula Paolo VI) - Citt\u00e0 del Vaticano. [Relazione: Sulla formazione dei giovani cattolici]",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "Terza giornata heideggeriana. Quaderni neri: colloquio con il Prof. Francesco Alfieri. Colloquio organizzato e promosso dall\u2019\u00abAssociazione Spazio Interiore Ambiente\u00bb (ASIA); presso la sede dell\u2019Associazione ASIA di Bologna. [Relazione: Alcune anticipazioni sul volume di von Herrmann e Alfieri: \u201cMartin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri\u201d in uscita a gennaio]",
        "periodo": "dal 15-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: F. ALFIERI, Problema individualit\u0103\u0163ii: presen\u0163a lui Duns Scotus \u00een g\u00eendirea lui Edith Stein (Ratio), control \u015ftiin\u0163ific \u015fi prefa\u0163\u0103 de T.-B. Palade, traducere din limba italian\u0103 de R. Lazarovici Vere\u015f, Ratio et Revelatio, Oradea 2015; in occasione della XXIIa edizione del \u00abT\u00eergului Internaional Gaudeamus\u00bb, presso il padiglione centrale \u00abRomexpo\u00bb (Stand 219, ore 14:00) di Bucarest. [Relatori: Francesco Alfieri; Tereza-Br\u00eendu\u015fa Palade]",
        "periodo": "dal 21-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: Francesca BRENCIO (ed.), La piet\u00e0 del pensiero. Heidegger e i Quaderni neri. L\u2019iniziativa \u00e8 patrocinata dalla \u00abCooperativa sociale TELALAB onlus\u00bb, presso le Officine Cantelmo di Lecce. [Relatori: Francesco Alfieri; Marco Pacioni; Francesca Brencio]",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"Mese della memoria: se comprendere \u00e8 impossibile, conoscere \u00e8 necessario\". L\u2019iniziativa \u00e8 patrocinata dalla \u00abRegione Puglia\u00bb, dall\u2019\u00abAssociazione Pres\u00ecdi del Libro\u00bb, dal \u00abComune di Taranto\u00bb, e organizzata dal Liceo \u00abArchita\u00bb, presso il Palazzo di Citt\u00e0 di Taranto (Salone degli Specchi). [Relazione: La questione ebraica. I \u201cQuaderni neri\u201d di Martin Heidegger e la loro macchinazione strumentale]",
        "periodo": "dal 26-01-2016 al 26-01-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: Friedrich-Wilhelm VON HERRMANN \u2013 Francesco ALFIERI, Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri (Morcelliana, Brescia 2016). L\u2019iniziativa \u00e8 organizzata dal Dott. Giuseppe Marrone e patrocinata dalla \u00abSociet\u00e0 Filosofica Italiana\u00bb e dalla \u00abAssociazione Studentesca AreaNuova\u00bb, presso l\u2019Aula Magna della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e l\u2019Aula A della Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia. [Relatore: Francesco Alfieri]",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: Friedrich-Wilhelm VON HERRMANN \u2013 Francesco ALFIERI, Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri (Morcelliana, Brescia 2016). L\u2019iniziativa \u00e8 organizzata dal prof. Giampaolo Azzoni in collaborazione con il Collegio Ghislieri e il Collegio Golgi, presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. [Relatori: Friedrich-Wilhelm von Herrmann, Francesco Alfieri, Francesca Brencio, Luca Vanzago, Claudia Gualdana, Alfredo Marini]",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: Friedrich-Wilhelm VON HERRMANN \u2013 Francesco ALFIERI, Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri (Morcelliana, Brescia 2016). L\u2019iniziativa \u00e8 organizzata dalla Dott.ssa Graziella Lupo Pendinelli e patrocinata dalla \u00abCooperativa sociale TELALAB onlus\u00bb in collaborazione con la \u00abSociet\u00e0 Dante Alighieri\u00bb, presso il chiostro della Chiesa san Benedetto di Brindisi. [Modera: Eliana Forcignan\u00f2; Relatore: Francesco Alfieri]",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume: Friedrich-Wilhelm VON HERRMANN \u2013 Francesco ALFIERI, Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri (Morcelliana, Brescia 2016). L\u2019iniziativa \u00e8 organizzata dalla Dott.ssa Graziella Lupo Pendinelli e patrocinata dalla \u00abCooperativa sociale TELALAB onlus\u00bb in collaborazione con la \u00abFondazione Palmieri onlus\u00bb, presso la Chiesa san Sebastiano di Lecce. [Modera: Graziella Lupo Pendinelli; Relatore: Francesco Alfieri]",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"Dis-identit\u00e0. Cristianesimo e Islam\". L\u2019iniziativa \u00e8 patrocinata dalla \u00abCitt\u00e0 di Porto Sant\u2019Elpidio\u00bb, dall\u2019\u00abUniversit\u00e0 del Tempo Libero\u00bb e dal \u00abCentro Studi Internazionale \u201cDimore della Sapienza\u201d\u00bb, presso la Villa Baruchello di Porto Sant'Elpidio (FM). [Relazione: Cristianesimo e Islam: come attraversare la \u201cTensione\u201d che si sprigiona dal \u201cComune\u201d fondamento]",
        "periodo": "dal 08-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "XVII Encontro Nacional da ANPOF - ARACAJU (BRASILE). [Relazione: \"Edith Stein e Martin Heidegger: um confronto necess\u00e1rio\" (18. ottobre \u2013 Sala 54). Relazione alla Tavola rotonda sul tema: \"A 'virada transcendental' em fenomenologia segundo Husserl, Edith Stein e Martin Heidegger\" (18. ottobre \u2013 Sala 54)]",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Arist\u00f3teles: 2400 anos de seu legado\". XVIII Semana S\u00e3o Bento de Filosofia organizzato dalla \u00abFacultade de S\u00e3o Bento\u00bb - S\u00c3O PAULO (BRASILE). [Relazione: \"O princ\u00edpio da individua\u00e7\u00e3o no aristotelismo\" (24. ottobre)]",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"A verdade sobre os Cadernos Petros de Martin Heidegger\". Evento organizzato dalla \u00abRevista CULT\u00bb, presso l\u2019\u00abEspa\u00e7o CULT\u00bb - S\u00c3O PAULO (BRASILE) . [Relatore: Francesco Alfieri (19:30-21:30)]",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Il voler pensare diviene una minaccia per la dittatura dell\u2019opinione pubblica. Martin Heidegger e Hannah Arendt\". Evento organizzato dal Dott. Giuseppe Marrone e patrocinata dalla \u00abSociet\u00e0 Filosofica Italiana\u00bb, presso il \u00abTeatro Giordano\u00bb \u2013 Sala Fedora (Foggia). [Relatore: Francesco Alfieri]",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cGIUSEPPE LATERZA\u201d; conferitomi dall\u2019editore Giuseppe Laterza di Bari in occasione del Convegno di studi, organizzato dalla Biblioteca \u201cSan Francesco\u201d presso la Sala \u201cS. Egidio\u201d di Sava, dal titolo: \"La profezia che cambia il mondo\".",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cSIGILLO DELLA CITT\u00c0 DI BARI\u201d; conferitomi dall\u2019Assessore Gianluca Paparesta del Comune di Bari in occasione del VI Convegno Internazionale di Fenomenologia dal titolo \u201cIn ascolto di Edith Stein. Il lascito teoretico di Edith Stein nel mondo\u201d, organizzato dal Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche di Roma (affiliato a The World Phenomenology Institute \u2013 USA), in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria \u2013 Prof.ssa Luigia Di Pinto) e la Pontificia Universitas Lateranensis; presso l\u2019Aula Magna \u201cAldo Cossu\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cCREST DEL COMUNE DI LEVERANO\u201d; conferitomi dal Sindaco del Comune di Leverano Giovanni Zecca in occasione dell\u2019evento \u201cAutunno culturale\u201d, dal titolo: Edith Stein: Bilancio e prospettive degli studi steiniani, presso l\u2019Aula Consiliare del Comune di Leverano.",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cSIGILLO DEL COMUNE DI SALICE SALENTINO\u201d; conferitomi dal Sindaco del Comune di Salice Salentino Giuseppe Tondo in occasione del Convegno, dal titolo: Edith Stein. Una riflessione fenomenologica sulla \u201cComunit\u00e0\u201d di ricerca, presso il Centro Polifunzionale \u201cPadre Benigno Perrone\u201d di Salice Salentino.",
        "periodo": "dal 16-02-2013 al 16-02-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "M\u00dcNCHEN: studio presso la Bayerische Staatsbibliothek (sezione Handschriften di Hedwig Conrad-Marius). Ricerca finalizzata per l'edizione critica dell'Opera Omnia di Hedwig Conrad-Martius edita dalla Morcelliana di cui sono il Direttore scientifico",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "LEUVEN: studio presso l\u2019Husserl-Archief. Ricerca sui Manoscritti di Husserl, Edith Stein e Leo van Breda finalizzata all'approfondimento degli esponenti del Circolo fenomenologico di Gottinga. Alcune analisi dei Manoscritti C di Husserl su \"Il Tempo\" rientreranno nell'edizione critica dell'Opera Omnia di Hedwig Conrad-Martius da me curata.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "K\u00d6LN: ricerche presso il Thomas-Institut e la Di\u00f6zeanbibliothek attinenti alle mie pubblicazioni sul percorso intellettuale di Edith Stein in riferimento ad alcuni esponenti della filosofia medievale (Tommaso d'Aquino e Duns Scoto)",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "M\u00dcNCHEN: ricerche presso la Bayerische Staatsbibliothek (sezione Handschriften di Hedwig Conrad-Marius). Ricerca finalizzata per l'edizione critica dell'Opera Omnia di Hedwig Conrad-Martius edita dalla Morcelliana di cui sono il Direttore scientifico.",
        "periodo": "dal 30-07-2008 al 15-08-2008"
      },
      {
        "content": "NORTH POMFRET (VERMONT U.S.A): ricerche presso il The World Phenomenology Institute diretto dalla Prof.ssa Anna-Teresa Tymieniecka al fine di analizzare i manoscritti dell'Autrice in vista della pubblicazione della serie filosofica, a lei dedicata, che sar\u00e0 pubblicata dalla casa editrice Morcelliana sotto la mia direzione.",
        "periodo": "dal 11-07-2012 al 17-07-2012"
      },
      {
        "content": "NORTH POMFRET (VERMONT U.S.A): ricerche presso il The World Phenomenology Institute diretto dalla Prof.ssa Anna-Teresa Tymieniecka al fine di analizzare i manoscritti dell'Autrice in vista della pubblicazione del carteggio di Edith Stein e Roman Ingarden. che si trovano presso il \"World Phenomenology Institute Archives\" (Simon Silverman Phenomenology Center - Duquesne University, Pittsburgh - Pennsylvania).",
        "periodo": "dal 04-01-2014 al 09-01-2014"
      },
      {
        "content": "FREIBURG I. BR.: ricerche presso la Biblioteca privata del Prof. Friedrich-Wilhelm von Herrmann per lavorare con lui al volume: \"Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri\".",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 28-09-2015"
      },
      {
        "content": "FREIBURG I. BR.: ricerche presso la Biblioteca privata del Prof. Friedrich-Wilhelm von Herrmann per lavorare con lui al volume: \"Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri\".",
        "periodo": "dal 02-01-2016 al 05-01-2016"
      },
      {
        "content": "FREIBURG I. BR.: ricerche presso la Biblioteca privata del Prof. Friedrich-Wilhelm von Herrmann per seguire con lui i lavori di traduzione del volume: \"Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri\". Contestuale nomina ad \"assistente privato\" del Prof. Friedrich-Wilhem von Herrmann nonch\u00e9 curatore del suo lascito.",
        "periodo": "dal 03-07-2016 al 12-07-2016"
      },
      {
        "content": "FREIBURG I. BR.: ricerche presso la Biblioteca privata del Prof. Friedrich-Wilhelm von Herrmann per seguire con lui i lavori di traduzione del volume: \"Martin Heidegger. La verit\u00e0 sui Quaderni neri\". Abbiamo inoltre redatto il programma del Convegno che si terr\u00e0 il 25 gennaio 2017 presso la Pontificia Universitas Lateranensis.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 25-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\"Centro Italiano di Ricerche Fenomenologiche\" con sede a Roma e affiliato a \"The World Phenomenology Institute\" - Hanover (USA). Ricopre la carica di \"archivista\" e dal 2008 anche quella di Membro del Consiglio Direttivo.",
        "periodo": "dal 27-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"International Association for the Study of the Philosophy of Edith Stein\u201d (IASPES). Membro",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cConsulta dei Professori di Filosofia e Teologia della PUL\u201d - Citt\u00e0 del Vaticano. Nominato da S. E.za il Rettore Magnifico della Pontificia Universitas Lateranensis, Mons. Enrico dal Covolo, \u201cSegretario\u201d.",
        "periodo": "dal 23-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cAssociazione Docenti Italiani di Filosofia\u201d (A.D.I.F.) ed \u00e8 ufficialmente invitato a collaborare con la rivista \u201cPer la Filosofia \u2013 Filosofia e insegnamento\u201d. (Prot. N. 50 del 13/02/2013).",
        "periodo": "dal 13-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Membro del Comitato preparatorio\u201d del 5\u00b0 Convegno Ecclesiale Nazionale, che si svolger\u00e0 a Firenze nei giorni 9-13 novembre 2015 sul tema: \u201cIn Ges\u00f9 Cristo il nuovo umanesimo\u201d. Nominato da S. E.za Mons. Cesare Nosiglia (Roma, 30 maggio 2013 - Prot. N. 401/2013)",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"Area Internazionale di Ricerca su 'Edith Stein nella filosofia contemporanea'\u201d. Nominato da S. E.za il Rettore Magnifico della Pontificia Universitas Lateranensis, Mons. Enrico dal Covolo, \u201cSegretario ad quinquennium\u201d (Prot. N. 59086/13; Laterano, 08 luglio 2013).",
        "periodo": "dal 08-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Grupo de Trabalho \u00abEdith Stein e o C\u00edrculo de Gotinga\u00bb\" dell\u2019Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o in Filosofia (Brasile). Membro fondatore e appartiene al nucleo dei coordinatori dello stesso gruppo (S\u00e3o Paulo, 18 ottobre 2014).",
        "periodo": "dal 18-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"John Duns Scotus Research Network for the study of Existential Philosophy, Literature and the Arts\" afferente all\u2019University of Glasgow in Scozia (Glasgow, 24 aprile 2015).",
        "periodo": "dal 24-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Corso di lezioni presso l\u2019Universidade Cat\u00f3lica do Salvador in occasione del II Simp\u00f3sio Internacional, dal titolo \"Edith Stein. A pessoa na Filosofia e nas Ci\u00eancias Humanas\". [Titolo del Corso: \"O problema da individua\u00e7\u00e3o em Edith Stein\" (27. agosto (13:00-15:00) \u2013 28. agosto (13:00-15:00) \u2013 29. agosto (13:00-15:00) \u2013 Audit\u00f3rio)] - SALVADOR \u2013 BAHIA (BRASILE)",
        "periodo": "dal 27-08-2013 al 29-08-2013"
      },
      {
        "content": "Mini-corso tenuto presso la \u00abFacultade Cat\u00f3lica Rainha do Sert\u00e3o\u00bb in occasione del II Simp\u00f3sio Internacional e Interdisciplinar de Direito e Filosofia, dal titolo \"Direito \u00e0 Vida e Pena de Morte\". [Titolo del mini-corso: \"O ISIS e o terror de Estado: o mal radical do terrorismo\" (14. agosto (08:00-11:00) \u2013 Audit\u00f3rio Raquel de Queiroz)] - QUIXAD\u00c1 (BRASILE)",
        "periodo": "dal 14-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di lezioni presso l\u2019Istituto \u00abPrevent Senior\u00bb in occasione del I F\u00f3rum Internacional de Cuidalogia. [Titolo del Corso: \"Curso Introdut\u00f3rio sobre Fenomenologia e Empatia sob a Perspectiva de Edith Stein\" (20. agosto (08:00-10:30 \u2013 10:45-13:00 \u2013 14:00-15:30 \u2013 15:45-17:00) \u2013 Sala 2)] - S\u00c3O PAULO (BRASILE)",
        "periodo": "dal 20-08-2015 al 20-08-2015"
      },
      {
        "content": "Mini-corso tenuto presso l\u2019\u00abUniversidade Federal de Minas Gerais\u00bb in occasione del III Simp\u00f3sio Internacional Edith Stein, dal titolo \"Pessoa e Comunidade\". [Titolo del mini-corso: \"O percurso filos\u00f3fico de Hedwig Conrad-Martius. De Munique a Gotinga\" (26. agosto (16:00-17:45) \u2013 27 (16:00-17:45) \u2013 28 (16:00-17:45) \u2013 Sala 5)] - BELO HORIZONTE (BRASILE)",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Mini-corso tenuto presso l\u2019\u00abUniversidade Federal de S\u00e3o Paulo\u00bb nell\u2019ambito del programma di \u00abP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Filosofia da Escola de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo \u2013 Unifesp\u00bb [Titolo del mini-corso: \"A fenomenologia de Edith Stein\" \u2013 per un totale di 36 ore]. Inoltre, ho tenuto delle Lezioni dal titolo: [\"As filosofias de Edith Stein e Martin Heidegger\" (14. ottobre \u2013 14:00-16:00); \"Fenomenologia e metaf\u00edsica\" (14. ottobre \u2013 16:30-18:30) \u2013 Campus Guarulhos]",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ]
  }
}