{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.6093/1593-7178/4041"
        ],
        "titolo": "La passivit\u00e0 della carne come pietas del pensare. Tra Ricoeur e Henry.. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 29-54, ISSN: 1593-7178, doi: http://dx.doi.org/10.6093/1593-7178/4041",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2016). La passivit\u00e0 della carne come pietas del pensare.",
        "Tra Ricoeur e Henry.. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol. XXXI, p. 29-54,",
        "ISSN: 1593-7178, doi: http://dx.doi.org/10.6093/1593-7178/4041"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0, conflitto, sicurezza. Una riflessione ermeneutica",
        "ISSN": [
          "2280-8566"
        ],
        "journal": "IL PENSARE",
        "csp": "p. 26-46, ISSN: 2280-8566",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2015). Identit\u00e0, conflitto, sicurezza. Una riflessione",
        "ermeneutica. IL PENSARE, p. 26-46, ISSN: 2280-8566"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-41",
        "titolo": "Il platonismo essenziale in Arthur Schopenhauer",
        "ISBN": [
          "978-88-98496-97-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Limina Mentis, ISBN: 978-88-98496-97-6",
        "opera": "Andrea Muni. Platone nel pensiero moderno e contemporaneo. vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Casucci (2015). Il platonismo essenziale in Arthur Schopenhauer. In:",
        "Andrea Muni. Platone nel pensiero moderno e contemporaneo. vol. 5, p.",
        "21-41, MILANO:Limina Mentis, ISBN: 978-88-98496-97-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-246",
        "titolo": "Ancora su Heidegger e il Nazismo? Inutile apologia dell'inattualit\u00e0 del filosofare.",
        "ISBN": [
          "9788897738558"
        ],
        "csp": "Passignano s.T.:Aguaplano, ISBN: 9788897738558",
        "opera": "Francesca Brencio. La piet\u00e0 del pensiero. Heidegger e i Quaderni neri.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casucci Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casucci Marco (2015). Ancora su Heidegger e il Nazismo? Inutile apologia",
        "dell'inattualit\u00e0 del filosofare.. In: Francesca Brencio. La piet\u00e0 del pensiero.",
        "Heidegger e i Quaderni neri.. p. 187-246, Passignano s.T.:Aguaplano,",
        "ISBN: 9788897738558"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-63",
        "titolo": "Breve storia dell'ontologia",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-685-6"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN: 978-88-6074-685-6",
        "opera": "M. Moschini. Percorsi del pensare. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casucci Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casucci Marco (2015). Breve storia dell'ontologia. In: M. Moschini. Percorsi",
        "del pensare. p. 25-63, Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN:",
        "978-88-6074-685-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Oversoul in R.W. Emerson: ascesi e potenziamento della coscienza",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "p. 71-85, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2014). L'Oversoul in R.W. Emerson: ascesi e",
        "potenziamento della coscienza. LA NOTTOLA DI MINERVA, p. 71-85,",
        "ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riconoscimento come figura del senso della storia. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "LXXXI",
        "csp": "p. 61-69, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2013). Il riconoscimento come figura del senso della storia.",
        "ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. LXXXI, p. 61-69, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note su ascesi e potenziamento della coscienza: la dottrina schopenhaueriana del genio e lo \u00dcbermensch nietzscheano.. IL PENSARE, vol",
        "ISSN": [
          "2280-8566"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 51-76, ISSN: 2280-8566",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2013). Note su ascesi e potenziamento della coscienza: la",
        "dottrina schopenhaueriana del genio e lo \u00dcbermensch nietzscheano.. IL",
        "PENSARE, vol. II, p. 51-76, ISSN: 2280-8566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Figure del nichilismo. Tra Nietzsche e Dostoevskij. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. Supplemento al vol",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2012). Figure del nichilismo. Tra Nietzsche e Dostoevskij.",
        "LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. Supplemento al vol. X, p. 1-22, ISSN:",
        "1973-3003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riconoscimento tra conflitto e sacralit\u00e0 della persona in P. Ricoeur",
        "ISSN": [
          "2280-8566"
        ],
        "journal": "IL PENSARE",
        "csp": "vol. 1, p. 5-20, ISSN: 2280-8566",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Casucci (2012). Il riconoscimento tra conflitto e sacralit\u00e0 della persona in",
        "P. Ricoeur. IL PENSARE, vol. 1, p. 5-20, ISSN: 2280-8566"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fede sapiente. Von Balthasar interprete si Solov'ev",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "p. 3-14, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2012). La fede sapiente. Von Balthasar interprete si",
        "Solov'ev. LA NOTTOLA DI MINERVA, p. 3-14, ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fenomenologia ricoeuriana dell'uomo capace nella prospettiva del virtuale. Considerazioni teoretiche.. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 35-41, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2012). La fenomenologia ricoeuriana dell'uomo capace",
        "nella prospettiva del virtuale. Considerazioni teoretiche.. LA NOTTOLA DI",
        "MINERVA, vol. X, p. 35-41, ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-125",
        "titolo": "L'ambientalit\u00e0 della coscienza tra Heidegger e Moretti-Costanzi",
        "ISBN": [
          "9788895881591"
        ],
        "csp": "Villasanta (MB):Limina Mentis, ISBN: 9788895881591",
        "opera": "Alessandro Poli (a cura di). La persona nelle filosofie dell'ambiente. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Casucci (2012). L'ambientalit\u00e0 della coscienza tra Heidegger e",
        "Moretti-Costanzi. In: Alessandro Poli (a cura di). La persona nelle filosofie",
        "dell'ambiente. p. 97-125, Villasanta (MB):Limina Mentis, ISBN:",
        "9788895881591"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-280",
        "titolo": "Presenza del pensiero filosofico francese in Vincenzo Bini",
        "ISBN": [
          "9788897738145"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Aguaplano, ISBN: 9788897738145",
        "opera": "Coletti C., Galassi C. (acura di). Umbria napoleonica. Storia, arte e cultura nel Dipartimento del Trasimeno (1809-1814). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Casucci M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casucci M. (2012). Presenza del pensiero filosofico francese in Vincenzo",
        "Bini. In: Coletti C., Galassi C. (acura di). Umbria napoleonica. Storia, arte e",
        "cultura nel Dipartimento del Trasimeno (1809-1814). p. 247-280,",
        "PERUGIA:Aguaplano, ISBN: 9788897738145"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/97888548485971"
        ],
        "titolo": "Conoscenza, tempo, ontologia in Arthur Schopenhauer",
        "ISSN": [
          "1974-1499"
        ],
        "journal": "ARKETE",
        "csp": "p. 29-62, ISSN: 1974-1499, doi: 10.4399/97888548485971",
        "anno": "2011",
        "autori": "Casucci M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casucci M. (2011). Conoscenza, tempo, ontologia in Arthur Schopenhauer.",
        "ARKETE, p. 29-62, ISSN: 1974-1499, doi: 10.4399/97888548485971"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "17",
        "titolo": "Essere, idea, libert\u00e0. La dottrina dell\u2019idea in Martin Heidegger. vol",
        "ISBN": [
          "9788895078793"
        ],
        "csp": "Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078793",
        "anno": "2008",
        "autori": "Casucci M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Casucci M. (2008). Essere, idea, libert\u00e0. La dottrina dell\u2019idea in Martin",
        "Heidegger. vol. 17, Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078793"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "16",
        "titolo": "L\u2019essenza della libert\u00e0 in Martin Heidegger. vol",
        "ISBN": [
          "9788895078571"
        ],
        "csp": "Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078571",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. CASUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. CASUCCI (2007). L\u2019essenza della libert\u00e0 in Martin Heidegger. vol. 16,",
        "Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078571"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.6093/1593-7178/4041"
        ],
        "titolo": "La passivit\u00e0 della carne come pietas del pensare. Tra Ricoeur e Henry.. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 29-54, ISSN: 1593-7178, doi: http://dx.doi.org/10.6093/1593-7178/4041",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2016). La passivit\u00e0 della carne come pietas del pensare.",
        "Tra Ricoeur e Henry.. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol. XXXI, p. 29-54,",
        "ISSN: 1593-7178, doi: http://dx.doi.org/10.6093/1593-7178/4041"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tentazione dell'eterno: Ricoeur e la montagna incantata di Thomas Mann",
        "ISSN": [
          "2420-9775"
        ],
        "journal": "LOGOI.PH",
        "csp": "vol. 2, p. 195-207, ISSN: 2420-9775",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casucci Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casucci Marco (2015). La tentazione dell'eterno: Ricoeur e la montagna",
        "incantata di Thomas Mann. LOGOI.PH, vol. 2, p. 195-207, ISSN:",
        "2420-9775"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-246",
        "titolo": "Ancora su Heidegger e il Nazismo? Inutile apologia dell'inattualit\u00e0 del filosofare.",
        "ISBN": [
          "9788897738558"
        ],
        "csp": "Passignano s.T.:Aguaplano, ISBN: 9788897738558",
        "opera": "Francesca Brencio. La piet\u00e0 del pensiero. Heidegger e i Quaderni neri.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casucci Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casucci Marco (2015). Ancora su Heidegger e il Nazismo? Inutile apologia",
        "dell'inattualit\u00e0 del filosofare.. In: Francesca Brencio. La piet\u00e0 del pensiero.",
        "Heidegger e i Quaderni neri.. p. 187-246, Passignano s.T.:Aguaplano,",
        "ISBN: 9788897738558"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Time, Narrative and Hermeneutics of Otherness",
        "ISSN": [
          "2175-1811"
        ],
        "journal": "PERI",
        "csp": "vol. 6, p. 152-173, ISSN: 2175-1811",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2014). Time, Narrative and Hermeneutics of Otherness.",
        "PERI, vol. 6, p. 152-173, ISSN: 2175-1811"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note su ascesi e potenziamento della coscienza: la dottrina schopenhaueriana del genio e lo \u00dcbermensch nietzscheano.. IL PENSARE, vol",
        "ISSN": [
          "2280-8566"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 51-76, ISSN: 2280-8566",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2013). Note su ascesi e potenziamento della coscienza: la",
        "dottrina schopenhaueriana del genio e lo \u00dcbermensch nietzscheano.. IL",
        "PENSARE, vol. II, p. 51-76, ISSN: 2280-8566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riconoscimento come figura del senso della storia. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "LXXXI",
        "csp": "p. 61-69, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Casucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Casucci (2013). Il riconoscimento come figura del senso della storia.",
        "ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. LXXXI, p. 61-69, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/97888548485971"
        ],
        "titolo": "Conoscenza, tempo, ontologia in Arthur Schopenhauer",
        "ISSN": [
          "1974-1499"
        ],
        "journal": "ARKETE",
        "csp": "p. 29-62, ISSN: 1974-1499, doi: 10.4399/97888548485971",
        "anno": "2011",
        "autori": "Casucci M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casucci M. (2011). Conoscenza, tempo, ontologia in Arthur Schopenhauer.",
        "ARKETE, p. 29-62, ISSN: 1974-1499, doi: 10.4399/97888548485971"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "17",
        "titolo": "Essere, idea, libert\u00e0. La dottrina dell\u2019idea in Martin Heidegger. vol",
        "ISBN": [
          "9788895078793"
        ],
        "csp": "Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078793",
        "anno": "2008",
        "autori": "Casucci M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Casucci M. (2008). Essere, idea, libert\u00e0. La dottrina dell\u2019idea in Martin",
        "Heidegger. vol. 17, Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078793"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "403-442",
        "titolo": "Dialettica dell\u2019amore e Logos incarnato nel cristianesimo-sophia di Vladimir Solov\u2019\u00ebv",
        "ISBN": [
          "9788879960298"
        ],
        "csp": "Perugia-Cortona:Centro Culturale Leone XIII Archidiocesi di Perugia/Arti tipografiche toscane, ISBN: 9788879960298",
        "opera": "Filosofare in Cristo, Atti del Convegno per il decennale della scomparsa di T. Moretti-Costanzi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. CASUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. CASUCCI (2007). Dialettica dell\u2019amore e Logos incarnato nel",
        "cristianesimo-sophia di Vladimir Solov\u2019\u00ebv. In: Filosofare in Cristo, Atti del",
        "Convegno per il decennale della scomparsa di T. Moretti-Costanzi. p.",
        "403-442, Perugia-Cortona:Centro Culturale Leone XIII Archidiocesi di",
        "Perugia/Arti tipografiche toscane, ISBN: 9788879960298"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "16",
        "titolo": "L\u2019essenza della libert\u00e0 in Martin Heidegger. vol",
        "ISBN": [
          "9788895078571"
        ],
        "csp": "Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078571",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. CASUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. CASUCCI (2007). L\u2019essenza della libert\u00e0 in Martin Heidegger. vol. 16,",
        "Lanciano:Carabba, ISBN: 9788895078571"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "9573",
    "nome": "CASUCCI Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"Il Pensare\" www.ilpensare.it. in allegato il colophon della rivista con i riferimenti",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-Direttore e Responsabile del Comitato Scientifico della rivista La Nottola di Minerva.http://www.leonexiii.org/centrocult_nottola.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-direttore della collana di studi filosofici Cultura dell'Anima della Casa Editrice Rocco Carabba di Lanciano (CH)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Il linguaggio della mistica. Incontro di studi filosofici\". Cortona 6-7 ottobre 2001. Titolo della relazione: \"Un concetto della mistica in Heidegger: La Gelassenheit\". La relazione \u00e8 poi stata pubblicata negli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 06-10-2001 al 07-10-2001"
      },
      {
        "content": "Conferenza per l'iniziativa \"Conversazioni in libreria\" promossa dal \"Centro Culturale Leone XIII\" dell'Archidiocesi di Perugia in collaborazione con la Libreria Paoline. Titolo della conferenza \"Le figure dell'esperienza cristiana in F. Dostoevskij\" http://www.leonexiii.org/centrocult_convers2004.htm",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 27-05-2004"
      },
      {
        "content": "Conferenza per l'iniziativa \"Conversazioni in libreria\" promossa dal \"Centro Culturale Leone XIII\" dell'Archidiocesi di Perugia in collaborazione con la Libreria Paoline. Titolo della conferenza \"Sofia e divinoumanit\u00e0. Leggere oggi Vladimir Solov'\u00ebv\" http://www.leonexiii.org/centrocult_convers2004.htm",
        "periodo": "dal 27-01-2005 al 27-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno: \"Filosofare in Cristo\" in occasione del decimo anniversario della morte di Teodorico Moretti-Costanzi. Titolo della relazione: \"Dialettica dell'amore e logos incarnato nel Cristianesimo-Sophia di Vladimir Solov'\u00ebv\". La relazione \u00e8 poi stata pubblicata negli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 17-06-2005 al 19-06-2005"
      },
      {
        "content": "Conferenza per l'iniziativa \"Conversazioni in libreria\" promossa dal \"Centro Culturale Leone XIII\" dell'Archidiocesi di Perugia in collaborazione con la Libreria Paoline. Titolo della conferenza \"Figlio dell'uomo, figlio di Dio. Una meditazione sul concetto di filiazione in Meister Eckhart\" http://www.leonexiii.org/centrocult_conversaz.htm",
        "periodo": "dal 18-10-2005 al 18-10-2005"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2006 ha partecipato all\u2019attivit\u00e0 di studio e ricerca della \u201cFondazione Carlo Caetani della Fargna per la prevenzione del disagio dell\u2019infanzia\u201d per conto della quale ha tenuto tre conferenze: \u201cLa persona e l\u2019altro: la relazione educativa\u201d (Castiglion del Lago (PG), 31 marzo 2006); \u201cDiritti e valori del bambino-persona\u201d (Castiglion del Lago (PG), 28 aprile 2006); \u201cLa valenza educativa del gioco nella societ\u00e0 moderna\u201d (Citt\u00e0 della Pieve (PG), 26 maggio 2006).",
        "periodo": "dal 31-03-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza per l'iniziativa \"Conversazioni in libreria\" promossa dal \"Centro Culturale Leone XIII\" dell'Archidiocesi di Perugia in collaborazione con la Libreria Paoline. Titolo della conferenza \"Libert\u00e0 e persona tra Guardini e Moretti-Costanzi\" http://www.leonexiii.org/centrocult_conversaz.htm",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 20-02-2007"
      },
      {
        "content": "Perugia: relazione al Seminario del Dottorato di Ricerca in Scienze umane e dell\u2019Educazione \u201cPersona e modelli formativi\u201d. Titolo dell\u2019intervento: \u201cLa fenomenologia ricoeuriana dell\u2019uomo capace nella prospettiva del virtuale (considerazioni teor-etiche)\u201d",
        "periodo": "dal 05-10-2010 al 06-10-2010"
      },
      {
        "content": "Perugia: relazione al Seminario \u201cOntologia e Persona fra Conoscenza e Interpretazione\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della formazione per il Dottorato di ricerca in Scienze umane e della formazione, in collaborazione con l\u2019Associazione Centro Culturale Leone XIII. Titolo della relazione: \u201cIl tema del riconoscimento in P. Ricoeur tra conflitto e sacralit\u00e0 della persona\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Acqui Terme: relazione al Convegno \u201cLe libert\u00e0 e i loro contrari\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale in collaborazione con la Scuola di Alta Formazione di S. Anna dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Titolo della relazione: \u201cLa dialettica di libert\u00e0 e destino in Heidegger e il suo oltrepassamento\u201d.",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Lecce: relazione al Convegno Internazionale \u201cThrough Crisis and Conflict. Thinking Differently with Paul Ricoeur\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Lecce, Universit\u00e0 di Verona, Fonds Ricoeur, Society for Ricoeur Studies, Centro Studi Enrico Castelli. Titolo della relazione: \u201cIl riconoscimento come figura del senso della storia\u201d. L'intervento \u00e8 stato pubblicato sulla rivista \"Archivio di Filosofia\" n. 1-2, 2013.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Florianopolis: partecipazione come relatore al convegno \"II Simposio Internacional Hermeneia. Pensar Ricoeur: vida e narra\u00e7ao\" organizzato dalla Universidade FEderal de Santa Catarina. Florianopolis (BR). Titolo della relazione: \"Time, Narrative and Hermeneutics of Otherness\". L'intervento \u00e8 stato poi pubblicato sulla rivista \"Peri\" http://nexos.ufsc.br/index.php/peri/index",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "Keele University UK: relazione al seminario di studi \"Schopenhauer's Fourfold Root: 200 years on\", organizzato dal Research Institute for Social Sciences/The School of Politics, IR & Philosophy (SPIRE) \u2013 Keele University. Titolo della relazione: \"Idea and Concept in Arthur Schopenhauer\". Il testo \u00e8 in corso di pubblicazione per i tipi della Routledge ed uscir\u00e0 nel 2017.",
        "periodo": "dal 22-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ischia: partecipazione come relatore all'Ischia International Festival of Philosophy: \"La Filosofia, il Castello, e la Torre\". Organizzato dal CRF (Centro Internazionale per la Ricerca Filosofica - Universit\u00e0 di Palermo) e dal Circolo Georges Sadoul. Titolo della relazione \"L'amore per l'eterno. Tra Nietzsche e Solov'\u00ebv\". La relazione \u00e8 in corso di pubblicazione sulla rivista \"Epekeina\" (http://www.ricercafilosofica.it/epekeina/index.php/epekeina)",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "Bari: relazione al convegno internazionale \"The Untimely. From Nietzsche to Us\" organizzato in collaborazione dalla rivista Logoi.ph e L'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro. Titolo della relazione: \"L'inattuale come senso della storia. Nietzsche tra Schopenhauer ed Emerson\". Il testo della relazione \u00e8 in corso di pubblicazione sulla rivista www.logoi.ph.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno: \"LA DIALETTICA: SUOI ESORDI E SUOI SVILUPPI\" In occasione della pubblicazione della prima traduzione integrale degli \u201cScritti Giovanili\u201d di Hegel (ed. Orthotes, Salerno, 2015). Perugia 6-7 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 07-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Il sottoscritto ha partecipato all'attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca internazionale guidato da F. Brencio dell'Universit\u00e0 di Friburgo, avente come tema lo studio e l'analisi dei contenuti degli \"Schwarze Hefte\" heideggeriani. L'unit\u00e0 di studio ha coinvolto studiosi a livello nazionale e internazionale e si \u00e8 proposta in maniera autorevole nel dibattito sugli inediti heideggeriani. Il percorso di ricerca svolto ha poi dato vita al volume \"La piet\u00e0 del pensiero. Heidegger e i Quaderni neri\" edito da Aguaplano nel 2015. Il volume \u00e8 stato recensito positivamente su diverse riviste nazionali e internazionali. In allegato il pdf con le schede dei partecipanti al volume edito.",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca in Filosofia del Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione dell'Universit\u00e0 di Perugia intitolato \u201cUmanesimo, razionalit\u00e0 e libert\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 21-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppo di studio internazionale sul tema \"Esistenza e Uno\" (The Existence and the One) sotto la guida dell'Universit\u00e0 di Osijek (Croazia) e in collaborazione con numerose Universit\u00e0 internazionali. Attualmente \u00e8 in corso una pubblicazione sul tema del progetto con la casa editrice Brill. In allegato l'elenco completo dei partecipanti al progetto.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal 2001 collabora alle attivit\u00e0 della Fondazione S. Moretti-Costanzi dell\u2019Universtit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2004 collabora alle attivit\u00e0 di studio e ricerca dell'Associazione Centro Culturale Leone XIII del'l'Archidiocesi di Perugia/CItt\u00e0 della PIeve",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Membro della SIFiT (\u201cSociet\u00e0 Italiana di Filosofia Teoretica\u201d)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 \u00e8 stato referee per la Collana \u201cIdee/Filosofia\u201d della Casa Editrice \u201cCitt\u00e0 Nuova\u201d \u2013 Collana diretta da Massimiliano Marianelli; Comitato scientifico: A. Fabris, M. Ferrari, E. Franzini, E. Gabellieri, F. Tomati.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della \u201cAssociation Paul Ricoeur\u201d",
        "periodo": "dal 02-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referaggio per conto del MIUR del progetto SIR \"From Human Ecology to Relational Ecology. New Perspectives in Philosophy of Ecology Starting with Arne Naess' Thought\" codice: RBSI14S0K9",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "Referaggio per conto del MIUR del progetto SIR \"Lessico crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro\" codice: RBSI143CKM",
        "periodo": "dal 08-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Nel 2016 \u00e8 stato referee per la rivista \u201cRosmini Studies\u201d http://rosministudies.centrostudirosmini.it/index.php/rosministudies/index",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in Scienze Umane dell'Universit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}