{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lulu Press",
        "titolo": "Esbozo de un diccionario combinatorio espa\u00f1ol-italiano",
        "ISBN": [
          "9781326874483"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781326874483",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simone Greco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simone Greco (2016). Esbozo de un diccionario combinatorio",
        "espa\u00f1ol-italiano. Lulu Press, ISBN: 9781326874483"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "titolo": "Una obra in fieri: Diccit Diccionario combinatorio espa\u00f1ol italiano",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3678-9"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3678-9",
        "opera": "Cahiers du Dictionnaire. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco S (2014). Una obra in fieri: Diccit Diccionario combinatorio espa\u00f1ol",
        "italiano. In: Cahiers du Dictionnaire. vol. 6, Paris:Classiques Garnier, ISBN:",
        "978-2-8124-3678-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El an\u00e1lisis l\u00e9xico en funci\u00f3n de la actividad de traducci\u00f3n. LINGUE E LINGUAGGI, vol",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco S (2013). El an\u00e1lisis l\u00e9xico en funci\u00f3n de la actividad de traducci\u00f3n.",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. X, ISSN: 2239-0359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lulu Press",
        "titolo": "\u00daltimas noticias de Clara S\u00e1nchez",
        "ISBN": [
          "978-1-4457-2335-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-4457-2335-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco S (2010). \u00daltimas noticias de Clara S\u00e1nchez. Lulu Press, ISBN:",
        "978-1-4457-2335-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "30",
        "titolo": "Aspectos l\u00e9xicos de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. Las unidades sintagm\u00e1ticas l\u00e9xicas en espa\u00f1ol e italiano. BIBLIOTECA DELLA RICERCA. LINGUISTICA, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-8229-740-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8229-740-4, ISSN: 2036-041X",
        "ISSN": [
          "2036-041X"
        ],
        "anno": "2007",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco S (2007). Aspectos l\u00e9xicos de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. Las unidades",
        "sintagm\u00e1ticas l\u00e9xicas en espa\u00f1ol e italiano. BIBLIOTECA DELLA RICERCA.",
        "LINGUISTICA, vol. 30, ISBN: 978-88-8229-740-4, ISSN: 2036-041X"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "17",
        "doi": [
          "10.4438/1697- 9346- BV"
        ],
        "titolo": "Esbozo de un diccionario combinatorio espa\u00f1ol-italiano. vol",
        "csp": "Madrid:Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, doi: 10.4438/1697- 9346- BV",
        "anno": "2016",
        "autori": "Greco Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco Simone (2016). Esbozo de un diccionario combinatorio",
        "espa\u00f1ol-italiano. vol. 17, Madrid:Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,",
        "doi: 10.4438/1697- 9346- BV"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "titolo": "Una obra in fieri: Diccit Diccionario combinatorio espa\u00f1ol italiano",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3678-9"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3678-9",
        "opera": "Cahiers du Dictionnaire. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco S (2014). Una obra in fieri: Diccit Diccionario combinatorio espa\u00f1ol",
        "italiano. In: Cahiers du Dictionnaire. vol. 6, Paris:Classiques Garnier, ISBN:",
        "978-2-8124-3678-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El an\u00e1lisis l\u00e9xico en funci\u00f3n de la actividad de traducci\u00f3n. LINGUE E LINGUAGGI, vol",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco S (2013). El an\u00e1lisis l\u00e9xico en funci\u00f3n de la actividad de traducci\u00f3n.",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. X, ISSN: 2239-0359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "XX",
        "titolo": "El lenguaje publicitario: \u00e9nfasis, mitigaci\u00f3n y recursos quin\u00e9sicos",
        "opera": "AA.VV. Annali della Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco S (2010). El lenguaje publicitario: \u00e9nfasis, mitigaci\u00f3n y recursos",
        "quin\u00e9sicos. In: AA.VV. Annali della Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere",
        "dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari. vol. XX"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lulu Press",
        "titolo": "\u00daltimas noticias de Clara S\u00e1nchez",
        "ISBN": [
          "978-1-4457-2335-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-4457-2335-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco S (2010). \u00daltimas noticias de Clara S\u00e1nchez. Lulu Press, ISBN:",
        "978-1-4457-2335-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XXXIX",
        "titolo": "Clara S\u00e1nchez. Vedute del paradiso",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-135-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6056-135-0",
        "opera": "AA.VV.. Annali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia 2006 - Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. vol",
        "anno": "2008",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco S (2008). Clara S\u00e1nchez. Vedute del paradiso. In: AA.VV.. Annali",
        "della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia 2006 - Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "vol. XXXIX, ISBN: 978-88-6056-135-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-96",
        "titolo": "Transpensando",
        "ISBN": [
          "978-88-548-1643-5"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 978-88-548-1643-5",
        "opera": "Annali della facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. vol. XLII, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRECO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRECO S (2007). Transpensando. In: Annali della facolt\u00e0 di Lettere e",
        "Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. vol. XLII, p. 79-96, Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-1643-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "30",
        "titolo": "Aspectos l\u00e9xicos de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. Las unidades sintagm\u00e1ticas l\u00e9xicas en espa\u00f1ol e italiano. BIBLIOTECA DELLA RICERCA. LINGUISTICA, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-8229-740-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8229-740-4, ISSN: 2036-041X",
        "ISSN": [
          "2036-041X"
        ],
        "anno": "2007",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco S (2007). Aspectos l\u00e9xicos de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. Las unidades",
        "sintagm\u00e1ticas l\u00e9xicas en espa\u00f1ol e italiano. BIBLIOTECA DELLA RICERCA.",
        "LINGUISTICA, vol. 30, ISBN: 978-88-8229-740-4, ISSN: 2036-041X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lenguas afines. REVISTA REDELE, vol",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "ISSN: 1571-4667",
        "anno": "2006",
        "autori": "Greco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco S (2006). Lenguas afines. REVISTA REDELE, vol. VI, ISSN:",
        "1571-4667"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "10685",
    "nome": "GRECO Simone",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee - Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, ISSN 0718-5758",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee - HIKMA. Estudios de Traducci\u00f3n/Translation Studies, Universidad de C\u00f3rdoba (Espa\u00f1a), ISSN 1579-9794",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di carattere scientifico \"L'italianit\u00e0 e oltre l'italianit\u00e0\", in Spagna, a Bilbao e Vitoria, con una comunicazione dal titolo \"Unidades sintagm\u00e1ticas l\u00e9xicas en espa\u00f1ol e italiano: comunicaci\u00f3n y fluidez expresiva\" (17 novembre 2016, Vitoria).",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 20-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di carattere scientifico \"Didattica e nuove tecnologie in ambito ELE\", organizzato, a Bari, da LEND, con il patrocinio di AISPI e AISPI - Scuola (23 febbraio 2017).",
        "periodo": "dal 21-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro di A.E.P.E. Asociaci\u00f3n Europea de Profesores de Espa\u00f1ol.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Gobierno de Espa\u00f1a e il Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hanno riconosciuto l'impatto del lavoro \"Esbozo de un diccionario combinatorio espa\u00f1ol-italiano\" nella ricerca scientifica, inserendolo nella Biblioteca virtual RedELE (17, 2016).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Francesistica e Ispanistica (ciclo XXVIII) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\". Tutor del dottorando LAPEDOTA DOMENICO DANIELE (tesi dottorale di prossima discussione in Linguistica contrastiva spagnola < > italiana e Traduttologia, basata sull'analisi di /Cinco horas con Mario/, di Miguel Delibes, e le traduzioni in italiano edite. Titolo della tesi: /Unidades sintagm\u00e1ticas l\u00e9xicas en Cinco horas con Mario, de Miguel Delibes, y en sus traducciones al italiano./ Hip\u00f3tesis de discurso fraseol\u00f3gicamente sexuado; Commissari: Mar\u00eda Pilar CAPANAGA CABALLERO, Manuel CARRERA D\u00cdAZ, Mariagrazia RUSSO).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha prestato servizio, in qualit\u00e0 di professore a contratto, per dieci anni, ininterrottamente, in diversi atenei, per le esigenze di corsi di laurea, di primo e di secondo livello, a carattere umanistico ed economico-politico.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Suficiencia investigadora y Diploma de estudios avanzados (D.E.A.) en Lengua espa\u00f1ola y ling\u00fc\u00edstica general - Universidad Aut\u00f3noma de Madrid - Facultad de Filosof\u00eda y Letras",
        "periodo": "dal 18-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della cattedra di Lingua spagnola del dipartimento di Scienze politiche e internazionali (gi\u00e0 facolt\u00e0 di Scienze politiche) dell'Universit\u00e0 di Siena 1240.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di docente guida o relatore, ha diretto ventun lavori di ricerca, gi\u00e0 presentati, a conclusione di lauree di primo e secondo ciclo; altrettanti sono in fieri.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di docente affidatario, insegna Lingua e traduzione - Lingua spagnola, nel dipartimento di afferenza e in quello di Scienze politiche, per non meno di 24 CFU/anno accademico.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Doctorado en Lengua espa\u00f1ola y ling\u00fc\u00edstica general - Universidad Aut\u00f3noma de Madrid - Facultad de Filosof\u00eda y Letras",
        "periodo": "dal 02-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Linea di Ricerca su fondi di ateneo es. fin. 2014: /Don Chisciotte/ in Italia. Studio diacronico delle traduzioni italiane del Novecento. Componente del Gruppo di Ricerca",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}