{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Salom\u00f3n de la Selva: de la poes\u00eda a la trinchera y viceversa\"",
        "ISSN": [
          "1885-2718"
        ],
        "journal": "REVISTA DE HISTORIOGRAF\u00cdA",
        "csp": "vol. 24, p. 191-214, ISSN: 1885-2718",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOMB\u00d3 MULLIERT P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOMB\u00d3 MULLIERT P (2016). \"Salom\u00f3n de la Selva: de la poes\u00eda a la",
        "trinchera y viceversa\". REVISTA DE HISTORIOGRAF\u00cdA, vol. 24, p. 191-214,",
        "ISSN: 1885-2718"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-99",
        "titolo": "\u201cTres aspectos de la narraci\u00f3n en Pedro P\u00e1ramo: espacios narrativos, orden textual y elementos de transici\u00f3n\u201d",
        "ISBN": [
          "9788899312244"
        ],
        "csp": "Torino:Nuova Trauben, ISBN: 9788899312244",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Orietta Abbati, Intrecci romanzi. Trame e incontri di culture. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOMB\u00d3 MULLIERT P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOMB\u00d3 MULLIERT P (2016). \u201cTres aspectos de la narraci\u00f3n en Pedro",
        "P\u00e1ramo: espacios narrativos, orden textual y elementos de transici\u00f3n\u201d. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Orietta Abbati, Intrecci romanzi. Trame e incontri di",
        "culture. p. 84-99, Torino:Nuova Trauben, ISBN: 9788899312244"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "LOMB\u00d3 MULLIERT P (2016). Poema heroico de las locuras y necedades de",
        "Orlando el enamorado. Torino:Nuova Trauben, ISBN: 9788899312190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "453-467",
        "titolo": "\"Preludio\" a \"La poes\u00eda\"; de la po\u00e9tica de Jos\u00e9 Gorostiza a la de Octavio Paz",
        "ISBN": [
          "9788899312091"
        ],
        "csp": "Torino:Nuova Trauben, ISBN: 9788899312091",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Paola Calef, Francisco Est\u00e9vez e Ant\u00f3nio Fournier, Hora fecunda. Scritti in onore di Giancarlo Depretis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2015). \"Preludio\" a \"La poes\u00eda\"; de la po\u00e9tica de Jos\u00e9",
        "Gorostiza a la de Octavio Paz. In: AA VV. (a cura di): Paola Calef, Francisco",
        "Est\u00e9vez e Ant\u00f3nio Fournier, Hora fecunda. Scritti in onore di Giancarlo",
        "Depretis. p. 453-467, Torino:Nuova Trauben, ISBN: 9788899312091"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-100",
        "titolo": "\u201cDel mito a la poes\u00eda: tradiciones entrelazadas en la obra de Luis Cernuda\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-66980452"
        ],
        "csp": "TORINO:Trauben, ISBN: 978-88-66980452",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Gabriella Bosco, Destini incrociati. Intrecci e confluenze nelle culture romanze. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2014). \u201cDel mito a la poes\u00eda: tradiciones entrelazadas en",
        "la obra de Luis Cernuda\u201d. In: AA VV. (a cura di): Gabriella Bosco, Destini",
        "incrociati. Intrecci e confluenze nelle culture romanze. p. 87-100,",
        "TORINO:Trauben, ISBN: 978-88-66980452"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Librer\u00eda Stampatori",
        "titolo": "\"Transfiguraciones en la poes\u00eda hisp\u00e1nica\"",
        "ISBN": [
          "978-88-96339-29-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96339-29-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2014). \"Transfiguraciones en la poes\u00eda hisp\u00e1nica\".",
        "Torino:Librer\u00eda Stampatori, ISBN: 978-88-96339-29-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "(Serie Coediciones 3)",
        "titolo": "\u201cRetratos literarios del cura Hidalgo (1810-2010)\u201d",
        "ISBN": [
          "978-958-611-277-2"
        ],
        "csp": ", ISBN: 978-958-611-277-2, Roma, 9-11 luglio 2010",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Irina Bajini ed Emilia Perassi, Independencias hispanoamericanas; entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el bicentenario. Actas del I Congreso de la Associazione Italiana di Studi Iberoamericani. p. 109-119, BOGOTA':Instituto Caro y Cuervo. Imprenta Patri\u00f3tica",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2013). \u201cRetratos literarios del cura Hidalgo (1810-2010)\u201d.",
        "In: AA VV. (a cura di): Irina Bajini ed Emilia Perassi, Independencias",
        "hispanoamericanas; entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el",
        "bicentenario. Actas del I Congreso de la Associazione Italiana di Studi",
        "Iberoamericani. p. 109-119, BOGOTA':Instituto Caro y Cuervo. Imprenta",
        "Patri\u00f3tica. (Serie Coediciones 3), , ISBN: 978-958-611-277-2, Roma, 9-11",
        "luglio 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-90",
        "titolo": "\u201cAppunti sulle riviste letterarie ispanoamericane del primo Novecento\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-87013252"
        ],
        "csp": "TORINO:Trauben, ISBN: 978-88-87013252",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Giancarlo Depretis, Rifrazioni letterarie nelle culture romanze. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2012). \u201cAppunti sulle riviste letterarie ispanoamericane del",
        "primo Novecento\u201d. In: AA VV. (a cura di): Giancarlo Depretis, Rifrazioni",
        "letterarie nelle culture romanze. p. 83-90, TORINO:Trauben, ISBN:",
        "978-88-87013252"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cArgumentaci\u00f3n e hip\u00f3tesis en los sonetos de Francisco de Quevedo\u201d",
        "ISSN": [
          "1138-6363"
        ],
        "journal": "LA PERINOLA",
        "csp": "p. 97-114, ISSN: 1138-6363",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2007). \u201cArgumentaci\u00f3n e hip\u00f3tesis en los sonetos de",
        "Francisco de Quevedo\u201d. LA PERINOLA, p. 97-114, ISSN: 1138-6363"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "191-214",
        "titolo": "\"Salom\u00f3n de la Selva: de la poes\u00eda a la trinchera y viceversa\"",
        "ISSN": [
          "1885-2718"
        ],
        "csp": "Madrid:Universidad Carlos III, ISSN: 1885-2718, Torino, 8 - 9 aprile 2014",
        "opera": "(a cura di): Jorge Urrutia y Jes\u00fas Miguel del Valle V\u00e9lez , La guerra de papel (Literatura y testimonio en la crisis de la I Guerra Mundial). REVISTA DE HISTORIOGRAF\u00cdA, vol. 24, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOMB\u00d3 MULLIERT P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LOMB\u00d3 MULLIERT P (2016). \"Salom\u00f3n de la Selva: de la poes\u00eda a la",
        "trinchera y viceversa\". In: (a cura di): Jorge Urrutia y Jes\u00fas Miguel del Valle",
        "V\u00e9lez , La guerra de papel (Literatura y testimonio en la crisis de la I",
        "Guerra Mundial). REVISTA DE HISTORIOGRAF\u00cdA, vol. 24, p. 191-214,",
        "Madrid:Universidad Carlos III, ISSN: 1885-2718, Torino, 8 - 9 aprile 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "LOMB\u00d3 MULLIERT P (2016). Poema heroico de las locuras y necedades",
        "de Orlando el enamorado. Torino:Nuova Trauben, ISBN: 9788899312190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La biblioteca totale di Borges realizzata al pc\" ",
        "ISSN": [
          "1122-1763"
        ],
        "journal": "LA STAMPA",
        "csp": "ISSN: 1122-1763",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2015). \"La biblioteca totale di Borges realizzata al pc\" .",
        "LA STAMPA, ISSN: 1122-1763"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cFreddo come l\u2019inferno\u201d, la violenza nel Messico di oggi vista da una scrittrice",
        "ISSN": [
          "1122-1763"
        ],
        "journal": "LA STAMPA",
        "csp": "ISSN: 1122-1763",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2014). \u201cFreddo come l\u2019inferno\u201d, la violenza nel Messico di",
        "oggi vista da una scrittrice. LA STAMPA, ISSN: 1122-1763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "(Serie Coediciones 3)",
        "titolo": "\u201cRetratos literarios del cura Hidalgo (1810-2010)\u201d",
        "ISBN": [
          "978-958-611-277-2"
        ],
        "csp": ", ISBN: 978-958-611-277-2, Roma, 9-11 luglio 2010",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Irina Bajini ed Emilia Perassi, Independencias hispanoamericanas; entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el bicentenario. Actas del I Congreso de la Associazione Italiana di Studi Iberoamericani. p. 109-119, BOGOTA':Instituto Caro y Cuervo. Imprenta Patri\u00f3tica",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2013). \u201cRetratos literarios del cura Hidalgo (1810-2010)\u201d.",
        "In: AA VV. (a cura di): Irina Bajini ed Emilia Perassi, Independencias",
        "hispanoamericanas; entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el",
        "bicentenario. Actas del I Congreso de la Associazione Italiana di Studi",
        "Iberoamericani. p. 109-119, BOGOTA':Instituto Caro y Cuervo. Imprenta",
        "Patri\u00f3tica. (Serie Coediciones 3), , ISBN: 978-958-611-277-2, Roma, 9-11",
        "luglio 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLectura y traducci\u00f3n en Quevedo: el Orlando de Hernando de Acu\u00f1a\u201d",
        "ISSN": [
          "2171-5718"
        ],
        "journal": "MIR\u00cdADA HISP\u00c1NICA",
        "csp": "p. 81-97, ISSN: 2171-5718",
        "anno": "2011",
        "autori": "LOMB\u00d3 MULLIERT P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOMB\u00d3 MULLIERT P (2011). \u201cLectura y traducci\u00f3n en Quevedo: el",
        "Orlando de Hernando de Acu\u00f1a\u201d. MIR\u00cdADA HISP\u00c1NICA, p. 81-97, ISSN:",
        "2171-5718"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "261-276",
        "titolo": "\u201cProblemas textuales y planteamientos para editar Libertad bajo palabra\u201d",
        "ISBN": [
          "978-607-462-019-1"
        ],
        "csp": "CIUDAD DE M\u00c9XICO:El Colegio de M\u00e9xico - UNAM, ISBN: 978-607-462-019-1, Citt\u00e0 del Messico, 13-15 ottobre 2004",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Belem Clark de Lara, Concepci\u00f3n Company Company, Laurette Godinas, Alejandro Higashi, Cr\u00edtica textual. Un enfoque multidisciplinario para la edici\u00f3n de textos. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2009). \u201cProblemas textuales y planteamientos para editar",
        "Libertad bajo palabra\u201d. In: AA VV. (a cura di): Belem Clark de Lara,",
        "Concepci\u00f3n Company Company, Laurette Godinas, Alejandro Higashi,",
        "Cr\u00edtica textual. Un enfoque multidisciplinario para la edici\u00f3n de textos. p.",
        "261-276, CIUDAD DE M\u00c9XICO:El Colegio de M\u00e9xico - UNAM, ISBN:",
        "978-607-462-019-1, Citt\u00e0 del Messico, 13-15 ottobre 2004"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cArgumentaci\u00f3n e hip\u00f3tesis en los sonetos de Francisco de Quevedo\u201d",
        "ISSN": [
          "1138-6363"
        ],
        "journal": "LA PERINOLA",
        "csp": "p. 97-114, ISSN: 1138-6363",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2007). \u201cArgumentaci\u00f3n e hip\u00f3tesis en los sonetos de",
        "Francisco de Quevedo\u201d. LA PERINOLA, p. 97-114, ISSN: 1138-6363"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "375-382",
        "titolo": "\u201cLas octavas reales de Oliverio Girondo\u201d",
        "ISBN": [
          "978-968-16-8413-6"
        ],
        "csp": "CIUDAD DE M\u00c9XICO:Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, ISBN: 978-968-16-8413-6, Monterrey, 19-24 luglioo 2004",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Beatriz Mariscal e Mar\u00eda Teresa Miaja de la Pe\u00f1a, Las dos orillas. Actas del XV Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2007). \u201cLas octavas reales de Oliverio Girondo\u201d. In: AA",
        "VV. (a cura di): Beatriz Mariscal e Mar\u00eda Teresa Miaja de la Pe\u00f1a, Las dos",
        "orillas. Actas del XV Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de",
        "Hispanistas. p. 375-382, CIUDAD DE M\u00c9XICO:Fondo de Cultura",
        "Econ\u00f3mica, ISBN: 978-968-16-8413-6, Monterrey, 19-24 luglioo 2004"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-86",
        "titolo": "\u201cCuneiformes de C\u00e9sar Vallejo: entre la narraci\u00f3n y la poes\u00eda\u201d",
        "ISBN": [
          "968-12-1234-7"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL MESSICO:El Colegio de Mexico, A.C., ISBN: 968-12-1234-7",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Rose Corral, Ficciones lim\u00edtrofes. Seis estudios sobre narrativa hispanoamericana de vanguardia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Lomb\u00f3 Mulliert P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lomb\u00f3 Mulliert P (2006). \u201cCuneiformes de C\u00e9sar Vallejo: entre la narraci\u00f3n",
        "y la poes\u00eda\u201d. In: AA VV. (a cura di): Rose Corral, Ficciones lim\u00edtrofes. Seis",
        "estudios sobre narrativa hispanoamericana de vanguardia. p. 65-86, CITT\u00c0",
        "DEL MESSICO:El Colegio de Mexico, A.C., ISBN: 968-12-1234-7"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "1117",
    "nome": "LOMB\u00d3 MULLIERT Pablo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretaria di Redazione della rivista \"Peri\u00f3dico de Poes\u00eda\", Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, num. 1-10, 2001-2005.",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 04-04-2005"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Las dos orillas. XV Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas\", Monterrey, 19-24 luglio 2004.",
        "periodo": "dal 19-07-2004 al 24-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Un enfoque multidisciplinario para la edici\u00f3n de textos\", El Colegio de M\u00e9xico-Instituto de Investigaciones Filol\u00f3gicas, Citt\u00e0 del Messico , 13-15 ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 13-10-2004 al 15-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Petrarca y el petrarquismo en Europa y Am\u00e9rica\", Citt\u00e0 del Messico, 18-23 ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 18-10-2004 al 23-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"En teor\u00eda hablamos de literatura. III Congreso Internacional de ALEPH\", Granada, 3-7 Aprile 2006.",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"La memoria dell\u2019esilio. L\u2019esilio della memoria\", Torino, 15 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 15-11-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"XVI Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas\", Parigi, 9-13 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 09-07-2007 al 13-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale dell'Associazione Italiana di Studi Iberoamericani \"Independencias hispanoamericanas; entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el bicentenario\", Roma, 9-11 luglio 2010.",
        "periodo": "dal 09-07-2010 al 11-07-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore al convegno internazionale \"La guerra de papel (Literatura y testimonio en la crisis de la I Guerra Mundial)\", Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino, 8 - 9 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 09-04-2014"
      }
    ]
  }
}