{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cTan oscuro como muy oscuro\u201d: \u00bfd\u00f3nde se ubica Ena Luc\u00eda Portela?",
        "ISSN": [
          "0213-2370"
        ],
        "journal": "RILCE",
        "csp": "vol. 33.1, p. 87-107, ISSN: 0213-2370",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Bolognese Rita de Maeseneer"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Bolognese Rita de Maeseneer (2016). \u201cTan oscuro como muy",
        "oscuro\u201d: \u00bfd\u00f3nde se ubica Ena Luc\u00eda Portela?. RILCE, vol. 33.1, p. 87-107,",
        "ISSN: 0213-2370"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Roberto Bola\u00f1o y sus personajes: vidas de extranjeros en Europa",
        "ISSN": [
          "0006-1646"
        ],
        "journal": "BOLETIN DE LA BIBLIOTECA DE MENENDEZ PELAYO",
        "csp": "vol. 91, p. 237-258, ISSN: 0006-1646",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bolognese Chiara (2015). Roberto Bola\u00f1o y sus personajes: vidas de",
        "extranjeros en Europa. BOLETIN DE LA BIBLIOTECA DE MENENDEZ",
        "PELAYO, vol. 91, p. 237-258, ISSN: 0006-1646"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-83",
        "titolo": "Quando internet non c'era. Peripecias en busca de Mar\u00eda Luisa Bombal",
        "ISBN": [
          "978-956-14-1494-5"
        ],
        "csp": "Santiago de Chile:Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, ISBN: 978-956-14-1494-5",
        "opera": "Areco Macarena Lizama Patricio. Biograf\u00edas y textualidades, naturaleza y subjetividad. Ensayos sobre la obra de Mar\u00eda Luisa Bombal. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bolognese Chiara (2015). Quando internet non c'era. Peripecias en busca",
        "de Mar\u00eda Luisa Bombal. In: Areco Macarena Lizama Patricio. Biograf\u00edas y",
        "textualidades, naturaleza y subjetividad. Ensayos sobre la obra de Mar\u00eda",
        "Luisa Bombal. p. 71-83, Santiago de Chile:Ediciones Universidad Cat\u00f3lica",
        "de Chile, ISBN: 978-956-14-1494-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-84",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0353-0664-4"
        ],
        "titolo": "Una reflexi\u00f3n sobre la resistencia de los ind\u00edgenas patag\u00f3nicos y la supervivencia de su cultura: Memorial de la noche y El coraz\u00f3n a contraluz de Patricio Manns",
        "ISBN": [
          "9783035397086"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783035397086, doi: http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0353-0664-4",
        "opera": "Helena Usandizaga e Beatriz Ferr\u00fas (eds.). Fragmentos de un nuevo pasado. vol. 67, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bolognese Chiara (2014). Una reflexi\u00f3n sobre la resistencia de los",
        "ind\u00edgenas patag\u00f3nicos y la supervivencia de su cultura: Memorial de la",
        "noche y El coraz\u00f3n a contraluz de Patricio Manns. In: Helena Usandizaga e",
        "Beatriz Ferr\u00fas (eds.). Fragmentos de un nuevo pasado. vol. 67, p. 73-84,",
        "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783035397086, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0353-0664-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-328",
        "titolo": "Piste di un naufragio. Cartografia di Roberto Bola\u00f1o. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96583-59-3"
        ],
        "csp": "Salerno:Arcoiris Multimedia, ISBN: 978-88-96583-59-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiara Bolognese (2014). Piste di un naufragio. Cartografia di Roberto",
        "Bola\u00f1o. p. 1-328, Salerno:Arcoiris Multimedia, ISBN: 978-88-96583-59-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-56",
        "titolo": "Censura carcelaria y liberaci\u00f3n por la escritura: el caso de Alicia Kozameh",
        "csp": "Pittsburgh :Pittsburgh University",
        "opera": "Alicia Kozameh. \u00c9tica, est\u00e9tica y las acrobacias de la palabra escrita. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2013). Censura carcelaria y liberaci\u00f3n por la escritura:",
        "el caso de Alicia Kozameh. In: Alicia Kozameh. \u00c9tica, est\u00e9tica y las",
        "acrobacias de la palabra escrita. p. 44-56, Pittsburgh :Pittsburgh University"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-41",
        "titolo": "Los pasos perdidos Alejo Carpentier, o el diario de un viaje hacia las culturas originarias",
        "csp": "BERNA:Peter Lang",
        "opera": "Palimpsestos de la antigua palabra. Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2013). Los pasos perdidos Alejo Carpentier, o el diario",
        "de un viaje hacia las culturas originarias. In: Palimpsestos de la antigua",
        "palabra. Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana.",
        "p. 26-41, BERNA:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-254",
        "titolo": "El imbunche: una figura m\u00edtica fundamental en la narrativa chilena",
        "csp": "BERNA:Peter Lang",
        "opera": "Palimpsestos de la antigua palabra. Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2013). El imbunche: una figura m\u00edtica fundamental en la",
        "narrativa chilena. In: Palimpsestos de la antigua palabra. Inventario de",
        "mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana. p. 241-254,",
        "BERNA:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-340",
        "titolo": "Presencias m\u00edticas en la literatura chilena, desde su fundaci\u00f3n hasta hoy",
        "csp": "Madrid-Frankfurt:Rovira, Jos\u00e9 Carlos y Eva Valero",
        "opera": "Mito, palabra e historia en la tradici\u00f3n literaria latinoamericana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "chiara Bolognese (2013). Presencias m\u00edticas en la literatura chilena, desde",
        "su fundaci\u00f3n hasta hoy. In: Mito, palabra e historia en la tradici\u00f3n literaria",
        "latinoamericana. p. 331-340, Madrid-Frankfurt:Rovira, Jos\u00e9 Carlos y Eva",
        "Valero"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Unas p\u00e1ginas diferentes: Alicia Kozameh y esta edici\u00f3n",
        "csp": "p. 59-68",
        "opera": "Dagas. vol",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2013). Unas p\u00e1ginas diferentes: Alicia Kozameh y esta",
        "edici\u00f3n. In: Dagas. vol. 1, p. 59-68"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-364",
        "titolo": "Noticias desde la Esquina del Martillo Alegre: algunas reflexiones sobre Cien Botellas en una pared de Ena Luc\u00eda Portela",
        "csp": "BARCELONA:ICARIA",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): BOLOGNESE C; BUSTAMANTE F; ZABALGOITIA M, \u00c9ste que ves, enga\u00f1o colorido\u2026 Espacios alternos en Am\u00e9rica Latina. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOLOGNESE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOLOGNESE C (2012). Noticias desde la Esquina del Martillo Alegre:",
        "algunas reflexiones sobre Cien Botellas en una pared de Ena Luc\u00eda",
        "Portela. In: AA. VV. (a cura di): BOLOGNESE C; BUSTAMANTE F;",
        "ZABALGOITIA M, \u00c9ste que ves, enga\u00f1o colorido\u2026 Espacios alternos en",
        "Am\u00e9rica Latina. p. 351-364, BARCELONA:ICARIA"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-373",
        "titolo": "\u201cMangos, guayabas, marpac\u00edficos y chispa \u2018e tren: comiendo y bebiendo con Ena Luc\u00eda Portela\u201d",
        "csp": "Kragujevac:Pejovi\u0107, Sekuli\u0107 & Karanovi\u0107 (eds.)",
        "opera": "Comida y bebida en la lengua espa\u00f1ola, cultura y literaturas hisp\u00e1nicas. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "chiara bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "chiara bolognese (2012). \u201cMangos, guayabas, marpac\u00edficos y chispa \u2018e",
        "tren: comiendo y bebiendo con Ena Luc\u00eda Portela\u201d. In: Comida y bebida en",
        "la lengua espa\u00f1ola, cultura y literaturas hisp\u00e1nicas. p. 363-373,",
        "Kragujevac:Pejovi\u0107, Sekuli\u0107 & Karanovi\u0107 (eds.)"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22",
        "titolo": "Paradojas y encuentros. Hacia una vertiente alterna en/de las culturas latinoamericanas",
        "ISBN": [
          "978-84-9888-413-5"
        ],
        "csp": "BARCELONA:Icaria editorial, ISBN: 978-84-9888-413-5",
        "opera": "Chiara Bolognese Fernando Bustamante Mauricio Zabalgoitia (eds.). Este que ves, enga\u00f1o .Literatura, cultura y sujeto alternos en Am\u00e9rica Latina.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "chiara bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "chiara bolognese (2012). Paradojas y encuentros. Hacia una vertiente",
        "alterna en/de las culturas latinoamericanas. In: Chiara Bolognese Fernando",
        "Bustamante Mauricio Zabalgoitia (eds.). Este que ves, enga\u00f1o .Literatura,",
        "cultura y sujeto alternos en Am\u00e9rica Latina.. p. 11-22, BARCELONA:Icaria",
        "editorial, ISBN: 978-84-9888-413-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una apuesta por la diferencia: Cien botellas en una pared de Ena Luc\u00eda Portela",
        "ISSN": [
          "0254-752X"
        ],
        "journal": "REVOLUCI\u00d3N Y CULTURA",
        "csp": "vol. 3, p. 24-29, ISSN: 0254-752X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Bolognese (2011). Una apuesta por la diferencia: Cien botellas en",
        "una pared de Ena Luc\u00eda Portela. REVOLUCI\u00d3N Y CULTURA, vol. 3, p.",
        "24-29, ISSN: 0254-752X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sobre algunas historias de la periferia",
        "ISSN": [
          "2102-5797"
        ],
        "journal": "ESCRITURAL",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 2102-5797",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Bolognese (2011). Sobre algunas historias de la periferia.",
        "ESCRITURAL, vol. 4, ISSN: 2102-5797"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-44",
        "titolo": "Espejos y prismas: la identidad que se refleja y se fragmenta en algunos textos de Roberto Bola\u00f1o",
        "csp": "Budapest:Editorial Eotvos Jozsef",
        "opera": "Espejos y prismas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2011). Espejos y prismas: la identidad que se refleja y",
        "se fragmenta en algunos textos de Roberto Bola\u00f1o. In: Espejos y prismas.",
        "p. 38-44, Budapest:Editorial Eotvos Jozsef"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-281",
        "titolo": "Fantasmas de poetas en algunos textos de Roberto Bola\u00f1o",
        "csp": "Santiago de Chile:Lastarria",
        "opera": "Roberto Bola\u00f1o, la experiencia del abismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2011). Fantasmas de poetas en algunos textos de",
        "Roberto Bola\u00f1o. In: Roberto Bola\u00f1o, la experiencia del abismo. p. 269-281,",
        "Santiago de Chile:Lastarria"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Roberto Bola\u00f1o y Ra\u00fal Zurita: referencias cruzadas",
        "csp": "Santiago de Chile:Mago editores",
        "opera": "zuritax60. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2011). Roberto Bola\u00f1o y Ra\u00fal Zurita: referencias",
        "cruzadas. In: zuritax60. p. 9-24, Santiago de Chile:Mago editores"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "665-673",
        "titolo": "-\u201c\u00bfFantasmas de escritores o escritores fantasmas? Parodia de la vanguardia y de la posvanguardia en algunas obras de Roberto Bola\u00f1o",
        "csp": "Tarragona:Universitat Rovira Virgili, Tarragona, settembre 2010",
        "opera": "A trav\u00e9s de la vanguardia hispanoamericana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Chiara Bolognese (2011). -\u201c\u00bfFantasmas de escritores o escritores",
        "fantasmas? Parodia de la vanguardia y de la posvanguardia en algunas",
        "obras de Roberto Bola\u00f1o. In: A trav\u00e9s de la vanguardia hispanoamericana.",
        "p. 665-673, Tarragona:Universitat Rovira Virgili, Tarragona, settembre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5209/rev_ALHI.2010.v39.22609"
        ],
        "titolo": "Viaje por el mundo de los letraheridos. Roberto Bola\u00f1o y la salvaci\u00f3n por la escritura",
        "ISSN": [
          "0210-4547"
        ],
        "journal": "ANALES DE LITERATURA HISPANOAMERICANA",
        "csp": "vol. 39, p. 465-474, ISSN: 0210-4547, doi: http://dx.doi.org/10.5209/rev_ALHI.2010.v39.22609",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bolognese Chiara (2010). Viaje por el mundo de los letraheridos. Roberto",
        "Bola\u00f1o y la salvaci\u00f3n por la escritura. ANALES DE LITERATURA",
        "HISPANOAMERICANA, vol. 39, p. 465-474, ISSN: 0210-4547, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.5209/rev_ALHI.2010.v39.22609"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Roberto Bola\u00f1o y Ra\u00fal Zurita: referencias cruzadas",
        "ISSN": [
          "0717-6058"
        ],
        "journal": "ANALES DE LITERATURA CHILENA",
        "csp": "vol. 14, p. 259-272, ISSN: 0717-6058",
        "anno": "2010",
        "autori": "chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "chiara Bolognese (2010). Roberto Bola\u00f1o y Ra\u00fal Zurita: referencias",
        "cruzadas. ANALES DE LITERATURA CHILENA, vol. 14, p. 259-272, ISSN:",
        "0717-6058"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Par\u00eds y su bohemia literaria: homenajes y cr\u00edticas en la escritura de Roberto Bola\u00f1o",
        "ISSN": [
          "0717-6058"
        ],
        "journal": "ANALES DE LITERATURA CHILENA",
        "csp": "vol. 11, p. 227-239, ISSN: 0717-6058",
        "anno": "2009",
        "autori": "chiara bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "chiara bolognese (2009). Par\u00eds y su bohemia literaria: homenajes y cr\u00edticas",
        "en la escritura de Roberto Bola\u00f1o. ANALES DE LITERATURA CHILENA,",
        "vol. 11, p. 227-239, ISSN: 0717-6058"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-317",
        "titolo": "PISTAS DE UN NAUFRAGIO. CARTOGRAFIA DE ROBERTO BOLA\u00d1O. p",
        "ISBN": [
          "978-956-8139-12-4"
        ],
        "csp": "SANTIAGO DE CHILE:MARGEN, ISBN: 978-956-8139-12-4",
        "anno": "2009",
        "autori": "BOLOGNESE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOLOGNESE C (2009). PISTAS DE UN NAUFRAGIO. CARTOGRAFIA",
        "DE ROBERTO BOLA\u00d1O. p. 1-317, SANTIAGO DE CHILE:MARGEN,",
        "ISBN: 978-956-8139-12-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De Chile a Europa atravesando M\u00e9xico: un recorrido por las p\u00e1ginas de Roberto Bola\u00f1o",
        "ISSN": [
          "0392-4777"
        ],
        "journal": "RASSEGNA IBERISTICA",
        "csp": "vol. 87, p. 21-30, ISSN: 0392-4777",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bolognese Chiara (2008). De Chile a Europa atravesando M\u00e9xico: un",
        "recorrido por las p\u00e1ginas de Roberto Bola\u00f1o. RASSEGNA IBERISTICA,",
        "vol. 87, p. 21-30, ISSN: 0392-4777"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-83",
        "titolo": "Quando internet non c'era. Peripecias en busca de Mar\u00eda Luisa Bombal",
        "ISBN": [
          "978-956-14-1494-5"
        ],
        "csp": "Santiago de Chile:Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, ISBN: 978-956-14-1494-5",
        "opera": "Areco Macarena Lizama Patricio. Biograf\u00edas y textualidades, naturaleza y subjetividad. Ensayos sobre la obra de Mar\u00eda Luisa Bombal. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bolognese Chiara (2015). Quando internet non c'era. Peripecias en busca",
        "de Mar\u00eda Luisa Bombal. In: Areco Macarena Lizama Patricio. Biograf\u00edas y",
        "textualidades, naturaleza y subjetividad. Ensayos sobre la obra de Mar\u00eda",
        "Luisa Bombal. p. 71-83, Santiago de Chile:Ediciones Universidad Cat\u00f3lica",
        "de Chile, ISBN: 978-956-14-1494-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-84",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0353-0664-4"
        ],
        "titolo": "Una reflexi\u00f3n sobre la resistencia de los ind\u00edgenas patag\u00f3nicos y la supervivencia de su cultura: Memorial de la noche y El coraz\u00f3n a contraluz de Patricio Manns",
        "ISBN": [
          "9783035397086"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783035397086, doi: http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0353-0664-4",
        "opera": "Helena Usandizaga e Beatriz Ferr\u00fas (eds.). Fragmentos de un nuevo pasado. vol. 67, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bolognese Chiara (2014). Una reflexi\u00f3n sobre la resistencia de los",
        "ind\u00edgenas patag\u00f3nicos y la supervivencia de su cultura: Memorial de la",
        "noche y El coraz\u00f3n a contraluz de Patricio Manns. In: Helena Usandizaga e",
        "Beatriz Ferr\u00fas (eds.). Fragmentos de un nuevo pasado. vol. 67, p. 73-84,",
        "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783035397086, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.3726/978-3-0353-0664-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-41",
        "titolo": "Los pasos perdidos Alejo Carpentier, o el diario de un viaje hacia las culturas originarias",
        "csp": "BERNA:Peter Lang",
        "opera": "Palimpsestos de la antigua palabra. Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2013). Los pasos perdidos Alejo Carpentier, o el diario",
        "de un viaje hacia las culturas originarias. In: Palimpsestos de la antigua",
        "palabra. Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana.",
        "p. 26-41, BERNA:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-340",
        "titolo": "Presencias m\u00edticas en la literatura chilena, desde su fundaci\u00f3n hasta hoy",
        "csp": "Madrid-Frankfurt:Rovira, Jos\u00e9 Carlos y Eva Valero",
        "opera": "Mito, palabra e historia en la tradici\u00f3n literaria latinoamericana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "chiara Bolognese (2013). Presencias m\u00edticas en la literatura chilena, desde",
        "su fundaci\u00f3n hasta hoy. In: Mito, palabra e historia en la tradici\u00f3n literaria",
        "latinoamericana. p. 331-340, Madrid-Frankfurt:Rovira, Jos\u00e9 Carlos y Eva",
        "Valero"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-68",
        "titolo": "Censura carcelaria y liberaci\u00f3n por la escritura: el caso de Alicia Kozameh",
        "ISBN": [
          "1-930744-57-9"
        ],
        "csp": "Pittsburgh:Pittsburgh University, ISBN: 1-930744-57-9",
        "opera": "Erna Pfeiffer (ed.). Alicia Kozameh. \u00c9tica, est\u00e9tica y las acrobacias de la palabra escrita. vol. 8, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Bolognese (2013). Censura carcelaria y liberaci\u00f3n por la escritura:",
        "el caso de Alicia Kozameh. In: Erna Pfeiffer (ed.). Alicia Kozameh. \u00c9tica,",
        "est\u00e9tica y las acrobacias de la palabra escrita. vol. 8, p. 59-68,",
        "Pittsburgh:Pittsburgh University, ISBN: 1-930744-57-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una apuesta por la diferencia: Cien botellas en una pared de Ena Luc\u00eda Portela",
        "ISSN": [
          "0254-752X"
        ],
        "journal": "REVOLUCI\u00d3N Y CULTURA",
        "csp": "vol. 3, p. 24-29, ISSN: 0254-752X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Bolognese (2011). Una apuesta por la diferencia: Cien botellas en",
        "una pared de Ena Luc\u00eda Portela. REVOLUCI\u00d3N Y CULTURA, vol. 3, p.",
        "24-29, ISSN: 0254-752X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Roberto Bola\u00f1o y Ra\u00fal Zurita: referencias cruzadas",
        "ISSN": [
          "0717-6058"
        ],
        "journal": "ANALES DE LITERATURA CHILENA",
        "csp": "vol. 14, p. 259-272, ISSN: 0717-6058",
        "anno": "2010",
        "autori": "chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "chiara Bolognese (2010). Roberto Bola\u00f1o y Ra\u00fal Zurita: referencias",
        "cruzadas. ANALES DE LITERATURA CHILENA, vol. 14, p. 259-272, ISSN:",
        "0717-6058"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5209/rev_ALHI.2010.v39.22609"
        ],
        "titolo": "Viaje por el mundo de los letraheridos. Roberto Bola\u00f1o y la salvaci\u00f3n por la escritura",
        "ISSN": [
          "0210-4547"
        ],
        "journal": "ANALES DE LITERATURA HISPANOAMERICANA",
        "csp": "vol. 39, p. 465-474, ISSN: 0210-4547, doi: http://dx.doi.org/10.5209/rev_ALHI.2010.v39.22609",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bolognese Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bolognese Chiara (2010). Viaje por el mundo de los letraheridos. Roberto",
        "Bola\u00f1o y la salvaci\u00f3n por la escritura. ANALES DE LITERATURA",
        "HISPANOAMERICANA, vol. 39, p. 465-474, ISSN: 0210-4547, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.5209/rev_ALHI.2010.v39.22609"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-30",
        "titolo": "Estuido preliminar",
        "ISBN": [
          "978-956-8681-11-1"
        ],
        "csp": "Santiago de Chile:Sangr\u00eda editora, ISBN: 978-956-8681-11-1",
        "opera": "Cynthia Rimsky. Poste restante. vol. 6, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "chiara Bolognese"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "chiara Bolognese (2010). Estuido preliminar. In: Cynthia Rimsky. Poste",
        "restante. vol. 6, p. 11-30, Santiago de Chile:Sangr\u00eda editora, ISBN:",
        "978-956-8681-11-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-317",
        "titolo": "PISTAS DE UN NAUFRAGIO. CARTOGRAFIA DE ROBERTO BOLA\u00d1O. p",
        "ISBN": [
          "978-956-8139-12-4"
        ],
        "csp": "SANTIAGO DE CHILE:MARGEN, ISBN: 978-956-8139-12-4",
        "anno": "2009",
        "autori": "BOLOGNESE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOLOGNESE C (2009). PISTAS DE UN NAUFRAGIO. CARTOGRAFIA",
        "DE ROBERTO BOLA\u00d1O. p. 1-317, SANTIAGO DE CHILE:MARGEN,",
        "ISBN: 978-956-8139-12-4"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "12300",
    "nome": "BOLOGNESE Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Mitolog\u00edas Hoy. Revista de Pensamiento, Cr\u00edtica y Estudios Literarios Latinoamericanos Fondatrice, editrice e dal numero 12 del 2015 co-direttrice http://revistes.uab.cat/mitologias/index",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lingue e linguaggi. Comitato scientifico",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio di redazione di Cartaphilus http://revistas.um.es/cartaphilus/index",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della codirezione della Collana hispanoamericana. Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Costellazioni Membro del comitato di redazione http://www.rivistacostellazioni.org/",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice: \u201cTemas posmodernos en los cuentos de Roberto Bola\u00f1o\u201d. II Congreso internacional de Aleph Haciendo camino en la investigaci\u00f3n literaria\u201d. Universidad de Santiago de Compostela",
        "periodo": "dal 07-03-2005 al 11-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cEl Quijote y El mal de Montano: una comparaci\u00f3n\u201d. IV centenario de la publicaci\u00f3n del Quijote. Le\u00f3n.",
        "periodo": "dal 02-11-2005 al 05-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cEl contraste entre sue\u00f1o y realidad en Los perros rom\u00e1nticos\u201d. III Congreso Internacional de ALEPH (Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de literatura hisp\u00e1nica). Granada",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \"Latinoamericanos perdidos en Europa: Roberto Bola\u00f1o y sus personajes\u201d. XXXVI Congreso Internacional IILI. Palabras e Ideas. Ida y Vuelta. Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cHuidas y b\u00fasquedas en la literatura de Roberto Bola\u00f1o\u201d. VII Congreso de AEELH. El viaje en la Literatura Hispanoamericana: el esp\u00edritu colombino. Universidad de Valladolid",
        "periodo": "dal 19-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \u201cLos hijastros de la isla: historias de mestizos en la narrativa de Juan Carlos M\u00e9ndez Gu\u00e9dez\u201d. Literaturas mestizas en Am\u00e9rica Latina: est\u00e9tica e ideolog\u00eda. CRLA-Archivos. Poitiers",
        "periodo": "dal 17-10-2007 al 19-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cCensura carcelaria y liberaci\u00f3n por la escritura: el caso de Alicia Kozameh\u201d. M\u00e9moire et Censure dans les textes hispaniques (Espagne et Am\u00e9rique Latine). Universit\u00e9 de Poitiers \u2013 Universit\u00e9 de Tours. 2008.",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: \u201cRelatos de aqu\u00ed y de all\u00e1: la escritura de Juan Carlos M\u00e9ndez Gu\u00e9dez como puente entre las dos orillas del Atl\u00e1ntico\u201d. El cuento hispanoamericano contempor\u00e1neo - Vivir del cuento. Universit\u00e9 La Sorbonne. Paris",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: \u201cRoberto Bola\u00f1o y la b\u00fasqueda\u201d. Segundo Coloquio Latinoamericano de Literatura Policial. Ciudades, Identidades y Literatura Policial. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Santiago de Chile.",
        "periodo": "dal 21-09-2009 al 24-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \"De Tr\u00e1fico y Guaire al bestiario: itinerarios po\u00e9ticos de Rafael Arr\u00e1iz Lucca y Alberto Barrera Tyzca\u201d. El bestiario de la literatura latinoamericana. Bestiario transatl\u00e1ntico. CRLA- Archivos. Universit\u00e9 de Poitiers",
        "periodo": "dal 14-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \u201cDelamanchaliteraria: propuesta de un nuevo espacio para el cuento en espa\u00f1ol\u201d. Leer relato latinoamericano hoy. Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cEspejos y prismas: la identidad que se refleja y se fragmenta en algunos textos de Roberto Bola\u00f1o\u201d. VII Congreso de Estudios Hisp\u00e1nicos: Espejos y prismas. Tradici\u00f3n y renovaci\u00f3n en la narrativa breve moderna de Espa\u00f1a e Hispanoam\u00e9rica. Universidad de Budapest",
        "periodo": "dal 26-04-2010 al 27-04-2010"
      },
      {
        "content": "Ponente: \u201c\u00bfTuristas o vagabundos? Algunas tipolog\u00edas de viajeros en las obras de Roberto Bola\u00f1o\u201d. Congreso Internacional multidisciplinar \u201cHistorias de Viaje\u201d. Universidad de C\u00e1diz",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Una reflexi\u00f3n sobre la resistencia de los ind\u00edgenas patag\u00f3nicos y la supervivencia de su cultura: Memorial de la noche y El coraz\u00f3n a contraluz de Patricio Manns\u201d. Literatura de la independencia, independencia de la literatura. IX Congreso de AEELH. Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo. Santander",
        "periodo": "dal 14-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Sobre algunas historias de la periferia\u201d. Jornadas de estudio sobre Francisco Rivas. CRLA- Archivos. Universit\u00e9 de Poitiers.",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: \u201cQuando internet non c\u2019era. Peripecias en busca de Mar\u00eda Luisa Bombal\u201d. Homenaje a Mar\u00eda Luisa Bombal. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 16-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cEl universo \u00edntimo de Roberto Bola\u00f1o: amores, amistades, soledad y literatura\u201d. Letras de la Rep\u00fablica: de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Olmedo y Jos\u00e9 Victorino Lastarria al Bicentenario. Diacron\u00eda, estado del arte y de la cr\u00edtica. XXXI Congreso de la SOCHEL. Universidad de Playa Ancha. Valpara\u00edso (Chile)",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cEl universo \u00edntimo de Roberto Bola\u00f1o: amores, amistades, soledad y literatura\u201d. Letras de la Rep\u00fablica: de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Olmedo y Jos\u00e9 Victorino Lastarria al Bicentenario. Diacron\u00eda, estado del arte y de la cr\u00edtica. XXXI Congreso de la SOCHEL. Universidad de Playa Ancha. Valpara\u00edso (Chile)",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \u201cNoticias desde la Esquina del Martillo Alegre: algunas reflexiones sobre Cien botellas en una pared de Ena Luc\u00eda Portela\u201d. Leer Latinoam\u00e9rica hoy. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice, Membro del Comit\u00e9 Scientifico, Relatrice: \"Presencias m\u00edticas en la literatura chilena, desde su fundaci\u00f3n hasta hoy\u201d. III Congreso Internacional Mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana. Homenaje a Jos\u00e9 Mar\u00eda Arguedas en su centenario. Universidad de Alicante",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 23-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cJugando con la otredad: La sombra del caminante de Ena Luc\u00eda Portela\u201d. II Congreso Internacional sobre el Caribe: Cartograf\u00edas de G\u00e9nero(s). Universidad Carlos III, YoSoyElOtro Asociaci\u00f3n Cultural, Grupo K\u00f3re de Estudios de G\u00e9nero. Madrid",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \u201c\u00abAlturas de Macchu Picchu\u00bb de Pablo Neruda: un trayecto m\u00edtico\u201d. I Encuentro Internacional \u201cMito y poes\u00eda\u201d. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona.",
        "periodo": "dal 08-04-2012 al 10-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \u201cMango, guayabas y marpac\u00edficos: comiendo con Ena Luc\u00eda Portela\u201d. Congreso internacional \u201cSaberes y sabores en la literatura hispanoamericana\u201d. CRLA Archivos. Universidad de Poitiers.",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \u201cResistencia en Patagonia: Memorial de la noche y El coraz\u00f3n a contraluz de Patricio Manns\u201d, I Jornadas de mitolog\u00edas latinoamericanas. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 10-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice: La nowhere girl escribe: \u00abTan oscuro como muy oscuro\u00bb de Ena Luc\u00eda Portela\u00bb, I Jornadas Mujeres escritoras, mujeres escritas. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona.",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice: El p\u00e1jaro: pincel y tinta china de Ena Luc\u00eda Portela: escritura y cuerpo en escena\u201d. \u201cEls textos del cos\u201d. III Congreso internacional del grupo Cos y Textualitat. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cDagas: unas p\u00e1ginas diferentes\u201d. I Congreso Internacional Literatura y Derechos Humanos. Gargnano",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cCucarachas y salamandras: un paseo por los cuentos de Ena Luc\u00eda Portela y Jorge Enrique Lage\u201d. Congreso internacional \u201cDirecciones de la literatura hisp\u00e1nica contempor\u00e1nea y actual\". Universidad de Alcal\u00e1 de Henares",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \"Los posnov\u00edsimos cubanos: esbozo de un nuevo espacio\u201d. Congreso Internacional El mundo hispano y/en sus fronteras. Dubrovnik.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 26-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto \"Fondo cr\u00edtico Julio Cort\u00e1zar\". Centre de Recherches Latinoamericaines CRLA/Archivos. Centre National Recherches Scientifiques CNRS. Universit\u00e9 de Poitiers",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa Postdottorale Fullbright - Pr\u00edncipe de Asturias. Ministero dell'Educazione Spagnolo. Progetto: \"El taller literario de Roberto Bola\u00f1o: ra\u00edces europeas e hispanoamericanas\"",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Archivo Fondo Alicia Kozameh\". Centre de Recherches Latinoamericaines CRLA/Archivos. Centre National Recherches Scientifiques CNRS. Universit\u00e9 de Poitiers",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa postdottorale concessa dall'Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona: Beca Alianza Cuatro Universidades. Progetto \"Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura hispanoamericana\"",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana (desde 1980 hasta el presente)\". Finanziato da Plan Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Desarrollo e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto: \"Una lectura de la literatura cubana contempor\u00e1nea: \u00bfun canon (im)posible?\". Contratto Rita Levi Montalcini per il reclutamento di giovani ricercatori. MIUR",
        "periodo": "dal 11-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Permamenza per ricerca presso l'Istituto di Storia dell'Europa Mediterranea. ISEM. CNR Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Consulta dellla biblioteca dell'Istituto.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Fondo critico Julio Cort\u00e1zar. Lettura, analisi, catalagozione, collaborazione nella organizzazione e scrittura del Cat\u00e1logo Fondo Julio Cort\u00e1zar. CRLA Archivos Poitiers",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Permanenza postdottorale. Universidad Complutense de Madrid: ricerca e seminario \"Roberto Bola\u00f1o\". Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Laurea in Filolog\u00eda hisp\u00e1nica.",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "\"Entrevista a Alicia Kozameh\u201d, per conversare sui \"Cuadernos de la c\u00e1rcel\" su cui stavo lavorando. Residencia de Estudiantes. Madrid",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 29-05-2008"
      },
      {
        "content": "Biblioteca Nacional de Chile: ricerca negli archivi per il mio progetto postdottorale su Roberto Bola\u00f1o e per approfondire la mia conoscenza sulla narrativa cilena attuale",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Lavoro di ricerca sui \"Cuadernos de la c\u00e1rcel\" della scrittrice argentina Alicia Kozameh. Lettura, analisi, studio e produzione di saggi scientifici per far conoscere questi testi inediti. Maggiore informazione http://www.mshs.univ-poitiers.fr/crla/contenidos/Kozameh/",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Un recorrido por las p\u00e1ginas de Roberto Bola\u00f1o\". Universidad Aut\u00f3noma de Madrid",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 19-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Seminario \"Homenaje a Julio Cort\u00e1zar a 25 a\u00f1os de su partida\". Universidad de C\u00f3rdoba. Argentina. Durante il seminario ho potuto esporre ad altri esperti dell'autore argentino il lavoro di lettura, catalogazione e analisi che ho fatto sul materiale presente nel \"Fondo cr\u00edtico Julio Cort\u00e1zar\" di Poitiers",
        "periodo": "dal 13-08-2009 al 14-08-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza invitata: \u201cEl fondo Alicia Kozameh: palabras de la c\u00e1rcel a la red\u201d. Casa de las Am\u00e9ricas. La Habana. Cuba.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Ena Lucia Portela y el canon\". Giornata di discussione con altri esperti internazionali per esporre le nostre ricerche sull'autrice cubana. Univerist\u00e0 di Antwerpen. Belgio",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Permanenza per ricerca nella Hemeroteca di Casa de las Am\u00e9ricas e Feria Internacional del Libro. La Habana. Cuba",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza invitata: \u201cLa narrativa de Roberto Bola\u00f1o Putas asesinas y Los detectives salvajes\". Universidad de Murcia. 2016",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u201cRoberto Bola\u00f1o: un escritor entre dos mundos\u201d, all'interno del Corso di alta specializzazione su Roberto Bola\u00f1o organizzato dall'Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo. Ho potuto esporre i risultati delle mie ricerche pi\u00f9 recenti sul tema. Maggiori informazioni http://www.uimp.es/agenda-link.html?id_actividad=62ZQ&anyaca=2016-17",
        "periodo": "dal 20-07-2016 al 22-07-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Cultore della materia. Letteratura ispanoamericana. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Lezioni di lingua e cultura spagnola e ispanoamericana. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Facolt\u00e0 di Economia e Commercio",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di Ricerca: Centre de Recherches Latinoamericaines de Poitiers CRLA. CNRS",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Poitiers. Lezioni di lingua spagnola. 1\u00ba Anno Corso di Laurea in Lingue",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Universidad de Santiago de Chile",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Facolt\u00e0 di Filosofia e Lettere. Universidad Aut\u00f2noma de Barcelona. Letteratura Ispanoamericana",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Facolt\u00e0 di Filosofia e Lettere. Universidad Aut\u00f2noma de Barcelona. Letteratura Ispanoamericana",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento. Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia. UNED. Sede Barcellona. Linguaggio umano (Linguistica spagnola 1)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Escuela Universitaria de Turismo Euroaula - Universitat de Girona (Spagna). Lingua e cultura italiane, lingua e cultura ispaniche per stranieri",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: Escuela Universitaria de Turismo Euroaula. Ascritta all'Universitat de Girona (Spagna). Lingua e cultura italiane e Lingua e cultura ispaniche",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di RIcerca: Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 11-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso da 6 CFU Letteratura Ispanoamericana. Universit\u00e0 di Roma La Sapienza. Contratto Rita Levi Montalcini",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Corso da 12 CFU Letteratura ispanoamericana. Universit\u00e0 di Roma La Sapienza. Contratto Rita Levi Montalcini",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Corso da 12 CFU. Universit\u00e0 di Roma La Sapienza. Contratto Rita Levi Montalcini",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Studio, catalogazione e analisi del Fondo critico Julio Cort\u00e1zar",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della catalogazione e studio del Fondo Literario Alicia Kozameh",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice del progetto di eccellenza del Ministerio de Educaci\u00f3n spagnolo e della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona: Inventario del mito prehisp\u00e1nico en la literatura latinoamericana",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice del progetto di eccellenza del Ministerio de Educaci\u00f3n spagnolo e della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona: Inventario de mitos prehisp\u00e1nicos en la literatura latinoamericana (de los a\u00f1os ochenta al presente).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice del progetto Intertextos entre el Derecho y la Literatura. Universidad San Francisco de Quito. Ecuador",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifica del Progetto: \"El taller literario de Roberto Bola\u00f1o: herencia europea y latinoamericana\" finanziato grazie alla borsa postdottorale MEC- Fulbright-Pr\u00edncipe de Asturias, ottenuta dopo un processo competitivo basato sulla revisione tra pari ed esperti",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica del Progetto: \"Herencia prehisp\u00e1nica y mitos en la literatura chilena\", finanziato grazie alla borsa postdottorale \"Alianza cuatro universidades\", vinta dopo una selezione competitiva basata sulla revisione tra pari e di esperti",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto \"Una lectura de la literatura cubana contempor\u00e1nea: \u00bfun canon (im)posible?\", finanziato dal contratto Rita Levi Montalcini, del MIUR, ottenuto grazie a un processo competitivo basato sulla revisione tra pari ed esperti",
        "periodo": "dal 11-09-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}