{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-211",
        "titolo": "Moreto en Italia: primeros datos y dos ejemplos de reescritura",
        "ISBN": [
          "978-2-8107-0478-1"
        ],
        "csp": "Toulouse:Presses Universitaires du Midi, ISBN: 978-2-8107-0478-1",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): Christophe Couderc / Marcella Trambaioli, Paradigmas teatrales en la Europa moderna: circulaci\u00f3n e influencias (Italia, Espa\u00f1a, Francia, siglos XVI-XVIII). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alviti Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alviti Roberta (2016). Moreto en Italia: primeros datos y dos ejemplos de",
        "reescritura. In: AA. VV. (a cura di): Christophe Couderc / Marcella",
        "Trambaioli, Paradigmas teatrales en la Europa moderna: circulaci\u00f3n e",
        "influencias (Italia, Espa\u00f1a, Francia, siglos XVI-XVIII). p. 187-211,",
        "Toulouse:Presses Universitaires du Midi, ISBN: 978-2-8107-0478-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-43",
        "titolo": "Bestsellers danteschi nella Spagna contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788898169771"
        ],
        "csp": "Salerno:Edizioni Sinestesie, ISBN: 9788898169771",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Vincenzo Salerno, La parola del Poeta. Tradizione e \"ri-mediazione\" della Commedia di Dante nella cultura contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alviti R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alviti R. (2015). Bestsellers danteschi nella Spagna contemporanea. In: AA.",
        "VV.. (a cura di): Vincenzo Salerno, La parola del Poeta. Tradizione e",
        "\"ri-mediazione\" della Commedia di Dante nella cultura contemporanea. p.",
        "27-43, Salerno:Edizioni Sinestesie, ISBN: 9788898169771"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-12",
        "titolo": "Francisco de Rojas Zorrilla, colaborador",
        "ISBN": [
          "9788878061972"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061972",
        "opera": "(a cura di): Debora Vaccari, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH: volume IV, Teatro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Alviti (2012). Francisco de Rojas Zorrilla, colaborador. In: (a cura di):",
        "Debora Vaccari, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario",
        "de la AIH: volume IV, Teatro. p. 8-12, ROMA:Bagatto Libri, ISBN:",
        "9788878061972"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-216",
        "titolo": "El d\u00f3mine Lucas: disfraz y juego de identidad en una comedia temprana de Lope de Vega",
        "ISBN": [
          "9788498951271"
        ],
        "csp": "MADRID:Visor Libros, ISBN: 9788498951271",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mar\u00eda Luisa Lobato, M\u00e1scaras y juegos de identidad en el teatro espa\u00f1ol del Siglo de Oro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Alviti (2011). El d\u00f3mine Lucas: disfraz y juego de identidad en una",
        "comedia temprana de Lope de Vega. In: AA.VV.. (a cura di): Mar\u00eda Luisa",
        "Lobato, M\u00e1scaras y juegos de identidad en el teatro espa\u00f1ol del Siglo de",
        "Oro. p. 207-216, MADRID:Visor Libros, ISBN: 9788498951271"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Scheda su ''La Virgen de la Aurora ''",
        "opera": "Javier Huerta Calvo Francisco S\u00e1ez Raposo Julio V\u00e9lez-Sainz. Diccionario de personajes de Moreto. p. 37-274, Madrid:Fundaci\u00f3n Universitaria Espa\u00f1ola, ISBN: 9788473927796",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Alviti (2011). Scheda su ''La Virgen de la Aurora ''. In: Javier Huerta",
        "Calvo Francisco S\u00e1ez Raposo Julio V\u00e9lez-Sainz. Diccionario de personajes",
        "de Moreto. p. 37-274, Madrid:Fundaci\u00f3n Universitaria Espa\u00f1ola, ISBN:",
        "9788473927796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Miguel S\u00e1nchez Requejo",
        "opera": "Carolina Fern\u00e1ndez Cordero. Biblioteca de Aut\u00f3grafos Espa\u00f1oles. vol. II, p. 238-241, MADRID:Calembur, ISBN: 9788483592168",
        "anno": "2011",
        "autori": "R.Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R.Alviti (2011). Miguel S\u00e1nchez Requejo. In: Carolina Fern\u00e1ndez Cordero.",
        "Biblioteca de Aut\u00f3grafos Espa\u00f1oles. vol. II, p. 238-241, MADRID:Calembur,",
        "ISBN: 9788483592168"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Scheda su ''Dejar un reino por otro y martires de Madrid''",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): Javier Huerta Calvo Francisco S\u00e1ez Raposo Julio V\u00e9lez-Sainz, Diccionario de personajes de Moreto. p. 45-323, MADRID:Fundaci\u00f3n Universitaria Espa\u00f1ola, ISBN: 9788473927796",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "R. Alviti (2011). Scheda su ''Dejar un reino por otro y martires de Madrid''.",
        "In: AA. VV. (a cura di): Javier Huerta Calvo Francisco S\u00e1ez Raposo Julio",
        "V\u00e9lez-Sainz, Diccionario de personajes de Moreto. p. 45-323,",
        "MADRID:Fundaci\u00f3n Universitaria Espa\u00f1ola, ISBN: 9788473927796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "211-219",
        "titolo": "Aproximaci\u00f3n a un censo de los refranes en las comedias lopescas: las comedias de ambientaci\u00f3n campesina",
        "ISBN": [
          "9788860555861"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860555861, Firenze, 19-24 ottobre 2009",
        "opera": "Norme per lo spettacolo. Norme per lo spettatore. Teoria e prassi intorno all\u2019\u2018Arte nuevo\u2019. Atti del Seminario Internazionale Firenze, 19-24 ottobre 2009. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R.Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R.Alviti (2011). Aproximaci\u00f3n a un censo de los refranes en las comedias",
        "lopescas: las comedias de ambientaci\u00f3n campesina. In: Norme per lo",
        "spettacolo. Norme per lo spettatore. Teoria e prassi intorno all\u2019\u2018Arte nuevo\u2019.",
        "Atti del Seminario Internazionale Firenze, 19-24 ottobre 2009. p. 211-219,",
        "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860555861, Firenze, 19-24 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Calder\u00f3n y el refranero",
        "ISSN": [
          "1888-8046"
        ],
        "journal": "ANUARIO CALDERONIANO",
        "csp": "vol. 3, p. 23-36, ISSN: 1888-8046",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alviti R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alviti R. (2010). Calder\u00f3n y el refranero. ANUARIO CALDERONIANO, vol.",
        "3, p. 23-36, ISSN: 1888-8046"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1511-1664",
        "titolo": "La burgalesa de Lerma. vol",
        "ISBN": [
          "9788489790001"
        ],
        "journal": "III, p",
        "csp": "LLEIDA:Editorial Milenio, ISBN: 9788489790001",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "R. Alviti (2010). La burgalesa de Lerma. vol. III, p. 1511-1664,",
        "LLEIDA:Editorial Milenio, ISBN: 9788489790001"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "R. Alviti (2007). Il freudismo, testimonianza dell'uomo contemporaneo. p.",
        "1-56, Caserta:Saletta dell'Uva, ISBN: 9788861330085"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Alinea",
        "titolo": "I manoscritti autografi delle commedie del \u2018Siglo de Oro\u2019 scritte in collaborazione. Catalogo e studio",
        "ISBN": [
          "9788860550279"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860550279",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Alviti (2006). I manoscritti autografi delle commedie del \u2018Siglo de Oro\u2019",
        "scritte in collaborazione. Catalogo e studio. Firenze:Alinea, ISBN:",
        "9788860550279"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione a Lope de Vega Carpio, Tirso de Molina, Miguel de Cervantes, Il teatro dei Secoli d\u2019oro, coord. Maria Grazia Profeti, Milano, Bompiani, 2014, vol. I, 2436 pp. e a Pedro Calder\u00f3n de la Barca, Luis V\u00e9lez de Guevara, Juan Ruiz de Alarc\u00f3n, Antonio Mira de Ames-cua, Francisco de Rojas Zorrilla, Agust\u00edn Moreto, Il teatro dei Secoli d\u2019oro, coord. Maria Grazia Profeti, Milano, Bompiani, 2015, vol. II, 2436 pp.,",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "vol. 7, p. 175-181, ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alviti Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Alviti Roberta (2016). Recensione a Lope de Vega Carpio, Tirso de Molina,",
        "Miguel de Cervantes, Il teatro dei Secoli d\u2019oro, coord. Maria Grazia Profeti,",
        "Milano, Bompiani, 2014, vol. I, 2436 pp. e a Pedro Calder\u00f3n de la Barca,",
        "Luis V\u00e9lez de Guevara, Juan Ruiz de Alarc\u00f3n, Antonio Mira de Ames-cua,",
        "Francisco de Rojas Zorrilla, Agust\u00edn Moreto, Il teatro dei Secoli d\u2019oro,",
        "coord. Maria Grazia Profeti, Milano, Bompiani, 2015, vol. II, 2436 pp.,.",
        "CUADERNOS AISPI, vol. 7, p. 175-181, ISSN: 2283-981X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-211",
        "titolo": "Moreto en Italia: primeros datos y dos ejemplos de reescritura",
        "ISBN": [
          "978-2-8107-0478-1"
        ],
        "csp": "Toulouse:Presses Universitaires du Midi, ISBN: 978-2-8107-0478-1",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): Christophe Couderc / Marcella Trambaioli, Paradigmas teatrales en la Europa moderna: circulaci\u00f3n e influencias (Italia, Espa\u00f1a, Francia, siglos XVI-XVIII). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alviti Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alviti Roberta (2016). Moreto en Italia: primeros datos y dos ejemplos de",
        "reescritura. In: AA. VV. (a cura di): Christophe Couderc / Marcella",
        "Trambaioli, Paradigmas teatrales en la Europa moderna: circulaci\u00f3n e",
        "influencias (Italia, Espa\u00f1a, Francia, siglos XVI-XVIII). p. 187-211,",
        "Toulouse:Presses Universitaires du Midi, ISBN: 978-2-8107-0478-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-105",
        "titolo": "Obras en colaboraci\u00f3n",
        "csp": "Valladolid:Ediciones de la Universidad de Valladolid",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): Rafael Gonz\u00e1lez Ca\u00f1al, El universo dram\u00e1tico de Rojas Zorrilla. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alviti R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alviti R. (2015). Obras en colaboraci\u00f3n. In: AA. VV. (a cura di): Rafael",
        "Gonz\u00e1lez Ca\u00f1al, El universo dram\u00e1tico de Rojas Zorrilla. p. 91-105,",
        "Valladolid:Ediciones de la Universidad de Valladolid"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-43",
        "titolo": "Bestsellers danteschi nella Spagna contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788898169771"
        ],
        "csp": "Salerno:Edizioni Sinestesie, ISBN: 9788898169771",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Vincenzo Salerno, La parola del Poeta. Tradizione e \"ri-mediazione\" della Commedia di Dante nella cultura contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alviti R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alviti R. (2015). Bestsellers danteschi nella Spagna contemporanea. In: AA.",
        "VV.. (a cura di): Vincenzo Salerno, La parola del Poeta. Tradizione e",
        "\"ri-mediazione\" della Commedia di Dante nella cultura contemporanea. p.",
        "27-43, Salerno:Edizioni Sinestesie, ISBN: 9788898169771"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-216",
        "titolo": "El d\u00f3mine Lucas: disfraz y juego de identidad en una comedia temprana de Lope de Vega",
        "ISBN": [
          "9788498951271"
        ],
        "csp": "MADRID:Visor Libros, ISBN: 9788498951271",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mar\u00eda Luisa Lobato, M\u00e1scaras y juegos de identidad en el teatro espa\u00f1ol del Siglo de Oro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Alviti (2011). El d\u00f3mine Lucas: disfraz y juego de identidad en una",
        "comedia temprana de Lope de Vega. In: AA.VV.. (a cura di): Mar\u00eda Luisa",
        "Lobato, M\u00e1scaras y juegos de identidad en el teatro espa\u00f1ol del Siglo de",
        "Oro. p. 207-216, MADRID:Visor Libros, ISBN: 9788498951271"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "211-219",
        "titolo": "Aproximaci\u00f3n a un censo de los refranes en las comedias lopescas: las comedias de ambientaci\u00f3n campesina",
        "ISBN": [
          "9788860555861"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860555861, Firenze, 19-24 ottobre 2009",
        "opera": "Norme per lo spettacolo. Norme per lo spettatore. Teoria e prassi intorno all\u2019\u2018Arte nuevo\u2019. Atti del Seminario Internazionale Firenze, 19-24 ottobre 2009. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R.Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R.Alviti (2011). Aproximaci\u00f3n a un censo de los refranes en las comedias",
        "lopescas: las comedias de ambientaci\u00f3n campesina. In: Norme per lo",
        "spettacolo. Norme per lo spettatore. Teoria e prassi intorno all\u2019\u2018Arte nuevo\u2019.",
        "Atti del Seminario Internazionale Firenze, 19-24 ottobre 2009. p. 211-219,",
        "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860555861, Firenze, 19-24 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Calder\u00f3n y el refranero",
        "ISSN": [
          "1888-8046"
        ],
        "journal": "ANUARIO CALDERONIANO",
        "csp": "vol. 3, p. 23-36, ISSN: 1888-8046",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alviti R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alviti R. (2010). Calder\u00f3n y el refranero. ANUARIO CALDERONIANO, vol.",
        "3, p. 23-36, ISSN: 1888-8046"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "239-243",
        "titolo": "El m\u00e1rtir de Madrid: un caso de atribuci\u00f3n equivocada / parcial",
        "ISBN": [
          "9788484485568"
        ],
        "csp": "Olmedo-Valladolid:Universidad de Valladolid-Ayuntamiento di Olmedo, ISBN: 9788484485568, Olmedo, 20-23 luglio 2009",
        "opera": "Cuatrocientos a\u00f1os del \u2018Arte nuevo\u2019 de hacer comedias de Lope de Vega. Actas selectas del XIV Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Teatro Espa\u00f1ol y Novohispano del Siglo de Oro.. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "R.Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R.Alviti (2010). El m\u00e1rtir de Madrid: un caso de atribuci\u00f3n equivocada /",
        "parcial. In: Cuatrocientos a\u00f1os del \u2018Arte nuevo\u2019 de hacer comedias de Lope",
        "de Vega. Actas selectas del XIV Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional",
        "de Teatro Espa\u00f1ol y Novohispano del Siglo de Oro.. p. 239-243,",
        "Olmedo-Valladolid:Universidad de Valladolid-Ayuntamiento di Olmedo,",
        "ISBN: 9788484485568, Olmedo, 20-23 luglio 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1511-1664",
        "titolo": "La burgalesa de Lerma. vol",
        "ISBN": [
          "9788489790001"
        ],
        "journal": "III, p",
        "csp": "LLEIDA:Editorial Milenio, ISBN: 9788489790001",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "R. Alviti (2010). La burgalesa de Lerma. vol. III, p. 1511-1664,",
        "LLEIDA:Editorial Milenio, ISBN: 9788489790001"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Alinea",
        "titolo": "I manoscritti autografi delle commedie del \u2018Siglo de Oro\u2019 scritte in collaborazione. Catalogo e studio",
        "ISBN": [
          "9788860550279"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860550279",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Alviti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Alviti (2006). I manoscritti autografi delle commedie del \u2018Siglo de Oro\u2019",
        "scritte in collaborazione. Catalogo e studio. Firenze:Alinea, ISBN:",
        "9788860550279"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "13356",
    "nome": "ALVITI Roberta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana ''Accademia'' della casa editrice NEU (Nuova Editrice Universitaria) http://www.nuovaeditri ceuniversitaria.it/membri-comitato-scien tifico-editoriale.html",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comunicazione al Congresso Internacional \u201cLope en la \u00e9poca de Felipe III (1598-1621)\u201d, presso l\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, sul tema \u201cLa fiesta cortesana y el corral: los diferentes receptores de La Burgalesa de Lerma\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2000 al 25-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione seminario sulla lectio difficilior, tenutosi, nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Filologia Romanza, presso il Dipartimento di Studi Romanzi della Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, sul tema \u201cUn esempio di lectio difficilior tratto dal Libro de buen amor\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2002 al 04-06-2002"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al XXIV Congresso dell\u2019AISPI (Associazione Ispanisti Italiani)\u201cMetalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura, traduzione\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, sul tema\u201cOvidio nel Cancioneiro Geral de Garcia de Resende: studio della traduzione dell\u2019epistola di Didone a Enea (Heroides, VII)\u201d",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza, su invito, al I Coloquio Internacional ''La escritura en colaboraci\u00f3n en el teatro \u00e1ureo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano'', sul tema \u201cEl proceso de escritura en colaboraci\u00f3n: sincron\u00eda y diacron\u00eda\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al XIV Congresso Internazionale dell\u2019AITENSO (Asociaci\u00f3n Internacional de Teatro Espa\u00f1ol y Novohispano del Siglo de Oro) \u201c400 a\u00f1os del Arte Nuevo de hacer comedias de Lope de Vega\u201d, presso Olmedo (Valladolid), sul tema \u201cEl m\u00e1rtir de Madrid: un caso de atribuci\u00f3n equivocada / parcial\u201d.",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 23-07-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al Convegno Internazionale \u201cNorme per lo spettacolo / Norme per gli spettatori. Teoria e prassi intorno all''Arte Nuevo' \u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, sul tema \u201cAproximaci\u00f3n a un censo de los refranes en las comedias lopescas: las comedias de ambientaci\u00f3n campesina\u201d.",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza, su invito, al Coloquio Internacional 'Otro Calder\u00f3n', presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, sul tema \u201cCalder\u00f3n y el refranero\u201d.",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al Congresso Internazionale 'M\u00e1scaras y juegos de identidad en el teatro espa\u00f1ol del Siglo de Oro', organizzato dal Grupo Proteo dell\u2019Universit\u00e0 di Burgos e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, presso l\u2019Universidad de Burgos,, sul tema \u201cEl d\u00f3mine Lucas: disfraz y juego de identidad en una comedia temprana de Lope de Vega\u201d.",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al XXVI Congresso dell\u2019AISPI (Associazione degli Ispanisti Italiani), presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento, sul tema \u201cDejar un reino por otro y m\u00e1rtires de Madrid, \u00bf\u2018comedia de tres ingenios\u2019 \u201d?",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al IX Congresso dell\u2019 AISO (Asociaci\u00f3n Internacional Siglo de Oro), presso l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers, sul tema \u201cDe 'Los m\u00e1rtires de Madrid' a 'Dejar un reino por otro y m\u00e1rtires de Madrid': la reescritura de una comedia de cautiverio\u201d.",
        "periodo": "dal 11-07-2011 al 15-07-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla Tavola rotonda ''La \u2018Commedia\u2019 e la cultura popolare'', organizzata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale presso il Castello Angioino di Gaeta (Lt), sul tema \u201cBestsellers danteschi nella Spagna contemporanea\u201d.",
        "periodo": "dal 24-03-2012 al 24-03-2012"
      },
      {
        "content": "12. 2013, 16-17 maggio: comunicazione al II Coloquio Internacional ''La comedia escrita en colaboraci\u00f3n en el Siglo de Oro'', presso l\u2019Universidad de Le\u00f3n, sul tema: \u201cVarios ingenios reescriben a Lope: el caso de El mejor amigo, el muerto\u201d.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "13. 2013, 19-20 novembre: conferenza, su invito, al V Seminario \u00c1ureo Internacional ''Rojas Zorrilla: una investigaci\u00f3n en marcha'', presso l\u2019Universidad de Castilla-La Mancha, sul tema \u201cComedias en colaboraci\u00f3n: el caso de Rojas Zorrilla\u201d.",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al X Congresso dell\u2019AISO de (Asociaci\u00f3n Internacional Siglo de Oro), presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCa\u2019 Foscari\u201d di Venezia, sul tema \u201cVarios ingenios reescriben a Lope: el caso de 'El pr\u00edncipe perseguido' \u201d.",
        "periodo": "dal 14-07-2014 al 18-07-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza, su invito, alla 'VII jornada de teatro barroco'' nell\u2019ambito del progetto di ricerca ''Edici\u00f3n del Teatro Completo de Agust\u00edn Moreto'', del gruppo di ricerca \u201cProteo\u201d, dell\u2019Universidad de Burgos, presso la Fundaci\u00f3n Carlos de Amberes, Madrid, sul tema: \u201cNo hay reino como el de Dios y m\u00e1rtires de Madrid' problemas de identificaci\u00f3n y de atribuci\u00f3n\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza, su invito, al Coloquio internacional ''La circulaci\u00f3n de los modelos teatrales: Italia, Espa\u00f1a y Francia (siglos XVI-XVIII). Influencias, contaminaciones, adaptaciones'', presso l\u2019\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale \u201cAmedeo Avogadro\u201d, sul tema: \u201cAlgunos ejemplos de reescrituras moretianas en Italia. II\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Coloquio Internacional 'Teatro espa\u00f1ol y teatro europeo: relaciones bilaterales' (Universit\u00e0 di Burgos, 14-16 dicembre 2016).",
        "periodo": "dal 19-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del convegno \u201cNatura selvaggia. Luoghi, paesaggi e passaggi umani\u201d (Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, 23 novembre 2016).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza, su invito, al Congresso 'Tradizioni, modelli, intersezioni: la poesia castigliana fra il XIV e il XVII', presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, sul tema: \u201cDel romancero viejo al arte nuevo: 'El conde Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez, de Lope de Vega'\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ha tenuto, presso Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, nell'ambito dei corsi di letteratura spagnola del prof. Daniele Crivellari, la lezione ''Drammaturgia e lavoro d'\u00e9quipe: fenomenologia della commedia del Siglo de Oro scritta in collaborazione\u201d, 28 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto, presso Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, nell'ambito dei corsi di letteratura spagnola del prof. Daniele Crivellari, la lezione ''Drammaturgia e lavoro d'\u00e9quipe: fenomenologia della commedia del Siglo de Oro scritta in collaborazione\u201d, 28 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del programma Erasmus+ ha svolto un ciclo di lezioni, per un totale di 8 ore, presso la Facultade de Filolox\u00eda e Traduci\u00f3n dell\u2019Universidade de Vigo, dal 19 al 24 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca PRIN (Bando 2015, Prot. 201582MPMN; durata: 5 febbraio 2017 / 5 febbraio 2020) dal titolo: ''Il teatro spagnolo (1570 \u2013 1700) e l\u2019Europa: studio, edizione di testi e nuovi strumenti digitali'', coordinatore nazionale: prof. ssa Fausta Antonucci; in particolare membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, responsabile dell'unit\u00e0: prof. ssa Fausta Antonucci.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata membro, in qualit\u00e0 di collaboratore esterno del progetto di ricerca internazionale \u201cLas ideas del teatro\u201d (2011-2015), approvato dall'ANR (Agenzia Nazionale per la Ricerca francese) diretto da Marc Vuillermoz dell\u2019Universit\u00e9 de Savoie / Laboratoire LLS, responsabili per l'Area Spagnola: Anne Cayuela (Universit\u00e9 Stendhal Grenoble 3 / ILCEA) e Christophe Couderc (Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre / GREAC) . http://www.idt.paris-sorbonne.fr/.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca dell\u2019Ateneo Federato di Scienze Umane, Arti e Ambiente dal titolo: \u201cTesto letterario e linguaggio paremiologico: lirica e teatro in Spagna fra XV e XVII secolo)\u201d. Coordinatore: Isabella Tomassetti. Finanziato per l\u2019anno 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Per il trienno 2015-2018 \u00e8 membro del progetto di ricerca \u201cLa obra dram\u00e1tica de Agust\u00edn Moreto. IV: Comedias escritas en colaboraci\u00f3n\u201d; ente finanziatore: Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y Fondos FEDER. Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n. Subdirecci\u00f3n General de Proyectos de Investigaci\u00f3n (Referencia FFI2014-58570-P); IP: M\u00aa Luisa Lobato L\u00f3pez, Universidad de Burgos. http://www.moretianos.com/equipoAlviti.php.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata membro del PROLOPE, \u201cGrupo de investigaci\u00f3n sobre Lope de Vega\u201d, dell\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, in qualit\u00e0 di collaboratore esterno e di editore della commedia La Burgalesa de Lerma di Lope de Vega, pubblicata nella Parte X, edd. R. Vald\u00e9s e M. Morr\u00e1s, Milenio-Uiniversitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Lleida, t. III, pp. 1509-1661. stata membro del PROLOPE, \u201cGrupo de investigaci\u00f3n sobre Lope de Vega\u201d, dell\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, in qualit\u00e0 di collaboratore esterno e di editore della commedia La Burgalesa de Lerma di Lope de Vega, pubblicata nella Parte X, edd. R. Vald\u00e9s e M. Morr\u00e1s, Milenio-Uiniversitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Lleida, t. III, pp. 1509-1661.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca triennale Universit\u00e0 di Roma \u2018La Sapienza\u2019.\u201cRicezione e circolazione del teatro di Agust\u00edn Moreto in Italia\u201d (Progetto di Ricerca Universitario dell'Universit\u00e0 di Roma \u2018La Sapienza\u2019-Anno Finanziario 2015); IP: Debora Vaccari.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per il trienno 2011-2013 \u00e8 stata membro del progetto Plan Nacional I+D \u201cLa obra dram\u00e1tica de Agust\u00edn Moreto. III: Comedias escritas en colaboraci\u00f3n\u201d; ente Finanziatore: Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y Fondos FEDER. Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n. Subdirecci\u00f3n General de Proyectos de Investigaci\u00f3n; IP: M\u00aa Luisa Lobato L\u00f3pez, Universidad de Burgos.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Per il trienno 2012-2014 \u00e8 membro del progetto Plan Nacional I+D \u201cEstudio y valoraci\u00f3n final del teatro di Rojas Zorrilla\u201d, diretto dal prof. Rafael Gonz\u00e1lez Ca\u00f1al, Universidad de Castilla-La Mancha; Ente Finanziatore: Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca biennale co-finanziato dal MIUR (PRIN 2004) dal titolo \u201cViaggi testuali e viaggiatori: la Spagna e l\u2019Europa\u201d, coordinatore nazionale: Maria Grazia Profeti, e in particolare membro della ricerca su \u201cIl teatro spagnolo e l\u2019Europa: circolazione di formule ed esperienze teatrali\u201d, portata avanti dall\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, responsabile: prof. Fausta Antonucci.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\u00c8 stata 'peer reviewer' della riviste 'Anuario Calderoniano', ' Tintas. Quaderni di letterature iberiche e iberoamericane', 'Revista de Literatura', 'Arte Nuevo'. Ha collaborato all\u2019edizione del volume di Carmelo Samon\u00e0, Scritture di Spagna e d\u2019America, a cura di S. Arata, Bagatto Libri, Roma, 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ]
  }
}