{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-326",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-07043-9"
        ],
        "titolo": "La traducci\u00f3n de f\u00f3rmulas en el doblaje",
        "ISBN": [
          "978-3-653-07043-9"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-653-07043-9, doi: 10.3726/978-3-653-07043-9",
        "opera": "(a cura di): Pedro Mogorr\u00f3n Huerta/Anal\u00eda Cuadrado Rey/Maria Luc\u00eda Navarro Brotons/Iv\u00e1n Mart\u00ednez Blasco (eds), Fraseolog\u00eda, variaci\u00f3n y traducci\u00f3n,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valero Gisbert Maria Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert Maria Joaquina (2016). La traducci\u00f3n de f\u00f3rmulas en el",
        "doblaje. In: (a cura di): Pedro Mogorr\u00f3n Huerta/Anal\u00eda Cuadrado Rey/Maria",
        "Luc\u00eda Navarro Brotons/Iv\u00e1n Mart\u00ednez Blasco (eds), Fraseolog\u00eda, variaci\u00f3n y",
        "traducci\u00f3n,. p. 315-326, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-653-07043-9, doi: 10.3726/978-3-653-07043-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tratamiento lexicogr\u00e1fico de unidades fraseol\u00f3gicas desde la perspectiva de la marcaci\u00f3n pragm\u00e1tica",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "vol. 6, p. 37-52, ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina (2015). Tratamiento lexicogr\u00e1fico de",
        "unidades fraseol\u00f3gicas desde la perspectiva de la marcaci\u00f3n pragm\u00e1tica.",
        "CUADERNOS AISPI, vol. 6, p. 37-52, ISSN: 2283-981X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1465-1476",
        "titolo": "La fraseolog\u00eda",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3902-0"
        ],
        "csp": "Bologna:CLUEB & Ediciones Universidad de Salamanca., ISBN: 978-88-491-3902-0",
        "opera": "(a cura di): F\u00e9lix San Vicente, Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos, 3 vols. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina, San Vicente F\u00e9lix"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina, San Vicente F\u00e9lix (2015). La fraseolog\u00eda. In:",
        "(a cura di): F\u00e9lix San Vicente, Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para",
        "ital\u00f3fonos, 3 vols. vol. 3, p. 1465-1476, Bologna:CLUEB & Ediciones",
        "Universidad de Salamanca., ISBN: 978-88-491-3902-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-235",
        "titolo": "Did\u00e1ctica de las unidades fraseol\u00f3gicas a trav\u00e9s del lenguaje audiovisual",
        "ISBN": [
          "9785209057611"
        ],
        "csp": "Mosca:Rossijskij Universitet Druzba Narodov, ISBN: 9785209057611",
        "opera": "A. Atabekova e V. Ponka. LSP Teaching and Specialized Translation Skills Training in Higher Education Institutions. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Valero Gisbert Maria Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert Maria Joaquina (2014). Did\u00e1ctica de las unidades",
        "fraseol\u00f3gicas a trav\u00e9s del lenguaje audiovisual. In: A. Atabekova e V. Ponka.",
        "LSP Teaching and Specialized Translation Skills Training in Higher",
        "Education Institutions. p. 229-235, Mosca:Rossijskij Universitet Druzba",
        "Narodov, ISBN: 9785209057611"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-180",
        "titolo": "\u201cIntroducci\u00f3n a la traducci\u00f3n audiovisual\u201d",
        "ISBN": [
          "9788890678127"
        ],
        "csp": "Parma:Bottega del Libro Libreria Editrice, ISBN: 9788890678127",
        "opera": "D. Astori. Produrre quasi lo stesso effetto. Quindici passeggiate nei boschi traduttivi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Valero Gisbert, Mar\u00eda J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert, Mar\u00eda J (2013). \u201cIntroducci\u00f3n a la traducci\u00f3n audiovisual\u201d. In:",
        "D. Astori. Produrre quasi lo stesso effetto. Quindici passeggiate nei boschi",
        "traduttivi. p. 167-180, Parma:Bottega del Libro Libreria Editrice, ISBN:",
        "9788890678127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La intertextualidad f\u00edlmica en la audiodescripci\u00f3n (AD)",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mar\u00eda Valero Gisbert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mar\u00eda Valero Gisbert (2012). La intertextualidad f\u00edlmica en la",
        "audiodescripci\u00f3n (AD). INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL,",
        "ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "503-508",
        "titolo": "Autor y usuario a trav\u00e9s de la fraseolog\u00eda espa\u00f1ola en el diccionario biling\u00fce",
        "ISBN": [
          "9788890789717"
        ],
        "csp": "Roma:AISPI Edizioni, ISBN: 9788890789717, NAPOLI, 18-21 FEBBRAIO 2009",
        "opera": "Il dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina (2012). Autor y usuario a trav\u00e9s de la",
        "fraseolog\u00eda espa\u00f1ola en el diccionario biling\u00fce. In: Il dialogo. Lingue,",
        "letterature, linguaggi, culture. p. 503-508, Roma:AISPI Edizioni, ISBN:",
        "9788890789717, NAPOLI, 18-21 FEBBRAIO 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Fraseolog\u00eda, gram\u00e1tica, lexicograf\u00eda. p",
        "ISBN": [
          "9788897683094"
        ],
        "csp": "MANTOVA:Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683094",
        "anno": "2012",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina (2012). Fraseolog\u00eda, gram\u00e1tica, lexicograf\u00eda.",
        "p. 1-192, MANTOVA:Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683094"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cAproximaciones a la oralidad en el texto audiovisual\u201d",
        "ISSN": [
          "1133-682X"
        ],
        "journal": "PRAGMALING\u00dc\u00cdSTICA",
        "csp": "vol. 24, p. 265-280, ISSN: 1133-682X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Joaquina Valero Gisbert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Joaquina Valero Gisbert (2016). \u201cAproximaciones a la oralidad en el",
        "texto audiovisual\u201d. PRAGMALING\u00dc\u00cdSTICA, vol. 24, p. 265-280, ISSN:",
        "1133-682X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-326",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-07043-9"
        ],
        "titolo": "La traducci\u00f3n de f\u00f3rmulas en el doblaje",
        "ISBN": [
          "978-3-653-07043-9"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-653-07043-9, doi: 10.3726/978-3-653-07043-9",
        "opera": "(a cura di): Pedro Mogorr\u00f3n Huerta/Anal\u00eda Cuadrado Rey/Maria Luc\u00eda Navarro Brotons/Iv\u00e1n Mart\u00ednez Blasco (eds), Fraseolog\u00eda, variaci\u00f3n y traducci\u00f3n,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valero Gisbert Maria Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert Maria Joaquina (2016). La traducci\u00f3n de f\u00f3rmulas en el",
        "doblaje. In: (a cura di): Pedro Mogorr\u00f3n Huerta/Anal\u00eda Cuadrado Rey/Maria",
        "Luc\u00eda Navarro Brotons/Iv\u00e1n Mart\u00ednez Blasco (eds), Fraseolog\u00eda, variaci\u00f3n y",
        "traducci\u00f3n,. p. 315-326, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-653-07043-9, doi: 10.3726/978-3-653-07043-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tratamiento lexicogr\u00e1fico de unidades fraseol\u00f3gicas desde la perspectiva de la marcaci\u00f3n pragm\u00e1tica",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "vol. 6, p. 37-52, ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina (2015). Tratamiento lexicogr\u00e1fico de",
        "unidades fraseol\u00f3gicas desde la perspectiva de la marcaci\u00f3n pragm\u00e1tica.",
        "CUADERNOS AISPI, vol. 6, p. 37-52, ISSN: 2283-981X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1465-1476",
        "titolo": "La fraseolog\u00eda",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3902-0"
        ],
        "csp": "Bologna:CLUEB & Ediciones Universidad de Salamanca., ISBN: 978-88-491-3902-0",
        "opera": "(a cura di): F\u00e9lix San Vicente, Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos, 3 vols. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina, San Vicente F\u00e9lix"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina, San Vicente F\u00e9lix (2015). La fraseolog\u00eda.",
        "In: (a cura di): F\u00e9lix San Vicente, Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para",
        "ital\u00f3fonos, 3 vols. vol. 3, p. 1465-1476, Bologna:CLUEB & Ediciones",
        "Universidad de Salamanca., ISBN: 978-88-491-3902-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Audio description in Italy: an anecdote or a socila integration policy?",
        "ISSN": [
          "1553-3697"
        ],
        "journal": "REVIEW OF DISABILITY STUDIES",
        "csp": "vol. 10, p. 83-94, ISSN: 1553-3697",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mar\u00eda Valero Gisbert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mar\u00eda Valero Gisbert (2014). Audio description in Italy: an anecdote or a",
        "socila integration policy?. REVIEW OF DISABILITY STUDIES, vol. 10, p.",
        "83-94, ISSN: 1553-3697"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-235",
        "titolo": "Did\u00e1ctica de las unidades fraseol\u00f3gicas a trav\u00e9s del lenguaje audiovisual",
        "ISBN": [
          "9785209057611"
        ],
        "csp": "Mosca:Rossijskij Universitet Druzba Narodov, ISBN: 9785209057611",
        "opera": "A. Atabekova e V. Ponka. LSP Teaching and Specialized Translation Skills Training in Higher Education Institutions. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Valero Gisbert Maria Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert Maria Joaquina (2014). Did\u00e1ctica de las unidades",
        "fraseol\u00f3gicas a trav\u00e9s del lenguaje audiovisual. In: A. Atabekova e V.",
        "Ponka. LSP Teaching and Specialized Translation Skills Training in Higher",
        "Education Institutions. p. 229-235, Mosca:Rossijskij Universitet Druzba",
        "Narodov, ISBN: 9785209057611"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-180",
        "titolo": "\u201cIntroducci\u00f3n a la traducci\u00f3n audiovisual\u201d",
        "ISBN": [
          "9788890678127"
        ],
        "csp": "Parma:Bottega del Libro Libreria Editrice, ISBN: 9788890678127",
        "opera": "D. Astori. Produrre quasi lo stesso effetto. Quindici passeggiate nei boschi traduttivi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Valero Gisbert, Mar\u00eda J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valero Gisbert, Mar\u00eda J (2013). \u201cIntroducci\u00f3n a la traducci\u00f3n audiovisual\u201d.",
        "In: D. Astori. Produrre quasi lo stesso effetto. Quindici passeggiate nei",
        "boschi traduttivi. p. 167-180, Parma:Bottega del Libro Libreria Editrice,",
        "ISBN: 9788890678127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La intertextualidad f\u00edlmica en la audiodescripci\u00f3n (AD)",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mar\u00eda Valero Gisbert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mar\u00eda Valero Gisbert (2012). La intertextualidad f\u00edlmica en la",
        "audiodescripci\u00f3n (AD). INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL,",
        "ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "503-508",
        "titolo": "Autor y usuario a trav\u00e9s de la fraseolog\u00eda espa\u00f1ola en el diccionario biling\u00fce",
        "ISBN": [
          "9788890789717"
        ],
        "csp": "Roma:AISPI Edizioni, ISBN: 9788890789717, NAPOLI, 18-21 FEBBRAIO 2009",
        "opera": "Il dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina (2012). Autor y usuario a trav\u00e9s de la",
        "fraseolog\u00eda espa\u00f1ola en el diccionario biling\u00fce. In: Il dialogo. Lingue,",
        "letterature, linguaggi, culture. p. 503-508, Roma:AISPI Edizioni, ISBN:",
        "9788890789717, NAPOLI, 18-21 FEBBRAIO 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Fraseolog\u00eda, gram\u00e1tica, lexicograf\u00eda. p",
        "ISBN": [
          "9788897683094"
        ],
        "csp": "MANTOVA:Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683094",
        "anno": "2012",
        "autori": "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Valero Gisbert Mar\u00eda Joaquina (2012). Fraseolog\u00eda, gram\u00e1tica, lexicograf\u00eda.",
        "p. 1-192, MANTOVA:Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683094"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "13606",
    "nome": "VALERO GISBERT Maria Joaquina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u2022 Membro del comitato di redazione della rivista La torre di Babele dal 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro del comitato scientifico del convegno Fraseologia contrastiva, progetto FRAME in https://sites.google.com/site/fraseologiacontrastiva/committees",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista PHRASIS dal 2016.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del Convegno Internazionale \u201cLa Spagna di Oggi: Modernit\u00e0 e Conservazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano,",
        "periodo": "dal 03-05-1991 al 04-05-1991"
      },
      {
        "content": "\"Traduzione ed informatica\" presentata nell'ambito di Didattica delle Lingue e Nuove Tecnologie.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "\u201cLa gram\u00e1tica para comunicar: una propuesta inductiva\u201d presentata al Convegno ASELE Espa\u00f1ol como lengua extranjera: enfoque comunicativo y gram\u00e1tica, Universit\u00e0 di Santiago de Compostela, 1998.",
        "periodo": "dal 23-09-1998 al 26-09-1998"
      },
      {
        "content": "\"La responsabilidad del traductor\u201d, presentata al Coloquio Internacional Interpretar y traducir textos de la(s) cultura(s) hisp\u00e1nica(s), Universidad di Bologna, Scuola superiore di Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori, sede de Forl\u00ed, ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 21-10-1999 al 23-10-1999"
      },
      {
        "content": "\u201cEl tratamiento del error y su correcci\u00f3n en el proceso de aprendizaje de una L2\u201d presentata alla X Conferencia Internacional Ling\u00fc\u00edstico-Literaria, Universit\u00e0 de Oriente, Santiago de Cuba, febbraio 2000.",
        "periodo": "dal 08-02-2000 al 12-02-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cLa ense\u00f1anza del espa\u00f1ol con fines espec\u00edficos. El espa\u00f1ol de la Administraci\u00f3n P\u00fablica\u201d presentata al Convegno AISPI: La penna di Venere. Scritture dell\u2019amore nelle culture iberiche. Testi specialistici e nuovi saperi nelle lingue iberiche. Universit\u00e0 di Firenze, 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cLengua y cultura: contactos entre el espa\u00f1ol y el italiano\u201d presentata al Congreso AISPI: Letteratura della memoria. La memoria delle lingue: la didattica e lo studio delle lingue della penisola iberica in Italia. Universit\u00e0 di Salamanca, 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cCr\u00edtica de diccionarios biling\u00fces: tratamiento de la colocaci\u00f3n de adjetivo/sustantivo + sustantivo/adjetivo del espa\u00f1ol al italiano\u201d presentata nel XXIII Congreso AISPI: L\u2019insula del Don Chisciotte. Linguistica contrastiva tra italiano e lingue iberiche. Universit\u00e0 di Palermo, 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019organizzazione e co-coordinamento per la lingua spagnola del Convegno Internazionale \u201cIl traduttore Visibile\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Parma-",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cLa traduzione di alcune unit\u00e0 fraseologiche nei dizionari bilingue dallo spagnolo all'italiano\u201d presentata al convegno: In principio era la parola... poi qualcuno la tradusse. Valore economico -Testimonianza letteraria. Il traduttore visibile, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, settembre 2007.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cDeterminaci\u00f3n del significado de UUFF en los DDBB italiano-espa\u00f1ol actuales\u201d presentata nel IX Congreso Internacional de Lexicograf\u00eda Hisp\u00e1nica, Universit\u00e0 di M\u00e1laga, 2008.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "\"Consideraciones sobre el tratamiento de la fraseolog\u00eda especializada en los diccionarios biling\u00fces espa\u00f1ol/italiano actuales\u201d presentata al Congresso Terminolog\u00eda, Traducci\u00f3n y comunicaci\u00f3n especializada. Homenaje a Amelia de Irazaz\u00e1bal, svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Verona in data 11-12/10/2008.",
        "periodo": "dal 11-10-2008 al 12-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cAutor y usuario a trav\u00e9s de la fraseolog\u00eda espa\u00f1ola en el diccionario biling\u00fce\u201d presentata al Convegno AISPI: Il dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture, Universit\u00e0 di Napoli, 18-21 febbraio 2009.",
        "periodo": "dal 18-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cPresentazione del Master Europeo in Traduzione Audiovisiva\u201d presentato al Convegno Mediaforall, Universit\u00e0 di Anversa, 2009",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "La Traducci\u00f3n Audiovisual, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 19-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cAudiodescription in Italy: a few notes on the state of the art\u201d presentata al III Advanced Research Seminar on Audio Description (ARSAD), tenutosi all\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Barcelona, 24-25 marzo 2011.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Reflexiones sobre la recepci\u00f3n de la AD (audio descripci\u00f3n)\u201d presentata alla IV Semana de la Traducci\u00f3n Audiovisual, Universidad de Castell\u00f3n Jaume I, 14-15 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cUn CO-Laboratorio presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma per la creazione e l\u2019accesso di contenuti didattici multimediali\u201d, presentata nel VIII Congresso Nazionale Societ\u00e0 Italiana di E-Learning, Universit\u00e0 di Reggio Emilia, 14-16 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cLa collaborazione per la ricerca nel convegno Il Co-Laboratorio digitale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, 15 maggio 2012",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Workshop sulla Audio Descrizione, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, 25 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e organizzazione del Workshop sul tema \u201cLa Traduzione Audiovisiva\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Parma, 25 maggio 2012",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Evoluci\u00f3n de los criterios sobre la presentaci\u00f3n de la fraseolog\u00eda en las actuales gram\u00e1ticas para ital\u00f3fonos\u201d presentata al Seminario Hacia un nuevo modelo de gram\u00e1tica de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos tenutosi a Forl\u00ec il 16 de noviembre de 2012.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLa traducci\u00f3n audiovisual en la ense\u00f1anza de lenguas\u201d en Giornate di studio, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere, in data 12 febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 12-02-2013 al 12-02-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019organizzazione del Colloquio Internazionale \u201cLa comedia espa\u00f1ola en sus manuscritos\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Parma, in data 17,18, 19 di ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cDid\u00e1ctica de las UUFF pragm\u00e1ticas espa\u00f1ol/italiano\u201d presentato al Convegno Le forme del narrare: nel tempo e tra i generi-XXVIII Congreso AISPI, Universit\u00e0 di Pisa, 27-30 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cDid\u00e1ctica de las unidades fraseol\u00f3gicas a trav\u00e9s del lenguaje audiovisual\u201d presentata nel Annual International Conference \u201cLSP and Specialised Translation Skills Training in Higher Education Institutions\u201d svoltosi nella Peoples\u2019 Friendship University of Russia, in data 8-10 2014.",
        "periodo": "dal 08-03-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "La traducci\u00f3n de unidades fraseol\u00f3gicas pragm\u00e1ticas\u201d presentata nel XVIth Forum for Iberian Studies: Cultural and linguistic diversity in the Iberian Peninsula, tenutosi all\u2019University of Oxford in data 20-21 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "\"La traducci\u00f3n de f\u00f3rmulas en el doblaje\u201d, presentata nel V Coloquio Internacional Lucentino Fraseolog\u00eda, variaci\u00f3n y traducci\u00f3n, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Alicante in data 28, 29 e 30 di ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cTraducir la oralidad en el doblaje espa\u00f1ol\u201d, presentata a Oraliter, Convegno Internazionale sull\u2019oralit\u00e0, tenutosi all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Forl\u00ec in data 3-4 dicembre, 2014.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLexicograf\u00eda biling\u00fce y marcas de uso en la lexicograf\u00eda\u201d tenutosi nel Convegno PHRASIS Fraseolog\u00eda y paremiolog\u00eda: pasado, presente y futuro tenutosi all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari in data 16, 17, 18 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "MetaGramma. Variazione testuale e metalinguistica nei materiali per lo studio delle lingue straniere",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cFraseolog\u00eda y marcas diacr\u00f3nicas en la lexicograf\u00eda biling\u00fce de los diccionarios m\u00e1s representativos de espa\u00f1ol/ italiano del s. XXI\u201d",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cEn torno al ejemplo fraseol\u00f3gico en la lexicograf\u00eda biling\u00fce italoespa\u00f1ola\u201d",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cSobre la introducci\u00f3n de variantes fraseol\u00f3gicas en el diccionario\u201d",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\"FILOLOGIA GRECA E LATINA (E FORTUNA DEI CLASSICI)\"",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 07-03-2015"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo, della Commissione Giudicatrice dell'Esame finale per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca alla dott.ssa Bel\u00e9n Ruiz Molina \u201cEsther Ben\u00edtez, traductora: su visi\u00f3n de la traducci\u00f3n a partir de las estudio de sus extratextuales\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Castell\u00f3n Jaume I, 2012.",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo, della Commissione Giudicatrice dell'Esame finale per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca al dott. Crist\u00f3bal cabeza C\u00e1ceres \u201cAudiodescripci\u00f3 i recepci\u00f3. Efecte de la velocitat de narraci\u00f3, l\u2019entonaci\u00f3 i l\u2019explicitaci\u00f3 en la comprensi\u00f3 filmica\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Barcelona. Dipartimento di Traducci\u00f3 i d\u2019Interpretaci\u00f3, 2013",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 05-02-2013"
      },
      {
        "content": "\"FILOLOGIA GRECA E LATINA (E FORTUNA DEI CLASSICI)\"",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"SCIENZE FILOLOGICO-LETTERARIE, STORICO-FILOSOFICHE E ARTISTICHE\"",
        "periodo": "dal 12-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo, della Commissione Giudicatrice dell'Esame finale per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca alla dott.ssa Mar\u00eda Ester Sa\u00edz de Lovado Garc\u00eda \u201cPrensa e inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a (Comunidad de Madrid) e Italia (Roma): an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n y an\u00e1lisis metaf\u00f3rico desde una perspectiva estad\u00edstico-ling\u00fc\u00edstica\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Alcal\u00e1 de Henares, 2015.",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"SCIENZE FILOLOGICO-LETTERARIE, STORICO-FILOSOFICHE E ARTISTICHE\"",
        "periodo": "dal 29-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\u2022 Membro dell\u2019AISPI (Associazione Ispanisti Italiani) dal 2000.",
        "periodo": "dal 20-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro dell\u2019AIH (Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas) dal 2006.",
        "periodo": "dal 10-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro effettivo del PRIN 2009, 2009WFSAAK_00 Area 10 Filologia, \u201cNorma e forme nominali del verbo nelle grammatiche di spagnolo per italofoni (1833-1997)\u201d. Data d\u2019inizio 17/102011- Data di scadenza 17/10/2013. Resp. Nacional G. Iamartino, Resp. UO F\u00e9lix San Vicente. Ministerp del\u2019Istruzione dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca /Universit\u00e0 di Bologna Alma Mater Studiorum",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro del CIRSIL (Centro Interuniversitario di Ricerca sulla Storia degli Insegnamenti Linguistici: Universit\u00e0 di Bologna, Genova, Milano, Milano Cattolica, Modena e Reggio Emilia, Napoli 'Federico II', Palermo, Pisa, Siena, Torino e Trento) dal 2012, http://cirsil.sslmit.unibo.it/gpEasy/index.php.",
        "periodo": "dal 20-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro di HoLLT.net (History of Language Learning and Teaching), rete internazionale di ricerca sulla storia degli insegnamenti e apprendimenti linguistici: http://www.hollt.net/",
        "periodo": "dal 10-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro del gruppo di ricerca del progetto FRAME (Fraseologia Multilingue Elettronica) dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano dal 2015, coordinato da Paola Cotta Ramusino e Fabio Mollica: http://www.fraseologia.it/gfm/",
        "periodo": "dal 05-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Associazione PHRASIS dal 2015",
        "periodo": "dal 10-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Membro dall'a.a. 2015-16 del gruppo di ricerca internazionale, diretto dal prof. Pedro Mogorr\u00f3n Huerta (Universidad de Alicante) per il progetto dal titolo \"Fraseolog\u00eda, did\u00e1ctica y traducci\u00f3n: locuciones verbales de uso com\u00fan en Esp, Arg, Col, M\u00e9x y Per\u00fa; explotaci\u00f3n de textos literarios y period\u00edsticos en fraseodid\u00e1ctica y traducci\u00f3n. T\u00edtulo del subproyecto: Fraseolog\u00eda y did\u00e1ctica: explotaci\u00f3n de textos literarios para la ense\u00f1anza-aprendizaje de idiomas y de su traducci\u00f3n. Richiesta di finanziamento al MIUR Spagnolo- Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte- (Universit\u00e0 di Alicante, Universit\u00e0 di Murcia).",
        "periodo": "dal 04-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di ASELIT (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Lengua Italiana y Traducci\u00f3n) dal 2016",
        "periodo": "dal 20-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lettore di Lingua Spagnola presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano dal 1990 a ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 30-10-2002"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la direzione del Centro Culturale Spagnolo per lo sviluppo delle funzioni di direttore didattico (Jefe de Estudios), 1990/91-l991/92. Centro Culturale Spagnolo \"Instituto Cervantes\".",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-01-1992"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Commissario a Milano, novembre 1991",
        "periodo": "dal 21-11-1991 al 23-11-1991"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione a Roma, maggio 1992",
        "periodo": "dal 18-05-1992 al 21-05-1992"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame del Programma Erasmus, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, marzo 1993.",
        "periodo": "dal 01-03-1993 al 01-03-1993"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019attivit\u00e0 accademica (Coordinatrice Didattica) dell\u2019Instituto Cervantes di Milano dal 1994 a marzo del 1998.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-03-1998"
      },
      {
        "content": "Professore titolare di Lingua e Cultura spagnola presso il Centro Culturale Spagnolo \"Instituto Cervantes\" di Milano dal 1994 al 18 febbraio 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 18-02-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame per la selezione di assistenti italiani in Spagna, marzo 1994 (Provveditorato degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 01-03-1994 al 01-03-1994"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Napoli, novembre 1994",
        "periodo": "dal 20-11-1994 al 24-11-1994"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame del Programma Erasmus, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, marzo 1995",
        "periodo": "dal 12-05-1995 al 12-05-1995"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Napoli, maggio 1995",
        "periodo": "dal 18-05-1995 al 21-05-1995"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso Universit\u00e0 Commerciale Luigi Bocconi. Corso avanzato di spagnolo, a.a. 1995-96.",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 01-07-1996"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Roma, novembre 1995",
        "periodo": "dal 20-11-1995 al 23-11-1995"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame per la selezione di formatori di spagnolo per il Progetto Speciale LINGUE STRANIERE, Istituto Regionale di Ricerca Sperimentazione Aggiornamento Educativi - Lombardia (I.R.R.S.A.E.), aprile 1996.",
        "periodo": "dal 01-04-1996 al 01-04-1996"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame del Programma Erasmus, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, maggio dal 1996",
        "periodo": "dal 07-05-1996 al 07-05-1996"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Napoli, maggio 1996",
        "periodo": "dal 18-05-1996 al 21-05-1996"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Palermo, novembre 1996",
        "periodo": "dal 20-11-1996 al 24-11-1996"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Roma, maggio 1997.",
        "periodo": "dal 18-05-1997 al 21-05-1997"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Napoli, novembre 1997.",
        "periodo": "dal 20-11-1997 al 23-11-1997"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione a Milano, maggio 1998",
        "periodo": "dal 07-05-1998 al 09-05-1998"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame del Programma Socrates, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, giugno 1998.",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 01-06-1998"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Roma, novembre 1998.",
        "periodo": "dal 20-11-1998 al 24-11-1998"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Commissario a Milano, maggio 1999",
        "periodo": "dal 18-05-1999 al 21-05-1999"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Forl\u00ec, novembre 1999",
        "periodo": "dal 20-11-1999 al 23-11-1999"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Commissario a Milano, maggio 2000",
        "periodo": "dal 18-05-2000 al 21-05-2000"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Torino, novembre 2000",
        "periodo": "dal 20-11-2000 al 24-11-2000"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE per ragazzi), partecipazione come Commissario a Torino, aprile 2001",
        "periodo": "dal 08-04-2001 al 12-04-2001"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Milano, maggio 2001",
        "periodo": "dal 18-05-2001 al 22-05-2001"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Torino, novembre 2001",
        "periodo": "dal 09-11-2001 al 10-11-2001"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame del Programma Erasmus, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, dal 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE per ragazzi), partecipazione come Presidente Padova, maggio 2002.",
        "periodo": "dal 08-05-2002 al 10-05-2002"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Bologna, maggio 2002",
        "periodo": "dal 18-05-2002 al 24-05-2002"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola III (LT) e Lingua e Traduzione Spagnola I e II LM. Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2002-2003",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Corso del Dipartimento A.L.E.F. (Antichistica, Educazione, Lingue, Filosofia, Educazione) dal 2002",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Dipartimento A.L.E.F. (Antichistica, Educazione, Lingue, Filosofia, Educazione) dal 2002.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Murcia dal 2002.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come Presidente a Bolzano, novembre 2002.",
        "periodo": "dal 20-11-2002 al 25-11-2002"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Tarragona dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 Europea di Madrid dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Alcal\u00e1 de Henares dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Barcelona dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Zaragoza dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Vigo dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Extremadura dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di C\u00f3rdoba dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Oviedo dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente ERASMUS per il Corso di Studio in Civilt\u00e0 e Lingue Straniere Moderne per l\u2019area di spagnolo tra l\u2019Universit\u00e0 di Parma e l\u2019Universit\u00e0 di Granada dal 2002",
        "periodo": "dal 01-12-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola III (LT) e Lingua e Traduzione Spagnola I e II LM. Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2003-2004;",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per corso di Lingua e Traduzioni Spagnola I presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 di Verona, a.a. 2004.05.",
        "periodo": "dal 16-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola III (LT) e Lingua e Traduzione Spagnola I e II LM. Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola III (LT) e Lingua e Traduzione Spagnola I e II LM. Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola III (LT) e Lingua e Traduzione Spagnola I e II LM. Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola III (LT) e Lingua e Traduzione Spagnola I e II LM. Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2007-2008;",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore confermato di Lingua e Traduzione Spagnola, membro della commissione giudicatrice per la valutazione comparativa per n. 1 posto di Ricercatore di Lingua e traduzione spagnola (settore scientifico-disciplinare L-LIN/07 Lingua e traduzione Lingua spagnola) presso l'Universit\u00e0 di Udine, di cui al D.R. n. D.R. n. 115 del 19/02/2007 (pubblicato sulla G.U. n. 17 IV Serie speciale del 27/02/2007), conclusasi in data 15 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 15-02-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola I (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola I (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Reviewer per Torre di Babele, Universit\u00e0 degli Studi di Parma dal 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola I (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2010-2011;",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Presidente del Master Universitario Europeo di II livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2009-10, nominata con Decreto Rettorale n. 2936 del 26 ottobre 2010. Erogazione on-line, modalit\u00e0: E-Learning",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Esecutivo del master Universitario Europeo in Traduzione Audiovisiva a.a. 2010-11, nominata con D.R. 2990 del 28 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Nei mesi tra maggio e giugno 2011 ha fatto parte della giuria giudicatrice (come referente per la lingua spagnola) del Concorso di Traduzione il traduttore visibile (con prova di traduzione dall'italiano all'inglese, francese, tedesco e spagnolo)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Presidente del Master Universitario Europeo di II livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2010-11, nominata con D.R. n. 2248 del 6/07/2011.",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola I (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2011-2012;",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte come membro effettivo della Commissione per la selezione di professore a contratto per Lingua e Traduzione Spagnola I (Triennio), Lingua e traduzione Spagnola III (Triennio), Lingua e Traduzione Spagnola II LM, Letteratura Spagnola II e III, Letteratura Ispanoamericana e Lingua spagnola (modulo traduzione specialistica) LM interateneo in Lingue, Culture, Comunicazione presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2012-13.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Presidente e membro del Comitato Esecutivo del master Universitario Europeo di II livello in Traduzione Audiovisiva a.a. 2011-12, nominata con D.R. 1468 del 19 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 19-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per l\u2019esame finale del Corso per Master Universitario Interateneo di II Livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2009-10, nominata con D.R. n. 1711 del 10 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione valutatrice delle candidature al TFA (Tirocinio Formativo Attivo) presso l'Ateneo di Parma , per le classi di concorso A445 - Lingua straniera I grado: spagnolo, e A446 - Lingua e civilt\u00e0 straniera: spagnolo (II grado): da luglio 2012.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola I (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Esperto iscritto nell'Albo dei Revisori-Referee per la Valutazione MIUR dal 2012",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte come membro effettivo della Commissione per la selezione di professore a contratto per Lingua e Traduzione Spagnola I (Triennio), Lingua e traduzione Spagnola III (Triennio), Lingua e Traduzione Spagnola II LM, Letteratura Spagnola II e III, Letteratura Ispanoamericana e Lingua spagnola (modulo traduzione specialistica) LM interateneo in Lingue, Culture, Comunicazione presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2013-14.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Referee per il manoscritto: Lexicograf\u00eda especializada biling\u00fce/multiling\u00fce italiano-espa\u00f1ol y ense\u00f1anza de la traducci\u00f3n especializada, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, sede di Forl\u00ec, 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione per l\u2019esame finale del Master Universitario di II Livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2010-11, nominata con D.R. n. 1512 del 15/04/2013.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come commissario a Milano, maggio 2013.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "-Membro del Comitato Esecutivo del master Universitario Europeo di II livello in Traduzione Audiovisiva a.a. 2013-14, nominata con D.R. 2150 del 20 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente del Master Universitario di II livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2013-14, nominata con D.R. n. 2546 del 26 luglio 2013.",
        "periodo": "dal 26-07-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione Esaminatrice per l\u2019esame di ammissione al Corso per Master Universitario di II Livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2013-14, nominata con D.R. n. 2150 il 18/09/2013",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "\u2022 Incarico di insegnamento per il Corso P.A.S. classi A445-C033, a.a. 2013-14 per 12,5 CFU \u201cDidattica della Lingua Moderna\u201d .",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola II (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come commissario Milano, novembre 2013.",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 24-11-2013"
      },
      {
        "content": "Presidente del Master Universitario di II livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2014-15, nominata con D.R. n.1974.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di profitto e dell\u2019esame finale per le classi A445-C033 \u201cDidattica della Lingua Moderna\u201d, a.a. 2013-14 nominata con Protoc. N. 148 in data 13/3/2014",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione per l\u2019esame finale del Corso per Master Universitario Interateneo di II Livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2011-12, D.R. 886 del 17 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 17-04-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione valutatrice della selezione P.A.S., Prot. 291 del 8/5/14",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come commissario a Milano, maggio 2014.",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione Esaminatrice per l\u2019esame di ammissione al Corso per Master Universitario di II Livello in Traduzione Audiovisiva e membro del Comitato Esecutivo del medesimo Master, a.a. 2014-15, nominata con D.R. n. 1356 del 3/07/2014.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione Esaminatrice per l\u2019esame di ammissione al Corso per Master Universitario di II Livello in Traduzione Audiovisiva e membro del Comitato Esecutivo del medesimo Master, a.a. 2015-16, nominata con D.R. n. 1666.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione esaminatrice per le prove di accesso al TFA della Classe di concorso A445-Lingua straniera \u2013 Spagnolo. Nominata con D.R. n. 1592, data 7/8/14.",
        "periodo": "dal 07-08-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione esaminatrice per le prove di accesso al TFA della Classe di concorso A446-Lingua e civilt\u00e0 straniera \u2013 Spagnolo. Nominata con D.R. n. 1593, data 7/8/14",
        "periodo": "dal 07-08-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u2022 Incarico di insegnamento per i Corsi di Tirocinio formativo attivo nella classe di abilitazione A445-A446, a.a. 2014-15 4 CFU \u201cDidattica della Lingua Spagnola con laboratorio\u201d L-LIN/07",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola II (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come commissario Milano, novembre 2014.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte come membro effettivo della Commissione per la selezione di professore a contratto per Lingua e Traduzione Spagnola I (Triennio), Lingua e traduzione Spagnola III (Triennio), Lingua e Traduzione Spagnola II LM, Letteratura Spagnola II e III, Letteratura Ispanoamericana e Lingua spagnola (modulo traduzione specialistica) LM interateneo in Lingue, Culture, Comunicazione presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2014-15.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della Commissione per la selezione di professore a contratto per Lingua e Traduzione Spagnola I (Triennio), Lingua e traduzione Spagnola III (Triennio), Lingua e Traduzione Spagnola II LM, Letteratura Spagnola II e III, Letteratura Ispanoamericana e Lingua spagnola (modulo traduzione specialistica) LM interateneo in Lingue, Culture, Comunicazione, Lingua e Traduzione portoghese III LT presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2014-15",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente di Consiglio di Tirocinio Formativo Attivo per l\u2019accorpamento 08 \u2013 Classi A445/A446 per il triennio 2015/18. Nominata con Protoc. N. 25082 del 28 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come examinador jefe, Lecco, maggio 2015.",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 24-05-2015"
      },
      {
        "content": "Reviewer /referee per la revista Rassegna Iberistica, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari \u2013 Venezia, dal 2015",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione degli esami di profitto e dell\u2019esame finale per le classi A445-A446 nominata con D.R. n. 31897",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione valutatrice della selezione con funzione di segretario per il conferimento di un incarico di prestacione d'opera nell'ambito del TFA",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 28-07-2015"
      },
      {
        "content": "-Membro della Commissione per gli esami finali di Tirocinio Formativo Attivo a.a. 2014-15 della classe di abilitazione, prot. 28592, 9 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola II (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2015-2016",
        "periodo": "dal 20-09-2015 al 19-09-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola II (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2015-2016;",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come commissario a Verona, novembre 2015.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente del Master Universitario di II livello in Traduzione Audiovisiva, a.a. 2015-16, nominata con Prot. N. 21302. (http://mastermetav.unipr.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte come membro effettivo della Commissione per la selezione di professore a contratto per Lingua e Traduzione Spagnola I (Triennio), Lingua e traduzione Spagnola III (Triennio) , Lingua e Traduzione Spagnola II LM, Letteratura Spagnola II e III, Letteratura Ispanoamericana e Lingua spagnola (modulo traduzione specialistica) LM interateneo in Lingue, Culture, Comunicazione presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2015-16.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della Commissione per la selezione di professore a contratto per Lingua e Traduzione Spagnola I (Triennio), Lingua e traduzione Spagnola III (Triennio), Lingua e Traduzione Spagnola II LM, Letteratura Spagnola II e III e Letteratura Ispanoamericana presso l\u2019universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2016-17.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola II (LT). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, A.A. 2016-2017;",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Lingua e traduzione Spagnola I (LM). Area di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma/Universit\u00e0 di Modena, A.A. 2016-2017",
        "periodo": "dal 20-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione degli esami di Spagnolo come Lingua Straniera (DELE), partecipazione come commissario a Padova novembre 2016.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Erlangen/ Seminario di linguistica spagnola sul tema \u201cla fraseolog\u00eda\u201d (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus -Staff Training - STT) febbraio 2006. 8 ore.",
        "periodo": "dal 30-05-2007 al 04-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Caen. Seminario di linguistica spagnola sulla lessicografia (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus-Staff Training - STT) maggio 2008. 8 ore",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 18-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 del Kent -Canterbury- Seminario di traduzione sul tema \u201cla sottotitolazione\u201d (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus -Staff Training - STT ) febbraio 2009. 8 ore",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 08-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Bath. Seminario di linguistica spagnola (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus-Staff Training - STT ) febbraio 2010. 8 ore",
        "periodo": "dal 15-02-2010 al 22-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Cardiff. Seminario di linguistica spagnola (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus -Staff Training - STT) marzo 2011. 8 ore",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Malta. Seminario di linguistica spagnola sulla traduzione audiovisiva (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus -Staff Training - STT) febbraio 2012. 8 ore",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Leeds. Seminario di linguistica spagnola (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus ) -Staff Training - STT febbraio 2013. 8 ore",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 11-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Edimburgo. Seminario di linguistica spagnola (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus -Staff Training - STT) febbraio 2014. 8 ore",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 09-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 di Cork. Seminario di linguistica spagnola sulla lessicografia/ seminario sull\u2019audiodescrizione (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus -Staff Training - STT) febbraio 2014. 8 ore",
        "periodo": "dal 07-02-2015 al 19-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u2022 Insegnamento Universit\u00e0 del Kent -Canterbury- Seminario di traduzione sul tema \u201cla traducci\u00f3n audiovisual desde una perspectiva contrastiva (espa\u00f1ol, ingl\u00e9s, italiano)\" (entro mobilit\u00e0 docenti Erasmus -Staff Training - STT ) luglio 2015. 8 ore",
        "periodo": "dal 19-07-2015 al 01-08-2015"
      }
    ]
  }
}