{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-135",
        "titolo": "Un tratado hispano-napolitano en tiempos del virrey Toledo: Arte y Suplimento Re militar de Francisco de Pedrosa (N\u00e1poles, 1541)",
        "ISBN": [
          "978-88-7937-719-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN: 978-88-7937-719-5",
        "opera": "S\u00e1nchez Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n. (a cura di): S\u00e1nchez Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n, Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mondola Roberto (2016). Un tratado hispano-napolitano en tiempos del",
        "virrey Toledo: Arte y Suplimento Re militar de Francisco de Pedrosa",
        "(N\u00e1poles, 1541). In: S\u00e1nchez Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n. (a cura di): S\u00e1nchez",
        "Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n, Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de",
        "Toledo (1532-1553). p. 113-135, NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN:",
        "978-88-7937-719-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-403",
        "titolo": "Entre adivinaci\u00f3n y brujer\u00eda: el Infierno de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515)",
        "ISBN": [
          "978-84-16594-97-9"
        ],
        "csp": "Alicante:Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes, ISBN: 978-84-16594-97-9",
        "opera": "Mondola Roberto. Brujer\u00eda, magia y otros prodigios en la literatura espa\u00f1ola del Siglo de Oro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mondola Roberto (2016). Entre adivinaci\u00f3n y brujer\u00eda: el Infierno de Pedro",
        "Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515). In: Mondola Roberto. Brujer\u00eda,",
        "magia y otros prodigios en la literatura espa\u00f1ola del Siglo de Oro. p.",
        "383-403, Alicante:Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes, ISBN:",
        "978-84-16594-97-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid; Francoforte sul Meno:Iberoamericana- Vervuert",
        "titolo": "Dante vestido a la castellana. El Infierno de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas.",
        "ISBN": [
          "978-84-8489-996-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-8489-996-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Mondola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Mondola (2016). Dante vestido a la castellana. El Infierno de",
        "Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas.. Madrid; Francoforte sul",
        "Meno:Iberoamericana- Vervuert, ISBN: 978-84-8489-996-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El dinero fuente de pecados en el Inferno de Dante y en la traducci\u00f3n de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515)",
        "ISSN": [
          "0212-2952"
        ],
        "journal": "DICENDA",
        "csp": "vol. 33, p. 227-252, ISSN: 0212-2952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola Roberto (2015). El dinero fuente de pecados en el Inferno de",
        "Dante y en la traducci\u00f3n de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515).",
        "DICENDA, vol. 33, p. 227-252, ISSN: 0212-2952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione manoscritta di Purgatorio I e Paradiso I di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (ms. B2183 della Hispanic Society of America)",
        "ISSN": [
          "1724-9058"
        ],
        "journal": "DANTE",
        "csp": "vol. 12, p. 91-104, ISSN: 1724-9058",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola Roberto (2015). La traduzione manoscritta di Purgatorio I e",
        "Paradiso I di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (ms. B2183 della Hispanic",
        "Society of America). DANTE, vol. 12, p. 91-104, ISSN: 1724-9058"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-128",
        "titolo": "Note su alcuni aspetti lessicali e morfosintattici della prima traduzione a stampa della Commedia: l'Infierno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515)",
        "ISBN": [
          "9788896367148"
        ],
        "csp": "Napoli:ThinkThanks, ISBN: 9788896367148",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Germana Volpe, Amistades que son ciertas. Studi in onore di Giovanni Battista De Cesare. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mondola Roberto (2015). Note su alcuni aspetti lessicali e morfosintattici",
        "della prima traduzione a stampa della Commedia: l'Infierno di Pedro",
        "Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515). In: AAVV. (a cura di): Germana",
        "Volpe, Amistades que son ciertas. Studi in onore di Giovanni Battista De",
        "Cesare. vol. Unico, p. 109-128, Napoli:ThinkThanks, ISBN:",
        "9788896367148"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "VIGO:Editorial Academia del Hispanismo",
        "titolo": "Francisco de Araujo: la Historia de los m\u00e1rtires de la ciudad de Otranto",
        "ISBN": [
          "978-84-16187-18-8"
        ],
        "journal": "Edici\u00f3n, introducci\u00f3n y notas de Roberto Mondola",
        "csp": "ISBN: 978-84-16187-18-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mondola Roberto (2015). Francisco de Araujo: la Historia de los m\u00e1rtires de",
        "la ciudad de Otranto. Edici\u00f3n, introducci\u00f3n y notas de Roberto Mondola.",
        "VIGO:Editorial Academia del Hispanismo, ISBN: 978-84-16187-18-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Algunos aspectos l\u00e9xicos y morfosint\u00e1cticos de la primera traducci\u00f3n castellana impresa de la Commedia: el Infierno de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515). BOLETIN DE LA BIBLIOTECA DE MENENDEZ PELAYO, vol",
        "ISSN": [
          "0006-1646"
        ],
        "journal": "XC",
        "csp": "p. 151-172, ISSN: 0006-1646",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola Roberto (2014). Algunos aspectos l\u00e9xicos y morfosint\u00e1cticos de la",
        "primera traducci\u00f3n castellana impresa de la Commedia: el Infierno de",
        "Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515). BOLETIN DE LA",
        "BIBLIOTECA DE MENENDEZ PELAYO, vol. XC, p. 151-172, ISSN:",
        "0006-1646"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-292",
        "titolo": "I Martiri di Otranto nel secolo XVII: la Historia di Francisco de Araujo (Napoli, 1631)",
        "ISBN": [
          "978-88-7937-635-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN: 978-88-7937-635-8",
        "opera": "E. S\u00c1NCHEZ GARC\u00cdA. (a cura di): E. S\u00c1NCHEZ GARC\u00cdA, Lingua spagnola e cultura ispanica nel Regno di Napoli fra Rinascimento e Barocco: testimonianze a stampa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MONDOLA R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONDOLA R (2013). I Martiri di Otranto nel secolo XVII: la Historia di",
        "Francisco de Araujo (Napoli, 1631). In: E. S\u00c1NCHEZ GARC\u00cdA. (a cura di):",
        "E. S\u00c1NCHEZ GARC\u00cdA, Lingua spagnola e cultura ispanica nel Regno di",
        "Napoli fra Rinascimento e Barocco: testimonianze a stampa. p. 273-292,",
        "NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN: 978-88-7937-635-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sull\u2019anonima traduzione castigliana cinquecentesca del Purgatorio dantesco. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LIV",
        "csp": "p. 63-84, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mondola R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola R (2012). Note sull\u2019anonima traduzione castigliana",
        "cinquecentesca del Purgatorio dantesco. ANNALI DELL'ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol. LIV,",
        "p. 63-84, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019edizione complutense dell\u2019Aviso de cazadores di Pedro N\u00fa\u00f1ez de Avenda\u00f1o (Alcal\u00e1, Juan de Brocar, 1543). ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LIII",
        "csp": "p. 133-150, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mondola R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola R (2011). L\u2019edizione complutense dell\u2019Aviso de cazadores di",
        "Pedro N\u00fa\u00f1ez de Avenda\u00f1o (Alcal\u00e1, Juan de Brocar, 1543). ANNALI",
        "DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE",
        "ROMANZA, vol. LIII, p. 133-150, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-337",
        "titolo": "L\u2019edizione napoletana delle opere di Pedro N\u00fa\u00f1ez de Avenda\u00f1o (Napoli, Tarquinio Longo, 1620)",
        "ISBN": [
          "9788879375733"
        ],
        "csp": "NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN: 9788879375733",
        "opera": "(a cura di): Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda; Caterina Ruta, Cultura della Guerra e Arti della Pace. Il III Duca di Osuna in Sicilia e a Napoli (1610-1620). vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MONDOLA R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONDOLA R (2011). L\u2019edizione napoletana delle opere di Pedro N\u00fa\u00f1ez de",
        "Avenda\u00f1o (Napoli, Tarquinio Longo, 1620). In: (a cura di): Encarnaci\u00f3n",
        "S\u00e1nchez Garc\u00eda; Caterina Ruta, Cultura della Guerra e Arti della Pace. Il III",
        "Duca di Osuna in Sicilia e a Napoli (1610-1620). vol. I, p. 325-337,",
        "NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN: 9788879375733"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1387-1415",
        "titolo": "Burgos 1515: cultura rinascimentale e ricezione della Comed\u00eda",
        "ISBN": [
          "9788895044903"
        ],
        "csp": "NAPOLI:L'Orientale Editrice, ISBN: 9788895044903",
        "opera": "Cerbo A. (a cura di): Cerbo A, Lectura Dantis 2002-2009. vol. IV, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MONDOLA R, S\u00e1nchez Garc\u00eda E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONDOLA R, S\u00e1nchez Garc\u00eda E (2011). Burgos 1515: cultura",
        "rinascimentale e ricezione della Comed\u00eda. In: Cerbo A. (a cura di): Cerbo A,",
        "Lectura Dantis 2002-2009. vol. IV, p. 1387-1415, NAPOLI:L'Orientale",
        "Editrice, ISBN: 9788895044903"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,",
        "titolo": "Dante nel Rinascimento castigliano L'Infierno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas",
        "ISBN": [
          "978-88-7937-580-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7937-580-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mondola R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mondola R (2011). Dante nel Rinascimento castigliano L'Infierno di Pedro",
        "Fern\u00e1ndez de Villegas. NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN:",
        "978-88-7937-580-1"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-403",
        "titolo": "Entre adivinaci\u00f3n y brujer\u00eda: el Infierno de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515)",
        "ISBN": [
          "978-84-16594-97-9"
        ],
        "csp": "Alicante:Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes, ISBN: 978-84-16594-97-9",
        "opera": "Mondola Roberto. Brujer\u00eda, magia y otros prodigios en la literatura espa\u00f1ola del Siglo de Oro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mondola Roberto (2016). Entre adivinaci\u00f3n y brujer\u00eda: el Infierno de Pedro",
        "Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515). In: Mondola Roberto. Brujer\u00eda,",
        "magia y otros prodigios en la literatura espa\u00f1ola del Siglo de Oro. p.",
        "383-403, Alicante:Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes, ISBN:",
        "978-84-16594-97-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-135",
        "titolo": "Un tratado hispano-napolitano en tiempos del virrey Toledo: Arte y Suplimento Re militar de Francisco de Pedrosa (N\u00e1poles, 1541)",
        "ISBN": [
          "978-88-7937-719-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN: 978-88-7937-719-5",
        "opera": "S\u00e1nchez Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n. (a cura di): S\u00e1nchez Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n, Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mondola Roberto (2016). Un tratado hispano-napolitano en tiempos del",
        "virrey Toledo: Arte y Suplimento Re militar de Francisco de Pedrosa",
        "(N\u00e1poles, 1541). In: S\u00e1nchez Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n. (a cura di): S\u00e1nchez",
        "Garc\u00eda Encarnaci\u00f3n, Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de",
        "Toledo (1532-1553). p. 113-135, NAPOLI:Tullio Pironti, ISBN:",
        "978-88-7937-719-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid; Francoforte sul Meno:Iberoamericana- Vervuert",
        "titolo": "Dante vestido a la castellana. El Infierno de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas.",
        "ISBN": [
          "978-84-8489-996-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-8489-996-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Mondola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Mondola (2016). Dante vestido a la castellana. El Infierno de",
        "Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas.. Madrid; Francoforte sul",
        "Meno:Iberoamericana- Vervuert, ISBN: 978-84-8489-996-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione manoscritta di Purgatorio I e Paradiso I di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (ms. B2183 della Hispanic Society of America)",
        "ISSN": [
          "1724-9058"
        ],
        "journal": "DANTE",
        "csp": "vol. 12, p. 91-104, ISSN: 1724-9058",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola Roberto (2015). La traduzione manoscritta di Purgatorio I e",
        "Paradiso I di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (ms. B2183 della Hispanic",
        "Society of America). DANTE, vol. 12, p. 91-104, ISSN: 1724-9058"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-128",
        "titolo": "Note su alcuni aspetti lessicali e morfosintattici della prima traduzione a stampa della Commedia: l'Infierno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515)",
        "ISBN": [
          "9788896367148"
        ],
        "csp": "Napoli:ThinkThanks, ISBN: 9788896367148",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Germana Volpe, Amistades que son ciertas. Studi in onore di Giovanni Battista De Cesare. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mondola Roberto (2015). Note su alcuni aspetti lessicali e morfosintattici",
        "della prima traduzione a stampa della Commedia: l'Infierno di Pedro",
        "Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515). In: AAVV. (a cura di): Germana",
        "Volpe, Amistades que son ciertas. Studi in onore di Giovanni Battista De",
        "Cesare. vol. Unico, p. 109-128, Napoli:ThinkThanks, ISBN:",
        "9788896367148"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "VIGO:Editorial Academia del Hispanismo",
        "titolo": "Francisco de Araujo: la Historia de los m\u00e1rtires de la ciudad de Otranto",
        "ISBN": [
          "978-84-16187-18-8"
        ],
        "journal": "Edici\u00f3n, introducci\u00f3n y notas de Roberto Mondola",
        "csp": "ISBN: 978-84-16187-18-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mondola Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Mondola Roberto (2015). Francisco de Araujo: la Historia de los m\u00e1rtires de",
        "la ciudad de Otranto. Edici\u00f3n, introducci\u00f3n y notas de Roberto Mondola.",
        "VIGO:Editorial Academia del Hispanismo, ISBN: 978-84-16187-18-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sull\u2019anonima traduzione castigliana cinquecentesca del Purgatorio dantesco. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LIV",
        "csp": "p. 63-84, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mondola R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola R (2012). Note sull\u2019anonima traduzione castigliana",
        "cinquecentesca del Purgatorio dantesco. ANNALI DELL'ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol. LIV,",
        "p. 63-84, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019edizione complutense dell\u2019Aviso de cazadores di Pedro N\u00fa\u00f1ez de Avenda\u00f1o (Alcal\u00e1, Juan de Brocar, 1543). ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LIII",
        "csp": "p. 133-150, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mondola R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola R (2011). L\u2019edizione complutense dell\u2019Aviso de cazadores di",
        "Pedro N\u00fa\u00f1ez de Avenda\u00f1o (Alcal\u00e1, Juan de Brocar, 1543). ANNALI",
        "DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE",
        "ROMANZA, vol. LIII, p. 133-150, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,",
        "titolo": "Dante nel Rinascimento castigliano L'Infierno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas",
        "ISBN": [
          "978-88-7937-580-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7937-580-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mondola R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mondola R (2011). Dante nel Rinascimento castigliano L'Infierno di Pedro",
        "Fern\u00e1ndez de Villegas. NAPOLI:TULLIO PIRONTI EDITORE,, ISBN:",
        "978-88-7937-580-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teoria della traduzione nel primo Umanesimo ispanico: il caso del Tostado. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LI",
        "csp": "p. 627-652, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mondola R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mondola R (2009). Teoria della traduzione nel primo Umanesimo ispanico:",
        "il caso del Tostado. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO",
        "ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol. LI, p. 627-652, ISSN:",
        "0547-2121"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "15815",
    "nome": "MONDOLA Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale (referee per la sezione Literature) della Rivista \"Rhesis. International Journal of Linguistics, Philology and Literature\" (Cagliari, Dipartimento di Filologia, Letteratura, Linguistica). ISSN 2037-4569.",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Autore della relazione \"La prima versione a stampa dell\u2019 Inferno dantesco: le aggiunte di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas\", in occasione del Seminario di studi \"La scrittura sulla scrittura\" oragnizzato dall' Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Scuola di Dottorato in Culture Classiche e Moderne, e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L\u2019Orientale\", Scuola Dottorale di Studi Interculturali",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 08-04-2009"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"Traduzioni e traduttori nel primo Umanesimo ispanico: l\u2019esempio del Tostado\", in Convegno di Studi di Ischia, \u201cTraduzione e innovazione dei sistemi e dei canoni letterari\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2009 al 21-09-2009"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione, con Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda, \"Burgos 1515: cultura rinascimentale e ricezione della Comed\u00eca\", in \"Lectura Dantis\" organizzata dall\u2019Universit\u00e0 \u201cL\u2019Orientale\u201d di Napoli (Napoli, 12 novembre 2009).",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"L\u2019edizione napoletana dell\u2019 \u201cAviso de cazadores\u201d di Pedro N\u00fa\u00f1ez de Avenda\u00f1o (Napoli, Tarquinio Longo, 1619)\", in Congresso Internazionale di Napoli \u201cCultura della Guerra e Arti della Pace. Il III Duca di Osuna in Sicilia e a Napoli (1610-1620)\u201d. La comunicazione ha avuto luogo venerd\u00ec 8 ottobre 2010 nell'ambito del congresso iniziato a Palermo il 4 ottobre e conclusosi a Napoli il 9 ottobre 2010). Il Congresso \u00e8 stato organizzato dalle seguenti istituzioni: Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria Embajada de Espa\u00f1a en Italia Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia di Palermo Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia di Napoli L\u2019Orientale Facolt\u00e0 di Lettere Suor Orsola Benincasa Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria Biblioteca Nazionale di Napoli \u201cVittorio Emanuele III\u201d Ayuntamiento de Osuna (Sevilla) CRES-LECEMO - Sorbonne Nouvelle Paris III Dipartimento di Studi Letterari e Linguistici dell\u2019Europa dell\u2019UNIOR 10 Dipartimento di Scienze Filologiche e Linguistiche di Palermo Dipartimento di Studi Storici e Artistici di Palermo Dipartimento di Filologia dell\u2019UNICAL Convenzione UNIOR-Sorbonne Nouvelle Paris III Convenzione UNIOR-Bah\u00e7esehir (Istanbul) Instituto Cervantes di Palermo Instituto Cervantes di Napoli Assessorato della Regione Siciliana dei Beni Culturali e Ambientali e della Pubblica Istruzione Presidenza Assemblea Regionale Siciliana Fondazione Ignazio Buttitta Associazione Siciliana per lo Studio delle Culture Iberiche Associazione \u201cMediterranea\u201d",
        "periodo": "dal 04-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'accordo ERASMUS tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, ciclo di seminari di 8 ore dal titolo \"La traducci\u00f3n de los cl\u00e1sicos italianos en el Renacimiento espa\u00f1ol\" presso il Departament de Filologia Espanyola della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona dal 16 al 20 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"I martiri di Otranto nel secolo XVII: la Historia di Francisco de Araujo (N\u00e1poles, 1631)\", in Giornate Internazionali di Napoli a cura di Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda \u201cLingua Spagnola e Cultura Ispanica nel Regno di Napoli fra Rinascimento e Barocco: testimonianze a stampa\u201d (Napoli, 14-15 maggio 2012). Il Congresso \u00e8 stato organizzato dalla Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", dall'Instituto Cervantes di Napoli e dalla Biblioteca Nazionale \"Vittorio Emanuele III\" di Napoli.",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"Alcuni aspetti lessicali della prima traduzione a stampa della Comed\u00eda: l'Infierno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515)\", in XXVII Convegno AISPI \u201cLe ragioni del tradurre. Teorie e prassi traduttive tra Italia e mondo iberico\u201d (Forl\u00ec, 23-26 maggio 2012).",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"La conquista turca de Otranto en 1480: la Historia de los m\u00e1rtires de Francisco de Araujo\", in \"13th. International Congress of Ottoman Social and Economic History (ICOSEH)\" (Alcal\u00e1 de Henares, 1-5 ottobre 2013)\". La comunicazione ha avuto luogo il 3 ottobre. Il Congresso \u00e8 stato organizzato dalla Universidad de Alcal\u00e1, dalla Emabajada de Turqu\u00eda en Espa\u00f1a e dalla Internacional Association for ottoman social and economic history.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Autore del seminario \"Oro, dinero y moneda: de Dante a Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas\", nell'ambito del ciclo di seminari \"Or, tr\u00e9sor, dette\" organizzati dal CRES (Centre de Recherche sur l'Espagne des XVIe et XVIIe si\u00e8cles) PARIS III Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle \". Il seminario ha avuto luogo il 12 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 12-01-2014 al 12-01-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'accordo ERASMUS tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e la Universidad de Granada, ciclo di seminari di 8 ore dal titolo \"Los cl\u00e1sicos italianos en Espa\u00f1a entre Renacimiento y Barroco\" presso la Facultad de Letras de la Universidad de Granada (Campus de Cartuja) dal 24 al 28 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"Literatura militar en tiempos del virrey Toledo: el Arte y Suplimento de Francisco de Pedrosa (N\u00e1poles, J. Sultzbach, 1541)\", in Giornate Internazionali: \"Rinascimento Meridionale: Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553)\" (Napoli, 22-25 ottobre 2014). Il Congresso \u00e8 stato organizzato dalle seguenti istituzioni: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale Universit\u00e9 Paris-Sorbonne Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris III Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II Embajada de Espa\u00f1a en Roma Instituto Cervantes de N\u00e1poles Gallerie d\u2019Italia Palazzo Zevallos Stigliano Comune di Pozzuoli Fundaci\u00f3n Casa Medina Sidonia",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'accordo ERASMUS tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e la \u0130stanbul \u00dcniversitesi, ciclo di seminari di 8 ore dal titolo \"Lengua espa\u00f1ola en el Prerrenacimiento: de Nebrija a Vald\u00e9s \" presso la \u0130stanbul \u00dcniversitesi, \u0130spanyol Dili ve Edebiyat\u0131, dal 7 al 12 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 07-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Curatore e organizzatore (assieme a Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e Paolo Amalfitano) del ciclo di seminari interdisciplinari del Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d \u201cL\u2019ibridazione delle forme e dei generi nella storia letteraria\u201d (Napoli, 9 marzo/ 1 aprile 2015).",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"El oficio del soldado en un tratado militar espa\u00f1ol del siglo XVI: Arte y Suplimento de Francisco de Pedrosa (N\u00e1poles, 1541)\", in Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude \"M\u00e9tiers et professions\" IDEX-LECEMO, Centre Interuniversitaire de Recherche sur la Renaissance italienne (CIRRI), Centre de Recherche sur l\u2019Espagne des XVIe et XVIIe si\u00e8cles (CRES) \"Les m\u00e9tiers militaires en Espagne et en Italie (XVIe et XVIIe si\u00e8cles)\" (Parigi, sabato 14 marzo 2015).",
        "periodo": "dal 14-03-2015 al 14-03-2015"
      },
      {
        "content": "Autore del Seminario \"Ibridazioni barocche dei modelli allegorici danteschi: i Sue\u00f1os di Francisco de Quevedo\", in Ciclo di seminari interdisciplinari del Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale \u201cL\u2019ibridazione delle forme e dei generi nella storia letteraria\u201d.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"Entre adivinos y agoreros: casos de brujer\u00eda en el Infierno de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas\", in Coloquio Internacional \u201cEsoterismo y Brujer\u00eda en la Literatura del Siglo de Oro\u201d (Burgos, 5-7 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Giornata Internazionale di Studi \u201cOmaggio napoletano a Cervantes per il IV centenario della seconda parte del Chisciotte (1615-2015) (Napoli, 12 maggio 2015). Giornata organizzata dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Biblioteca Nazionale di Napoli \u201cVittorio Emanuele III\u201d, Palazzo Reale di Napoli, Instituto Cervantes di Napoli, Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris III, Istanbul Universitesi.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"Le parole per dirlo. L'uso dei dizionari e degli strumenti lessicografici a scuola\" nella giornata organizzata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", dall' AISPI ed in collaborazione con l'Instituto Cervantes. La giornata ha avuto luogo a Napoli il 15 ottobre 2015 ed \u00e8 stata curata dal professor Augusto Guarino.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"El Arte y suplimento re militar de Francisco de Pedrosa (N\u00e1poles, 1541): algunos aspectos l\u00e9xicos\", in XXIX Convegno AISPI \"Redes, irradiaciones y confluencias en las literaturas hisp\u00e1nicas\" (Milano, 25-28 novembre 2015).",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'accordo ERASMUS tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, ciclo di seminari di 8 ore dal titolo \"De Villena a Villegas: traducciones dantescas entre Humanismo y Renacimiento\" presso il Departament de Filologia Espanyola della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona dal 22 al 26 febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore della presentazione del volume \"Rinascimento meridionale. Napoli e il vicer\u00e9 Pedro de Toledo (1532-1553)\", diretto da Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda, Napoli, Pironti, 2016, ISBN 978-88-7937-719-5 (Napoli, 20 aprile 2016). Alla presentazione sono intervenuti Francesca Cant\u00f9, Giovanni Caravaggi, Amedeo Quondam e Fernando Mar\u00edas.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Autore della relazione \"Notas sobre la primera traducci\u00f3n castellana de la Commedia dantesca: el Infierno de Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas (Burgos, 1515)\", in \"XIX Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas\" (Muenster, 11-16 luglio 2016).",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "Moderatore al \"XIX Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas\" (Muenster, 11-16 luglio 2016, sessione Varia \u00e1urea II del 13 luglio 2016).",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 13-07-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'accordo ERASMUS tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e la Universidad de Ja\u00e9n, ciclo di seminari di 8 ore dal titolo \"Lexicograf\u00eda hispano-italiana entre Renacimiento y Barroco: de Las Casas a Franciosini\" svolto presso la Universidad de Ja\u00e9n dal 21 al 25 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Curatore e organizzatore del ciclo di seminari interdisciplinari di ispanistica del Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d \u201cMetamorfosis en la literatura y en el arte espa\u00f1oles (1515-2015)\u201d (Napoli, 29 novembre 2016/ 16 gennaio 2017). Al seminario intervengono Roberto Mondola, Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda (Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\"), Florence Dumora (Universit\u00e9 de Reims), Pierre Civil (Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris III), Francisco Chica (Universidad de M\u00e1laga)",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autore del seminario \"Metamorfosis dantescas en el Renacimiento espa\u00f1ol\" nell'ambito del ciclo di seminari interdisciplinari di ispanistica del Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d \u201cMetamorfosis en la literatura y en el arte espa\u00f1oles (1515-2015)\u201d (Napoli, 29 novembre 2016/ 16 gennaio 2017).",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Ispanisti Italiani (AISPI)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Studi sull'America Latina (CESAL)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (AIH)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nell'ambito del PRIN 2008 \u201cEditoria e cultura in lingua spagnola e di interesse ispanico nei Regni di Napoli e di Sicilia tra Rinascimento e Barocco (1503-1707): catalogazione e approssimazione critica\" (Area Scientifico-disciplinare: Scienze dell\u2019antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche), coordinato dalla Professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda, nel periodo febbraio-novembre 2010 Roberto Mondola \u00e8 stato responsabile dell'effettivo svolgimento del Progetto PRIN per la realizzazione del catalogo digitale EDISNA, eseguendo tutte le attivit\u00e0 concertate con la supervisione del dr. Vincenzo Boni e con l'assistenza dei funzionari bibliotecari Simona Pignalosa e Daniela Bacca. In particolare Roberto Mondola ha avuto per due giorni alla settimana, con orario 9-17, una postazione di lavoro ben definita nella Sezione Manoscritti e Rari della BNN. Il lavoro per reperire le edizioni in lingua castigliana ha compreso le seguenti attivit\u00e0: ricerche nei cataloghi cartacei on-line, ricerche bibliografiche nei maggiori repertori di riferimento sia cartacei che in linea, consultazione di banche dati locali, catalogazione delle edizioni reperite. Le descrizioni catalografiche del catalogo EDISNA sono state realizzate secondo la normativa catalografica prevista dall'ICCU. Per ognuna delle edizioni identificate la descrizione ha compreso anche la catalogazione del loro apparato paratestuale.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 30-11-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 Principale Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d del PRIN 2008 \u201cEditoria e cultura in lingua spagnola e di interesse ispanico nei Regni di Napoli e di Sicilia tra Rinascimento e Barocco (1503-1707): Catalogazione e approssimazione critica\" (Area Scientifico-disciplinare: Scienze dell\u2019antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche), coordinato dalla Professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda. Formavano parte del PRIN le seguenti unit\u00e0: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca aggregato [DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6] \"Produzione letteraria in lingua spagnola nel Regno di Napoli tra Rinascimento e Barocco: Catalogazione e approssimazione critica\", diretto dalla professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Catalogo Digitale EDISNA (www.ispanica.unior.it) creato nel 2010 nell'ambito del PRIN 2008 \u201cEditoria e cultura in lingua spagnola e di interesse ispanico nei Regni di Napoli e di Sicilia tra Rinascimento e Barocco (1503-1707): Catalogazione e approssimazione critica\" (Area Scientifico-disciplinare: Scienze dell\u2019antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche), coordinato dalla Professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda. Nel catalogo si raccolgono le schede bibliografiche di testi pubblicati nel Regno di Napoli in lingua spagnola dal 1503 al 1707: il catalogo raccoglie al momento le schede complete di 15 cinquecentine, 228 secentine e 10 settecentine in lingua spagnola edite nel Regno di Napoli tra Cinquecento e Seicento conservate nelle principali biblioteche italiane, europee e nordamericane. Le descrizioni catalografiche del catalogo EDISNA sono state realizzate secondo la normativa catalografica prevista dall'ICCU. Per ognuna delle edizioni identificate la descrizione ha compreso anche la catalogazione del loro apparato paratestuale (prologhi, prefazioni, dediche). Nel catalogo digitale EDISNA Roberto Mondola ha curato le schede bibliografiche di tutte le edizioni in lingua spagnola pubblicate a Napoli dal 1503 al 1707 conservate nelle seguenti biblioteche: Biblioteca Nazionale \"Vittorio Emanuele III\" di Napoli, Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a di Madrid, Biblioteca de Catalunya di Barcellona, Biblioteca de la Universitat de Barcelona.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca aggregato [DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6] \"Produzione letteraria in lingua spagnola nel Regno di Napoli tra Rinascimento e Barocco: Catalogazione e approssimazione critica\", diretto dalla professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca aggregato [DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6] \"Lingue di cultura nella Napoli della Monarchia cattolica: spagnolo, latino, italiano nella produzione a stampa di interesse ispanico\", diretto dalla professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca individuale (DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6) \"La ricezione di Dante in Spagna nell\u2019epoca dei Re Cattolici: la traduzione dell\u2019 Inferno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas\", finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca individuale (DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6) \"La ricezione di Dante in Spagna nell\u2019epoca dei Re Cattolici: la traduzione dell\u2019 Inferno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas\", finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca aggregato [DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6] \"Libro spagnolo antico a Napoli\", diretto dalla professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca individuale (DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6) \"La ricezione di Dante in Spagna nell\u2019epoca dei Re Cattolici: la traduzione dell\u2019 Inferno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas\", finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca aggregato [DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6] \"Libro spagnolo antico a Napoli\", diretto dalla professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca aggregato [DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6] \"Libro spagnolo antico a Napoli\", diretto dalla professoressa Encarnaci\u00f3n S\u00e1nchez Garc\u00eda e finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca individuale (DR 913 del 7.7.1997 artt. 3,4,6) \"La ricezione di Dante in Spagna nell\u2019epoca dei Re Cattolici: la traduzione dell\u2019 Inferno di Pedro Fern\u00e1ndez de Villegas\", finanziato dal Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto di Letteratura Spagnola I (L-LIN/05) (Corso di Laurea Triennale in Lingue e Culture Comparate) per l'anno accademico 2010-2011 presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\"",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Letteratura Spagnola I (L-LIN/05) (Corso di Laurea Triennale in Lingue e Culture Comparate) per l'anno accademico 2011-2012 presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\"",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola IV (L-LIN/07) (Corso di Laurea Magistrale in Letterature e Culture Comparate) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola III (L-LIN/07) (Corso di Laurea Triennale in Lingue e Culture Comparate) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola V (L-LIN/07) (Corso di Laurea Magistrale in Letterature e culture comparate) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola IV (L-LIN/07) (Corso di Laurea Magistrale in Letterature e culture comparate) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola IV (L-LIN/07) (Corsi di Laurea Magistrale in Lingue e letterature europee e americane, Letterature e culture comparate, Traduzione specialistica, Lingue e comunicazione interculturale in area euromediterranea) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola V (L-LIN/07) (Corsi di laurea magistrale in Lingue e letterature europee e americane, Letterature e culture comparate, Traduzione specialistica, Lingue e comunicazione interculturale in area euromediterranea) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola III (L-LIN/07) (Corsi di laurea in Lingue, lettere e culture comparate/ Lingue, Letterature e culture dell'Europa e delle Americhe/ Mediazione Linguistica e Culturale/ Plurilinguismo e multiculturalit\u00e0/ Plurilinguismo e interculturalit\u00e0 nel Mediterraneo) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola IV (L-LIN/07) (Corsi di laurea magistrale in Lingue e letterature europee e americane, Letterature e culture comparate, Lingue e comunicazione interculturale in area euromediterranea) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola IV (L-LIN/07) (Corsi di laurea magistrale in Lingue e letterature europee e americane, Letterature e culture comparate, Lingue e comunicazione interculturale in area euromediterranea) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza di Lingua Spagnola III (L-LIN/07) (Corsi di laurea in Lingue, lettere e culture comparate/ Lingue, Letterature e culture dell'Europa e delle Americhe/ Mediazione Linguistica e Culturale/ Plurilinguismo e multiculturalit\u00e0/ Plurilinguismo e interculturalit\u00e0 nel Mediterraneo) presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" per l'anno accademico 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}