{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9tica y est\u00e9tica. Jean-Marie Guyau y la po\u00e9tica de Rub\u00e9n Dar\u00edo",
        "ISSN": [
          "2035-1496"
        ],
        "journal": "CENTROAMERICANA",
        "csp": "vol. 26, p. 87-110, ISSN: 2035-1496",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ghezzani Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ghezzani Alessandra (2016). \u00c9tica y est\u00e9tica. Jean-Marie Guyau y la",
        "po\u00e9tica de Rub\u00e9n Dar\u00edo. CENTROAMERICANA, vol. 26, p. 87-110, ISSN:",
        "2035-1496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Ghezzani Alessandra (2016). La mia vita. ROMA:Castelvecchi, ISBN:",
        "9788869446610"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El hipotexto figurativo en Vista del amanecer en el tr\u00f3pico de Guillermo Cabrera Infante",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 7, p. 69-84, ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ghezzani Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ghezzani Alessandra (2015). El hipotexto figurativo en Vista del amanecer",
        "en el tr\u00f3pico de Guillermo Cabrera Infante. CONFLUENZE, vol. 7, p. 69-84,",
        "ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione dei \"Raros\" come studio culturale",
        "ISSN": [
          "2035-1496"
        ],
        "journal": "CENTROAMERICANA",
        "csp": "vol. 25, p. 29-49, ISSN: 2035-1496",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALESSANDRA GHEZZANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALESSANDRA GHEZZANI (2015). La traduzione dei \"Raros\" come studio",
        "culturale. CENTROAMERICANA, vol. 25, p. 29-49, ISSN: 2035-1496"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-228",
        "titolo": "Educare al liberismo nel secondo Ottocento ispanoamericano. Una prima riflessione sul caso di \"Der Kleine Volkswirth\" di Otto Hubner",
        "ISBN": [
          "9788867413041"
        ],
        "csp": "PISA: Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788867413041",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Elena Carpi, Marco E.L. Guidi, Languages of Political Economy. Cross-disciplinay studies on economic translations. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandra Ghezzani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Ghezzani (2014). Educare al liberismo nel secondo Ottocento",
        "ispanoamericano. Una prima riflessione sul caso di \"Der Kleine Volkswirth\"",
        "di Otto Hubner. In: AA.VV.. (a cura di): Elena Carpi, Marco E.L. Guidi,",
        "Languages of Political Economy. Cross-disciplinay studies on economic",
        "translations. p. 207-228, PISA: Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN:",
        "9788867413041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-25",
        "titolo": "\u201cFacundo. Civilizaci\u00f3n y barbarie\u201d. Alle origini della modernit\u00e0 americana",
        "ISBN": [
          "978-88-5752813-7"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752813-7",
        "opera": "Domingo Faustino Sarmiento. (a cura di): Alessandra Ghezzani, Facundo. Civilt\u00e0 o barbarie. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ghezzani Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ghezzani Alessandra (2014). \u201cFacundo. Civilizaci\u00f3n y barbarie\u201d. Alle origini",
        "della modernit\u00e0 americana. In: Domingo Faustino Sarmiento. (a cura di):",
        "Alessandra Ghezzani, Facundo. Civilt\u00e0 o barbarie. p. 7-25, Milano:Mimesis,",
        "ISBN: 978-88-5752813-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2035-7680/3073"
        ],
        "titolo": "Apocalipsis de la madre patria: la decadencia de la Europa de finales del siglo XIX en las cr\u00f3nicas de Rub\u00e9n Dar\u00edo",
        "ISSN": [
          "2035-7680"
        ],
        "journal": "ALTRE MODERNIT\u00c0",
        "csp": "p. 74-88, ISSN: 2035-7680, doi: 10.13130/2035-7680/3073",
        "anno": "2013",
        "autori": "GHEZZANI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GHEZZANI A. (2013). Apocalipsis de la madre patria: la decadencia de la",
        "Europa de finales del siglo XIX en las cr\u00f3nicas de Rub\u00e9n Dar\u00edo. ALTRE",
        "MODERNIT\u00c0, p. 74-88, ISSN: 2035-7680, doi: 10.13130/2035-7680/3073"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dar\u00edo lettore di Poe",
        "ISSN": [
          "1125-1743"
        ],
        "journal": "LETTERATURE D'AMERICA",
        "csp": "vol. 142, p. 31-52, ISSN: 1125-1743",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ghezzani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ghezzani A. (2013). Dar\u00edo lettore di Poe. LETTERATURE D'AMERICA, vol.",
        "142, p. 31-52, ISSN: 1125-1743"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-163",
        "titolo": "La libert\u00e0 modernista. Una riflessione a margine di \"Los raros\" di Rub\u00e9n Dar\u00edo",
        "ISBN": [
          "9788846737908"
        ],
        "csp": "Pisa: edizioni ETS, ISBN: 9788846737908",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): TOCCO V., LUPETTI M:, Traduzione e autotraduzione. Un percorso attraverso i generi letterari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GHEZZANI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GHEZZANI A. (2013). La libert\u00e0 modernista. Una riflessione a margine di",
        "\"Los raros\" di Rub\u00e9n Dar\u00edo. In: Autori vari. (a cura di): TOCCO V., LUPETTI",
        "M:, Traduzione e autotraduzione. Un percorso attraverso i generi letterari.",
        "p. 153-163, Pisa: edizioni ETS, ISBN: 9788846737908"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-303",
        "titolo": "Borges y la traducci\u00f3n. Estudios cr\u00edticos",
        "ISBN": [
          "9788846737908"
        ],
        "csp": "ETS - Editrice - Pisa, ISBN: 9788846737908",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): TOCCO V., LUPETTI M:, Traduzione e autotraduzione. Un percorso attraverso i generi letterari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GHEZZANI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GHEZZANI A. (2013). Borges y la traducci\u00f3n. Estudios cr\u00edticos. In: Autori",
        "vari. (a cura di): TOCCO V., LUPETTI M:, Traduzione e autotraduzione. Un",
        "percorso attraverso i generi letterari. p. 295-303, ETS - Editrice - Pisa,",
        "ISBN: 9788846737908"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "GHEZZANI A (2012). Gli eccentrici. vol. 10, p. 43-328, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846731975"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "19",
        "titolo": "Borges critico letterario. Strutture e procedimenti. vol",
        "ISBN": [
          "9788846722461"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846722461",
        "anno": "2008",
        "autori": "GHEZZANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GHEZZANI A (2008). Borges critico letterario. Strutture e procedimenti. vol.",
        "19, PISA:ETS, ISBN: 9788846722461"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9tica y est\u00e9tica. Jean-Marie Guyau y la po\u00e9tica de Rub\u00e9n Dar\u00edo",
        "ISSN": [
          "2035-1496"
        ],
        "journal": "CENTROAMERICANA",
        "csp": "vol. 26, p. 87-110, ISSN: 2035-1496",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ghezzani Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ghezzani Alessandra (2016). \u00c9tica y est\u00e9tica. Jean-Marie Guyau y la",
        "po\u00e9tica de Rub\u00e9n Dar\u00edo. CENTROAMERICANA, vol. 26, p. 87-110, ISSN:",
        "2035-1496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El hipotexto figurativo en Vista del amanecer en el tr\u00f3pico de Guillermo Cabrera Infante",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 7, p. 69-84, ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ghezzani Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ghezzani Alessandra (2015). El hipotexto figurativo en Vista del amanecer",
        "en el tr\u00f3pico de Guillermo Cabrera Infante. CONFLUENZE, vol. 7, p. 69-84,",
        "ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione dei \"Raros\" come studio culturale",
        "ISSN": [
          "2035-1496"
        ],
        "journal": "CENTROAMERICANA",
        "csp": "vol. 25, p. 29-49, ISSN: 2035-1496",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALESSANDRA GHEZZANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALESSANDRA GHEZZANI (2015). La traduzione dei \"Raros\" come studio",
        "culturale. CENTROAMERICANA, vol. 25, p. 29-49, ISSN: 2035-1496"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-228",
        "titolo": "Educare al liberismo nel secondo Ottocento ispanoamericano. Una prima riflessione sul caso di \"Der Kleine Volkswirth\" di Otto Hubner",
        "ISBN": [
          "9788867413041"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 9788867413041",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Elena Carpi Marco E.L. Guidi, Languages of Political Economy. Cross-disciplinay studies on economic translations. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandra Ghezzani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandra Ghezzani (2014). Educare al liberismo nel secondo Ottocento",
        "ispanoamericano. Una prima riflessione sul caso di \"Der Kleine Volkswirth\"",
        "di Otto Hubner. In: AA.VV.. (a cura di): Elena Carpi Marco E.L. Guidi,",
        "Languages of Political Economy. Cross-disciplinay studies on economic",
        "translations. p. 207-228, Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN:",
        "9788867413041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-25",
        "titolo": "\u201cFacundo. Civilizaci\u00f3n y barbarie\u201d. Alle origini della modernit\u00e0 americana",
        "ISBN": [
          "978-88-5752813-7"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752813-7",
        "opera": "Domingo Faustino Sarmiento. (a cura di): Alessandra Ghezzani, Facundo. Civilt\u00e0 o barbarie. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ghezzani Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ghezzani Alessandra (2014). \u201cFacundo. Civilizaci\u00f3n y barbarie\u201d. Alle origini",
        "della modernit\u00e0 americana. In: Domingo Faustino Sarmiento. (a cura di):",
        "Alessandra Ghezzani, Facundo. Civilt\u00e0 o barbarie. p. 7-25, Milano:Mimesis,",
        "ISBN: 978-88-5752813-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dar\u00edo lettore di Poe",
        "ISSN": [
          "1125-1743"
        ],
        "journal": "LETTERATURE D'AMERICA",
        "csp": "vol. 142, p. 31-52, ISSN: 1125-1743",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ghezzani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ghezzani A. (2013). Dar\u00edo lettore di Poe. LETTERATURE D'AMERICA, vol.",
        "142, p. 31-52, ISSN: 1125-1743"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2035-7680/3073"
        ],
        "titolo": "Apocalipsis de la madre patria: la decadencia de la Europa de finales del siglo XIX en las cr\u00f3nicas de Rub\u00e9n Dar\u00edo",
        "ISSN": [
          "2035-7680"
        ],
        "journal": "ALTRE MODERNIT\u00c0",
        "csp": "p. 74-88, ISSN: 2035-7680, doi: 10.13130/2035-7680/3073",
        "anno": "2013",
        "autori": "GHEZZANI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GHEZZANI A. (2013). Apocalipsis de la madre patria: la decadencia de la",
        "Europa de finales del siglo XIX en las cr\u00f3nicas de Rub\u00e9n Dar\u00edo. ALTRE",
        "MODERNIT\u00c0, p. 74-88, ISSN: 2035-7680, doi: 10.13130/2035-7680/3073"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "GHEZZANI A (2012). Gli eccentrici. vol. 10, p. 43-328, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846731975"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "19",
        "titolo": "Borges critico letterario. Strutture e procedimenti. vol",
        "ISBN": [
          "9788846722461"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846722461",
        "anno": "2008",
        "autori": "GHEZZANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GHEZZANI A (2008). Borges critico letterario. Strutture e procedimenti. vol.",
        "19, PISA:ETS, ISBN: 9788846722461"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I desastres de la guerra nel Siglo de las luces di Alejo Carpentier",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE",
        "csp": "p. 77-100, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2005",
        "autori": "GHEZZANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GHEZZANI A (2005). I desastres de la guerra nel Siglo de las luces di Alejo",
        "Carpentier. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, p.",
        "77-100, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "18116",
    "nome": "GHEZZANI Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsa di studio di durata semestrale Progetto giovani ricercatori erogata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa nel 2001.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-07-2001"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di durata annuale erogata dal Dipartimento di Lingue e Letterature romanze (Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere) dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa nel 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Diploma di dottorato in Letterature straniere moderne presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Pisa conseguito il 20 dicembre del 2004.",
        "periodo": "dal 20-12-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca in Lingua e Letterature ispano-americane conferito dal Dipartimento di Lingue e Letterature romanze (Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa per il quadriennio 2005-2009",
        "periodo": "dal 22-06-2005 al 22-06-2009"
      },
      {
        "content": "Qualifica di cultrice della materia presso la cattedra di Lingua e Letterature ispanoamericane della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa per gli a.a. 2007/2008, 2008/2009 e 2009/2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Lingua e Letterature ispanoamericane (cfu 9) nei CDS in Lingue e Letterature Moderne Euroamericane eTraduzione dei testi letterari e saggistici dal titolo:",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Lingua e Letterature Ispanoamericane (certificazione in data 25/06/2013).",
        "periodo": "dal 25-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Lingua e Letterature ispanoamericane (cfu 9) nei CDS in Lingue e Filologie Euroamericane dal titolo e Linguistica e traduzione",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del direttivo nazionale dell\u2019associazione italiana di studi iberoamericani (AISI)",
        "periodo": "dal 05-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione scientifica di Area 10 (con DR n. 1312 del 24/10/2016)",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Lezione conferenza c/o Istituto \u201cDante Alighieri\u201d (Roma, 17 maggio 2011) dal titolo Dante e l'Argentina",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi patrocinata dall'Universit\u00e0 di Siena in occasione della mostra di pittura \u201cIdentit\u00e0 migranti\u201d (Livorno, 20 maggio 2011) relazione dal titolo: L'antimperialismo di Rub\u00e9n Dar\u00edo.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "II convegno AISI (Associazione italiana di studi iberoamericani) \u201cApocalipsis 2012\u201d (Gargnano, 13-16 giugno 2012), relazione dal titolo: Apocalisse della madrepatria: la decadenza dell'Europa di fine Ottocento nelle \u201ccr\u00f3nicas\u201d di Rub\u00e9n Dar\u00edo.",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno patrocinato da Scuola Normale Superiore, Universit\u00e0 di Pisa, Instituto Cam\u00f5es \"Traduzione e autotraduzione. Un percorso attraverso i generi letterari\"(Pisa, 29- 30 novembre 2012) relazione dal titolo: La libert\u00e0 modernista. Una riflessione a margine della traduzione di \u201cLos raros\u201d di Rub\u00e9n Dar\u00edo.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno ESHET (European Society for the History of Economic Thought), University of Kingston, London (from 15th to 19th of May 2013). Titolo dell'intervento: The reception of H\u00fcbner's \u201cDer kleine Volkswirth\u201d in Southern America.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 19-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del XXVIII Convegno internazionale dell'AISPI (Associazione ispanisti italiani): Le forme del narrare: nel tempo e tra i generi (27-30 novembre 2013, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa).",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \"El cuento fant\u00e1stico rioplatense\" (26 febbraio 2014, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa) con gli ospiti: Carlos D\u00e1maso Mart\u00ednez (Universidad de Buenos Aires): Lo fant\u00e1stico en Bioy y Bioy Casares Andrea Ostrov (Universidad de Buenos Aires): Lenguaje e identidad en los cuentos de Silvina Ocampo",
        "periodo": "dal 26-02-2014 al 26-02-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi Riscrittura di testi, traduzione letteraria, traduzione culturale, Universit\u00e0 degli studi di Verona (29-30 aprile 2014). Titolo dell\u2019intervento: La traduzione dei \u201cRaros\u201d di Dar\u00edo come studio culturale.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "III Convegno AISI (Associazione italiana di studi ibero-americani) Letterature ibero-americane: dai testi alle immagini, dalle immagini ai testi, Universit\u00e0 degli studi di Bologna (18-21 giugno 2014). Titolo dell\u2019intervento: El hipotexto figurativo en \u201cVista del amanecer en el tr\u00f3pico\u201d de Guillermo Cabrera Infante",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno ISECS (International Congress for Eighteenth-Century Studies), University of Rotterdam (from 27th to 31th of July 2015). Titolo dell\u2019intervento: The circulation of \u201cT\u00e9l\u00e9maque\u201d in Spanish America.",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del IV Convegno internazionale dell'associazione di studi iberoamericani (AISI): Modernismo, Postmodernit\u00e0, Postmodernismo, Arcavacata di Rende (7-9 giugno 2016).",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "IV Convegno internazionale AISI (Associazione italiana di studi ibero-americani): Modernismo, Postmodernit\u00e0, Postmodernismo, Arcavacata di Rende (7-9 giugno 2016). Arcavacata di Rende.Titolo dell\u2019intervento: \u00c9tica y est\u00e9tica: J.M. Guyau y Rub\u00e9n Dar\u00edo",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Convegno \"Sguardi sul '900': intorno a P\u00edo Baroja\" (Viterbo, Universit\u00e0 della Tuscia) con il patrocinio di Istituto Cervantes di Roma, AISPI, Ambasciata di Spagna, 1-2 dicembre 2016",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cMultilateral Project LLP/Erasmus. EE-T. Economic e-Translations into and from European Languages\", Ente finanziatore: Education, Audiovisual and Culture Executive Agency (EACEA) dell'Unione Europea Durata: un biennio (2011/2013). Direttore responsabile: Proff. Marco Guidi e il rettore dell'Universit\u00e0 di Pisa Massimo Augello Partners del progetto: l\u2019Universit\u00e0 di Paris 2 Panth\u00e9on Assas, l'Universit\u00e0 di Hohenheim di Stoccarda, l'Universit\u00e0 di Barcelona, l'Universit\u00e0 di Lisbona, l'Universit\u00e0 di Messolongi, L'Universit\u00e0 di Bucarest e la Middle East Technical University di Ankara, Pixel e Connectis di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro aggregato al progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 di Pisa (bando P.R.A. 2015) sul tema \"La circolazione dell'economia in Europa tra Sette e Ottocento: le traduzioni e gli adattamenti del T\u00e9l\u00e9maque di F\u00e9nelon\"",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 03-03-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio di dottorato in Filologia, Letteratura e Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}