{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-143",
        "titolo": "El lenguaje de la experiencia en Diario de un falangista de primera l\u00ednea (Legiones y Falanges).",
        "ISBN": [
          "978-88-99934-11-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Palermo University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8",
        "opera": "Mechthild A;Kissmer L;Ammadi M;Duarte IM;Marques M;Pinto A;Klonowski M;Berini SL [...] A;Garb\u00ed T. (a cura di): Prestigiacomo C, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica linguistico-culturale deI media di regime,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 F (2016). El lenguaje de la experiencia en Diario de un falangista",
        "de primera l\u00ednea (Legiones y Falanges).. In: Mechthild A;Kissmer L;Ammadi",
        "M;Duarte IM;Marques M;Pinto A;Klonowski M;Berini SL [...] A;Garb\u00ed T. (a",
        "cura di): Prestigiacomo C, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica",
        "linguistico-culturale deI media di regime,. p. 131-143, Palermo:Palermo",
        "University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-69",
        "titolo": "Modelo mental y modelo social en la construcci\u00f3n de un lexic\u00f3n en aprendices italianos de Espanol como lengua segunda. Una perspectiva enactiva",
        "ISBN": [
          "9788416786404"
        ],
        "csp": "Val\u00e8ncia:Tirant, ISBN: 9788416786404",
        "opera": "Di Ges\u00f9 Floriana. (a cura di): \u00c1ngel L\u00f3pez Garc\u00eda Molins;Daniel Jorques Jim\u00e9nez, Enacci\u00f3n y l\u00e9xico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. DI Ges\u00f9"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. DI Ges\u00f9 (2016). Modelo mental y modelo social en la construcci\u00f3n de un",
        "lexic\u00f3n en aprendices italianos de Espanol como lengua segunda. Una",
        "perspectiva enactiva. In: Di Ges\u00f9 Floriana. (a cura di): \u00c1ngel L\u00f3pez Garc\u00eda",
        "Molins;Daniel Jorques Jim\u00e9nez, Enacci\u00f3n y l\u00e9xico. p. 57-69,",
        "Val\u00e8ncia:Tirant, ISBN: 9788416786404"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Palermo University Press",
        "titolo": "Linguistica contrastivo-percettiva di lingue tipologicamente affini: italiano e spagnolo",
        "ISBN": [
          "978-88-99934-07-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-99934-07-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Ges\u00f9 F (2016). Linguistica contrastivo-percettiva di lingue",
        "tipologicamente affini: italiano e spagnolo. Palermo:Palermo University",
        "Press, ISBN: 978-88-99934-07-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-443",
        "titolo": "L\u2019argot del legionario: un esempio di commistione e commutazione di codice nella rivista Legioni e Falangi / Legiones y Falanges",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1621-7"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang AG, ISBN: 978-3-0343-1621-7",
        "opera": "Nava A;Mateu Sierra M;Sinatra C;Albert M;Di Figl [...] l Barrio M;Di Ges\u00f9 F. (a cura di): Sinatra C, Stampa e Regimi: Studi su Legioni e Falangi/Legiones y Falanges. Una rivista d'Italia e di Spagna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 F (2015). L\u2019argot del legionario: un esempio di commistione e",
        "commutazione di codice nella rivista Legioni e Falangi / Legiones y",
        "Falanges. In: Nava A;Mateu Sierra M;Sinatra C;Albert M;Di Figl [...] l Barrio",
        "M;Di Ges\u00f9 F. (a cura di): Sinatra C, Stampa e Regimi: Studi su Legioni e",
        "Falangi/Legiones y Falanges. Una rivista d'Italia e di Spagna. p. 425-443,",
        "Bern:Peter Lang AG, ISBN: 978-3-0343-1621-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2451-2459",
        "titolo": "FACEBOOK AT THE TIME OF \"DIGITAL NATIVES\": TEACHING SPANISH THROUGH SOCIAL NETWORKS",
        "ISBN": [
          "978-84-606-5763-7"
        ],
        "csp": "MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo 2015",
        "opera": "Inted 2015 9th International Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Ges\u00f9 F (2015). FACEBOOK AT THE TIME OF \"DIGITAL NATIVES\":",
        "TEACHING SPANISH THROUGH SOCIAL NETWORKS. In: Inted 2015 9th",
        "International Technology, Education and Development Conference. p.",
        "2451-2459, MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-6720",
        "titolo": "CIBERESPA\u00d1OL: THE SPANISH LANGUAGE ON THE INTERNET",
        "ISBN": [
          "978-84-606-5763-7"
        ],
        "csp": "MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo 2015",
        "opera": "Inted 2015 9th International Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Ges\u00f9 F (2015). CIBERESPA\u00d1OL: THE SPANISH LANGUAGE ON THE",
        "INTERNET. In: Inted 2015 9th International Technology, Education and",
        "Development Conference. p. 1-6720, MADRID:IATED, ISBN:",
        "978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "4677-4683",
        "titolo": "A PERCEPTIVE-CONTRASTIVE LINGUISTICS OF SPANISH AS L2: A NEW METHODOLOGY OF CONTRASTING LANGUAGES",
        "ISBN": [
          "978-84-617-0557-3"
        ],
        "csp": "Barcelona:IATED, ISBN: 978-84-617-0557-3, Barcelona, 7-9 Luglio 2014",
        "opera": "EDULEARN14 6th INTERNATIONAL CONFERENCE ON EDUCATION AND NEW LEARNING TECHNOLOGIES. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI Gesu' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI Gesu' F (2014). A PERCEPTIVE-CONTRASTIVE LINGUISTICS OF",
        "SPANISH AS L2: A NEW METHODOLOGY OF CONTRASTING",
        "LANGUAGES. In: EDULEARN14 6th INTERNATIONAL CONFERENCE",
        "ON EDUCATION AND NEW LEARNING TECHNOLOGIES. p. 4677-4683,",
        "Barcelona:IATED, ISBN: 978-84-617-0557-3, Barcelona, 7-9 Luglio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-69",
        "titolo": "Neurodidattica e apprendimento di lingue tipologicamente affini: italiano e spagnolo",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6656-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6656-0",
        "opera": "Compagno G. Di Ges\u00f9 F.. Neurodidattica, lingua e apprendimenti. Riflessione teorica e proposte operative. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 F. (2013). Neurodidattica e apprendimento di lingue",
        "tipologicamente affini: italiano e spagnolo. In: Compagno G. Di Ges\u00f9 F..",
        "Neurodidattica, lingua e apprendimenti. Riflessione teorica e proposte",
        "operative. p. 17-69, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6656-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nella mente del traduttore. La collaborazione tra neurolinguistica e traduttologia",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "vol. In verbis Lingue Letterature e Culture, p. 37-46, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Ges\u00f9 F (2012). Nella mente del traduttore. La collaborazione tra",
        "neurolinguistica e traduttologia. INVERBIS, vol. In verbis Lingue Letterature",
        "e Culture, p. 37-46, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "NEURODID\u00c1CTICA Y APRENDIZAJE DE LENGUAS AFINES: ESPA\u00d1OL E ITALIANO",
        "ISSN": [
          "0214-4611"
        ],
        "journal": "LYNX",
        "csp": "vol. LynX documentos de trabajo, p. 3-30, ISSN: 0214-4611",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Ges\u00f9 F (2012). NEURODID\u00c1CTICA Y APRENDIZAJE DE LENGUAS",
        "AFINES: ESPA\u00d1OL E ITALIANO. LYNX, vol. LynX documentos de trabajo,",
        "p. 3-30, ISSN: 0214-4611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "265-274",
        "titolo": "Il Chisciotte in Spanglish tra riscrittura metatestuale meticciamento metalinguistico,",
        "ISBN": [
          "9788890789700"
        ],
        "csp": "ROMA:AISPI Edizioni , ISBN: 9788890789700, Padova, 23-26 maggio 2007",
        "opera": "(a cura di): A Cassol A Guarino, G Mapelli F Matte Bon P Taravacci, Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura e traduzione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI GESU' F, COMPAGNO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI GESU' F, COMPAGNO G (2012). Il Chisciotte in Spanglish tra riscrittura",
        "metatestuale meticciamento metalinguistico,. In: (a cura di): A Cassol A",
        "Guarino, G Mapelli F Matte Bon P Taravacci, Metalinguaggi e metatesti.",
        "Lingua, letteratura e traduzione. p. 265-274, ROMA:AISPI Edizioni , ISBN:",
        "9788890789700, Padova, 23-26 maggio 2007"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-143",
        "titolo": "El lenguaje de la experiencia en Diario de un falangista de primera l\u00ednea (Legiones y Falanges).",
        "ISBN": [
          "978-88-99934-11-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Palermo University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8",
        "opera": "Mechthild A;Kissmer L;Ammadi M;Duarte IM;Marques M;Pinto A;Klonowski M;Berini SL [...] A;Garb\u00ed T. (a cura di): Prestigiacomo C, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica linguistico-culturale deI media di regime,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 F (2016). El lenguaje de la experiencia en Diario de un falangista",
        "de primera l\u00ednea (Legiones y Falanges).. In: Mechthild A;Kissmer L;Ammadi",
        "M;Duarte IM;Marques M;Pinto A;Klonowski M;Berini SL [...] A;Garb\u00ed T. (a",
        "cura di): Prestigiacomo C, Identit\u00e0, totalitarismi e stampa. Ricodifica",
        "linguistico-culturale deI media di regime,. p. 131-143, Palermo:Palermo",
        "University Press, ISBN: 978-88-99934-11-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-69",
        "titolo": "Modelo mental y modelo social en la construcci\u00f3n de un lexic\u00f3n en aprendices italianos de Espanol como lengua segunda. Una perspectiva enactiva",
        "ISBN": [
          "9788416786404"
        ],
        "csp": "Val\u00e8ncia:Tirant, ISBN: 9788416786404",
        "opera": "Di Ges\u00f9 Floriana. (a cura di): \u00c1ngel L\u00f3pez Garc\u00eda Molins;Daniel Jorques Jim\u00e9nez, Enacci\u00f3n y l\u00e9xico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. DI Ges\u00f9"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. DI Ges\u00f9 (2016). Modelo mental y modelo social en la construcci\u00f3n de un",
        "lexic\u00f3n en aprendices italianos de Espanol como lengua segunda. Una",
        "perspectiva enactiva. In: Di Ges\u00f9 Floriana. (a cura di): \u00c1ngel L\u00f3pez Garc\u00eda",
        "Molins;Daniel Jorques Jim\u00e9nez, Enacci\u00f3n y l\u00e9xico. p. 57-69,",
        "Val\u00e8ncia:Tirant, ISBN: 9788416786404"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Palermo University Press",
        "titolo": "Linguistica contrastivo-percettiva di lingue tipologicamente affini: italiano e spagnolo",
        "ISBN": [
          "978-88-99934-07-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-99934-07-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Ges\u00f9 F (2016). Linguistica contrastivo-percettiva di lingue",
        "tipologicamente affini: italiano e spagnolo. Palermo:Palermo University",
        "Press, ISBN: 978-88-99934-07-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-443",
        "titolo": "L\u2019argot del legionario: un esempio di commistione e commutazione di codice nella rivista Legioni e Falangi / Legiones y Falanges",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1621-7"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang AG, ISBN: 978-3-0343-1621-7",
        "opera": "Nava A;Mateu Sierra M;Sinatra C;Albert M;Di Figl [...] l Barrio M;Di Ges\u00f9 F. (a cura di): Sinatra C, Stampa e Regimi: Studi su Legioni e Falangi/Legiones y Falanges. Una rivista d'Italia e di Spagna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 F (2015). L\u2019argot del legionario: un esempio di commistione e",
        "commutazione di codice nella rivista Legioni e Falangi / Legiones y",
        "Falanges. In: Nava A;Mateu Sierra M;Sinatra C;Albert M;Di Figl [...] l Barrio",
        "M;Di Ges\u00f9 F. (a cura di): Sinatra C, Stampa e Regimi: Studi su Legioni e",
        "Falangi/Legiones y Falanges. Una rivista d'Italia e di Spagna. p. 425-443,",
        "Bern:Peter Lang AG, ISBN: 978-3-0343-1621-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2451-2459",
        "titolo": "FACEBOOK AT THE TIME OF \"DIGITAL NATIVES\": TEACHING SPANISH THROUGH SOCIAL NETWORKS",
        "ISBN": [
          "978-84-606-5763-7"
        ],
        "csp": "MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo 2015",
        "opera": "Inted 2015 9th International Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Ges\u00f9 F (2015). FACEBOOK AT THE TIME OF \"DIGITAL NATIVES\":",
        "TEACHING SPANISH THROUGH SOCIAL NETWORKS. In: Inted 2015 9th",
        "International Technology, Education and Development Conference. p.",
        "2451-2459, MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-6720",
        "titolo": "CIBERESPA\u00d1OL: THE SPANISH LANGUAGE ON THE INTERNET",
        "ISBN": [
          "978-84-606-5763-7"
        ],
        "csp": "MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo 2015",
        "opera": "Inted 2015 9th International Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Ges\u00f9 F (2015). CIBERESPA\u00d1OL: THE SPANISH LANGUAGE ON THE",
        "INTERNET. In: Inted 2015 9th International Technology, Education and",
        "Development Conference. p. 1-6720, MADRID:IATED, ISBN:",
        "978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Neurodidattica, lingua e apprendimenti. Riflessione teorica e proposte operative. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6656-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6656-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Compagno G, Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Compagno G, Di Ges\u00f9 F (2013). Neurodidattica, lingua e apprendimenti.",
        "Riflessione teorica e proposte operative. vol. 1, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-6656-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "NEURODID\u00c1CTICA Y APRENDIZAJE DE LENGUAS AFINES: ESPA\u00d1OL E ITALIANO",
        "ISSN": [
          "0214-4611"
        ],
        "journal": "LYNX",
        "csp": "vol. LynX documentos de trabajo, p. 3-30, ISSN: 0214-4611",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Ges\u00f9 F (2012). NEURODID\u00c1CTICA Y APRENDIZAJE DE LENGUAS",
        "AFINES: ESPA\u00d1OL E ITALIANO. LYNX, vol. LynX documentos de trabajo,",
        "p. 3-30, ISSN: 0214-4611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nella mente del traduttore. La collaborazione tra neurolinguistica e traduttologia",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "vol. In verbis Lingue Letterature e Culture, p. 37-46, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Ges\u00f9 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Ges\u00f9 F (2012). Nella mente del traduttore. La collaborazione tra",
        "neurolinguistica e traduttologia. INVERBIS, vol. In verbis Lingue Letterature",
        "e Culture, p. 37-46, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALUMBO & C EDITORE",
        "titolo": "LENGUAJES Y CULTURAS EN CONTACTO. p. 1-100, PALERMO:G.B",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-027-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6017-027-9",
        "anno": "2007",
        "autori": "DI GESU' F, SINATRA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI GESU' F, SINATRA C (2007). LENGUAJES Y CULTURAS EN",
        "CONTACTO. p. 1-100, PALERMO:G.B. PALUMBO & C EDITORE, ISBN:",
        "978-88-6017-027-9"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "20825",
    "nome": "DI GESU' Floriana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "COMITATO SCIENTIFICO rivista SEMIOSFERA, convergencias y divergencias culturales. Segunda \u00e9poca http://e-revistas.uc3m.es/index.php/SEM/about/editorialTeam Sintesi: La Revista Semiosfera: convergencias y divergencias culturales (SEMIOSFERA) es una revista cient\u00edfica semestral de difusi\u00f3n electr\u00f3nica. En SEMIOSFERA, la cual pretendemos que sea una revista indisciplinada, se publican trabajos de investigaci\u00f3n de car\u00e1cter interdisciplinar. Su prop\u00f3sito es favorecer el ejercicio e intercambio de pensamiento cr\u00edtico en di\u00e1logo con las formas en las que se expresa el pensamiento cultural contempor\u00e1neo; se regir\u00e1 por la relaci\u00f3n cruzada de las diversas materias de las ciencias humanas y sociales, por lo cual busca ofrecer amplitud de miras a los fen\u00f3menos de la cultura, la sociedad y la historia contempor\u00e1nea. No se adscribe, pues, a ning\u00fan \u00e1rea establecida del conocimiento porque precisamente se servir\u00e1 de los m\u00e9todos interdisciplinarios y las preocupaciones sobre la disoluci\u00f3n de los l\u00edmites. SEMIOSFERA estar\u00e1 compuesta de una secci\u00f3n monogr\u00e1fica definida por el comit\u00e9 asesor, del que formo parte en cualidad de experta en ling\u00fc\u00edstica contrastiva, una secci\u00f3n abierta sobre diversas tem\u00e1ticas y una secci\u00f3n de rese\u00f1as.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "COODIRETTORE DELLA COLLANA NEUROPAIDEIA-ARACNE (http://www.aracneeditrice.it/aracneweb/ index.php/collana.html?col=NEUP) Sintes i: La collana intende raccogliere contributi finalizzati alla co-costruzione di conoscenza accogliendo i paradigmi formativi che propone la Neuroeducation o la Neurodidattica. Si auspica che, nell\u2019intersezione con le Neuroscienze, l\u2019area psico-pedagogica,l\u2019area didattica, l\u2019area linguistico-filologica e quella letteraria possano invitare alla riflessione epistemologica sulla possibilit\u00e0 di esplorare i percorsi educativi, i fatti di lingua, i testi letterari. Il tutto ricorrendo anche all\u2019ausilio dell\u2019Educational Technology come veicolo di trasmissione di contenuti. S\u2019intende porre attenzione, da una parte, al dialogo tra Neurodidattica, pedagogia e didattiche disciplinari, mediante la presa in esame delle coordinate principali del discorso educativo, dall\u2019altra parte, alle connessioni tra lingua, psiche e cultura letteraria, grazie alla convergenza dell\u2019indagine filologica, di quella semiotico-letteraria nonch\u00e9 alle relazioni tra linguistica percettiva, contrastiva, cognitiva, didattica della lingua, nonch\u00e9 analisi del discorso.La collana adotta un sistema di valutazione dei testi basato sulla revisione paritaria e anonima (blind peer review). I criteri di valutazione riguarderanno il rigore metodologico,la qualit\u00e0 scientifica e didattica e la significativit\u00e0 dei temi proposti.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMITATO SCIENTIFICO: rivista LYNX Panor\u00e1mica de Estudios Ling\u00fc\u00edsticos. Universidad de Val\u00e8ncia Sintesi: La revista pretende ofrecer una visi\u00f3n de los estudios sobre los diferentes \u00e1mbitos ling\u00fc\u00edsticos. Publica n\u00fameros anuales que incluyen por una parte art\u00edculos sobre el estado de la investigaci\u00f3n en una parcela de estudios, y por otra, aportaciones relevantes al desarrollo de la descripci\u00f3n y reflexi\u00f3n ling\u00fc\u00edsticas. Mis aportaciones en el comit\u00e9 se refieren al \u00e1mbito de la neurodid\u00e1ctica y de la ling\u00fc\u00edstica contrastiva.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMITATO SCIENTIFICO FESTIVAL DELLE LETTERATURE MIGRANTI-PALERMO",
        "periodo": "dal 12-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMITATO EDITORIALE della rivista Cultus Journal: Cultus: The Journal of intercultural mediation and communication. http://www.cultusjournal.com/ Sintesi: Cultus is an international refereed journal focussing on the role of culture in constructing, perceiving and translating reality. The Journal aims to develop an awareness of the interplay between language and culture in communication. Managing diversity is now an issue, as an ever growing number of people are becoming increasingly involved in communicative interactions with others from different linguistic and cultural backgrounds: in business, education, media, tourism and also through immigration and political conflict. This Journal provides a stimulating forum, focussing on the experience of both practitioners and academics; their analysis of languages and cultures, and how the differences have been, or might be, managed. The goal of this Journal is to promote research, education and training in communication by investigating language, languages, cultural models, conflict, mediation and interculturality. Furthermore, since translation is considered as mediation between cultures it will be included as a way of seeing cultural linguistics at work. Each issue contains a selected number of internationally refereed articles broadly themed around a central topic in intercultural communication, and also includes an interview. Policy: Double-blind peer review",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "COODIRETTORE della collana: Memoria& Identit\u00e0. Cultural & Linguistic Heritage. UNIPAPRESS Sintesi: La collana nasce con il proposito di diffondere contributi scientifici di alta qualit\u00e0 sui concetti di identit\u00e0 e memoria, sulla loro influenza reciproca e sul ruolo che insieme rivestono nella societ\u00e0. Complesso e polisemico, il concetto di identit\u00e0 concerne diversi ambiti, da quello individuale, a quello linguistico, etnico e razziale, religioso, di genere, culturale, nazionale o transnazionale e, oggi, anche virtuale. Intesa come risultato di un'interazione, una produzione discorsiva - quale che sia la sua sfera di produzione e trasmissione - l'identit\u00e0 \u00e8 sempre il risultato di una serie di fattori, ereditati o acquisiti nel corso della storia. In questo senso, indagare il concetto d'identit\u00e0 implica anche riflettere sui processi di costruzione, sensibilizzazione e manipolazione della memoria storico-culturale, sulla quale il presente si fonda e con cui si confronta. L'analisi di prodotti culturali ideologicamente orientati \u00e8 il punto di partenza per un concreto recupero e ricodifica di un patrimonio collettivo che promuova un dialogo interculturale tra i cittadini del XXI secolo. Secondo questo obiettivo di ricerca, si \u00e8 costituito il Network 'MEMITA'- \"Memory, identity, integration to identify analysis models in media communication\" (www.mmita-net.com) tra le Universit\u00e0 di Palermo, che lo coordina, e le Universit\u00e0 Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universitat (Bonn), Ca' Foscari (Venezia), Hassan II-A\u00efn Chock (Casablanca), Complutense (Madrid), Lleida, Minho, Uniwersytet Lodzki (Lodz), Porto, Tor Vergata (Roma), Sevilla. A partire dalle esperienze maturate in seno a tale cooperazione e in modo transdisciplinare, si intende raccogliere tutte quelle riflessioni e contributi provenienti da diversi ambiti umanistici che abbiamo come focus attentivo l'analisi del discorso nelle sue diverse declinazioni tipologiche.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATORE AL XXIV CONVEGNO ASSOCIAZIONE ISPANISTI ITALIANI (Padova, 23-26 maggio 2007), con una comunicazione dal titolo:Il Chisciotte in Spanglish tra riscrittura metatestuale e meticciamento metalinguistico. Sintesi: Il primo capitolo del Chisciotte, tradotto in Spanglish da Stavans, costituisce un caso anomalo di riscrittura poich\u00e9 si tratta di un testo risultante della commistione di un prototesto originario, il Quijote di Cervantes, e di un testo gi\u00e0 a sua volta tradotto, ovvero la versione inglese del capolavoro cervantino. Questa prima considerazione, agilmente desumibile dall\u2019uso di sostantivi e di certa aggettivazione di uso linguistico non comuni sia in inglese sia in spagnolo, induce ad asserire che l\u2019opera di Stavans abbia poco a che fare con una regolare azione linguistica di traduzione. \u00c8 piuttosto una operazione di ricostruzione metatestuale a tavolino, nella quale il testo in Spanglish, lungi dall\u2019essere frutto di traduzione recto tramite da una lingua A ad una lingua B, \u00e8 l\u2019esito di una manipolazione testuale sganciata dalle lingue dei testi di partenza. Siamo in presenza non tanto di un caso di ipertestualit\u00e0, nel quale l\u2019ipotesto, o testo anteriore (il Chisciotte) si pone in relazione con un ipertesto o testo B (l\u2019opera in Spanglish). Siamo, piuttosto, dinanzi ad un esempio controverso di intertestualit\u00e0, ovvero di una relazione di compresenza tra testi apparentemente simili i quali generano un testo d\u2019arrivo che porta in s\u00e9 le marche dei testi di partenza.",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 27-05-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO GIORNATA DI STUDI: L\u2019APPRENDIMENTO DELLE LINGUE E LA NEUROPSICOLOGIA COGNITIVA DEL LINGUAGGIO, UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI PALERMO. Sintesti: La didattica delle lingue si interessa di tutte le questioni teoriche ed operative legate all\u2019insegnamento della lingua. Uno dei suoi obiettivi primari consiste nell\u2019elaborazione di approcci, metodologie e tecniche che favoriscano il processo di insegnamento/apprendimento che proprio in questi decenni ha visto svilita la sua funzione primaria, a causa di una perdita di \"motivazione\" e di adeguati stimoli, come testimoniano i dati recentemente resi noti sul grado di acquisizione di competenze da parte degli alunni. Pertanto, che tipo di contributi settori scientifici quali psicologia e neuroscienze possono offrire alla didattica delle lingue? Un tentativo di risposta a questi interrogativi \u00e8 stato offerto dall\u2019iniziativa da me diretta.",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SEMINARIO INTERNAZIONALE DI STUDI : LINGUISTICA COGNITIVA E LINGUISTICA CLINICA:PERCORSI DI APPRENDIMENTO, PALAZZO STERI, PALERMO. Sintesi: La linguistica clinica si presenta come un nuovo ambito di studi multidisciplinare: si tratta della relazione, fiorita nel XX secolo, tra linguistica e logopedia. Lo studio delle alterazioni del linguaggio implica un approccio diverso rispetto alla linguistica teorica. Ad esso pu\u00f2 essere associata la Linguistica cognitiva che il cui obiettivo \u00e8 quello di riconoscere i meccanismi neurali che regolano i processi di cognizione e relazione. Il risultato \u00e8 offrire al docente di lingua una didattica differenziata, questo \u00e8 stato l'obiettivo dell'organizzazione di questo Seminario Internazionale di Studi.",
        "periodo": "dal 29-03-2010 al 29-03-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL SIMPOSIO PRESSO DEPARTAMENTO DE TEOR\u00cdA DEL LENGUAJE Y CIENCIA DE LA COMUNICACI\u00d3N- UNIVERSITAT DE VAL\u00c8NCIA con una comunicazione dal titolo: LA ADQUISICI\u00d3N DE UNA LENGUA COMO SINERGIA DE APRENDIZAJES. Sintesi: Las \u00faltimas investigaciones en neurofisiolog\u00eda y en psicolog\u00eda han demostrado que no existe una sola forma de aprender, cada persona tiene una forma o estilo particular. Con respecto a este enfoque, se han desarrollado distintos modelos que aproximan una clasificaci\u00f3n de estas distintas formas de aprender. En este art\u00edculo se ha presentado un trabajo de investigaci\u00f3n, que ha llevado a la constituci\u00f3n de un Laboratorio sobre el uso de la canci\u00f3n en una clase de Lengua extranjera (lengua espa\u00f1ola). La investigaci\u00f3n se ha focalizado en el an\u00e1lisis did\u00e1ctico de la lengua examinando unos aspectos problem\u00e1ticos de la did\u00e1ctica de la Lengua Extranjera que conciernen la elecci\u00f3n de las t\u00e9cnicas y de las metodolog\u00edas m\u00e1s eficaces para la adquisici\u00f3n de una competencia ling\u00fc\u00edstica.",
        "periodo": "dal 31-05-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL 10th INTERNATIONAL CONFERENCE ON GENERAL LINGUISTICS. Titolo articolo: El PROYECTO NE.FO.DO.HACIA UNA NEURODIDACTICA DE LA LENGUA EXTRANJERA, UNIVERSIDAD DE ZARAGOZA. Sintesi: El art\u00edculo presenta al Proyecto Ne.Fo.Do.(Neurociencias y alta Formaci\u00f3n del Docente de lengua extranjera), que fue creado en el a\u00f1o 2008 y se asienta en una neurodid\u00e1ctica de la lengua extranjera basada en las relaciones entre estilos de aprendizaje y de ense\u00f1anza, la did\u00e1ctica de la lengua extranjera, la psicopedagog\u00eda y la neurociencia. Este enfoque neurodid\u00e1ctico tiene como finalidad la de entender c\u00f3mo funciona el cerebro y c\u00f3mo intervienen los procesos neuro-biol\u00f3gicos en el aprendizaje. Hablando de neurodid\u00e1ctica, por lo tanto, no pretendemos difuminar los l\u00edmites establecidos entre la Neurolog\u00eda y la Did\u00e1ctica, sino que lo que deseamos es proporcionar datos para comprender e incidir en el fen\u00f3meno educativo desde una perspectiva hol\u00edstica.",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SEMINARIO INTERNAZIONALE DI STUDI : LINGUISTICA APPLICATA ALLA DIDATTICA DELLE LINGUE Real Albergo delle Povere, Palermo. Sintesi: Il Seminario internazionale ha voluto indagare i rapporti tra Neurodidattica, Intercomprensione in lingue romanze e Linguistica Applicata alla Traduzione per offrire una visione dell'apprendimento linguistico come sinergia di saperi.",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 21-05-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SEMINARIO INTERNAZIONALE DI STUDI : PERCORSI DI EDUCAZIONE INCLUSIVA, NEURODIVERSIT\u00c0, LINGUISTICA E DIDATTICHE. Sala delle Armi, Palazzo Steri, Palermo. Sintesi: Questo seminario internazionale di studi ha rappresentato un\u2019occasione di riflessione in cui Linguisti, Psicologi, Psicopedagogisti, medici ed esperti in neurodidattica e neurolinguistica si sono confrontati sui temi proposti, offrendo, contributi, resoconti e suggerimenti per ci\u00f2 che concerne il tema della didattica linguistica inclusiva che vede protagonisti tutti gli alunni e soprattutto quelli con DSA.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 27-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL XXVIII CONVEGNO ASSOCIAZIONE ISPANISTI ITALIANI (PISA, 27-30 NOVEMBRE 2013), LE FORME DEL NARRARE: NEL TEMPO E TRA I GENERI, con una comunicazione dal titolo: Il linguaggio e la narrazione del potere \"Legiones y Falanges\"/Legioni e Falangi: Rivista d'Italia e di Spagna 1940-1943. Sintesi: In questo articolo analizzando il linguaggio di Legiones y falanges si \u00e8 potuto riscontrare, non solo nel manifesto o negli articoli, ma persino nelle didascalie di alcune immagini e nella pubblicit\u00e0, un uso del linguaggio fortemente ideologizzato che \u00e8 espressione di un marcato progetto di ricostruzione delle radici di un S\u00e9 nazionalista. L' elemento identitario viene egregiamente veicolato attraverso un contenitore (Linguaggio) espressione di una Wertgestalt, una forma colma di significato che reca in s\u00e9 elementi fondamentali dellesperienza.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL CONGRESSO IATED. EDULEARN14 6th INTERNATIONAL CONFERENCE ON EDUCATION AND NEW LEARNING TECHNOLOGIES. Con una comunicazione dal titolo: PERCEPTIVE-CONTRASTIVE LINGUISTICS OF SPANISH AS L2: A NEW METHODOLOGY OF CONTRASTING LANGUAGES. Barcellona. Sintesi: Lo scopo, in questo articolo, \u00e8 di fornire esempi da un punto di vista fonetico, morfologico, sintattico, lessicale e semantico di una costruzione di una linguistica contrastiva della lingua spagnola regolata dalle leggi della percezione e dell'insiemistica. Sono state create tre macro-categorie ( chiusura, similarit\u00e0 e prossimit\u00e0) in base alle quali ascrivere i fenomeni fonetici, morfosintattici e lessico-semantici. Tutto questo per sviluppare una classificazione alternativa in chiave contrastiva, che possa servire come strategia per l'acquisizione di una competenza linguistica in LS, al fine di per promuovere una nuova metodologia di linguistica.",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 09-07-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL CONGRESSO INTED 2015 9TH INTERNATIONAL TECHNOLOGY, EDUCATION AND DEVELOPMENT con una comunicazione dal titolo CIBERESPA\u00d1OL: THE SPANISH LANGUAGE ON THE INTERNET. MADRID. Sintesi: Lo scopo di questo lavoro \u00e8 quello di analizzare la lingua spagnola usata sul web, questo nuovo argot giovanile generato dall'utilizzo di internet. In particolare si analizzano le caratteristiche del CIBERESPA\u00d1OL, una variet\u00e0 linguistica eterogenea, estremamente creativa e caratterizzata dalla assenza di regole e ricca di abbreviazioni. Il \"ciberespa\u00f1ol\" si basa sulla combinazione di tre aspetti che gli conferiscono una speciale configurazione : acronimi o abbreviazioni, trasformazioni di parole ed emoticon. L'articolo si addentra, inoltre, sui pro ed i contro dell'uso sempre pi\u00f9 allargato di questo nuovo codice linguistico.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL CONGRESSO INTED 2015 9TH INTERNATIONAL TECHNOLOGY, EDUCATION AND DEVELOPMENT con una comunicazione dal titolo: FACEBOOK AT THE TIME OF \"DIGITAL NATIVES\": TEACHING SPANISH THROUGH SOCIAL NETWORKS.MADRID. Sintesi: Lo scopo di questo lavoro \u00e8 stato quello di analizzare quelle pagine di Facebook progettate per l'insegnamento e l'apprendimento dello spagnolo. In Facebook gli utenti sembrano essere uniti da un forte spirito di \"collaborazione\", di aiuto reciproco, ai fini di un dialogo costruttivo, considerandosi tutti membri di un mondo virtuale in continua evoluzione. Si sono analizzate varie pagine FB quali Easy Spanish; Aprender espa\u00f1ol; SpanishDict; El blog para aprender espa\u00f1ol e InSpagnolo considerate tra le pi\u00f9 grandi e attive comunit\u00e0 di studenti italiani di spagnolo. Inoltre la pubblicazione di un test online, che ha dato l'opportunit\u00e0 di avere un quadro pi\u00f9 chiaro sugli utenti, il loro rapporto con la fanpage e il loro livello di Lingua, ha permesso un ulteriore approfondimento della ricerca. La conclusione a cui si \u00e8 approdato \u00e8 che i social network possono anche essere un utile, educativo, funzionale e pratico strumento integrativo nell\u2019acquisizione di una competenza linguistica.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL XXIX CONVEGNO ASSOCIAZIONE ISPANISTI ITALIANI: Reti, irradiazioni e confluenze nelle culture iberiche (Milano, 25-28 novembre 2015), con una comunicazione dal titolo: Modelos de an\u00e1lisis de la comunicaci\u00f3n medi\u00e1tica para la formaci\u00f3n de paradigmas formativos inclusivos. Sintesi: La comunicazione ha per oggetto la presentazione di un modello di analisi della comunicazione mediatica e di una proposta di realizzazione di strumenti culturali e formativi per la costruzione di una coscienza identitaria europea \u2018inclusiva\u2019, attraverso l'analisi sociolinguistica e culturale di alcuni prodotti a stampa diretta emanazione dei regimi totalitari, come per esempio la rivista Legiones y Falanges/Legioni e Falangi. Si presenta, inoltre, la creazione di tools educativi innovativi (E-pub di 3 generazione) come strumento di riflessione ai fini dell'acquisizione e/o il potenziamento di una competenza inclusiva di ordine storico-culturale.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COMITATO SCIENTIFICO:GIORNATE INTERNAZIONALI SU IDENTIT\u00c0, TOTALITARISMI E STAMPA. Ricodifica linguistico-culturale dei media di regime. Sintesi: L'obiettivo globale dell\u2019incontro \u00e8 stato mettere a fuoco il modo in cui la comune esperienza dei regimi totalitari europei ha influenzato la costruzione di un\u2019identit\u00e0 e di una memoria storica con cui la condizione contemporanea si confronta. Si \u00e8 proposta una riflessione sul processo di sensibilizzazione della memoria attraverso l'analisi dei modelli culturali dei regimi, considerandoli come un punto di partenza per la riappropriazione di un patrimonio comunitario che promuova la consapevolezza dei cittadini europei al dialogo interculturale e interlinguistico. Le Giornate di Studio sono state dedicate, in concreto, alla stampa in quanto espressione pubblica delle politiche, ma anche delle inquietudini e delle problematiche di una societ\u00e0 in un determinato momento. Pertanto, il suo studio offre chiavi interpretative per comprendere la gestazione di idee, valori e stereotipi ed offre materiale di indagine per analizzare il pensiero ed il discorso in determinati momenti storici, in modo da poterli ricodificare secondo un\u2019ottica attuale. Tale ambito di studio si fa ancora pi\u00f9 necessario in un momento di crisi come quello odierno, in cui assistiamo ad una recrudescenza dei movimenti nazionalisti ed esclusivi. www.memita-net.com",
        "periodo": "dal 14-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE al XII CONGRESO INTERNACIONAL DE LING\u00dc\u00cdSTICA GENERAL, ALCAL\u00c1 DE HENARES (SPAGNA) con una comunicazione dal titolo: RECODIFICACI\u00d3N MULTIMEDIA Y MULTIMODAL DE LAS IDENTIDADES NACIONALES:RECUPERACI\u00d3N DEL PATRIMONIO LING\u00dc\u00cdSTICO-CULTURAL EN CONTEXTOS EDUCATIVOS. Sintesi: El art\u00edculo en cuesti\u00f3n presenta al proyecto de investigaci\u00f3n del Network Memit\u00e0 cuyo objetivo es proponer una reflexi\u00f3n sobre el papel de la prensa como instrumento de orientaci\u00f3n \u2013 e incluso, de coacci\u00f3n -, tanto en revistas que se pueden considerar emanaci\u00f3n directa de una determinada instancia de poder, como en publicaciones, que si bien nacidas bajo el r\u00e9gimen, manifiestan un planteamiento ideol\u00f3gico distinto y tambi\u00e9n la pretendida plurivocidad de la democracia.El proyecto pretende analizar, aplicando un enfoque pragma-ling\u00fc\u00edstico, el discurso medi\u00e1tico individual, grupal y nacional de los destinatarios de dicho discurso con el intento de recuperar la memoria hist\u00f3rica del ciudadano europeo del s. XXI y promover y sostener la recuperaci\u00f3n de un patrimonio cultural renovado, que pueda estimular un proceso de europeizaci\u00f3n program\u00e1tica.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "CONFERENCIA DE CLAUSURA DE GRADO EN EL CURSO DE GRADO EN LING\u00dc\u00cdSTICA Y LENGUAS APLICADAS-UNIVERSIDAD COMPLUTENSE DE MADRID- dal titolo: El aprendizaje del espa\u00f1ol lengua segunda desde una perspectiva enactiva. Sintesi: El objeto de inter\u00e9s de este trabajo es la observaci\u00f3n desde una postura enactiva no s\u00f3lo del fen\u00f3meno del lenguaje, sino sobre todo del aprendizaje de una lengua segunda y en lo espec\u00edfico del espa\u00f1ol por parte de aprendices italianos. Si consideramos el proceso de aprendizaje desde un enfoque enactivo, la relaci\u00f3n entre significaci\u00f3n y estructura ling\u00fc\u00edstica es biun\u00edvoca y ambas se apoyan en la experiencia corporal y social. En este art\u00edculo se promueve el uso de taxonom\u00edas para la creaci\u00f3n de un lexic\u00f3n mental en un aprendiz de una lengua segunda, y en este caso de espa\u00f1ol por parte de italo-hablantes, consider\u00e1ndolas unas herramientas imprescindibles para la adquisici\u00f3n de una competencia ling\u00fc\u00edstico-pragm\u00e1tica, sobre todo, contextualizada, de esa lengua.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "COORDINATRICE PANEL TEM\u00c1TICO ALLE SEXTAS JORNADAS DE AN\u00c1LISE DO DISCURSO-JADIS VI- SEGUNDO CONGRESSO INTERNACIONAL DE ESTUDOS DO DISCURSO DA UNIVERSIDADE DE S\u00c3O PAULO-CIED II, dal titolo: EL PAPEL DE LA PRENSA EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LAS IDENTIDADES NACIONALES: RECODIFICACI\u00d3N MULTIMEDIA Y MULTIMODAL. FACULTAD DE LETRAS DA UNIVERSIDADE DO PORTO. Sintesi: El Network \u2018MEMITA\u2019 \u2013 \u201cMemory, identity, integration to identify analysis models in media communication\u201d-, entre la Universidad de Palermo, que lo coordina, y la Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universitat (Bonn), la Hassan II-A\u00efn Chock (Casablanca), la Complutense (Madrid), la Uniwersytet \u0141odzki (\u0141odz), as\u00ed como las de Sevilla, Porto, Roma Tor Vergata, Minho, Lleida y Venezia \u2018C\u00e0 Foscari, propone un panel que pretende representar un avance en el an\u00e1lisis de la funci\u00f3n de la prensa en la constituci\u00f3n de la identidad individual, grupal y nacional, y por consiguiente, subrayar su relevancia en la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica del ciudadano europeo del s. XXI. El formato multimedia y multimodal del texto period\u00edstico, adem\u00e1s de ofrecer un panorama exhaustivo de la cultura de una determinada \u00e9poca, permite un enfoque transdisciplinar que conjuga las competencias investigadoras con los componentes del grupo. De hecho, el discurso period\u00edstico se identifica con un \u201cmacro-acto\u201d ling\u00fc\u00edstico mediante el cual un locutor manifiesta (o no, como en los casos de persuasi\u00f3n oculta o manipulaci\u00f3n) la intenci\u00f3n, no solo de comunicar su tesis u opini\u00f3n, sino sobre todo de convencer, o por lo menos de persuadir a un espec\u00edfico interlocutor de la validez de su discurso (Lo Cascio, 2009). Este discurso p\u00fablico se traduce en un poder discursivo que permite controlar los actos de los dem\u00e1s por medio de la persuasi\u00f3n, la manera actual de ejercer el poder. De ah\u00ed que podamos afirmar que existe un control mental a trav\u00e9s del discurso (Van Dijk, 2012). El enfoque pragma-ling\u00fc\u00edstico utilizado se constituye como una herramienta fundamental para descubrir, mediante la observaci\u00f3n de diferentes fen\u00f3menos ling\u00fc\u00edstico-discursivos en un amplio corpus de art\u00edculos, aquellas estrategias argumentativas, persuasivas o manipuladoras, que participan en la construcci\u00f3n de la identidad y de la imagen social. Debido a ello, cada speaker intentar\u00e1 ofrecer una muestra de an\u00e1lisis del discurso de un corpus variado de textos ideol\u00f3gicamente orientados.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALLE SEXTAS JORNADAS DE AN\u00c1LISE DO DISCURSO-JADIS VI- SEGUNDO CONGRESSO INTERNACIONAL DE ESTUDOS DO DISCURSO DA UNIVERSIDADE DE S\u00c3O PAULO-CIED II, con una comunicazione dal titolo: MODELOS MENTALES Y MODELOS SOCIALES EN LEGIONI E FALANGI/LEGIONES Y FALANGES. FACULTAD DE LETRAS DA UNIVERSIDADE DO PORTO. Sintesi: Este art\u00edculo tiene el objetivo de investigar el papel de los modelos mentales y de los modelos sociales a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de una muestra significativa de art\u00edculos aparecidos en una revista ideol\u00f3gicamente marcada como L&F. Seg\u00fan Van Dijk (2003 y 2008) los modelos mentales son representaciones mentales esencialmente personales sobre un evento determinado y se basan en conocimientos, actitudes e ideolog\u00edas. Los Modelos mentales se construyen a trav\u00e9s de la informaci\u00f3n que se desprende del discurso, simult\u00e1neamente con nuestro conocimiento general sobre un tema concreto. Por lo tanto, los modelos mentales intervienen en la cognici\u00f3n social, lo cual implica influir en factores como las actitudes e ideolog\u00edas compartidas por los grupos. Los Modelos mentales son la base de la memoria de las personas y conllevan a la creaci\u00f3n de las opiniones y de las actitudes con relaci\u00f3n a un tema ya que definen c\u00f3mo las personas interpretan cada evento.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE AL SIMPOSIO SOBRE INTERCOMPRENSI\u00d3N ROM\u00c1NICA con una comunicazione dal titolo: LING\u00dc\u00cdSTICA DID\u00c1CTICA DEL ESPANOL PARA ITALIANOS: SINERGIA ENTRE CONTRASTIVIDAD E INTERCOMPRENSI\u00d3N. DEPARTAMENTO DE TEOR\u00cdA DE LOS LENGUAJES Y COMUNICACI\u00d3N, UNIVERSITAT DE VAL\u00c8NCIA. Sintesi: El objetivo de esta ponencia es presentar el proceso de la Intercomprensi\u00f3n como un input ulterior para una Epifan\u00eda del proceso de adquisici\u00f3n del espa\u00f1ol como L2, de hecho esta disciplina junto con la perspectiva enactiva constituyen el sustrato en el que se fundamenta nuestra hip\u00f3tesis de creaci\u00f3n de una Ling\u00fc\u00edstica contrastivo-perceptiva, una blended methodology, un m\u00e9todo integrado para el desarrollo de una competencia ling\u00fc\u00edstica del espa\u00f1ol L2.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "COORDINATORE NETWORK INTERNAZIONALE: MEMITA\u2019 \u2013 \u201cMemory, identity, integration to identify analysis models in media communication. Sintesi: Nell'anno 2015 si \u00e8 costituito questo network Internazionale: Memit\u00e0 che mi vede come referente. Il Network, costituito in prima battuta dalle seguenti universit\u00e0: Universit\u00e0 di Palermo, la Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universitat (Bonn), Hassan II-A\u00efn Chock (Casablanca), Complutense (Madrid), Uniwersytet \u0141odzki (\u0141odz), Sevilla, a cui in seconda battuta si sono aggiunte le Universit\u00e0 di Porto, Roma Tor Vergata, Minho, Lleida e Venezia \u2018C\u00e0 Foscari. si propone d'indagare il concetto di identit\u00e0. Il recupero di una memoria storico-culturale \u00e8 fondamentale per la costruzione di un dialogo interculturale tra i cittadini del XXI secolo.",
        "periodo": "dal 29-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DOPPIO TITOLO TRA LAUREA MAGISTRALE IN LINGUE MODERNE E TRADUZIONE PER LE RELAZIONI INTERNAZIONALI-UNIVERSIT\u00c0 DI PALERMO ED IL MASTER UNIVERSITARIO EN TRADUCCI\u00d3N CREATIVA Y HUMAN\u00cdSTICA-UNIVERSITAT DE VAL\u00c8NCIA. Sintesi: Questo accordo di Doppio Titolo che mi vede referente \u00e8 stato fatto con la finalit\u00e0, non solo, d'implementare il Know How di quegli studenti (6 per i prossimi 5 anni) selezionati, attraverso la possibilit\u00e0 di frequenza di determinate materie caratterizzanti di entrambi i corsi, ma soprattutto di offrire una spendibilit\u00e0 ulteriore del titolo acquisito.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO IN LETTERATURE MODERNE E STUDI FILOLOGICO-LINGUISTICI CICLO XXIV",
        "periodo": "dal 04-11-2010 al 04-11-2013"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DELLA COMMISSIONE DELL'ESAME FINALE DEL DOTTORATO INTERNAZIONALE IN FILOSOFIA PRESSO UNIVERSITAT DE VAL\u00c8NCIA",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "TITOLARE DALL'A.A 2009/2010 DEGLI INSEGNAMENTI DI TRADUZIONE SPAGNOLA; LINGUA E TRADUZIONE SPAGNOLA I; LINGUA E TRADIZIONE SPAGNOLA (LIVELLO AVANZATO) E LINGUAGGIO SPECIALISTICO E TRADUZIONE: SPAGNOLO PRESSO CORSO DI LAUREA MAGISTRALE IN LINGUE MODERNE E TRADUZIONE PER LE RELAZIONI INTERNAZIONALI-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI PALERMO.",
        "periodo": "dal 20-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA PRESSO DEPARTAMENTO DE LING\u00dc\u00cdSTICA GENERAL DE LA UNIVERSIDAD COMPLUTENSE DE MADRID CON ERASMUS+ PROGRAMME Sintesi: Mobilit\u00e0 docente con la finalit\u00e0 di introdurre una linguistica contrastivo-percettiva dello spagnolo come Lingua seconda in una serie di lezioni tenute a docenti e discenti.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 27-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "COMPONENTE della COMMISSIONE PARITETICA per Lm-38 Lingue Moderne e Traduzione per le Relazioni Internazionali",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A PROGRAMMA DI RICERCA ORDINARIO: Analisi delle forme barocche dei \"Secoli d'Oro\" e neobarocche del Novecento nella letteratura spagnola. RESP. Cancelliere Enrica",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A PROGRAMMA DI RICERCA ORDINARIO: L'evoluzione dello spagnolo peninsulare nel secolo XX, resp. Prestigiacomo Carla. Sintesi: Partecipazione al progetto di ricerca il cui obiettivo principale \u00e8 operare un'analisi delle varianti diafasiche,diastratiche, diamesiche e diatopiche dello spagnolo peninsulare del XX secolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A PROGRAMMA DI RICERCA ORDINARIO: Formazione di parole e procedimenti neologici nel castigliano attuale resp. PRESTIGIACOMO CARLA. Partecipazione al progetto il cui obiettivo principale \u00e8 stata l\u2019analisi e la descrizione dello spagnolo di oggi con particolare riferimento al lessico: i meccanismi di formazione delle parole, i prestiti, il cambiamento semantico.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE straniero della ricerca internazionale dal Titolo:Ling\u00fc\u00edstica cognitiva y lenguaje disfuncional: la Adquisici\u00f3n L\u00e9xico-Sem\u00e1ntica en afectados de trastornos del Espectro Autista (ASDs).Coordinatore scientifico: Covadonga L\u00f3pez Alonso (universidad Complutense de Madrid).Proyecto Excelecia: Subprograma de Generaci\u00f3n de Conocimiento 2013. Ministerio de Economia y Competitividad. Sintesi: Il ruolo della suddetta in questo Progetto internazionale \u00e8 quello di fornire e confrontare i dati in possesso, risultato del lavoro di Action-research portato avanti nei due anni di Master NEFODO, con quelli forniti dal gruppo di ricercatori della Universit\u00e0 Complutense, con la finalit\u00e0 di disegno di un protocollo di analisi interlinguistico.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL PROGETTO PRIN 2016. TITOLO PROGETTO Carto-grafie: Identit\u00e0, memoria e integrazione in Italia e in Spagna (1936-2015), Coordinatore del Progetto: BOU MAQUEDA Enric; Responsabile di Unit\u00e0 di Ricerca: PRESTIGIACOMO Carla. Sintesi: Il progetto di ricerca si prefigge di indagare, attraverso un approccio interdisciplinare, in che modo il concetto di identit\u00e0 si \u00e8 sviluppato in Spagna e in Italia, due paesi legati, per una parte del XX secolo, da un comune programma politico. In questo senso, il recupero di una memoria storico-culturale, a cui il presente si lega e con cui si confronta, \u00e8 necessario per riflettere sul processo di sensibilizzazione e manipolazione della memoria. L\u2019analisi di prodotti culturali ideologicamente orientati \u00e8 il punto di partenza per una concreta riappropriazione e ri-codifica di un patrimonio comune che funga da impulso per un dialogo interculturale tra i cittadini del sec. XXI. Il corpus del progetto di ricerca \u00e8 costituito da diverse manifestazioni linguistico-letterarie (narrativa, teatro, poesia, cinema, saggio, articolo a stampa), in quanto veicolo di formazione delle identit\u00e0 individuali ed espressione pubblica delle politiche, delle inquietudini e delle problematiche di una societ\u00e0 nel suo divenire. L'apporto della suddetta in questa ricerca sar\u00e0 di tipo pragma-linguistico e cognitivo.",
        "periodo": "dal 12-01-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL GRUPO DE INVESTIGACI\u00d3N LINDICO, LING\u00dc\u00cdSTICA DISCURSO Y COGNICI\u00d3N, UNIVERSITAT DE VAL\u00c8NCIA Sintesi: El Grupo de investigaci\u00f3n en Ling\u00fc\u00edstica, discurso y cognici\u00f3n, LINDICO, se desarrolla en la Universitat de Val\u00e8ncia desde los a\u00f1os 80, combinando en todo momento la reflexi\u00f3n estrictamente relativa a la ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica con el necesario fomento de diversos \u00e1mbitos aplicados. Desde los planteamientos iniciales que combinaban la base topol\u00f3gica con la teor\u00eda de la Gestalt, el grupo ha ido consolidando un modelo te\u00f3rico propio, de orientaci\u00f3n funcionalista, que se enmarca en la Ling\u00fc\u00edstica cognitiva. Los \u00e1mbitos te\u00f3ricos abordados por los miembros del grupo incluyen todas las disciplinas propias de la ling\u00fc\u00edstica: fonolog\u00eda, morfosintaxis, l\u00e9xico-sem\u00e1ntica, pragm\u00e1tica, psicoling\u00fc\u00edstica y socioling\u00fc\u00edstica. En cualidad de colaboradora externa del grupo me ocupar\u00e9 de Ling\u00fc\u00edstica contrastivo-perceptiva.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca scientifica d'Ateneo (Ex 60%) dal titolo: NE.FO.DO. Le neuroscienze al servizio dell'alta formazione del docente di lingua: ricerca e sperimentazione sul campo. Sintesi: In un\u2019ottica Life long Learning e Life Long Training il progetto finanziato ha avuto la finalit\u00e0 di mirare alla strutturazione di strumenti linguistici innovativi per l\u2019insegnamento della LS onde rinnovare gli stili didattici della Lingua. I risultati hanno permesso la candidatura al Master del Fondo Sociale Europeo che \u00e8 stato poi finanziato.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnazione contributo per l'avvio e lo sviluppo di cooperazioni internazionali dell'Ateneo-Contributo CORI Azione C. Sintesi: Un problema che la Linguistica non ha risolto in maniera esaustiva \u00e8 quello della confusione tra linguaggio e metalinguaggio. Molto spesso i linguisti dicono di star analizzando il linguaggio quando, in realt\u00e0, forniscono argomentazioni prese dalla coscienza linguistica, ovvero, dal metalinguaggio. Negli esperimenti psicolinguistici questa confusione \u00e8 quasi inevitabile, dal momento che, la loro tipologia obbliga i teorici a operare una riflessione su parole o testi, in poche parole, li obbliga ad adottare un atteggiamento metalinguistico. Logicamente, le neuroimmagini relative a questi esperimenti dimostrano che viene captato prima il metalinguaggio ed in seguito il linguaggio. La conferenza verter\u00e0 sulla possibilit\u00e0 di utilizzare strategie che permettano lo studio del dato linguistico (linguaggio) unitamente alla coscienza che i parlanti hanno dello stesso (metalinguaggio).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 20-03-2008"
      },
      {
        "content": "COORDINAMENTO MASTER BIENNALE FINANZIATO DA FONDO SOCIALE EUROPEO E REGIONE SICILIANA DAL TITOLO: Neuroscienze e alta formazione di LS (lingua straniera): esperto in orientamento al successo scolastico\u201d identificato da CIP 2007.IT.051.PO.003/IV/I2/F/9.2.14/1398 \u2013 CUP B75C10001220009 Sintesi: Il progetto ha offerto strumenti alternativi per l'insegnamento della Lingua Straniera (LS), onde rinnovare gli stili didattici della lingua, grazie alla sinergia di metodologie e tecniche desunte da differenti approcci. Operando contestualmente sul duplice piano dell\u2019orientamento professionale (processo di insegnamento e messa a punto del profilo docente) e su quello dell\u2019orientamento scolastico/personale (processo di apprendimento e messa a punto del profilo del discente), all'interno del curricolo verticale, si \u00e8 intervenuti strategicamente sulle problematiche relative alle difficolt\u00e0 e/o disagi nell'apprendimento delle LS/L2. L\u2019operazione bifronte di formazione degli insegnanti alla piena coscientizzazione della propria rinnovata professionalit\u00e0 docente e di educazione linguistica degli apprendenti nel rispetto delle loro peculiarit\u00e0 cognitive e linguistico-acquisizionali mira, in ultima istanza, alla costruzione di un Laboratorio permamente di Neurodidattica delle Lingue. Il progetto si \u00e8 fondato sulla metodologia della ricerca-azione ed ha visto impegnati, sia nella fase di studio sia nella fase sperimentale, giovani ricercatori e docenti i quali, alternativamente, hanno svolto il duplice ruolo di osservatori e operatori della prassi glottodidattica integrata. Il Master ha avuto come finalit\u00e0 quella di completare e perfezionare, durante i 12 mesi, il profilo del docente di lingua attraverso azioni formative specifiche di orientamento professionale: rendere il docente di LS un consapevole riconoscitore della gamma dei limiti all\u2019apprendimento della LS; addestrare il docente di LS all\u2019uso ragionato e sistematico delle metodologie offerte dagli studi su neuro, psico e sociolinguistica; guidare il docente di LS alla strutturazione di percorsi glottodidattici personalizzati, psico-orientati ed integrati.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca scientifica d'Ateneo (Ex 60%) dal titolo: Stampa e regimi. Legiones y Falanges/Legioni e Falangi. Rivista d'Italia e di Spagna (1940-1943): catalogazione e approssimazione critica linguistico-letteraria. Sintesi: Tra il 1940 e il 1943 si pubblica parallelamente, in edizione italiana e in edizione spagnola, la rivista Legioni e Falangi/Legiones y Falanges, dando vita ad un progetto di vincolo politico-culturale tra i due paesi sotto due regimi totalitari: la Spagna appena uscita dal conflitto civile ed entrata nella dittatura franchista e l\u2019Italia gi\u00e0 assestata sul regime fascista da quasi un ventennio. I direttori-fondatori furono Giuseppe Lombrassa e August\u00edn de Fox\u00e1. Il primo, giornalista e deputato, aveva anche combattuto nella Guerra Civile spagnola tra le fila dei falangisti; mentre il secondo, oltre che diplomatico, aveva svolto una rilevante attivit\u00e0 letteraria. Il primo numero della rivista \u00e8 del 10 ottobre 1940, continuando, poi, con una periodicit\u00e0 mensile fino all\u20191 giugno 1943, per un totale di 33 numeri, stampati dalla Garzanti a Milano. Dal settimo numero in poi, per\u00f2, l\u2019edizione spagnola pass\u00f2 a Madrid, a carico della Delegaci\u00f3n Nacional de Prensa y Propaganda. Le due edizioni presentano in ordine diversificato essenzialmente le stesse collaborazioni, pubblicando i contributi in originale e poi in traduzione nei due paesi. Giacch\u00e9 il progetto della rivista, in questa insolita dimensione internazionale, \u00e8 quello di modellare dei paradigmi culturali a partire da comuni sistemi politici, le sezioni fisse della rivista riguardano: teatro, cinema, musica, spettacoli, letteratura, arte, scienza. Il risultato \u00e8 una presenza delle firme dell\u2019intellettualit\u00e0 spagnola e italiana del momento e un patrimonio di riflessioni e studi sull\u2019attualit\u00e0 e sulla storia artistico-letteraria dei due paesi di indubbio valore scientifico. Nell\u2019ambito della ricerca \u201cLegioni e falangi\u201d dal punto di vista linguistico il corpus si presta ad una molteplice prospettiva analitica. Qualsiasi tipo di realizzazione discorsiva \u00e8 espressione della volont\u00e0 persuasiva dell\u2019enunciatore. In un contesto fortemente ideologizzato come quello degli anni quaranta, \u00e8 lecito supporre che il soggetto argomentante non rispetti quelle norme che ci permettono di considerare \u201cfelice\u201d un\u2019argomentazione, per sfociare nel terreno pi\u00f9 ambiguo delle fallacie e della manipolazione. Data la particolare natura della rivista, il gruppo di ricerca si dedicher\u00e0 sia all\u2019analisi di quegli elementi pragmatico-discorsivi (modalit\u00e0, elementi sintattici, marcatori discorsivi e connettivi\u2026) di cui si serve l\u2019enunciatore per \u201corientare\u201d l\u2019opinione del destinatario, sia dal punto di vista traduttologico al confronto delle strategie pragmatico-discorsive individuate, per determinare in che misura il diverso contesto (Spagna \u2013 Italia; dopo guerra \u2013 II guerra mondiale) abbia potuto influire sulle scelte del traduttore.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnazione contributo per l\u2019avvio e lo sviluppo di COLLABORAZIONI INTERNAZIONALI DELL'ATENEO - Bando Cori 2014 - Azione C) Sintesi: Contributo assegnato per la costituzione del Network Internazionale Memit\u00e0 che ha previsto la stipula e la firma dell'accordo tra le parti, a cui \u00e8 seguito un incontro tra i delegati alla firma per la progettazione delle azioni di ricerca.",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnazione contributo per l'avvio e lo sviluppo di cooperazioni internazionali dell'Ateneo-Contributo CORI Azione A PER LE SPESE DI MOBILIT\u00e0 PREVISTE DALL' ACCORDO DI COOPERAZIONE STIPULATO CON UNIVERSIT\u00c0 DI VAL\u00c8NCIA A.A. 2016-17. Sintesi: Contributo assegnato in virt\u00f9 dell'Accordo di Doppio titolo con Universit\u00e0 di Val\u00e8ncia per il monitoraggio in itinere dell'andamento amministrativo e didattico di tale accordo, data la natura dello stesso che ha previsto un corposo lavoro sulle equipollenze non solo tra materie ma anche tra primo anno nostra specialistica e Master spagnolo, data formula 3+2 dell'Universit\u00e0 di Palermo e 4+1 dell'Universit\u00e0 di Val\u00e8ncia.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnazione contributo per l\u2019avvio e lo sviluppo di COLLABORAZIONI INTERNAZIONALI DELL'ATENEO - Bando Cori 2016 - Azione D3 Sintesi: Contributo per svolgimento di lezioni da parte del Prof. \u00c1ngel L\u00f3pez Garc\u00eda su Linguistica percettiva dello spagnolo como L2,e sull'enazione applicata alla Linguistica contrastiva, nell'ottica del Long Life Training.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}