{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elecciones traductivas entre ritmo y funcionalidad. La traducci\u00f3n italiana de \u00abHombres de ma\u00edz\u00bb de M.\u00c1. Asturias",
        "ISSN": [
          "2035-1496"
        ],
        "journal": "CENTROAMERICANA",
        "csp": "vol. 26.1, p. 85-103, ISSN: 2035-1496",
        "anno": "2016",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2016). Elecciones traductivas entre ritmo y funcionalidad. La",
        "traducci\u00f3n italiana de \u00abHombres de ma\u00edz\u00bb de M.\u00c1. Asturias.",
        "CENTROAMERICANA, vol. 26.1, p. 85-103, ISSN: 2035-1496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-132",
        "titolo": "\"Recursos de documentaci\u00f3n en l\u00ednea para la traducci\u00f3n de textos tur\u00edsticos: una herramienta did\u00e1ctica\"",
        "ISBN": [
          "9788854888371"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854888371",
        "opera": "(a cura di): Antonella d\u2019Angelis Estefan\u00eda Flores Acu\u00f1a Francisco N\u00fa\u00f1ez Rom\u00e1n, Estudios de traducci\u00f3n de lenguas para fines espec\u00edficos. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Odicino R (2016). \"Recursos de documentaci\u00f3n en l\u00ednea para la traducci\u00f3n",
        "de textos tur\u00edsticos: una herramienta did\u00e1ctica\". In: (a cura di): Antonella",
        "d\u2019Angelis Estefan\u00eda Flores Acu\u00f1a Francisco N\u00fa\u00f1ez Rom\u00e1n, Estudios de",
        "traducci\u00f3n de lenguas para fines espec\u00edficos. p. 115-132, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854888371"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Aires de familia\": la lengua narrativa de Horacio Castellanos Moya en los recorridos de la identidad centroamericana y su traducci\u00f3n al italiano",
        "ISSN": [
          "0180-684X"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'\u00c9TUDES ROMANES",
        "csp": "vol. 28, p. 221-233, ISSN: 0180-684X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2015). \"Aires de familia\": la lengua narrativa de Horacio",
        "Castellanos Moya en los recorridos de la identidad centroamericana y su",
        "traducci\u00f3n al italiano. CAHIERS D'\u00c9TUDES ROMANES, vol. 28, p.",
        "221-233, ISSN: 0180-684X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4438/1697-9346-BV"
        ],
        "titolo": "Los estudiantes hispanohablantes en la escuela italiana: una oportunidad de enriquecimiento mutuo",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "REVISTA REDELE",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1571-4667, doi: 10.4438/1697-9346-BV",
        "anno": "2015",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2015). Los estudiantes hispanohablantes en la escuela italiana:",
        "una oportunidad de enriquecimiento mutuo. REVISTA REDELE, p. 1-14,",
        "ISSN: 1571-4667, doi: 10.4438/1697-9346-BV"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "703-713",
        "titolo": "Traducci\u00f3n y creatividad en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje de E/LE",
        "ISBN": [
          "978846085228-5"
        ],
        "csp": "Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera, ISBN: 978846085228-5, Universidad Carlos III de Madrid - Espa\u00f1a, 17-20 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Yuko Morimoto M.\u00aa Victoria Pav\u00f3n Lucero Roc\u00edo Santamar\u00eda Mart\u00ednez, La ense\u00f1anza de ELE centrada en el alumno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Odicino R (2015). Traducci\u00f3n y creatividad en el proceso de",
        "ense\u00f1anza-aprendizaje de E/LE. In: (a cura di): Yuko Morimoto M.\u00aa Victoria",
        "Pav\u00f3n Lucero Roc\u00edo Santamar\u00eda Mart\u00ednez, La ense\u00f1anza de ELE centrada",
        "en el alumno. p. 703-713, Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como",
        "Lengua Extranjera, ISBN: 978846085228-5, Universidad Carlos III de",
        "Madrid - Espa\u00f1a, 17-20 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "419-598",
        "titolo": "Gram\u00e1tica espa\u00f1ola. Niveles A1-C2. p",
        "ISBN": [
          "9788860084231"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084231",
        "anno": "2014",
        "autori": "Odicino R, C.Campos, M.E. S\u00e1nchez"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Odicino R, C.Campos, M.E. S\u00e1nchez (2014). Gram\u00e1tica espa\u00f1ola. Niveles",
        "A1-C2. p. 419-598, TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084231"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino Raffaella (2013). Las fronteras de la traducci\u00f3n en la did\u00e1ctica del",
        "espa\u00f1ol para fines espec\u00edficos. El caso de los estudiantes universitarios",
        "ital\u00f3fonos. REVISTA NEBRIJA DE LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA A LA",
        "ENSE\u00d1ANZA DE LENGUAS, p. 828-840, ISSN: 1699-6569"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La didattica della letteratura nella pluralit\u00e0 culturale del mondo ispanofono ",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "p. 86-89, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2012",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2012). La didattica della letteratura nella pluralit\u00e0 culturale del",
        "mondo ispanofono . NUOVA SECONDARIA, p. 86-89, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El Instituto Italo-latinoamericano, in \"La publicaci\u00f3n y los estudios de obras centroamericanas en Italia\"",
        "ISSN": [
          "2035-1496"
        ],
        "journal": "CENTROAMERICANA",
        "csp": "vol. 22.1/2, p. 235-240, ISSN: 2035-1496",
        "anno": "2012",
        "autori": "ODICINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ODICINO R (2012). El Instituto Italo-latinoamericano, in \"La publicaci\u00f3n y",
        "los estudios de obras centroamericanas en Italia\". CENTROAMERICANA,",
        "vol. 22.1/2, p. 235-240, ISSN: 2035-1496"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dono della multiculturalit\u00e0: appunti sull'insegnamento delle letterature in lingua spagnola",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2012",
        "autori": "ODICINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ODICINO R (2012). Il dono della multiculturalit\u00e0: appunti sull'insegnamento",
        "delle letterature in lingua spagnola. NUOVA SECONDARIA, p. 1-22, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-126",
        "titolo": "Las palabras dibujan varios mundos ",
        "ISBN": [
          "9788883119569"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788883119569",
        "opera": "(a cura di): BAILINI SL;ODICINO R;CAMPOS CHAURE MC;S\u00c1NCHEZ M , Actas del primer ciclo 'ADELE' 2011-2012. Curso de formaci\u00f3n para profesores de E/LE . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ODICINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ODICINO R (2012). Las palabras dibujan varios mundos . In: (a cura di):",
        "BAILINI SL;ODICINO R;CAMPOS CHAURE MC;S\u00c1NCHEZ M , Actas del",
        "primer ciclo 'ADELE' 2011-2012. Curso de formaci\u00f3n para profesores de",
        "E/LE . p. 113-126, MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788883119569"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "719-728",
        "titolo": "\"An\u00e1lisis textual y traducci\u00f3n literaria: una propuesta did\u00e1ctica\"",
        "ISBN": [
          "978-954-07-3463-7"
        ],
        "csp": "Sofia:Editorial Universitaria \"San Clemente de Ojrid\", ISBN: 978-954-07-3463-7",
        "opera": "(a cura di): Vucheva E , El espa\u00f1ol: territorio de encuentros. 50 a\u00f1os de Licenciatura en Filolog\u00eda Espa\u00f1ola en la Universidad de Sof\u00eda \"San Clemente de Ojrid\" . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ODICINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ODICINO R (2012). \"An\u00e1lisis textual y traducci\u00f3n literaria: una propuesta",
        "did\u00e1ctica\". In: (a cura di): Vucheva E , El espa\u00f1ol: territorio de encuentros.",
        "50 a\u00f1os de Licenciatura en Filolog\u00eda Espa\u00f1ola en la Universidad de Sof\u00eda",
        "\"San Clemente de Ojrid\" . p. 719-728, Sofia:Editorial Universitaria \"San",
        "Clemente de Ojrid\", ISBN: 978-954-07-3463-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digressioni gastronomiche sul romanzo poliziesco: il caso di Pepe Carvalho ",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "p. 84-86, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2011",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2011). Digressioni gastronomiche sul romanzo poliziesco: il",
        "caso di Pepe Carvalho . NUOVA SECONDARIA, p. 84-86, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elecciones traductivas entre ritmo y funcionalidad. La traducci\u00f3n italiana de \u00abHombres de ma\u00edz\u00bb de M.\u00c1. Asturias",
        "ISSN": [
          "2035-1496"
        ],
        "journal": "CENTROAMERICANA",
        "csp": "vol. 26.1, p. 85-103, ISSN: 2035-1496",
        "anno": "2016",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2016). Elecciones traductivas entre ritmo y funcionalidad. La",
        "traducci\u00f3n italiana de \u00abHombres de ma\u00edz\u00bb de M.\u00c1. Asturias.",
        "CENTROAMERICANA, vol. 26.1, p. 85-103, ISSN: 2035-1496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-132",
        "titolo": "\"Recursos de documentaci\u00f3n en l\u00ednea para la traducci\u00f3n de textos tur\u00edsticos: una herramienta did\u00e1ctica\"",
        "ISBN": [
          "9788854888371"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854888371",
        "opera": "(a cura di): Antonella d\u2019Angelis Estefan\u00eda Flores Acu\u00f1a Francisco N\u00fa\u00f1ez Rom\u00e1n, Estudios de traducci\u00f3n de lenguas para fines espec\u00edficos. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Odicino R (2016). \"Recursos de documentaci\u00f3n en l\u00ednea para la traducci\u00f3n",
        "de textos tur\u00edsticos: una herramienta did\u00e1ctica\". In: (a cura di): Antonella",
        "d\u2019Angelis Estefan\u00eda Flores Acu\u00f1a Francisco N\u00fa\u00f1ez Rom\u00e1n, Estudios de",
        "traducci\u00f3n de lenguas para fines espec\u00edficos. p. 115-132, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854888371"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4438/1697-9346-BV"
        ],
        "titolo": "Los estudiantes hispanohablantes en la escuela italiana: una oportunidad de enriquecimiento mutuo",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "REVISTA REDELE",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1571-4667, doi: 10.4438/1697-9346-BV",
        "anno": "2015",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2015). Los estudiantes hispanohablantes en la escuela italiana:",
        "una oportunidad de enriquecimiento mutuo. REVISTA REDELE, p. 1-14,",
        "ISSN: 1571-4667, doi: 10.4438/1697-9346-BV"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Aires de familia\": la lengua narrativa de Horacio Castellanos Moya en los recorridos de la identidad centroamericana y su traducci\u00f3n al italiano",
        "ISSN": [
          "0180-684X"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'\u00c9TUDES ROMANES",
        "csp": "vol. 28, p. 221-233, ISSN: 0180-684X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino R (2015). \"Aires de familia\": la lengua narrativa de Horacio",
        "Castellanos Moya en los recorridos de la identidad centroamericana y su",
        "traducci\u00f3n al italiano. CAHIERS D'\u00c9TUDES ROMANES, vol. 28, p.",
        "221-233, ISSN: 0180-684X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "703-713",
        "titolo": "Traducci\u00f3n y creatividad en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje de E/LE",
        "ISBN": [
          "978846085228-5"
        ],
        "csp": "Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera, ISBN: 978846085228-5, Universidad Carlos III de Madrid - Espa\u00f1a, 17-20 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Yuko Morimoto M.\u00aa Victoria Pav\u00f3n Lucero Roc\u00edo Santamar\u00eda Mart\u00ednez, La ense\u00f1anza de ELE centrada en el alumno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Odicino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Odicino R (2015). Traducci\u00f3n y creatividad en el proceso de",
        "ense\u00f1anza-aprendizaje de E/LE. In: (a cura di): Yuko Morimoto M.\u00aa Victoria",
        "Pav\u00f3n Lucero Roc\u00edo Santamar\u00eda Mart\u00ednez, La ense\u00f1anza de ELE centrada",
        "en el alumno. p. 703-713, Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como",
        "Lengua Extranjera, ISBN: 978846085228-5, Universidad Carlos III de",
        "Madrid - Espa\u00f1a, 17-20 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "419-598",
        "titolo": "Gram\u00e1tica espa\u00f1ola. Niveles A1-C2. p",
        "ISBN": [
          "9788860084231"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084231",
        "anno": "2014",
        "autori": "Odicino R, C.Campos, M.E. S\u00e1nchez"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Odicino R, C.Campos, M.E. S\u00e1nchez (2014). Gram\u00e1tica espa\u00f1ola. Niveles",
        "A1-C2. p. 419-598, TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860084231"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Odicino Raffaella (2013). Las fronteras de la traducci\u00f3n en la did\u00e1ctica del",
        "espa\u00f1ol para fines espec\u00edficos. El caso de los estudiantes universitarios",
        "ital\u00f3fonos. REVISTA NEBRIJA DE LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA A LA",
        "ENSE\u00d1ANZA DE LENGUAS, p. 828-840, ISSN: 1699-6569"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dono della multiculturalit\u00e0: appunti sull'insegnamento delle letterature in lingua spagnola ",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2012",
        "autori": "ODICINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ODICINO R (2012). Il dono della multiculturalit\u00e0: appunti sull'insegnamento",
        "delle letterature in lingua spagnola . NUOVA SECONDARIA, p. 1-22, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "001-134",
        "titolo": "Representaci\u00f3n y deseo. Lorenzo Lunar y Ronaldo Men\u00e9ndez. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7695-290-6"
        ],
        "csp": "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-290-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "ODICINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ODICINO R (2008). Representaci\u00f3n y deseo. Lorenzo Lunar y Ronaldo",
        "Men\u00e9ndez. p. 001-134, Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7695-290-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-156",
        "titolo": "Apuntes sobre la traducci\u00f3n teatral: Mujeres so\u00f1aron caballos, de Daniel Veronese",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1533-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1533-0",
        "opera": "(a cura di): DANTE LIANO, Varia Hisp\u00e1nica. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ODICINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ODICINO R (2007). Apuntes sobre la traducci\u00f3n teatral: Mujeres so\u00f1aron",
        "caballos, de Daniel Veronese. In: (a cura di): DANTE LIANO, Varia",
        "Hisp\u00e1nica. p. 135-156, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1533-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "24709",
    "nome": "ODICINO Raffaella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico-editoriale (con M.L. Molteni, M.Porciello, M.S\u00e1nchez, L.Scarabelli e M.Succio) collana \"Asteri\u00f3n- Quaderni di letteratura e cultura spagnola e ispano-americana\", Arcipelago Edizioni, MIlano. Centro Studi Interculturali ARIEL (Milano) - Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-03-2009"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione, con M.S\u00e1nchez, della Giornata di Studi: A la sombra de Babel. Signos y contextos de la integraci\u00f3n, Universit\u00e0 IULM, Milano - Centro de estudios interculturales ARIEL, 28 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 28-11-2007 al 28-11-2007"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studi: A la sombra de Babel. Signos y contextos de la integraci\u00f3n, Universit\u00e0 IULM Milano - Centro de estudios interculturales ARIEL, 28 novembre 2007. Titolo della comunicazione: \u201cTira c\u00f3mica y traducci\u00f3n: el caso de I. Pereyra de Roberto Fontanarrosa\u201d",
        "periodo": "dal 28-11-2007 al 28-11-2007"
      },
      {
        "content": "Congreso Internacional El Espa\u00f1ol: territorio de encuentros, Universit\u00e0 San Clemente de Ojrid, Sofia, 19-21 ottobre 2011. Titolo della comunicazione: \u201cAn\u00e1lisis textual y traducci\u00f3n literaria: una propuesta did\u00e1ctica\u201d",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "II Coloquio RedISCA (Red Europea de Investigaciones sobre Centroam\u00e9rica): Rebeliones, (r)evoluciones, e independencias en Centroam\u00e9rica, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 18-19 novembre 2011. Titolo della comunicazione: \u201cEl Instituto \u00cdtalo-latinoamericano de Roma (IILA)\u201d (en \"La publicaci\u00f3n y los estudios de obras centroamericanas en Italia\", D. Liano et al.)",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "1er Congreso Internacional Nebrija en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Ense\u00f1anza de Lenguas: En camino hacia el pluriling\u00fcismo, Universidad Nebrija, Madrid, 28-29 settembre 2012. Titolo della comunicazione: \u201cLas fronteras de la traducci\u00f3n en la did\u00e1ctica de lenguajes sectoriales en espa\u00f1ol para estudiantes universitarios ital\u00f3fonos\u201d",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "III Coloquio RedISCA (Red Europera de Investigaciones sobre Centroam\u00e9rica): L\u00edmites, fronteras e intersecciones en Centroam\u00e9rica, Universit\u00e0 di Aix-Marseille, 15-16 novembre 2012. Titolo della comunicazione: \u201cAires de familia: la lengua narrativa de Castellanos Moya en los recorridos de la identidad centroamericana y su traducci\u00f3n al italiano\u201d",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "IV Coloquio RedISCA: Desarrollo en Centroam\u00e9rica - Modelos, debates, pr\u00e1cticas e imaginarios, Universit\u00e0 di Berna, 15 -16 novembre 2013. Titolo della comunicazione: \" 'Centroam\u00e9rica, tan peque\u00f1a...tan grande'. La patrimonializaci\u00f3n de la identidad cultural en la oferta tur\u00edstica centroamericana\"",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "V Congreso Internacional de FIAPE (Federaci\u00f3n Internacional de Asociaciones de Profesores de Espa\u00f1ol): \u00bfQu\u00e9 espa\u00f1ol ense\u00f1ar y c\u00f3mo? Variedades del espa\u00f1ol y su ense\u00f1anza, Universidad de Cuenca, 25-28 giugno 2014. Titolo della comunicazione: \u201cLos estudiantes hispanohablantes en la escuela italiana: una oportunidad de enriquecimiento mutuo\u201d",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "XXV Congreso Internacional ASELE (Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua extranjera): La ense\u00f1anza de ELE centrada en el alumno, Universidad Carlos III Madrid, 17-20 settembre 2014. Titolo della comunicazione: \u201cTraducci\u00f3n y creatividad en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje de ELE\u201d",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "V Coloquio RedISCA (Red Europera de Investigaciones sobre Centroam\u00e9rica): Pol\u00edticas y est\u00e9ticas de la modernidad en Centroam\u00e9rica, Freie Universit\u00e4t, Berlin, 15-16 dicembre 2014. Titolo della comunicazione: \u201cElecciones traductivas entre ritmo y funcionalidad: la traducci\u00f3n italiana de Hombres de ma\u00edz de M.A. Asturias\u201d",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "1er Congreso Internacional Virtual de Traducci\u00f3n de lenguas para fines espec\u00edficos (CIVTRALFE), Universidad de Sevilla, 9-15 marzo 2015. Titolo della comunicazione: \u201cLa documentaci\u00f3n en la did\u00e1ctica de la traducci\u00f3n de lenguas para fines espec\u00edficos: el lenguaje tur\u00edstico\u201d",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studi: Frontieres in central american research, ILAS (Institute of Latin American Studies), University of London, 20 marzo 2015. Titolo della comunicazione: \u201cElementos culturales y traducci\u00f3n: problemas y dificultades en Hombres de ma\u00edz de M.A. Asturias\u201d",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "XXVI Congreso Internacional ASELE (Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua extranjera): La formaci\u00f3n y competencia del profesorado de ELE, Centro de Lenguas Modernas de la Universidad de Granada, 16-19 settembre 2015. Titolo della comunicazione: \u201cConstruyendo oportunidades de aprendizaje: la competencia instrumental/documental del profesor en el aula de traducci\u00f3n de EFE (espa\u00f1ol para fines espec\u00edficos)\u201d",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "VI Coloquio RedISCA (Red Europera de Investigaciones sobre Centroam\u00e9rica): M\u00e1s all\u00e1 del estrecho dudoso - intercambios y miradas sobre Centroam\u00e9rica, Universidad de Barcelona, 11-12 novembre 2015. Titolo della comunicazione: \u201cIl regno di questa terra, Il regno di questo mondo. La mirada de los sujetos marginados en las traducciones italianas de El reino de este mundo de A. Carpentier\u201d",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "XXIX Convegno AISPI: Redes, irradiaciones y confluencias en las culturas hisp\u00e1nicas, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 25-28 novembre 2015. Titolo della comunicazione: \u201cLa lengua del recuerdo: fen\u00f3menos de hibridaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica italiano/espa\u00f1ol en Oltremare y Vincendo l\u2019ombra de M. Sedda\u201d",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "IV Congresso AISI: Modernismo, postmodernit\u00e0, postmodernismo, Universit\u00e0 della Calabria, 7-9 giugno 2016. Titolo della comunicazione: \u201cModernismo y traducci\u00f3n: un enfoque americano\u201d",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "III Congreso Internacional Nebrija en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Ense\u00f1anza de Lenguas: En camino hacia el pluriling\u00fcismo, Universidad Nebrija, Madrid, 23-25 giugno 2016. Titolo della comunicazione: \"Recursos en l\u00ednea espa\u00f1ol-italiano en \u00e1mbito econ\u00f3mico: una herramienta did\u00e1ctica para E/FE (Espa\u00f1ol para Fines espec\u00edficos)\"",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "VII Coloquio RedISCA (Red Europera de Investigaciones sobre Centroam\u00e9rica): Centroam\u00e9rica sin fronteras, University of Liverpool, 10-11 novembre 2016. Titolo della comunicazione: 'I gatti non hanno nome \u2013 La traducci\u00f3n italiana de Nombres y animales de Rita Indiana', en \u201c '\u00bfHas estado ya en Macondo?' Las traducciones italianas de escritoras centroamericanas a partir del a\u00f1o 2000\u201d (R. Odicino, S. Carini)",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di MIlano, Dipartimento di Iberistica - Cattedra di Lingua e Letteratura Spagnola. Ricerche di glottodidattica e linguaggio settoriale",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 30-09-1995"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM - Milano, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Istituto di Arti, Culture e letterature Comparate Moderne. Titolare Assegno di Ricerca dal titolo: \u201cApplicazioni didattiche della traduzione nell\u2019insegnamento della lingua spagnola come L2 per italofoni a livello universitario\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro AISPI (Associazione ispanisti Italiani)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro AISI (Associazione Italiana Studi Iberoamericani)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ASELE (Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro AESLA (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada)",
        "periodo": "dal 27-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro AEPE (Asociaci\u00f3n Europea de Profesores de Espa\u00f1ol)",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerca CNR 1995-1997, Il saggio in Spagna e in Ispano-America, 1880-1920. Responsabile nazionale prof. Aldo Albonico. Responsabile gruppo di ricerca IULM prof. Ra\u00fal Crisafio.",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "Ricerca IULM (ex 60%) 1998, Il teatro popolare (\u201cg\u00e9nero chico\u201d) in ambito iberico. Evoluzione e rapporto con il teatro popolare del R\u00edo de la Plata dal 1850 al 1950. Responsabile scientifico prof. Ra\u00fal Crisafio",
        "periodo": "dal 15-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ricerca IULM (ex 60%) 1999 (continuazione), Il teatro popolare (\u201cg\u00e9nero chico\u201d) in ambito iberico. Evoluzione e rapporto con il teatro popolare del R\u00edo de la Plata dal 1930 al 1950. Responsabile scientifico prof. Ra\u00fal Crisafio",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Ricerca IULM (ex 60%) 2000, Teatro popolare e comunicazione sociale nell\u2019Argentina peronista e post peronista, 1940-1970. Responsabile scientifico prof. Ra\u00fal Crisafio",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Ricerca speciale IULM 2000, L\u2019impatto culturale del Mercosur nelle aree di frontiera. Responsabile scientifico prof. Ra\u00fal Crisafio",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Ricerca IULM (ex 60%) 2001 (continuazione), Teatro popolare e comunicazione sociale nell\u2019Argentina peronista e post peronista, 1940-1970. Responsabile scientifico prof. Ra\u00fal Crisafio",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerca IULM (ex 60%) 2002, Teatro de la crisis. Argentina, 1970-2000. Responsabile scientifico prof. Ra\u00fal Crisafio",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerca IULM (ex 60%) 2003 (continuazione) Teatro de la crisis. Argentina, 1970-2000. Responsabile scientifico prof. Ra\u00fal Crisafio",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di ricerca del Centro di Studi Interculturali ARIEL, direttore prof. Ra\u00fal O. Crisafio (Universit\u00e0 IULM Milano - Universit\u00e0 degli Studi di Genova)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "D.1 - Anno 2006 \u2013 Anno 2007 - Titolo della ricerca: Narrative a confronto. Il romanzo spagnolo contemporaneo e la sua relazione con il romanzo ispano-americano. Responsabile Scientifico prof. Dante J. Liano",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "D.1 - Anno 2008 \u2013 Anno 2009 \u2013 Anno 2010 Titolo della ricerca: Cultura spagnola e culture ispano-americane a confronto. Identit\u00e0 e differenza di lingua, istituzioni e letteratura. Responsabile Scientifico prof. Dante J. Liano",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca della Cattedra di Ispanistica - Universit\u00e0 Cattolica di Milano sul tema \"La publicaci\u00f3n y los estudios de obras centroamericanas en Italia\". Coordinatore prof. Dante J. Liano",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "D.1 - Anno 2011 \u2013 Anno 2012 \u2013 Anno 2013 Titolo della ricerca: Letteratura e cultura in Spagna e in Ispanoamerica. Metodi e analisi. Responsabile Scientifico prof. Dante J. Liano",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca RedISCA (Red Europea de Investigaciones sobre Centroam\u00e9rica) con il tema \"Recepci\u00f3n y traducci\u00f3n de obras hispanoamericanas en Italia (Centroam\u00e9rica y Caribe)\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del gruppo di ricerca ADELE (Actualizaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de Espa\u00f1ol Lengua Extranjera - Espacios de intercambio y formaci\u00f3n. Cursos de Formaci\u00f3n para profesores de Espa\u00f1ol Lengua Extranjera), organizzazione di seminari in didattica dello spagnolo per insegnanti della Scuola media secondaria di primo e secondo grado.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "D.1 - Anno 2014 \u2013 Anno 2015 \u2013 Anno 2016 Titolo della ricerca: Interpretazioni della cultura spagnola e ispanoamericana. Responsabile Scientifico, prof. D. J. Liano'",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppo di ricerca Cattedra di Ispanistica - Universit\u00e0 Cattolica di Milano sul tema \u201cLa literatura de las migraciones: los italianos en Am\u00e9rica Latina\u201d. Coordinatore prof. Dante J. Liano",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Polo Didattico di Acqui Terme (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letteratura straniere moderne \u2013 Diploma Universitario per Traduttori e Interpreti - Lingua e traduzione spagnola I - Lingua e traduzione spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere - Spagnolo commerciale",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere Seminario (35 ore) \u201cLa traduzione come quinta abilit\u00e0 nell\u2019apprendimento della lingua spagnola per italofoni\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 31-01-1998"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Polo Didattico di Acqui Terme (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letteratura straniere moderne \u2013 Diploma Universitario per Traduttori e Interpreti - Lingua e traduzione spagnola I - Lingua e traduzione spagnola II - Lingua e traduzione spagnola IIi - Teoria della Traduzione per la Lingua spagnola",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Polo Didattico di Acqui Terme (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letteratura straniere moderne \u2013 Diploma Universitario per Traduttori e Interpreti - Lingua e traduzione spagnola I - Lingua e traduzione spagnola II - Lingua e traduzione spagnola III",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Polo Didattico di Acqui Terme (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letteratura straniere moderne \u2013 Diploma Universitario per Traduttori e Interpreti - Lingua e traduzione spagnola I - Lingua e traduzione spagnola II - Lingua e traduzione spagnola III",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere - Letteratura ispano-americana (parte istituzionale)",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere - Letteratura ispano-americana (parte istituzionale)",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Polo Didattico di Acqui Terme (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letteratura straniere moderne \u2013 Diploma Universitario per Traduttori e Interpreti - Lingua e traduzione spagnola I - Lingua e traduzione spagnola II - Lingua e traduzione spagnola III - Teoria della Traduzione per la Lingua spagnola - Teoria della Traduzione (generale)",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere - Letteratura spagnola I",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Polo Didattico di Acqui Terme (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letteratura straniere moderne \u2013 Diploma Universitario per Traduttori e Interpreti - Lingua e traduzione spagnola I - Lingua e traduzione spagnola II - Lingua e traduzione spagnola III",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere - Letteratura ispano-americana (parte istituzionale)",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere - Letteratura spagnola I",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Polo Didattico di Acqui Terme (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letteratura straniere moderne \u2013 Diploma Universitario per Traduttori e Interpreti - Lingua e traduzione spagnola I - Lingua e traduzione spagnola II - Lingua e traduzione spagnola III",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere - Letteratura ispano-americana (parte istituzionale)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere moderne - Lingua e traduzione spagnola - Linguaggi settoriali (spagnolo per l'impresa)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere - Letteratura spagnola I",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere moderne - Lingua e traduzione spagnola",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere - Letteratura ispano-americana (parte istituzionale)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (docente a contratto Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere - Letteratura spagnola I",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere moderne - Lingua e traduzione spagnola \u2013 Linguaggio economico, impresa e comunicazione",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere Affidamenti: - Letteratura spagnola I - Linguistica spagnola Esercitazioni: - Linguistica spagnola I - Linguistica spagnola II - Linguistica spagnola III",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova (docente a contratto) Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere moderne - Lingua e traduzione spagnola \u2013 Linguaggio giuridico",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere Affidamenti: - Letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola Esercitazioni: - Culture e civilt\u00e0 d\u2019Europa (modulo paesi di lingua spagnola)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere Affidamenti: - Letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola Esercitazioni: - Letteratura spagnola II - Letteratura spagnola III - Culture e civilt\u00e0 d\u2019Europa (modulo paesi di lingua spagnola)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IULM di Milano (docente a contratto) Istituto di Scienze dell'uomo, del linguaggio e dell'ambiente - Storia della Lingua spagnola",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere Affidamenti: - Letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere Affidamenti: - Letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere Affidamenti: - Letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze linguistiche e Letterature straniere Affidamenti: - Letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola (LM) Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere Affidamenti: - Lingua e letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola (LM) Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Modulo all'interno del Master \"Italiano L2\", dal titolo \"Lingue e culture di origine degli appendenti: apprendenti di origine ispano-americana\". Universit\u00e0 Cattolica di Milano, direttrice prof.ssa M.Teresa Zanola",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere Affidamenti: - Lingua e letteratura spagnola I - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola (LM) Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Modulo all'interno del Master \"Italiano L2\", dal titolo \"Lingue e culture di origine degli appendenti: apprendenti di origine ispano-americana\". Universit\u00e0 Cattolica di Milano, direttrice prof.ssa M.Teresa Zanola",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta (docente a contratto) Dipartimento Scienze Umane e Sociali - Corso di laurea in Lingue e comunicazione per l'impresa e il turismo - Precorso Lingua spagnola - Lingua spagnola 1",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere Affidamenti: - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola (LM) - Lingua Spagnola 1 (Fonetica e Fonologia) Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta (docente a contratto) Dipartimento Scienze Umane e Sociali - Corso di laurea in Lingue e comunicazione per l'impresa e il turismo - Precorso Lingua spagnola - Lingua spagnola 1",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica di Milano Facolt\u00e0 di Scienze bancarie, finanziarie e assicurative Affidamenti: - Spanish Foreing Language (LM2)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere Affidamenti: - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola (LM) Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione e laboratorio all'interno del \"Corso Metodologico didattico per l'insegnamento di discipline non linguistiche secondo metodolog\u00eda CLIL\" (5 ore), dal titolo \"Qu\u00e9 evaluar y c\u00f3mo hacerlo: forma y contenido en el aula CLIL (AICLE - Aprendizaje Integrado de Contenido y Lengua Extranjera). Universit\u00e0 Cattolica di Milano, II edizione",
        "periodo": "dal 14-01-2016 al 14-01-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica di MIlano Facolt\u00e0 di Scienze bancarie, finanziarie e assicurative Affidamenti: - Spanish Foreing Language (LM2)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta (docente a contratto) Dipartimento Scienze Umane e Sociali - Corso di laurea in Lingue e comunicazione per l'impresa e il turismo - Precorso Lingua spagnola - Lingua spagnola 1",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere Affidamenti: - Linguistica spagnola - Storia della lingua spagnola (LM); Esercitazioni: - Letteratura spagnola II",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}