{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teatro digital: \u00bfrealidad o utop\u00eda? Nuevas tecnolog\u00edas en el teatro espa\u00f1ol actual",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellomi Paola (2016). Teatro digital: \u00bfrealidad o utop\u00eda? Nuevas",
        "tecnolog\u00edas en el teatro espa\u00f1ol actual. CUADERNOS AISPI, ISSN:",
        "2283-981X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-124",
        "titolo": "La ricezione di Pasolini in Spagna",
        "ISBN": [
          "9788831725972"
        ],
        "csp": "Venezia:Marsilio Editori, ISBN: 9788831725972",
        "opera": "(a cura di): A. Felice A. Larcati e A. Tricomi, Pasolini oggi. Fortuna internazionale e ricezione critica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2016). La ricezione di Pasolini in Spagna. In: (a cura di): A.",
        "Felice A. Larcati e A. Tricomi, Pasolini oggi. Fortuna internazionale e",
        "ricezione critica. p. 115-124, Venezia:Marsilio Editori, ISBN:",
        "9788831725972"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "284-292",
        "titolo": "El proyecto \u201cInterTeatro\u201d de Beatriz Cabur: una apuesta para el presente",
        "ISBN": [
          "9788416187409"
        ],
        "csp": "VIGO:Editorial Academia del Hispanismo, ISBN: 9788416187409",
        "opera": "(a cura di): Cristina Ferrad\u00e1s Carballo y M\u00f3nica Molanes Rial, Teatros y escenas del siglo XXI. Estudios sobre el teatro actual. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2016). El proyecto \u201cInterTeatro\u201d de Beatriz Cabur: una",
        "apuesta para el presente. In: (a cura di): Cristina Ferrad\u00e1s Carballo y",
        "M\u00f3nica Molanes Rial, Teatros y escenas del siglo XXI. Estudios sobre el",
        "teatro actual. p. 284-292, VIGO:Editorial Academia del Hispanismo, ISBN:",
        "9788416187409"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-248",
        "titolo": "\u00bfTeatro en vi\u00f1etas? El desaf\u00edo intermedial de Alejandro Far\u00edas",
        "ISBN": [
          "9788498951790"
        ],
        "csp": "Madrid:Visor Libros, ISBN: 9788498951790",
        "opera": "(a cura di): G. Cordone V. B\u00e9guelin-Argim\u00f3n, Manifestaciones intermediales de la literatura hisp\u00e1nica en el siglo XXI. vol. 179, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2016). \u00bfTeatro en vi\u00f1etas? El desaf\u00edo intermedial de",
        "Alejandro Far\u00edas. In: (a cura di): G. Cordone V. B\u00e9guelin-Argim\u00f3n,",
        "Manifestaciones intermediales de la literatura hisp\u00e1nica en el siglo XXI. vol.",
        "179, p. 233-248, Madrid:Visor Libros, ISBN: 9788498951790"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-61",
        "titolo": "Proceso de identificaci\u00f3n y reconocimiento de la identidad: las estrategias medi\u00e1ticas a trav\u00e9s del ejemplo de la revista \"Triunfo\"",
        "ISBN": [
          "9788483674871"
        ],
        "csp": "Oviedo:KRK Ediciones, ISBN: 9788483674871",
        "opera": "(a cura di): \u00c1ngel Mateos-Aparicio Mart\u00edn-Albo Eduardo de Gregorio Godeo, Identidades en contexto y cultura posmoderna: ensayos cr\u00edticos. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2015). Proceso de identificaci\u00f3n y reconocimiento de la",
        "identidad: las estrategias medi\u00e1ticas a trav\u00e9s del ejemplo de la revista",
        "\"Triunfo\". In: (a cura di): \u00c1ngel Mateos-Aparicio Mart\u00edn-Albo Eduardo de",
        "Gregorio Godeo, Identidades en contexto y cultura posmoderna: ensayos",
        "cr\u00edticos. p. 55-61, Oviedo:KRK Ediciones, ISBN: 9788483674871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-200",
        "titolo": "La est\u00e9tica ante(s de) la \u00e9tica: el anarco-arrabalismo",
        "ISBN": [
          "9783034318891"
        ],
        "csp": "Oxford, Bern, Berlin, Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Wien:Peter Lang, ISBN: 9783034318891",
        "opera": "(a cura di): La\u00edn Corona Guillermo;Oakn\u00edn Mazal, Literatura pol\u00edtica y pol\u00edtica literaria en Espa\u00f1a. vol. 68, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2015). La est\u00e9tica ante(s de) la \u00e9tica: el anarco-arrabalismo.",
        "In: (a cura di): La\u00edn Corona Guillermo;Oakn\u00edn Mazal, Literatura pol\u00edtica y",
        "pol\u00edtica literaria en Espa\u00f1a. vol. 68, p. 181-200, Oxford, Bern, Berlin,",
        "Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Wien:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034318891"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-113",
        "titolo": "La ricezione della letteratura spagnola in Italia: il contributo di Carlo Bo",
        "ISBN": [
          "9788862746403"
        ],
        "csp": "Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746403",
        "opera": "(a cura di): F. Gambin R. Benedettini, Carlo Bo e la letteratura del Novecento. Da Val\u00e9ry a Garc\u00eda Lorca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2015). La ricezione della letteratura spagnola in Italia: il",
        "contributo di Carlo Bo. In: (a cura di): F. Gambin R. Benedettini, Carlo Bo e",
        "la letteratura del Novecento. Da Val\u00e9ry a Garc\u00eda Lorca. p. 101-113,",
        "Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746403"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13136/2284-2667/13"
        ],
        "titolo": "Las aventuras de un libro antiguo en la era digital: \"Il secondo libro di Splandiano\", Verona, Biblioteca Civica, Cinq E.350-4",
        "ISSN": [
          "2284-2667"
        ],
        "journal": "HISTORIAS FINGIDAS",
        "csp": "p. 159-171, ISSN: 2284-2667, doi: 10.13136/2284-2667/13",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellomi Paola (2014). Las aventuras de un libro antiguo en la era digital: \"Il",
        "secondo libro di Splandiano\", Verona, Biblioteca Civica, Cinq E.350-4.",
        "HISTORIAS FINGIDAS, p. 159-171, ISSN: 2284-2667, doi:",
        "10.13136/2284-2667/13"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La maestra y Margarito: la eterna lucha entre amor y muerte en \"Faustbal\" de Fernando Arrabal",
        "ISSN": [
          "1576-1754"
        ],
        "journal": "THEATRALIA",
        "csp": "vol. 16, p. 315-328, ISSN: 1576-1754",
        "anno": "2014",
        "autori": "BELLOMI, PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BELLOMI, PAOLA (2014). La maestra y Margarito: la eterna lucha entre",
        "amor y muerte en \"Faustbal\" de Fernando Arrabal. THEATRALIA, vol. 16,",
        "p. 315-328, ISSN: 1576-1754"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-64",
        "titolo": "Zang Tumb Tumb! La Guerra civil espa\u00f1ola en tres dramas de Fernando Arrabal: \"Guernica\" (1956), \"En la cuerda floja. La balada del tren fantasma\" (1974) y \"Dal\u00ed y Picasso\" (2012/2013)",
        "ISBN": [
          "9788437092959"
        ],
        "csp": "Valencia:Publicacions Universitat de Valencia, ISBN: 9788437092959",
        "opera": "(a cura di): Alejandro Garc\u00eda-Reidy L. M. Romeu Eva Soler Luz C. Souto, P\u00e1ginas que no callan. Historia, memoria e identidad en la literatura hisp\u00e1nica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BELLOMI, PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI, PAOLA (2014). Zang Tumb Tumb! La Guerra civil espa\u00f1ola en",
        "tres dramas de Fernando Arrabal: \"Guernica\" (1956), \"En la cuerda floja.",
        "La balada del tren fantasma\" (1974) y \"Dal\u00ed y Picasso\" (2012/2013). In: (a",
        "cura di): Alejandro Garc\u00eda-Reidy L. M. Romeu Eva Soler Luz C. Souto,",
        "P\u00e1ginas que no callan. Historia, memoria e identidad en la literatura",
        "hisp\u00e1nica. p. 55-64, Valencia:Publicacions Universitat de Valencia, ISBN:",
        "9788437092959"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Alfonso de Ulloa",
        "opera": "(a cura di): David Thomas John Chesworth, Christian-Muslim Relations. A Bibliographical History. Western Europe (1500-1600). vol. 6, p. 542-551, Leiden / Boston:BRILL, ISBN: 9789004250734",
        "anno": "2014",
        "autori": "BELLOMI, PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BELLOMI, PAOLA (2014). Alfonso de Ulloa. In: (a cura di): David Thomas",
        "John Chesworth, Christian-Muslim Relations. A Bibliographical History.",
        "Western Europe (1500-1600). vol. 6, p. 542-551, Leiden / Boston:BRILL,",
        "ISBN: 9789004250734"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-252",
        "titolo": "Fernando Arrabal 2.0: el autor en la era digital",
        "ISBN": [
          "9782367830094"
        ],
        "csp": "Binges:Editions Orbis Tertius, ISBN: 9782367830094",
        "opera": "(a cura di): Marta \u00c1lvarez, Im\u00e1genes conscientes. AutoRepresentacioneS #2. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paola BELLOMI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paola BELLOMI (2013). Fernando Arrabal 2.0: el autor en la era digital. In:",
        "(a cura di): Marta \u00c1lvarez, Im\u00e1genes conscientes. AutoRepresentacioneS",
        "#2. p. 237-252, Binges:Editions Orbis Tertius, ISBN: 9782367830094"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Processi comunicativi in \"Paisajes despu\u00e9s de la batalla\" (1982) di Juan Goytisolo",
        "ISBN": [
          "9788884435156"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435156",
        "opera": "(a cura di): Alessandro Cassol Daniele Crivellari Flavia Gherardi Pietro Taravacci, Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BELLOMI, P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI, P. (2013). Processi comunicativi in \"Paisajes despu\u00e9s de la",
        "batalla\" (1982) di Juan Goytisolo. In: (a cura di): Alessandro Cassol Daniele",
        "Crivellari Flavia Gherardi Pietro Taravacci, Frontiere: soglie e interazioni. I",
        "linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. vol. 1, p. 27-40,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435156"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-107",
        "titolo": "\u00abYo soy de Destierrolandia\u00bb: Fernando Arrabal y el l\u00edmite",
        "ISBN": [
          "9788896419601"
        ],
        "csp": "Verona:Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419601",
        "opera": "(a cura di): Silvia Monti Paola Bellomi, Frontiere, confini, limiti, soglie - Fronteras, l\u00edmites, confines, umbrales - Boundaries, Limits, Borders, Thresholds. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paola Bellomi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paola Bellomi (2013). \u00abYo soy de Destierrolandia\u00bb: Fernando Arrabal y el",
        "l\u00edmite. In: (a cura di): Silvia Monti Paola Bellomi, Frontiere, confini, limiti,",
        "soglie - Fronteras, l\u00edmites, confines, umbrales - Boundaries, Limits,",
        "Borders, Thresholds. p. 89-107, Verona:Edizioni Fiorini, ISBN:",
        "9788896419601"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Panico! La creazione secondo Fernando Arrabal. La vita e l'opera di un apolide libertario. Con prefazione di Fernando Arrabal. p",
        "ISBN": [
          "9788862744706"
        ],
        "csp": "Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744706",
        "anno": "2013",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BELLOMI PAOLA (2013). Panico! La creazione secondo Fernando Arrabal.",
        "La vita e l'opera di un apolide libertario. Con prefazione di Fernando",
        "Arrabal. p. 1-125, Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744706"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-121",
        "titolo": "Tra terrore e prodigio: l\u2019enfant terrible Fernando Arrabal",
        "ISBN": [
          "9788864641843"
        ],
        "csp": "QuiEdit, ISBN: 9788864641843",
        "opera": "(a cura di): S. CAPPELLARI A. BOGNOLO, Quaderni del Premio Letteraro Giuseppe Acerbi. Letteratura spagnola in lingua castigliana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI PAOLA (2012). Tra terrore e prodigio: l\u2019enfant terrible Fernando",
        "Arrabal. In: (a cura di): S. CAPPELLARI A. BOGNOLO, Quaderni del",
        "Premio Letteraro Giuseppe Acerbi. Letteratura spagnola in lingua",
        "castigliana. p. 118-121, QuiEdit, ISBN: 9788864641843"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-290",
        "titolo": "\"El gran ceremonial\" di Fernando Arrabal: il teatro come luogo di perversione e di cura",
        "ISBN": [
          "9788895351704"
        ],
        "csp": "Verona:Cierre Grafica, ISBN: 9788895351704",
        "opera": "(a cura di): SILVIA MONTI, Malattia e scrittura. Saperi medici, malattie e cure nelle letterature iberiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI PAOLA (2012). \"El gran ceremonial\" di Fernando Arrabal: il",
        "teatro come luogo di perversione e di cura. In: (a cura di): SILVIA MONTI,",
        "Malattia e scrittura. Saperi medici, malattie e cure nelle letterature iberiche.",
        "p. 259-290, Verona:Cierre Grafica, ISBN: 9788895351704"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-107",
        "titolo": "\u00abFernandito, el poeta\u00bb: il teatro politico di Fernando Arrabal",
        "ISBN": [
          "9788862743792"
        ],
        "csp": "Edizioni Dell'Orso, ISBN: 9788862743792",
        "opera": "(a cura di): SILVIA MONTI PAOLA BELLOMI, Scene di vita. L'impegno civile nel teatro spagnolo contemporaneo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI PAOLA (2012). \u00abFernandito, el poeta\u00bb: il teatro politico di",
        "Fernando Arrabal. In: (a cura di): SILVIA MONTI PAOLA BELLOMI, Scene",
        "di vita. L'impegno civile nel teatro spagnolo contemporaneo. p. 83-107,",
        "Edizioni Dell'Orso, ISBN: 9788862743792"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-160",
        "titolo": "Ricardo Men\u00e9ndez Salm\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788864641843"
        ],
        "csp": "QuiEdit, ISBN: 9788864641843",
        "opera": "(a cura di): S. CAPPELLARI A. BOGNOLO, Quaderni del Premio Letteraro Giuseppe Acerbi. Letteratura spagnola in lingua castigliana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. BELLOMI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. BELLOMI (2012). Ricardo Men\u00e9ndez Salm\u00f3n. In: (a cura di): S.",
        "CAPPELLARI A. BOGNOLO, Quaderni del Premio Letteraro Giuseppe",
        "Acerbi. Letteratura spagnola in lingua castigliana. p. 159-160, QuiEdit,",
        "ISBN: 9788864641843"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Totem e tab\u00f9: uno sguardo al cinema di Fernando Arrabal",
        "ISSN": [
          "1120-9178"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LINGUE E LETTERATURE",
        "csp": "p. 23-38, ISSN: 1120-9178",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. BELLOMI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BELLOMI (2011). Totem e tab\u00f9: uno sguardo al cinema di Fernando",
        "Arrabal. QUADERNI DI LINGUE E LETTERATURE, p. 23-38, ISSN:",
        "1120-9178"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-184",
        "titolo": "Il ciclo italiano di \"Amadis di Gaula\". Catalogo descrittivo della collezione della Biblioteca Civica di Verona",
        "ISBN": [
          "9788896419267"
        ],
        "csp": "Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419267",
        "opera": "(a cura di): S. MONTI, L'et\u00e0 di Carlo V. La Spagna e l'Europa. vol. Sesto quaderno del Dottorato in Letterature Straniere e Scienze della Letteratura., p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI PAOLA (2011). Il ciclo italiano di \"Amadis di Gaula\". Catalogo",
        "descrittivo della collezione della Biblioteca Civica di Verona. In: (a cura di):",
        "S. MONTI, L'et\u00e0 di Carlo V. La Spagna e l'Europa. vol. Sesto quaderno del",
        "Dottorato in Letterature Straniere e Scienze della Letteratura., p. 147-184,",
        "Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419267"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-35",
        "titolo": "\"Se\u00f1as de identidad\": il contributo della rivista \u00abTriunfo\u00bb al dibattito sull\u2019identit\u00e0 nazionale",
        "ISBN": [
          "9788889473207"
        ],
        "csp": "SEID, ISBN: 9788889473207",
        "opera": "(a cura di): F. GAMBIN, Alle radici dell'Europa. Mori, giudei e zingari nei paesi del Mediterraneo occidentale. Volume III: secoli XIX-XXI. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. BELLOMI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. BELLOMI (2011). \"Se\u00f1as de identidad\": il contributo della rivista",
        "\u00abTriunfo\u00bb al dibattito sull\u2019identit\u00e0 nazionale. In: (a cura di): F. GAMBIN, Alle",
        "radici dell'Europa. Mori, giudei e zingari nei paesi del Mediterraneo",
        "occidentale. Volume III: secoli XIX-XXI. p. 21-35, SEID, ISBN:",
        "9788889473207"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-50",
        "titolo": "Il ciclo italiano di \"Amadis di Gaula\": la collezione della Biblioteca Civica di Verona",
        "ISBN": [
          "9788864641300"
        ],
        "csp": "QUIEDIT Editoria per l'Universit\u00e0 Italiana e Internazionale, ISBN: 9788864641300",
        "opera": "Ciclo italiano di \"Amadis di Gaula\". Collezione della Biblioteca Civica di Verona. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2011). Il ciclo italiano di \"Amadis di Gaula\": la collezione",
        "della Biblioteca Civica di Verona. In: Ciclo italiano di \"Amadis di Gaula\".",
        "Collezione della Biblioteca Civica di Verona. p. 31-50, QUIEDIT Editoria per",
        "l'Universit\u00e0 Italiana e Internazionale, ISBN: 9788864641300"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Servicio de Publicaciones",
        "titolo": "Periodismo cultural y compromiso pol\u00edtico. Las p\u00e1ginas literarias de \u201cTriunfo\u201d (1970-1978). Universidad de Extremadura",
        "ISBN": [
          "9788477239314"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788477239314",
        "anno": "2011",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BELLOMI PAOLA (2011). Periodismo cultural y compromiso pol\u00edtico. Las",
        "p\u00e1ginas literarias de \u201cTriunfo\u201d (1970-1978). Universidad de Extremadura.",
        "Servicio de Publicaciones, ISBN: 9788477239314"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Bellomi Paola (2011). 7 Lisuarte di Grecia (Venezia, Michele Tramezzino,",
        "1550). p. 1-583, QuiEdit, ISBN: 9788864640921"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Bellomi Paola (2011). 1-4 I quattro libri di Amadis di Gaula (Venezia,",
        "Girolamo Polo, 1592). p. 1-1418, VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864640839"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Bellomi Paola (2011). 6 Don Florisando (Venezia, Lucio Spineda, 1610). p.",
        "1-895, QuiEdit, ISBN: 9788864640907"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Bellomi Paola (2011). 5 Le prodezze di Splandiano (Venezia, Michele",
        "Tramezzino, s.d. [>1557]). p. 1-581, QuiEdit, ISBN: 9788864640853"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "BELLOMI PAOLA (2011). A5 Il secondo libro delle prodezze di Splandiano",
        "(Venezia, Michele Tramezzino, 1564 / Venezia, Bonaventura Almicio,",
        "1599). p. 1-1460, QuiEdit, ISBN: 9788864640877"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teatro digital: \u00bfrealidad o utop\u00eda? Nuevas tecnolog\u00edas en el teatro espa\u00f1ol actual",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellomi Paola (2016). Teatro digital: \u00bfrealidad o utop\u00eda? Nuevas",
        "tecnolog\u00edas en el teatro espa\u00f1ol actual. CUADERNOS AISPI, ISSN:",
        "2283-981X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-248",
        "titolo": "\u00bfTeatro en vi\u00f1etas? El desaf\u00edo intermedial de Alejandro Far\u00edas",
        "ISBN": [
          "9788498951790"
        ],
        "csp": "Madrid:Visor Libros, ISBN: 9788498951790",
        "opera": "(a cura di): G. Cordone V. B\u00e9guelin-Argim\u00f3n, Manifestaciones intermediales de la literatura hisp\u00e1nica en el siglo XXI. vol. 179, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellomi Paola (2016). \u00bfTeatro en vi\u00f1etas? El desaf\u00edo intermedial de",
        "Alejandro Far\u00edas. In: (a cura di): G. Cordone V. B\u00e9guelin-Argim\u00f3n,",
        "Manifestaciones intermediales de la literatura hisp\u00e1nica en el siglo XXI. vol.",
        "179, p. 233-248, Madrid:Visor Libros, ISBN: 9788498951790"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13136/2284-2667/13"
        ],
        "titolo": "Las aventuras de un libro antiguo en la era digital: \"Il secondo libro di Splandiano\", Verona, Biblioteca Civica, Cinq E.350-4",
        "ISSN": [
          "2284-2667"
        ],
        "journal": "HISTORIAS FINGIDAS",
        "csp": "p. 159-171, ISSN: 2284-2667, doi: 10.13136/2284-2667/13",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bellomi Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellomi Paola (2014). Las aventuras de un libro antiguo en la era digital: \"Il",
        "secondo libro di Splandiano\", Verona, Biblioteca Civica, Cinq E.350-4.",
        "HISTORIAS FINGIDAS, p. 159-171, ISSN: 2284-2667, doi:",
        "10.13136/2284-2667/13"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La maestra y Margarito: la eterna lucha entre amor y muerte en \"Faustbal\" de Fernando Arrabal",
        "ISSN": [
          "1576-1754"
        ],
        "journal": "THEATRALIA",
        "csp": "vol. 16, p. 315-328, ISSN: 1576-1754",
        "anno": "2014",
        "autori": "BELLOMI, PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BELLOMI, PAOLA (2014). La maestra y Margarito: la eterna lucha entre",
        "amor y muerte en \"Faustbal\" de Fernando Arrabal. THEATRALIA, vol. 16,",
        "p. 315-328, ISSN: 1576-1754"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Processi comunicativi in \"Paisajes despu\u00e9s de la batalla\" (1982) di Juan Goytisolo",
        "ISBN": [
          "9788884435156"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435156",
        "opera": "(a cura di): Alessandro Cassol Daniele Crivellari Flavia Gherardi Pietro Taravacci, Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BELLOMI, P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI, P. (2013). Processi comunicativi in \"Paisajes despu\u00e9s de la",
        "batalla\" (1982) di Juan Goytisolo. In: (a cura di): Alessandro Cassol Daniele",
        "Crivellari Flavia Gherardi Pietro Taravacci, Frontiere: soglie e interazioni. I",
        "linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. vol. 1, p. 27-40,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435156"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Panico! La creazione secondo Fernando Arrabal. La vita e l'opera di un apolide libertario. Con prefazione di Fernando Arrabal. p",
        "ISBN": [
          "9788862744706"
        ],
        "csp": "Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744706",
        "anno": "2013",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BELLOMI PAOLA (2013). Panico! La creazione secondo Fernando Arrabal.",
        "La vita e l'opera di un apolide libertario. Con prefazione di Fernando",
        "Arrabal. p. 1-125, Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744706"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-290",
        "titolo": "\"El gran ceremonial\" di Fernando Arrabal: il teatro come luogo di perversione e di cura",
        "ISBN": [
          "9788895351704"
        ],
        "csp": "Verona:Cierre Grafica, ISBN: 9788895351704",
        "opera": "(a cura di): SILVIA MONTI, Malattia e scrittura. Saperi medici, malattie e cure nelle letterature iberiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLOMI PAOLA (2012). \"El gran ceremonial\" di Fernando Arrabal: il",
        "teatro come luogo di perversione e di cura. In: (a cura di): SILVIA MONTI,",
        "Malattia e scrittura. Saperi medici, malattie e cure nelle letterature iberiche.",
        "p. 259-290, Verona:Cierre Grafica, ISBN: 9788895351704"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Servicio de Publicaciones",
        "titolo": "Periodismo cultural y compromiso pol\u00edtico. Las p\u00e1ginas literarias de \u201cTriunfo\u201d (1970-1978). Universidad de Extremadura",
        "ISBN": [
          "9788477239314"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788477239314",
        "anno": "2011",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BELLOMI PAOLA (2011). Periodismo cultural y compromiso pol\u00edtico. Las",
        "p\u00e1ginas literarias de \u201cTriunfo\u201d (1970-1978). Universidad de Extremadura.",
        "Servicio de Publicaciones, ISBN: 9788477239314"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El concepto de \u201ccultura\u201d en la revista \"Triunfo\" (1970-1978): el aprendizaje de la libertad",
        "ISSN": [
          "1096-2492"
        ],
        "journal": "ARIZONA JOURNAL OF HISPANIC CULTURAL STUDIES",
        "csp": "vol. 14, p. 85-108, ISSN: 1096-2492",
        "anno": "2010",
        "autori": "BELLOMI PAOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BELLOMI PAOLA (2010). El concepto de \u201ccultura\u201d en la revista \"Triunfo\"",
        "(1970-1978): el aprendizaje de la libertad. ARIZONA JOURNAL OF",
        "HISPANIC CULTURAL STUDIES, vol. 14, p. 85-108, ISSN: 1096-2492"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BELLOMI (2007). Mitificaci\u00f3n y desacralizaci\u00f3n. La figura de la madre",
        "en \"Los dos verdugos\" de Fernando Arrabal. ANALES DE LA",
        "LITERATURA ESPA\u00d1OLA CONTEMPOR\u00c1NEA, p. 123-146, ISSN:",
        "0272-1635"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "25818",
    "nome": "BELLOMI Paola",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore in \"Cuestiones de Lengua, Socioling\u00fc\u00edstica y Cr\u00edtica Textual Espa\u00f1olas en su Contexto Hist\u00f3rico y Filol\u00f3gico\" (Universidad de Salamanca). Tesi di dottorato in cotutela: An\u00e1lisis de las p\u00e1ginas literarias de Triunfo en el tardofranquismo (1970-1978): promoci\u00f3n y desarrollo de una nueva vanguardia intelectual. Relatori: prof.ssa Silvia Monti (Universit\u00e0 di Verona) e prof. Jos\u00e9 Antonio P\u00e9rez Bowie (Universidad de Salamanca). Commissione: Prof.ssa Anna Bognolo, Prof. Giovanni Cara, Prof. \u00c1lvaro Salvador, Prof. Jos\u00e9 Antonio P\u00e9rez Bowie, Prof. Jos\u00e9 Manuel Mart\u00edn Mor\u00e1n. Giudizio: ottimo con lode / sobresaliente cum laude.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Dottore in Letterature Straniere e Scienze della Letteratura, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Titolo della tesi di dottorato: An\u00e1lisis de las p\u00e1ginas literarias de Triunfo en el tardofranquismo (1970-1978): promoci\u00f3n y desarrollo de una nueva vanguardia intelectual. Relatori: prof.ssa Silvia Monti (Universit\u00e0 di Verona) e prof. Jos\u00e9 Antonio P\u00e9rez Bowie (Universidad de Salamanca). Commissione: Prof.ssa Anna Bognolo, Prof. Giovanni Cara, Prof. \u00c1lvaro Salvador, Prof. Jos\u00e9 Antonio P\u00e9rez Bowie, Prof. Jos\u00e9 Manuel Mart\u00edn Mor\u00e1n. Giudizio: ottimo con lode / sobresaliente cum laude.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro al progetto di ricerca \"Procedimenti metaletterari nella letteratura spagnola\". Il progetto si propone di indagare sui procedimenti metaletterari che compaiono nella letteratura spagnola. La critica contemporanea \u00e8 in generale orientata a considerare l'indubbia proliferazione di tali procedimenti nella produzione attuale come un segno della condizione dell'uomo e dello scrittore posmoderno che si interroga sulla sua funzione e su quella della letterarura nella societ\u00e0. La confusione dei ruoli tra scrittore, narratore, personaggio e lettore che sta alla base di molti \"metaromanzi\" attuali sembra riflettere l'insicurezza generata dal tramonto delle ideologie e dalla globalizzazione del mondo contemporaneo. Tuttavia sappiamo che i procedimenti metaletterari sono presenti anche in molte opere del passato e la loro frequenza \u00e8 particolarmente significativa in alcune epoche, in particolare nel periodo barocco. Nella letteratura spagnola i procedimenti metadiscorsivi sono rintracciabili, quasi sempre sotto il segno del gioco letterario e dell\u2019ironia, in gran parte delle opere letterarie pi\u00f9 conosciute anche se la critica se ne \u00e8 occupata solo in alcuni casi. Mi riferisco a testi che vanno dal Libro de buen amor, alla novela sentimental, al romanzo picaresco, al Chisciotte ecc., ma anche al teatro e alla poesia barocca. Finalit\u00e0 principale del progetto di ricerca \u00e8 di indagare in particolare sulle prime manifestazioni di tali modalit\u00e0 letterarie. Responsabile: Silvia Monti. Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "DEA (Diploma de Estudios Avanzados) conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 di Salamanca, Dipartimento di Lingua Spagnola.",
        "periodo": "dal 14-07-2007 al 14-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro al progetto di ricerca \"Malattia e scrittura / Il corpo malato Saperi medici, malattie e cure nelle letterature iberiche\". La malattia \u00e8 un tema tanto diffuso in letteratura da divenire un vero e proprio topos letterario. La ricerca, implicata in questo progetto, si rivolge ai diversi modi con cui il tema della malattia si intreccia alla letteratura: dalla malattia fisica di un singolo o di una collettivit\u00e0 alla malattia morale, dall\u2019affezione legata a un valore eziologico ai letterati ammalati, agli autori che fanno della malattia l\u2019oggetto della propria opera. Nell'ambito del pi\u00f9 vasto progetto \"Medicina e e luoghi di cura nella tradizione letteraria\", coordinato da Raffaella Bertazzoli, il progetto ha come obiettivo lo studio del rapporto tra medicina, scrittura e letteratura nella letterature iberiche e della diaspora degli ebrei spagnoli. Responsabile dell'area iberica: Silvia Monti. Durata: 30 mesi. Ente finanziatore: Fondazione Cariverona.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Progetto di ricerca annuale: Digitalizzazione e valorizzazione dei romanzi del ciclo Amadis di Gaula presenti nella Biblioteca Civica di Verona. Coordinatrice: prof.ssa Anna Bognolo. SSD L-LIN/05",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 02-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Lingua Spagnola 2 (SSD L-LIN/07) presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Corsi di Laurea in: Lingue e Letterature Straniere, Lingue e Culture per l\u2019Editoria, Lingue e Culture per il Management Turistico, a.a. 2010/2011.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Progetto di ricerca annuale: Ekphrasis e multimedialit\u00e0 nell\u2019opera di Fernando Arrabal. Coordinatrice: prof.ssa Silvia Monti. SSD L-LIN/05",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Progetto di ricerca annuale (rinnovo): Ekphrasis e multimedialit\u00e0 nell\u2019opera di Fernando Arrabal. Coordinatrice: prof.ssa Silvia Monti. SSD L-LIN/05",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro al progetto di ricerca \"Rapporti tra Spagna e Italia: il bilinguismo di Delicado\". Nell'ambito della ricerca sulle relazioni culturali tra Italia e Spagna sar\u00e0 studiato il caso particolare di Francisco Delicado sia per quanto riguarda il suo uso disinvolto di uno spagnolo infarcito di italianismi lessicali e sintattici, sia conducendo un'analisi sulle versioni italiane della sua opera principale: \"La Lozana Andaluza\". Responsabile: Silvia Monti. Durata: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro al progetto di ricerca \"Per un museo virtuale del libro: informatica umanistica e libro antico spagnolo\". Il progetto prevede una ricerca sulle potenzialit\u00e0 dell'adozione di strumenti dell'informatica umanistica nel campo dell'edizione digitale del libro antico spagnolo. Responsabile: Anna Bognolo. Durata: 36 mesi",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Progetto di ricerca annuale: Repertorio delle continuazioni italiane ai romanzi cavallereschi spagnoli. Ciclo di Palmerino di Oliva (Venezia 1554-1566). Coordinatrice: prof.ssa Anna Bognolo. SSD L-LIN/05",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro al progetto di ricerca \"Teatro spagnolo contemporaneo\". Il progetto riguarda lo studio del teatro contemporaneo spagnolo, partendo dagli autori del periodo della dittatura fino alle nuove tendenze dei giorni nostri. In particolare ci si occuper\u00e0 del teatro sperimentale e innovativo rispetto a quello tradizionale e si prenderanno in considerazione anche le performance teatrali e gli aspetti relativi alle nuove tecnologie applicate allo spettacolo teatrale. Responsabile: Silvia Monti. Durata: 36 mesi.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta Direttiva dell\u2019associazione internazionale BETA. Asociac\u00f3n de J\u00f3venes Doctores en Hispanismo. BETA \u00e8 un'associazione internazionale senza scopo di lucro che ha come obiettivo principale la promozione degli studi ispanistici; a questo scopo, l'Associazione raggruppa i giovani ricercatori che abbiano ottenuto il titolo di dottore da non pi\u00f9 di dieci anni nell'ambito dell'Ispanistica. BETA nasce dall'esigenza di accompagnare i ricercatori all'inizio della loro carriera, organizzando un incontro annuale inteso non solo come un momento di confronto accademico, ma anche come uno spazio di condivisione e dibattito sulle questioni che pi\u00f9 coinvolgono gli studiosi. Sito web: http://asociacionbeta.com/que-es-beta/",
        "periodo": "dal 14-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Laboratorio di traduzione dallo spagnolo all\u2019italiano (SSD L-LIN/07) presso la Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, Scuola Superiore Mediatori Linguistici, Corso di Laurea in Mediazione Linguistica, a.a. 2014/2015.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Progetto di ricerca annuale: Il teatro sefardita a stampa e in scena. Coordinatore: prof. Andrea Zinato. SSD L-LIN/05",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Didattica della letteratura e cultura spagnola (SSD L-LIN/05) presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Tirocinio Formativo Abilitante (TFA), a.a. 2014/2015.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Principal Investigator del Progetto di Ricerca E.S.THE.R. Enquiry on Sephardic Theatrical Representation, finanziato dal MIUR nell\u2019ambito del programma di alta qualificazione SIR (Scientific Indipendence of Young Researcher).",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Cultura e letteratura spagnola (SSD L-LIN/05) presso la Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, Scuola Superiore Mediatori Linguistici, Corso di Laurea in Mediazione Linguistica, a.a. 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica di un assegno di ricerca nel settore scientifico-disciplinare L-LIN/05 LETTERATURA SPAGNOLA, per l\u2019attuazione del programma di ricerca intitolato: \"Fonti edite e inedite del teatro sefardita in Italia\u201d, finanziato dal MIUR nell\u2019ambito del Programma SIR 2014, Progetto E.S.THE.R. (RBSI14IDE8), CUP B32I15000240001",
        "periodo": "dal 15-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente dell\u2019associazione internazionale BETA. Asociac\u00f3n de J\u00f3venes Doctores en Hispanismo. BETA \u00e8 un'associazione internazionale senza scopo di lucro che ha come obiettivo principale la promozione degli studi ispanistici; a questo scopo, l'Associazione raggruppa i giovani ricercatori che abbiano ottenuto il titolo di dottore da non pi\u00f9 di dieci anni nell'ambito dell'Ispanistica. BETA nasce dall'esigenza di accompagnare i ricercatori all'inizio della loro carriera, organizzando un incontro annuale inteso non solo come un momento di confronto accademico, ma anche come uno spazio di condivisione e dibattito sulle questioni che pi\u00f9 coinvolgono gli studiosi. Sito web: http://asociacionbeta.com/que-es-beta/",
        "periodo": "dal 16-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Cultura e letteratura spagnola (SSD L-LIN/05) presso la Fondazione Universit\u00e0 di Mantova, Scuola Superiore Mediatori Linguistici, Corso di Laurea in Mediazione Linguistica, a.a. 2016/2017.",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al X Simposio Internacional de la Sociedad Espa\u00f1ola de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura (SEDLL) \u201cLengua, literatura y g\u00e9nero\u201d, Universidad Internacional de Andaluc\u00eda \u2013 Baeza; intervento dal titolo: La escritura femenina en la revista cultural Triunfo: hacia la construcci\u00f3n de un pensamiento cr\u00edtico independiente.",
        "periodo": "dal 28-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cAlle radici dell\u2019Europa. Mori, giudei e zingari nei paesi del Mediterraneo occidentale (III Incontro: secoli XIX-XXI)\u201d, Universit\u00e0 di Verona; intervento dal titolo: \u201cSe\u00f1as de identidad\u201d: il contributo della rivista Triunfo al dibattito sull\u2019identit\u00e0 nazionale.",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 14th International \u201cCulture and Power\u201d Conference: Identity and Identification, Universidad de Castilla-La Mancha \u2013 Ciudad Real; intervento dal titolo: Proceso de identificaci\u00f3n y reconocimiento de la identidad: las estrategias medi\u00e1ticas a trav\u00e9s del ejemplo de la revista Triunfo.",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 24-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno AISPI \u201cFrontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 Trento; intervento dal titolo: Processi comunicativi in Paisajes despu\u00e9s de la batalla (1982) di Juan Goytisolo.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cArrabal \u00edntimo, Arrabal p\u00e1nico\u201d, Universidad de Valencia \u2013 Valencia; intervento dal titolo: El cine humoral de Fernando Arrabal.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cCarlo Bo e la poesia del Novecento. Regioni, Italia, Europa\u201d, Universit\u00e0 di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: La ricezione della letteratura spagnola in Italia: il contributo di Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario internazionale \u201cScene di vita. L\u2019impegno civile nel teatro spagnolo contemporaneo\u201d, Universit\u00e0 di Verona \u2013 Verona. Comitato organizzativo: Paola Bellomi e Silvia Monti.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario internazionale \u201cScene di vita. L\u2019impegno civile nel teatro spagnolo contemporaneo\u201d, Universit\u00e0 di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: Le \u201clettere politiche\u201d di Fernando Arrabal (monologhi ai dittatori).",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IX International Forum for the Study of Borderland Cultures, The University of Arizona (USA); intervento dal titolo: Aduanas y fronteras: la ciudadela literaria de Juan Goytisolo.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201cAutoRepr\u00e9sentationS. II Congreso Internacional de la Red de Investigaci\u00f3n sobre Metaficci\u00f3n en el \u00c1mbito Hisp\u00e1nico\u201d, Universidad de Borgo\u00f1a \u2013 Dijon; intervento dal titolo: Fernando Arrabal 2.0: el autor y sus heter\u00f3nimos en la era digital.",
        "periodo": "dal 21-07-2012 al 22-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cFrontiere, confini, limiti, soglie. Fronteras, l\u00edmites, confines, umbrales. Boundaries, Limits, Borders, Thresholds\u201d, Universit\u00e0 di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: \u00abYo soy de Destierrolandia\u00bb: Fernando Arrabal y el l\u00edmite.",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \u201cIl sipario e la stella. Giornata di studio sul teatro spagnolo ed ebraico\u201d, Universit\u00e0 di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: La complessit\u00e0 della geografia teatrale spagnola: il caso del Teatro Indipendente.",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 02-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Seminario \u201cHistorias Fingidas\u201d, Universit\u00e0 di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: Las aventuras del libro antiguo en la era digital: problemas de identificaci\u00f3n y transcripci\u00f3n del ejemplar Il secondo libro delle prodezze di Splandiano de la Biblioteca C\u00edvica de Verona.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Convegno Internazionale BETA \u201cHorizontes literarios: la obra y su entorno\u201d, Universidad de Valencia \u2013 Valencia; intervento dal titolo: Zang Tumb Tumb! La Guerra civil espa\u00f1ola en tres dramas de Fernando Arrabal: Guernica (1959), En la cuerda floja. La balada del tren fantasma (1974) y Dal\u00ed y Picasso. Di\u00e1logo (2012/2013).",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cTeatro Siglo XX1\u201d, Universidade de Vigo \u2013 Vigo; intervento dal titolo: El proyecto \u00abInterTeatro\u00bb de Beatriz Cabur: una apuesta para el presente.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cCapit\u00e1n Espa\u00f1a. Historieta o C\u00f3mic: biograf\u00eda de la narraci\u00f3n gr\u00e1fica en Espa\u00f1a\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari \u2013 Venezia; intervento dal titolo: De los comics a los c\u00f3mix: historia de una mutaci\u00f3n gen\u00e9tica.",
        "periodo": "dal 17-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u201cEstudios transatl\u00e1nticos en Espa\u00f1a e Hispanoam\u00e9rica\u201d, Centro Internacional de Estudios sobre Romanticismo \u201cErmanno Caldera\u201d e Universit\u00e0 di Verona \u2013 Verona. Comitato organizzativo: Paola Bellomi, Andrea Zinato, Lidia Carol Geron\u00e9s, Antonella Gallo, Laura Colombo e Franco Piva.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cSexo, adulterio, amor en el teatro. XVI Jornadas Internacionales de Theatralia\u201d, Sociedad Cervantina y Academia Editorial del Hispanismo \u2013 Madrid; intervento dal titolo: La maestra y Margarito: la eterna lucha entre amor y muerte en Faustbal de Fernando Arrabal.",
        "periodo": "dal 22-04-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IV Convegno Internazionale BETA \u201c\u00c9tica(s) y pol\u00edtica(s) en la cultura hisp\u00e1nica\u201d, University College of London \u2013 London; intervento dal titolo: La est\u00e9tica ante(s de) la \u00e9tica: el anarco-arrabalismo.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cIntermedialidad en la lengua y la literatura hisp\u00e1nicas\u201d, University of Lausanne \u2013 Lausanne; intervento dal titolo: \u00bfTeatro en vi\u00f1etas? El desaf\u00edo intermedial de Alejandro Far\u00edas.",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi \u201cMusica e cultura ebraica nel mondo ottomano\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari \u2013 Venezia; intervento dal titolo: Che aria tira? La ricezione dell\u2019opera e del teatro italiani nelle comunit\u00e0 sefardite orientali tra Otto e Novecento.",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Internazionale \u201cLetteratura e cultura catalana dal Cinquecento al Novecento\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: Turchi e cristiani: Alfonso de Ulloa come interprete e traduttore della realt\u00e0 politica rinascimentale.",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno AISPI \u201cReti, radiazioni e confluenze nelle culture ispaniche\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Milano; intervento dal titolo: Hijos modernos: las huellas judeo-espa\u00f1olas en el teatro del argentino-israel\u00ed Jacobo Kaufmann.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di Studi \u201cRaccontare la guerra e i conflitti: i modi della letteratura\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: \u00abCuando el infierno est\u00e1 cerrado, el para\u00edso est\u00e1 abierto\u00bb: scenari di guerra in El sefard\u00ed rom\u00e1ntico (2005) di Angelina Mu\u00f1iz-Huberman.",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u201cEstudio de Los Cancioneros y de la poes\u00eda de cancionero: Poes\u00eda, po\u00e9ticas y cultura literaria\u201d, Dip.to di Lingue e Letterature Straniere \u2013 Verona e Asociaci\u00f3n Internacional Convivio para el Estudio de los Cancioneros y la Poes\u00eda de Cancionero. Comitato organizzativo: Paola Bellomi e Andrea Zinato.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al II Convegno Internazionale \u201cTeatro Siglo 21. Nuevas tendencias del teatro hisp\u00e1nico en el siglo XXI\u201d, Universit\u00e9 de Strasbourg \u2013 Strasbourg; intervento dal titolo: Lo jud\u00edo como espacio liminal en el teatro argentino-israel\u00ed de Jacobo Kaufmann.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi \u201cPasolini straniero: riletture, trasposizioni, rielaborazioni fuori dall\u2019Italia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 Verona; intervento dal titolo: Pasolini e la sua ricezione in Spagna.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VI Convegno Internazionale BETA \u201cConflictos y desplazamientos en las culturas hisp\u00e1nicas\u201d, Universidad de Granada \u2013 Granada; intervento dal titolo: Los conflictos b\u00e9licos como motivo literario en la novela El sefard\u00ed rom\u00e1ntico de Angelina Mu\u00f1iz-Huberman.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u201cConflictos y desplazamientos en las culturas hisp\u00e1nicas\u201d, BETA. Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Doctores en Hispanismo e Universidad de Granada \u2013 Granada (Spagna). Comitato organizzativo: Paola Bellomi (Verona), Claudio Castro Filho (Granada), Elisa Sartor (Verona) e Alejandro L. Lape\u00f1a (Granada).",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifica di un assegno di ricerca nel settore scientifico-disciplinare L-LIN/05 LETTERATURA SPAGNOLA, per l\u2019attuazione del programma di ricerca intitolato: \"Fonti edite e inedite del teatro sefardita in Italia\u201d, finanziato dal MIUR nell\u2019ambito del Programma SIR 2014, Progetto E.S.THE.R. (RBSI14IDE8), CUP B32I15000240001",
        "periodo": "dal 15-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Gian Giacomo Drago e Fausta Rivera Drago per l\u2019anno 2014, da assegnarsi a uno studioso di non oltre 40 anni per rilevanti ricerche relative nel settore delle lingue e letterature straniere moderne, Istituto Lombardo / Accademia di Scienze e Lettere, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come membro alle attivit\u00e0 del progetto PRIN 2008 Intrecci testuali tra Italia e Spagna: ricezione, traduzioni, rifacimenti. Abstract Progetto: \"Nell'ambito delle relazioni letterarie tra Spagna e Italia, indagate finora solo parzialmente, l'unit\u00e0 di ricerca intende occuparsi della traduzione e degli adattamenti sia di testi letterari spagnoli in Italia, che di testi italiani in Spagna, tanto in periodo rinascimentale e barocco quanto in epoca attuale, seguendo due delle tre linee di ricerca del progetto nazionale. In quella intitolata \"Le traduzioni che hanno fatto l'Europa: letteratura e trattati\", si inseriscono i progetti di ricerca di: - Anna Bognolo, Stefano Neri e Linda Pellegrino: Libri di cavalleria: traduzioni, continuazioni, imitazioni; - Felice Gambin: Le traduzioni italiane delle opere giovanili di B. Gracian. - Andrea Zinato: La traduzione castigliana delle lettere latine di Leonardo Bruni; quest'ultima in collegamento con la ricerca del gruppo pisano. Alla sezione \"Circolazione di testi teatrali spagnoli e loro adattamenti a diversi pubblici e sistemi di produzione\" fanno riferimento i progetti di: - Paola Ambrosi (Problemi traduttivi del teatro contemporaneo spagnolo) che privilegia da un parte testi con problemi traduttivi legati al linguaggio giovanile globalizzato e dall'altra all'elaborazione di temi e motivi classici in un contesto contemporaneo; - Silvia Monti e PAOLA BELLOMI (La ricezione italiana del teatro di Max Aub e di Fernando Arrabal). Questi due progetti, in parte interrelati, saranno svolti in collegamento con i gruppi di ricerca delle unit\u00e0 di Roma e di Trento che si occupano di teatro contemporaneo. Si prevede la realizzazione di seminari congiunti e la pubblicazione di almeno un volume che riunisca i risultati della ricerca in questo ambito. In entrambe le linee, la ricerca privileger\u00e0 lo studio degli aspetti socioculturali che intervengono nel passaggio dal testo originale alla versione nella lingua di arrivo, a cominciare dalle cause che motivano l'attivit\u00e0 traduttiva e all'individuazione del percorso testuale, editoriale e di trasmissione e delle istanze che intervengono in tale processo. Si far\u00e0 uso di rigorosi strumenti filologici e critici, applicando per i testi contemporanei anche quelli della recente filologia genetica\". Referente (o Responsabile locale): Silvia Monti Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Progetto Mambrino. Il Progetto Mambrino si occupa delle continuazioni e traduzioni del romanzo cavalleresco spagnolo in Italia. E\u2019 una ricerca gi\u00e0 in corso da tempo, che si \u00e8 avvalsa del contributo di laureandi e dottorandi della Facolt\u00e0/Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere. Il corpus studiato comprende un gran numero di romanzi in prosa, esito di traduzione o imitazione di libros de caballer\u00edas castigliani, pubblicati a Venezia attorno alla met\u00e0 del XVI secolo su iniziativa di editori (Tramezzino, Giglio) e poligrafi (Pietro Lauro, Mambrino Roseo da Fabriano) i quali, stimolati dalla crescita del mercato editoriale, passarono presto dalla traduzione-adattamento all\u2019invenzione di pagine proprie con discreti spunti di originalit\u00e0. Dopo la pubblicazione del \"Repertorio delle continuazioni italiane ai romanzi cavallereschi spagnoli, Ciclo di Amadis di Gaula\" \u00e8 in preparazione dell'omologo volume relativo alle continuazioni del Palmerin de Olivia. Il Progetto Mambrino pubblica la rivista \"HISTORIAS FINGIDAS\" e organizza annualmente un seminario dallo stesso titolo. Referenti: Anna Bognolo, Stefano Neri e Paola Bellomi.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come coordinatrice alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca ESTHER Enquiry on Sephardic Theatrical Representation (Programma SIR 2014). Il programma SIR (Scientific Independence of young Researchers) \u00e8 destinato a sostenere i giovani ricercatori nella fase di avvio della propria attivit\u00e0 di ricerca indipendente. Il programma consiste nel finanziamento di progetti di ricerca svolti da gruppi di ricerca indipendenti e di elevata qualit\u00e0 scientifica, sotto il coordinamento scientifico di un Principal Investigator (PI) che abbia conseguito il dottorato di ricerca (o la specializzazione di area medica, in assenza di dottorato) da non pi\u00f9 di sei anni. Il progetto ESTHER si propone lo studio del teatro sefardita in Italia, dalle sue origini ai giorni nostri. Le comunit\u00e0 giudeo-spagnole giunte nel nostro Paese in seguito alla cacciata dalla Spagna e dal Portogallo si sono integrate a quelle gi\u00e0 presenti sul territorio, pur mantenendo la loro specificit\u00e0 linguistica, religiosa e culturale fino ad oggi, nonostante i movimenti assimilatori e le persecuzioni di cui sono state oggetto. Mentre \u00e8 nota la produzione poetica e in prosa dei sefarditi (ebrei e conversos), in Italia, manca uno studio sistematico ed esaustivo della produzione teatrale, un genere che \u00e8 stato sicuramente frequentato e amato dal pubblico giudeo-spagnolo (la stessa Festa di Purim affonda le sue radici nella rappresentazione drammatica, in una commistione unica tra cerimonia religiosa e messa in scena carnevalesca). Il progetto ESTHER si propone l\u2019identificazione e costituzione del corpus teatrale sefardita, inteso come quelle opere scritte in giudeo-spagnolo, o scritte da un autore sefardita, o dirette a un pubblico sefardita. Il corpus verr\u00e0 studiato seguendo una suddivisione per genere, ossia teatro religioso, teatro profano e teatro di tematica sefardita; le opere cos\u00ec identificate saranno raggruppate tra opere originali, adattamenti e traduzioni. Oltre alle fonti dirette (i drammi), verranno raccolti anche i documenti extra testuali in grado di aiutare a delineare il contesto socio-culturale in cui il teatro si \u00e8 sviluppato nel tempo (documenti legali, scritture private, ecc.). Nella ricerca verr\u00e0 coinvolto, oltre al Principal Investigator (PI), anche un assegnista di ricerca che avr\u00e0 il compito di creare un repertorio dei testi teatrali sefarditi in Italia; le ricerche saranno di tipo archivistico, mentre per lo studio dei testi ci si baser\u00e0 sugli strumenti filologici ed ecdotici. Durante il progetto verr\u00e0 avviato un lavoro sperimentale di traduzione di testi, scelti in base alla qualit\u00e0 letteraria o importanza all\u2019interno del corpus, dal sefardita in italiano, aprendo la strada a futuri sviluppi traduttologici con altre lingue (spagnolo moderno, ebraico, inglese, ecc.). Il materiale testuale e quello complementare raccolto durante la fase di ricerca confluir\u00e0 in una base dati che sar\u00e0 il nucleo centrale di un sito internet creato per supportare il progetto ESTHER e che si propone di diventare un punto di accesso privilegiato per chi si occupa di cultura sefardita, in Italia e all\u2019estero. A conclusione del progetto verr\u00e0 organizzato un convegno che vedr\u00e0 la partecipazione dei massimi studiosi di teatro sefardita nel panorama internazionale: sar\u00e0 un momento importante per dare visibilit\u00e0 alla ricerca italiana, mettendola sullo stesso piano dei progetti che si stanno occupando di teatro sefardita europeo, mediorientale e americano. Il progetto ESTHER si propone non solo come un progetto all\u2019avanguardia per la tematica proposta, ma anche un motore di integrazione e di collaborazione sociale e culturale. Referente: Paola Bellomi. Componenti: Paola Bellomi, Silvia Monti e Andrea Zinato",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar presso la University of Arizona, Department of Modern Languages (Tucson, AZ, USA)",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 25-12-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator (Responsabile Scientifico) del Progetto ESTHER - Enquiry on Sephardic Theatrical Representation, Programma SIR (Scientific Independence of young Researchers) 2014 (Cod. RBSI14IDE8). Il programma SIR (Scientific Independence of young Researchers) \u00e8 destinato a sostenere i giovani ricercatori nella fase di avvio della propria attivit\u00e0 di ricerca indipendente. Il programma consiste nel finanziamento di progetti di ricerca svolti da gruppi di ricerca indipendenti e di elevata qualit\u00e0 scientifica, sotto il coordinamento scientifico di un Principal Investigator (PI) che abbia conseguito il dottorato di ricerca (o la specializzazione di area medica, in assenza di dottorato) da non pi\u00f9 di sei anni. Il progetto ESTHER si propone l\u2019identificazione e costituzione del corpus teatrale sefardita, inteso come quelle opere scritte in giudeo-spagnolo, o scritte da un autore sefardita, o dirette a un pubblico sefardita. Il corpus verr\u00e0 studiato seguendo una suddivisione per genere, ossia teatro religioso, teatro profano e teatro di tematica sefardita; le opere cos\u00ec identificate saranno raggruppate tra opere originali, adattamenti e traduzioni. Oltre alle fonti dirette (i drammi), verranno raccolti anche i documenti extra testuali in grado di aiutare a delineare il contesto socio-culturale in cui il teatro si \u00e8 sviluppato nel tempo (documenti legali, scritture private, ecc.). Nella ricerca verr\u00e0 coinvolto anche un assegnista di ricerca che avr\u00e0 il compito di creare un repertorio dei testi teatrali sefarditi in Italia. Durante il progetto verr\u00e0 avviato un lavoro sperimentale di traduzione di testi, scelti in base alla qualit\u00e0 letteraria o importanza all\u2019interno del corpus, dal sefardita in italiano, aprendo la strada a futuri sviluppi traduttologici con altre lingue (spagnolo moderno, ebraico, inglese, ecc.). Il materiale testuale e quello complementare raccolto durante la fase di ricerca confluir\u00e0 in una base dati che sar\u00e0 il nucleo centrale di un sito internet creato per supportare il progetto ESTHER. A conclusione del progetto verr\u00e0 organizzato un convegno che vedr\u00e0 la partecipazione dei massimi studiosi di teatro sefardita nel panorama internazionale. Durata: 36 mesi. Ente Finanziatore: MIUR. Entit\u00e0 del finanziamento: \u20ac 371.866",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}