{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-488",
        "titolo": "El hexas\u00edlabo y el ad\u00f3nico sencillo",
        "ISBN": [
          "978-84-942088-5-0"
        ],
        "csp": "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN: 978-84-942088-5-0",
        "opera": "(a cura di): Fernando G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval castellana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proia I (2016). El hexas\u00edlabo y el ad\u00f3nico sencillo. In: (a cura di): Fernando",
        "G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval castellana. p. 479-488,",
        "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN: 978-84-942088-5-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "744-774",
        "titolo": "La m\u00e9trica en los cancioneros de Herberay y St\u00fa\u00f1iga",
        "ISBN": [
          "978-84-942088-5-0"
        ],
        "csp": "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN: 978-84-942088-5-0",
        "opera": "(a cura di): Fernando G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval castellana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proia I (2016). La m\u00e9trica en los cancioneros de Herberay y St\u00fa\u00f1iga. In: (a",
        "cura di): Fernando G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval",
        "castellana. p. 744-774, San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN:",
        "978-84-942088-5-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito della koin\u00e8 galego-castigliana. Alcune considerazioni sulla tradizione testuale dell'Arcediano de Toro. CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 137-154, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2015). A proposito della koin\u00e8 galego-castigliana. Alcune",
        "considerazioni sulla tradizione testuale dell'Arcediano de Toro. CRITICA",
        "DEL TESTO, vol. XVIII, p. 137-154, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1073-1090",
        "titolo": "Medicina y literatura en el Cancionero de Baena: fray Diego de Valencia de Le\u00f3n",
        "csp": "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, San Mill\u00e1n de la Cogolla, 9-13 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Carlos Alvar, Estudios de literatura medieval en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Proia I (2015). Medicina y literatura en el Cancionero de Baena: fray Diego",
        "de Valencia de Le\u00f3n. In: (a cura di): Carlos Alvar, Estudios de literatura",
        "medieval en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p. 1073-1090, San Mill?n de la",
        "Cogolla:Cilengua, San Mill\u00e1n de la Cogolla, 9-13 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Siete planetas reales': el dise\u00f1o pol\u00edtico de Fernando de Antequera en una composici\u00f3n del Cancionero de Baena (n. 514, ID 1640)",
        "ISSN": [
          "1137-8905"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PO\u00c9TICA MEDIEVAL",
        "csp": "vol. 28, p. 93-118, ISSN: 1137-8905",
        "anno": "2014",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2014). 'Siete planetas reales': el dise\u00f1o pol\u00edtico de Fernando de",
        "Antequera en una composici\u00f3n del Cancionero de Baena (n. 514, ID 1640).",
        "REVISTA DE PO\u00c9TICA MEDIEVAL, vol. 28, p. 93-118, ISSN: 1137-8905"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "435-444",
        "titolo": "Supervivencias gallegas en la lengua po\u00e9tica de fray Diego de Valencia de Le\u00f3n",
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento, 27-30 ottobre 2010",
        "opera": "(a cura di): F. Gherardi, A. Cassol, D. Crivellari e P. Taravacci, Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. Atti del XXVI Convegno dell'Associazione Ispanisti Italiani (Trento, 27-30 ottobre 2010). vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Proia I (2013). Supervivencias gallegas en la lengua po\u00e9tica de fray Diego",
        "de Valencia de Le\u00f3n. In: (a cura di): F. Gherardi, A. Cassol, D. Crivellari e",
        "P. Taravacci, Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella",
        "tradizione e nella contemporaneit\u00e0. Atti del XXVI Convegno",
        "dell'Associazione Ispanisti Italiani (Trento, 27-30 ottobre 2010). vol. I, p.",
        "435-444, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento, 27-30 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I componimenti in esasillabi del Cancionero de Herberay des Essarts: una possibile interpretazione metrica. STUDJ ROMANZI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 151-178, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2012). I componimenti in esasillabi del Cancionero de Herberay des",
        "Essarts: una possibile interpretazione metrica. STUDJ ROMANZI, vol. VIII,",
        "p. 151-178, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n en la encrucijada entre antiguos y nuevos modelos po\u00e9ticos",
        "ISSN": [
          "0035-8002"
        ],
        "journal": "ROMANCE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 66/1 , p. 97-113, ISSN: 0035-8002",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2012). Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n en la encrucijada entre",
        "antiguos y nuevos modelos po\u00e9ticos. ROMANCE PHILOLOGY, vol. 66/1 ,",
        "p. 97-113, ISSN: 0035-8002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "683-695",
        "titolo": "Unas traducciones latinas del Cancioneiro de Resende: entre Edad Media y Renacimiento",
        "csp": "Valencia:Universitat De Valencia",
        "opera": "(a cura di): M. Haro Cort\u00e9s, R. Beltr\u00e1n, J. L. Canet e H. G. Gass\u00f3, Estudios sobre el Cancionero general (Valencia, 1511): poes\u00eda, manuscrito e imprenta. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proia I (2012). Unas traducciones latinas del Cancioneiro de Resende:",
        "entre Edad Media y Renacimiento. In: (a cura di): M. Haro Cort\u00e9s, R.",
        "Beltr\u00e1n, J. L. Canet e H. G. Gass\u00f3, Estudios sobre el Cancionero general",
        "(Valencia, 1511): poes\u00eda, manuscrito e imprenta. vol. II, p. 683-695,",
        "Valencia:Universitat De Valencia"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "116-125",
        "titolo": "Hacia una edici\u00f3n de las poes\u00edas de fray Diego de Valencia de Le\u00f3n: unas notas exeg\u00e9ticas al decir 'En un vergel deleitoso'",
        "csp": "ROMA:Il Bagatto, Roma, 19-24 luglio 2010",
        "opera": "(a cura di): P. Botta, A. Garribba, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Proia I (2012). Hacia una edici\u00f3n de las poes\u00edas de fray Diego de Valencia",
        "de Le\u00f3n: unas notas exeg\u00e9ticas al decir 'En un vergel deleitoso'. In: (a cura",
        "di): P. Botta, A. Garribba, Rumbos del hispanismo en el umbral del",
        "Cincuentenario de la AIH. vol. II, p. 116-125, ROMA:Il Bagatto, Roma,",
        "19-24 luglio 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA",
        "titolo": "Le poesie di Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788859610823"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859610823",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Proia I (2012). Le poesie di Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n.",
        "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859610823"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-488",
        "titolo": "El hexas\u00edlabo y el ad\u00f3nico sencillo",
        "ISBN": [
          "978-84-942088-5-0"
        ],
        "csp": "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN: 978-84-942088-5-0",
        "opera": "(a cura di): Fernando G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval castellana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proia I (2016). El hexas\u00edlabo y el ad\u00f3nico sencillo. In: (a cura di): Fernando",
        "G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval castellana. p. 479-488,",
        "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN: 978-84-942088-5-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "744-774",
        "titolo": "La m\u00e9trica en los cancioneros de Herberay y St\u00fa\u00f1iga",
        "ISBN": [
          "978-84-942088-5-0"
        ],
        "csp": "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN: 978-84-942088-5-0",
        "opera": "(a cura di): Fernando G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval castellana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proia I (2016). La m\u00e9trica en los cancioneros de Herberay y St\u00fa\u00f1iga. In: (a",
        "cura di): Fernando G\u00f3mez Redondo, Historia de la m\u00e9trica medieval",
        "castellana. p. 744-774, San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, ISBN:",
        "978-84-942088-5-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito della koin\u00e8 galego-castigliana. Alcune considerazioni sulla tradizione testuale dell'Arcediano de Toro. CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 137-154, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2015). A proposito della koin\u00e8 galego-castigliana. Alcune",
        "considerazioni sulla tradizione testuale dell'Arcediano de Toro. CRITICA",
        "DEL TESTO, vol. XVIII, p. 137-154, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1073-1090",
        "titolo": "Medicina y literatura en el Cancionero de Baena: fray Diego de Valencia de Le\u00f3n",
        "csp": "San Mill?n de la Cogolla:Cilengua, San Mill\u00e1n de la Cogolla, 9-13 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Carlos Alvar, Estudios de literatura medieval en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Proia I (2015). Medicina y literatura en el Cancionero de Baena: fray Diego",
        "de Valencia de Le\u00f3n. In: (a cura di): Carlos Alvar, Estudios de literatura",
        "medieval en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. p. 1073-1090, San Mill?n de la",
        "Cogolla:Cilengua, San Mill\u00e1n de la Cogolla, 9-13 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Siete planetas reales': el dise\u00f1o pol\u00edtico de Fernando de Antequera en una composici\u00f3n del Cancionero de Baena (n. 514, ID 1640)",
        "ISSN": [
          "1137-8905"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PO\u00c9TICA MEDIEVAL",
        "csp": "vol. 28, p. 93-118, ISSN: 1137-8905",
        "anno": "2014",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2014). 'Siete planetas reales': el dise\u00f1o pol\u00edtico de Fernando de",
        "Antequera en una composici\u00f3n del Cancionero de Baena (n. 514, ID 1640).",
        "REVISTA DE PO\u00c9TICA MEDIEVAL, vol. 28, p. 93-118, ISSN: 1137-8905"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n en la encrucijada entre antiguos y nuevos modelos po\u00e9ticos",
        "ISSN": [
          "0035-8002"
        ],
        "journal": "ROMANCE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 66/1 , p. 97-113, ISSN: 0035-8002",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2012). Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n en la encrucijada entre",
        "antiguos y nuevos modelos po\u00e9ticos. ROMANCE PHILOLOGY, vol. 66/1 ,",
        "p. 97-113, ISSN: 0035-8002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I componimenti in esasillabi del Cancionero de Herberay des Essarts: una possibile interpretazione metrica. STUDJ ROMANZI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 151-178, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proia I (2012). I componimenti in esasillabi del Cancionero de Herberay des",
        "Essarts: una possibile interpretazione metrica. STUDJ ROMANZI, vol. VIII,",
        "p. 151-178, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "116-125",
        "titolo": "Hacia una edici\u00f3n de las poes\u00edas de fray Diego de Valencia de Le\u00f3n: unas notas exeg\u00e9ticas al decir 'En un vergel deleitoso'",
        "csp": "ROMA:Il Bagatto, Roma, 19-24 luglio 2010",
        "opera": "(a cura di): P. Botta, A. Garribba, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Proia I (2012). Hacia una edici\u00f3n de las poes\u00edas de fray Diego de Valencia",
        "de Le\u00f3n: unas notas exeg\u00e9ticas al decir 'En un vergel deleitoso'. In: (a cura",
        "di): P. Botta, A. Garribba, Rumbos del hispanismo en el umbral del",
        "Cincuentenario de la AIH. vol. II, p. 116-125, ROMA:Il Bagatto, Roma,",
        "19-24 luglio 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA",
        "titolo": "Le poesie di Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788859610823"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859610823",
        "anno": "2012",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Proia I (2012). Le poesie di Fray Diego de Valencia de Le\u00f3n.",
        "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859610823"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1563-1576",
        "titolo": "En el viso a m\u00ed priso': ecos trovadorescos en un discor de Diego de Valencia de Le\u00f3n",
        "csp": "VALLADOLID:Universidad de Valladolid",
        "opera": "(a cura di): J. M. Fradejas Rueda, D. Dietrick Smithbauer, D. Mart\u00edn Sanz, M. J. D\u00edez Garretas, Actas del XIII Congreso internacional de la Asociaci\u00f3n Hisp\u00e1nica de Literatura Medieval. In memoriam Alan Deyermond. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Proia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Proia I (2010). En el viso a m\u00ed priso': ecos trovadorescos en un discor de",
        "Diego de Valencia de Le\u00f3n. In: (a cura di): J. M. Fradejas Rueda, D.",
        "Dietrick Smithbauer, D. Mart\u00edn Sanz, M. J. D\u00edez Garretas, Actas del XIII",
        "Congreso internacional de la Asociaci\u00f3n Hisp\u00e1nica de Literatura Medieval.",
        "In memoriam Alan Deyermond. vol. II, p. 1563-1576,",
        "VALLADOLID:Universidad de Valladolid"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "26976",
    "nome": "PROIA Isabella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista Critica del Testo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la collana editoriale Pliegos Hisp\u00e1nicos (casa editrice Universitas Studiorum, Mantova)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al XIII Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n Hisp\u00e1nica de Literatura Medieval (Valladolid, 15-19 settembre 2009), con un contributo intitolato \u201cEn el viso a m\u00ed priso: ecos trovadorescos en un discor de Diego de Valencia de Le\u00f3n\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (Roma, 19-24 luglio 2010), con un contributo intitolato \u201cHacia una edici\u00f3n de las poes\u00edas de fray Diego de Valencia de Le\u00f3n: unas notas exeg\u00e9ticas al decir En un vergel deleitoso\u201d.",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. XXVI Convegno dell'Associazione Ispanisti Italiani (Trento, 27-30 ottobre 2010), con un contributo intitolato \u201cSupervivencias gallegas en la lengua po\u00e9tica de fray Diego de Valencia de Le\u00f3n\u201d.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno The Culture of Spanish Verse in the Late Middle Ages (Oxford, 4-6 luglio 2013), con un contributo intitolato \u201cDialefa y sinalefa en los octos\u00edlabos de fray Diego de Valencia de Le\u00f3n\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 06-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XV Congreso de la Asociaci\u00f3n Hispa\u0144ica de Literatura Medieval (San Mill\u00e1n de la Cogolla, 9-13 settembre 2013), con un contributo intitolato \u201cMedicina y literatura en el Cancionero de Baena: fray Diego de Valencia de Le\u00f3n\u201d.",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al seminario La tradizione della poesia castigliana tardomedievale: questioni e prospettive di ricerca (Roma, 28 febbraio 2014), con un contributo intitolato \u201cAn\u00e1lisis de las relaciones entre PN1 y MH1: el caso del decir 'En dos sete\u00e7ientos e m\u00e1s dos e tres' de Francisco Imperial (ID 0532) y de la respuesta de fray Diego de Valencia de Le\u00f3n (ID 0500 R 0532)\u201d.",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Internazionale organizzato da Sapienza Universit\u00e0 di Roma Si fe merescieren mis versos trobando. Forme, percorsi e destinatari della creazione poetica fra Quattro e Cinquecento (Roma, 15-16 maggio 2014), con un contributo intitolato \u201cSiete planetas reales: el dise\u00f1o pol\u00edtico de Fernando de Antequera en una composici\u00f3n del Cancionero de Baena (n. 514, ID 1640)\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 di Milano Anomalie, residui e riusi nelle tradizioni liriche romanze medievali (Milano, 16-17 giugno 2014), con un contributo intitolato \u201cA proposito della koin\u00e8 galego-castigliana. Alcune considerazioni sulla tradizione testuale dell'Arcediano de Toro\u201d.",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 di Siena I confini della lirica. Tempi, luoghi, tradizione della poesia romanza (Siena, Refugio del Collegio Santa Chiara, 11-12 febbraio 2015), con un contributo intitolato \u201cDai trovatori galeghi alla lirica cortese castigliana. Percorsi e modalit\u00e0 di una transizione\u201d.",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 12-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Congreso Internacional Cancionero de Baena (Baena, 26-28 febbraio 2015) con un contributo intitolato \u201cTipolog\u00eda del discor castellano\u201d.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al V Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n Convivio para el estudio de los cancioneros y de la poes\u00eda de cancionero \u201cPoes\u00eda, po\u00e9tica y cultura literaria\u201d (Verona, 18-20 febbraio 2016) con un contributo intitolato \u201cMorfolog\u00eda de las tradiciones textuales en el Cancionero de San Rom\u00e1n (MH1)\u201d.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del XVII Congreso Internacional della Asociaci\u00f3n Hisp\u00e1nica de Literatura Medieval (Roma, 26-30 settembre 2017)",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Internazionale Tradizioni, modelli, intersezioni: la poesia castigliana fra XIV e XVII secolo (Roma, 9-10 giugno 2016) con un contributo intitolato \u201cTras las huellas del discor castellano tardomedieval: una tentativa de clasificaci\u00f3n tipol\u00f3gica\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza (Roma, 18-23 luglio 2016), con un contributo intitolato \u201cHacia una edici\u00f3n de las poes\u00edas de Pedro Gonz\u00e1lez de Mendoza\u201d.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto FIRB Futuro in ricerca 2010 (RBFR10102K) dal titolo \u201cRepertorio ipertestuale della Tradizione lirica romanza delle Origini (TraLiRO)\u201d, come titolare di assegno di ricerca e contratto di collaborazione presso il Dipartimento di Studi Europei, Americani e Interculturali dell'Universit\u00e0 di Roma \"Sapienza\". Responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca: Prof. Isabella Tomassetti.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di avvio alla ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Sapienza\", intitolato \"Letteratura e corte nella Spagna del XV secolo\" (durata 12 mesi)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca finanziata da una borsa di perfezionamento dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Sapienza\" presso l'Institut de Recerca en Cultures Medievals (IRCVM) dell'Universit\u00e0 di Barcellona. Ambito di ricerca: la lirica iberica dei secoli XIV e XV (settore L-LIN 05).",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Supervisione di tesi per il Corso di Laurea in Lingue e Letterature Moderne (Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale). Settore L-LIN 07.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua e traduzione spagnola III (Corso di Laurea in Lingue e Letterature Moderne - Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale) 54 ore",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua spagnola III (Corso di Laurea in Lingue e Letterature Moderne - Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale) 36 ore",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua spagnola (Corso di Laurea in Lingue e Letterature Moderne - Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale) 36 ore",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Supervisione di tesi per il Corso di Laurea in Lingue Culture Letterature Traduzione (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Sapienza\"). Settore L-LIN 07.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua spagnola III (Corso di Laurea in Lingue e Letterature Moderne - Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale) 36 ore",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua spagnola I (Corso di Laurea in Lingue Culture Letterature Traduzione - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Sapienza\") 48 ore",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua spagnola (Corso di Laurea in Lingue e Letterature Moderne - Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale) 36 ore",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}