{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "MARTINEZ PERSICO M (2016). Polifemo. p. 1-135, ISBN:",
        "978-88-7497-947-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Permeables a la cultura a trav\u00e9s de la lengua. La incorporaci\u00f3n de contenidos socioculturales de Espa\u00f1a e Hispanoam\u00e9rica en la clase de ELE",
        "ISSN": [
          "1885-2211"
        ],
        "journal": "MARCO ELE",
        "csp": "ISSN: 1885-2211",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2014). Permeables a la cultura a trav\u00e9s de la",
        "lengua. La incorporaci\u00f3n de contenidos socioculturales de Espa\u00f1a e",
        "Hispanoam\u00e9rica en la clase de ELE. MARCO ELE, ISSN: 1885-2211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sal\u00f3n de belleza de Mario Bellatin, o la transposici\u00f3n narrativa de la t\u00e9cnica cinematogr\u00e1fica del time lapse",
        "ISSN": [
          "0008-7157"
        ],
        "journal": "CASA DE LAS AMERICAS",
        "csp": "vol. 276, p. 127-134, ISSN: 0008-7157",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2014). Sal\u00f3n de belleza de Mario Bellatin, o la",
        "transposici\u00f3n narrativa de la t\u00e9cnica cinematogr\u00e1fica del time lapse. CASA",
        "DE LAS AMERICAS, vol. 276, p. 127-134, ISSN: 0008-7157"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guillermo de Torre, de \u00abexiliado voluntario\u00bb de la Guerra Civil a ensayista pol\u00e9mico en las p\u00e1ginas de Sur. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "SEZIONE ROMANZA",
        "csp": "p. 127-147, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2014). Guillermo de Torre, de \u00abexiliado",
        "voluntario\u00bb de la Guerra Civil a ensayista pol\u00e9mico en las p\u00e1ginas de Sur.",
        "ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI.",
        "SEZIONE ROMANZA, p. 127-147, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gravitaci\u00f3n del Expresionismo en la poes\u00eda ultra\u00edsta de Norah Lange (1922-1929)",
        "ISSN": [
          "0363-0471"
        ],
        "journal": "HISPAM\u00c9RICA",
        "csp": "p. 11-20, ISSN: 0363-0471",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2013). Gravitaci\u00f3n del Expresionismo en la",
        "poes\u00eda ultra\u00edsta de Norah Lange (1922-1929). HISPAM\u00c9RICA, p. 11-20,",
        "ISSN: 0363-0471"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apocalipsis personal, generacional e ind\u00edgena en Ad\u00e1n Buenosayres, dentro y fuera de la novela",
        "ISSN": [
          "2035-7680"
        ],
        "journal": "ALTRE MODERNIT\u00c0",
        "csp": "vol. 7, p. 290-303, ISSN: 2035-7680",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2013). Apocalipsis personal, generacional e",
        "ind\u00edgena en Ad\u00e1n Buenosayres, dentro y fuera de la novela. ALTRE",
        "MODERNIT\u00c0, vol. 7, p. 290-303, ISSN: 2035-7680"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "G\u00e9nero",
        "csp": "humor e imagen en las p\u00e1ginas ultra\u00edstas y post-ultra\u00edstas de Norah Lange. ISBN: 9788415463900",
        "titolo": "Tretas del h\u00e1bil",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARTINEZ PERSICO M (2013). Tretas del h\u00e1bil. G\u00e9nero, humor e imagen",
        "en las p\u00e1ginas ultra\u00edstas y post-ultra\u00edstas de Norah Lange. ISBN:",
        "9788415463900"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contrarr\u00e9plica de estereotipos de g\u00e9nero en las p\u00e1ginas de Luisa Valenzuela. Una respuesta a Evaristo Carriego",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "p. 25-32, ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2012). Contrarr\u00e9plica de estereotipos de g\u00e9nero",
        "en las p\u00e1ginas de Luisa Valenzuela. Una respuesta a Evaristo Carriego.",
        "ARTIFARA, p. 25-32, ISSN: 1594-378X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recepci\u00f3n ambivalente del Futurismo en Argentina",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 89-98, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2012). Recepci\u00f3n ambivalente del Futurismo en",
        "Argentina. LINGUE E LINGUAGGI, p. 89-98, ISSN: 2239-0359"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Resurrecci\u00f3n de la infancia y literalidad discursiva en Viaje olvidado de Silvina Ocampo. Un abordaje transdisciplinario de lo fant\u00e1stico desde la psicolog\u00eda cognitiva",
        "ISSN": [
          "2061-6678"
        ],
        "journal": "LEJANA",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2061-6678",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2012). Resurrecci\u00f3n de la infancia y literalidad",
        "discursiva en Viaje olvidado de Silvina Ocampo. Un abordaje",
        "transdisciplinario de lo fant\u00e1stico desde la psicolog\u00eda cognitiva. LEJANA, p.",
        "1-9, ISSN: 2061-6678"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discurso po\u00e9tico y estrategia pol\u00edtica en Canto a Bol\u00edvar y en algunos poemas in\u00e9ditos recuperados de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Olmedo",
        "ISSN": [
          "1137-2354"
        ],
        "journal": "GUARAGUAO",
        "csp": "ISSN: 1137-2354",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2016). Discurso po\u00e9tico y estrategia pol\u00edtica en",
        "Canto a Bol\u00edvar y en algunos poemas in\u00e9ditos recuperados de Jos\u00e9",
        "Joaqu\u00edn Olmedo. GUARAGUAO, ISSN: 1137-2354"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Medardo \u00c1ngel Silva",
        "csp": "Hugo Mayo, Jorge Icaza y su proyecci\u00f3n iberoamericana (edici\u00f3n corregida y aumentada). ISBN: 978-9978-84-928-6",
        "titolo": "Formas del insilio en la literatura ecuatoriana del siglo XX",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARTINEZ PERSICO M (2016). Formas del insilio en la literatura",
        "ecuatoriana del siglo XX. Medardo \u00c1ngel Silva, Hugo Mayo, Jorge Icaza y",
        "su proyecci\u00f3n iberoamericana (edici\u00f3n corregida y aumentada). ISBN:",
        "978-9978-84-928-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "MARTINEZ PERSICO M (2016). Polifemo. p. 1-135, ISBN:",
        "978-88-7497-947-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guillermo de Torre, de \u00abexiliado voluntario\u00bb de la Guerra Civil a ensayista pol\u00e9mico en las p\u00e1ginas de Sur. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "SEZIONE ROMANZA",
        "csp": "p. 127-147, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTINEZ PERSICO M (2014). Guillermo de Torre, de \u00abexiliado",
        "voluntario\u00bb de la Guerra Civil a ensayista pol\u00e9mico en las p\u00e1ginas de Sur.",
        "ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI.",
        "SEZIONE ROMANZA, p. 127-147, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): Carmen de Mora y Alfonso Garc\u00eda Morales (eds.)",
        "titolo": "\u2018Espa\u00f1a no est\u00e1 sola\u2019. Del localismo a la fraternidad hisp\u00e1nica en las letras del Ecuador (1914-1939)",
        "csp": "Viajeros, diplom\u00e1ticos y exiliados. Escritores hispanoamericanos en Espa\u00f1a (1914-1939). Vol III. . ISBN: 978-90-5201-822-5",
        "opera": "Fernando Iwasaki et.al.",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARTINEZ PERSICO M (2014). \u2018Espa\u00f1a no est\u00e1 sola\u2019. Del localismo a la",
        "fraternidad hisp\u00e1nica en las letras del Ecuador (1914-1939). In: Fernando",
        "Iwasaki et.al.. (a cura di): Carmen de Mora y Alfonso Garc\u00eda Morales (eds.),",
        "Viajeros, diplom\u00e1ticos y exiliados. Escritores hispanoamericanos en",
        "Espa\u00f1a (1914-1939). Vol III. . ISBN: 978-90-5201-822-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrativas del \u00abinsilio insular\u00bb: canibalismo, jineterismo y depredaci\u00f3n en dos cuentos de los nov\u00edsimos cubanos Marilyn Bobes y Ronaldo Men\u00e9ndez",
        "ISBN": [
          "9788873411666"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873411666",
        "opera": "(a cura di): Rosa Maria Grillo e Carla Perugini, Tempi e luoghi di (de)formazione Tiempos y lugares de (de)formaci\u00f3n",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARTINEZ PERSICO M (2013). Narrativas del \u00abinsilio insular\u00bb:",
        "canibalismo, jineterismo y depredaci\u00f3n en dos cuentos de los nov\u00edsimos",
        "cubanos Marilyn Bobes y Ronaldo Men\u00e9ndez. In: (a cura di): Rosa Maria",
        "Grillo e Carla Perugini, Tempi e luoghi di (de)formazione Tiempos y lugares",
        "de (de)formaci\u00f3n. ISBN: 9788873411666"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARTINEZ PERSICO M (2013). Leopoldo Marechal, entre la cuerda",
        "po\u00e9tica y la cuerda humor\u00edstica. ISBN: 9788897900740"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "G\u00e9nero",
        "csp": "humor e imagen en las p\u00e1ginas ultra\u00edstas y post-ultra\u00edstas de Norah Lange. ISBN: 9788415463900",
        "titolo": "Tretas del h\u00e1bil",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARTINEZ PERSICO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARTINEZ PERSICO M (2013). Tretas del h\u00e1bil. G\u00e9nero, humor e imagen",
        "en las p\u00e1ginas ultra\u00edstas y post-ultra\u00edstas de Norah Lange. ISBN:",
        "9788415463900"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARTINEZ PERSICO M (2012). La gloria y la memoria. El Ultra\u00edsmo",
        "iberoamericano 'suivant les traces' de Rafael Cansinos Assens. ISBN:",
        "9782810623600"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cJuglares electr\u00f3nicos. Nuevos soportes digitales en la novela espa\u00f1ola e hispanoamericana\u201d",
        "ISSN": [
          "1820-1768"
        ],
        "journal": "NASLEDE",
        "csp": "p. 367-384, ISSN: 1820-1768",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mart\u00ednez P\u00e9rsico M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mart\u00ednez P\u00e9rsico M (2011). \u201cJuglares electr\u00f3nicos. Nuevos soportes",
        "digitales en la novela espa\u00f1ola e hispanoamericana\u201d. NASLEDE, p.",
        "367-384, ISSN: 1820-1768"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "29531",
    "nome": "MARTINEZ PERSICO Marisa Elizabeth",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della rivista \"Cuadernos del Hipogrifo. Revista Semestral de Literatura Hispanoamericana y Comparada\". Roma, ISSN 2420-918X (numero conferito dal CNR a marzo 2014). Indicizzata su LATINDEX (Sistema Regional de Informaci\u00f3n en L\u00ednea para Revistas Cient\u00edficas de Am\u00e9rica Latina, el Caribe, Espa\u00f1a y Portugal) con 27 caratteristiche scientifiche compiute su 36. http://www.latindex.org/latindex/ficha?folio=24745 ; sul database di \"Am\u00e9rica Latina Portal Europeo REDIAL Red Europea de Informaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n sobre Am\u00e9rica Latina / CEISAL Consejo Europeo de Investigaciones Sociales de Am\u00e9rica Latina\" http://www.red-redial.net/revista-cuadernos,del,hipogrifo-416.html ; sul database di Hispanismo Cervantes/Gobierno de Espa\u00f1a http://www.hispanismo.cervantes.es/revista.asp?DOCN=7472. Membro di \"Latinoamericana. Asociaci\u00f3n de revistas acad\u00e9micas de humanidades y ciencias sociales\" https://revistaslatinoamericanas.org/categorias/; ROAD - Directory of Open Access Scholarly Resources http://road.issn.org/issn/2420-918X-cuadernos-del-hipogrifo-#.WDWLr9LhByw Comitato scientifico internazionale: http://www.revistaelhipogrifo.com/?page_id=73 Si trovano in corso le procedure di indicizzazione su Dialnet, Scielo e Redalyc. Con il patrocinio della Fundaci\u00f3n Leopoldo Marechal e della Red de Cient\u00edficos Argentinos en Italia-Ministerio de Innovaci\u00f3n Productiva de la Naci\u00f3n Argentina http://www.rcai.it/la-rcai-patrocina-la- revista-de-literatura-hispanoamericana-c uadernos-del-hipogrifo/ Settori disciplinari: letteratura ispanoamericana; letteratura spagnola",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario della rivista \"Rilce. Revista de Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica, Universidad de Navarra\". ISSN 0213-2370 (ISI-Thompson&Reuters - fascia A ANVUR). Settore disciplinare delle revisioni paritarie: letteratura ispanoamericana",
        "periodo": "dal 08-06-2014 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore e membro comitato editoriale di \"Artifara. Revista de Lenguas y Literaturas Ib\u00e9ricas y Latinoamericanas. Universit\u00e0 degli Studi di Torino\". ISSN 1594-378X. (Fascia A \u2013 Anvur) http://www.ojs.unito.it/index.php/artifara/about/editorialTeam Settore disciplinare delle revisioni paritarie: letteratura ispanoamericana",
        "periodo": "dal 06-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario della rivista \"Pasavento. Revista de Estudios Hisp\u00e1nicos\", Universidad de Alcal\u00e1 de Henares. http://www.pasavento.com/ Settore disciplinare delle revisioni paritarie: letteratura ispanoamericana",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore e membro comitato editoriale della rivista \"Interpretextos. Revista Semestral de Creaci\u00f3n y Divulgaci\u00f3n de las Humanidades\", Facultad de Letras y Comunicaci\u00f3n de la Universidad de Colima, M\u00e9xico. ISSN 1870-896X. http://www.ucol.mx/interpretextos/ Settore disciplinare delle revisioni paritarie: letteratura ispanoamericana, letteratura spagnola",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio editoriale della Fundaci\u00f3n Biblioteca Ayacucho. \u00abConsejo Editorial Internacional Consultivo\u00bb costituito da Julio Ramos, Carmen Ruiz Barrionuevo, Juan DuchesneWinter, Daniel Balderston, Floriano Martins, Camila Pulgar Machado. Universidad Central de Venezuela/Gobierno Bolivariano de Venezuela. http://www.bibliotecayacucho.gob.ve/ Settore disciplinare della consulenza: letteratura ispanoamericana",
        "periodo": "dal 08-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario della Revista EIAL (Estudios Interdisciplinarios de Am\u00e9rica Latina y el Caribe). Instituto Sverdlin de Historia y Cultura de America Latina, Universidad de Tel Aviv, Israele. http://eial.tau.ac.il/index.php/eial Settore disciplinare delle revisioni paritarie: letteratura ispanoamericana",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario della rivista \"Literatura: teor\u00eda, historia, cr\u00edtica\", Bogot\u00e1, Universidad Nacional de Colombia. Settore disciplinare delle revisioni paritarie: letteratura spagnola",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 05-07-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario di un capitolo di libro pubblicato dal Departamento de Letras y Ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Sonora, M\u00e9xico. \"La naci\u00f3n y sus ficciones. Problemas de la identidad cultural en el \u00e1mbito de la literatura\". Settore disciplinare: letteratura ispanoamericana.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 12-08-2016"
      },
      {
        "content": "Consulente editoriale di Monte \u00c1vila Editores, Venezuela, per la collana di poesia \"Altazor\". Si trova in corso di preparazione la edizione di \"Luis Garc\u00eda Montero: Un mundo navegable. Antolog\u00eda po\u00e9tica 1980-2016\". Edizione, introduzione e note da Marisa Mart\u00ednez P\u00e9rsico. Include sei poesie del libro inedito \"A puerta cerrada\" (2011-2016) cedute dall'autore per la suddetta pubblicazione. http://monteavila.gob.ve/ Settore disciplinare della consulenza: letteratura spagnola (Novecento e contemporanea)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario e membro comitato editoriale MARCOELE - REVISTA DE DID\u00c1CTICA ESPA\u00d1OL LENGUA EXTRANJERA (fascia B Anvur). Revisore nelle seguenti aree: Geograf\u00eda ling\u00fc\u00edstica del espa\u00f1ol, Variedades diat\u00f3picas y ELE, Literatura y su did\u00e1ctica en ELE, Desarrollo de la expresi\u00f3n escrita. APPARTENENZA ISTITUZIONALE SUL SITO: http://marcoele.com/edicion/equipo/ Settore disciplinare delle revisioni paritarie/consulenze: Lingua e traduzione spagnola",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario della rivista Colindancias \u2013 Revista de la Red de Hispanistas de Europa Central. MINISTERUL EDUCA\u0162IEI, CERCET\u0102RII \u015eI INOV\u0102RII UNIVERSITATEA DE VEST DIN TIMI\u015eOARA. Settore disciplinare delle revisioni paritarie: letteratura ispanoamericana",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 03-11-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore paritario e membro comitato editoriale REDELE - REVISTA DE DID\u00c1CTICA DEL ESPA\u00d1OL COMO LENGUA EXTRANJERA. Rivista del Ministerio de Cultura, Educaci\u00f3n y Deporte del Gobierno de Espa\u00f1a (fascia B Anvur). Revisore nelle seguenti aree: Geograf\u00eda ling\u00fc\u00edstica del espa\u00f1ol, normas y usos en ELE, Literatura y su did\u00e1ctica, Desarrollo de la escrita creativa, Procesos transculturales en la comunicaci\u00f3n y el aprendizaje de una L2 Crediti sul sito: http://www.mecd.gob.es/redele/revistaRedEle.html / redele@mecd.es Settore disciplinare delle revisioni paritarie/consulenze: Lingua e traduzione spagnola",
        "periodo": "dal 20-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "SPAGNA. Relatrice. VIII Congreso Internacional de la AEELH (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Estudios Literarios Hispanoamericanos). \u201cA trav\u00e9s de la vanguardia hispanoamericana. Or\u00edgenes, desarrollo, transformaciones\u201d. Facultat de Comunicaci\u00f2, Universitat Rovira i Virgili, Tarragona. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cFormas del insilio en la poes\u00eda ecuatoriana del siglo XX. A prop\u00f3sito de Hugo Mayo\u201d in Manuel Fuentes e Paco Tovar (Ed.): Actas del VIII Congreso de la AEELH: A trav\u00e9s de la vanguardia hispanoamericana. Or\u00edgenes, desarrollo, transformaciones. Tarragona, URV-Universitat Rovira i Virgili, pp. 295-305, ISBN 9788484241805.",
        "periodo": "dal 16-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "ARGENTINA. Relatrice a invito. XXII Jornadas de Investigaci\u00f3n. Instituto de Literatura Hispanoamericana (ILH) de la Universidad de Buenos Aires. \u201cHugo Mayo y la poes\u00eda que no es un sonajero\u201d. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cHugo Mayo y la poes\u00eda que no es un sonajero. Un insiliado del canon\u201d in No\u00e9 Jitrik (Comp.): Revelaciones imperfectas. Estudios de literatura latinoamericana. Buenos Aires, NJ Editor, pp. 267-274, ISBN 9789872415013.",
        "periodo": "dal 26-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "UNGHERIA. Relatrice. Congreso Internacional sobre Literatura Fant\u00e1stica IX CILF. Universidad Eotvos Lor\u00e1nd Tudom\u00e1nyegyetem, Budapest. \u201cResurrecci\u00f3n de la infancia y literalidad discursiva en Viaje Olvidado (1937) de la escritora argentina Silvina Ocampo\u201d. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cResurrecci\u00f3n de la infancia y literalidad discursiva en Viaje olvidado de Silvina Ocampo. Un abordaje transdisciplinario de lo fant\u00e1stico desde la psicolog\u00eda cognitiva\u201d in LEJANA. Revista Cr\u00edtica de Narrativa Breve, Nro. 4 (HU ISSN2061-6678) Edizione digitale: http://lejana.elte.hu/PDF_4/Marisa_Martinez_Persico.pdf",
        "periodo": "dal 29-06-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "ARGENTINA. Relatrice in qualit\u00e0 di membro di gruppo di ricerca. II Seminario Internacional \u201cEnsayismo y traducci\u00f3n en Sur (1945-1960)\u201d. Instituto de Literatura Hispanoamericana de la Universidad de Buenos Aires. \u201cGuillermo de Torre, polemista y traductor en las p\u00e1ginas de Sur\u201d. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cEl t\u00e1bano en el caballo. Guillermo de Torre, polemista de Sur\u201d in Vicente Cervera Salinas et. al.: V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en la revista Sur. Murcia, EDITUM (Ediciones de la Universidad de Murcia), pp. 137-159, ISBN 978-84-16038-20-6. ARGENTINA",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. Convegno Internazionale \u201cLuoghi e tempi di (de)formazione\u201d. Universit\u00e0 di Salerno y Centro Studi Americanistici Circolo Amerindiano. \u201cNarrativas del insilio insular: canibalismo, jineterismo y depredaci\u00f3n en dos cuentos de los nov\u00edsimos cubanos M. Bobes y R. Men\u00e9ndez\u201d. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cNarrativas del \u00abinsilio insular\u00bb: canibalismo, jineterismo y depredaci\u00f3n en dos cuentos de los nov\u00edsimos cubanos Marilyn Bobes y Ronaldo Men\u00e9ndez\u201d in Rosa Maria Grillo e Carla Perugini (Eds.): Tempi e luoghi di (de)formazione. Tiempos y lugares de (de)formaci\u00f3n. Salerno/Milano, O\u00e9dipus Edizioni, pp. 242-255, ISBN 9788873411666.",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. Convegno Nazionale. Congreso Nacional AISI \u201cApocalipsis 2012\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Milano. \u201cApocalipsis personal, generacional y criollo en Ad\u00e1n Buenosayres, dentro y fuera de la novela\u201d. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cApocalipsis personal, generacional e ind\u00edgena en Ad\u00e1n Buenosayres, dentro y fuera de la novela\u201d in Altre modernit\u00e0/ Otras modernidades/ Autres modernit\u00e9s/ Other Modernities, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, pp. 290-303, ISSN 2035-7680. Edizione digitale: http://riviste.unimi.it/index.php/AMonline/article/view/3094/3273",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice su invito come membro di gruppo di ricerca. Seminario Internazionale. Seminario Internacional de Literatura Transatl\u00e1ntica. Venecia, Departamento de Studi Linguistici e Culturali Comparati de la Universit\u00e0 Ca Foscari. \u201cUna astilla de silencio atraviesa los labios del poeta. Meditaciones sobre la poes\u00eda en la revista Sur (periplo 1945-1970)\u201d. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cUna astilla de silencio atraviesa los labios del poeta. Meditaciones sobre la poes\u00eda en la revista Sur (periplo 1945-1970)\u201d in Vicente Cervera Salinas e Mar\u00eda Dolores Adsuar (Eds.): V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en la revista Sur. Tomo III. Murcia, EDITUM, pp. 269-277, ISBN 978-84-16038-20-6",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "BULGARIA. Relatrice su invito dall\u2019Universit\u00e0 di Sofia e Consolato di Spagna in Bulgaria. Simposio Internazionale \u201cMario Vargas Llosa: cartograf\u00edas del poder\u201d. Universidad de Sofia San Clemente de Ojrid. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cMario Vargas Llosa ensayista. Como pez en el agua por los turbulentos r\u00edos de la historia latinoamericana reciente\u201d, in Mario Vargas Llosa, Liliana Tabakova et.al. Cartograf\u00edas del amor y del poder. Sofia, Universidad de Sofia, pp. 76-82, ISBN 978-954-07-3909-0.",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice su invito dall\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari. Colloquio Nazionale \"Italy Meets Ecuador. Nuevas geograf\u00edas de Ecuador\u2013Nuove geografie dell\u2019Ecuador. \u201cLiteratura ecuatoriana del siglo XX\u201d. Venecia, Universit\u00e0 Ca Foscari.",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "GERMANIA. Relatrice su invito dall\u2019Universit\u00e0 di Jena Friedrich Schiller. Colloquio Internazionale \"Leopoldo Marechal o la fundaci\u00f3n de la literatura argentina moderna\". \u201c\u00a1Por una mujer, habiendo tantas! Variaciones irreverentes del motivo del c\u00edclope en el drama in\u00e9dito Polifemo, de Leopoldo Marechal\u201d. Institut f\u00fcr Romanistik der Friedrich-Schiller. Universit\u00e4t Jena-Ambasciata dell'Argentina a Berlino. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cTras las huellas sat\u00edricas de Eur\u00edpides. Polifemo, un drama in\u00e9dito de Leopoldo Marechal\u201d in Claudia Hammerschmidt (Ed.). Leopoldo Marechal y la fundaci\u00f3n de la literatura moderna, Inolas, Germany, pp. 169-194, ISBN 978-3-946139-03-4.",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. XXVI Convegno Internazionale dell'Associazione di Ispanisti Italiani (AISPI). \u201cDonde la enunciaci\u00f3n construye realidades. Vicente Cervera Salinas y su po\u00e9tica de los actos ilocutivos\u201d. Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. Colloquio Internazionale. \u201cAll\u2019incrocio tra cinema e letteratura: scritture, voci e immagini dall\u2019Ispanoamerica\u201d. Universit\u00e0 di Roma La Sapienza. \u201cSal\u00f3n de belleza de Mario Bellatin, o la transposici\u00f3n narrativa de la t\u00e9cnica cinematogr\u00e1fica del time lapse\u201d. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cSal\u00f3n de belleza de Mario Bellatin, o la transposici\u00f3n narrativa de la t\u00e9cnica cinematogr\u00e1fica del time lapse\u201d in Revista Casa de las Am\u00e9ricas Nro. 276, pp. 127-134, ISSN 0008-7157. Edizione digitale: http://www.casadelasamericas.org/revistacasa.php#arr",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 02-03-2014"
      },
      {
        "content": "UNGHERIA. Relatrice. Primer simposio sobre la recepci\u00f3n, presencia y visi\u00f3n de la literatura hisp\u00e1nica en el centro y este de Europa. \u201cLamenti lacrimosi di dolci amori. Estrategias de elaboraci\u00f3n del duelo amoroso en 'La Anunciaci\u00f3n' de Mar\u00eda Negroni\u201d. Universidad P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter, Budapest.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. XXXVI Convegno Internazionale Venimos de la noche y a la noche vamos...: \u201cLa locura de Onelli. Un retorno melanc\u00f3lico de la civilizaci\u00f3n hacia la noche del desierto patag\u00f3nico\u201d. Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. Giornata di studi: \"Appunti di viaggio. Letteratura e turismo a Tarquinia\". \u201cIl Parco dei Mostri viterbese come proiezione spaziale della psicologia dei personaggi nel romanzo Bomarzo (1962), di Manuel Mujica L\u00e1inez\u201d. Tarquinia, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, 31. PUBBLICAZIONE DERIVANTE (con Giuseppe Gatti) \u201cEl Parque de los Monstruos de Viterbo como proyecci\u00f3n espacial de la psicolog\u00eda del protagonista en la novela Bomarzo (1962) de Manuel Mujica L\u00e1inez\u201d in Barbara Turchetta, Maurizio Basili, Masha Mattioli-Joll\u00e8s (Ed.) Appunti di viaggio letteratura e turismo nella Tuscia. Perugia, Edizioni dell\u2019Urogallo/Universit\u00e0 della Tuscia, pp. 67-85, ISBN/EAN 978-88-97365-34-1",
        "periodo": "dal 24-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice e moderatrice di sessione. Convegno Internazionale Lingue, Linguaggi e Politica. \u201cLa enunciaci\u00f3n pol\u00edtica. Paradestinatarios, prodestinatarios y contradestinatarios en dos discursos de N\u00e9stor Kirchner y Hugo Ch\u00e1vez\u201d. Universit\u00e0 di Padova. Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cEstrategias de refuerzo, pol\u00e9mica y persuasi\u00f3n en un discurso de N\u00e9stor Kirchner. An\u00e1lisis del discurso pol\u00edtico desde una perspectiva enunciativo-argumentativa\u201d, in Atti del II Convegno Lingue e politica, 26-28 novembre 2014. Padova University Press, Universit\u00e0 di Padova (accettato in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. V Giornata Siciliana di Studi Ispanici del Mediterraneo. \u201cDesenfado y melancol\u00eda de la Guerra Civil. El g\u00e9nero memorial\u00edstico en la mira de Mar\u00eda Teresa Le\u00f3n y Elena Garro\u201d. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Dipartimento Di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "SPAGNA. Relatrice. II Jornadas Universitarias de ELE en Cartagena. \u201cLa afectividad a trav\u00e9s de la literatur en la clase de ELE\u201d. EducaSpain / Funcarele / Universidad Polit\u00e9cnica de Cartagena / Editorial Edinumen. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cLa literatura hisp\u00e1nica como aducto ling\u00fc\u00edstico en el aula de ELE: una propuesta \u00abdial\u00f3gico-funcional\u00bb. Fundamentaci\u00f3n, repertorio de textos y funciones para trabajar en el aula\u201d, in Revista Electr\u00f3nica del Lenguaje Vol. III, ISSN 2387-1598",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "ARGENTINA. Relatrice e moderatrice di sessione su invito personale dal Ministero di Cultura argentino. Colloquio Internazionale \u201cEl gran juego de Leopoldo Marechal\u201d. \u201cCl\u00e1sico y porte\u00f1o. Ruptura de las isotop\u00edas estil\u00edsticas y af\u00e1n universalizador en la dramaturgia marechaliana. A prop\u00f3sito de Polifemo (1948)\u201d. Casa del Bicentenario \u2013 Ministerio de Cultura de la Rep\u00fablica Argentina. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \"Cl\u00e1sico y porte\u00f1o. Ruptura de las isotop\u00edas estil\u00edsticas y af\u00e1n universalizador en la dramaturgia marechaliana. A prop\u00f3sito de Polifemo (1948)\", in Mar\u00eda Rosa Lojo (Ed). Actas del Coloquio El Gran Juego de Leopoldo Marechal (in corso di stampa).",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. XVII Colloquio Internazionale AISPI. Associazione Ispanisti Italiani. \u201cTradiciones discursivas y contaminacion de g\u00e9neros en el teatro de Leopoldo Marechal. Fuentes cl\u00e1sicas, espa\u00f1olas e italianas en Polifemo (1948)\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice. III Convegno Internazionale Lingue, Linguaggi e Politica. \u201cContra los perros del olvido\u201d. Identidad personal y desarticulaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en Si dulcemente, Interrupciones y El pa\u00eds que fue ser\u00e1, de Juan Gelman\u201d, Universit\u00e0 di Macerata. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cContra los perros del olvido\u201d. Pol\u00edtica, identidad personal y desarticulaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en la poes\u00eda de Juan Gelman. Padova, Padova University Press (in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "FRANCIA. Relatrice di conferenza plenaria a invito (70 minuti). IV Jornadas Universitarias de Formaci\u00f3n en ELE. \u201cDe la teor\u00eda al aula: la literatura en ELE como potenciaci\u00f3n de competencias\u201d. Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon II/Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3/Editorial Edinumen Madrid/Universidad de la Rioja. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \"El texto literario como facilitador de destrezas integradas en el aula de espa\u00f1ol como lengua extranjera\", in revista REDELE. Red electr\u00f3nica de Did\u00e1ctica en Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera, Gobierno de Espa\u00f1a, ISSN 1571-4667, NIPO 030-15-031-6 (in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Relatrice su invito. Workshop internazionale Paesaggio Linguistico della Migrazione/Paisaje Ling\u00fc\u00edstico de la Migraci\u00f3n. Un recorrido entre Lenguas, Teor\u00edas y Modelos. Universit\u00e0 di Roma La Sapienza/Asociaci\u00f3n de Estudios sobre Discurso y Sociedad. \"Migraciones internas y nuevos intrusos urbanos. La Buenos Aires de los cabecita negra, el Quito de los chullitas y el roto de Santiago de Chile en la literatura del siglo XX\".",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "ITALIA. Organizzatore del Colloquio internazionale: \u201c1927-2017: 90 a\u00f1os de la clausura de la experiencia martinfierrista. Herencias, balances, relecturas desde el hispanismo transatl\u00e1ntico\u201d. Sede: Universit\u00e0 degli Studi Guglielmo Marconi (Aula Magna, Via Plinio 44, Roma). 25 e 26 Settembre 2017. Patrocinato dalla RCAI (Red de Cient\u00edficos Argentinos en Italia), Fundaci\u00f3n Leopoldo Marechal, Herederos de Oliverio Girondo y Norah Lange, CONICET. (IN PREPARAZIONE)",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaboratore di archivio. Fundaci\u00f3n Leopoldo Marechal (personeria giuridica RES. IGJ 000892/91) / Herederos Oliverio Girondo y Norah Lange (Argentina). Attivit\u00e0 svolte: catalogazione, conservazione, digitalizzazione degli archivi (fotografie, documenti, manoscritti e materiali pre-testuali), trascrizione di manoscritti delle opere di Leopoldo Marechal \"Tu vida en la balanza\", \"Did\u00e1ctica por la belleza\", \"Polifemo\", \"El arquitecto del honor\". Ricerca bibliografica ed emerografica presso la Biblioteca de la Facultad de Artes y Humanidades dell'Universidad de Rosario per il fondo bibliografico della Fundaci\u00f3n Marechal. Ricerca bibliografica ed emerografica nella Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a (BNE, Madrid) non reperibile in Argentina per il fondo della Fundaci\u00f3n Marechal e per gli eredi di Lange/Girondo: collaborazioni di Oliverio Oliverio e Norah Lange per la rivista \"Alfar: Casa de Am\u00e9rica Galicia\" (La Coru\u00f1a, anni 1921- 1925) pi\u00f9 recensioni delle loro opere scritte da Guillermo de Torre; spartito di un \"Libro de cantos\" composto da de Daniel Devoto (1938-1944) per voce e pianoforte, con testi di Oliverio Girondo (1943), Ricardo E. Molinari (1939- 1939), Miguel D. Etchebarne (1944) ed Eduardo Keller (1943).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Richiesta di ricerca su \"Poetas e intelectuales de la Independencia\" affidata dal CECAL - Centro de Estudios y Cooperaci\u00f3n con Am\u00e9rica Latina (Barcelona) per la pubblicazione di uno saggio sul numero 52 (vigesimo anniversario) di \"Guaraguao. Revista de Cultura Latinoamericana\" (rivista scientifica area 12 ANVUR-2016) sotto la direzione della prof.ssa. Carmen Ruiz Barrionuevo (Ordinario di Letteratura Ispanoamericana, Universidad de Salamanca) sulla figura del politico e scrittore ecuadoriano Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Olmedo. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cDiscurso po\u00e9tico y estrategia pol\u00edtica en 'Canto a Bol\u00edvar' y en algunos poemas in\u00e9ditos recuperados de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Olmedo\u201d, in Jorge Edwards, Carmen Ruiz Barrionuevo, Mario Campa\u00f1a et. al. Guaraguao. Revista de Cultura Latinoamericana. Poetas e intelectuales de la independencia, N. 52. Barcelona, Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona/Casa de Am\u00e9rica Madrid/Asociaci\u00f3n Centro de Estudios y Cooperaci\u00f3n con Am\u00e9rica Latina, 2016, pp. 13-26, ISSN 1137-2354.",
        "periodo": "dal 09-02-2016 al 20-07-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Primo Premio Speciale di saggio nel \u201cConcurso Literario en Conmemoraci\u00f3n del centenario de la ca\u00edda en batalla de de Jos\u00e9 Mart\u00ed\u201d per lo saggio intitolato \"El ap\u00f3stol de la llave dorada\". UNESCO / Ministerio de Cultura de Cuba / Ministerio de Cultura de Argentina / Comisiones Nacionales de Cooperaci\u00f3n con la UNESCO de Cuba y Argentina. Premio: soggiorno culturale a Cuba",
        "periodo": "dal 09-11-1995 al 15-12-1995"
      },
      {
        "content": "Menzione Speciale nel II Concorso \"Educaci\u00f3n en la red\" per il paper \"Microemprendimientos digitales transversales en lengua y literatura\". Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica de Argentina - Educared. PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cUn caso de transposici\u00f3n did\u00e1ctica del espa\u00f1ol inspirado en los aportes de la pedagog\u00eda para la comprensi\u00f3n y la ling\u00fc\u00edstica textual\u201d, in Tejuelo. Revista de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura, Nro. 17, Universidad de Extremadura, 2013, pp. 25-41, ISSN 1988-8430.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 10-12-2003"
      },
      {
        "content": "Premio Rodolfo Puigr\u00f3s sobre ensayistas, escritores y artistas del pensamiento nacional (Res. Rect. 1517/04) per la monografia \"La Rep\u00fablica de Leopoldo Marechal\", Universidad Nacional de Lan\u00fas, Argentina. Premio: assegno e pubblicazione del libro \"La Rep\u00fablica de Leopoldo Marechal\". Bernal, Editorial de la Universidad Nacional de Lan\u00fas, EDUNLa, 2005, ISBN 9872202257. http://www.unla.edu.ar/index.php/edicion es-de-la-unla-premio-rodolfo-puigros/214 -publicaciones/ediciones-de-la-unla/fuer a-de-coleccion/premio-qrodolfo-puiggrosq /790-la-republica-de-leopoldo-marechal",
        "periodo": "dal 17-09-2004 al 17-09-2004"
      },
      {
        "content": "Premio Santo Tom\u00e1s de Aquino (anno accademico 2007-2008) por la tesi conducente al Diploma de Estudios Avanzados (DEA) \"Tres formas del insilio en la poes\u00eda ecuatoriana del siglo XX\" (310 pagine). Prima edizione: 2010. Ultima edizione revisionata e ampliata \"Formas del insilio en la literatura ecuatoriana del siglo XX. Medardo \u00c1ngel Silva, Hugo Mayo, Jorge Icaza y su proyecci\u00f3n iberoamericana\", Quito, Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar / Corporaci\u00f3n Editora Nacional. Volumen 2, Colecci\u00f3n de Estudios Literarios, 2016, pp. 316, ISBN 978-9978-84-928-6.",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 15-01-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in Letteratura Spagnola e Ispanoamericana. Facolt\u00e0 di Filologia, Universit\u00e0 di Salamanca. Con menzione di Dottorato Europeo. Titolo tesi: \u201cA su imagen y caricatura. Cr\u00f3nicas noveladas del Ultra\u00edsmo por Rafael Cansinos -Assens, Norah Lange y Leopoldo Marechal\u201d. Relatrice: Prof.ssa. Carmen Ruiz Barrionuevo. Commissione giudicatrice: Francisco Tovar Blanco, Dante Liano, Javier de Navascu\u00e9s, Javier San Jos\u00e9 Lera, Rosa Garc\u00eda Guti\u00e9rrez. Summa Cum Laude all\u2019unanimit\u00e0. (Tesi di letteratura comparata: spagnola e ispanoamericana del Novecento.) Media periodo di docenza: 9,56 (con usufrutto di borsa di studio conferita dal Vicerrectorado de Convergencia Europea de la Universidad de Salamanca). Accesso al DEA con titolo di Laurea in Lingue e Lettere Moderne (Universidad de Buenos Aires, omologata dal Ministero di Educazione della Spagna nel 2010).",
        "periodo": "dal 07-03-2007 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia (\"adscripta de c\u00e1tedra\") con il progetto di ricerca \"Poes\u00eda ecuatoriana del siglo XX\". Tutor: Prof.ssa. Celina Manzoni. Letteratura Latinoamericana II, Facolt\u00e0 di Filosofia e Lettere (Universit\u00e0 di Buenos Aires).",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Master Universitario in Studi Latinoamericani (indirizzo Lettere) Istituto di Iberoamerica dell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca Materie periodo di docenza: Espa\u00f1ol de Am\u00e9rica; Literatura Hispanoamericana (C\u00e1tedra Miguel de Unamuno. Prof. Jorge Fornet); Poes\u00eda hispanoamericana; Teatro hispanoamericano, Novela y cuento hispanoamericano; Historia de Hispanoam\u00e9rica; Cine, sociedad y cultura hispanoamericanos; Sistemas pol\u00edticos en Am\u00e9rica Latina; Antropolog\u00eda hispanoamericana; Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n; Espacio audiovisual en Hispanoam\u00e9rica; Industrias culturales y de la comunicaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica; Seis cursos a elecci\u00f3n del Programa de Estudios Abiertos (PEA). Media periodo di docenza: 9.15/10. 60 CFU (1.500 ore). Con usufrutto di borsa di studio per discendenti di cittadini castigliano-leonesi. PUBBLICAZIONI DERIVANTI: (con Jingshi Feng). \u201cNo m\u00e1s puertas al campo. La divulgaci\u00f3n del libro en lengua espa\u00f1ola bajo el signo de la reproducci\u00f3n digital\u201d en Perspectivas de la comunicaci\u00f3n, Universidad de la Frontera (Temuco-Chile), pp. 85-107, ISSN 0718-4867 / \u201cJuglares electr\u00f3nicos. Nuevos soportes digitales en la novela espa\u00f1ola e hispanoamericana\u201d in Revista Nasledje. Serbia, Facultad de Letras y Artes de la Universidad de Kragujevac, 2011, pp. 367-384, ISSN 1820-1768. / \u201cBorges y Escher: analog\u00edas de la invenci\u00f3n\u201d in Cartaphilus, revista de Investigaci\u00f3n y Cr\u00edtica Est\u00e9tica, Nros. 7-8, 2010, pp. 212-218, ISSN 1887-5238. / \u201cJuan Rulfo: Barda tirada en un campo verde\u201d in El coloquio de los perros. Revista de literatura, Nro. 27, Cartagena, 2010, s.p., ISSN 1578-0856. / \u201cEscepticismo y escatolog\u00eda en la poes\u00eda circular de Blanca Varela\u201d in Tonos Digital. Revista Electr\u00f3nica de Estudios Filol\u00f3gicos, Universidad de Murcia, Nro. 19, 2010, ISSN 1577-6921.",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 13-06-2010"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca all\u2019Universit\u00e0 di Siena. Argomento: lo sviluppo delle avanguardie letterarie \u2013Ultra\u00edsmo e Futurismo\u2013 in Spagna e in America Latina. Tutor: Prof. Antonio Melis.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro di giuria del Premio Nazionale di Divulgazione Scientifica. Associazione Italiana del Libro, con il patrocinio del Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR) e dell'AIRI (Associazione Italiana per la Ricerca Industriale). Area D: Scienze storiche e letterarie. Edizioni 2013 e 2014",
        "periodo": "dal 10-03-2013 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Titoli di Post-Lauream: \"Specialista Universitario in Didattica della Geografia Linguistica Ispanica\" (125 ore); \"Specialista Universitario in Didattica dello Spagnolo come L2\" (125 ore). Fundaci\u00f3n de la Universidad de La Rioja, Spagna. PUBBLICAZIONI DERIVANTI: \u201cPermeables a la cultura a trav\u00e9s de la lengua. La incorporaci\u00f3n de contenidos socioculturales de Espa\u00f1a e Hispanoam\u00e9rica en la clase de ELE\u201d, en MARCOELE. Revista de Did\u00e1ctica Espa\u00f1ol Lengua Extranjera Nro. 19, 2014, ISSN 1885-2211; \u201cPresentaci\u00f3n de un caso de alternancia voseo-ustedeo como forma de tratamiento vigente en la variedad culta del espa\u00f1ol rioplatense\u201d, in Dialectolog\u00eda, Universitat de Barcelona Nro 15, luglio 2015, ISSN 2013-2247.",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro di commissione giudicatrice di tesi di Dottorato di Ricerca: \"La poes\u00eda del Siglo de Oro en la poes\u00eda de la generaci\u00f3n peruana del '50. An\u00e1lisis intertextual-interpretativo\", Universidad de Navarra. Candidato Nazaret Sol\u00eds Mendoza.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 03-07-2014"
      },
      {
        "content": "Master di secondo livello in Glottodidattica delle Lingue Straniere. Universit\u00e0 degli Studi Guglielmo Marconi Materie del corso: Psicologia della Linguistica in L2; Fondamenti di Linguistica Storica; Indirizzi della Linguistica; La riflessione sul linguaggio; Analisi contrastiva e apprendimento di L2; Le tecniche dell\u2019apprendimento linguistico; La programmazione didattica nella seconda lingua; La multimedialita\u2019 nell\u2019apprendimento di L2, Didattica generale \u2013 legislazione scolastica. 60 CFU / 1.500 ore.",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Esperti della Valutazione (GEV) per il processo di valutazione VQR 2011- 2014. Consulente scientifico per i settori disciplinari L-LIN/05 \u2013 L-LIN/06 \u2013 L-LIN/O7. Valutazione di sei prodotti della ricerca nei settori disciplinari L-LIN 06 e L-LIN 07 (ricercatori, prof. seconda e prima fascia)",
        "periodo": "dal 02-03-2016 al 20-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratore di gruppo di ricerca. Titolo del progetto: \u201cMigraciones Intelectuales: Escritores hispanoamericanos en Espa\u00f1a (1914- 1939)\u201d. Ref. P07-HUM-02569 (Proyectos de Excelencia de la Junta de Andaluc\u00eda). Ricercatore principale: Carmen de Mora Valc\u00e1rcel (Universidad de Sevilla). Pubblicazione di un capitulo di libro sotto il coordinamento della ricercatrice responsabile del monografico sull'Ecuador, prof.ssa. Francisca Noguerol Jim\u00e9nez (Universidad de Salamanca). PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cEspa\u00f1a no est\u00e1 sola. Del localismo a la fraternidad hisp\u00e1nica en las letras del Ecuador (1914-1939)\u201d in Carmen de Mora y Alfonso Garc\u00eda Morales (eds.). Viajeros, diplom\u00e1ticos y exiliados. Escritores hispanoamericanos en Espa\u00f1a (1914-1939). Vol III. Peter Lang: Bruxelles, Bern, Berlin, Frankfurt am Main, New York, Oxford, Wien, 2014, pp. 253-280. ISBN 978-90-5201-822-5.",
        "periodo": "dal 31-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore del progetto internazionale di ricerca \"V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en Sur (1931-1970)\" (Proyecto I+D - c\u00f3digo 1193/PHCS/09) . Ricercatore principale: Vicente Cervera Salinas (Universidad de Murcia). Ricercatori: Jos\u00e9 Mar\u00eda Pozuelo Yvancos, Mar\u00eda Bel\u00e9n Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez, Mar\u00eda Gloria, R\u00edos Guardiola, Cayetano Estebanez Estebanez, Liliana Tabakova, Marisa Mart\u00ednez P\u00e9rsico. Finanziamento: Fundaci\u00f3n S\u00e9neca. \u00c1rea Ciencia y Tecnolog\u00eda Regi\u00f3n Murcia. http://www.um.es/web/filfria/contenido/investigacion/proyectos PUBBLICAZIONI DERIVANTI: \u201cDe los otros y los nuestros. Las rese\u00f1as de escritores argentinos en las p\u00e1ginas de Sur (periplo 1931-1945)\u201d in Vicente Cervera Salinas e Mar\u00eda Dolores Adsuar (Eds.): Ensayo, memoria cultural y traducci\u00f3n en Sur. Murcia, EDITUM, 2014, pp. 175-188, ISBN 978-84-16038-19- 0. / \u201cUna astilla de silencio atraviesa los labios del poeta. Meditaciones sobre la poes\u00eda en la revista Sur (periplo 1945-1970)\u201d in Vicente Cervera Salinas e Mar\u00eda Dolores Adsuar (Eds.): V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en la revista Sur. Tomo III. Murcia, EDITUM, 2014, pp. 269-277, ISBN 978-84-16038-20-6 / \u201cEl t\u00e1bano en el caballo. Guillermo de Torre, polemista de Sur\u201d in Vicente Cervera Salinas et. al.: V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en la revista Sur. Murcia, EDITUM (Ediciones de la Universidad de Murcia), 2014, pp. 137-159, ISBN 978-84-16038-20-6. Partecipazione nei convegni e riunioni del gruppo di ricerca a Buenos Aires (2012) e Venezia (2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della RCAI (Red de Cient\u00edficos Argentinos en Italia). Commissione II Scienze Sociali e Umanistiche - candidata alla coordinazione della II commissione per il biennio 2017-2019. Gobierno de la Rep\u00fablica Argentina - Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Productiva, Agencia Nacional de Promoci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica del CONICET (Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas), Programa RAICES Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Productiva de la Naci\u00f3n. Programma dichiarato politica di stato per la legge 26.421. APPARTENENZA ISTITUZIONALE: http://www.rcai.it/marisa-martinez-persico/",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca internazionale REALL (Research in Affective Language Learning) con il progetto \"Fluidez lectora, aptitud musical y percepci\u00f3n intercultural de estudiantes universitarios europeos. / Musical aptitude, reading fluency and intercultural literacy of European university students\". Proyecto EXCELENCIA y RETOS - Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica, Subdirecci\u00f3n General de Proyectos de Investigaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a. Ricercatrice principale: Carmen Fonseca Mora (Universidad de Huelva). Primo incontro del gruppo di ricerca e giornata di studio: 23-25 febbraio 2017 - Universidad de Huelva",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Semiotica del discurso\" diretto da Laura Scarano (prof. Ordinario di Letteratura Spagnola, Facultad de Humanidades, Universidad de Mar del Plata, Argentina), creato per ordinanza del consiglio accademico numero 423/92 e 456/93 nell'anno1992, in qualit\u00e0 di ricercatrice all'estero, con un progetto di preparazione di una raccolta poetica dello scrittore spagnolo Luis Garc\u00eda Montero con uno studio introduttivo (\"Luis Garc\u00eda Montero, o el lirismo de lo cotidiano\")",
        "periodo": "dal 16-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "ARGENTINA. Assegnista di ricerca. Titolo del progetto di ricerca: \u201cContribuciones a la consolidaci\u00f3n de un Ultra\u00edsmo argentino: Revista Alfar (La Coru\u00f1a-Montevideo 1920-27), \u00f3rgano de difusi\u00f3n de vanguardias nacionales en un contexto de di\u00e1logos peninsulares\u201d. Finanziamento: Fondo Nacional de las Artes (Presidenza della Nazione - Argentina). PUBBLICAZIONE DERIVANTE: \u201cVibracionismo pict\u00f3rico, Ultra\u00edsmo literario. Ecos de un di\u00e1logo transatl\u00e1ntico en la revista Alfar\u201d in Ana Mar\u00eda da Costa Toscano y Francisca Noguerol Jim\u00e9nez (Coords.): Bajo el signo de Her\u00e1clito: cultura uruguaya contempor\u00e1nea. Oporto, Universidade Fernando Pessoa (CELA), 2008, pp.186-203, ISSN 1646-5024.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 20-12-2008"
      },
      {
        "content": "SPAGNA. Assegnista di ricerca. Programa de Movilidad Acad\u00e9mica entre Instituciones Asociadas a la AUIP-Asociaci\u00f3n Universitaria Iberoamericana de Posgrado/Universidad de Salamanca per effettuare delle ricerche nelle fonti bibliografiche ed emerografiche della Biblioteca Nazionale di Spagna (BNE).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "BULGARIA. Professore a invito nella cattedra di Letteratura Ispanoamericana, Universit\u00e0 di Sofia \u201cSan Clemente de Ojrid\u201d. Programma svolto: \"Teor\u00eda de los pasajes y experimentaci\u00f3n narrativa en la prosa fant\u00e1stica de Julio Cort\u00e1zar\" (2 lezioni \u2013 4 ore).",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "SPAGNA. Corso universitario di formazione per formatori: \"P922-16. Afectividad y aprendizaje de ELE: imagen e imaginaci\u00f3n\". Fundaci\u00f3n de la Universidad de La Rioja (Spagna) e Instituto Cervantes di Madrid. Docente, tutor e autore del corso insieme a Ben Goldstein (Universidad de Barcelona), Javier \u00c1vila (Universidad de C\u00f3rdoba - Spagna), Jos\u00e9 Manuel Foncubierta (Universidad de La Rioja - Universidad de C\u00e1diz). http://fundacion.unirioja.es/posgrados/ele",
        "periodo": "dal 18-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "SERBIA. Professore a contratto nella laurea triennale in Filologia Ispanica (insegnamento di 30 ore). Universit\u00e0 di Kragujevac, Facolt\u00e0 di Lettere ed Arti. http://www.filum.kg.ac.rs/index.php?opti on=com_content&view=category&layout=blog &id=207&Itemid=224 Titolo del corso: Il Barocco in Spagna e Ispanoamerica. Prosa e poesia. (Si allega lettera d'invito)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}