{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-107",
        "titolo": "Testo e contexto in \"Simetr\u00edas\" e \"Cambio de Armas\" di Luisa Valenzuela ",
        "ISBN": [
          "978-88-97325-58-1"
        ],
        "csp": "Milano:Rayuela Edizioni, ISBN: 978-88-97325-58-1",
        "opera": "(a cura di): Rossella Michienzi, Racconti dell'indicibile. Trauma e memoria in Luisa Valenzuela. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO M (2016). Testo e contexto in \"Simetr\u00edas\" e \"Cambio de",
        "Armas\" di Luisa Valenzuela . In: (a cura di): Rossella Michienzi, Racconti",
        "dell'indicibile. Trauma e memoria in Luisa Valenzuela. vol. 1, p. 93-107,",
        "Milano:Rayuela Edizioni, ISBN: 978-88-97325-58-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "Multilinguismo, CLIL e linguaggi specialistici: l\u2019esperienza nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9113-5"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 978-88-548-9113-5",
        "opera": "(a cura di): Antonella Cancellier Luisa A. Messina Fajardo Marisa Mart\u00ednez P\u00e9rsico, Lingue e politica: Lo studio delle lingue straniere nelle Facolt\u00e0/ Corsi di Studio/ Dipartimenti di Scienze Politiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO M (2016). Multilinguismo, CLIL e linguaggi specialistici:",
        "l\u2019esperienza nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "In: (a cura di): Antonella Cancellier Luisa A. Messina Fajardo Marisa",
        "Mart\u00ednez P\u00e9rsico, Lingue e politica: Lo studio delle lingue straniere nelle",
        "Facolt\u00e0/ Corsi di Studio/ Dipartimenti di Scienze Politiche. p. 55-70,",
        "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 978-88-548-9113-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diferencias terminol\u00f3gicas sobre el concepto de amparo en derecho constitucional en pa\u00edses de lengua castellana",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 22, p. 181-205, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2015",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENVENUTO M (2015). Diferencias terminol\u00f3gicas sobre el concepto de",
        "amparo en derecho constitucional en pa\u00edses de lengua castellana.",
        "CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 22, p. 181-205, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Ernesto Carnevale. Viviendo. EXPLORAR, vol",
        "ISBN": [
          "9789873719165"
        ],
        "journal": "2, p",
        "csp": "Buenos Aires:Viajera, ISBN: 9789873719165",
        "anno": "2015",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BENVENUTO M (2015). Ernesto Carnevale. Viviendo. EXPLORAR, vol. 2,",
        "p. 1-184, Buenos Aires:Viajera, ISBN: 9789873719165"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "BENVENUTO M (2015). El Busc\u00f3n. p. 3-136, Milano:Ulrico Hoepli Editore",
        "S.p.A, ISBN: 978-88-203-6144-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Social Power of Literature: How Could a Novel Resist to What is Wrong with a Culture?",
        "ISSN": [
          "2331-6438"
        ],
        "journal": "LINGUISTICS AND LITERATURE STUDIES",
        "csp": "vol. 2, p. 119-122, ISSN: 2331-6438",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENVENUTO M, MICHIENZI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENVENUTO M, MICHIENZI R (2013). The Social Power of Literature:",
        "How Could a Novel Resist to What is Wrong with a Culture?. LINGUISTICS",
        "AND LITERATURE STUDIES, vol. 2, p. 119-122, ISSN: 2331-6438"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-378",
        "titolo": "Isabel de Arag\u00f3n, reina de Francia: del testamento a la leyenda",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4111-4"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4111-4",
        "opera": "(a cura di): BENVENUTO M; ROBINSON I, Caleidoscopio. Cultura, politica, societ\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO M (2013). Isabel de Arag\u00f3n, reina de Francia: del testamento",
        "a la leyenda. In: (a cura di): BENVENUTO M; ROBINSON I, Caleidoscopio.",
        "Cultura, politica, societ\u00e0. p. 351-378, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 978-88-498-4111-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "Figli del divenire. Antologia poetica 1993-2013",
        "ISBN": [
          "978-88-6492-035-1"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Soveria Mannelli (CZ):Iride (Gruppo Rubbettino), ISBN: 978-88-6492-035-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENVENUTO M, BIANCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BENVENUTO M, BIANCHI M (2013). Figli del divenire. Antologia poetica",
        "1993-2013. p. 1-168, Soveria Mannelli (CZ):Iride (Gruppo Rubbettino),",
        "ISBN: 978-88-6492-035-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Andr\u00e9s Bello: concepto y nomenclatura de los tiempos verbales de la lengua espa\u00f1ola",
        "ISSN": [
          "2239-6748"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LINGUISTICA",
        "csp": "p. 203-213, ISSN: 2239-6748",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENVENUTO M (2012). Andr\u00e9s Bello: concepto y nomenclatura de los",
        "tiempos verbales de la lengua espa\u00f1ola. QUADERNI DI LINGUISTICA, p.",
        "203-213, ISSN: 2239-6748"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notas cr\u00edticas sobre Marina Bianchi \"Vicente N\u00fa\u00f1ez: parole come armi\"",
        "ISSN": [
          "1515-1115"
        ],
        "journal": "OLIVAR",
        "csp": "vol. 17, p. 199-203, ISSN: 1515-1115",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENVENUTO M (2012). Notas cr\u00edticas sobre Marina Bianchi \"Vicente",
        "N\u00fa\u00f1ez: parole come armi\". OLIVAR, vol. 17, p. 199-203, ISSN: 1515-1115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Manuel Gahete. Miti urbani ",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2665-4"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2665-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENVENUTO M, BIANCHI M (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BENVENUTO M, BIANCHI M (a cura di) (2012). Manuel Gahete. Miti",
        "urbani . p. 1-125, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-2665-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Benvenuto M (2011). La vida de Lazarillo de Tormes. p. 1-88, Milano:Ulrico",
        "Hoepli Editore S.p.A, ISBN: 978-88-203-4704-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Gram\u00e1tica de la Lengua Espa\u00f1ola",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2882-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-2882-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENVENUTO M (2010). Gram\u00e1tica de la Lengua Espa\u00f1ola. SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2882-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-124",
        "titolo": "Ejercicios Gramaticales: ejercicios b\u00e1sicos de gram\u00e1tica espa\u00f1ola, Libro 1.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-95487-11-3"
        ],
        "csp": "Rende:Nuova Arintha Editrice -, ISBN: 978-88-95487-11-3",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENVENUTO M, GONZALEZ CERVIGON M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENVENUTO M, GONZALEZ CERVIGON M.A. (2008). Ejercicios",
        "Gramaticales: ejercicios b\u00e1sicos de gram\u00e1tica espa\u00f1ola, Libro 1.. p. 1-124,",
        "Rende:Nuova Arintha Editrice -, ISBN: 978-88-95487-11-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Ejercicios gramaticales. Indicativo, Subjuntivo, imperativo y preposiciones (simples y compuestas). Libro 2.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-95487-02-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95487-02-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENVENUTO M (2007). Ejercicios gramaticales. Indicativo, Subjuntivo,",
        "imperativo y preposiciones (simples y compuestas). Libro 2.. p. 1-128,",
        "ISBN: 978-88-95487-02-1"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "Multilinguismo, CLIL e linguaggi specialistici: l\u2019esperienza nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9113-5"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 978-88-548-9113-5",
        "opera": "(a cura di): Antonella Cancellier Luisa A. Messina Fajardo Marisa Mart\u00ednez P\u00e9rsico, Lingue e politica: Lo studio delle lingue straniere nelle Facolt\u00e0/ Corsi di Studio/ Dipartimenti di Scienze Politiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO M (2016). Multilinguismo, CLIL e linguaggi specialistici:",
        "l\u2019esperienza nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "In: (a cura di): Antonella Cancellier Luisa A. Messina Fajardo Marisa",
        "Mart\u00ednez P\u00e9rsico, Lingue e politica: Lo studio delle lingue straniere nelle",
        "Facolt\u00e0/ Corsi di Studio/ Dipartimenti di Scienze Politiche. p. 55-70,",
        "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 978-88-548-9113-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diferencias terminol\u00f3gicas sobre el concepto de amparo en derecho constitucional en pa\u00edses de lengua castellana",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 22, p. 181-205, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2015",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENVENUTO M (2015). Diferencias terminol\u00f3gicas sobre el concepto de",
        "amparo en derecho constitucional en pa\u00edses de lengua castellana.",
        "CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 22, p. 181-205, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Ernesto Carnevale. Viviendo. EXPLORAR, vol",
        "ISBN": [
          "9789873719165"
        ],
        "journal": "2, p",
        "csp": "Buenos Aires:Viajera, ISBN: 9789873719165",
        "anno": "2015",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BENVENUTO M (2015). Ernesto Carnevale. Viviendo. EXPLORAR, vol. 2,",
        "p. 1-184, Buenos Aires:Viajera, ISBN: 9789873719165"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-378",
        "titolo": "Isabel de Arag\u00f3n, reina de Francia: del testamento a la leyenda",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4111-4"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4111-4",
        "opera": "(a cura di): BENVENUTO M; ROBINSON I, Caleidoscopio. Cultura, politica, societ\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO M (2013). Isabel de Arag\u00f3n, reina de Francia: del testamento",
        "a la leyenda. In: (a cura di): BENVENUTO M; ROBINSON I, Caleidoscopio.",
        "Cultura, politica, societ\u00e0. p. 351-378, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 978-88-498-4111-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "Figli del divenire. Antologia poetica 1993-2013",
        "ISBN": [
          "978-88-6492-035-1"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Soveria Mannelli (CZ):Iride (Gruppo Rubbettino), ISBN: 978-88-6492-035-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENVENUTO M, BIANCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BENVENUTO M, BIANCHI M (2013). Figli del divenire. Antologia poetica",
        "1993-2013. p. 1-168, Soveria Mannelli (CZ):Iride (Gruppo Rubbettino),",
        "ISBN: 978-88-6492-035-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Andr\u00e9s Bello: concepto y nomenclatura de los tiempos verbales de la lengua espa\u00f1ola",
        "ISSN": [
          "2239-6748"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LINGUISTICA",
        "csp": "p. 203-213, ISSN: 2239-6748",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENVENUTO M (2012). Andr\u00e9s Bello: concepto y nomenclatura de los",
        "tiempos verbales de la lengua espa\u00f1ola. QUADERNI DI LINGUISTICA, p.",
        "203-213, ISSN: 2239-6748"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Manuel Gahete. Miti urbani ",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2665-4"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2665-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENVENUTO M, BIANCHI M (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BENVENUTO M, BIANCHI M (a cura di) (2012). Manuel Gahete. Miti",
        "urbani . p. 1-125, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-2665-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Gram\u00e1tica de la Lengua Espa\u00f1ola",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2882-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-2882-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENVENUTO M (2010). Gram\u00e1tica de la Lengua Espa\u00f1ola. SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2882-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-93",
        "titolo": "Italianismi e Lunfardo nel R\u00edo de la Plata. Risultati di una ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2007-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-2007-2",
        "opera": "(a cura di): Laugier R, Le lingue europee in prospettiva. Orientamenti, alternanze, produttivit\u00e0.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO M (2007). Italianismi e Lunfardo nel R\u00edo de la Plata. Risultati",
        "di una ricerca. In: (a cura di): Laugier R, Le lingue europee in prospettiva.",
        "Orientamenti, alternanze, produttivit\u00e0.. p. 73-93, ISBN: 978-88-498-2007-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-108",
        "titolo": "\u00abLa diversidad ling\u00fc\u00edstica de las lenguas afines: Italiano y espa\u00f1ol a partir de su l\u00e9xico\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-95487-06-9"
        ],
        "csp": "COSENZA:Nuova Arintha Editrice, ISBN: 978-88-95487-06-9",
        "opera": "(a cura di): STURINO D; FILICE S, E Pluribus Unum. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENVENUTO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO M (2007). \u00abLa diversidad ling\u00fc\u00edstica de las lenguas afines:",
        "Italiano y espa\u00f1ol a partir de su l\u00e9xico\u00bb. In: (a cura di): STURINO D; FILICE",
        "S, E Pluribus Unum. p. 81-108, COSENZA:Nuova Arintha Editrice, ISBN:",
        "978-88-95487-06-9"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "30196",
    "nome": "BENVENUTO Mario Francisco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione - Rivista \u201cQuaderni Ibero Americani\u201d, Torino (ISSN 0033-4960) (http://www.quaderniberoamericani.org/comite-editorial).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirezione con la prof.ssa Marina Bianchi (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo) della Collana editoriale \u201cVERSUS. Poesia spagnola e ispanoamericana contemporanea\u201d, Soveria Mannelli (Cz), IRIDE Gruppo Rubbettino.",
        "periodo": "dal 02-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirezione con G. Aletta da Sylvas (Universidad de Rosario, Argentina), M. Bianchi (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo), R. Michienzi (Universit\u00e0 della Calabria) della Collana di Studi Critici LILM (Lingue, Identit\u00e0, Letterature e Memorie\u201d), Milano, Rayuela edizioni.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "organizzatore e relatore del \u201cI Convegno di Studi, Storia, Musica e Letteratura di un paese in crisi. L\u2019emigrazione italiana in Argentina: il tango argentino come linguaggio multietnico\u201d, con una relazione dal titolo \u201cIl linguaggio del tango tra lunfardo e poesia\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, 6 dicembre 2002.",
        "periodo": "dal 06-12-2002 al 06-12-2002"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al Convegno \u201cE Pluribus Unum\u201d, Giornata delle Lingue Europee, organizzato dal Comune di Rende, Istituti scolastici regionali e Universit\u00e0 della Calabria, con una relazione dal titolo \u201cLa diversidad ling\u00fc\u00edstica de las lenguas afines: Italiano y espa\u00f1ol a partir de su l\u00e9xico\u201d, Rende (Cs), 26 settembre 2004.",
        "periodo": "dal 26-09-2004 al 26-09-2004"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al Convegno \u201cLe cure palleative. Dalla esperienza di T. Terzani allo scambio culturale con operatori sanitari argentini\u201d, organizzato da IRIDE, con una relazione dal titolo \u201cCultura e degrado sociale in America Latina\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al Seminario su \u201cIl Don Chisciotte della Mancia di Miguel de Cervantes\u201d, dal Dipartimento di Linguistica (UNICAL), Istituto di Istruzione Superiore di Mirto-Crosia, Universit\u00e0 Popolare (Rossano Cs), con una relazione dal titolo \u00abSincronia e diacronia tra Don Chisciotte e Sancho\u201d, Circolo Culturale di Mirto-Crosia (Cs).",
        "periodo": "dal 12-11-2005 al 12-11-2005"
      },
      {
        "content": "organizzatore e relatore della \u201cGiornata di studi sulla vita e l\u2019opera di Ernesto S\u00e1bato\u201d, patrocinata dall\u2019Ambasciata Argentina in Italia, dalla Regione Calabria e dalla Provincia di Cosenza, con una relazione dl titolo \"E. S\u00e1bato a trent\u2019anni dal Nunca M\u00e1s\", sede della Fondazione \u201cE. S\u00e1bato\u201d \u2013 Accademia di Studi Latinoamericani, Dipignano Cs.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 02-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al Convegno \u201cDimensione CLIL: teoria, strumenti, pratiche\u201d, patrocinato dall\u2019Associazione Eurolinguistica-Sud e dall\u2019US Regionale, con una relazione dal titolo \u201cDallo spagnolo all\u2019italiano: problematiche traduttologiche nella poesia di Manuel Gahete\u201d, Unical.",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a partecipare alla tavola rotonda con F. Altimari, D. Gambarara, P. Sergi ed E. Londero e alla presentazione del volume di Pantaleone Sergi, \u201cLa Stampa migrante\u201d, intervenendo sul tema dell\u2019\u201cemigrazione europea verso l\u2019America Latina, le lingue a contatto e integrazione culturale\u201d, Unical.",
        "periodo": "dal 08-06-2010 al 08-06-2010"
      },
      {
        "content": "organizzatore e relatore della giornata \"In memoria di Ernesto S\u00e1bato: scienziato, umanista, scrittore...\", patrocinata dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e di Lettere e Filosofia e dal Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 della Calabria, con una relazione dal titolo: \"L'uomo, lo scrittore e l'impegno civile\", Unical.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "ha presentato con l\u2019autrice la monografia di Marina Bianchi, Vicente N\u00fa\u00f1ez: parole come armi (Barcellona Pozzo di Gotto - ME, Edizioni Smasher, 2011), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e presentato la conferenza di Marina Bianchi: \u201cLas lenguas de Espa\u00f1a\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "ha presentato il volume del poeta argentino Javier Lombardo, PO\u00e9MI (Comet Editor Press), presso il Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 02-04-2012 al 02-04-2012"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il seminario \u201cMitolog\u00eda Latina en el universo hisp\u00e1nico\u201d, tenuto da Dar\u00edo Maiorana (Universidad Nacional de Rosario), presso il Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al convegno \u201cLo Studio delle lingue straniere nelle Facolt\u00e0, Corsi di Studi, Dipartimenti di Scienze Politiche\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre; titolo dell\u2019intervento: \u201cMultilinguismo, CLIL e linguaggi specialistici: l\u2019esperienza nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria\u201d.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al XXVII Convegno AISPI \u201cLe ragioni del tradurre\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Forl\u00ec; titolo dell\u2019intervento in collaborazione con la Prof.ssa Marina Bianchi: \u201cLa poes\u00eda de Manuel Gahete en Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il convegno internazionale \u201cLa traduzione spagnolo-italiano. Teoria e pratica\u201d, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e presentato il volume: Marina Bianchi e Mario Benvenuto (edizione critica e traduzione a cura di), Manuel Gahete. Miti urbani, Soveria Mannelli (Cz), Rubbettino, 2012.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "ha collaborato all\u2019organizzazione dell\u2019INFODAY CUIA (Consorzio Interuniversitario per l\u2019Argentina), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al convegno internazionale ELB2012 (\u201cEurolinguistics and the Challenge of Language Barriers in the Public Service\u201d), tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria; titolo dell\u2019intervento: \u201cCaratteristiche del linguaggio politico spagnolo\u201d.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il seminario \u201cComunicazione politica in versi\u201d, tenuto da Marina Bianchi per il Dottorato Conoscenze e Innovazione per lo Sviluppo \u201cAndre G\u00fcnder Frank\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e presentato la collana Versus. Poesia spagnola e ispanoamericana contemporanea (Iride Edizioni gruppo Rubbettino), che codirige con Marina Bianchi (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo), e il primo volume della stessa, Figli del Divenire. Antologia poetica di Vicente Cervera Salinas 1993-2013, presso il Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il seminario di Graciela Aletta da Sylva dal titolo \u201cHistoria y ficci\u00f3n: el secuestro de ni\u00f1os. Del nazismo a la dictadura argentina\u201d, per il Dottorato Conoscenze e Innovazione per lo Sviluppo \u201cAndre Gunder Frank\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "06.09.2013-08.09.2013: \u00e8 stato invitato a partecipare alla tavola rotonda e a presiedere una sessione in \u201cThe International Symposium on Bilingualism, Languages, Cultures and Local and Immigrants\u2019Identities\u201d (ISBIL 2013).",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 08-09-2013"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e presentato il volume dello scrittore ecuadoregno Eduardo Half\u00f3n, El boxeador polaco (Rubbettino, 2014), presso il Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "ha organizzato un corso di 16 ore di \u201cTraduzione Giuridica italiano-spagnolo\u201d, tenuto da Mar\u00eda Gabriela Piemonti nell\u2019ambito del programma di cooperazione internazionale tra l\u2019Universidad Nacional de Rosario (Argentina) e l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 04-03-2014 al 04-03-2014"
      },
      {
        "content": "organizzatore e relatore del seminario \u201cMythos e Logos nella poesia di Vicente Cervera Salinas\u201d, nell\u2019ambito del \u201cProgetto Villa-Rendano\u201d, promosso da Fondazione Giuliani-Dipartimento LISE Unical- Comune di Cosenza, presso Villa Rendano (Cs).",
        "periodo": "dal 08-10-2014 al 08-10-2014"
      },
      {
        "content": "organizzatore e relatore (\u201cLas m\u00faltiples facetas de la traducci\u00f3n po\u00e9tica\u201d) del seminario dal titolo: \u201cDivagaciones sobre la poes\u00eda espa\u00f1ola actual y su traducci\u00f3n: el caso de Vicente Cervera Salinas\u201d, tenuto dalla Prof.ssa Marina Bianchi (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo) e con la partecipazione del Prof. e Poeta Vicente Cervera Salinas (Universidad de Murcia - Spagna).",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 09-10-2014"
      },
      {
        "content": "ha moderato, con Griselda Doka, la seconda edizione del \u201cPremio Internazionale di Poesia della Migrazione: Attraverso l\u2019Italia 2014\u201d, organizzata dalle associazioni culturali Logos Contatto e Paesaggi, tenutasi presso il ridotto del Teatro Rendano di Cosenza.",
        "periodo": "dal 07-12-2014 al 07-12-2014"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il seminario di \u201cLa cr\u00f3nica literaria contempor\u00e1nea argentina: el espect\u00e1culo de la villa. Debates y perspectivas\u201d, tenuto da Regina Cellino (CONICET \u2013 Argentina) nell\u2019ambito del programma di cooperazione internazionale tra l\u2019Universidad Nacional de Rosario (Argentina) e l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il seminario di \u201cDid\u00e1ctica de la traducci\u00f3n desde la perspectiva de la problem\u00e1tica de g\u00e9nero\u201d, tenuto da Susana Moncalvillo (docente di Traducci\u00f3n espa\u00f1ol-portugu\u00e9s, UNR) nell\u2019ambito del programma di cooperazione internazionale tra l\u2019Universidad Nacional de Rosario (Argentina) e l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 intervenuto come relatore al convegno internazionale: \u201cTraiettorie culturali tra il Mediterraneo e l\u2019America Latina: cronache, letterature, arti, lingue e culture\u201d, tenutosi tra UNICAL e il Chiostro di San Bernardino, Morano Calabro; organizzato dall\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e9 de Nantes, University of Groningen, Pontificia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul. Titolo dell\u2019intervento: \u201cL\u2019influenza lessicale dell\u2019Italiano in Argentina e Uruguay: i lunfardismi nel tango: un uso politicamente corretto del lessico d\u2019importazione?\u201d.",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il ciclo seminariale sulla Lingua Spagnola tenuto dalla prof.ssa Carolina Mart\u00edn Gallego (Universidad de Sevilla - Espa\u00f1a) su \u201cFon\u00e9tica articolatoria del espa\u00f1ol\u201d e \u201cIntroducci\u00f3n a la Historia de la Gram\u00e1tica Espa\u00f1ola\u201d, presso il Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e coordinato il seminario \u201cVoce alla poesia argentina contemporanea\u201d, tenuto da Karina Macci\u00f3 (poeta e docente di An\u00e1lisis del Discurso, Universidad de Buenos Aires), Marcela Manuel (poeta) e Julia Mariotti (poeta).",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "ha organizzato il seminario \u201cInterpretare traducendo: Il Polifemo di Luis de G\u00f3ngora\u201d tenuto dal prof. Pietro Taravacci (Ordinario di Letteratura Spagnola, Universit\u00e0 di Trento), presso il Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "organizzatore e relatore nell\u2019evento commemorativo del \u201cIV Centenario della scomparsa di Miguel de Cervantes\u201d nell\u2019ambito del \u201cProgetto Villa-Rendano\u201d, promosso da Fondazione Giuliani-Dipartimento LISE Unical- Comune di Cosenza e l\u2019Instituto Cervantes (NA), presso Villa Rendano (Cs).",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "ha organizzato e partecipato alla presentazione del volume Ernesto Carnevale. Viviendo (Viajera, Buenos Aires, 2015) patrocinato dall\u2019Ambasciata Argentina e dal RCAI (Red de Cient\u00edficos Argentinos en Italia), Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, presso la Sala Stampa dell\u2019Aula Magna (UNICAL).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Consulente scientifico dell\u2019Associazione \u201cAura\u201d, per la ricerca di autori e opere in ambito musicale e letterario, in particolare derivanti dall\u2019emigrazione italiana.",
        "periodo": "dal 05-02-2002 al 10-12-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto di ricerca sui manoscritti inediti del \u201cFondo Accattatis\u201d, con delibera del Comune di Bianchi (Cs), da luglio 2014.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore responsabile del progetto \u201cBiblioteca e archivi privati di Ernesto S\u00e1bato\u201d. - Dipartimento di Lingue e Scienze dell'Educazione (UNICAL) - Asociaci\u00f3n Amigos de la Casa de E. S\u00e1bato (Buenos Aires).",
        "periodo": "dal 03-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Riconoscimento come investigador distinguido per la realizzazione della Gram\u00e1tica de la Lengua Espa\u00f1ola (Rubbettino, 2010) e per l\u2019eccellenza del seminario \u201cGram\u00e1tica contrastiva italiano-espa\u00f1ol\u201d, tenuto presso l\u2019Universidad de Rosario (20 ottobre-5 novembre 2013), conferito dalla Escuela de Idiomas e dalla Facultad de Humanidades y Artes dell\u2019Universidad de Rosario il 30 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti - Dottorato Conoscenze e Innovazione per lo Sviluppo \u201cA. G\u00fcnder Frank\", Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria .",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti - Dottorato in \u201cPolitica, Cultura e Sviluppo\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 della Calabria. (http://www.dottoratopcs.unic al.it/index.php/2013-03-12-16-45-14/coll egio-docenti-jq/collegio-docenti-2017-xx xii-ciclo.html )",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Didattica del Dottorato \u201cPolitica, Cultura e Sviluppo\u201d, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria. (http://www.dottoratopcs.unic al.it/index.php/2013-03-12-16-45-14/comm -didattica.html)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere la conferenza \u201cLa variedad argentina: italianismos y lunfardo\u201d, presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 14-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere un corso di 16 ore di \u201cGrammatica contrastiva italiano-spagnolo\u201d, presso la Facultad de Humanidades y Letras de la Universidad Nacional de Rosario (Argentina).",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere un seminario di 2 ore di \u201cGrammatica contrastiva italiano-spagnolo\u201d, presso l\u2019Istituto parificato \u201cDante Alighieri\u201d di Rosario (Argentina) per gli studenti del corso di professori di italiano.",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 21-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere un seminario di 4 ore su \u201cSpagnolismi nel dialetto calabrese. La presenza Spagnola in Calabria durante il Viceregno di Napoli e delle due Sicilie\u201d, presso la Facultad de Humanidades y Letras de la Universidad Nacional de Rosario (Argentina).",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "ha tenuto la conferenza, nella sezione \u201cEspacio de la Memoria\u201d dal titolo \u201cDi\u00e1logo: tango e inmigraci\u00f3n\u201d, presso la Escuela de M\u00fasica dell\u2019Universidad Nacional de Rosario (Argentina).",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere una conferenza di 3 ore su \u201cSpagnolismi nel dialetto calabrese e Lunfardismi in Argentina\u201d, presso la sede della F.A.CA. (Federazione Associazioni Calabresi di Buenos Aires) con il patrocinio del COM.IT.ES (Comitato degli Italiani all\u2019Estero - Circoscrizione Consolare di Buenos Aires).",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 05-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere la conferenza \u201cJorge Luis Borges, tra innovazione e nostalgia\u201d, organizzata dalla F.I.D.A.PA. (Federazione Italiana Donne, Arti, Professioni, Affari di Cosenza), tenutasi presso il Teatro Rendano di Cosenza.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al seminario \u201cPoesia spagnola oggi e la sua traduzione\u201d, con la Prof.ssa Marina Bianchi (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo) e con il Prof. e Poeta Vicente Cervera Salinas (Universidad de Murcia - Spagna), tenutasi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere un seminario di 3 ore di \u201cIntroducci\u00f3n a la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica a trav\u00e9s de la traducci\u00f3n literaria: \u2018Isabel: novela aragonesa de Fran\u00e7ois de Chateabriand\u2019\u201d, presso il Departamento de Historia Moderna, Facultad de Filosof\u00eda y Letras de la Unversidad Aut\u00f3noma de Madrid (Spagna).",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere un seminario di 3 ore di \u201cLa presencia espa\u00f1ola en el mediod\u00eda italiano: itinerario tur\u00edstico en Calabria a trav\u00e9s de los espa\u00f1olismos en el dialecto calabr\u00e9s\u201d, presso il Departamento de Historia y Teor\u00eda del Arte, Facultad de Filosof\u00eda y Letras de la Unversidad Aut\u00f3noma de Madrid (Spagna).",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a - Ricercatore presso Ente di ricerca.",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 09-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere una conferenza \u201cEl caso de los desaparecidos argentinos\u201d, presso il Dipartimento di Lingue, Letterature Straniere e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato a tenere un seminario \u201cEscritura acad\u00e9mica del Espa\u00f1ol\u201d, presso il Dipartimento di Lingue, Letterature Straniere e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato invitato trascorrere un periodo come Visiting Researcher presso l\u2019Universit\u00e0 di Granada (Spagna) dove ha tenuto 10 ore di seminario sul tema: \u201cEl espa\u00f1ol en Calabria (Italia) y su herencia ling\u00fc\u00edstica\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 20-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DOCENTE per il modulo di \u201cCompetenze Linguistiche\u201d (30 ore) per il \u201cProgetto per l\u2019attuazione dell\u2019Azione 3.2.5. \u2013 percorsi di Azzeramento Deficit competenze del Piano Regionale per le Risorse Umane \u2013 Piano d\u2019azione 2008 (POR FSE CALABRIA 2007-2013 \u2013 Asse IV, Ob. Operativo L.1 e L.2), protocollo Regione Calabria, Dip.to Cultura, Istruzione e Ricerca Scientifica \u2013 Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE SCIENTIFICO della trasmissione di Lino Polimeni presso CalabriaSat (Lamezia Terme, Cz, 2004), per illustrare, in due ore, la storia dell\u2019emigrazione italiana verso le Americhe, l\u2019opera degli scrittori rioplatensi di origine calabrese e il lunfardo argentino.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "CONTRATTISTA del Dipartimento di Linguistica dell\u2019UNICAL (1993), in ambito della ricerca documentale dell\u2019opera di Girolamo De Rada (1836-1898) e di Francesco Antonio Sartori (ca.1800).",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO dei corsi intensivi di LINGUA SPAGNOLA per borsisti Erasmus, UNICAL, a.a. 1994/95, 1995/96, 1996/97.",
        "periodo": "dal 01-10-1994 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "COLLABORATORE ED ESPERTO LINGUISTICO di LINGUA SPAGNOLA dal 1995, a seguito di concorso pubblico, in servizio presso la Cattedra di Lingua e Letteratura Spagnola del Dipartimento di Linguistica, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, UNICAL.",
        "periodo": "dal 01-03-1995 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "DOCENTE di LINGUA SPAGNOLA per il \u00abCorso Regionale di Formazione Professionale per Corrispondenti Commerciali in Lingue Estere\u00bb, UNICAL, a.a. 1996/97.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "DOCENTE di LINGUA SPAGNOLA per il \u00abCorso Regionale di Formazione Professionale per Interpreti turistici\u00bb, organizzato dall\u2019Euroform e dall\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Castrovillari (Cs), a.a. 1998/99.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO del Corso di Perfezionamento in \u00abTraduzione Tecnico-Scientifica: Fondazioni Linguistiche e Applicazioni Testuali\u00bb, UNICAL, a.a. 1999/00, 2000/01, 2001/02, 2002/03, 2003/04.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "DOCENTE di LINGUA SPAGNOLA per il \u00abMaster in Logistical Engineering Management\u00bb, organizzato dal CIES (Centro di Ingegneria Economica e Sociale), dall\u2019Universit\u00e0 della Calabria e dall\u2019Universit\u00e0 \u201cCarlos III\u201d di Madrid, a.a. 2000/01.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "DOCENTE di LINGUA E CIVILT\u00c0 SPAGNOLA, per il progetto \u201cLingue 2000\u201d, presso il Liceo Scientifico \u201cValentini\u201d di Castrolibero (Cs), a.s. 2000/01, 2001/02.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO del Corso di Perfezionamento in \u00abTraduzione Letteraria: Teoria, metodi e strumenti\u00bb, UNICAL, a.a. 2000/01, 2001/02, 2003/4, 2005/06.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO dei corsi intensivi di LINGUA SPAGNOLA per borsisti Erasmus, UNICAL, a.a. 2000/01.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "DOCENTE per il corso sperimentale di LINGUA E CIVILT\u00c0 SPAGNOLA, presso la Scuola Media Statale \u201cA. Fortunato\u201d di Castrovillari (Cs), a.s. 2001/02.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE SCIENTIFICO dell\u2019Orchestra SerrEnsemble (25-64 elementi), diretta dal M. Francesco Perri. Il repertorio annuale, che ha compreso numerosi concerti in diverse parti d\u2019Italia, ha voluto essere un omaggio al M. Astor Piazzolla nel decimo anniversario della sua scomparsa (attivit\u00e0 svolta dal febbraio 2002 al settembre 2006).",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 25-09-2006"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE-FONDATORE della Fondazione \u201cE. S\u00e1bato\u201d \u2013 Accademia di Studi Latino-americani (novembre 2003), ente preposto alla diffusione della cultura latino-americana e spagnola in Italia e al recupero di quelle personalit\u00e0 di origine italiana illustri nel campo delle arti, della letteratura e della scienza, residenti all\u2019estero (prevalentemente nei paesi di lingua spagnola) che permangono sconosciute per il luogo di origine, 2003-2009.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019AISPI (Associazione Ispanisti Italiani), dal 2004.",
        "periodo": "dal 12-05-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO dei corsi intensivi di LINGUA SPAGNOLA per borsisti Erasmus, UNICAL, a.a. 2005/06, 2006/07.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO del Corso di Perfezionamento in \u00abTraduzione Letteraria: Teoria, metodi e strumenti\u00bb, UNICAL, a.a. 2005/06.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "CONSULENTE SCIENTIFICO della delegazione del Comune di Fuscaldo (Cs) per il conferimento della Cittadinanza Onoraria allo scrittore italo-argentino Ernesto S\u00e1bato. Conferenza presso il Consiglio Comunale di Fuscaldo (agosto 2006) e presso il Consolato d\u2019Italia in Argentina (24 aprile 2007, trasmesso da Rai international).",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 24-04-2007"
      },
      {
        "content": "AFFIDAMENTO INTERNO DI LINGUA E TRADUZIONE SPAGNOLA - LINGUA SPAGNOLA (SSD L-Lin/07): A.G.= Affidamento gratuito ---- A.R.= Affidamento Retribuito ---- A.A. 2007/2008 \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I: titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II: titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola III: titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.R.) A.A. 2008/2009 \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche: \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola 3: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola (magistrale): titolarit\u00e0, 5 CFU. (A.R.) \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II: titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola III: titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.G.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I (L.M. in Lingue e Letterature Moderne): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II (L. Spec. In Lingue e Letterature Moderne, Filologia, Linguistica, Traduzione): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) A.A. 2009/2010 \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche: \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola 3: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola e Seminario nelle discipline linguistiche: titolarit\u00e0, 3+1 CFU (A.R.) \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola III: titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.G.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I (L.M. in Lingue e Letterature Moderne): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II (L.M. in Lingue e Letterature Moderne): titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.G.) A.A. 2010/2011 \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche: \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola 3: titolarit\u00e0, 4 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola (Magistrale): titolarit\u00e0, 3 CFU (A.R.) \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.G.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola III: titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.G.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I (L.M. in Lingue e Letterature Moderne): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II (L.M. in Lingue e Letterature Moderne): titolarit\u00e0, 2 CFU. (A.G.)",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "COMMISSARIO per la selezione pubblica di insegnanti di LINGUA ITALIANA per l\u2019Ecuador (progetto Ecuador \u2013 UNICAL, 2007).",
        "periodo": "dal 16-01-2008 al 16-01-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENTE di LINGUA SPAGNOLA (Regione Calabria, Decreto Dirigenziale n. 7942 del 20 giugno 2008) in qualit\u00e0 di membro della commissione esaminatrice per \u00abProcedura Selettiva Autorit\u00e0 di audit dei programmi operativi FESR e FSE\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENTE Esperto di LINGUA SPAGNOLA per il \u00abConcorso pubblico per titoli ed esami per la copertura di n. 45 posti di dirigente nella Regione Calabria\u00bb (Decreto Dirigenziale n. 9224 del 10 luglio 2008).",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO di LINGUA SPAGNOLA per il progetto \u201cCLAC\u201d (Studenti in mobilit\u00e0), organizzato dalla Regione Calabria e l\u2019Universit\u00e0 della Calabria, UNICAL 2008/09.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "COMMISSARIO per la selezione pubblica di Collaboratori Linguistici di LINGUA SPAGNOLA per la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (UNICAL); nomina con Decreto Rettorale n\u00b0 3348 del 02.12.2009, 2011 (LLFF), 2014 (CLA) e 2015 (CLA).",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 02-03-2015"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA IN QUALIT\u00c0 DI RICERCATORE DI LINGUA E TRADUZIONE SPAGNOLA - LINGUA SPAGNOLA (SSD L-Lin/07) PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 DELLA CALABRIA: C.I.A.= Compito Istituzionale Affidato ---- A.R.= Affidamento Retribuito ---- *Tutti gli incarichi (retribuiti e gratuiti) fino all'A.A. 2014/15 sommano in media un carico didattico di ca. 1.200 studenti per anno accademico: A.A. 2011/2012 \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche: \u2013 Lingua Spagnola 1: responsabilit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola 3: titolarit\u00e0, 4 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola (magistrale): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2022 Corsi ufficiali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I: titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II: titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola III: titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I e II (magistrale): titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) A.A. 2012/2013 \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali: \u2013 Lingua Spagnola 3: titolarit\u00e0, 4 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola (magistrale): titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A.) \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Studi Umanistici: \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I: titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola II: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola III: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I (magistrale, II mutua): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) A.A. 2013/2014 \u2022 Corsi ufficiali del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali: \u2013 Lingua Spagnola 1: titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0, 5 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua Spagnola (magistrale): titolarit\u00e0, 3 CFU. (C.I.A) \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Studi Umanistici: \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola III: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua e Traduzione Spagnola I (magistrale): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2022 Corso ufficiale del Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione per il corso di Laurea Magistrale: \u2013 Lingua Spagnola per gli studi interculturali e dei Media: responsabilit\u00e0, 6 CFU (C.I.A) \u2022 Altri Corsi ufficiali: \u2013 Docente di Lingua Spagnola per i Percorsi Abilitanti Speciali (P.A.S.): 6 CFU. A.A. 2014/2015 \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali: \u2013 Lingua Spagnola 1: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0, 5 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola (L.M. in S.P. e Relazioni Internazionali): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2022 Altri Corsi ufficiali: \u2013 Docente di Lingua Spagnola per il Tirocinio Formativo Attivo (TFA): 4 CFU. A.A. 2015/2016 \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali: \u2013 Lingua Spagnola 1: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0, 5 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola (L.M. in S.P. e Relazioni Internazionali): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione: \u2013 Lingua e Cultura Spagnola: titolarit\u00e0, 6 CFU. (C.I.A) \u2013 Laboratorio di Lingua e Cultura Spagnola: responsabilit\u00e0, 6 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua Spagnola per gli studi interculturali e dei Media: responsabilit\u00e0, 6 CFU. (C.I.A) A.A. 2016/2017 \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali: \u2013 Lingua Spagnola 1: titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola 2: titolarit\u00e0, 5 CFU. (A.R.) \u2013 Lingua Spagnola (L. magistrale): titolarit\u00e0, 3 CFU. (A.R.) \u2022 corsi ufficiali del Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione: \u2013 Lingua e Cultura Spagnola: titolarit\u00e0, 6 CFU. (C.I.A) \u2013 Laboratorio di Lingua e Cultura Spagnola: responsabilit\u00e0, 6 CFU. (C.I.A) \u2013 Lingua Spagnola per gli studi interculturali e dei Media: responsabilit\u00e0, 6 CFU. (C.I.A)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto di ricerca \u201cLa lessicografia letteraria: il lessico lunfardo in Enrique Cad\u00edcamo\u201d, finanziato con fondi MIUR ex 60%, per gli anni 2011-2012.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro eletto della Giunta del Dipartimento di Lingue e Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \u201cLessicografia Bilingue di ambito specialistico: il lessico giuridico italiano-spagnolo\u201d (membro partecipante Mar\u00eda Gabriela PIEMONTI, docente di Teor\u00eda della Traduzione, Universidad Nacional de Rosario, Argentina), finanziato con fondi MIUR ex 60%, 2013-14.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca \u201cL\u00f3gos e mythos nella poesia spagnola odierna\u201d (Coordinatore Marina Bianchi, Universit\u00e0 degli studi di Bergamo), finanziato con fondi MIUR ex 60%, per gli anni 2013-14.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "INCARICHI ACCADEMICI INERENTI IL SETTORE DI RICERCA: \u2013 Docente referente (con il prof. Luciano Romito) per le relazioni con la Universidad Nacional de Rosario (Argentina) per l\u2019accordo di doppia laurea in Scienze dell\u2019Educazione. \u2013 Docente referente del Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione per l\u2019internazionalizzazione con i paesi di lingua ispanica.",
        "periodo": "dal 30-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca \u201cTra l\u2019arte per l\u2019arte e la poesia politica: l\u2019evoluzione della poesia andalusa, dalla transizione ad oggi\u201d (Coordinatore Marina Bianchi, Universit\u00e0 degli studi di Bergamo), finanziato con fondi MIUR ex 60%, per gli anni 2014-15.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca \u201cOltre la Postmodernit\u00e0: la poesia inpegnata nella Spagna del secolo XXI\u201d (Coordinatore Marina Bianchi, Universit\u00e0 degli studi di Bergamo), finanziato con fondi MIUR ex 60%, per gli anni 2015-16.",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \u201cBiblioteca e scritti privati di Ernesto S\u00e1bato\u201d (membri partecipanti: Marina BIANCHI, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, e Rossella MICHIENZI, dottoranda L-Lin/07, Universit\u00e0 della Calabria), finanziato con fondi MIUR ex 60%, per gli anni 2016-17.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \u201cAnalisi dei linguaggi, stili di apprendimento e studi interculturali\u201d, referente: prof.ssa Carmen Argondizzo (http://www.unical.it/portale/portaltemplates/view/view.cfm?42738).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del progetto \u201cConsiglio d'Italia e minoranze etniche e religiose nell'et\u00e0 di Filippo II\u201d - Dipartimento di Lingue e Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 della Calabria - Archivo General de SIMANCAS, Valladolid, Espa\u00f1a - Dipartimento Cultura, Istruzione, Ricerca Scientifica, Alta Formazione e Beni Culturali della Regione Calabria, 2014 ad oggi.",
        "periodo": "dal 26-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale \u201cPoverty, Migration and Exile. Looking for a Promised Land in Latin American Literature\u201d, Project Owner: \u00d8stfold University College, Project leader: prof. Wladimir Chavez Vaca, 2014 (https://interamerikanistik.uni-graz.at/ en/research/human-rights-migration-memor y-trauma/poverty-migration-and-exile-loo king-for-a-promised-land-in-latin-americ an-literature/).",
        "periodo": "dal 21-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della RCAI (Red de Cient\u00edficos Argentinos en Italia), Programa RA\u00cdCES del Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Productiva de la Naci\u00f3n, 2014.",
        "periodo": "dal 27-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del CUIA (Consorzio Universitario Italiano per l\u2019Argentina), Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, dal 2015.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del progetto europeo OPTIMALE \u2013 Optimising Professional Translator Training in a Multilingual Europe a cura dell\u2019Universit\u00e0 di Rennes (Francia), Project Number 177295-LLP-1-2010-1-FR-ERASMUS-ENWA, ottobre 2010 - settembre 2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale \u201cINCASI\u201d (Network for Comparative Analysis of Social Inequalities Global trends in social inequalities in Europe and Latin America and exploring innovative ways to reduce them through life, occupational and educational trajectories research to face uncertainty\u201d (Call: H2020-MSCA-RISE-2015) Project Number: GA-691004), Marie Sk\u0142odowska-Curie Actions, Capogruppo Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (http://incasi.uab.cat/).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}