{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-213",
        "titolo": "Notas sobre amor y lenguaje en algunas figuras del pensamiento espa\u00f1ol e hispanoamericano",
        "ISBN": [
          "9789589219041"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e1:Penguin Random House Grupo Editorial, ISBN: 9789589219041",
        "opera": "(a cura di): A. Scocozza, G. D'Angelo, Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollo M (2016). Notas sobre amor y lenguaje en algunas figuras del",
        "pensamiento espa\u00f1ol e hispanoamericano. In: (a cura di): A. Scocozza, G.",
        "D'Angelo, Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. 2, p.",
        "195-213, Bogot\u00e1:Penguin Random House Grupo Editorial, ISBN:",
        "9789589219041"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-253",
        "titolo": "Ep\u00edlogo",
        "ISBN": [
          "9788416647262"
        ],
        "csp": "MADRID:Editorial Biblioteca Nueva, ISBN: 9788416647262",
        "opera": "Cantillo C.. (a cura di): Mollo M., Para una cr\u00edtica de la raz\u00f3n vital. Entre Hegel y Ortega. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollo M (2016). Ep\u00edlogo. In: Cantillo C.. (a cura di): Mollo M., Para una",
        "cr\u00edtica de la raz\u00f3n vital. Entre Hegel y Ortega. p. 227-253,",
        "MADRID:Editorial Biblioteca Nueva, ISBN: 9788416647262"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-202",
        "titolo": "La \u201cselva ideale\u201d del Chisciotte. La traduzione di hyle e morph\u00e9 nelle Meditaciones",
        "ISBN": [
          "9788868662110"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868662110",
        "opera": "(a cura di): C. Cantillo, G. Cacciatore, Omaggio a Ortega. A cento anni dalle Meditazioni del Chisciotte (1914-2014). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollo M (2016). La \u201cselva ideale\u201d del Chisciotte. La traduzione di hyle e",
        "morph\u00e9 nelle Meditaciones. In: (a cura di): C. Cantillo, G. Cacciatore,",
        "Omaggio a Ortega. A cento anni dalle Meditazioni del Chisciotte",
        "(1914-2014). p. 175-202, NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868662110"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2016). Para una cr\u00edtica de la raz\u00f3n vital. Entre Hegel y Ortega. p.",
        "1-256, MADRID:Editorial Biblioteca Nueva, ISBN: 978-8416647262"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2016). Meditazioni del Chisciotte e altri saggi. p. 1-228,",
        "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868661229"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il trascendentale della crisi nei saggi e nelle ricerche di Giuseppe Cacciatore sulla filosofia spagnola",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA",
        "csp": "p. 309-324, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mollo M (2014). Il trascendentale della crisi nei saggi e nelle ricerche di",
        "Giuseppe Cacciatore sulla filosofia spagnola. ARCHIVIO DI STORIA",
        "DELLA CULTURA, p. 309-324, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-114",
        "titolo": "Il n\u00e1huatl: tipo linguistico di incorporazione e visione del doppio",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-553-2"
        ],
        "csp": "Miano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-553-2",
        "opera": "(a cura di): G. Cacciatore, A. Giugliano, Dimensioni filosofiche e storiche dell\u2019interculturalit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollo M (2014). Il n\u00e1huatl: tipo linguistico di incorporazione e visione del",
        "doppio. In: (a cura di): G. Cacciatore, A. Giugliano, Dimensioni filosofiche e",
        "storiche dell\u2019interculturalit\u00e0. p. 95-114, Miano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5752-553-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "titolo": "Xavier Zubiri: il reale e l\u2019irreale. p",
        "ISBN": [
          "9788857515199"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857515199",
        "anno": "2013",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MOLLO M (2013). Xavier Zubiri: il reale e l\u2019irreale. p. 1-248,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857515199"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-111",
        "titolo": "La traduzione del doppio. Sulla lingua e la cultura nahuatl. p",
        "ISBN": [
          "9788864191027"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 9788864191027",
        "anno": "2013",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MOLLO M (2013). La traduzione del doppio. Sulla lingua e la cultura",
        "nahuatl. p. 1-111, NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 9788864191027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "280-321",
        "titolo": "Ortega e la questione dell\u2019intersoggettivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-7186-396-2"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Moretti & Vitali, ISBN: 978-88-7186-396-2",
        "opera": "G. CACCIATORE, A. MASCOLO. La vocazione dell\u2019arciere. Prospettive critiche su Ortega y Gasset. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MOLLO M (2012). Ortega e la questione dell\u2019intersoggettivit\u00e0. In: G.",
        "CACCIATORE, A. MASCOLO. La vocazione dell\u2019arciere. Prospettive",
        "critiche su Ortega y Gasset. vol. 1, p. 280-321, BERGAMO:Moretti & Vitali,",
        "ISBN: 978-88-7186-396-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2012). Sistema di psicologia e altri saggi. p. 31-223,",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-034-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2011). El b\u00faho y el c\u00f3ndor. Ensayos en torno a la filosof\u00eda",
        "hispanoamericana. p. 1-136, Bogot\u00e0:Planeta, ISBN: 978-958-42-2797-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019irreale in Ortega e Zubiri",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA",
        "csp": "vol. 23, p. 191-229, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2010",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MOLLO M (2010). L\u2019irreale in Ortega e Zubiri. ARCHIVIO DI STORIA",
        "DELLA CULTURA, vol. 23, p. 191-229, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Coatlicue e la dialettica dell\u2019universo azteco",
        "ISSN": [
          "1120-9860"
        ],
        "journal": "CIVILT\u00c0 DEL MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 14, p. 113-126, ISSN: 1120-9860",
        "anno": "2008",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MOLLO M (2008). Coatlicue e la dialettica dell\u2019universo azteco. CIVILT\u00c0",
        "DEL MEDITERRANEO, vol. 14, p. 113-126, ISSN: 1120-9860"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2007). Metafisica dell\u2019espressione. p. 65-336, NAPOLI:La Citt\u00e0",
        "del Sole, ISBN: 978-88-8292-373-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intelligenza senziente in Zubiri e Nicol",
        "ISSN": [
          "1970-058X"
        ],
        "journal": "LOGOS",
        "csp": "vol. 1, p. 374-383, ISSN: 1970-058X",
        "anno": "2006",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MOLLO M (2006). Intelligenza senziente in Zubiri e Nicol. LOGOS, vol. 1,",
        "p. 374-383, ISSN: 1970-058X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-34",
        "titolo": "\u201cParole preferite e turbini d\u2019ideazione\u201d. Il pensiero di Ortega nella sua scrittura",
        "ISBN": [
          "9788868661229"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868661229",
        "opera": "J. Ortega y Gasset. (a cura di): Mollo M, Meditazioni del Chisciotte e altri saggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollo M (2016). \u201cParole preferite e turbini d\u2019ideazione\u201d. Il pensiero di Ortega",
        "nella sua scrittura. In: J. Ortega y Gasset. (a cura di): Mollo M, Meditazioni",
        "del Chisciotte e altri saggi. p. 1-34, NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868661229"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-202",
        "titolo": "La \u201cselva ideale\u201d del Chisciotte. La traduzione di hyle e morph\u00e9 nelle Meditaciones",
        "ISBN": [
          "9788868662110"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868662110",
        "opera": "(a cura di): C. Cantillo, G. Cacciatore, Omaggio a Ortega. A cento anni dalle Meditazioni del Chisciotte (1914-2014). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollo M (2016). La \u201cselva ideale\u201d del Chisciotte. La traduzione di hyle e",
        "morph\u00e9 nelle Meditaciones. In: (a cura di): C. Cantillo, G. Cacciatore,",
        "Omaggio a Ortega. A cento anni dalle Meditazioni del Chisciotte",
        "(1914-2014). p. 175-202, NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868662110"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2016). Meditazioni del Chisciotte e altri saggi. p. 1-228,",
        "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868661229"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-114",
        "titolo": "Il n\u00e1huatl: tipo linguistico di incorporazione e visione del doppio",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-553-2"
        ],
        "csp": "Miano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-553-2",
        "opera": "(a cura di): G. Cacciatore, A. Giugliano, Dimensioni filosofiche e storiche dell\u2019interculturalit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mollo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mollo M (2014). Il n\u00e1huatl: tipo linguistico di incorporazione e visione del",
        "doppio. In: (a cura di): G. Cacciatore, A. Giugliano, Dimensioni filosofiche e",
        "storiche dell\u2019interculturalit\u00e0. p. 95-114, Miano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5752-553-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-111",
        "titolo": "La traduzione del doppio. Sulla lingua e la cultura nahuatl. p",
        "ISBN": [
          "9788864191027"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 9788864191027",
        "anno": "2013",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MOLLO M (2013). La traduzione del doppio. Sulla lingua e la cultura",
        "nahuatl. p. 1-111, NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 9788864191027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "titolo": "Xavier Zubiri: il reale e l\u2019irreale. p",
        "ISBN": [
          "9788857515199"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857515199",
        "anno": "2013",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MOLLO M (2013). Xavier Zubiri: il reale e l\u2019irreale. p. 1-248,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857515199"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2012). Sistema di psicologia e altri saggi. p. 31-223,",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-034-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019irreale in Ortega e Zubiri",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA",
        "csp": "vol. 23, p. 191-229, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2010",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MOLLO M (2010). L\u2019irreale in Ortega e Zubiri. ARCHIVIO DI STORIA",
        "DELLA CULTURA, vol. 23, p. 191-229, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-113",
        "titolo": "El Arquetipo y la ambig\u00fcedad de g\u00e9nero en la mitolog\u00eda nahuatl",
        "ISBN": [
          "978-88-96583-07-4"
        ],
        "csp": "Salerno:Arcoiris, ISBN: 978-88-96583-07-4",
        "opera": "F. PERRICELLI. Miti e Antimiti al femminile nelle letterature e nelle culture ispaniche. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MOLLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MOLLO M (2009). El Arquetipo y la ambig\u00fcedad de g\u00e9nero en la mitolog\u00eda",
        "nahuatl. In: F. PERRICELLI. Miti e Antimiti al femminile nelle letterature e",
        "nelle culture ispaniche. vol. 1, p. 99-113, Salerno:Arcoiris, ISBN:",
        "978-88-96583-07-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Mollo M (2007). Metafisica dell\u2019espressione. p. 65-336, NAPOLI:La Citt\u00e0",
        "del Sole, ISBN: 978-88-8292-373-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "31106",
    "nome": "MOLLO Maria Lida",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione di Logos. Rivista del Dipartimento di Filosofia \"A. Aliotta\" dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice di redazione della rivista di filosofia iberica e iberoamericana \u00abRocinante\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per il Servicio de Publicaciones de la Universidad Pontificia Comillas (Madrid).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della Collana \u201cFilosofie europee\u201d, Guida, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "La ense\u00f1anza de la filosof\u00eda en Italia. Desde la \u201cReforma Gentile\u201d hasta nuestros tiempos, relazione tenuta il 21/10/2005 nel colloquio celebrato presso la Universidad Aut\u00f3noma de Tlaxcala \u00bfUn mundo sin filosof\u00eda?, organizzato dal C\u00edrculo mexicano de profesores de filosof\u00eda.",
        "periodo": "dal 21-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ortega y la cuesti\u00f3n de la intersubjetividad. \u00bfEvidencia o sospecha del otro?, relazione tenuta il 25/10/2005 in occasione dell\u2019omaggio a Ortega celebrato presso la UAMI (Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana de Iztapalapa) di Ciudad de M\u00e9xico.",
        "periodo": "dal 25-10-2005 al 25-10-2005"
      },
      {
        "content": "El s\u00edmbolo en Cassirer y Nicol, relazione tenuta il 15/11/2005 nel XIII Congreso de Filosof\u00eda de Morelia, nella tavola rotonda \u201cFilosof\u00eda de la Cultura I\u201d.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 15-11-2005"
      },
      {
        "content": "La \u201ccircostanza\u201d in Husserl e Ortega, relazione tenuta nel corso del Convengo Internazionale di Studi Jos\u00e9 Ortega y Gasset, celebrato il 9 e 10/12/2005 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 09-12-2005 al 10-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coatlicue y la dial\u00e9ctica del universo azteca, relazione tenuta nel corso del congresso \"Periferias\" organizzato dalla Universidad de Valencia y la Universidad de la Laguna, Tenerife, 25-27 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 25-04-2007 al 27-04-2007"
      },
      {
        "content": "Nicol y la reforma simb\u00f3lica del m\u00e9todo fenomenol\u00f3gico, relazione tenuta al Congresso sulla filosofia di E. Nicol, presso la UNAM, di Ciudad de M\u00e9xico, ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 23-10-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "Aproximaciones a la antropolog\u00eda a partir de Ortega, lezione tenuta presso l\u2019UNAM, Ciudad de M\u00e9xico, 27/10/2007.",
        "periodo": "dal 27-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Coatlicue y el concepto de enjambre, relazione tenuta al XIV Congresso Internazionale di Filosofia, Mazatl\u00e1n, Messico.",
        "periodo": "dal 04-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Exedencia e indigencia del Ser en la \u201cMetaf\u00edsica\u201d de E. Nicol, conferenza tenuta il 30/01/2008, presso la Universidad Complutense di Madrid.",
        "periodo": "dal 30-01-2008 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Forma y cosa en la cultura nahuatl, lezione tenuta all\u2019interno di un seminario sulle culture e le istituzioni dei paesi latino-americani presso il Dipartimento di Americanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, 18/06/2008.",
        "periodo": "dal 18-06-2008 al 18-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ortega y el problema de la intersubjetividad, comunicazione tenuta al VII Congreso Internacional de Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica, Madrid, 16-19/09/2008.",
        "periodo": "dal 16-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Seminario su X. Zubiri, Intelligenza e ragione, in Id., L\u2019intelligenza senziente, Milano, Bompiani, 2008, nel corso del dottorato in \u201cGeopolitica e Culture del Mediterraneo\u201d, SUM, XXIII ciclo, II anno, 28 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 28-04-2009 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "Eternidad e Historicidad del Ser en Eduardo Nicol, Relazione tenuta nel corso del XIV Congreso de la Federaci\u00f3n Internacional de Estudios sobre Am\u00e9rica Latina y el Caribe (FIEALC), Atene, 14-16 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 14-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Percorsi e trasformazioni della fenomenologia in America Latina ed in Spagna, Ciclo di lezioni tenute presso il Dottorato in Scienze filosofiche, Universit\u00e0 di Chieti \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d, 28-29 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 29-10-2009"
      },
      {
        "content": "Xavier Zubiri e il problema del male, Ciclo di lezioni tenute presso il Dottorato in Scienze filosofiche, Universit\u00e0 di Chieti \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d, 3-4 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Tezcatlipoca. Note fenomenologiche sulla nozione mexica di specchio, relazione tenuta nel corso del XXXIV Convegno Internazionale di Americanistica, Perugia, 3-10 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ley, raz\u00f3n y nombre del ser. Notas sobre el logos entre Plat\u00f3n y Nicol, relazione tenuta nel corso del 23 World Congress of Philosophy, Atene, 4-10 agosto 2013.",
        "periodo": "dal 04-08-2013 al 10-08-2013"
      },
      {
        "content": "Animale di realt\u00e0 e animale logico. Note su Zubiri e Peirce, conferenza tenuta nel corso del Convegno Internazionale \u201cXavier Zubiri. Una filosofia per l\u2019uomo (1983-2013)\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Bari Aldo Moro, 24-25 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il nahuatl e l\u2019origine figurativa della doppiezza, relazione tenuta nel corso del Convegno \u201cDimensioni filosofiche e storiche dell\u2019interculturalit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 Federico II di Napoli, 19-20 novembre 2013",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Sentido y sonido en Eduardo Nicol, relazione tenuta nel Convegno \u201cEl presente de la metaf\u00edsica\u201d, UNAM, M\u00e9xico, 4-6 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 06-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2007: \"Modelli di universalismo e forme del riconoscimento. Il 'Senso comune umano' e le differenze dell'identit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Cicli di lezioni tenute presso il Dottorato di Ricerca in Scienze filosofiche, Universit\u00e0 di Chieti \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d: 1) Percorsi e trasformazioni della fenomenologia in America Latina ed in Spagna, 28-29 ottobre 2009; 2) Xavier Zubiri e il problema del male, 3-4 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 04-05-2011"
      }
    ]
  }
}