{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2037-6588/Ri-39-105-16-1"
        ],
        "titolo": "Los retos traductivos de Max Aub. Fraseolog\u00eda y humor en Manuscrito cuervo",
        "ISSN": [
          "0392-4777"
        ],
        "journal": "RASSEGNA IBERISTICA",
        "csp": "vol. 39, p. 9-27, ISSN: 0392-4777, doi: 10.14277/2037-6588/Ri-39-105-16-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggi Eugenio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggi Eugenio (2016). Los retos traductivos de Max Aub. Fraseolog\u00eda y",
        "humor en Manuscrito cuervo. RASSEGNA IBERISTICA, vol. 39, p. 9-27,",
        "ISSN: 0392-4777, doi: 10.14277/2037-6588/Ri-39-105-16-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traducir \"Manuscrito cuervo\" de Max Aub. Algunas consideraciones preliminares",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 15, p. 259-273, ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Maggi (2015). Traducir \"Manuscrito cuervo\" de Max Aub. Algunas",
        "consideraciones preliminares. ARTIFARA, vol. 15, p. 259-273, ISSN:",
        "1594-378X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Barcelona",
        "doi": [
          "10.6092/UNIBO/LADAMABOBA"
        ],
        "titolo": "Lope de Vega, La dama boba",
        "ISBN": [
          "9788898010257"
        ],
        "journal": "Edici\u00f3n cr\u00edtica y archivo digital",
        "csp": "Bologna:PROLOPE; Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna, CRR-MM, ISBN: 9788898010257, doi: 10.6092/UNIBO/LADAMABOBA",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Presotto, con la collaborazione di S\u00f2nia Boadas, Eugenio Maggi, Aur\u00e8lia Pessarrodona"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Marco Presotto, con la collaborazione di S\u00f2nia Boadas, Eugenio Maggi,",
        "Aur\u00e8lia Pessarrodona (2015). Lope de Vega, La dama boba. Edici\u00f3n cr\u00edtica",
        "y archivo digital. Barcelona, Bologna:PROLOPE; Alma Mater Studiorum -",
        "Universit\u00e0 di Bologna, CRR-MM, ISBN: 9788898010257, doi:",
        "10.6092/UNIBO/LADAMABOBA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Amaya\" de Navarro Villoslada en el siglo XX: avatares de una narraci\u00f3n antijudaica",
        "ISSN": [
          "2174-2464"
        ],
        "journal": "IMPOSSIBILIA",
        "csp": "vol. 7, p. 122-136, ISSN: 2174-2464",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Maggi (2014). \"Amaya\" de Navarro Villoslada en el siglo XX: avatares de",
        "una narraci\u00f3n antijudaica. IMPOSSIBILIA, vol. 7, p. 122-136, ISSN:",
        "2174-2464"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "231-390",
        "titolo": "Lope de Vega, \"El halc\u00f3n de Federico\"",
        "ISBN": [
          "9788489790001"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "MADRID:Gredos, ISBN: 9788489790001",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eugenio Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Eugenio Maggi (2014). Lope de Vega, \"El halc\u00f3n de Federico\". p. 231-390,",
        "MADRID:Gredos, ISBN: 9788489790001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El halc\u00f3n de Federico de Lope de Vega, una reinterpretaci\u00f3n anticort\u00e9s de Decamer\u00f3n, V, 9. ANUARIO LOPE DE VEGA, vol",
        "ISSN": [
          "2014-8860"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 67-93, ISSN: 2014-8860",
        "anno": "2013",
        "autori": "Eugenio Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Maggi (2013). El halc\u00f3n de Federico de Lope de Vega, una",
        "reinterpretaci\u00f3n anticort\u00e9s de Decamer\u00f3n, V, 9. ANUARIO LOPE DE",
        "VEGA, vol. XIX, p. 67-93, ISSN: 2014-8860"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "\"El mejor padre de pobres\". Atribuida a Pedro Calder\u00f3n de la Barca",
        "ISBN": [
          "9788437092478"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Valencia:Universitat de Val\u00e8ncia-Parnaseo, ISBN: 9788437092478",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "E. Maggi (2013). \"El mejor padre de pobres\". Atribuida a Pedro Calder\u00f3n",
        "de la Barca. p. 1-212, Valencia:Universitat de Val\u00e8ncia-Parnaseo, ISBN:",
        "9788437092478"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El teatro de Lope como fuente hagiogr\u00e1fica: \"Juan de Dios y Ant\u00f3n Mart\u00edn\" y la biograf\u00eda juandediana de Dionisio Celi .",
        "ISSN": [
          "0392-4777"
        ],
        "journal": "RASSEGNA IBERISTICA",
        "csp": "vol. 96, p. 3-21, ISSN: 0392-4777",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Maggi (2012). El teatro de Lope como fuente hagiogr\u00e1fica: \"Juan de",
        "Dios y Ant\u00f3n Mart\u00edn\" y la biograf\u00eda juandediana de Dionisio Celi ..",
        "RASSEGNA IBERISTICA, vol. 96, p. 3-21, ISSN: 0392-4777"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-144",
        "titolo": "Note sulle fonti del \"Mejor padre de pobres\" calderoniano",
        "ISBN": [
          "9788871642871"
        ],
        "csp": "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871642871",
        "opera": "(a cura di): A. BALDISSERA, G. MAZZOCCHI, P. PINTACUDA, Ogni onda si rinnova. Studi di ispanistica offerti a Giovanni Caravaggi. Tomo II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Maggi (2011). Note sulle fonti del \"Mejor padre de pobres\" calderoniano.",
        "In: (a cura di): A. BALDISSERA, G. MAZZOCCHI, P. PINTACUDA, Ogni",
        "onda si rinnova. Studi di ispanistica offerti a Giovanni Caravaggi. Tomo II.",
        "p. 129-144, COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871642871"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diecinueve siglos de lucha: el complot jud\u00edo en \u201cEl Ante-Cristo\u201d de Navarro Villoslada",
        "ISSN": [
          "1137-6651"
        ],
        "journal": "SALINA",
        "csp": "vol. 22, p. 77-86, ISSN: 1137-6651",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. MAGGI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MAGGI (2009). Diecinueve siglos de lucha: el complot jud\u00edo en \u201cEl",
        "Ante-Cristo\u201d de Navarro Villoslada. SALINA, vol. 22, p. 77-86, ISSN:",
        "1137-6651"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "San Francesco di Paola nel teatro barocco spagnolo",
        "ISBN": [
          "978-884672158-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884672158-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. MAGGI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. MAGGI (2008). San Francesco di Paola nel teatro barocco spagnolo.",
        "PISA:ETS, ISBN: 978-884672158-7"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2037-6588/Ri-39-105-16-1"
        ],
        "titolo": "Los retos traductivos de Max Aub. Fraseolog\u00eda y humor en Manuscrito cuervo",
        "ISSN": [
          "0392-4777"
        ],
        "journal": "RASSEGNA IBERISTICA",
        "csp": "vol. 39, p. 9-27, ISSN: 0392-4777, doi: 10.14277/2037-6588/Ri-39-105-16-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggi Eugenio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggi Eugenio (2016). Los retos traductivos de Max Aub. Fraseolog\u00eda y",
        "humor en Manuscrito cuervo. RASSEGNA IBERISTICA, vol. 39, p. 9-27,",
        "ISSN: 0392-4777, doi: 10.14277/2037-6588/Ri-39-105-16-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traducir \"Manuscrito cuervo\" de Max Aub. Algunas consideraciones preliminares",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 15, p. 259-273, ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Maggi (2015). Traducir \"Manuscrito cuervo\" de Max Aub. Algunas",
        "consideraciones preliminares. ARTIFARA, vol. 15, p. 259-273, ISSN:",
        "1594-378X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intertextualidad y estrategias traductoras. Sobre algunas versiones de un pasaje de \"En la orilla\" (Rafael Chirbes, 2013)",
        "ISSN": [
          "2340-8960"
        ],
        "journal": "CRENEIDA",
        "csp": "vol. 3, p. 375-385, ISSN: 2340-8960",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Maggi (2015). Intertextualidad y estrategias traductoras. Sobre algunas",
        "versiones de un pasaje de \"En la orilla\" (Rafael Chirbes, 2013).",
        "CRENEIDA, vol. 3, p. 375-385, ISSN: 2340-8960"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione in volume",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione in volume",
        "E. Maggi (2015). \"Don Chisciotte\", II, 40. In: Miguel de Cervantes. (a cura",
        "di): Patrizia Botta, Don Chisciotte della Mancia, Seconda parte. p. 241-244,",
        "Modena:Mucchi, ISBN: 978-88-7000-674-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Amaya\" de Navarro Villoslada en el siglo XX: avatares de una narraci\u00f3n antijudaica",
        "ISSN": [
          "2174-2464"
        ],
        "journal": "IMPOSSIBILIA",
        "csp": "vol. 7, p. 122-136, ISSN: 2174-2464",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Maggi (2014). \"Amaya\" de Navarro Villoslada en el siglo XX: avatares de",
        "una narraci\u00f3n antijudaica. IMPOSSIBILIA, vol. 7, p. 122-136, ISSN:",
        "2174-2464"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "231-390",
        "titolo": "Lope de Vega, \"El halc\u00f3n de Federico\"",
        "ISBN": [
          "9788489790001"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "MADRID:Gredos, ISBN: 9788489790001",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eugenio Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Eugenio Maggi (2014). Lope de Vega, \"El halc\u00f3n de Federico\". p. 231-390,",
        "MADRID:Gredos, ISBN: 9788489790001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El halc\u00f3n de Federico de Lope de Vega, una reinterpretaci\u00f3n anticort\u00e9s de Decamer\u00f3n, V, 9. ANUARIO LOPE DE VEGA, vol",
        "ISSN": [
          "2014-8860"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 67-93, ISSN: 2014-8860",
        "anno": "2013",
        "autori": "Eugenio Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Maggi (2013). El halc\u00f3n de Federico de Lope de Vega, una",
        "reinterpretaci\u00f3n anticort\u00e9s de Decamer\u00f3n, V, 9. ANUARIO LOPE DE",
        "VEGA, vol. XIX, p. 67-93, ISSN: 2014-8860"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "\"El mejor padre de pobres\". Atribuida a Pedro Calder\u00f3n de la Barca",
        "ISBN": [
          "9788437092478"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Valencia:Universitat de Val\u00e8ncia-Parnaseo, ISBN: 9788437092478",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "E. Maggi (2013). \"El mejor padre de pobres\". Atribuida a Pedro Calder\u00f3n",
        "de la Barca. p. 1-212, Valencia:Universitat de Val\u00e8ncia-Parnaseo, ISBN:",
        "9788437092478"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El teatro de Lope como fuente hagiogr\u00e1fica: \"Juan de Dios y Ant\u00f3n Mart\u00edn\" y la biograf\u00eda juandediana de Dionisio Celi .",
        "ISSN": [
          "0392-4777"
        ],
        "journal": "RASSEGNA IBERISTICA",
        "csp": "vol. 96, p. 3-21, ISSN: 0392-4777",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Maggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Maggi (2012). El teatro de Lope como fuente hagiogr\u00e1fica: \"Juan de",
        "Dios y Ant\u00f3n Mart\u00edn\" y la biograf\u00eda juandediana de Dionisio Celi ..",
        "RASSEGNA IBERISTICA, vol. 96, p. 3-21, ISSN: 0392-4777"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "San Francesco di Paola nel teatro barocco spagnolo",
        "ISBN": [
          "978-884672158-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884672158-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. MAGGI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. MAGGI (2008). San Francesco di Paola nel teatro barocco spagnolo.",
        "PISA:ETS, ISBN: 978-884672158-7"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "31443",
    "nome": "MAGGI Eugenio Giovanni",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale della rivista \"Il Confronto Letterario\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \"Confluenze\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Anuario Lope de Vega. Texto, Literatura, Cultura\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Testi inediti e rari\" del Centro di Studi sul Settecento Spagnolo-Universit\u00e0 di Bologna (Panozzo Editore)",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consejo evaluador externo della rivista \"Creneida\" (Universidad de C\u00f3rdoba) (http://www.creneida.com/consejo-de-redacci%C3%B3n/)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale della rivista \"Diablotexto Digital\" (Universitat de Val\u00e8ncia)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al XV convegno internazionale dell'Istituto F. Petrarca, \"Guerra e pace nel pensiero del Rinascimento\" (Chianciano-Pienza, 14-17 luglio 2003) con la conferenza \"Guerra e pace nel romanzo pastorale spagnolo\"",
        "periodo": "dal 14-07-2003 al 17-07-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al I Seminario Internazionale \"\u00abRidendo castigat mores\u00bb: s\u00e1tira y parodia en el Siglo de Oro\" (Universit\u00e0 di Ferrara) con la conferenza \"El retrato burlesco en Polo de Medina y Sor Juana\"",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 09-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XIX convegno internazionale dell'Istituto Studi Umanistici Francesco Petrarca, \"Oriente e Occidente nel Rinascimento\" (Chianciano-Pienza, 16-19 luglio 2007) con la conferenza \"La verit\u00e0 del falsificatore: storia, finzione e scontro di culture in Miguel de Luna\".",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 18-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle giornate di studio \"Interpretare, tradurre, riscrivere: il successo delle lettere ispaniche in Europa\" (Macerata, 25 e 26 novembre 2009) con la conferenza \"Un testo fuori misura. 'La Celestina' riletta da Alfonso Sastre\".",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 26-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario internazionale \"El Romanticismo literario espa\u00f1ol e hispanoamericano\" (Santander, Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, 30 agosto-3 settembre 2010) con la conferenza \"Las novelas hist\u00f3ricas de Navarro Villoslada: el antisemitismo\"",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al congresso internazionale \"Literatos, intelectuales y poder en la historia cultural espa\u00f1ola\" (Macerata, 30 novembre-1 dicembre 2011) con la conferenza \"Lecturas de Manuel Aza\u00f1a\"",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del convegno internazionale \"La Spagna plurale\" (Bologna, 19 e 20 marzo 2012)",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 20-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Max Aub. Un cl\u00e1sico contempor\u00e1neo\" con l'intervento \"Max Aub por Max Aub: autobiograf\u00eda\"",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 02-05-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica (insieme a Javier Lluch-Prats) del convegno internazionale \"Max Aub, un cl\u00e1sico contempor\u00e1neo\" (Bologna, 2 e 3 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del congresso internazionale \"La Spagna plurale II. Contatti e conflitti tra lingue e culture\" (Bologna, 30 e 31 ottobre 2014).",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IX convegno dei Giovani Europei \"In-certi confini\" (Bologna, 19-20 novembre 2015) con la conferenza \"Ibridazioni testuali nel romanzo politico di Isaac Rosa\".",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del convegno internazionale \"La Spagna plurale III. Pluralit\u00e0, diversit\u00e0 e visibilit\u00e0 di genere\" (Bologna, 2-4 marzo 2016)",
        "periodo": "dal 02-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme a Marco Presotto) della Giornata cervantina al Collegio di Spagna (Bologna, 10 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda con Patrizia Botta e Ana Pano (\"Una nueva traducci\u00f3n italiana del 'Quijote'\"), Giornata cervantina al Collegio di Spagna, Bologna, 10/11/2016",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'Unit\u00e0 di Pavia del PRIN 2005 \"Ecdotica e tradizione culturale in area iberica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Filologia dei testi a stampa tra Italia e Spagna/Bibliograf\u00eda textual entre Espa\u00f1a e Italia\" (Azioni integrate 2006-2007)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Centro Studi sul Settecento Spagnolo (http://www.lilec.it/csss/?page_id=6)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento (con Daniele Crivellari) dell'edizione critica della \"Parte XVII de Comedias\" di Lope de Vega, progetto Prolope.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca di Bologna del PRIN 2015 \"Il teatro spagnolo (1570 \u2013 1700) e l\u2019Europa: studio, edizione di testi e nuovi strumenti digitali\"",
        "periodo": "dal 07-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto FFI2015-66216-P, \"Edici\u00f3n y estudio de 36 comedias de Lope de Vega\" ( I+D del Programa Estatal del Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad - Spagna)",
        "periodo": "dal 14-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Lingua spagnola A (corso progredito) (3 cfu, 30 ore) presso l'Universit\u00e0 di Pavia, corso di laurea specialistica in Culture europee e americane, a.a. 2005-2006, 2006-2007 e 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Lingua spagnola 3 (7 cfu, 30 ore) presso l'Universit\u00e0 di Pavia, corso di laurea in Lingue e culture moderne, a.a. 2005-2006, 2006-2007 e 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Ispanistica presso l'Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 14-02-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Letteratura spagnola A1 (M-Z), 3 cfu, 30 ore, presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Letteratura spagnola A2 (M-Z), 3 cfu, 30 ore, presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Letteratura spagnola 1 (9 cfu, 63 ore) presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Bologna (anni accademici 2008-2009, 2009-2010, 2010-2011)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Referee per il n. 17 della rivista \"Anuario Lope de Vega\", sezione monografica",
        "periodo": "dal 21-09-2011 al 23-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Letteratura spagnola 1 (Lauree Magistrali), a.a. 2011-12, 9 cfu, 45 ore, presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Bologna. Monografico sulla letteratura dell'esilio.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del modulo 1 del corso di Storia della cultura spagnola (Lauree Magistrali), a.a. 2011-12, 6 cfu, 30 ore, presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Bologna. Monografico sulla Spagna plurale.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dei corsi (con mutuazione) di Letteratura spagnola 3, Storia della cultura spagnola (9 cfu, 60 ore) e Storia della cultura spagnola (Lauree Magistrali) (6 cfu, 30 ore) dell'a.a. 2012-13 presso l'Universit\u00e0 di Bologna-Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione. Monografico sulla cultura spagnola durante la dittatura franchista.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell'insegnamento di Letteratura spagnola 2 (9 cfu, 60 ore) presso l'Universit\u00e0 di Bologna-Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione (a.a. 2013-14 e 2014-15).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Creneida\", n. 3, monografico \"El retrato en el Modernismo\"",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Letteratura spagnola 2 (Lauree Magistrali) presso l'Universit\u00e0 di Bologna-Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione. Monografici su violenza e potere (a.a. 2015-16) e forme del dissenso (a.a. 2016-17) nella letteratura spagnola contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del corso di Lingua spagnola (Lauree Magistrali; teoria e pratica della traduzione) presso la Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, a.a. 2015-16 e 2016-17.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per il volume \"Horizons de Recherche - Research Horizons II\" (atti della Journ\u00e9e Alumni CLE di Salonicco, 25-26 giugno 2015)",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per il monografico \u201cL\u2019immaginario politico. Impegno, resistenza, ideologia\u201d delle rivista \"Between\", n. 10.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per la miscellanea \"Caminos de imperfecci\u00f3n. Laicidad y confesionalidad en la Europa contempor\u00e1nea\" (2 articoli valutati)",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Anuario Lope de Vega\", n. 27 (monografico \"Lope y el teatro europeo de su tiempo\").",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Referee per il n. 27 dell'\"Anuario Lope de Vega\", sezione miscellanea",
        "periodo": "dal 30-04-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Quaderns de Filologia\", n. 21 (monografico \" El universo concentracionario: Escribir para no olvidar\") dell'Universitat de Val\u00e8ncia",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Creneida\", n. 4",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Impossibilia\", n. 12 (monografico \"Las personas del poema: modulaciones en la l\u00edrica contempor\u00e1nea\").",
        "periodo": "dal 20-07-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Referee per il monografico \"A nadie se le dio veneno en risa: el humor en las literaturas hisp\u00e1nicas\" (\"Cuadernos AISPI\", n. 9)",
        "periodo": "dal 25-07-2016 al 05-09-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto con la casa editrice Nutrimenti per la traduzione e curatela dell'antologia di racconti di Max Aub, \"Gennaio senza nome\" (in c.d.s.)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}