{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Editorial Universidad de Sevilla",
        "titolo": "En la piel de las mujeres. Reescrituras de la dictadura trujillista en la ficci\u00f3n dominicana de los a\u00f1os 90",
        "ISBN": [
          "978-84-472-1649-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-472-1649-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Sarlo G (2016). En la piel de las mujeres. Reescrituras de la dictadura",
        "trujillista en la ficci\u00f3n dominicana de los a\u00f1os 90. Editorial Universidad de",
        "Sevilla, ISBN: 978-84-472-1649-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informe sobre ciegos: de la narraci\u00f3n de Ernesto Sabato a la alucinaci\u00f3n gr\u00e1fica de Alberto Breccia",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 7, p. 331-350, ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2015). Informe sobre ciegos: de la narraci\u00f3n de Ernesto",
        "Sabato a la alucinaci\u00f3n gr\u00e1fica de Alberto Breccia. CONFLUENZE, vol. 7,",
        "p. 331-350, ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "AMSTERDAM - ATLANTA:Rodopi",
        "titolo": "The Sugar Plantation as a Place of Caribbean Identity: a Literary Focus ",
        "opera": "(a cura di): Kristian Van Haesendonck, Theo D'haen (ed.) , Carribbean Configurations, Comparing Caribbeans",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2014). The Sugar Plantation as a Place of Caribbean Identity:",
        "a Literary Focus . In: (a cura di): Kristian Van Haesendonck, Theo D'haen",
        "(ed.) , Carribbean Configurations, Comparing Caribbeans. AMSTERDAM -",
        "ATLANTA:Rodopi"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Resquebrajando el patriarcado. El juego del poder en La balada de Alfonsina Bair\u00e1n de Andr\u00e9s L. Mateo. PHILOLOGIA HISPALENSIS, vol",
        "ISSN": [
          "1132-0265"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "p. 17-27, ISSN: 1132-0265",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2013). Resquebrajando el patriarcado. El juego del poder en",
        "La balada de Alfonsina Bair\u00e1n de Andr\u00e9s L. Mateo. PHILOLOGIA",
        "HISPALENSIS, vol. XXVII, p. 17-27, ISSN: 1132-0265"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-72",
        "titolo": "Il femminile in Vargas Llosa: la narrativa recente",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-350-2"
        ],
        "csp": "Firenze:Florence University Press, ISBN: 978-88-6655-350-2",
        "opera": "(a cura di): Martha L. Canfield (ed.), Per\u00fa frontiera del mondo. Eielson e Vargas Llosa: dalle radici all'impegno cosmopolita. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2013). Il femminile in Vargas Llosa: la narrativa recente. In: (a",
        "cura di): Martha L. Canfield (ed.), Per\u00fa frontiera del mondo. Eielson e",
        "Vargas Llosa: dalle radici all'impegno cosmopolita. p. 63-72,",
        "Firenze:Florence University Press, ISBN: 978-88-6655-350-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-165",
        "titolo": "Manuela S\u00e1enz redescubierta, recuperada, reinventada: la figura de la Libertadora entre historia y ficci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "978-958-611-277-2"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e1:Instituto Caro y Cuervo, ISBN: 978-958-611-277-2",
        "opera": "(a cura di): Irina Bajini, Emilia Perassi (ed.), Independencias hispanoamericanas entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el bicentenario.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2013). Manuela S\u00e1enz redescubierta, recuperada,",
        "reinventada: la figura de la Libertadora entre historia y ficci\u00f3n. In: (a cura",
        "di): Irina Bajini, Emilia Perassi (ed.), Independencias hispanoamericanas",
        "entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el bicentenario.. p. 153-165,",
        "Bogot\u00e1:Instituto Caro y Cuervo, ISBN: 978-958-611-277-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-264",
        "titolo": "Lo femenino en Vargas Llosa: la narrativa reciente",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-350-2"
        ],
        "csp": "Firenze:Florence University Press, ISBN: 978-88-6655-350-2",
        "opera": "(a cura di): Martha L. Canfield (ed.), Per\u00fa frontiera del mondo. Eielson e Vargas Llosa: dalle radici all'impegno cosmopolita. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2013). Lo femenino en Vargas Llosa: la narrativa reciente. In:",
        "(a cura di): Martha L. Canfield (ed.), Per\u00fa frontiera del mondo. Eielson e",
        "Vargas Llosa: dalle radici all'impegno cosmopolita. p. 255-264,",
        "Firenze:Florence University Press, ISBN: 978-88-6655-350-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-218",
        "titolo": "Alej\u00e1ndonos de la metr\u00f3poli. Los Sirgueros de la Virgen, una obra americana",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1362-9"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1362-9",
        "opera": "(a cura di): Trinidad Barrera (ed.), Por lagunas y acequ\u00edas. La hibridez en la ficci\u00f3n novohispana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2013). Alej\u00e1ndonos de la metr\u00f3poli. Los Sirgueros de la",
        "Virgen, una obra americana. In: (a cura di): Trinidad Barrera (ed.), Por",
        "lagunas y acequ\u00edas. La hibridez en la ficci\u00f3n novohispana. p. 199-218,",
        "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1362-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los Gatopardos de Canudos. LIBROS & ARTES, vol",
        "ISSN": [
          "1683-6197"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 1-8, ISSN: 1683-6197",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2012). Los Gatopardos de Canudos. LIBROS & ARTES, vol.",
        "X, p. 1-8, ISSN: 1683-6197"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-193",
        "titolo": "Pablo de Rokha's Epopeya de las comidas y las bebidas de Chile: a defence of culinary tradition at the beginning of globalization",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-0086-5"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0086-5",
        "opera": "(a cura di): Michela Canepari et al. (ed.), Food and Postcolonial Literatures/Nourriture et litt\u00e9ratures postcoloniales. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2011). Pablo de Rokha's Epopeya de las comidas y las",
        "bebidas de Chile: a defence of culinary tradition at the beginning of",
        "globalization. In: (a cura di): Michela Canepari et al. (ed.), Food and",
        "Postcolonial Literatures/Nourriture et litt\u00e9ratures postcoloniales. p. 181-193,",
        "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0086-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-291",
        "titolo": "\u201cSuene el tocot\u00edn, pues triunpha Mar\u00eda\": Francisco Bram\u00f3n y su reivindicaci\u00f3n criolla de temas y formas metropolitanas en el barroco novohispano",
        "ISBN": [
          "978-84-8472-661-6"
        ],
        "csp": "SEVILLA:Renacimiento, ISBN: 978-84-8472-661-6",
        "opera": "(a cura di): Trinidad Barrera L\u00f3pez (ed.), En la regi\u00f3n del aire. Obras de ficci\u00f3n en la prosa novohispana.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2011). \u201cSuene el tocot\u00edn, pues triunpha Mar\u00eda\": Francisco",
        "Bram\u00f3n y su reivindicaci\u00f3n criolla de temas y formas metropolitanas en el",
        "barroco novohispano. In: (a cura di): Trinidad Barrera L\u00f3pez (ed.), En la",
        "regi\u00f3n del aire. Obras de ficci\u00f3n en la prosa novohispana.. p. 251-291,",
        "SEVILLA:Renacimiento, ISBN: 978-84-8472-661-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre masculino y femenino: la narrativa de Vargas Llosa a la vuelta del milenio. LIBROS & ARTES, vol",
        "ISSN": [
          "1683-6197"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 8-11, ISSN: 1683-6197",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2010). Entre masculino y femenino: la narrativa de Vargas",
        "Llosa a la vuelta del milenio. LIBROS & ARTES, vol. IX, p. 8-11, ISSN:",
        "1683-6197"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "De Sarlo G (2010). Porto in cenere. p. 1-98, FALOPPIO:LietoColle, ISBN:",
        "978-88-7848-508-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "De Sarlo G (2008). Lieve Canzone. p. 1-165, Venezia:Sinopia, ISBN:",
        "978-88-95495-14-9"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Editorial Universidad de Sevilla",
        "titolo": "En la piel de las mujeres. Reescrituras de la dictadura trujillista en la ficci\u00f3n dominicana de los a\u00f1os 90",
        "ISBN": [
          "978-84-472-1649-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-472-1649-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Sarlo G (2016). En la piel de las mujeres. Reescrituras de la dictadura",
        "trujillista en la ficci\u00f3n dominicana de los a\u00f1os 90. Editorial Universidad de",
        "Sevilla, ISBN: 978-84-472-1649-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informe sobre ciegos: de la narraci\u00f3n de Ernesto Sabato a la alucinaci\u00f3n gr\u00e1fica de Alberto Breccia",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 7, p. 331-350, ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2015). Informe sobre ciegos: de la narraci\u00f3n de Ernesto",
        "Sabato a la alucinaci\u00f3n gr\u00e1fica de Alberto Breccia. CONFLUENZE, vol. 7,",
        "p. 331-350, ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-92",
        "titolo": "Desde dentro, desde fuera: transculturaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y enfrentamiento con la historia en la narrativa de Junot D\u00edaz y Rita Indiana Hern\u00e1ndez",
        "ISSN": [
          "1954-3239"
        ],
        "csp": "ISSN: 1954-3239",
        "opera": "(a cura di): [come gi\u00e0 segnalato per email, la presente pubblicazione \u00e8 una RIVISTA SCIENTIFICA, non una collezione di monografie], Les Ateliers du SAL, n. 4. LES ATELIERS DU SAL, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2014). Desde dentro, desde fuera: transculturaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
        "y enfrentamiento con la historia en la narrativa de Junot D\u00edaz y Rita Indiana",
        "Hern\u00e1ndez. In: (a cura di): [come gi\u00e0 segnalato per email, la presente",
        "pubblicazione \u00e8 una RIVISTA SCIENTIFICA, non una collezione di",
        "monografie], Les Ateliers du SAL, n. 4. LES ATELIERS DU SAL, p. 80-92,",
        "ISSN: 1954-3239"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "AMSTERDAM - ATLANTA:Rodopi",
        "titolo": "The Sugar Plantation as a Place of Caribbean Identity: a Literary Focus ",
        "opera": "(a cura di): Kristian Van Haesendonck, Theo D'haen (ed.) , Carribbean Configurations, Comparing Caribbeans",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2014). The Sugar Plantation as a Place of Caribbean Identity:",
        "a Literary Focus . In: (a cura di): Kristian Van Haesendonck, Theo D'haen",
        "(ed.) , Carribbean Configurations, Comparing Caribbeans. AMSTERDAM -",
        "ATLANTA:Rodopi"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Resquebrajando el patriarcado. El juego del poder en La balada de Alfonsina Bair\u00e1n de Andr\u00e9s L. Mateo. PHILOLOGIA HISPALENSIS, vol",
        "ISSN": [
          "1132-0265"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "p. 17-27, ISSN: 1132-0265",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2013). Resquebrajando el patriarcado. El juego del poder en",
        "La balada de Alfonsina Bair\u00e1n de Andr\u00e9s L. Mateo. PHILOLOGIA",
        "HISPALENSIS, vol. XXVII, p. 17-27, ISSN: 1132-0265"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-218",
        "titolo": "Alej\u00e1ndonos de la metr\u00f3poli. Los Sirgueros de la Virgen, una obra americana",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1362-9"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1362-9",
        "opera": "(a cura di): Trinidad Barrera (ed.), Por lagunas y acequ\u00edas. La hibridez en la ficci\u00f3n novohispana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2013). Alej\u00e1ndonos de la metr\u00f3poli. Los Sirgueros de la",
        "Virgen, una obra americana. In: (a cura di): Trinidad Barrera (ed.), Por",
        "lagunas y acequ\u00edas. La hibridez en la ficci\u00f3n novohispana. p. 199-218,",
        "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1362-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-165",
        "titolo": "Manuela S\u00e1enz redescubierta, recuperada, reinventada: la figura de la Libertadora entre historia y ficci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "978-958-611-277-2"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e1:Instituto Caro y Cuervo, ISBN: 978-958-611-277-2",
        "opera": "(a cura di): Irina Bajini, Emilia Perassi (ed.), Independencias hispanoamericanas entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el bicentenario.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2013). Manuela S\u00e1enz redescubierta, recuperada,",
        "reinventada: la figura de la Libertadora entre historia y ficci\u00f3n. In: (a cura",
        "di): Irina Bajini, Emilia Perassi (ed.), Independencias hispanoamericanas",
        "entre historia y ficci\u00f3n. Reflexiones desde el bicentenario.. p. 153-165,",
        "Bogot\u00e1:Instituto Caro y Cuervo, ISBN: 978-958-611-277-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los Gatopardos de Canudos. LIBROS & ARTES, vol",
        "ISSN": [
          "1683-6197"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 1-8, ISSN: 1683-6197",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2012). Los Gatopardos de Canudos. LIBROS & ARTES, vol.",
        "X, p. 1-8, ISSN: 1683-6197"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-193",
        "titolo": "Pablo de Rokha's Epopeya de las comidas y las bebidas de Chile: a defence of culinary tradition at the beginning of globalization",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-0086-5"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0086-5",
        "opera": "(a cura di): Michela Canepari et al. (ed.), Food and Postcolonial Literatures/Nourriture et litt\u00e9ratures postcoloniales. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Sarlo G (2011). Pablo de Rokha's Epopeya de las comidas y las",
        "bebidas de Chile: a defence of culinary tradition at the beginning of",
        "globalization. In: (a cura di): Michela Canepari et al. (ed.), Food and",
        "Postcolonial Literatures/Nourriture et litt\u00e9ratures postcoloniales. p. 181-193,",
        "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0086-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre masculino y femenino: la narrativa de Vargas Llosa a la vuelta del milenio. LIBROS & ARTES, vol",
        "ISSN": [
          "1683-6197"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 8-11, ISSN: 1683-6197",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Sarlo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Sarlo G (2010). Entre masculino y femenino: la narrativa de Vargas",
        "Llosa a la vuelta del milenio. LIBROS & ARTES, vol. IX, p. 8-11, ISSN:",
        "1683-6197"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "33038",
    "nome": "DE SARLO Giulia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "iscritta nel Registro di Esperti in Traduzione e Interpretazione (lingue: Inglese e Spagnolo) della Camera di Commercio di Firenze (n. 2013000131, 28/05/2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cEl Indio en Argentina. Alteridad, alteridades en La Tierra del Fuego de Sylvia Iparraguirre\u201d, Corso estivo \"Idea e imagen de naci\u00f3n: el imaginario nacional\" (C\u00e1ceres, 24-28 luglio 2006), organizzato da CEXECI e Universidad de Extremadura",
        "periodo": "dal 24-07-2006 al 28-07-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del Congresso \"La parola studiata e creata: celebrazione dell'Ispanismo\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e il Centro Studi Jorge Eielson (Firenze, 15-17 maggio 2007)",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cIl femminile in Vargas Llosa: la narrativa recente\u201d, Congresso Internazionale \"Vargas Llosa / Eielson: Per\u00f9 frontiera del mondo\" organizzato dal Centro Studi Jorge Eielson e l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Firenze, Palazzo Strozzi, 26-28 novembre 2008)",
        "periodo": "dal 26-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cJorge Eduardo Eielson: poes\u00eda y tradici\u00f3n entre dos continentes\u201d, Congreso Internacional \"Di\u00e1logos Ib\u00e9ricos e Iberoamericanos\". VI Congreso Internacional de ALEPH \u2013 Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de la Literatura Hisp\u00e1nica (Facolt\u00e0 di Lettere, Universit\u00e0 di Lisbona, 27-30 aprile 2009)",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "participante invitata alla tavola rotonda del Workshop internazionale \"Az\u00facar, guerra y naci\u00f3n: Cuba del siglo XIX al siglo XXI\" organizzato dal Dipartimento di Studi Storici e Geografici della Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Italia) e il Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (Spagna) (Firenze, 14-15 maggio 2009)",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Ra\u00edz de las Bestias de Armando Romero: un cat\u00e1logo surrealista ma non troppo de los monstruos del nuevo milenio\u201d, Coloquio Internacional El bestiario de la literatura latinoamericana (el bestiario transatl\u00e1ntico) organizado por el Centro de Investigaciones Latinoamericanas CRLA-Archivos en colaboraci\u00f3n con la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria (Universidad de Poitiers (Francia), 14-16 ottobre 2009)",
        "periodo": "dal 14-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa plantaci\u00f3n de la ca\u00f1a de az\u00facar como lugar de la identidad caribe\u00f1a: un enfoque literario\u201d, Congreso Internacional \"Going Caribbean! New Perspectives on Caribbean Literature and Art\" (Centro de Estudos Comparatistas, Faculdade de Letras da Universidade de Lisboa, 2-4 novembre 2009)",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 04-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cManuela S\u00e1enz riscoperta, recuperata, reinventata: la figura della Libertadora fra storia e ficci\u00f3n\u201d, I Congresso Internazionale dell'Associazione Italia di Studi Iberoamericani (AISI) \"Scritture e riscritture dell'Indipendenza\" (Roma \u2013 Cassino 9-11 giugno 2010)",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cEn directo desde Quisqueya Heights: el cuento, la poes\u00eda, la acci\u00f3n del colectivo Puerta 5\u201d, Congreso Internacional \"A Thousand Faces. Retratos del pluriling\u00fcismo y multiculturalidad en el Caribe\" (Universidad de Sevilla, 14-17 dicembre 2010)",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "Segretaria del Congresso Internazionale \"Obras de ficci\u00f3n en la prosa novohispana\" (Universidad de Sevilla, 12-13 dicembre 2011)",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cAlej\u00e1ndonos de la metr\u00f3poli. Los Sirgueros de la Virgen, una obra americana\u201d, Congreso Internacional \"Obras de ficci\u00f3n en la prosa novohispana\" (Universidad de Sevilla, 12-13 dicembre 2011)",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cEn la piel de la mujer. La dictadura trujillista en la literatura dominicana contempor\u00e1nea\u201d, I Jornada Interuniversitaria de Estudios SAL-IEAL \"Escrituras plurales y reescrituras del poder\" (Universidad de Sevilla, 24 febbraio 2012)",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cL'apocalisse nera: l'occupazione haitiana di Santo Domingo e i suoi riflessi nella letteratura dominicana\u201d, II Congresso Internazionale dell'Associazione Italia di Studi Iberoamericani (AISI) Apocalipsis 2012 (Gargnano, 13-16 giugno 2012)",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cResquebrajando el patriarcado. El juego del poder en La balada de Alfonsina Bair\u00e1n de Andr\u00e9s L. Mateo\u201d, II Jornada Interuniversitaria de Estudios SAL-IEAL \"Escrituras plurales y reescrituras del poder\" (Universit\u00e9 Paris Sorbonne, 8 dicembre 2012)",
        "periodo": "dal 08-12-2012 al 08-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cDesde dentro, desde fuera: transculturaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y enfrentamiento con la historia en la narrativa de Rita Indiana y Junot D\u00edaz\u201d, III Jornada Interuniversitaria de Estudios SAL-IEAL \"Escrituras plurales y reescrituras del poder\" (Universidad de Sevilla, 10 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cTeatro e infancia en Rep\u00fablica Dominicana: un camino de orgullo, inclusi\u00f3n y rescate\u201d, I Jornadas sobre teatro infantil y juvenil en en mundo hisp\u00e1nico (Universidad de Sevilla, 17-18 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cInforme sobre ciegos: de la narraci\u00f3n de Ernesto S\u00e1bato a la alucinaci\u00f3n gr\u00e1fica de Alberto Breccia\u201d, III Congresso Internazionale dell'Associazione Italiana di Studi Iberoamericani \u2013 AISI (Bologna, 18-21 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Segretaria della Jornada Internacional \"El teatro del boom, el boom del teatro\" (Universidad de Sevilla, 9 settembre 2014)",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201c\u00bf\u00abHe arado en la arena y he sembrado en el mar\u00bb? Lucha feminista, esperanzas y sue\u00f1os rotos en la obra de ficci\u00f3n y no ficci\u00f3n de Abiga\u00edl Mej\u00eda\u201d, III Coloquio Internacional \"G\u00e9nero e Intertextualidad: La mujer y el hombre de letras: figuras, representaciones y mitolog\u00edas\" (Universidad Pablo de Olavide, Sevilla, 27-28 de octubre de 2015)",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 28-10-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsista del programma nazionale Formaci\u00f3n de Profesorado Universitario, Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, Spagna",
        "periodo": "dal 26-07-2008 al 25-07-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro di AISI (Associazione Italiana di Studi Iberoamericani)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "I Premio al XV Concorso Nazionale \u201cAchille Marazza\u201d, Sezione Traduzione Giovane, edizione 2010/2011, per la traduzione in italiano e l'edizione della raccolta poetica di Andrea Cote Botero, Porto in Cenere (Puerto Calcinado), Faloppio (Co), LietoColle, 2010",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "I Premio al V Concorso Internazionale di Poesia \u2013 Biennale \"Citt\u00e0 di Castrovillari \u2013 Pollino\" 2010, nella sezione Libro Edito, con menzione speciale alla traduzione, per la traduzione in italiano e l'edizione della raccolta poetica di Andrea Cote Botero, Porto in Cenere (Puerto Calcinado), Faloppio (Co), LietoColle, 2010",
        "periodo": "dal 10-04-2012 al 10-04-2012"
      },
      {
        "content": "\"Asistente Honorario\" presso il Dipartimento di Filolog\u00edas Integradas della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universidad de Sevilla",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Abilitazione al ruolo di Profesor Ayudante Doctor da parte dell'Agencia Andaluza de Conocimiento",
        "periodo": "dal 16-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "I Premio \u201cNuestra Am\u00e9rica \u2013 Diputaci\u00f3n de Sevilla, Universidad de Sevilla, CSIC\u201d edici\u00f3n 2014, per il saggio \"En la piel de las mujeres. Reescrituras de la dictadura trujillista en la ficci\u00f3n dominicana de los a\u00f1os 90\"",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Premio Extraordinario de Doctorado, Universidad de Sevilla para el a\u00f1o acad\u00e9mico 2012/2013",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Abilitazione al ruolo di Profesor Ayudante Doctor da parte dell'Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n (ANECA)",
        "periodo": "dal 11-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore membro del Gruppo di Ricerca \u201cLiteratura Hispanoamericana\u201d (HUM-118) finanziato dalla Junta de Andaluc\u00eda",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore membro del progetto I+D (equivalente PRIN) finanziato dal Ministero di Scienza e Innovazione \"Obras de ficci\u00f3n en la prosa colonial novohispana\u201d (FFI2009-11526), come parte del Plan Nacional del 2009 e diretto da Trinidad Barrera L\u00f3pez. Investigatori partecipanti al progetto: Beatriz Aracil Var\u00f3n (Universidad de Alicante) Gema Areta Marig\u00f3 (Universidad de Sevilla) Beatriz Barrera Parrilla (Universidad de Sevilla) Jos\u00e9 Manuel Camacho Delgado (Universidad de Sevilla) Giulia De Sarlo (Universidad de Sevilla) Jaime Jos\u00e9 Mart\u00ednez Mart\u00edn (UNED | Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia) Jos\u00e9 Pascual Bux\u00f3 (Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico) Ana S\u00e1nchez Acevedo (Universidad de Sevilla)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore membro del Seminario permanente \"On Violence\" organizzato dal Dipartimento di Studi Iberici e Latinoamericani, Birkbeck University (Londra)",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 20-05-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente responsabile del corso \"Introducci\u00f3n a la Literatura Hispanoamericana Colonial\" (Corso di Laurea in Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica; 4,5 cfu, 45 ore di docenza frontale); Dipartimento di Filolog\u00edas Integradas, Facolt\u00e0 di Filolog\u00eda, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docente per un totale di 1,5 cfu (15 ore di docenza frontale) del corso \"Literatura Hispanoamericana\" (Corso di Laurea in Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica, IV anno); Dipartimento di Filolog\u00edas Integradas, Facolt\u00e0 di Filolog\u00eda, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile del corso Literatura Hispanoamericana I (Corso di Laurea in Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica; tot. 6 cfu, 60 ore di docenza frontale); Dipartimento di Filolog\u00edas Integradas, Facolt\u00e0 di Filolog\u00eda, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile del corso \"Literatura Hispanoamericana\" (45 ore lettive) nell'ambito del programma speciale per universit\u00e0 straniere; Dipartimento di Filolog\u00edas Integradas, Facolt\u00e0 di Filolog\u00eda, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 23-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile del corso \"Literatura Hispanoamericana\" (45 ore lettive) nell'ambito del programma speciale per universit\u00e0 straniere; Dipartimento di Filolog\u00edas Integradas, Facolt\u00e0 di Filolog\u00eda, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 23-12-2015"
      },
      {
        "content": "Profesora Sustituta Interina presso il Dipartimento di Didattica della Lingua e Letteratura e Filologia Integrata, Facolt\u00e0 di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna): docenza e direzione di tesi di laurea",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Profesora Asociada presso il Dipartimento di Didattica della Lingua e la Letteratura Inglese, Facolt\u00e0 di Scienze dell'Educazione, Universidad Internacional de La Rioja",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di 1.5 cfu (15 ore lettive) del corso \"M\u00e9todos, Recursos Did\u00e1cticos y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en el Aula de Lengua Inglesa\" (Corso di Laurea in Educazione Primaria, Facolt\u00e0 di Scienze dell'Educazione, Universidad de Sevilla)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile del corso \"Literatura Hispanoamericana\" (45 ore lettive) nell'ambito del programma speciale per universit\u00e0 straniere; Dipartimento di Letteratura Spagnola e Ispanamericana, Facolt\u00e0 di Filolog\u00eda, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 16-12-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del corso \"Lengua espa\u00f1ola y su aplicaci\u00f3n a la ling\u00fc\u00edstica infantil\", gruppi 2 e 3 (Corso di Laurea in Educazione Infantile, Facolt\u00e0 di Scienze dell'Educazione, Universidad de Sevilla): 6 cfu, 60 ore di lezioni frontali a ciascun gruppo",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Profesora Sustituta Interina presso il Dipartimento di Didattica della Lingua e Letteratura e Filologia Integrata, Facolt\u00e0 di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna): docenza, referente per tirocini esterni di 4\u00ba anno, direzione di tesi di laurea",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}