{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testo, contesto e scelte traduttive. I culturemi in Nada di Carmen Laforet.",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 18, p. 171-183, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2016",
        "autori": "succio m."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "succio m. (2016). Testo, contesto e scelte traduttive. I culturemi in Nada di",
        "Carmen Laforet.. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 18, p. 171-183, ISSN:",
        "2239-0367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-84",
        "titolo": "El Quijote en la formaci\u00f3n de la identidad espa\u00f1ola tras el desastre de 1898. El Ateneo de Madrid y las celebraciones del tercer centenario.",
        "ISBN": [
          "978-88-7695-533-4"
        ],
        "csp": "Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Pier Luigi Crovetto, Espejos rotos. Cervantes, Don Quijote y las identidades pol\u00edticas y culturales del mundo hisp\u00e1nico.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "succio m."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "succio m. (2016). El Quijote en la formaci\u00f3n de la identidad espa\u00f1ola tras el",
        "desastre de 1898. El Ateneo de Madrid y las celebraciones del tercer",
        "centenario.. In: AA.VV.. (a cura di): Pier Luigi Crovetto, Espejos rotos.",
        "Cervantes, Don Quijote y las identidades pol\u00edticas y culturales del mundo",
        "hisp\u00e1nico.. p. 69-84, Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "\u00a1Ah\u00ed vienen los rojos!, Madrid e il 20 novembre 1975. Riflessi narrativi",
        "ISBN": [
          "978-88-98014-46-0"
        ],
        "csp": "Novi Ligure (Alessandria):Edizioni Epok\u00e9, ISBN: 978-88-98014-46-0, Genova, 23/10/2014",
        "opera": "Dal Mediterraneo al Baltico: dinamiche sociali in area urbana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "succio m."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "succio m. (2014). \u00a1Ah\u00ed vienen los rojos!, Madrid e il 20 novembre 1975.",
        "Riflessi narrativi. In: Dal Mediterraneo al Baltico: dinamiche sociali in area",
        "urbana. p. 163-173, Novi Ligure (Alessandria):Edizioni Epok\u00e9, ISBN:",
        "978-88-98014-46-0, Genova, 23/10/2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "succio m (2013). Leggi dell'uomo vs leggi della natura: \u00abEl disputado voto",
        "del sr. Cayo\u00bb di Miguel Delibes\u201d.. PUBLIF@RUM, vol. 18, p. elettronico,",
        "ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Dal Movimiento alla Movida. Il romanzo spagnolo dal franchismo a oggi (1939-2011). p",
        "ISBN": [
          "9788856846720"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856846720",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. SUCCIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. SUCCIO (2012). Dal Movimiento alla Movida. Il romanzo spagnolo dal",
        "franchismo a oggi (1939-2011). p. 1-194, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856846720"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-84",
        "titolo": "El Quijote en la formaci\u00f3n de la identidad espa\u00f1ola tras el desastre de 1898. El Ateneo de Madrid y las celebraciones del tercer centenario.",
        "ISBN": [
          "978-88-7695-533-4"
        ],
        "csp": "Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Pier Luigi Crovetto, Espejos rotos. Cervantes, Don Quijote y las identidades pol\u00edticas y culturales del mundo hisp\u00e1nico.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "succio m."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "succio m. (2016). El Quijote en la formaci\u00f3n de la identidad espa\u00f1ola tras",
        "el desastre de 1898. El Ateneo de Madrid y las celebraciones del tercer",
        "centenario.. In: AA.VV.. (a cura di): Pier Luigi Crovetto, Espejos rotos.",
        "Cervantes, Don Quijote y las identidades pol\u00edticas y culturales del mundo",
        "hisp\u00e1nico.. p. 69-84, Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El Madrid del comisario Bernal, \u00bfuna metr\u00f3polis postfranquista?",
        "ISSN": [
          "2172-4687"
        ],
        "journal": "H\u00c9CULA",
        "csp": "vol. 3, p. 84-99, ISSN: 2172-4687",
        "anno": "2015",
        "autori": "succio m."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "succio m. (2015). El Madrid del comisario Bernal, \u00bfuna metr\u00f3polis",
        "postfranquista?. H\u00c9CULA, vol. 3, p. 84-99, ISSN: 2172-4687"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los perros mueren en la calle, s\u00edntesis de un mundo novelesco.",
        "ISSN": [
          "1889-2906"
        ],
        "journal": "CAXIT\u00c1N",
        "csp": "vol. 6, p. on line, ISSN: 1889-2906",
        "anno": "2014",
        "autori": "succio m."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "succio m. (2014). Los perros mueren en la calle, s\u00edntesis de un mundo",
        "novelesco.. CAXIT\u00c1N, vol. 6, p. on line, ISSN: 1889-2906"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "\u00a1Ah\u00ed vienen los rojos!, Madrid e il 20 novembre 1975. Riflessi narrativi",
        "ISBN": [
          "978-88-98014-46-0"
        ],
        "csp": "Novi Ligure (Alessandria):Edizioni Epok\u00e9, ISBN: 978-88-98014-46-0, Genova, 23/10/2014",
        "opera": "Dal Mediterraneo al Baltico: dinamiche sociali in area urbana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "succio m."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "succio m. (2014). \u00a1Ah\u00ed vienen los rojos!, Madrid e il 20 novembre 1975.",
        "Riflessi narrativi. In: Dal Mediterraneo al Baltico: dinamiche sociali in area",
        "urbana. p. 163-173, Novi Ligure (Alessandria):Edizioni Epok\u00e9, ISBN:",
        "978-88-98014-46-0, Genova, 23/10/2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Dal Movimiento alla Movida. Il romanzo spagnolo dal franchismo a oggi (1939-2011). p",
        "ISBN": [
          "9788856846720"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856846720",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. SUCCIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. SUCCIO (2012). Dal Movimiento alla Movida. Il romanzo spagnolo dal",
        "franchismo a oggi (1939-2011). p. 1-194, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856846720"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-173",
        "titolo": "La Catalogna e la difesa dell\u2019identit\u00e0 nel saggio dell\u2019esilio messicano.",
        "ISBN": [
          "9788876954115"
        ],
        "csp": "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876954115",
        "opera": "SUCCIO M.; PORCIELLO M. CUR.. Il saggio in Spagna e Ispanoamerica tra il 1914 e il 1945.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. SUCCIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. SUCCIO (2009). La Catalogna e la difesa dell\u2019identit\u00e0 nel saggio",
        "dell\u2019esilio messicano.. In: SUCCIO M.; PORCIELLO M. CUR.. Il saggio in",
        "Spagna e Ispanoamerica tra il 1914 e il 1945.. p. 155-173,",
        "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876954115"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M. SUCCIO (2004). Nada. vol. 1, p. 5-246, GENOVA:ECIG, ISBN:",
        "9788875440022"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "247-257",
        "titolo": "Mare e letteratura nel mondo ispanico: La carta esf\u00e9rica di Arturo P\u00e9rez Reverte",
        "ISBN": [
          "9788846708236"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846708236, 10/2002",
        "opera": "Da Ulisse a... Il viaggio per mare nell'immaginario letterario ed artistico. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. SUCCIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. SUCCIO (2003). Mare e letteratura nel mondo ispanico: La carta",
        "esf\u00e9rica di Arturo P\u00e9rez Reverte. In: Da Ulisse a... Il viaggio per mare",
        "nell'immaginario letterario ed artistico. p. 247-257, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846708236, 10/2002"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-388",
        "titolo": "Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez: modernista religioso o religioso modernista ?",
        "ISBN": [
          "9788887248210"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248210",
        "opera": "AA.VV.. Orillas. Studi offerti a G.B. De Cesare. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "M. SUCCIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. SUCCIO (2001). Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez: modernista religioso o religioso",
        "modernista ?. In: AA.VV.. Orillas. Studi offerti a G.B. De Cesare. p.",
        "379-388, SALERNO:Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248210"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-134",
        "titolo": "Choque entre cat\u00f3licos: Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo y el neotomismo espa\u00f1ol",
        "csp": "Genova:Tilgher",
        "opera": "PIER LUIGI CROVETTO; LUIS DE LLERA CUR.. Autobiograf\u00edas y pol\u00e9micas. vol. 1, p",
        "anno": "2000",
        "autori": "M. SUCCIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. SUCCIO (2000). Choque entre cat\u00f3licos: Marcelino Men\u00e9ndez y Pelayo",
        "y el neotomismo espa\u00f1ol. In: PIER LUIGI CROVETTO; LUIS DE LLERA",
        "CUR.. Autobiograf\u00edas y pol\u00e9micas. vol. 1, p. 113-134, Genova:Tilgher"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "3426",
    "nome": "SUCCIO Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di coordinamento scientifico-editoriale della collana Asteri\u00f3n (Quaderni di letteratura e cultura spagnola e ispanoamericana), pubblicata a Milano dal centro Studi Interculturali Ariel dell'Universit\u00e0 IULM.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista letteraria H\u00e9cula, pubblicata a Yecla (Spagna) dalla Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Luis Castillo Puche.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al I\u00b0 Convegno internazionale di \u201cSpagna Contemporanea\u201d dal titolo Il dibattito spagnolo sullo stato della nazione e delle nazionalit\u00e0. Gli anni della Transizione (1975-1982) tenutosi a Novi Ligure (AL) dal 23 al 25 novembre 2001. Titolo dell\u2019intervento: La transizione e il nazionalismo dall\u2019esilio: Manuel Garc\u00eda Pelayo.",
        "periodo": "dal 23-11-2001 al 25-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al II\u00b0 Convegno internazionale di \u201cSpagna Contemporanea\u201d dal titolo Il dibattito spagnolo sullo stato della nazione e delle nazionalit\u00e0. La decada socialista (1982-1996) tenutosi a Novi Ligure (AL) dal 24 al 26 ottobre 2002. Titolo dell\u2019intervento: Nazione e nazionalismi tra giornalismo e letteratura: Arturo P\u00e9rez Reverte e il periodo socialista.",
        "periodo": "dal 24-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al V\u00b0 Convegno internazionale di \u201cSpagna Contemporanea\u201d dal titolo L\u2019ultimo franchismo tra repressione e prodromi della transizione (1968-1975) tenutosi a Novi Ligure (AL) dal 27 al 29 ottobre 2005. Titolo dell\u2019intervento: \u00abQue cada palo aguante su vela\u00bb: la narrativa spagnola tra sperimentalismo e impegno (1970-1975).",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cIl romanzo spagnolo: un percorso (1939-1975)\u201d, tenuta presso l\u2019Accademia Ligure delle Scienze e delle Lettere di Genova il 1 dicembre 2005.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cLa Transizione democratica spagnola: motivi e forme di un successo\u201d, tenuta presso la Biblioteca Berio di Genova il 23 maggio 2006. La conferenza si inserisce nel ciclo di attivit\u00e0 dell\u2019Associazione per i rapporti culturali con i Paesi Iberici e Latino-Americani.",
        "periodo": "dal 23-05-2006 al 23-05-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore del Congresso internazionale \u201cL'humain dans la formation \u00e0 distance: les enjeux de l\u2019\u00e9valuation\u201d, tenutosi a Genova il 26 e 27 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del XXXVI Congreso del Instituto internacional de Literatura iberoamericana I.I.L.I., tenutosi a Genova dal 26 giugno al 1 luglio 2006. Titolo del congresso: Palabras e ideas, ida y vuelta. Las relaciones culturales y ling\u00fc\u00edsticas entre Europa y Am\u00e9rica Latina.",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cMomenti e autori del romanzo spagnolo nella democrazia\u201d, tenuta presso la Biblioteca Berio di Genova il 10 maggio 2007. La conferenza si inserisce nel ciclo di attivit\u00e0 dell\u2019Associazione per i rapporti culturali con i Paesi Iberici e Latino-Americani.",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 10-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cAlatriste: la sombra del h\u00e9roe\u201d, tenutosi a Murcia (Spagna) dal 19 al 23 novembre 2007. Titolo dell\u2019intervento: Alatriste e Italia: una cuesti\u00f3n genovesa.",
        "periodo": "dal 19-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cRomanzo e cinema nella Spagna della transizione democratica\u201d, tenuta presso il Lyceum Club di Genova il 28 gennaio 2008. La conferenza si inserisce nel ciclo di conferenze Le giornate europee.",
        "periodo": "dal 28-01-2008 al 28-01-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cLa saga del Capitano Alatriste\u201d, tenuta presso la Biblioteca Berio di Genova il 10 dicembre 2008. La conferenza si inserisce nel ciclo di attivit\u00e0 dell\u2019Associazione per i rapporti culturali con i Paesi Iberici e Latino-Americani.",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cPoesia oggi\u201d, tenutosi a Genova il 23 marzo 2009. Titolo dell\u2019intervento: La poesia nella Spagna democratica; momenti e autori.",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al X convegno internazionale \u201cDa Ulisse a\u2026\u201d, tenutosi a Imperia nei giorni 1, 2 e 3 ottobre 2009. Titolo dell\u2019intervento: Un mito della rinascita: automobile e letteratura nella Spagna franchista.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cDal Mediterraneo al Baltico: dinamiche sociali in area urbana\u201d, tenutosi a Genova il 23 ottobre 2014. Titolo dell\u2019intervento: \u00a1Ah\u00ed vienen los rojos!, Madrid e il 20 novembre 1975. Riflessi narrativi.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cBanlieues / Periferie: quelles repr\u00e9sentations contemporaines des \u201cquartiers sensibles?\u201d tenutosi a Genova il 16 e 17 settembre 2015. Titolo dell\u2019intervento: Immagini letterarie della Madrid postfranchista.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cI Congreso Internacional Rodrigo Rubio y la narrativa del realismo cr\u00edtico\u201d, tenutosi ad Albacete (Spagna) nei giorni 19 e 20 novembre 2015. Titolo dell\u2019intervento: Cercanos ruidos y lejanas evocaciones, El gram\u00f3fono de Rodrigo Rubio.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXIX convegno AISPI (Associazione degli Ispanisti Italiani) tenutosi a Milano dal 25 al 28 novembre 2015. Titolo dell\u2019intervento: Romanzieri spagnoli del nuovo millennio tra autobiografia, biografia e memoria storica.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di studi \u201cEspejos rotos: Cervantes, Don Chisciotte e le identit\u00e0 culturali e politiche del mondo ispanico\u201d tenutosi a Genova (Palazzo Ducale) il 27 aprile 2016. Titolo dell\u2019intervento: El Quijote en la formaci\u00f3n de la identidad espa\u00f1ola tras el desastre de 1898. El ateneo de Madrid y las celebraciones del tercer centenario.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ottenuto, nell\u2019anno 2002, un \u201cFinanziamento a progetti di singoli e/o giovani ricercatori\u201d dall\u2019Universit\u00e0 di Genova, per la ricerca dal titolo: Il romanzo spagnolo dell\u2019ultima contemporaneit\u00e0: il \u201cfenomeno\u201d editoriale Arturo P\u00e9rez Reverte.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del Dottorato in Letterature e Culture classiche e moderne dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lista pubblicazioni non presentate ai fini degli indicatori o della valutazione (ART. 7 \u2013 All. B \u2013 D.M. 120/16).",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di \u201cassegno di ricerca\u201d in Letteratura Spagnola presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (2+2 anni). L'assegno \u00e8 stato interrotto a partire dal 1 gennaio 2004 in seguito alla presa di servizio come ricercatore universitario.",
        "periodo": "dal 20-09-2000 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Studi americanistici\" (XVI ciclo). Titolo conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova nel dicembre 2005 con una tesi dal titolo: Aspetti filosofico-pedagogici dell\u2019esilio spagnolo in Messico: il caso di Juan Roura Parella.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 12-12-2005"
      },
      {
        "content": "Tutor di dottorato della dott.ssa Isabella Casartelli Tettamanti (XXII ciclo). Titolo della tesi: Da L\u2019Uomo di Fuoco a La Capitana del Yucatan. Il mito salgariano tra Italia, Spagna e Brasile. La tesi \u00e8 stata discussa, con esito positivo, il 3 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni di referaggio per le riviste Quaderni di Palazzo Serra (issn 1970-0571), Confluenze. Rivista di Studi Iberoamericani (issn 2036-0967) e Lingue e Linguaggi (issn 2239-0367)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor di dottorato del dott. Andrea Baglione (XXX ciclo). Titolo della tesi: El humorismo en Ram\u00f3n G\u00f3mez de la Serna.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca per l\u2019anno 2000 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, dal titolo: L\u2019ultima contemporaneit\u00e0 in Spagna: 1996-2000 (responsabile: prof. Pier Luigi Crovetto).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca per l\u2019anno 2000 del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) di Madrid, dal titolo: Pol\u00edtica cultural del primer franquismo (responsabile: prof. Jos\u00e9 Andr\u00e9s Gallego).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca per l\u2019anno 2001 dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Genova, dal titolo: Letteratura e ideologia in Spagna e Ispanoamerica tra \u2018800 e \u2018900: dal naturalismo al decadentismo (responsabile: prof. Pier Luigi Crovetto).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca/convegno \u201cStudi e iniziative milanesi rivolte all\u2019America latina dal 1945 ad oggi nel V centenario dei viaggi di Amerigo Vespucci\u201d, organizzata dal prof. Giacomo Corna Pellegrini della Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione (IULM) di Milano. Il convegno conclusivo si \u00e8 tenuto il 16 ottobre 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 16-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cPRIN 2005\u201d dal titolo Il saggio in Spagna e Ispanoamerica tra il 1914 e il 1945 (responsabile: prof. Pier Luigi Crovetto).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 26-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cProgetto di Ateneo 2006\u201d dal titolo Fenomeni immigratori e ibridazione linguistica (responsabile: prof.ssa Ana Lourdes de H\u00e9riz).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cProgetto di Ateneo 2007\u201d dal titolo Percorsi nella poesia contemporanea (responsabile: prof. Massimo Bacigalupo).",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cProgetto di Ateneo 2011\u201d dal titolo Figure e miti letterari. Il Ser de Espa\u00f1a sullo sfondo della crisi del 98 (responsabile: prof. Pier Luigi Crovetto).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cProgetto di Ateneo 2012\u201d dal titolo Miti e figure storiche e letterarie tra Spagna e Germania (responsabile: prof. Pier Luigi Crovetto).",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cProgetto di Ateneo 2013\u201d dal titolo Conflittualit\u00e0 urbana e immaginario letterario dal volgere del millennio ad oggi (responsabile: prof.ssa Laura Colombino).",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cProgetto di Ateneo 2014\u201d dal titolo La citt\u00e0 contemporanea: mappature, rappresentazioni, appropriazioni (responsabile: prof.ssa Anna Giaufret).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della \"C\u00e1tedra Arturo P\u00e9rez Reverte\" dell'Universit\u00e0 di Murcia, centro di ricerca, formazione e divulgazione nell'ambito della letteratura spagnola e ispanoamericana e dell'opera di Arturo P\u00e9rez Reverte.",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente stabile del gruppo di ricerca CLYA (Creaci\u00f3n Literaria y Art\u00edstica. Animaci\u00f3n a la Lectura; c\u00f3digo: EOC1-04) dell\u2019Universit\u00e0 di Murcia, coordinato dal prof. Jos\u00e9 Belmonte Serrano.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del \u201cProgetto di Ateneo 2008\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Genova dal titolo: Le vie del postmoderno. Della narrativa d\u2019inizio millennio",
        "periodo": "dal 07-08-2008 al 06-02-2010"
      }
    ]
  }
}