{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gram\u00e1tica de espa\u00f1ol paa ital\u00f3fonos de los siglos XVI-XVIII: elementos lexicogr\u00e1ficos y componentes t\u00e9cnico-cient\u00edficos",
        "ISSN": [
          "1134-4539"
        ],
        "journal": "REVISTA DE LEXICOGRAF\u00cdA",
        "csp": "vol. 35, p. 297-320, ISSN: 1134-4539",
        "anno": "2016",
        "autori": "San Vicente F\u00e9lix, Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "San Vicente F\u00e9lix, Lombardini Hugo Edgardo (2016). Gram\u00e1tica de espa\u00f1ol",
        "paa ital\u00f3fonos de los siglos XVI-XVIII: elementos lexicogr\u00e1ficos y",
        "componentes t\u00e9cnico-cient\u00edficos. REVISTA DE LEXICOGRAF\u00cdA, vol. 35, p.",
        "297-320, ISSN: 1134-4539"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos (1801-1875). p",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5526-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5526-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lombardini Hugo Edgardo (2016). Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos",
        "(1801-1875). p. 1-230, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5526-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-120",
        "titolo": "Morfolog\u00eda irregular del verbo: una perspectiva entre nueva y renovada.",
        "ISBN": [
          "9788499842868"
        ],
        "csp": "Barcelona:IULA, ISBN: 9788499842868",
        "opera": "(a cura di): Elisenda Bernal e Janet DeCesaris, Los afijos: variaci\u00f3n, rivalidad y representaci\u00f3n. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOMBARDINI HUGO EDGARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOMBARDINI HUGO EDGARDO (2015). Morfolog\u00eda irregular del verbo:",
        "una perspectiva entre nueva y renovada.. In: (a cura di): Elisenda Bernal e",
        "Janet DeCesaris, Los afijos: variaci\u00f3n, rivalidad y representaci\u00f3n. vol. 1, p.",
        "81-120, Barcelona:IULA, ISBN: 9788499842868"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-233",
        "csp": "M\u00dcNSTER:NODUS PUBLIKATIONEN",
        "titolo": "Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos (siglos XVI-XVIII): Cat\u00e1logo cr\u00edtico y estudio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lombardini HUGO EDGARDO, SAN VICENTE SANTIAGO Felix"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lombardini HUGO EDGARDO, SAN VICENTE SANTIAGO Felix (2015).",
        "Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos (siglos XVI-XVIII): Cat\u00e1logo cr\u00edtico y",
        "estudio. p. 1-233, M\u00dcNSTER:NODUS PUBLIKATIONEN"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Salamanca: EUS",
        "titolo": "Capitulo XVIII. La morfolog\u00eda verbal",
        "ISBN": [
          "9788490123249"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490123249",
        "opera": "F\u00e9liz San Vicente Hugo E. Lombardini Ana L. de H\u00e9riz Florencio del Barrio de la Rosa Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen Ren\u00e9 J. Lena [...] d.), GREIT Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. vol. II, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini Hugo Edgardo (2013). Capitulo XVIII. La morfolog\u00eda verbal. In:",
        "F\u00e9liz San Vicente Hugo E. Lombardini Ana L. de H\u00e9riz Florencio del Barrio",
        "de la Rosa Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen Ren\u00e9 J. Lena [...] d.), GREIT",
        "Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda,",
        "sintaxis y sem\u00e1ntica. vol. II, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB.",
        "Universidad de Salamanca: EUS, ISBN: 9788490123249"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Salamanca: EUS",
        "titolo": "Cap\u00edtulo I. Fon\u00e9tica y fonolog\u00eda ",
        "ISBN": [
          "9788849138450"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849138450",
        "opera": "F\u00e9liz San Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenard [...] e referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI LINGUISTICI, p. 1-46, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardini Hugo E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini Hugo E. (2013). Cap\u00edtulo I. Fon\u00e9tica y fonolog\u00eda . In: F\u00e9liz San",
        "Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la",
        "Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenard [...] e referencia de",
        "espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica.",
        "CONTESTI LINGUISTICI, p. 1-46, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB.",
        "Universidad de Salamanca: EUS, ISBN: 9788849138450"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Salamanca: EUS",
        "titolo": "Cap\u00edtulo XXIV. El gerundio",
        "ISBN": [
          "9788849138450"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849138450",
        "opera": "F\u00e9liz San Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenarduzzi, [...] de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI LINGUISTICI, vol. II, p. 661-678, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardini, Hugo E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini, Hugo E. (2013). Cap\u00edtulo XXIV. El gerundio. In: F\u00e9liz San",
        "Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la",
        "Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenarduzzi, [...] de espa\u00f1ol",
        "para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI",
        "LINGUISTICI, vol. II, p. 661-678, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB.",
        "Universidad de Salamanca: EUS, ISBN: 9788849138450"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Salamanca: EUS",
        "titolo": "Cap\u00edtulo XXV. Las per\u00edfrasis de gerundio",
        "ISBN": [
          "9788849138450"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849138450",
        "opera": "F\u00e9liz San Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J [...] de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI LINGUISTICI, vol. II, p. 679-700, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardini, Hugo E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini, Hugo E. (2013). Cap\u00edtulo XXV. Las per\u00edfrasis de gerundio. In:",
        "F\u00e9liz San Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del",
        "Barrio de la Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J [...] de espa\u00f1ol",
        "para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI",
        "LINGUISTICI, vol. II, p. 679-700, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB.",
        "Universidad de Salamanca: EUS, ISBN: 9788849138450"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-494",
        "titolo": "Pr\u00f3logos del DRAE (1780\u20132001): c\u00e1nones formales y de contenido",
        "ISBN": [
          "9788484242024"
        ],
        "csp": "TARRAGONA:Publicacions Universitat Rovira i Virgili, ISBN: 9788484242024",
        "opera": "(a cura di): ANTONI NOMDEDEU, ESTHER FORGAS,MARIA BARGALL\u00d3, Avances de lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "San Vicente F., Lombardini H. E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "San Vicente F., Lombardini H. E. (2012). Pr\u00f3logos del DRAE (1780\u20132001):",
        "c\u00e1nones formales y de contenido. In: (a cura di): ANTONI NOMDEDEU,",
        "ESTHER FORGAS,MARIA BARGALL\u00d3, Avances de lexicograf\u00eda",
        "hisp\u00e1nica. p. 479-494, TARRAGONA:Publicacions Universitat Rovira i",
        "Virgili, ISBN: 9788484242024"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-15",
        "titolo": "Del participio italiano al espa\u00f1ol: traducci\u00f3n, usos y frecuencias",
        "ISBN": [
          "9788890789700"
        ],
        "csp": "Roma:AISPI Edizioni, ISBN: 9788890789700",
        "opera": "(a cura di): A. CASSOL, A. GUARINO, G. MAPELLI, F. MATTE BON, P. TARAVACCI, Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura e traduzione, Atti del XXIV Congresso AISPI (Padova, Universit\u00e0 degli Studi, 23-26 maggio 2007). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "H. E. Lombardini, M. E. Perez Vazquez"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "H. E. Lombardini, M. E. Perez Vazquez (2012). Del participio italiano al",
        "espa\u00f1ol: traducci\u00f3n, usos y frecuencias. In: (a cura di): A. CASSOL, A.",
        "GUARINO, G. MAPELLI, F. MATTE BON, P. TARAVACCI, Metalinguaggi e",
        "metatesti. Lingua, letteratura e traduzione, Atti del XXIV Congresso AISPI",
        "(Padova, Universit\u00e0 degli Studi, 23-26 maggio 2007). p. 1-15, Roma:AISPI",
        "Edizioni, ISBN: 9788890789700"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-119",
        "titolo": "4. Verbo y gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. El caso de la Gramatica de Francesco Marin",
        "ISBN": [
          "9783034313612"
        ],
        "ISSN": [
          "1663-2648"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034313612, ISSN: 1663-2648",
        "opera": "(a cura di): H. E. LOMBARDINI; M. E. PEREZ VAZQUEZ, N\u00facleos. Estudios sobre el verbo en espa\u00f1ol e italiano. FONDO HISP\u00c1NICO DE LING\u00dc\u00cdSTICA Y FILOLOG\u00cdA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "H. E. Lombardini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "H. E. Lombardini (2012). 4. Verbo y gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos.",
        "El caso de la Gramatica de Francesco Marin. In: (a cura di): H. E.",
        "LOMBARDINI; M. E. PEREZ VAZQUEZ, N\u00facleos. Estudios sobre el verbo",
        "en espa\u00f1ol e italiano. FONDO HISP\u00c1NICO DE LING\u00dc\u00cdSTICA Y",
        "FILOLOG\u00cdA, p. 99-119, BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034313612, ISSN:",
        "1663-2648"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-96",
        "titolo": "Hiperestructura del DRAE (1780-2001): aspector formales y terminol\u00f3gicosl",
        "ISBN": [
          "9783862887002"
        ],
        "csp": "MUENCHEN:Lincom GmbH, ISBN: 9783862887002",
        "opera": "(a cura di): GRA\u00c7A RIO-TORTO, L\u00e9xico de la ciencia: tradici\u00f3n y modernidad. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lombardini Hugo E., F\u00e9lix San Vicente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini Hugo E., F\u00e9lix San Vicente (2012). Hiperestructura del DRAE",
        "(1780-2001): aspector formales y terminol\u00f3gicosl. In: (a cura di): GRA\u00c7A",
        "RIO-TORTO, L\u00e9xico de la ciencia: tradici\u00f3n y modernidad. p. 70-96,",
        "MUENCHEN:Lincom GmbH, ISBN: 9783862887002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "227-238",
        "titolo": "\"Cual\" y las entradas gramaticales en los diccionarios biling\u00fces espa\u00f1ol-italiano: una propuesta panhisp\u00e1nica y estad\u00edstica\u201d",
        "ISBN": [
          "9788878062030"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030, Roma, 19-24 luglio 2010",
        "opera": "(a cura di): PATRIZIA BOTTA, SARA PASTOR, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. VIII, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lombardini Hugo E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lombardini Hugo E. (2012). \"Cual\" y las entradas gramaticales en los",
        "diccionarios biling\u00fces espa\u00f1ol-italiano: una propuesta panhisp\u00e1nica y",
        "estad\u00edstica\u201d. In: (a cura di): PATRIZIA BOTTA, SARA PASTOR, Rumbos",
        "del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. VIII, p.",
        "227-238, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030, Roma, 19-24 luglio",
        "2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher",
        "titolo": "La lexicograf\u00eda acad\u00e9mica espa\u00f1ola",
        "ISBN": [
          "9788876992193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876992193",
        "opera": "(a cura di): F. SAN VICENTE C. GARRIGA H.E. LOMBARDINI, IDEOLEX. Estudios de lexicograf\u00eda e ideolog\u00eda",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini Hugo Edgardo (2011). La lexicograf\u00eda acad\u00e9mica espa\u00f1ola. In:",
        "(a cura di): F. SAN VICENTE C. GARRIGA H.E. LOMBARDINI, IDEOLEX.",
        "Estudios de lexicograf\u00eda e ideolog\u00eda. Monza:Polimetrica International",
        "Scientific Publisher, ISBN: 9788876992193"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Aproximaci\u00f3n metodol\u00f3gica al estudio de la ideolog\u00eda en los diccionarios",
        "ISBN": [
          "9788876992193"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992193",
        "opera": "(a cura di): F. SAN VICENTEC. GARRIGAH.E. LOMBARDINI, IDEOLEX. Estudios de lexicograf\u00eda e ideolog\u00eda. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "San Vicente Santiago Felix, C. Garriga, H.E. Lombardini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "San Vicente Santiago Felix, C. Garriga, H.E. Lombardini (2011).",
        "Aproximaci\u00f3n metodol\u00f3gica al estudio de la ideolog\u00eda en los diccionarios.",
        "In: (a cura di): F. SAN VICENTEC. GARRIGAH.E. LOMBARDINI,",
        "IDEOLEX. Estudios de lexicograf\u00eda e ideolog\u00eda. p. 9-24, Monza:Polimetrica",
        "International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992193"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Academia y sus c\u00e1nones lexicogr\u00e1ficos y gramaticales: el flujo oscilante de la informaci\u00f3n. QUADERNS DE FILOLOGIA",
        "ISSN": [
          "1135-416X"
        ],
        "journal": "ESTUDIS LING\u00dc\u00cdSTICS",
        "csp": "vol. 15, p. 57-96, ISSN: 1135-416X",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. San Vicente, H. E. Lombardini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. San Vicente, H. E. Lombardini (2010). La Academia y sus c\u00e1nones",
        "lexicogr\u00e1ficos y gramaticales: el flujo oscilante de la informaci\u00f3n.",
        "QUADERNS DE FILOLOGIA. ESTUDIS LING\u00dc\u00cdSTICS, vol. 15, p. 57-96,",
        "ISSN: 1135-416X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "Debate, el espa\u00f1ol de la pol\u00edtica",
        "ISBN": [
          "9788849131161"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849131161",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. San Vicente, H. Lombardini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. San Vicente, H. Lombardini (2010). Debate, el espa\u00f1ol de la pol\u00edtica.",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849131161"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "Debate, el espa\u00f1ol de la pol\u00edtica. p",
        "ISBN": [
          "9788849131161"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849131161",
        "anno": "2008",
        "autori": "San Vicente Santiago Felix, Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "San Vicente Santiago Felix, Lombardini Hugo Edgardo (2008). Debate, el",
        "espa\u00f1ol de la pol\u00edtica. p. 1-235, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849131161"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos (1801-1875). p",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5526-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5526-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lombardini Hugo Edgardo (2016). Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos",
        "(1801-1875). p. 1-230, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5526-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-275",
        "titolo": "Dos obras publicadas e inmediatamente olvidadas: las gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para italianos de Gennaro Sisti (1742) y de Jos\u00e9 Mart\u00ednez de Valdepe\u00f1as (\u00bf1785?)",
        "csp": "Barcellona:Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona. Laboratorio de Ling\u00fc\u00edstica Inform\u00e1tica",
        "opera": "(a cura di): M\u00aa Luisa Calero Vaquera y Carlos Subirats R\u00fcggeberg, Censuras, exclusiones y silencios en la historia de la ling\u00fc\u00edstica hisp\u00e1nica. vol. 36, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SAN VICENTE SANTIAGO FELIX, LOMBARDINI HUGO EDGARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SAN VICENTE SANTIAGO FELIX, LOMBARDINI HUGO EDGARDO",
        "(2015). Dos obras publicadas e inmediatamente olvidadas: las gram\u00e1ticas",
        "de espa\u00f1ol para italianos de Gennaro Sisti (1742) y de Jos\u00e9 Mart\u00ednez de",
        "Valdepe\u00f1as (\u00bf1785?). In: (a cura di): M\u00aa Luisa Calero Vaquera y Carlos",
        "Subirats R\u00fcggeberg, Censuras, exclusiones y silencios en la historia de la",
        "ling\u00fc\u00edstica hisp\u00e1nica. vol. 36, p. 235-275, Barcellona:Universidad Aut\u00f3noma",
        "de Barcelona. Laboratorio de Ling\u00fc\u00edstica Inform\u00e1tica"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-120",
        "titolo": "Morfolog\u00eda irregular del verbo: una perspectiva entre nueva y renovada.",
        "ISBN": [
          "9788499842868"
        ],
        "csp": "Barcelona:IULA, ISBN: 9788499842868",
        "opera": "(a cura di): Elisenda Bernal e Janet DeCesaris, Los afijos: variaci\u00f3n, rivalidad y representaci\u00f3n. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOMBARDINI HUGO EDGARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOMBARDINI HUGO EDGARDO (2015). Morfolog\u00eda irregular del verbo:",
        "una perspectiva entre nueva y renovada.. In: (a cura di): Elisenda Bernal e",
        "Janet DeCesaris, Los afijos: variaci\u00f3n, rivalidad y representaci\u00f3n. vol. 1, p.",
        "81-120, Barcelona:IULA, ISBN: 9788499842868"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Salamanca: EUS",
        "titolo": "Cap\u00edtulo I. Fon\u00e9tica y fonolog\u00eda ",
        "ISBN": [
          "9788849138450"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849138450",
        "opera": "F\u00e9liz San Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenard [...] e referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI LINGUISTICI, p. 1-46, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardini Hugo E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini Hugo E. (2013). Cap\u00edtulo I. Fon\u00e9tica y fonolog\u00eda . In: F\u00e9liz San",
        "Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la",
        "Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenard [...] e referencia de",
        "espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica.",
        "CONTESTI LINGUISTICI, p. 1-46, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB.",
        "Universidad de Salamanca: EUS, ISBN: 9788849138450"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Salamanca: EUS",
        "titolo": "Capitulo XVIII. La morfolog\u00eda verbal",
        "ISBN": [
          "9788490123249"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490123249",
        "opera": "F\u00e9liz San Vicente Hugo E. Lombardini Ana L. de H\u00e9riz Florencio del Barrio de la Rosa Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen Ren\u00e9 J. Lena [...] d.), GREIT Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. vol. II, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini Hugo Edgardo (2013). Capitulo XVIII. La morfolog\u00eda verbal. In:",
        "F\u00e9liz San Vicente Hugo E. Lombardini Ana L. de H\u00e9riz Florencio del Barrio",
        "de la Rosa Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen Ren\u00e9 J. Lena [...] d.), GREIT",
        "Gram\u00e1tica de referencia de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda,",
        "sintaxis y sem\u00e1ntica. vol. II, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB.",
        "Universidad de Salamanca: EUS, ISBN: 9788490123249"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Salamanca: EUS",
        "titolo": "Cap\u00edtulo XXIV. El gerundio",
        "ISBN": [
          "9788849138450"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849138450",
        "opera": "F\u00e9liz San Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenarduzzi, [...] de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI LINGUISTICI, vol. II, p. 661-678, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardini, Hugo E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini, Hugo E. (2013). Cap\u00edtulo XXIV. El gerundio. In: F\u00e9liz San",
        "Vicente, Hugo E. Lombardini , Ana L. de H\u00e9riz, Florencio del Barrio de la",
        "Rosa, Mar\u00eda Bego\u00f1a Arbulu Barturen, Ren\u00e9 J. Lenarduzzi, [...] de espa\u00f1ol",
        "para ital\u00f3fonos. II Verbo: morfolog\u00eda, sintaxis y sem\u00e1ntica. CONTESTI",
        "LINGUISTICI, vol. II, p. 661-678, Bologna-Salamanca:Bologna: CLUEB.",
        "Universidad de Salamanca: EUS, ISBN: 9788849138450"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "227-238",
        "titolo": "\"Cual\" y las entradas gramaticales en los diccionarios biling\u00fces espa\u00f1ol-italiano: una propuesta panhisp\u00e1nica y estad\u00edstica\u201d",
        "ISBN": [
          "9788878062030"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030, Roma, 19-24 luglio 2010",
        "opera": "(a cura di): PATRIZIA BOTTA, SARA PASTOR, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. VIII, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lombardini Hugo E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lombardini Hugo E. (2012). \"Cual\" y las entradas gramaticales en los",
        "diccionarios biling\u00fces espa\u00f1ol-italiano: una propuesta panhisp\u00e1nica y",
        "estad\u00edstica\u201d. In: (a cura di): PATRIZIA BOTTA, SARA PASTOR, Rumbos",
        "del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. VIII, p.",
        "227-238, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030, Roma, 19-24 luglio",
        "2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher",
        "titolo": "La lexicograf\u00eda acad\u00e9mica espa\u00f1ola",
        "ISBN": [
          "9788876992193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876992193",
        "opera": "(a cura di): F. SAN VICENTE C. GARRIGA H.E. LOMBARDINI, IDEOLEX. Estudios de lexicograf\u00eda e ideolog\u00eda",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lombardini Hugo Edgardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini Hugo Edgardo (2011). La lexicograf\u00eda acad\u00e9mica espa\u00f1ola. In:",
        "(a cura di): F. SAN VICENTE C. GARRIGA H.E. LOMBARDINI, IDEOLEX.",
        "Estudios de lexicograf\u00eda e ideolog\u00eda. Monza:Polimetrica International",
        "Scientific Publisher, ISBN: 9788876992193"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-272",
        "titolo": "El Dizionario fraseologico completo (1950-1957) de S. Carbonell",
        "ISBN": [
          "9788876991110"
        ],
        "csp": "MONZA:Polimetrica Publisher, ISBN: 9788876991110",
        "opera": "(a cura di): F\u00c9LIX SAN VICENTE, Textos fundamentales de la lexicograf\u00eda italoespa\u00f1ola (1917-2007). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Lombardini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardini (2008). El Dizionario fraseologico completo (1950-1957) de S.",
        "Carbonell. In: (a cura di): F\u00c9LIX SAN VICENTE, Textos fundamentales de",
        "la lexicograf\u00eda italoespa\u00f1ola (1917-2007). p. 199-272, MONZA:Polimetrica",
        "Publisher, ISBN: 9788876991110"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-87",
        "titolo": "Percepci\u00f3n del castellano de Am\u00e9rica en la lexicograf\u00eda biling\u00fce espa\u00f1ol-italiano m\u00e1s reciente",
        "csp": "MONZA:Polimetrica, Gargnano del Garda, dal 25 al 27 maggio 2006",
        "opera": "Perfiles para la historia y cr\u00edtica de la lexicogra\u00eda biling\u00fce del espa\u00f1ol. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lombardini H.E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lombardini H.E. (2007). Percepci\u00f3n del castellano de Am\u00e9rica en la",
        "lexicograf\u00eda biling\u00fce espa\u00f1ol-italiano m\u00e1s reciente. In: Perfiles para la",
        "historia y cr\u00edtica de la lexicogra\u00eda biling\u00fce del espa\u00f1ol. p. 59-87,",
        "MONZA:Polimetrica, Gargnano del Garda, dal 25 al 27 maggio 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "35896",
    "nome": "LOMBARDINI Hugo Edgardo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario di redazione della rivista \"Letras\" de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras dell'Universidad Cat\u00f3lica Argentina de Buenos Aires (Argentina).",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 31-12-1988"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Titolo intervento: Algunos aspectos poco desarrollados en la did\u00e1ctica del castellano. Convegno: XIX Congreso AISPI. Italiano e spagnolo a contatto. Organizzazione: AISPI. Luogo: Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 16-09-1999 al 18-09-1999"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Aspectos l\u00e9xicos de la Arqueolog\u00eda. Convegno: XX Congreso AISPI. Testi specialistici e nuovi saperi nelle lingue iberiche. Organizzazione: Universit\u00e0 di Firenze. Luogo: Firenze (Italia).",
        "periodo": "dal 14-03-2001 al 17-03-2001"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Irregularidades verbales, un estudio razonado. Convegno: Jornadas de estudio sobre los materiales did\u00e1cticos para la ense\u00f1anza de las lenguas extranjeras. Organizzazione: Universit\u00e0 di Firenze. Luogo: Firenze (Italia).",
        "periodo": "dal 13-05-2002 al 15-05-2002"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Las per\u00edfrasis \u00abestar/stare + gerundio\u00bb: tiempo y contraste interling\u00fc\u00edstico. Convegno: AISPI. La memoria della lingue: la didattica e lo studio delle lingue della penisola iberica in Italia. Organizzazione: Universidad de Salamanca. Luogo: Salamanca (Spagna).",
        "periodo": "dal 12-09-2002 al 14-09-2002"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Programma per la produzione di questionari linguistici. Convegno: VI Seminario AICLU. Organizzazione: AICLU. Luogo: Letojani (Italia).",
        "periodo": "dal 30-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Automatismos articulatorios y fen\u00f3menos fonosint\u00e1cticos: la \u00edmproba tarea de neutralizar interferencias. Convegno: I Jornada de did\u00e1ctica del espa\u00f1ol para mediadores ling\u00fc\u00edsticos. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 04-12-2003 al 05-12-2003"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: L\u00e9xico t\u00e9cnico, gram\u00e1tica y niveles europeos de lengua: conflictos del texto did\u00e1ctico. Convegno: XXII Congreso AISPI. Scrittura e conflitto. Organizzazione: Universit\u00e0 di Catania. Luogo: Catania e Ragusa (Italia).",
        "periodo": "dal 16-05-2004 al 18-05-2004"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Diccionarios, gram\u00e1ticas y adjetivos activos puros de derivaci\u00f3n verbal: el caso del participio de presente. Convegno: Convergenze e creativit\u00e0: alla scoperta dello spagnolo del terzo millennio. Organizzazione: Universit\u00e0 di Genova. Luogo: Genova (Italia).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Percepci\u00f3n del castellano de Am\u00e9rica en la lexicograf\u00eda biling\u00fce espa\u00f1ol-italiano. Convegno: CIRSIL. Centro Interuniversitario di Investigaci\u00f3n sobre la Historia de la did\u00e1ctica de las lenguas. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Bologna (Italia).",
        "periodo": "dal 13-01-2005 al 13-01-2005"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Un corso di lettura e traduzione (il caso dello spagnolo). Convegno: Come insegnare e come imparare la lingua straniera. Organizzazione: Universit\u00e0 Ca'Foscari di Venezia. Luogo: Venezia (Italia).",
        "periodo": "dal 29-06-2005 al 29-06-2005"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Nominales: aproximaci\u00f3n al estudio comparativo del gerundio espa\u00f1ol e italiano en la lengua oral. Convegno: XXIII Congreso AISPI. Linguistica contrastiva tra italiano e lingue iberiche. Organizzazione: Universit\u00e0 di Palermo. Luogo: Palermo (Italia).",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Nexos locativos (preposiciones y locuciones adverbiales desde una perspectiva com\u00fan). Convegno: Seminario \"Las part\u00edculas: aspectos contrastivos espa\u00f1ol-italiano (I)\". Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 04-05-2006 al 04-05-2006"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Percepci\u00f3n del castellano de Am\u00e9rica en la lexicograf\u00eda biling\u00fce m\u00e1s reciente. Convegno: Glosarios, diccionarios, corpus: lexicolog\u00eda y lexicograf\u00eda de las lenguas europeas. Organizzazione: Universit\u00e0 di Milano. Luogo: Gragnano (Italia).",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Americanismos, lexicograf\u00eda (y gram\u00e1tica). Convegno: Seminario \"A Prop\u00f3sito de Actual y del nuevo panhispanismo acad\u00e9mico\". Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 11-04-2007 al 11-04-2007"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Lexicograf\u00eda, americanismos y normativa: el caso de algunas localizaciones conflictivas. Convegno: La parola studiata e creata: celebrazione dell\u2019ispanismo. Organizzazione: Universit\u00e0 di Firenze. Luogo: Firenze (Italia)",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Del participio italiano al espa\u00f1ol: traducci\u00f3n, usos y frecuencias. Convegno: Congreso AISPI. Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura, traduzione. Organizzazione: Universit\u00e0 di Padova. Luogo: Padova (Italia)",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Morfolog\u00eda verbal irregular: una nueva clave interpretativa. Convegno: XLI Annual Meeting: Languages in Contrast. Grammar, Translation, Corpora. Organizzazione: Societas Linguistica Europaea, Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Di\u00e1logo y gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para italianos (1800-1950). Convegno: XXV Congreso AISPI. Il dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture. Organizzazione: AISPI. Luogo: Napoli (Italia).",
        "periodo": "dal 18-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Cuestiones hiperestructurales del DRAE (1780-2001): c\u00e1nones y terminolog\u00eda. Convegno: III Jornadas de la Red Tem\u00e1tica \u201cLengua y Ciencia\u201d. Organizzazione: Universidade de Coimbra. Luogo: Coimbra (Portogallo).",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE DI CONVEGNO. Titolo convegno: Nuclei. Studi contrastivi sul verbo spagnolo e italiano. Organizzazione: Dipartimento Studi Interdisciplinari su Traduzione, Lingue e Culture (SITLeC) e Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cR. Ruffilli\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Spagna).",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Pr\u00f3logos de los DRAE e ideolog\u00eda subyacente. Convegno: Congreso: Ideolex. Lexicograf\u00eda e ideolog\u00eda. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u00abCual\u00bb y las entradas gramaticales en los diccionarios biling\u00fces espa\u00f1ol en diccionarios biling\u00fces espa\u00f1ol-italiano: una propuesta panhisp\u00e1nica y estad\u00edstica. Convegno: XVII Congreso AIH. Organizzazione: AIH. Luogo: Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Pr\u00f3logos del DRAE (1780-2001): c\u00e1nones formales y de contenido. Convegno: IV Congreso Internacional de Lexicograf\u00eda Hisp\u00e1nica. Organizzazione: Universidad de Tarragona. Luogo: Tarragona (Spagna).",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Consideraciones a prop\u00f3sito del concepto de contrastividad en las gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para italianos. Convegno: XXVI Congreso AISPI \u201cFrontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0\u201d. Organizzazione: Universit\u00e0 di Trento. Luogo: Trento (Italia).",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "COORTINATORE DELLA TAVOLA ROTONDA \u201cCuestiones normativas y gram\u00e1tica de espa\u00f1ol para italianos\u201d Convegno: Seminario Contrastiva II \u2013 Valor y fundamento de las tradiciones normativas: el caso del espa\u00f1ol e italiano. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia)",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE DI SESSIONE DI LAVORO. IV Jornadas de la Red Tem\u00e1tica Lengua y Ciencia. La lengua de la Ciencia: estado actual y perspectivas de investigaci\u00f3n. Organizzazione: Universit\u00e0 Autonoma di Barcelona. Luogo: Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "ORATORE PRINCIPALE (PONENTE). Titolo intervento: Did\u00e1ctica y morfolog\u00eda irregular del verbo: una perspectiva entre nueva y renovada. Convegno: VII Trovada de morf\u00f2legs \u201cEls afixos: variaci\u00f3, rivalitat i representaci\u00f3\u201d. Organizzazione: Universidad Pompeu Fabra Luogo: Barcelona (Spagna)",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Contrastividad e institucionalizaci\u00f3n del espa\u00f1ol en Italia: aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica. Convegno: I Congreso AIGrE. Organizzazione: AIGrE. Luogo: Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: El recurso a la traducci\u00f3n y sus m\u00faltiples finalidades en las gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para italianos: el caso de la Gramatica de Francesco Marin. Convegno: XXVII Congreso AISPI. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Del autor al editor y de la edici\u00f3n al producto editorial: reflexiones gramaticogr\u00e1ficas sobre la hiperestructura y otros elementos de las gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos del siglo XIX. Convegno: Jornada de estudio del Grupo GEI (Gram\u00e1tica de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos): Hacia un nuevo modela de gram\u00e1tica de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: La cuesti\u00f3n del acento ortogr\u00e1fico en una gram\u00e1tica de espa\u00f1ol para italianos del siglo XIX: el caso de Francesco Marin. Convegno:Centro Interuniversitario di Investigaci\u00f3n sobre la Historia de la did\u00e1ctica de las lenguas, 2013: Criteri e tendenze normative nella tradizione grammaticale per l\u2019apprendimento delle lingue straniere in Italia (XVI-XX secolo). Organizzazione: Universit\u00e0 di Milano, CIRSIL. Luogo: Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 08-02-2013"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO ORGANIZZATORE. Convegno: La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol a ital\u00f3fonos: siglos XIX y XX. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE DE SESSIONE DI LAVORO. Convegno: La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol a ital\u00f3fonos: siglos XIX y XX. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO. Convegno: La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol a ital\u00f3fonos: siglos XIX y XX. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: La norma y sus fuentes en una gram\u00e1tica de espa\u00f1ol para italianos del siglo XIX: el caso de Francesco Marin. Convegno: La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol a ital\u00f3fonos: siglos XIX y XX. Organizzazione: Universit\u00e0 di Bologna. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos del siglo XIX: obras. autores, editoriales. Convegno: XVIII Congreso Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas. Organizzazione: Universidad de Buenos Aires. Luogo: Buenos Aires (Argentina).",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: L\u00e9xico t\u00e9cnico-cient\u00edfico en gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos (siglos XVI-XIX). Convegno: V Jornadas de la Red Tem\u00e1tica \u201cLengua y ciencia\u201d. Organizzazione: Universidade da Coru\u00f1a. Luogo: Coru\u00f1a (Spagna).",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos del siglo XIX: la pronunciaci\u00f3n. Convegno: X Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Historiograf\u00eda Ling\u00fc\u00edstica. Organizzazione: Universidad de Extremadura. Luogo: C\u00e1ceres (Spagna).",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: Morfolog\u00eda verbal irregular: una propuesta did\u00e1ctica. Convegno: XXIX Congreso AISPI. Organizzazione: AISPI. Luogo: Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento in tavola rotonda (Editar una gram\u00e1tica de otros tiempos): \u00abLa edicion critica de gramaticas antiguas: Gennaro Sisti (1742) y Francisco Marin (1833)\u00bb. Convegno: MetaGramma - Variazione testuale e metalinguistica nei materiali per lo studio delle lingue straniere. Organizzazione: Universidad de Bolonia, CIRSIL y AILA. Luogo: Forl\u00ec (Italia).",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Titolo intervento: \u00abLa pronunciaci\u00f3n en las gram\u00e1ticas de espa\u00f1ol para ital\u00f3fonos del siglo XIX: las tres gram\u00e1ticas de L. Pavia\u00bb. Convegno: Innovations p\u00e9dagogiques dans l\u2019enseignement des langues \u00e9trang\u00e8res: perspective historique (XVIe-XXIe si\u00e8cles). Organizzazione: SIHLFES. Luogo: Faro (Portogallo).",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 09-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del team di ricerca di \"Hesperia. Il portale della lessicografia bilingue italo-spagnola\" diretto da F\u00e9lix an Vicente (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca di \"Contrastiva Portal de gram\u00e1tica y de ling\u00fc\u00edstica contrastiva espa\u00f1ol-italiano\" diretto da F\u00e9lix an Vicente (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 22-06-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Extraordinario de Doctorado de la Universidad de Salamanca (migliori tesi dei diversi settori scientifici dell'anno accademico 2013-2014) Universidad de Salamanca. Salamanca (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione all'interno del programma di dottorato (Dottorato in Traduzione Interpretazione e Interculturalit\u00e0) del Dipartimento di Interpretazione e Traduzione (DIT) dell'Universit\u00e0 di Bologna (AA 2014/15) dal titolo \"Approccio grammaticale alla linguistica contrastiva\".",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione all'interno del programma di dottorato (Dottorato in Traduzione Interpretazione e Interculturalit\u00e0) del Dipartimento di Interpretazione e Traduzione (DIT) dell'Universit\u00e0 di Bologna (AA 2015/16) dal titolo \"Approccio grammaticografico alla linguistica contrastiva\".",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Conferenza: Hiperestructura del DRAE (1780-2001): aspectos formales y terminol\u00f3gicos. Sede: Facultad de Filosof\u00eda e Letras de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona. Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 06-04-2011"
      },
      {
        "content": "Proposta di Seminario presso il Dottorato della Facultad de Filosof\u00eda y Letras dell'Universidad de Buenos Aires (Argentina) con el titolo \"Gramaticograf\u00eda. \u00bfQu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve?\" da svolgersi tra aprile e maggio del 2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ayudante Docente di Literatura Argentina. Facultad de Filosof\u00eda y Letras dell'Universidad Cat\u00f3lica Argentina di Buenos Aires (Argentina).",
        "periodo": "dal 01-04-1986 al 31-03-1987"
      },
      {
        "content": "Asistente di Literatura Argentina. Facultad de Filosof\u00eda y Letras dell'Universidad Cat\u00f3lica Argentina di Buenos Aires (Argentina).",
        "periodo": "dal 01-04-1987 al 01-12-1987"
      },
      {
        "content": "Lettore di madrelingua spagnola e Collaboratore ed esperto linguistico presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-05-1990 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro (eletto) del Consiglio Direttivo del Centro Linguistico Interfacolt\u00e0 (CLI) dell\u2019Universit\u00e0 di Ca\u2019Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-10-1990 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Asociazione d\u2019Ispanisti Italiani (AISPI)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua Spagnola I e Laboratorio (M-Z). Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cR. Ruffilli\u201d dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interuniversitario di Ricerca sulla Storia degli Insegnamenti Linguistici (CIRSIL).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Lingua Spagnola II e Laboratorio (M-Z). Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cR. Ruffilli\u201d dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatore incaricato di Lingua Spagnola I e Laboratorio (M-Z). Facolt\u00e0 di Scienze Politiche\u201cR. Ruffilli\u201d/Scuola di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di Lingua Spagnola III (seconda lingua). Scuola Superiore di Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori (SSLMIT) dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Rappresentante del Dipartimento Studi Interdisciplinari su Traduzione, Lingue e Culture (SITLeC) presso la Commissione Centro di Risorse per la Ricerca per l\u2019Acquisizione, Produzione, Gestione ed Elaborazione Informatica di Documenti Multimediali (CRR Documenti Multimediali) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Rappresentante del Dipartimento Studi Interdisciplinari su Traduzione, Lingue e Culture (SITLeC) presso la Commissione Centro di Risorse per la Divulgazione Scientifica (CRR Divulgazione) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro (eletto) per la Giunta del Dipartimento di Studi Interdisciplinari su Traduzione, Lingue e Cultura (SITLeC) dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'Universit\u00e0 di Bologna di uno scambio Erasmus con l'Universidad \"Pablo de Olavide\" di Siviglia (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (AIH)",
        "periodo": "dal 24-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di Lingua Spagnola III (prima lingua). Scuola Superiore di Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori (SSLMIT) dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Membro commissione di valutazione per l'attribuzione di contratti di attivit\u00e0 di supporto alla didattica - area linguistica (Scuola di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro commissione prova finale corso di laurea in Scienze internazionali e diplomatiche (in cinque occasioni) tra l'AA 2011/12 e 2015/16 (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'Universit\u00e0 di Bologna di uno scambio Erasmus con l'Universidad de Granada.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro (anche in qualit\u00e0 di Presidente) delle Commissioni per la selezione di Formatori Linguistici del Centro Linguistico di Ateneo (CLA) dell'Universit\u00e0 di Bologna (Italia).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 25-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di nomina rettorale del Comitato di Gestione del Centro Linguistico di Ateneo (CLA) dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 25-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di gestione QA (quality assurance) all'interno del corso di laurea magistrale in Scienze internazionali e diplomatiche, (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 05-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore incaricato di Lingua Spagnola I e Laboratorio (Gruppo B). Scuola di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore incaricato di Lingua Spagnola II e Laboratorio (Gruppo B). Scuola di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Commissione TOLC-E (Scuola di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore del Gruppo LICEI (Linguistica Contrastiva Espa\u00f1ol-Italiano), coord. F. San Vicente, (Universidad de Santiago Compostela, Universit\u00e0 \u201cCa\u2019 Foscari\u201d di Venezia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Torino) appartenente alla \u201cRed Tem\u00e1tica \u00abLengua y Ciencia\u00bb\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore della Red Tem\u00e1tica \u201cLengua y Ciencia\u201d del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n (Spagna), rete tematica interuniversitaria internazionale composta da diverse universit\u00e0 e centri di ricerca tra i quali si trovano l'Universidad Aut\u00f3noma di Barcelona, l'Universidad Rovira i Virgili, l'Universit\u00e0 di Leipzig, l'Universit\u00e0 di Salzburgo, l'Universit\u00e0 di Manheim, il Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas di Madrid e l'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore dei grupi di ricerca ESPALEX \"Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera\" (ESPALEX) coordinato dal prof. Garc\u00eda Santos e \"Historiograf\u00eda Ling\u00fc\u00edstica Espa\u00f1ola\" (HLE) coordinato dal prof. G\u00f3mez Asencio, entrambi gruppi dell'Universdad de Salamanca (Spagna).",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-02-2011"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2007 (prot. 2007YRY2LY_003) coordinato dal Prof. Giovanni Iamartino.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2009 (prot. 2009WFSAAK_004) coordinato dal Prof. Giovanni Iamartino.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore del progetto \"Pret\u00e9rito perfecto simple y pret\u00e9rito perfecto compuesto: historiograf\u00eda, gramatizaci\u00f3n y estado actual de la oposici\u00f3n en el espa\u00f1ol actual (HIST-GRAM-DESC PPS/PPC)\" coordinato dai professori Susana Arpizu e Jos\u00e9 G\u00f3mez Asencio, entrambi dell'Universidad de Salamana (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}