{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "31",
        "titolo": "Miguel de Unamuno, Poes\u00edas, edizione critica e studio di Assunta Claudia Scotto di Carlo. vol",
        "ISBN": [
          "978-884674582-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674582-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2016). Miguel de Unamuno, Poes\u00edas,",
        "edizione critica e studio di Assunta Claudia Scotto di Carlo. vol. 31,",
        "PISA:ETS, ISBN: 978-884674582-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fiore dei miei ricordi: Gilberto Beccari e la traduzione dei Recuerdos di Unamuno. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 93-108, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2015",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2015). Il fiore dei miei ricordi: Gilberto",
        "Beccari e la traduzione dei Recuerdos di Unamuno. RIVISTA DI",
        "FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol. XVIII, p. 93-108, ISSN:",
        "1591-2922"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "382-404",
        "titolo": "Unamuno, la autobiograf\u00eda y el estilo",
        "ISBN": [
          "978-84-16421-03-9"
        ],
        "csp": "BARCELLONA:Anthropos, ISBN: 978-84-16421-03-9",
        "opera": "Luis \u00c1lvarez Castro;Katrine Helene Andersen;Sergio Arlandis;Jos\u00e9 Mar\u00eda Balcells Julia Biggane Pedro Cerzo Gal\u00e1n Luis [...] Jos\u00e9 Paulino Ayuso;Stephen G. H. Roberts;Assunta Claudia Scotto di Carlo;Donald L. Shaw. (a cura di): J. A. Garrido Ardila, El Unamuno eterno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2015). Unamuno, la autobiograf\u00eda y el",
        "estilo. In: Luis \u00c1lvarez Castro;Katrine Helene Andersen;Sergio",
        "Arlandis;Jos\u00e9 Mar\u00eda Balcells Julia Biggane Pedro Cerzo Gal\u00e1n Luis [...]",
        "Jos\u00e9 Paulino Ayuso;Stephen G. H. Roberts;Assunta Claudia Scotto di",
        "Carlo;Donald L. Shaw. (a cura di): J. A. Garrido Ardila, El Unamuno eterno.",
        "p. 382-404, BARCELLONA:Anthropos, ISBN: 978-84-16421-03-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-128",
        "titolo": "Lanzar Poes\u00edas (1907) a los b\u00e1rbaros. L\u2019esordio poetico di Miguel de Unamuno",
        "ISBN": [
          "978-884674208-7"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674208-7",
        "opera": "Daria Castaldo Antonio Gargano Flavia Gherardi Ida Grasso Mariaorsola Rosso Gennaro Schiano Assunta Claudia Scotto di Carlo. (a cura di): Antonio Gargano Gennaro Schiano, \u00abY si a mudarme a dar un paso pruebo\u00bb. Discontinuit\u00e0, intermittenze e durate nella poesia spagnola della modernit\u00e0. vol. 29, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2015). Lanzar Poes\u00edas (1907) a los",
        "b\u00e1rbaros. L\u2019esordio poetico di Miguel de Unamuno. In: Daria Castaldo",
        "Antonio Gargano Flavia Gherardi Ida Grasso Mariaorsola Rosso Gennaro",
        "Schiano Assunta Claudia Scotto di Carlo. (a cura di): Antonio Gargano",
        "Gennaro Schiano, \u00abY si a mudarme a dar un paso pruebo\u00bb. Discontinuit\u00e0,",
        "intermittenze e durate nella poesia spagnola della modernit\u00e0. vol. 29, p.",
        "103-128, PISA:ETS, ISBN: 978-884674208-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ejemplos de intertextualidad unamuniana: moscas, abejas y cochorros",
        "ISSN": [
          "0020-4536"
        ],
        "journal": "INSULA",
        "csp": "vol. 807, p. 16-19, ISSN: 0020-4536",
        "anno": "2014",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scotto di Carlo A. C. (2014). Ejemplos de intertextualidad unamuniana:",
        "moscas, abejas y cochorros. INSULA, vol. 807, p. 16-19, ISSN: 0020-4536"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nubes, caballeros e ruinas. Identit\u00e0 nazionale e racconto del paesaggio nella letteratura spagnola tra Otto e Novecento,",
        "ISSN": [
          "1721-3673"
        ],
        "journal": "FICTIONS",
        "csp": "vol. 12, p. 73-82, ISSN: 1721-3673",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scotto di Carlo A. C. (2013). Nubes, caballeros e ruinas. Identit\u00e0 nazionale",
        "e racconto del paesaggio nella letteratura spagnola tra Otto e Novecento,.",
        "FICTIONS, vol. 12, p. 73-82, ISSN: 1721-3673"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mnemosyne: la macchina della memoria di Julio Llamazares tra foto e ricordo. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 93-124, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scotto di Carlo A. C. (2013). Mnemosyne: la macchina della memoria di",
        "Julio Llamazares tra foto e ricordo. RIVISTA DI FILOLOGIA E",
        "LETTERATURE ISPANICHE, vol. XVI, p. 93-124, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-579",
        "titolo": "I confini dell'infanzia: I Recuerdos de ni\u00f1ez y de mocedad di Miguel de Unamuno",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-515-6"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-515-6",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Alessandro Cassol Daniele Crivellari Flavia Gherardi Pietro Taravacci, Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. vol. I - Letteratura, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scotto di Carlo Assunta Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scotto di Carlo Assunta Claudia (2013). I confini dell'infanzia: I Recuerdos",
        "de ni\u00f1ez y de mocedad di Miguel de Unamuno. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Alessandro Cassol Daniele Crivellari Flavia Gherardi Pietro Taravacci,",
        "Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella",
        "contemporaneit\u00e0. vol. I - Letteratura, p. 571-579, Trento:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-515-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "26",
        "titolo": "\u00abIl vissuto e il narrato\u00bb. I Recuerdos de ni\u00f1ez y de mocedad di Miguel de Unamuno. vol",
        "ISBN": [
          "9788846733948"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846733948",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scotto di Carlo A. C. (2012). \u00abIl vissuto e il narrato\u00bb. I Recuerdos de ni\u00f1ez",
        "y de mocedad di Miguel de Unamuno. vol. 26, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846733948"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Pacini",
        "titolo": "Quando le locomotive erano orchi. L'infanzia nell'autobiografia (1890-1945)",
        "ISBN": [
          "9788863152937"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863152937",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. C. Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. C. Scotto di Carlo (2011). Quando le locomotive erano orchi. L'infanzia",
        "nell'autobiografia (1890-1945). Pisa:Pacini, ISBN: 9788863152937"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "31",
        "titolo": "Miguel de Unamuno, Poes\u00edas, edizione critica e studio di Assunta Claudia Scotto di Carlo. vol",
        "ISBN": [
          "978-884674582-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674582-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2016). Miguel de Unamuno, Poes\u00edas,",
        "edizione critica e studio di Assunta Claudia Scotto di Carlo. vol. 31,",
        "PISA:ETS, ISBN: 978-884674582-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fiore dei miei ricordi: Gilberto Beccari e la traduzione dei Recuerdos di Unamuno. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 93-108, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2015",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2015). Il fiore dei miei ricordi: Gilberto",
        "Beccari e la traduzione dei Recuerdos di Unamuno. RIVISTA DI",
        "FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol. XVIII, p. 93-108, ISSN:",
        "1591-2922"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "382-404",
        "titolo": "Unamuno, la autobiograf\u00eda y el estilo",
        "ISBN": [
          "978-84-16421-03-9"
        ],
        "csp": "BARCELLONA:Anthropos, ISBN: 978-84-16421-03-9",
        "opera": "Luis \u00c1lvarez Castro;Katrine Helene Andersen;Sergio Arlandis;Jos\u00e9 Mar\u00eda Balcells Julia Biggane Pedro Cerzo Gal\u00e1n Luis [...] Jos\u00e9 Paulino Ayuso;Stephen G. H. Roberts;Assunta Claudia Scotto di Carlo;Donald L. Shaw. (a cura di): J. A. Garrido Ardila, El Unamuno eterno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2015). Unamuno, la autobiograf\u00eda y el",
        "estilo. In: Luis \u00c1lvarez Castro;Katrine Helene Andersen;Sergio",
        "Arlandis;Jos\u00e9 Mar\u00eda Balcells Julia Biggane Pedro Cerzo Gal\u00e1n Luis [...]",
        "Jos\u00e9 Paulino Ayuso;Stephen G. H. Roberts;Assunta Claudia Scotto di",
        "Carlo;Donald L. Shaw. (a cura di): J. A. Garrido Ardila, El Unamuno eterno.",
        "p. 382-404, BARCELLONA:Anthropos, ISBN: 978-84-16421-03-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-128",
        "titolo": "Lanzar Poes\u00edas (1907) a los b\u00e1rbaros. L\u2019esordio poetico di Miguel de Unamuno",
        "ISBN": [
          "978-884674208-7"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674208-7",
        "opera": "Daria Castaldo Antonio Gargano Flavia Gherardi Ida Grasso Mariaorsola Rosso Gennaro Schiano Assunta Claudia Scotto di Carlo. (a cura di): Antonio Gargano Gennaro Schiano, \u00abY si a mudarme a dar un paso pruebo\u00bb. Discontinuit\u00e0, intermittenze e durate nella poesia spagnola della modernit\u00e0. vol. 29, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Assunta Claudia Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Assunta Claudia Scotto di Carlo (2015). Lanzar Poes\u00edas (1907) a los",
        "b\u00e1rbaros. L\u2019esordio poetico di Miguel de Unamuno. In: Daria Castaldo",
        "Antonio Gargano Flavia Gherardi Ida Grasso Mariaorsola Rosso Gennaro",
        "Schiano Assunta Claudia Scotto di Carlo. (a cura di): Antonio Gargano",
        "Gennaro Schiano, \u00abY si a mudarme a dar un paso pruebo\u00bb. Discontinuit\u00e0,",
        "intermittenze e durate nella poesia spagnola della modernit\u00e0. vol. 29, p.",
        "103-128, PISA:ETS, ISBN: 978-884674208-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Para una nueva edici\u00f3n de las Poes\u00edas de Miguel de Unamuno: La torre de Monterrey a la luz de la luna",
        "ISSN": [
          "2340-8960"
        ],
        "journal": "CRENEIDA",
        "csp": "vol. 2, p. 138-160, ISSN: 2340-8960",
        "anno": "2014",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scotto di Carlo A. C. (2014). Para una nueva edici\u00f3n de las Poes\u00edas de",
        "Miguel de Unamuno: La torre de Monterrey a la luz de la luna. CRENEIDA,",
        "vol. 2, p. 138-160, ISSN: 2340-8960"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ejemplos de intertextualidad unamuniana: moscas, abejas y cochorros",
        "ISSN": [
          "0020-4536"
        ],
        "journal": "INSULA",
        "csp": "vol. 807, p. 16-19, ISSN: 0020-4536",
        "anno": "2014",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scotto di Carlo A. C. (2014). Ejemplos de intertextualidad unamuniana:",
        "moscas, abejas y cochorros. INSULA, vol. 807, p. 16-19, ISSN: 0020-4536"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mnemosyne: la macchina della memoria di Julio Llamazares tra foto e ricordo. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 93-124, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scotto di Carlo A. C. (2013). Mnemosyne: la macchina della memoria di",
        "Julio Llamazares tra foto e ricordo. RIVISTA DI FILOLOGIA E",
        "LETTERATURE ISPANICHE, vol. XVI, p. 93-124, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nubes, caballeros e ruinas. Identit\u00e0 nazionale e racconto del paesaggio nella letteratura spagnola tra Otto e Novecento,",
        "ISSN": [
          "1721-3673"
        ],
        "journal": "FICTIONS",
        "csp": "vol. 12, p. 73-82, ISSN: 1721-3673",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scotto di Carlo A. C. (2013). Nubes, caballeros e ruinas. Identit\u00e0 nazionale",
        "e racconto del paesaggio nella letteratura spagnola tra Otto e Novecento,.",
        "FICTIONS, vol. 12, p. 73-82, ISSN: 1721-3673"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "26",
        "titolo": "\u00abIl vissuto e il narrato\u00bb. I Recuerdos de ni\u00f1ez y de mocedad di Miguel de Unamuno. vol",
        "ISBN": [
          "9788846733948"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846733948",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scotto di Carlo A. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scotto di Carlo A. C. (2012). \u00abIl vissuto e il narrato\u00bb. I Recuerdos de ni\u00f1ez",
        "y de mocedad di Miguel de Unamuno. vol. 26, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846733948"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Pacini",
        "titolo": "Quando le locomotive erano orchi. L'infanzia nell'autobiografia (1890-1945)",
        "ISBN": [
          "9788863152937"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863152937",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. C. Scotto di Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. C. Scotto di Carlo (2011). Quando le locomotive erano orchi. L'infanzia",
        "nell'autobiografia (1890-1945). Pisa:Pacini, ISBN: 9788863152937"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "5608",
    "nome": "SCOTTO DI CARLO Assunta Claudia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Revista Hispanista Escandinava (Lunds Universitet)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al XXVI Congresso dell\u2019Associazione Ispanisti Italiani (Aispi), Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella modernit\u00e0. Titolo dell\u2019intervento: Le frontiere dell\u2019infanzia: i Recuerdos de ni\u00f1ez y de mocedad di Miguel de Unamuno.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVII Congresso dell\u2019Associazione Ispanisti Italiani (Aispi): Le ragioni del tradurre. Teorie e prassi traduttive tra Italia e mondo iberico. Titolo dell\u2019intervento: Il fiore dei miei ricordi: Gilberto Beccari e la traduzione dei Recuerdos di Unamuno.",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVIII Congresso dell\u2019Associazione Ispanisti Italiani (Aispi): Le forme del narrare nel tempo e tra i generi. Titolo dell\u2019intervento: Una \"novela en verso\": Teresa di Miguel de Unamuno.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXIX Congresso dell\u2019Associazione Ispanisti Italiani (Aispi): Redes, irradiacciones y confluencias en las culturas hisp\u00e1nicas Titolo dell\u2019intervento: \u00abEsculpamos pues la niebla\u00bb: una rete di modelli nelle Poes\u00edas (1907) di Miguel de Unamuno.",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 28-11-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca Dipartimentale Anno 2009 (durata 24 mesi). Titolo della ricerca: Scritture dell'io: autobiografia e romanzo nella letteratura spagnola moderna e contemporanea (1554-1908).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "PRIN 2009 - Numero di protocollo: 2009SC8WL9_004. Titolo della ricerca dell\u2019unit\u00e0 locale coordinata dal prof. Antonio Gargano: La poesia spagnola del Secolo d\u2019Oro tra traduzioni e riscritture (1554-1629).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca Dipartimentale Anno 2011. Titolo della ricerca: \u00abY si a mudarme a dar un paso pruebo\u00bb: discontinuit\u00e0, intermittenze e durate nella poesia spagnola della modernit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Finalista Premio \"Opera Critica\" dell'Associazione Sigismondo Malatesta I Edizione- 2009 con lo studio monografico \"Quando le locomotive erano orchi\". L'infanzia nell'autobiografia (1890-1945) premiato con la pubblicazione nella collana \"I libri dell'Associazione Sigismondo Malatesta\"",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Filologia moderna - XXIV ciclo (Letterature dell'Europa Occidentale) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II Titolo della tesi: \u00abIl vissuto e il narrato\u00bb. Forme dell\u2019autobiografia in Miguel de Unamuno Direttore: prof. Antonio Gargano",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 25-01-2012"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del concorso n. Fil.Mod./2-2012 SUS/9/2012 per il conferimento di un assegno annuale per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Progetto Forgiare (art. 22 della Legge 24/2010) presso il Dipartimento di Filologia Moderna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Federico II di Napoli. Ambito disciplinare: Scrittura autobiografica e cesure storiche nella Letteratura spagnola del Novecento Tutor: prof. Antonio Gargano",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}