{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bilinguismo di scrittura, autotraduzione e traduzione allografa. Studio di un caso inglese-spagnolo.",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 18, p. 139-154, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sanfelici L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanfelici L. (2016). Bilinguismo di scrittura, autotraduzione e traduzione",
        "allografa. Studio di un caso inglese-spagnolo.. LINGUE E LINGUAGGI, vol.",
        "18, p. 139-154, ISSN: 2239-0367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-165",
        "titolo": "La visione eteroglossica del bilinguismo: spagnolo lingua d\u2019origine e Italstudio. Modelli e prospettive tra gli Stati Uniti e l\u2019Italia.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-805-2"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni, ISBN: 978-88-7916-805-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Firpo Elena, Sanfelici Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Firpo Elena, Sanfelici Laura (2016). La visione eteroglossica del",
        "bilinguismo: spagnolo lingua d\u2019origine e Italstudio. Modelli e prospettive tra",
        "gli Stati Uniti e l\u2019Italia.. p. 11-165, MILANO:LED Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7916-805-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elementos culturales en la traducci\u00f3n: Romanticismo de Manuel Longares y los estigmas de la (in)traducibilidad.",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "vol. 6/2015, p. 221-234, ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laura Sanfelici"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Sanfelici (2015). Elementos culturales en la traducci\u00f3n:",
        "Romanticismo de Manuel Longares y los estigmas de la (in)traducibilidad..",
        "CUADERNOS AISPI, vol. 6/2015, p. 221-234, ISSN: 2283-981X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-126",
        "titolo": "\"Educazione linguistica interculturale e TIC\".",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-60-8"
        ],
        "csp": "Genova:Genova University Press, ISBN: 978-88-97752-60-8, Genova, 09/11/2015",
        "opera": "Teach Different! PROCEEDINGS DELLA MULTICONFERENZA EMEMITALIA2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Firpo E., Sanfelici L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Firpo E., Sanfelici L. (2015). \"Educazione linguistica interculturale e TIC\"..",
        "In: Teach Different! PROCEEDINGS DELLA MULTICONFERENZA",
        "EMEMITALIA2015. p. 123-126, Genova:Genova University Press, ISBN:",
        "978-88-97752-60-8, Genova, 09/11/2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-223",
        "titolo": "Pero ni que what I am. Fronteras y gram\u00e1ticas de la negaci\u00f3n.",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-59-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88626-59-8",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni di Palazzo Serra. vol. 26, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laura Sanfelici"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Sanfelici (2014). Pero ni que what I am. Fronteras y gram\u00e1ticas de la",
        "negaci\u00f3n.. In: AA.VV.. Quaderni di Palazzo Serra. vol. 26, p. 210-223,",
        "ISBN: 978-88-88626-59-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-98",
        "titolo": "La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol como lengua de herencia",
        "ISBN": [
          "9788875442804"
        ],
        "csp": "GENOVA:ECIG, ISBN: 9788875442804, Genova, 11 maggio 2011",
        "opera": "Daniela Carpani, Pier Luigi Crovetto. Migrazioni lingue identit\u00e0.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "POTOWSKI K, SANFELICI L, OLIVIERO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "POTOWSKI K, SANFELICI L, OLIVIERO C (2013). La ense\u00f1anza del",
        "espa\u00f1ol como lengua de herencia. In: Daniela Carpani, Pier Luigi Crovetto.",
        "Migrazioni lingue identit\u00e0.. p. 65-98, GENOVA:ECIG, ISBN:",
        "9788875442804, Genova, 11 maggio 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-557",
        "titolo": "L1 y L2 en la perspectiva de un biling\u00fcismo integrador",
        "ISBN": [
          "9788878062030"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto, ISBN: 9788878062030",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Botta Pastro, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. VIII, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Daniela Carpani, Laura Sanfelici"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Carpani, Laura Sanfelici (2012). L1 y L2 en la perspectiva de un",
        "biling\u00fcismo integrador. In: AAVV. (a cura di): Botta Pastro, Rumbos del",
        "hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. vol. VIII, p. 549-557,",
        "ROMA:Bagatto, ISBN: 9788878062030"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lengua como signo identificador: los desaf\u00edos educativos en el contexto multicultural genov\u00e9s",
        "ISSN": [
          "1889-5425"
        ],
        "journal": "LENGUA Y MIGRACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 1, p. 53-72, ISSN: 1889-5425",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANFELICI L, CARPANI D, ARIOLFO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANFELICI L, CARPANI D, ARIOLFO R (2011). La lengua como signo",
        "identificador: los desaf\u00edos educativos en el contexto multicultural genov\u00e9s.",
        "LENGUA Y MIGRACI\u00d3N, vol. 1, p. 53-72, ISSN: 1889-5425"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Lingue, culture e identit\u00e0. Los Latinos negli Stati Uniti e la questione della lingua. p",
        "ISBN": [
          "9788875441319"
        ],
        "csp": "Genova:ECIG Edizioni Culturali Internazionali Genova, ISBN: 9788875441319",
        "anno": "2008",
        "autori": "sanfelici laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "sanfelici laura (2008). Lingue, culture e identit\u00e0. Los Latinos negli Stati Uniti",
        "e la questione della lingua. p. 1-190, Genova:ECIG Edizioni Culturali",
        "Internazionali Genova, ISBN: 9788875441319"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "SANFELICI L (2008). La Guerra Civile di Spagna (1936-1939). Gli eventi",
        "bellici . vol. 1, p. 1-214, Rimini:Il cerchio, ISBN: 8884741513"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bilinguismo di scrittura, autotraduzione e traduzione allografa. Studio di un caso inglese-spagnolo.",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 18, p. 139-154, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sanfelici L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanfelici L. (2016). Bilinguismo di scrittura, autotraduzione e traduzione",
        "allografa. Studio di un caso inglese-spagnolo.. LINGUE E LINGUAGGI, vol.",
        "18, p. 139-154, ISSN: 2239-0367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-165",
        "titolo": "La visione eteroglossica del bilinguismo: spagnolo lingua d\u2019origine e Italstudio. Modelli e prospettive tra gli Stati Uniti e l\u2019Italia.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-805-2"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni, ISBN: 978-88-7916-805-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Firpo Elena, Sanfelici Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Firpo Elena, Sanfelici Laura (2016). La visione eteroglossica del",
        "bilinguismo: spagnolo lingua d\u2019origine e Italstudio. Modelli e prospettive tra",
        "gli Stati Uniti e l\u2019Italia.. p. 11-165, MILANO:LED Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7916-805-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elementos culturales en la traducci\u00f3n: Romanticismo de Manuel Longares y los estigmas de la (in)traducibilidad.",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "vol. 6/2015, p. 221-234, ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laura Sanfelici"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Sanfelici (2015). Elementos culturales en la traducci\u00f3n:",
        "Romanticismo de Manuel Longares y los estigmas de la (in)traducibilidad..",
        "CUADERNOS AISPI, vol. 6/2015, p. 221-234, ISSN: 2283-981X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autobiograf\u00eda, autotraducci\u00f3n y transculturaci\u00f3n en dos escritoras puertorrique\u00f1as",
        "ISSN": [
          "2327-7181"
        ],
        "journal": "GLOSAS",
        "csp": "vol. 8, p. 16-28, ISSN: 2327-7181",
        "anno": "2015",
        "autori": "COCCO S., SANFELICI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COCCO S., SANFELICI L. (2015). Autobiograf\u00eda, autotraducci\u00f3n y",
        "transculturaci\u00f3n en dos escritoras puertorrique\u00f1as. GLOSAS, vol. 8, p.",
        "16-28, ISSN: 2327-7181"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-223",
        "titolo": "Pero ni que what I am. Fronteras y gram\u00e1ticas de la negaci\u00f3n.",
        "ISBN": [
          "978-88-88626-59-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-88626-59-8",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni di Palazzo Serra. vol. 26, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laura Sanfelici"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Sanfelici (2014). Pero ni que what I am. Fronteras y gram\u00e1ticas de la",
        "negaci\u00f3n.. In: AA.VV.. Quaderni di Palazzo Serra. vol. 26, p. 210-223,",
        "ISBN: 978-88-88626-59-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-98",
        "titolo": "La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol como lengua de herencia",
        "ISBN": [
          "9788875442804"
        ],
        "csp": "GENOVA:ECIG, ISBN: 9788875442804, Genova, 11 maggio 2011",
        "opera": "Daniela Carpani, Pier Luigi Crovetto. Migrazioni lingue identit\u00e0.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "POTOWSKI K, SANFELICI L, OLIVIERO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "POTOWSKI K, SANFELICI L, OLIVIERO C (2013). La ense\u00f1anza del",
        "espa\u00f1ol como lengua de herencia. In: Daniela Carpani, Pier Luigi Crovetto.",
        "Migrazioni lingue identit\u00e0.. p. 65-98, GENOVA:ECIG, ISBN:",
        "9788875442804, Genova, 11 maggio 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Lingue, culture e identit\u00e0. Los Latinos negli Stati Uniti e la questione della lingua. p",
        "ISBN": [
          "9788875441319"
        ],
        "csp": "Genova:ECIG Edizioni Culturali Internazionali Genova, ISBN: 9788875441319",
        "anno": "2008",
        "autori": "sanfelici laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "sanfelici laura (2008). Lingue, culture e identit\u00e0. Los Latinos negli Stati Uniti",
        "e la questione della lingua. p. 1-190, Genova:ECIG Edizioni Culturali",
        "Internazionali Genova, ISBN: 9788875441319"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "SANFELICI L (2008). La Guerra Civile di Spagna (1936-1939). Gli eventi",
        "bellici . vol. 1, p. 1-214, Rimini:Il cerchio, ISBN: 8884741513"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 7, p. 202-220",
        "autori": "SANFELICI L",
        "titolo": "Lo spagnolo della mestiza: una questione di lingua, cultura e identit\u00e0.",
        "anno": "2005",
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANFELICI L (2005). Lo spagnolo della mestiza: una questione di lingua,",
        "cultura e identit\u00e0.. CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 7, p. 202-220"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-160",
        "titolo": "Discorso linguistico e scelta del genere letterario nella costruzione dell\u2019identit\u00e0 transculturale. Il caso delle autrici ispane negli Stati Uniti ",
        "ISBN": [
          "8887248338"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edizioni del Paguro, ISBN: 8887248338",
        "opera": "CROVETTO P.L, DE LLERA L. Identit\u00e0 Americane. Etnie, culture, nazioni dal R\u00edo Grande alla Patagonia. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "SANFELICI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANFELICI L (2004). Discorso linguistico e scelta del genere letterario",
        "nella costruzione dell\u2019identit\u00e0 transculturale. Il caso delle autrici ispane negli",
        "Stati Uniti . In: CROVETTO P.L, DE LLERA L. Identit\u00e0 Americane. Etnie,",
        "culture, nazioni dal R\u00edo Grande alla Patagonia. p. 147-160,",
        "SALERNO:Edizioni del Paguro, ISBN: 8887248338"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "5614",
    "nome": "SANFELICI Laura",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista Quaderni di Palazzo Serra, Rivista scientifica del Dipartimento di Lingue e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Convergencias y creatividad: el espa\u00f1ol en el umbral del tercer milenio\" tenutosi a Genova nei giorni 20 e 21 Aprile 2005. Titolo dell'intervento: \u00bfIntegraci\u00f3n o asimilaci\u00f3n? La pol\u00edtica edicativa biling\u00fce en el Suroeste de los Estados Unidos.",
        "periodo": "dal 20-04-2005 al 21-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congreso IILI 2006 dell\u2019Instituto Internacional de Literatura Iberoamericana, tenutosi a Genova dal 26 giugno al 1 luglio 2006. Titolo dell'intervento: \"Opci\u00f3n de lengua y g\u00e9nero en la escritura femenina en los EE.UU\".",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del \u201cCongreso IILI 2006\u201d dell\u2019Instituto Internacional de Literatura Iberoamericana, tenutosi a Genova dal 26 giugno al 1 luglio 2006. Titolo del congresso: \"Palabras e ideas, ida y vuelta. Las relaciones culturales y ling\u00fc\u00edsticas entre Europa y Am\u00e9rica Latina\".",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del Convegno Ass.I.Term. 2009: Terminologia, variazione e interferenze linguistiche e culturali - 10-11 giugno 2009 - Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere - Ce.R.Te.M. (Centro di Ricerca in Terminologia Multilingue)",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congreso Internacional sobre Lengua y Migraci\u00f3n tenutosi alla Universidad de Alcal\u00e1 de Henares dal 24 al 26 marzo 2010. Titolo dell'intervento (con Daniela Carpani e Rosana Ariolfo): \"La lengua como signo identificador: los desaf\u00edos educativos el contexto cultural genov\u00e9s\".",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XVII Congreso de la AIH (Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas) tenutosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" nei giorni 19 e 20 luglio 2010. Titolo dell'intervento (con Daniela Carpani): \"L1 y L2 en la perspectiva de un biling\u00fcismo integrador\".",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 20-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVI Congreso AISPI tenutosi a Trento dal 27 al 30 ottobre 2010. Titolo dell'intervento: \"La presencia hispanoamericana en la ciudad de los vientos. Ingl\u00e9s y espa\u00f1ol en contacto en Chicago\".",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Spanish in the U.S., Spanish in contact with other languages Conference\", tenutosi alla University of California (Sacramento) il 19 marzo 2011. Titolo dell'intervento: \"Los cursos de Espa\u00f1ol para hablantes de herencia en G\u00e9nova, Italia\".",
        "periodo": "dal 19-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Flussi Migratori, Politiche Linguistiche e Integrazione. Europa e America a Confronto\" tenutosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, l'11 maggio 2011. Titolo dell'intervento: \"L'importanza del mantenimento dello spagnolo nel contesto scolastico genovese. L'esperienza della S.M.S. Don Milani-Colombo\".",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al I Congreso Internacional \"Nebrija en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Ense\u00f1anza de las Lenguas: en camino hacia el Pluriling\u00fcismo\" tenutosi all'Universidad A. de Nebrija di Madrid dal 28 al 30 settembre 2012. Titolo dell'intervento: \"La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol a los hispanohablantes en G\u00e9nova: nuevos materiales y formaci\u00f3n de un profesorado especializado\".",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico e organizzativo del seminario \"Il portale di e-learning come supporto dell'attivit\u00e0 didattica frontale nell'insegnamento delle lingue\", organizzato dal Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVIII Congreso AISPI \"Le forme del narrare: tra il tempo e i generi\" tenutosi a Pisa dal 27 al 30 novembre 2013. Titolo dell'intervento (con Simona Cocco): \"Narrar y narrarse: Esmeralda Santiago y Rosario Ferr\u00e9 entre autotraducci\u00f3n y autobiograf\u00eda.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Plurilinguismo e Intercultura: esperienze di valorizzazione della pluralit\u00e0 linguistica nelle scuole\", tenutosi a Genova il 4 aprile 2014 e organizzato dal MIUR, Ufficio scolastico regionale per la Liguria. Titolo dell'intervento (con Elena Firpo): \"Bilinguismo e nuove tecnologie\".",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXV Congreso ASELE, tenutosi presso la Universidad Carlos III di Madrid, dal 16 al 20 settembre 2014. Titolo dell'intervento (con Elena Firpo): \"De ELE al desarrollo de la CALP y de la metacompetencia biling\u00fce\".",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"1st International Conference on the Sociolinguistics of Immigration\" tenutosi presso il Dipartimento di Lingue Moderne dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino nei giorni 25 e 26 settembre 2014. Titolo dell'intervento (con Elena Firpo): \"LI.LO., una ricerca-azione per il mantenimento della lingua d'origine e lo sviluppo della CALP\".",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Plurilinguismo, immigrazione e paesaggio linguistico\" tenutosi presso il Dipartimento di Scienze della Mediazione Linguistica e degli Studi Interculturali dell'Universit\u00e0 di Milano nei giorni 6 e 7 novembre 2014. Titolo dell'intervento (con Elena Firpo): \"La lingua d'origine dei Latinos 2.0 e italstudio: nuove prospettive per una scuola plurilingue e interculturale\".",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Applied Linguistics Winter Conference, NYS TESOL, Multiple Perspectives, integrating Theory and Practice\" tenutosi alla Columbia University, New York (USA) il 7 marzo 2015. Titolo dell'intervento (con Elena Firpo): \"Lexical Approach, Bilingual Education and ICT\".",
        "periodo": "dal 07-03-2015 al 07-03-2015"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico e organizzativo (con Daniela Carpani e Mara Morelli) del workshop Con-vivere e con-dividere l'intercultura e il plurilinguismo, organizzato nell'ambito del PRA 2013 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al I Congresso Mondiale dei Diritti Linguistici, tenutosi a all'Universit\u00e0 di Teramo dal 19 al 23 maggio 2015. Titolo dell'intervento: \"Minoranze linguistiche a scuola. Un progetto per il mantenimento evolutivo dello spagnolo con alunni di origine ispanofona\".",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'International Conference of Hispanic Linguistics, Spanish in Contact - New times, new spaces and new speakers, tenutosi alla Heriot-Watt University of Edinburgh il 28 e 29 maggio 2015. Titolo dell'intervento (con Milin Bonomi): \u201cNuevos perfiles de hispanohablantes en Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Dipartimento di Lingue e Culture Moderne, 2-3 luglio 2015, organizzazione (con Mara Morelli) del workshop \"Tra interazioni, Mediazioni e Interpretazioni\" del Centro Interuniversitario dell'Analisi dell'Interazione e della Mediazione.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXIX Congreso AISPI \"Redes, irradiaciones y confluencias en las culturas hisp\u00e1nicas\" tenutosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Milano dal 25 al 28 novembre 2015. Titolo dell'intervento (con Mara Morelli): \"El translanguaging como forma de mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstico-pedag\u00f3gica\"",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"Pluriverso italiano\" tenutosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata nei giorni 10 e 11 dicembre 2015. Titolo dell'intervento (con Elena Firpo): \"Seconde generazioni e metacompetenza bilingue\".",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"S\u00e9minaire International I3 - Intercompr\u00e9hension, Interdisciplinarit\u00e9, Interaction\" tenutosi all'Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 di Lione dal 15 al 18 marzo 2016. Titolo dell'intervento: \"LI.LO.: Lengua Italiana - Lengua de Origen\".",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 18-03-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Secondo tutor della tesi di dottorato della dott.ssa Elena FIRPO, iscritta al XXVIII ciclo del dottorato in Lingue Culture e TIC, oggi curriculum del dottorato in Digital Humanities. La dott.ssa Firpo si \u00e8 addottorata in data 16 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 16-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cStudi Americanistici\u201d (XVII ciclo), con borsa di studio, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, conseguito il 15 dicembre 2006 con una tesi dal titolo: \u201cLingue, culture e identit\u00e0. Los latinos negli Stati Uniti e la questione della lingua\u201d. s.s.d.: L-LIN 07 (Lingua e Traduzione Spagnola)",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Lista delle pubblicazioni non presentate ai fini degli indicatori o della valutazione (ART. 7 \u2013 All. B \u2013 D.M. 120/16).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (1+1 anni). Programma di ricerca \u201cLingue a contatto: lo spagnolo nella realt\u00e0 genovese\u201d. Settore disciplinare dell\u2019assegno: L-Lin/07 (Lingua e Traduzione Spagnola)",
        "periodo": "dal 02-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza per studenti di dottorato del Department of Spanish, French, Italian & Portuguese at the University of Illinois at Chicago. Titolo: \"La inmigraci\u00f3n en Italia y el desarrollo del Ita\u00f1ol\".",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 03-02-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza per studenti di Italiano del Department of Spanish, French, Italian & Portuguese at the University of Illinois at Chicago. Titolo: \"L'Italia dall'emigrazione all'immigrazione. Lingue e culture a contatto\".",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 04-02-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni di referaggio per le riviste \"Spanish in Context\" (issn: 1571-0718) e \"Lingue e Linguaggi\" (issn: 2239-0367), classificate di fascia A, e \"Quaderni di Palazzo Serra\" (issn: 1970-0571)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritta all\u2019Albo docenti della Scuola Superiore dell'Amministrazione dell'Interno per la lingua spagnola.",
        "periodo": "dal 02-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato L.240/10 tipo A (s.s.d. L-LIN/07 Lingua e traduzione spagnola) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari.",
        "periodo": "dal 22-12-2011 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Docente delegato, nell'ambito del CLAT, all'organizzazione dei corsi di lingua inglese, francese, tedesca, portoghese e spagnola per studenti Erasmus+outgoing per conto dell'Ufficio Mobilit\u00e0 Internazionale dell'Ateneo.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 operativa di Gestione del Centro Linguistico di Ateneo (CLAT). Tale unit\u00e0 ha funzioni di programmazione, coordinamento e gestione della didattica del Centro.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del soggiorno di ricerca della dott.ssa Ana\u00ed Navarro, laureatasi presso la Rice University di Austin, Texas (USA), presso la sezione di Ispanistica del Dipartimento di Lingue e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione Tirocinio Formativo Attivo (TFA) e Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) per la lingua spagnola presso il Dipartimento di Lingue e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2004, membro del Ce.R.Te.M. (Centro di Ricerca in Terminologia Multilingue) dell'Universit\u00e0 di Genova e, fino a marzo 2015, responsabile per lo spagnolo del glossario sull\u2019enologia del centro stesso.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cProgetto di ricerca COFIN 2005\u201d dal titolo \"Il saggio in Spagna e Ispanoamerica tra il 1914 e il 1945.\" Coordinatore nazionale: prof. Pier Luigi Crovetto.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 26-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto di Ricerca di Ateneo 2006\" dell'Universit\u00e0 di Genova dal titolo \u201cFenomeni immigratori e ibridazione linguistica\u201d. Coordinatrice del progetto: prof.ssa Ana Lourdes de H\u00e9riz.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto di Ricerca di Ateneo 2007\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova dal titolo \u201cFenomeni immigratori e ibridazione linguistica\u201d. Coordinatore del progetto: prof. Pier Luigi Crovetto.",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto di Ricerca di Ateneo 2008\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova dal titolo \u201cFenomeni immigratori e ibridazione linguistica\u201d. Coordinatore del progetto: prof. Pier Luigi Crovetto.",
        "periodo": "dal 07-08-2008 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019 \"Heritage Language Cooperative\", gruppo di ricerca interdisciplinare del Dipartimento di Foreign and Classical Languages dell\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Illinois di Chicago (USA).",
        "periodo": "dal 11-02-2010 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto di Ricerca di Ateneo 2010\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova dal titolo \u201cLingue, interazione e mediazione in ambito istituzionale\u201d. Coordinatrice del progetto: prof.ssa Mara Morelli.",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto di Ricerca di Ateneo 2011\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova dal titolo \u201cInte(g)razione: lingue, culture e mediazione\u201d. Coordinatrice del progetto: prof.ssa Ana Lourdes de H\u00e9riz.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Language in Context Research Group\" dell'Universit\u00e0 dell'Illinois a Chicago (USA). Gi\u00e0 \"Heritage Language Cooperative\".",
        "periodo": "dal 14-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto di Ricerca di Ateneo 2014\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova dal titolo \u201cApproccio lessicale e tecnologie mobili: innovazione nell\u2019educazione linguistica\u201d. Coordinatore del progetto: prof. Simone Torsani.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 membro del gruppo di ricerca sull'acquisizione delle lingua italiana come veicolo per l'apprendimento di conoscenze disciplinari non linguistiche di cui \u00e8 coordinatore il prof. Marco Mezzadri dell'Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 membro del gruppo di ricerca CLYA, CREACI\u00d3N LITERARIA Y ART\u00cdSTICA. ANIMACI\u00d3N A LA LECTURA (E061-10) della Facultad de Educaci\u00f3n dell'Universidad de Murcia.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del \"Progetto di Ricerca di Ateneo 2013\" dell\u2019Universit\u00e0 di Genova dal titolo: \u201cCon-vivere e con-dividere l\u2019intercultura e il plurilinguismo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-09-2015"
      }
    ]
  }
}