{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un enfoque filos\u00f3fico-literario y pol\u00edtico del tercer centenario del Don Quijote en el Pa\u00eds Vasco",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 24, p. 151-188, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiore A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A. (2016). Un enfoque filos\u00f3fico-literario y pol\u00edtico del tercer",
        "centenario del Don Quijote en el Pa\u00eds Vasco. CULTURA",
        "LATINOAMERICANA, vol. 24, p. 151-188, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-151",
        "titolo": "I Paesi Baschi e il terzo centenario del don Quijote",
        "ISBN": [
          "978-88-7695-533-4"
        ],
        "csp": "Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4",
        "opera": "Pier Luigi Crovetto. Espejos rotos. Cervantes, Don Quijote y las identidades pol\u00edticas y culturales del mundo hisp\u00e1nico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiore A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A. (2016). I Paesi Baschi e il terzo centenario del don Quijote. In: Pier",
        "Luigi Crovetto. Espejos rotos. Cervantes, Don Quijote y las identidades",
        "pol\u00edticas y culturales del mundo hisp\u00e1nico. p. 125-151, Novara:Arcipelago",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-4"
        ],
        "titolo": "Ram\u00f3n J. Sender tra verit\u00e0 e finzione, con epilogo cinematografico",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 4, p. 479-520, ISSN: 1824-484X, doi: http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore Arianna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore Arianna (2015). Ram\u00f3n J. Sender tra verit\u00e0 e finzione, con epilogo",
        "cinematografico. LEA, vol. 4, p. 479-520, ISSN: 1824-484X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-356",
        "titolo": "Max Aub y Dario Puccini, Epistolario (1959-1972)",
        "ISBN": [
          "978-84-482-6000-2"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Valencia:Biblioteca Valencia Nicolau Primitiu, Fundaci\u00f3n Max Aub y Generalitat Valenciana, ISBN: 978-84-482-6000-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore Arianna"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Fiore Arianna (2015). Max Aub y Dario Puccini, Epistolario (1959-1972). p.",
        "1-356, Valencia:Biblioteca Valencia Nicolau Primitiu, Fundaci\u00f3n Max Aub y",
        "Generalitat Valenciana, ISBN: 978-84-482-6000-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/LEA-1824-484x-3"
        ],
        "titolo": "La junta luz di Juan Gelman: un oratorio contro il silenzio",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 3, p. 109-126, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arianna Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arianna Fiore (2014). La junta luz di Juan Gelman: un oratorio contro il",
        "silenzio. LEA, vol. 3, p. 109-126, ISSN: 1824-484X, doi:",
        "10.13128/LEA-1824-484x-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/LEA-1824-484x-3"
        ],
        "titolo": "Una rivista del tardo esilio: Los Sesenta di Max Aub",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 3, p. 291-340, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arianna Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arianna Fiore (2014). Una rivista del tardo esilio: Los Sesenta di Max Aub.",
        "LEA, vol. 3, p. 291-340, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-134",
        "titolo": "La escuela de traductores de Toledo",
        "ISBN": [
          "9788498523959"
        ],
        "csp": "Badajoz:Biblioteca de Extremadura, Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Cultura del Gobierno de Extremadura, ISBN: 9788498523959",
        "opera": "Fernando D\u00edaz Esteban y otros. Badajoz. Mil a\u00f1os de libros Exposici\u00f3n Bibliogr\u00e1fica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arianna Fiore, Luis de Llera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arianna Fiore, Luis de Llera (2014). La escuela de traductores de Toledo.",
        "In: Fernando D\u00edaz Esteban y otros. Badajoz. Mil a\u00f1os de libros Exposici\u00f3n",
        "Bibliogr\u00e1fica. p. 115-134, Badajoz:Biblioteca de Extremadura, Consejer\u00eda",
        "de Educaci\u00f3n y Cultura del Gobierno de Extremadura, ISBN:",
        "9788498523959"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, de la crisis religiosa al modernismo teol\u00f3gico",
        "ISSN": [
          "1130-0612"
        ],
        "journal": "BOLET\u00cdN DE LA REAL ACADEMIA DE EXTREMADURA DE LAS LETRAS Y LAS ARTES",
        "csp": "p. 493-540, ISSN: 1130-0612",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2012). Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, de la crisis religiosa al modernismo",
        "teol\u00f3gico. BOLET\u00cdN DE LA REAL ACADEMIA DE EXTREMADURA DE",
        "LAS LETRAS Y LAS ARTES, p. 493-540, ISSN: 1130-0612"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "594-604",
        "titolo": "El fen\u00f3meno de las bandas en la prensa genovesa. Entre pr\u00e9stamo y el xenismo: un caso de discriminaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
        "ISBN": [
          "9788878062030"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030",
        "opera": "Patrizia Botta. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuantenario de la AIH. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fiore (2012). El fen\u00f3meno de las bandas en la prensa genovesa. Entre",
        "pr\u00e9stamo y el xenismo: un caso de discriminaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. In: Patrizia",
        "Botta. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuantenario de la AIH.",
        "p. 594-604, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-181",
        "titolo": "La sottotitolazione spagnola de L\u2019Armata Brancaleone: un \u00abnero periglio che vien da lo mare\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788890789717"
        ],
        "csp": "Roma:AISPI Edizioni, ISBN: 9788890789717",
        "opera": "A. Cassol F. Gherardi A. Guarino G. Mapelli F. Matte Bon P. Taravacci. Il dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fiore (2012). La sottotitolazione spagnola de L\u2019Armata Brancaleone: un",
        "\u00abnero periglio che vien da lo mare\u00bb. In: A. Cassol F. Gherardi A. Guarino",
        "G. Mapelli F. Matte Bon P. Taravacci. Il dialogo. Lingue, letterature,",
        "linguaggi, culture. p. 171-181, Roma:AISPI Edizioni, ISBN: 9788890789717"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "157-166",
        "titolo": "El exilio espa\u00f1ol y el descubrimiento de Italia",
        "ISBN": [
          "9780704427983"
        ],
        "csp": "Centre for the Study of Hispanic Exile, University of Birmingham, ISBN: 9780704427983, Birmingham, 10.09.2008",
        "opera": "Spanish Republican Exile Geographies - Geograf\u00edas del exilio republicano espa\u00f1ol. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Fiore (2012). El exilio espa\u00f1ol y el descubrimiento de Italia. In: Spanish",
        "Republican Exile Geographies - Geograf\u00edas del exilio republicano espa\u00f1ol.",
        "p. 157-166, Centre for the Study of Hispanic Exile, University of",
        "Birmingham, ISBN: 9780704427983, Birmingham, 10.09.2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rastros autobiogr\u00e1ficos de Angelina Mu\u00f1iz-Huberman en El sefard\u00ed rom\u00e1ntico. La azarosa vida de Mateo Alem\u00e1n II",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 2008-2009-2010, p. 13-30, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2011). Rastros autobiogr\u00e1ficos de Angelina Mu\u00f1iz-Huberman en",
        "El sefard\u00ed rom\u00e1ntico. La azarosa vida de Mateo Alem\u00e1n II. CULTURA",
        "LATINOAMERICANA, vol. 2008-2009-2010, p. 13-30, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Deusto",
        "titolo": "El hombre y el mal gratuito: Tantos inocentes",
        "ISBN": [
          "9788498303315"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788498303315",
        "opera": "J.A.Ascunce A.Rodr\u00edguez. \"Haz lo que temas\". La novel\u00edstica de Ra\u00fal Guerra Garrido. p. 219-236, Bilbao:Publicaciones de la Universidad de Deusto",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Fiore (2011). El hombre y el mal gratuito: Tantos inocentes. In:",
        "J.A.Ascunce A.Rodr\u00edguez. \"Haz lo que temas\". La novel\u00edstica de Ra\u00fal",
        "Guerra Garrido. p. 219-236, Bilbao:Publicaciones de la Universidad de",
        "Deusto. Universidad de Deusto, ISBN: 9788498303315"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Aub y su recepci\u00f3n en Italia",
        "ISSN": [
          "1887-0023"
        ],
        "journal": "EL CORREO DE EUCLIDES",
        "csp": "vol. 4, p. 18-29, ISSN: 1887-0023",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2009). Max Aub y su recepci\u00f3n en Italia. EL CORREO DE",
        "EUCLIDES, vol. 4, p. 18-29, ISSN: 1887-0023"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Un comune percorso ideale\": l'esilio spagnolo e l'Italia",
        "ISSN": [
          "1121-9742"
        ],
        "journal": "STORIA E MEMORIA",
        "csp": "vol. 1, p. 57-82, ISSN: 1121-9742",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2009). \"Un comune percorso ideale\": l'esilio spagnolo e l'Italia.",
        "STORIA E MEMORIA, vol. 1, p. 57-82, ISSN: 1121-9742"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un enfoque filos\u00f3fico-literario y pol\u00edtico del tercer centenario del Don Quijote en el Pa\u00eds Vasco",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 24, p. 151-188, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiore A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore A. (2016). Un enfoque filos\u00f3fico-literario y pol\u00edtico del tercer",
        "centenario del Don Quijote en el Pa\u00eds Vasco. CULTURA",
        "LATINOAMERICANA, vol. 24, p. 151-188, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-151",
        "titolo": "I Paesi Baschi e il terzo centenario del don Quijote",
        "ISBN": [
          "978-88-7695-533-4"
        ],
        "csp": "Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4",
        "opera": "Pier Luigi Crovetto. Espejos rotos. Cervantes, Don Quijote y las identidades pol\u00edticas y culturales del mundo hisp\u00e1nico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiore A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiore A. (2016). I Paesi Baschi e il terzo centenario del don Quijote. In: Pier",
        "Luigi Crovetto. Espejos rotos. Cervantes, Don Quijote y las identidades",
        "pol\u00edticas y culturales del mundo hisp\u00e1nico. p. 125-151, Novara:Arcipelago",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-7695-533-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-4"
        ],
        "titolo": "Ram\u00f3n J. Sender tra verit\u00e0 e finzione, con epilogo cinematografico",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 4, p. 479-520, ISSN: 1824-484X, doi: http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore Arianna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiore Arianna (2015). Ram\u00f3n J. Sender tra verit\u00e0 e finzione, con epilogo",
        "cinematografico. LEA, vol. 4, p. 479-520, ISSN: 1824-484X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-356",
        "titolo": "Max Aub y Dario Puccini, Epistolario (1959-1972)",
        "ISBN": [
          "978-84-482-6000-2"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Valencia:Biblioteca Valencia Nicolau Primitiu, Fundaci\u00f3n Max Aub y Generalitat Valenciana, ISBN: 978-84-482-6000-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiore Arianna"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Fiore Arianna (2015). Max Aub y Dario Puccini, Epistolario (1959-1972). p.",
        "1-356, Valencia:Biblioteca Valencia Nicolau Primitiu, Fundaci\u00f3n Max Aub y",
        "Generalitat Valenciana, ISBN: 978-84-482-6000-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/LEA-1824-484x-3"
        ],
        "titolo": "Una rivista del tardo esilio: Los Sesenta di Max Aub",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 3, p. 291-340, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arianna Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arianna Fiore (2014). Una rivista del tardo esilio: Los Sesenta di Max Aub.",
        "LEA, vol. 3, p. 291-340, ISSN: 1824-484X, doi: 10.13128/LEA-1824-484x-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, de la crisis religiosa al modernismo teol\u00f3gico",
        "ISSN": [
          "1130-0612"
        ],
        "journal": "BOLET\u00cdN DE LA REAL ACADEMIA DE EXTREMADURA DE LAS LETRAS Y LAS ARTES",
        "csp": "p. 493-540, ISSN: 1130-0612",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2012). Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, de la crisis religiosa al modernismo",
        "teol\u00f3gico. BOLET\u00cdN DE LA REAL ACADEMIA DE EXTREMADURA DE",
        "LAS LETRAS Y LAS ARTES, p. 493-540, ISSN: 1130-0612"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rastros autobiogr\u00e1ficos de Angelina Mu\u00f1iz-Huberman en El sefard\u00ed rom\u00e1ntico. La azarosa vida de Mateo Alem\u00e1n II",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 2008-2009-2010, p. 13-30, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2011). Rastros autobiogr\u00e1ficos de Angelina Mu\u00f1iz-Huberman en",
        "El sefard\u00ed rom\u00e1ntico. La azarosa vida de Mateo Alem\u00e1n II. CULTURA",
        "LATINOAMERICANA, vol. 2008-2009-2010, p. 13-30, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universidad de Deusto",
        "titolo": "El hombre y el mal gratuito: Tantos inocentes",
        "ISBN": [
          "9788498303315"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788498303315",
        "opera": "J.A.Ascunce A.Rodr\u00edguez. \"Haz lo que temas\". La novel\u00edstica de Ra\u00fal Guerra Garrido. p. 219-236, Bilbao:Publicaciones de la Universidad de Deusto",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Fiore (2011). El hombre y el mal gratuito: Tantos inocentes. In:",
        "J.A.Ascunce A.Rodr\u00edguez. \"Haz lo que temas\". La novel\u00edstica de Ra\u00fal",
        "Guerra Garrido. p. 219-236, Bilbao:Publicaciones de la Universidad de",
        "Deusto. Universidad de Deusto, ISBN: 9788498303315"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Un comune percorso ideale\": l'esilio spagnolo e l'Italia",
        "ISSN": [
          "1121-9742"
        ],
        "journal": "STORIA E MEMORIA",
        "csp": "vol. 1, p. 57-82, ISSN: 1121-9742",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2009). \"Un comune percorso ideale\": l'esilio spagnolo e l'Italia.",
        "STORIA E MEMORIA, vol. 1, p. 57-82, ISSN: 1121-9742"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle origini di un'importante avventura editoriale dell'esilio repubblicano spagnolo: \"Los Sesenta\" di Max Aub. CULTURA LATINOAMERICANA",
        "ISSN": [
          "1827-4315"
        ],
        "journal": "ANNALI ...",
        "csp": "vol. 7, p. 57-88, ISSN: 1827-4315",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Fiore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fiore (2005). Alle origini di un'importante avventura editoriale dell'esilio",
        "repubblicano spagnolo: \"Los Sesenta\" di Max Aub. CULTURA",
        "LATINOAMERICANA. ANNALI ..., vol. 7, p. 57-88, ISSN: 1827-4315"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "6783",
    "nome": "FIORE Arianna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di Studio annuale (6.000 euro) concessa dalla Fondazione Max Aub di Segorbe (Spagna) per l\u2019edizione critica del carteggio tra Max Aub e Dario Puccini.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 01-05-2006"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Congresso AISPI celebratosi a Catania con un intervento intitolato \u201cEl lenguaje de las canciones anarquistas de la Guerra Civil Espa\u00f1ola\u201d.",
        "periodo": "dal 16-05-2004 al 18-05-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale IILI, \u201cInstituto Internacional de Literatura Iberoamericana\u201d, con intervento intitolato: Max Aub y Amos Segala: un ep\u00edstolario in\u00e9dito.",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cGeograf\u00edas del exilio republicano espa\u00f1ol\u201d, celebratosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Birmingham con un intervento intitolato Un par\u00e9ntesis feliz en el exilio espa\u00f1ol: el descubrimiento de Italia.",
        "periodo": "dal 10-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "XXV Convegno AISPI (Napoli, 18-21 febbraio 2009) \u201cIl dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture\u201d con intervento intitolato La sottotitolazione spagnola de L\u2019Armata Brancaleone: un \u00ab nero periglio che vien da lo mare\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "X Congreso Internacional de Literatura Espa\u00f1ola Contempor\u00e1nea (\u201cLa mujer en la literatura, la sociedad y la istoria: identidad, cambio social y progreso en las culturas mediterr\u00e1neas\u201d) celebrato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo con un intervento intitolato La piazza del diamante di Merc\u00e9 Rodoreda e La Storia di Elsa Morante: lo scontro tra la storia ufficiale e la storia intima in due romanzi del XX secolo.",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "X Congreso Internacional sobre el exilio, \u201cEl exilio en primera persona\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Deusto e Hamaika Bide Elkartea Bilbao-San Sebasti\u00e1n con un intervento intitolato Correspondencia Rafael Alberti-Alberto Mondadori.",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "VI Seminario Internacional del Grupo de Investigaci\u00f3n Escritoras y Escrituras, \u201cLas revolucionarias. Literatura e insumisi\u00f3n femenina\u201d, Universit\u00e0 di Oviedo, \u2028con un intervento intitolato Luce Fabbri, Dante Alighieri y la libertad.",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "XI Congreso Internacional de Literatura Espa\u00f1ola Contempor\u00e1nea \u201cCaminos, puertas y peajes: la construcci\u00f3n de Europa en la literatura y en los medios de comunicaci\u00f3n social\u201d, celebratosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania con un intervento intitolato: A oriente del sol y a occidente de la luna: la b\u00fasqueda de la identidad en De tu boca a los cielos, \u201cla primera novela sefard\u00ed de la literatura espa\u00f1ola\u201d.",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cTrans-acciones: dos siglos XIX, XX (y comienzos del XXI) de intercambios culturales entre Am\u00e9rica Latina y Espa\u00f1a\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Birmingham, Castro Urdiales, Espa\u00f1a, con un intervento intitolato: El sefard\u00ed rom\u00e1ntico. La azarosa vida de Mateo Alem\u00e1n II: rastros autobiogr\u00e1ficos de Angelina Mu\u00f1iz-Huberman en el retrato de una \u00e9poca a trav\u00e9s de la vida de un p\u00edcaro del siglo XX.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 03-07-2010"
      },
      {
        "content": "XVII Convegno Internazionale della Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas tenutosi a Roma con un intervento intitolato: El fen\u00f3meno de las baby gangs latinoamericanas y la prensa local de la ciudad de G\u00e9nova. El pr\u00e9stamo, el calco y el xenismo: un caso de discriminaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica.",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "- Convegno AISPI, Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento con un intervento intitolato L'uso dello spagnolo nei media italiani. L'autorappresentazione di s\u00e9 e la rappresentazione dell'altro: due realt\u00e0 a confronto del territorio genovese.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Lo studio delle lingue straniere nelle Facolt\u00e0 / Corsi di Studio / Dipartimenti di Scienze Politiche, tenutosi a Roma presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, con un intervento intitolato Scambio di prestiti lessicali e metafore tra l\u2019Italia e il mondo ispanico nella narrazione giornalistica del IV Governo Berlusconi.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "IV Giornata di Studio \u201cL\u2019accettazione o rifiuto della norma nella lingua letteraria\u201d celebratasi presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze con un intervento intitolato \u201cLa junta luz\u201d di Juan Gelman: un oratorio contro il silenzio.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "XIV Congreso Internacional de Literatura Espa\u00f1ola Contempor\u00e1nea \u201cLa cuesti\u00f3n social: Literatura, Cine y Prensa\u201d, celebratosi presso la Universidad de Santiago con un intervento intitolato: Narrar la historia a trav\u00e9s del periodismo, la literatura y el cine: los hechos de Casas Viejas.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "V Giornata di Studio Percorsi e ritorni tra vecchio e nuovo mondo, organizzato da Silvia Lafuente presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze e il Centro Studi Jorge Eduardo Eielson, con intervento intitolato Il mito di Lope de Aguirre nella drammaturgia franchista e postfranchista.",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "45\u00b0 Convegno Annuale dell\u2019Association for Spanish and Portuguese Historical Studies (ASPHS), celebratosi a Modena, con un intervento intitolato Antifasciste italiane alla guerra civile spagnola: una scuola di emancipazione.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 29-06-2014"
      },
      {
        "content": "Colloque international Gouvernance Citoyennet\u00e9 et Etat de Droit, celebrato a Tetou\u00e1n (Marocco), con un intervento intitolato La representaci\u00f3n de la voluntaria italiana en la guerra civil espa\u00f1ola a trav\u00e9s de los \u00f3rganos de control fascistas.",
        "periodo": "dal 08-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "V Giornata Siciliana di Studi Ispanici del Mediterraneo, Costruzione, ricostruzione, decostruzione. La donna e la Guerra. La costruzione di un\u2019identit\u00e0, celebrato a Roma-Palermo-Catania-Patern\u00f2, con un intervento intitolato Le antifasciste italiane nella Guerra civile spagnola.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 19-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di studi organizzata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Dipartimento di Studi Umanistici, dedicata a La Grande Guerra in Caporetto di Mario Puccini, tra storia, letteratura e linguaggio, con un intervento intitolato La Grande guerra di Mario Puccini e Vicente Blasco Ib\u00e1\u00f1ez: tra cronaca e romanzo.",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno Internazionale \u201cContinuit\u00e0 del mondo precolombiano nella cultura latinoamericana. Omaggio all\u2019Inca Garcilaso de la Vega nel IV centenario della sua morte\u201d, organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Centro Studi Jorge Eielson, Ambasciata del Per\u00f9, Consulado General del Per\u00fa en Florencia. Comitato organizzativo: Martha Canfield, Antonella Ciabatti, Arianna Fiore, Carmelo Andrea Spadola. Intervento intitolato: La riscrittura della conquista e il romanzo storico spagnolo: Las huellas del conquistador di Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Regueira.",
        "periodo": "dal 21-05-2016 al 22-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile della gestione delle fonti letterarie nell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca \"Lessico dei Beni Culturali\" (LBC) (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto Strategico di Ateneo \u201cForme e modi dell'autorialit\u00e0 nella cultura europea dalla prima et\u00e0 moderna alla contemporaneit\u00e0\u201d, responsabile prof.ssa Donatella Pallotti. (Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto \u201cQ. THEATRE - Theatrical recreations of Don Quixote in Europe\u201d, all\u2019interno del programma \u201cEuropa Creativa (2014-2020)\u201d, sottoprogramma Cultura.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lettrice a contratto di Lingua Spagnola, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Lettrice di Spagnolo (II\u00b0 anno), Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Docente del corso Traduzione spagnolo>italiano, Corso di laurea in Teoria e tecniche della mediazione interlinguistica, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Lettrice di Lingua Spagnola (I\u00b0 anno), Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Lettrice di Lingua Spagnola, Corso di studi di Economia Serale, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (30 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Lettrice di Lingua Spagnola, Corso di studi di Economia e gestione aziendale, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 del Sacro Cuore di Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Docente del corso Traduzione spagnolo>italiano, per il Corso di laurea Teoria e tecniche della mediazione interlinguistica della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Genova;",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Lettrice di Spagnolo (I\u00b0 anno) presso l\u2019Universit\u00e0 di Genova, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto del corso di Tecniche di Revisione Testuale per il Corso di laurea Teoria e tecniche della mediazione interlinguistica della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del corso Traduzione spagnolo>italiano, per il Corso di laurea Teoria e tecniche della mediazione interlinguistica della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di Lingua Spagnola (24 ore) per il Corso di Laurea Magistrale in Progettazione dei sistemi turistici, Universit\u00e0 di Firenze (3 CFU, primo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Lingua Spagnola (48 ore) per il Corso di Laurea di Economia Aziendale ed Economia e Commercio, Universit\u00e0 di Firenze (6 CFU, primo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Lingua Spagnola (48 ore) per il Corso di Laurea Magistrale in Progettazione dei sistemi turistici, Universit\u00e0 di Firenze (6 CFU, primo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Linguaggi settoriali (spagnolo), Il linguaggio della pubblicit\u00e0. Terzo anno di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Lingua Spagnola (24 ore) per il Corso di Laurea triennale in Sviluppo economico e cooperazione internazionale (SECI), Universit\u00e0 di Firenze (3 CFU, primo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Lingua Spagnola (48 ore) per il Corso di Laurea magistrale in Economia dello sviluppo avanzata (ESA), Universit\u00e0 di Firenze (6 CFU, secondo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Lingua Spagnola (24 ore) per il Corso di Laurea triennale in Sviluppo economico e cooperazione internazionale (SECI), Universit\u00e0 di Firenze (3 CFU, primo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Lingua Spagnola (48 ore) per il Corso di Laurea magistrale in Economia dello sviluppo avanzata (ESA), Universit\u00e0 di Firenze (6 CFU, primo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Letteratura Spagnola (30 ore) per il Corso di Laurea triennale in Lingue e letterature straniere, Universit\u00e0 di Firenze (6 CFU, secondo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Lingua Spagnola (48 ore) per il Corso di Laurea magistrale in Economia dello sviluppo avanzata (ESA), Universit\u00e0 di Firenze (6 CFU, primo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Letteratura Spagnola (30 ore) per il Corso di Laurea triennale in Lingue e letterature straniere, Universit\u00e0 di Firenze (6 CFU, secondo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di Lingua e traduzione \u2013 Lingua spagnola per il Corso di Laurea Magistrale in economics and Development \u2013 Economia, politica e sviluppo economico, insegnamento: Spanish, Universit\u00e0 di Firenze (12 CFU, secondo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di Letteratura Spagnola per il Corso di Laurea in Lingue, letterature e studi interculturali, Universit\u00e0 di Firenze (12 CFU, secondo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di Letteratura Spagnola I e di Letteratura Spagnola II per il Corso di Laurea in Lingue, letterature e studi interculturali, Universit\u00e0 di Firenze (12 CFU, secondo semestre).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico internazionale e membro del Comitato editoriale di \u201cLea. Lingue e Letterature d'Oriente e d'Occidente\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}