{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una aproximaci\u00f3n a los estudios sobre el discurso mediado por ordenador en lengua espa\u00f1ola",
        "ISSN": [
          "1577-6921"
        ],
        "journal": "TONOS DIGITAL",
        "csp": "vol. 30, p. 1-30, ISSN: 1577-6921",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pano Alam\u00e1n Ana, Moya Mu\u00f1oz Patricio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pano Alam\u00e1n Ana, Moya Mu\u00f1oz Patricio (2016). Una aproximaci\u00f3n a los",
        "estudios sobre el discurso mediado por ordenador en lengua espa\u00f1ola.",
        "TONOS DIGITAL, vol. 30, p. 1-30, ISSN: 1577-6921"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-56",
        "doi": [
          "10.1075/ivitra.14.03ala"
        ],
        "titolo": "Humor and advertising in Twitter: An approach from the General Theory of Verbal Humor and Metapragmatics",
        "ISBN": [
          "9789027240200"
        ],
        "csp": "Amsterdam:John Benjamins Publishing, ISBN: 9789027240200, doi: 10.1075/ivitra.14.03ala",
        "opera": "(a cura di): Ruiz-Gurillo Leonor, Metapragmatics of Humor - Current research trends. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pano Alaman Ana, Mancera Rueda Ana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pano Alaman Ana, Mancera Rueda Ana (2016). Humor and advertising in",
        "Twitter: An approach from the General Theory of Verbal Humor and",
        "Metapragmatics. In: (a cura di): Ruiz-Gurillo Leonor, Metapragmatics of",
        "Humor - Current research trends. vol. 1, p. 35-56, Amsterdam:John",
        "Benjamins Publishing, ISBN: 9789027240200, doi: 10.1075/ivitra.14.03ala"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-119",
        "titolo": "Egipto a principios del siglo XX en las cartas del arabista y traductor Emilio Garc\u00eda G\u00f3mez",
        "ISBN": [
          "978-88-6680-199-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Emil, ISBN: 978-88-6680-199-3",
        "opera": "(a cura di): M. J. Rodrigo Mora A. Pano Alam\u00e1n S. Betti, Tempus en Misr. Historia y porvenir del Hispanismo en Egipto. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pano Alaman Ana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pano Alaman Ana (2016). Egipto a principios del siglo XX en las cartas del",
        "arabista y traductor Emilio Garc\u00eda G\u00f3mez. In: (a cura di): M. J. Rodrigo",
        "Mora A. Pano Alam\u00e1n S. Betti, Tempus en Misr. Historia y porvenir del",
        "Hispanismo en Egipto. vol. 1, p. 95-119, BOLOGNA:Emil, ISBN:",
        "978-88-6680-199-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valores sint\u00e1ctico-discursivos de las etiquetas en Twitter",
        "ISSN": [
          "1576-4737"
        ],
        "journal": "C\u00cdRCULO DE LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA A LA COMUNICACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 64, p. 58-83, ISSN: 1576-4737",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pano Alam\u00e1n Ana, Rueda Ana Mancera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pano Alam\u00e1n Ana, Rueda Ana Mancera (2015). Valores",
        "sint\u00e1ctico-discursivos de las etiquetas en Twitter. C\u00cdRCULO DE",
        "LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA A LA COMUNICACI\u00d3N, vol. 64, p. 58-83, ISSN:",
        "1576-4737"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-150",
        "titolo": "Analogia e personificazione nelle prime traduzioni italiana e spagnola dell'Origin of Species di Darwin",
        "ISSN": [
          "1973-932X"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:CESLIC, ISSN: 1973-932X",
        "opera": "(a cura di): Donna R. Miller / Enrico Monti, Tradurre Figure / Translating Figurative Language. QUADERNI DEL CESLIC. ATTI DI CONVEGNI, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pano Alaman, Ana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pano Alaman, Ana (2014). Analogia e personificazione nelle prime",
        "traduzioni italiana e spagnola dell'Origin of Species di Darwin. In: (a cura",
        "di): Donna R. Miller / Enrico Monti, Tradurre Figure / Translating Figurative",
        "Language. QUADERNI DEL CESLIC. ATTI DI CONVEGNI, p. 139-150,",
        "BOLOGNA:CESLIC, ISSN: 1973-932X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-311",
        "titolo": "Fronteras abiertas entre entre lo escrito y lo oral: la cita en los comentarios a las noticias en la prensa digital",
        "ISBN": [
          "9788884435156"
        ],
        "csp": "Trento:Quaderni Dipartimento di Lettere e Filosofia, ISBN: 9788884435156",
        "opera": "(a cura di): M.V. Calvi, A. Cancellier e E. Liverani, Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. Volume II Lingua. LABIRINTI, vol. II, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pano Alaman"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pano Alaman (2013). Fronteras abiertas entre entre lo escrito y lo oral: la",
        "cita en los comentarios a las noticias en la prensa digital. In: (a cura di):",
        "M.V. Calvi, A. Cancellier e E. Liverani, Frontiere: soglie e interazioni. I",
        "linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. Volume II",
        "Lingua. LABIRINTI, vol. II, p. 295-311, Trento:Quaderni Dipartimento di",
        "Lettere e Filosofia, ISBN: 9788884435156"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "El espa\u00f1ol coloquial en las redes sociales. CUADERNOS DE LENGUA ESPA\u00d1OLA, p",
        "ISBN": [
          "9788476358795"
        ],
        "csp": "MADRID:Arco Libros, ISBN: 9788476358795",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pano Alaman, Ana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pano Alaman, Ana (2013). El espa\u00f1ol coloquial en las redes sociales.",
        "CUADERNOS DE LENGUA ESPA\u00d1OLA, p. 1-96, MADRID:Arco Libros,",
        "ISBN: 9788476358795"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mecanismos discursivos de promoci\u00f3n de eventos en la Web. Los titulares de las Expos",
        "ISSN": [
          "2035-7680"
        ],
        "journal": "ALTRE MODERNIT\u00c0",
        "csp": "vol. 1, p. 264-278, ISSN: 2035-7680",
        "anno": "2012",
        "autori": "RODRIGO MORA M. J., PANO ALAMAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RODRIGO MORA M. J., PANO ALAMAN (2012). Mecanismos discursivos",
        "de promoci\u00f3n de eventos en la Web. Los titulares de las Expos. ALTRE",
        "MODERNIT\u00c0, vol. 1, p. 264-278, ISSN: 2035-7680"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-477",
        "titolo": "En la persuasiva Red del eslogan tur\u00edstico",
        "ISBN": [
          "9788878062030"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030",
        "opera": "(a cura di): PATRIZIA BOTTA, SARA PASTOR, Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. Vol. 8 - Lengua. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ma J. Rodrigo Mora, A. Pano Alam\u00e1n"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ma J. Rodrigo Mora, A. Pano Alam\u00e1n (2012). En la persuasiva Red del",
        "eslogan tur\u00edstico. In: (a cura di): PATRIZIA BOTTA, SARA PASTOR,",
        "Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. Vol. 8 -",
        "Lengua. p. 469-477, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062030"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-14",
        "titolo": "Funciones metaling\u00fc\u00edsticas y dobles lecturas del c\u00f3digo: un estudio introductorio a trav\u00e9s de los \u2018dardos en la palabra\u2019 de F. L\u00e1zaro Carreter",
        "ISBN": [
          "9788890789700"
        ],
        "csp": "ROMA:AISPI - Instituto Cervantes di Roma, ISBN: 9788890789700",
        "opera": "(a cura di): A. Cassol, A. Guarino, G. Mapelli, F. Matte Bon, P. Taravacci, Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura, traduzione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pano Alaman"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Pano Alaman (2012). Funciones metaling\u00fc\u00edsticas y dobles lecturas del",
        "c\u00f3digo: un estudio introductorio a trav\u00e9s de los \u2018dardos en la palabra\u2019 de F.",
        "L\u00e1zaro Carreter. In: (a cura di): A. Cassol, A. Guarino, G. Mapelli, F. Matte",
        "Bon, P. Taravacci, Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura,",
        "traduzione. p. 1-14, ROMA:AISPI - Instituto Cervantes di Roma, ISBN:",
        "9788890789700"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-358",
        "titolo": "Di\u00e1logo e informaci\u00f3n conversacional en la prensa digital espa\u00f1ola",
        "ISBN": [
          "9788890789717"
        ],
        "csp": "ROMA:AISPI, ISBN: 9788890789717",
        "opera": "(a cura di): A. Cassol, F. Gherardi, A. Guarino, G. Mapelli, F. Matte Bon, P. Taravacci, Il Dialogo. Lingue, letterature, linguaggi, culture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pano Alaman"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Pano Alaman (2012). Di\u00e1logo e informaci\u00f3n conversacional en la prensa",
        "digital espa\u00f1ola. In: (a cura di): A. Cassol, F. Gherardi, A. Guarino, G.",
        "Mapelli, F. Matte Bon, P. Taravacci, Il Dialogo. Lingue, letterature,",
        "linguaggi, culture. p. 351-358, ROMA:AISPI, ISBN: 9788890789717"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pano Alaman (2011). La negaci\u00f3n en el discurso pol\u00edtico-econ\u00f3mico de",
        "Zapatero. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO COMPARADO,",
        "vol. 8, p. 1-33, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tratamiento de la sintaxis en el aula universitaria de ELE: cuestiones te\u00f3ricas y metodol\u00f3gicas",
        "ISSN": [
          "0185-2647"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS DE LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA",
        "csp": "vol. 54, p. 111-133, ISSN: 0185-2647",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Pano Alaman"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pano Alaman (2011). Tratamiento de la sintaxis en el aula universitaria",
        "de ELE: cuestiones te\u00f3ricas y metodol\u00f3gicas. ESTUDIOS DE",
        "LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA, vol. 54, p. 111-133, ISSN: 0185-2647"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-168",
        "titolo": "El eslogan en el sitio web spain.info de Turespa\u00f1a",
        "ISBN": [
          "9788856841497"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841497",
        "opera": "(a cura di): GLORIA BAZZOCCHI, PILAR CAPANAGA, SARA PICCIONI, Turismo ed enogastronomia tra Italia e Spagna. Linguaggi e territori da esplorare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. J. RODRIGO MORA, A. PANO ALAMAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. J. RODRIGO MORA, A. PANO ALAMAN (2011). El eslogan en el sitio",
        "web spain.info de Turespa\u00f1a. In: (a cura di): GLORIA BAZZOCCHI, PILAR",
        "CAPANAGA, SARA PICCIONI, Turismo ed enogastronomia tra Italia e",
        "Spagna. Linguaggi e territori da esplorare. p. 155-168,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841497"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "435-454",
        "titolo": "La retraduction active du Don Quichotte en France au XXe si\u00e8cle: 'Jam\u00e1s llegar\u00e1n al punto que tienen en su primer nacimiento'",
        "ISBN": [
          "9782296088115"
        ],
        "csp": "Paris:Orizons, ISBN: 9782296088115",
        "opera": "(a cura di): E. MONTI; P. SCHNYDER, Autour de la retraduction. Perspectives litt\u00e9raires europ\u00e9ennes. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Pano Alaman"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Pano Alaman (2011). La retraduction active du Don Quichotte en France",
        "au XXe si\u00e8cle: 'Jam\u00e1s llegar\u00e1n al punto que tienen en su primer",
        "nacimiento'. In: (a cura di): E. MONTI; P. SCHNYDER, Autour de la",
        "retraduction. Perspectives litt\u00e9raires europ\u00e9ennes. p. 435-454,",
        "Paris:Orizons, ISBN: 9782296088115"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La libert\u00e9 ou l'amour\" en catalan, entre principe de plaisir et instabilit\u00e9 du signe",
        "ISSN": [
          "1765-5714"
        ],
        "journal": "L'ETOILE DE MER",
        "csp": "vol. 2, p. 21-33, ISSN: 1765-5714",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. PANO ALAMAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. PANO ALAMAN (2010). \"La libert\u00e9 ou l'amour\" en catalan, entre principe",
        "de plaisir et instabilit\u00e9 du signe. L'ETOILE DE MER, vol. 2, p. 21-33, ISSN:",
        "1765-5714"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estrategias comunicativas y ling\u00fc\u00edsticas en listas y foros de debate en Internet",
        "ISSN": [
          "1576-4737"
        ],
        "journal": "C\u00cdRCULO DE LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA A LA COMUNICACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 33, p. 28-45, ISSN: 1576-4737",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. PANO ALAMAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. PANO ALAMAN (2008). Estrategias comunicativas y ling\u00fc\u00edsticas en",
        "listas y foros de debate en Internet. C\u00cdRCULO DE LING\u00dc\u00cdSTICA",
        "APLICADA A LA COMUNICACI\u00d3N, vol. 33, p. 28-45, ISSN: 1576-4737"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. PANO ALAMAN, M. TURCI (2008). Can legal language be",
        "gender-neutral? Some thoughts on (non)-sexist language in English and",
        "Spanish. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO COMPARADO,",
        "vol. 2, p. 1-8, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/soprag-2015-0002"
        ],
        "titolo": "Iron\u00eda verbal y actividad de imagen en el discurso de pol\u00edticos y ciudadanos espa\u00f1oles en Twitter",
        "ISSN": [
          "2194-8313"
        ],
        "journal": "PRAGM\u00c1TICA SOCIOCULTURAL",
        "csp": "vol. 3, p. 59-89, ISSN: 2194-8313, doi: 10.1515/soprag-2015-0002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pano Alam\u00e1n Ana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pano Alam\u00e1n Ana (2015). Iron\u00eda verbal y actividad de imagen en el",
        "discurso de pol\u00edticos y ciudadanos espa\u00f1oles en Twitter. PRAGM\u00c1TICA",
        "SOCIOCULTURAL, vol. 3, p. 59-89, ISSN: 2194-8313, doi:",
        "10.1515/soprag-2015-0002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aproximaci\u00f3n a los marcadores del discurso en los comentarios de la prensa digital espa\u00f1ola y argentina. RILL",
        "ISSN": [
          "2250-6799"
        ],
        "journal": "REVISTA DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES LING\u00dc\u00cdSTICAS Y LITERARIAS HISPANOAMERICANAS",
        "csp": "vol. 20, p. 89-114, ISSN: 2250-6799",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pano Alaman Ana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pano Alaman Ana (2015). Aproximaci\u00f3n a los marcadores del discurso en",
        "los comentarios de la prensa digital espa\u00f1ola y argentina. RILL. REVISTA",
        "DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES LING\u00dc\u00cdSTICAS Y LITERARIAS",
        "HISPANOAMERICANAS, vol. 20, p. 89-114, ISSN: 2250-6799"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-374",
        "titolo": "Tradurre un classico della scienza. Traduzioni e ritraduzioni dell\u2019Origin of Species di Charles Darwin in Francia, Italia e Spagna. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-047-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-6923-047-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pano Alam\u00e1n Ana, Regattin Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pano Alam\u00e1n Ana, Regattin Fabio (2015). Tradurre un classico della",
        "scienza. Traduzioni e ritraduzioni dell\u2019Origin of Species di Charles Darwin",
        "in Francia, Italia e Spagna. p. 1-374, BOLOGNA:Bononia University Press,",
        "ISBN: 978-88-6923-047-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-66",
        "titolo": "La 'Ortograf\u00eda de la lengua espa\u00f1ola' en los medios escritos: an\u00e1lisis y aplicaciones del proyecto Lengua y Prensa",
        "ISBN": [
          "9788415175919"
        ],
        "ISSN": [
          "2255-2537"
        ],
        "csp": "Vigo: Editorial Academia del Hispanismo, ISBN: 9788415175919, ISSN: 2255-2537",
        "opera": "(a cura di): Francisco Carriscondo Esquivel, La lengua en el candelero. Repercusi\u00f3n medi\u00e1tica de asuntos ling\u00fc\u00edsticos. BIBLIOTECA CONTEMPOR\u00c1NEA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pano Alaman, A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pano Alaman, A. (2014). La 'Ortograf\u00eda de la lengua espa\u00f1ola' en los",
        "medios escritos: an\u00e1lisis y aplicaciones del proyecto Lengua y Prensa. In:",
        "(a cura di): Francisco Carriscondo Esquivel, La lengua en el candelero.",
        "Repercusi\u00f3n medi\u00e1tica de asuntos ling\u00fc\u00edsticos. BIBLIOTECA",
        "CONTEMPOR\u00c1NEA, p. 27-66, Vigo: Editorial Academia del Hispanismo,",
        "ISBN: 9788415175919, ISSN: 2255-2537"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-205",
        "titolo": "La iron\u00eda, entre polifon\u00eda y menci\u00f3n ecoica cuando se opina en la Red",
        "ISBN": [
          "9788497172837"
        ],
        "csp": "ALICANTE:Publicaciones de la Universidad de Alicante, ISBN: 9788497172837",
        "opera": "(a cura di): B. Alvarado Ortega y L. Ruiz Gurillo, Humor, iron\u00eda y g\u00e9neros textuales. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pano Alam\u00e1n, A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pano Alam\u00e1n, A. (2013). La iron\u00eda, entre polifon\u00eda y menci\u00f3n ecoica",
        "cuando se opina en la Red. In: (a cura di): B. Alvarado Ortega y L. Ruiz",
        "Gurillo, Humor, iron\u00eda y g\u00e9neros textuales. p. 191-205,",
        "ALICANTE:Publicaciones de la Universidad de Alicante, ISBN:",
        "9788497172837"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-335",
        "titolo": "El discurso pol\u00edtico en Twitter. DIVULGA!, p",
        "ISBN": [
          "9788415260660"
        ],
        "csp": "Barcelona:Anthropos Editorial, ISBN: 9788415260660",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Pano Alaman, A. Mancera Rueda"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Pano Alaman, A. Mancera Rueda (2013). El discurso pol\u00edtico en Twitter.",
        "DIVULGA!, p. 7-335, Barcelona:Anthropos Editorial, ISBN: 9788415260660"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El t\u00e9rmino inmigrantes en los titulares de prensa: entre interculturalidad e hibridaci\u00f3n",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 3 (1), p. 188-207, ISSN: 2036-0967",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Pano Alaman"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pano Alaman (2011). El t\u00e9rmino inmigrantes en los titulares de prensa:",
        "entre interculturalidad e hibridaci\u00f3n. CONFLUENZE, vol. 3 (1), p. 188-207,",
        "ISSN: 2036-0967"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MADRID:C\u00e1tedra",
        "titolo": "Los avatares del Quijote en Europa. Un estudio bibliogr\u00e1fico sobre las traducciones europeas de la novela",
        "ISBN": [
          "9788437626512"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788437626512",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. PANO ALAMAN, E. GARCIA VERCHER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. PANO ALAMAN, E. GARCIA VERCHER (2010). Los avatares del",
        "Quijote en Europa. Un estudio bibliogr\u00e1fico sobre las traducciones",
        "europeas de la novela. MADRID:C\u00e1tedra, ISBN: 9788437626512"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Desaf\u00edos para la traducci\u00f3n autom\u00e1tica en lengua espa\u00f1ola: combinaci\u00f3n de m\u00e9todos y ontolog\u00edas",
        "ISSN": [
          "0035-7707"
        ],
        "journal": "ROCZNIKI HUMANISTYCZNE",
        "csp": "vol. 5, p. 19-38, ISSN: 0035-7707",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. PANO ALAMAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. PANO ALAMAN (2009). Desaf\u00edos para la traducci\u00f3n autom\u00e1tica en",
        "lengua espa\u00f1ola: combinaci\u00f3n de m\u00e9todos y ontolog\u00edas. ROCZNIKI",
        "HUMANISTYCZNE, vol. 5, p. 19-38, ISSN: 0035-7707"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bern:Peter Lang",
        "titolo": "Dialogar en la Red. La lengua espa\u00f1ola en chats, e-mails, foros y blogs",
        "ISBN": [
          "978-3-03911-649-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-03911-649-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. PANO ALAMAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. PANO ALAMAN (2008). Dialogar en la Red. La lengua espa\u00f1ola en",
        "chats, e-mails, foros y blogs. Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-03911-649-2"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "7405",
    "nome": "PANO ALAMAN Ana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e del Comitato di Redazione dei \u201cQuaderni del CeSLiC\u201d - Centro di Studi Linguistico-Culturali, Universit\u00e0 di Bologna. http://amsacta.cib.unibo.it",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consejo asesor della rivista 'Di\u00e1logo de la Lengua. Revista de investigaci\u00f3n en filolog\u00eda y ling\u00fc\u00edstica'. http://www.dialogodelalengua.com",
        "periodo": "dal 31-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-editor (coeditora jefa) della rivista 'Textos en Proceso', Programa internacional EDICE (Estudios de Discurso de Cortes\u00eda en Espa\u00f1ol) \u2013 University of Stockholm (SE) http://oa.edice.org/index.php/tep/about/editorialTeam",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista RiLUnE (Revue des litt\u00e9ratures europ\u00e9ennes), Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Conferenza internazionale \u2018Media in Transition: The Work of Stories', Massachussetts Institute of Technology, Cambridge (MA, USA). Titolo: Dual effects of digital texts: connectivity and the doubling of stories.",
        "periodo": "dal 06-03-2005 al 08-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XXIII Convegno annuale dell'AISPI \u2018Linguistica contrastivatra italiano e lingue iberiche', Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Palermo (I). Titolo: Pragm\u00e1tica y gram\u00e1ticas en Espa\u00f1a y en Italia.",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - I Conferenza internazionale LEETHI \u2018Literatures from Text to Hypertext', Universidad Complutense de Madrid, Madrid (E). Titolo: Hypermedia narratives: paratactic structures and multiple readings.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Convegno \u2018La comparaci\u00f3n en los lenguajes de especialidad', IV Coloquio Internacional sobre la Historia de los Lenguajes Iberorrom\u00e1nicos de Especialidad, Universit\u00e4t Salzburg, Salzburg (A). Titolo: Las amistades peligrosas. Las relaciones entre el ingl\u00e9s y el espa\u00f1ol en la terminolog\u00eda de las TIC.",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 20-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XXIV Convegno annuale dell'AISPI 'Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura, traduzione', Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova (I). Titolo: Metalenguaje y funciones metaling\u00fc\u00edsticas: dobles lecturas en la prensa espa\u00f1ola (El dardo en la palabra, 1977 y El nuevo dardo en la palabra, 2003).",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Convegno internazionale 'Circulaci\u00f3n de principios e instituciones entre el constitucionalismo europeo y el americano', organizzato da Revista de Derecho P\u00fablico Comparado, Fondazione G.B. Vico e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Napoli (I). Titolo: Formas desiguales para \u201cdecir\u201d la igualdad en las Constituciones espa\u00f1ola y mexicana.",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Conferenza internazionale \u2018La geografia della mediazione linguistico-culturale ', Universit\u00e0 di Bologna, Bologna (I). Titolo: El discurso period\u00edstico, \u00bfespacio de mediaci\u00f3n? Inmigraci\u00f3n y comunicaci\u00f3n intercultural en la prensa espa\u00f1ola e italiana.",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XXV Convegno annuale dell'AISPI, \u2018Il dialogo', Universit\u00e0 di Napoli, Napoli (I). Titolo: Informaci\u00f3n conversacional y di\u00e1logo en la prensa digital espa\u00f1ola.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Conferenza internazionale \u2018La retraduction. Les belles revisit\u00e9es de la litt\u00e9rature europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle', Institut de Langues et Litt\u00e9ratures Europ\u00e9ennes, Universit\u00e9 de Haute-Alsace, Mulhouse (F). Titolo : \u201cJam\u00e1s llegar\u00e1n al punto que ellos tienen en su primer nacimiento\u201d. Retraduction active du Quichotte en France au XXe si\u00e8cle.",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XVII Congresso della AIH, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma (I). Titolo della comunicazione presentata con M. Jos\u00e9 Rodrigo Mora: En la persuasiva Red del eslogan tur\u00edstico. An\u00e1lisis contrastivo Enit.it y Spain.info",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XXVI Convegno annuale dell'AISPI, \u2018La frontiera', Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento (I). Titolo: La lengua entre oralidad y escritura: las modalidades de cita en los foros de debate en la Red.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Convegno internazionale \u2018Confini Mobili: lingua e cultura nel discorso del turismo', Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Milano (I). Titolo della comunicazione presentata con M. Jos\u00e9 Rodrigo Mora: Expos: mecanismos discursivos de promoci\u00f3n de eventos en la web.",
        "periodo": "dal 10-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - I Jornadas Vocento 'El futuro en espa\u00f1ol', Grupo Vocento - Universidad de La Rioja, Logro\u00f1o (E). Titolo: El espa\u00f1ol (de los j\u00f3venes) en las TIC: entre escritura, oralidad y contracci\u00f3n del presente.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - I Simposio Internacional sobre la Iron\u00eda y el Humor - Grupo GRIALE - Universidad de Alicante, Alicante (E). Titolo della comunicazione: Iron\u00eda entre desdoblamiento de voces y menci\u00f3n ecoica cuando se opina en la Red.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo delle I Giornate Internazionali 'La Spagna plurale', Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 di Bologna (I).",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 20-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XXVII Convegno annuale dell'AISPI, \u2018Le ragioni del tradurre. Teorie e prasssi traduttive tra Italia e mondo iberico', Universit\u00e0 di Bologna, SSLIMIT, Forl\u00ec (I). Titolo: Las razones de la retraducci\u00f3n: an\u00e1lisis de las traducciones de 'Don Quijote' en Italia en el siglo XX.",
        "periodo": "dal 23-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione dei Seminari IDEAR \u2013 Incontri Dipartimentali su Esperienze ed Attivit\u00e0 di Ricerca, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna (I).",
        "periodo": "dal 17-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con poster - Coloquio internacional \u0394\u0399\u0391 II: Las variaciones diasist\u00e9micas y sus interdependencias, K\u00f8benhavns Universitet (DK). Titolo: Oralidad y escritura en la Red: las interdependencias entre diafas\u00eda y diames\u00eda en el discurso mediado por ordenador.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Conferenza internazionale \u2018Tradurre figure/Translating Figurative Language', Universit\u00e0 di Bologna (I). Titolo: Umanizzare la natura, meccanismi di personificazione nelle prime traduzioni spagnola ed italiana dell'Origin of Species (1859).",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del Convegno internazionale 'Tradurre Figure/Translating Figurative Language', Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna (I).",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XLII Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica, CSIC, Madrid (E). Titolo della comunicazione presentata con A. Mancera Rueda: Humor verbal y pol\u00edtica en Twitter.",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (invito) - XV Jornadas Internacionales de Estudios de Ling\u00fc\u00edstica \"Ling\u00fc\u00edstica 2.0: las TIC, redes sociales y nuevas formas de comunicaci\u00f3n\", Universidad de Alicante, Alicante (E). Titolo della conferenza: Palabras digitales: perspectivas y m\u00e9todos de an\u00e1lisis del espa\u00f1ol en la Red.",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 13-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - 6th International Conference of Hispanic Linguistics, Birkbeck, University of London, London (UK). Titolo della comunicazione: Identidades falsas y cuentas-parodia en Twitter, un an\u00e1lisis desde la pragmaling\u00fc\u00edstica.",
        "periodo": "dal 03-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - I Congresso internazionale della HDH (Sociedad internacional Humanidades Digitales Hisp\u00e1nicas) - 'Humanidades digitales: desaf\u00edos, logros y perspectivas de futuro', Universidad de A Coru\u00f1a, A Coru\u00f1a (E). Titolo della comunicazione presentata con A. Mancera Rueda: Las redes sociales como corpus de estudio para el An\u00e1lisis del Discurso Mediado por Ordenador.",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XVIII Convegno annuale dell'AISPI, \u2018Le forme del narrare: nel tempo e tra i generi', Universit\u00e0 degli Studi di Pisa (I). Titolo della comunicazione: Narrativa colectiva y polifon\u00eda textual en Twitter.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XLIII Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica, Universidad de Castilla-La Mancha, Ciudad Real (E). Titolo della comunicazione presentata con A. Mancera Rueda: Usurpaci\u00f3n de la identidad digital con fines par\u00f3dicos en la red de microblogging.",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione delle Giornate internazionali \"Strumenti e applicazioni per la divulgazione del patrimonio linguistico e culturale\" con V. Zotti; Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 di Firenze e Accademia della Crusca, Progetto Lessico multilingue dei Beni Culturali.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (invito) - II Jornadas Regionales del Programa EDICE (Estudios sobre el Discurso de la Cortes\u00eda en Espa\u00f1ol), K\u00f8benhavn Universitet (DK). Titolo: Iron\u00eda, humor y (des)cortes\u00eda en las redes sociales.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - I Workshop 'Political discourse in the Romance speaking countries: new perspectives at the crossroads of linguistics and social sciences', Stockholms Universitet (SE). Titolo della comunicazione: Coloquialidad, discurso pol\u00edtico y actividad de imagen en las redes sociales (Parlamento europeo 2014).",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo delle II Giornate Internazionali 'La Spagna plurale', Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna (I).",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - International Conference on 'Media and Politics: Discourses, Cultures, and Practices' - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (I). Titolo della comunicazione: The 'conversationalization' of Spanish and Italian political leaders' discourses in new media.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - II International Simposium EDiSo 'Asociaci\u00f3n de Estudios de Discurso y Sociedad' - Universidade de Coimbra (PT). Titolo della comunicazione: La brevedad en los discursos de las redes sociales en espa\u00f1ol.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo e del Comitato scientifico del II Simposio internazionale dell\u2019Asociaci\u00f3n Internacional de Estudios sobre Discurso y Sociedad, EDiSo \u2013 Universidade de Coimbra (PT).",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XLIV Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica, Centro Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, Madrid (E). Titolo della comunicazione: La negaci\u00f3n, de la sintaxis al discurso en los titulares de prensa.",
        "periodo": "dal 27-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - II Congresso internazionale della Sociedad Internacional Humanidades Digitales Hisp\u00e1nicas, \"Humanidades digitales: Innovaci\u00f3n, globalizaci\u00f3n e impacto\", Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, Madrid (E). Titolo della comunicazione con A. Mancera Rueda: Formas de interacci\u00f3n y estrategias argumentativas adoptadas por los investigadores en Humanidades en las redes sociales.",
        "periodo": "dal 04-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del panel \"Humanidades Digitales Hisp\u00e1nicas en la Red: pr\u00e1cticas comunicativas e impacto en la sociedad\". II Congresso internazionale della Sociedad Internacional Humanidades Digitales Hisp\u00e1nicas, \"Humanidades digitales: Innovaci\u00f3n, globalizaci\u00f3n e impacto\", Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, Madrid (E).",
        "periodo": "dal 04-10-2015 al 05-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (invito) - VII Seminario internacional de \"Lengua espa\u00f1ola y Medios de Comunicaci\u00f3n\", Universidad de M\u00e1laga (E) e Fundaci\u00f3n Alonso Quijano (M\u00e1laga). Titolo conferenza: \"El discurso sobre las nuevas tecnolog\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n\"",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 28-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del panel tematico \"Mitigation strategies in digital discourses in Spanish\", con Virginia Gonz\u00e1lez (Universitat de Val\u00e8ncia) - 1st International conference on \"Approaches to Digital Discourses Analysis\", Universitat de Val\u00e8ncia (E).",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - 1st International conference on \"Approaches to Digital Discourses Analysis\", Universitat de Val\u00e8ncia (E). Titolo della comunicazione: Argumentation, opinion, and mitigation in the Spanish digital press comments.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (invito) al Seminario di ricerca \"Metodolog\u00edas de obtenci\u00f3n y gesti\u00f3n de corpus para el an\u00e1lisis del discurso en redes sociales\" - Progetto Prodisnet, Universitat de Val\u00e8ncia (E). Titolo: M\u00e9todos de recolecci\u00f3n, constituci\u00f3n y anotaci\u00f3n de corpus de discurso digital en espa\u00f1ol.",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - 9th CERLIS International Conference, Universit\u00e0 di Bergamo (I). Panel tematico sul progetto interuniversitario \"Lessico dei Beni Culturali\", titolo della comunicazione nel panel: El l\u00e9xico espa\u00f1ol del patrimonio florentino en blogs y reportajes de viaje en l\u00ednea.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - XIX Congreso internacional de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (AIH), Universit\u00e4t M\u00fcnster (D). Titolo della comunicazione: El debate en la prensa (titulares) en torno al espa\u00f1ol y las nuevas tecnolog\u00edas.",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 17-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (invito) - VIII Seminario internacional de \"Lengua espa\u00f1ola y Medios de Comunicaci\u00f3n\", Universidad de M\u00e1laga (E) e Fundaci\u00f3n Alonso Quijano (M\u00e1laga). Titolo: Las lenguas de Espa\u00f1a en la prensa, entre 'convivencia' y 'conflicto'.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti (Altro componente), Dottorato in Letterature dell'Europa Unita (Doctorat d'\u00c9tudes Sup\u00e9rieures Europ\u00e9ennes) - Ciclo XXIX",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti (Componente del gruppo dei 16), Dottorato in Letterature dell'Europa Unita (Doctorat d'\u00c9tudes Sup\u00e9rieures Europ\u00e9ennes) - Cicli XXX/XXXI/XXXII",
        "periodo": "dal 10-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Letterature dell'Europa Unita, Universit\u00e0 di Bologna, Ciclo XXXI su \"Eros nella letteratura europea\". Titolo: Traduzioni, ritraduzioni e manipolazioni della letteratura erotica europea in Spagna (s. XIX-XX).",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 05-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca legate al Progetto 'European Thematic Network ACUME2: Interfacing Literature, Sciences and the Humanities' - Sub-Project 5 \u201cReshaping Humanities through Applied Sciences\u201d. Coord. Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del progetto Linguaturismo PRIN 2007 su 'Il linguaggio della comunicazione turistica spagnolo-italiano. Aspetti lessicali, pragmatici e interculturali' (prot. 2007ASKNML). Coord. Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 09-09-2008 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto 'Lengua y Prensa. An\u00e1lisis de noticias sobre divulgaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, las lenguas de Espa\u00f1a y sus variedades', ref. HUM 881 PAIDI. Coord. Universidad de M\u00e1laga (E).",
        "periodo": "dal 15-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna nell'ambito del progetto interuniversitario 'Lessico dei Beni Culturali' (lingua spagnola) - Coord. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto IDELE: Innovation and Development in Spanish as a Second Language, n. 530459-TEMPUS-1-2012-1-ES-TEMPUS-JPCR, coord. Universidad de Salamanca (E).",
        "periodo": "dal 15-01-2013 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di Ricerca di EDiSo - Asociaci\u00f3n de Estudios sobre Discurso y Sociedad, http://edisoportal.org/informacion/estructura/comisiones-de-trabajo",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto FFI2015-65917-P: METAPRES. El discurso metaling\u00fc\u00edstico en la prensa espa\u00f1ola (1940-hoy). An\u00e1lisis multidimensional y caracterizaci\u00f3n. Coord. Instituto Interuniversitario de Lenguas Modernas Aplicadas, Universidad de Alicante (E).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricerca lessicografica e stesura delle voci delle lettere 'P, U' del Grande Dizionario di Spagnolo. Dizionario Spagnolo-Italiano, a cura di R. Arqu\u00e9s e A. Padoan (2012). Redazioni lessicografiche, Zanichelli Editore.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Revisione scientifica e consulenza linguistica - Grammatica PONS della lingua spagnola presso Redazioni lessicografiche, Zanichelli Editore.",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 15-01-2009"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Formale attribuzione di incarico di insegnamento presso la Universidad de Alcal\u00e1 de Henares (E), Programma LLP/Erasmus (STA). Corsi su: An\u00e1lisis del discurso y An\u00e1lisis de la conversaci\u00f3n en lengua espa\u00f1ola en contextos mediados por ordenador.",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 28-04-2012"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di incarico di insegnamento presso la K\u00f8benhavn Universitet (DK), Programma LLP/Erasmus (STA). Corsi: \"Escritura en la Web en lengua espa\u00f1ola\" e \"Identidad y poder en la comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica\".",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di incarico di insegnamento presso l'Universit\u00e0 del Cairo, nell'ambito del M\u00e1ster universitario in Lengua y Cultura Hisp\u00e1nicas, coord. Universidad de Salamanca. Titolo insegnamento: Did\u00e1ctica de lenguas extranjeras.",
        "periodo": "dal 15-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di incarico dell'insegnamento \"Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n aplicadas a la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol como lengua extranjera\", M\u00e1ster de Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera, Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, Santander (E) ed Instituto Cervantes.",
        "periodo": "dal 14-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di incarico di insegnamento presso l'Universit\u00e0 del Cairo, nell'ambito del M\u00e1ster universitario in Lengua y Cultura Hisp\u00e1nicas, coord. Universidad de Salamanca. Titolo insegnamento: Did\u00e1ctica de lenguas extranjeras.",
        "periodo": "dal 08-11-2015 al 14-11-2015"
      }
    ]
  }
}