{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi. org/10.14516/fde.2016.014.020.016"
        ],
        "titolo": "Educazione alla cittadinanza: riflessioni su un\u2019esperienza condotta in una scuola primaria italiana.",
        "ISSN": [
          "1698-7799"
        ],
        "journal": "FORO DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 20, p. 327-338, ISSN: 1698-7799, doi: http://dx.doi. org/10.14516/fde.2016.014.020.016",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grion V. De Vecchi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion V. De Vecchi G. (2016). Educazione alla cittadinanza: riflessioni su",
        "un\u2019esperienza condotta in una scuola primaria italiana.. FORO DE",
        "EDUCACI\u00d3N, vol. 20, p. 327-338, ISSN: 1698-7799, doi: http://dx.doi.",
        "org/10.14516/fde.2016.014.020.016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Network come strumenti didattici: percezioni e atteggiamenti di insegnanti e studenti.",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 3, p. 136-146, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Grion, Bianco Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Grion, Bianco Stefania (2016). Social Network come strumenti",
        "didattici: percezioni e atteggiamenti di insegnanti e studenti.. TD",
        "TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol. 3, p. 136-146, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jerome Bruner: un secolo di idee che resteranno per sempre",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 1, p. 99-101, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ligorio B., Cacciamani S., Grion V., Cesareni D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ligorio B., Cacciamani S., Grion V., Cesareni D. (2016). Jerome Bruner: un",
        "secolo di idee che resteranno per sempre. QWERTY, vol. 1, p. 99-101,",
        "ISSN: 2240-2950"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multiplicity, fluidity, dialogue and sharing: keywords to understand the complex dynamics between human learning and\u00a0technology",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 1, p. 5-10, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grion Valentina, Cesareni Donatella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion Valentina, Cesareni Donatella (2016). Multiplicity, fluidity, dialogue",
        "and sharing: keywords to understand the complex dynamics between",
        "human learning and\u00a0technology. QWERTY, vol. 1, p. 5-10, ISSN:",
        "2240-2950"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-57",
        "titolo": "Educa\u00e7\u00e3o, cidadania e exclus\u00e3o: o aluno como agente de mudan\u00e7a na avalia\u00e7\u00e3o escolar",
        "ISBN": [
          "978-85-61702-39-7"
        ],
        "csp": "Campina Grande (BR):REALIZE, ISBN: 978-85-61702-39-7",
        "opera": "(a cura di): Guimar\u00e3es de Mattos C.L. Cruz Borges L.P. Almeida de Castro P.A., Did\u00e1tica e Avalia\u00e7\u00e3o: Educa\u00e7\u00e3o, Cidadania e Exclus\u00e3o na Contemporaneidade. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Mattos M. L., Grion V., Almeida De Castro P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Mattos M. L., Grion V., Almeida De Castro P. (2016). Educa\u00e7\u00e3o,",
        "cidadania e exclus\u00e3o: o aluno como agente de mudan\u00e7a na avalia\u00e7\u00e3o",
        "escolar. In: (a cura di): Guimar\u00e3es de Mattos C.L. Cruz Borges L.P.",
        "Almeida de Castro P.A., Did\u00e1tica e Avalia\u00e7\u00e3o: Educa\u00e7\u00e3o, Cidadania e",
        "Exclus\u00e3o na Contemporaneidade. p. 32-57, Campina Grande",
        "(BR):REALIZE, ISBN: 978-85-61702-39-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-315",
        "titolo": "Assessment for Learning all\u2019universit\u00e0: uno strumento per modernizzare la formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-328-2"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-328-2",
        "opera": "(a cura di): Fedeli M. Grion V. Frison D., Coinvolgere per apprendere. Metodi e tecniche partecipative per la formazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Grion"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valentina Grion (2016). Assessment for Learning all\u2019universit\u00e0: uno",
        "strumento per modernizzare la formazione. In: (a cura di): Fedeli M. Grion",
        "V. Frison D., Coinvolgere per apprendere. Metodi e tecniche partecipative",
        "per la formazione. p. 287-315, LECCE:PensaMultimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-328-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Social Network nella scuola secondaria: un\u2019indagine su consapevolezze e pratiche di studenti e docenti italiani",
        "csp": "AICA & Universit\u00e0 di Udine",
        "opera": "(a cura di): Didamatica, Innovazione: sfida comune di scuola, universit\u00e0, ricerca e impresa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianco S., Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianco S., Grion V. (2016). Social Network nella scuola secondaria:",
        "un\u2019indagine su consapevolezze e pratiche di studenti e docenti italiani. In:",
        "(a cura di): Didamatica, Innovazione: sfida comune di scuola, universit\u00e0,",
        "ricerca e impresa. p. 1-10, AICA & Universit\u00e0 di Udine"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-374",
        "titolo": "Higher Education, Participation and change",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-328-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-328-2",
        "opera": "Monica Fedeli Valentina Grion Daniela Frison. (a cura di): Monica Fedeli Valentina Grion Daniela Frison, Cinvolgere per apprendere. Metodi e tecniche partecipative per la formazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Grion"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valentina Grion (2016). Higher Education, Participation and change. In:",
        "Monica Fedeli Valentina Grion Daniela Frison. (a cura di): Monica Fedeli",
        "Valentina Grion Daniela Frison, Cinvolgere per apprendere. Metodi e",
        "tecniche partecipative per la formazione. p. 363-374, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-328-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-84-617-5895-1",
        "titolo": "Social network sites in secondary school: when students and teachers express their viewpoints",
        "csp": "Seville, 14-16 November 2016",
        "opera": "ICERI 2016 Proceedings",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Grion, Manca Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Valentina Grion, Manca Stefania (2016). Social network sites in secondary",
        "school: when students and teachers express their viewpoints. In: ICERI",
        "2016 Proceedings. ISBN: 978-84-617-5895-1, Seville, 14-16 November",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "152-154",
        "titolo": "Rappresentazioni dei docenti e politiche sulla valutazione degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788867603800"
        ],
        "csp": "Pensa Multimedia, ISBN: 9788867603800, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", 14-15 Aprile 2016",
        "opera": "La professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felisatti E., Grion V, Restiglian E., Da Re L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Felisatti E., Grion V, Restiglian E., Da Re L. (2016). Rappresentazioni dei",
        "docenti e politiche sulla valutazione degli insegnanti. In: La professionalit\u00e0",
        "degli insegnanti. La ricerca e le pratiche. p. 152-154, Pensa Multimedia,",
        "ISBN: 9788867603800, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", 14-15",
        "Aprile 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insegnanti in formazione e integrazione delle tecnologie in classe: futuri docenti ancora poco \u201csocial\u201d?",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 2, p. 30-46, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucco C., Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucco C., Grion V. (2015). Insegnanti in formazione e integrazione delle",
        "tecnologie in classe: futuri docenti ancora poco \u201csocial\u201d?. QWERTY, vol. 2,",
        "p. 30-46, ISSN: 2240-2950"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 68-69, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grion V Manca S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion V Manca S. (2015). Editoriale. TD TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol.",
        "2, p. 68-69, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/IJDLDC"
        ],
        "titolo": "An Exploratory Study on Perceptions and Use of Technology by Novice and Future Teachers: More Information and Less On-Line Collaboration?",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "p. 50-64, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/IJDLDC",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucco C., Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucco C., Grion V. (2015). An Exploratory Study on Perceptions and Use",
        "of Technology by Novice and Future Teachers: More Information and Less",
        "On-Line Collaboration?. INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL",
        "LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE, p. 50-64, ISSN: 1947-3494, doi:",
        "10.4018/IJDLDC"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VOCI E SILENZI IN UN\u2019ESPERIENZA DI STUDENT VOICE MEDIATA DAI SOCIAL NETWORK",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 70-80, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grion Valentina, Manca Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion Valentina, Manca Stefania (2015). VOCI E SILENZI IN",
        "UN\u2019ESPERIENZA DI STUDENT VOICE MEDIATA DAI SOCIAL",
        "NETWORK. TD TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol. 2, p. 70-80, ISSN:",
        "1970-061X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial: Celebrating Qwerty\u2019s 10th anniversary",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 10, p. 5-28, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Beatrice Ligorio, Stefano Cacciamani, Cesareni Donatella, Grion Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Beatrice Ligorio, Stefano Cacciamani, Cesareni Donatella, Grion",
        "Valentina (2015). Editorial: Celebrating Qwerty\u2019s 10th anniversary.",
        "QWERTY, vol. 10, p. 5-28, ISSN: 2240-2950"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-112",
        "titolo": "La scuola vista dai ragazzi. Un social network per dare voce agli studenti",
        "ISBN": [
          "978-88-96906-18-7"
        ],
        "csp": "Barletta:Cafagna, ISBN: 978-88-96906-18-7",
        "opera": "(a cura di): Chiara Gemma Valentina Grion, Student Voice. Pratiche di partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grion Valentina, Manca Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion Valentina, Manca Stefania (2015). La scuola vista dai ragazzi. Un",
        "social network per dare voce agli studenti. In: (a cura di): Chiara Gemma",
        "Valentina Grion, Student Voice. Pratiche di partecipazione degli studenti e",
        "nuove implicazioni educative. p. 95-112, Barletta:Cafagna, ISBN:",
        "978-88-96906-18-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Rio de Janeiro:UERJ/ProPEd",
        "titolo": "Foreword",
        "opera": "(a cura di): Carmen L\u00facia de Mattos Lu\u00eds Paulo Cruz Borges Paula Almeida de Castro Tatiana Bezerra Fagundes, Pesquisas em Educa\u00e7\u00e3o: a produ\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Etnografia em Educa\u00e7\u00e3o (NetEDU)",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grion Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion Valentina (2015). Foreword. In: (a cura di): Carmen L\u00facia de Mattos",
        "Lu\u00eds Paulo Cruz Borges Paula Almeida de Castro Tatiana Bezerra",
        "Fagundes, Pesquisas em Educa\u00e7\u00e3o: a produ\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Etnografia",
        "em Educa\u00e7\u00e3o (NetEDU). Rio de Janeiro:UERJ/ProPEd"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-269",
        "titolo": "Conclusioni. Fare ricerca in ottica Student Voice",
        "ISBN": [
          "978-88-96906-18-7"
        ],
        "csp": "Barletta:Cafagna, ISBN: 978-88-96906-18-7",
        "opera": "(a cura di): Chiara Gemma Valentina Grion, STUDENT VOICE. Pratiche di partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Grion"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valentina Grion (2015). Conclusioni. Fare ricerca in ottica Student Voice.",
        "In: (a cura di): Chiara Gemma Valentina Grion, STUDENT VOICE. Pratiche",
        "di partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative. p. 263-269,",
        "Barletta:Cafagna, ISBN: 978-88-96906-18-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "851-859",
        "titolo": "Student Voice: nuove traiettorie della ricerca educativa",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio M. Ulivieri S., Pedagogia militante. Diritti, culture, territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grion V. Dettori F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion V. Dettori F. (2015). Student Voice: nuove traiettorie della ricerca",
        "educativa. In: (a cura di): Tomarchio M. Ulivieri S., Pedagogia militante.",
        "Diritti, culture, territorio. p. 851-859, PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Rio de Janeiro State University",
        "titolo": "Didactics and evaluation in context. Reflections on PISA assessment",
        "csp": "29-30 June 2015",
        "opera": "IV Col\u00f3quio Internacional Educa\u00e7\u00e3o, Cidadania e Exlcus\u00e3o: Did\u00e1tica e Avalia\u00e7\u00e3o",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Grion"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Valentina Grion (2015). Didactics and evaluation in context. Reflections on",
        "PISA assessment. In: IV Col\u00f3quio Internacional Educa\u00e7\u00e3o, Cidadania e",
        "Exlcus\u00e3o: Did\u00e1tica e Avalia\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro State University, 29-30 June",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Not only accademically oriented, but friendly and supportive\": una ricerca sulla qualit\u00e0 della scuola dal punto di vista degli studenti di tre paesi europei",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 4, p. 275-290, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grion V., Devecchi C., Colinet S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion V., Devecchi C., Colinet S. (2014). \"Not only accademically oriented,",
        "but friendly and supportive\": una ricerca sulla qualit\u00e0 della scuola dal punto",
        "di vista degli studenti di tre paesi europei. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. 4, p. 275-290, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ERP2014-001002"
        ],
        "titolo": "Il ruolo di bambini e bambine nei processi d\u2019insegnamento-apprendimento: Student Voice e leadership educativa condivisa",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "p. 30-46, ISSN: 2240-7758, doi: 10.3280/ERP2014-001002",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grion V., De Vecchi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion V., De Vecchi G. (2014). Il ruolo di bambini e bambine nei processi",
        "d\u2019insegnamento-apprendimento: Student Voice e leadership educativa",
        "condivisa. EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, p. 30-46, ISSN:",
        "2240-7758, doi: 10.3280/ERP2014-001002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "Professional portfolio come strumento di (auto) formazione professionale dei formatori",
        "ISBN": [
          "9788891706751"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891706751",
        "opera": "(a cura di): M. Fedeli, L. Frontani, L. Mengato, Experiential Learning. Metodii, tecniche e strumenti per il debriefing. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion V. (2014). Professional portfolio come strumento di (auto) formazione",
        "professionale dei formatori. In: (a cura di): M. Fedeli, L. Frontani, L.",
        "Mengato, Experiential Learning. Metodii, tecniche e strumenti per il",
        "debriefing. p. 27-41, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891706751"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial: Technology, Research and Education",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 2, p. 5-16, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Grion, C. L. de Mattos"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Grion, C. L. de Mattos (2013). Editorial: Technology, Research and",
        "Education. QWERTY, vol. 2, p. 5-16, ISSN: 2240-2950"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "202-212",
        "titolo": "Reflecting on teacher education, starting from the case of Italy",
        "ISBN": [
          "9788578791698"
        ],
        "csp": "Campina Grande:UDUEPB, ISBN: 9788578791698",
        "opera": "(a cura di): P. Almeida de Castro, Desafios e perspectivas na profissionaliza\u00e7\u00e3o docente. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion V. (2013). Reflecting on teacher education, starting from the case of",
        "Italy. In: (a cura di): P. Almeida de Castro, Desafios e perspectivas na",
        "profissionaliza\u00e7\u00e3o docente. vol. 3, p. 202-212, Campina Grande:UDUEPB,",
        "ISBN: 9788578791698"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Guerini e Associati",
        "titolo": "Partecipazione e responsabilit\u00e0 nelle Indicazioni Nazionali per il curricolo del primo ciclo d\u2019istruzione",
        "ISBN": [
          "9788881073535"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073535",
        "opera": "Grion V., Cook-Sather A.. STUDENT VOICE Prospettive internazionali e pratiche emergenti in Italia. p. 136-154, MILANO:A",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion V. (2013). Partecipazione e responsabilit\u00e0 nelle Indicazioni Nazionali",
        "per il curricolo del primo ciclo d\u2019istruzione. In: Grion V., Cook-Sather A..",
        "STUDENT VOICE Prospettive internazionali e pratiche emergenti in Italia.",
        "p. 136-154, MILANO:A. Guerini e Associati, ISBN: 9788881073535"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutare la qualit\u00e0 della scuola. Centralit\u00e0 del punto di vista degli studenti",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "p. 157-172, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2012",
        "autori": "Grion V., Grosso M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion V., Grosso M. (2012). Valutare la qualit\u00e0 della scuola. Centralit\u00e0 del",
        "punto di vista degli studenti. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, p. 157-172, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FRANCOANGELI",
        "titolo": "Usi del blog e profili identitari emergenti in un contesto universitario di formazione degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788856845891"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856845891",
        "opera": "O. Albanese, B. Ligorio, A. Zanetti (a cura di). Identit\u00e0, apprendimento e comunit\u00e0 virtuali. Strumenti e attivit\u00e0 online. vol. 1, p. 85-104, MILANO,:ED",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRION V., GIOLO R., VARISCO B.M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRION V., GIOLO R., VARISCO B.M (2012). Usi del blog e profili identitari",
        "emergenti in un contesto universitario di formazione degli insegnanti. In: O.",
        "Albanese, B. Ligorio, A. Zanetti (a cura di). Identit\u00e0, apprendimento e",
        "comunit\u00e0 virtuali. Strumenti e attivit\u00e0 online. vol. 1, p. 85-104, MILANO,:ED.",
        "FRANCOANGELI, ISBN: 9788856845891"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-106",
        "titolo": "Valutazione/autovalutazione degli insegnanti. Approcci, pratiche, strumenti.. p",
        "ISBN": [
          "9788861299139"
        ],
        "csp": "Padova: CLEUP, ISBN: 9788861299139",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. GRION, S. ROBERTS"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. GRION, S. ROBERTS (2012). Valutazione/autovalutazione degli",
        "insegnanti. Approcci, pratiche, strumenti.. p. 1-106, Padova: CLEUP, ISBN:",
        "9788861299139"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Community of Inquiry ten years later: a \"Less Constructivist\" model?",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 6 (1), p. 5-18, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. GRION (2011). The Community of Inquiry ten years later: a \"Less",
        "Constructivist\" model?. QWERTY, vol. 6 (1), p. 5-18, ISSN: 2240-2950"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutare gli insegnanti italiani? Uno sguardo alle esperienze europee. RIV",
        "ISSN": [
          "1826-0713"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI VALUTAZIONE",
        "csp": "vol. 49, p. 115-131, ISSN: 1826-0713",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. GRION, S. Roberts, G. Casanova"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. GRION, S. Roberts, G. Casanova (2011). Valutare gli insegnanti italiani?",
        "Uno sguardo alle esperienze europee. RIV. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "VALUTAZIONE, vol. 49, p. 115-131, ISSN: 1826-0713"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0\u00a0 della scuola e prove INValSI: riflessioni a margine dell'esperienza inglese",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 1/29, p. 16-17, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. GRION (2011). Qualit\u00e0\u00a0 della scuola e prove INValSI: riflessioni a",
        "margine dell'esperienza inglese. NUOVA SECONDARIA, vol. 1/29, p.",
        "16-17, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-220",
        "titolo": "Valutare a scuola. Dall'approccio docimologico alla valutazione come apprendimento",
        "ISBN": [
          "9788843060269"
        ],
        "csp": "ROMA:Carucci, ISBN: 9788843060269",
        "opera": "P. SORZIO. Apprendimento e istituzioni educative. Storia, contesti, soggetti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. GRION (2011). Valutare a scuola. Dall'approccio docimologico alla",
        "valutazione come apprendimento. In: P. SORZIO. Apprendimento e",
        "istituzioni educative. Storia, contesti, soggetti. p. 191-220, ROMA:Carucci,",
        "ISBN: 9788843060269"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-250",
        "titolo": "La valutazione oltre la classe: l'ottica sistemica",
        "ISBN": [
          "9788843060269"
        ],
        "csp": "ROMA:Carucci, ISBN: 9788843060269",
        "opera": "P. SORZIO. Apprendimento e istituzioni educative. Storia, contesti, soggetti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. GRION (2011). La valutazione oltre la classe: l'ottica sistemica. In: P.",
        "SORZIO. Apprendimento e istituzioni educative. Storia, contesti, soggetti.",
        "p. 221-250, ROMA:Carucci, ISBN: 9788843060269"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "30-50",
        "titolo": "Dalla co-costruzione di conoscenza alla co-costruzione di un corso: una proposta di progettazione e gestione di un insegnamento blended sulle tecnologie per l'apprendimento",
        "ISBN": [
          "9788863811650"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811650",
        "opera": "B. LIGORIO; E. MAZZONI; A. SIMONE; M. CASINI SHAERF. Didattica Universitaria on line: Teorie Esperienze, Strumenti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIOLO R, GRION V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIOLO R, GRION V. (2011). Dalla co-costruzione di conoscenza alla",
        "co-costruzione di un corso: una proposta di progettazione e gestione di un",
        "insegnamento blended sulle tecnologie per l'apprendimento. In: B.",
        "LIGORIO; E. MAZZONI; A. SIMONE; M. CASINI SHAERF. Didattica",
        "Universitaria on line: Teorie Esperienze, Strumenti. p. 30-50,",
        "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811650"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:GUERINI",
        "titolo": "Narrare di s\u00e8. L'identit\u00e0 professionale dell'insegnante in servizio: riflessioni e proposte.",
        "ISBN": [
          "9788881073108"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073108",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. GRION (2011). Narrare di s\u00e8. L'identit\u00e0 professionale dell'insegnante in",
        "servizio: riflessioni e proposte.. MILANO:GUERINI, ISBN: 9788881073108"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costruire corresponsabilit\u00e0 formativa e valutativa nella scuola. Una ricerca sull'idea (non) condivisa di buon comportamento scolastico",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 5, p. 49-67, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. GIOLO, V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. GIOLO, V. GRION (2010). Costruire corresponsabilit\u00e0 formativa e",
        "valutativa nella scuola. Una ricerca sull'idea (non) condivisa di buon",
        "comportamento scolastico. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 5, p. 49-67, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 11(3), p. 22-26",
        "autori": "V. GRION, R. GIOLO",
        "titolo": "Voto di condotta: dal controllo alla responsabilizzazione",
        "anno": "2010",
        "journal": "DIRIGENTI SCUOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. GRION, R. GIOLO (2010). Voto di condotta: dal controllo alla",
        "responsabilizzazione. DIRIGENTI SCUOLA, vol. 11(3), p. 22-26"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assegnare il voto in condotta nella scuola: diverse dimensioni del costrutto \"buon comportamento scolastico\" in docenti e studenti",
        "ISSN": [
          "1128-6881"
        ],
        "journal": "PSICOLOGIA DELL'EDUCAZIONE E DELLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 11/3, p. 131-187, ISSN: 1128-6881",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. GRION, R. GIOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. GRION, R. GIOLO (2009). Assegnare il voto in condotta nella scuola:",
        "diverse dimensioni del costrutto \"buon comportamento scolastico\" in",
        "docenti e studenti. PSICOLOGIA DELL'EDUCAZIONE E DELLA",
        "FORMAZIONE, vol. 11/3, p. 131-187, ISSN: 1128-6881"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An online academic context for in-service teachers: what works?",
        "ISSN": [
          "1828-7344"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 4 (2), p. 107-122, ISSN: 1828-7344",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. GRION, B. M. VARISCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. GRION, B. M. VARISCO (2009). An online academic context for",
        "in-service teachers: what works?. QWERTY, vol. 4 (2), p. 107-122, ISSN:",
        "1828-7344"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Insegnanti e formazione: realt\u00e0\u00a0 e prospettive. p",
        "ISBN": [
          "9788843045280"
        ],
        "csp": "roma:Carocci, ISBN: 9788843045280",
        "anno": "2008",
        "autori": "V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. GRION (2008). Insegnanti e formazione: realt\u00e0\u00a0 e prospettive. p. 1-128,",
        "roma:Carocci, ISBN: 9788843045280"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On Line Collaboration for Building a Teacher Professional Identity",
        "ISSN": [
          "1720-7525"
        ],
        "journal": "PSYCHNOLOGY",
        "csp": "vol. 5, (3), p. 271-284, ISSN: 1720-7525",
        "anno": "2007",
        "autori": "V. GRION, B. M. VARISCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. GRION, B. M. VARISCO (2007). On Line Collaboration for Building a",
        "Teacher Professional Identity. PSYCHNOLOGY, vol. 5, (3), p. 271-284,",
        "ISSN: 1720-7525"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Network come strumenti didattici: percezioni e atteggiamenti di insegnanti e studenti.",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 3, p. 136-146, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Grion, Bianco Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Grion, Bianco Stefania (2016). Social Network come strumenti",
        "didattici: percezioni e atteggiamenti di insegnanti e studenti.. TD",
        "TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol. 3, p. 136-146, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-315",
        "titolo": "Assessment for Learning all\u2019universit\u00e0: uno strumento per modernizzare la formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-328-2"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-328-2",
        "opera": "(a cura di): Fedeli M. Grion V. Frison D., Coinvolgere per apprendere. Metodi e tecniche partecipative per la formazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valentina Grion"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valentina Grion (2016). Assessment for Learning all\u2019universit\u00e0: uno",
        "strumento per modernizzare la formazione. In: (a cura di): Fedeli M. Grion",
        "V. Frison D., Coinvolgere per apprendere. Metodi e tecniche partecipative",
        "per la formazione. p. 287-315, LECCE:PensaMultimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-328-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VOCI E SILENZI IN UN\u2019ESPERIENZA DI STUDENT VOICE MEDIATA DAI SOCIAL NETWORK",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 70-80, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grion Valentina, Manca Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion Valentina, Manca Stefania (2015). VOCI E SILENZI IN",
        "UN\u2019ESPERIENZA DI STUDENT VOICE MEDIATA DAI SOCIAL",
        "NETWORK. TD TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol. 2, p. 70-80, ISSN:",
        "1970-061X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insegnanti in formazione e integrazione delle tecnologie in classe: futuri docenti ancora poco \u201csocial\u201d?",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 2, p. 30-46, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucco C., Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petrucco C., Grion V. (2015). Insegnanti in formazione e integrazione delle",
        "tecnologie in classe: futuri docenti ancora poco \u201csocial\u201d?. QWERTY, vol. 2,",
        "p. 30-46, ISSN: 2240-2950"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "851-859",
        "titolo": "Student Voice: nuove traiettorie della ricerca educativa",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio M. Ulivieri S., Pedagogia militante. Diritti, culture, territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grion V. Dettori F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion V. Dettori F. (2015). Student Voice: nuove traiettorie della ricerca",
        "educativa. In: (a cura di): Tomarchio M. Ulivieri S., Pedagogia militante.",
        "Diritti, culture, territorio. p. 851-859, PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Not only accademically oriented, but friendly and supportive\": una ricerca sulla qualit\u00e0 della scuola dal punto di vista degli studenti di tre paesi europei",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 4, p. 275-290, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grion V., Devecchi C., Colinet S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion V., Devecchi C., Colinet S. (2014). \"Not only accademically oriented,",
        "but friendly and supportive\": una ricerca sulla qualit\u00e0 della scuola dal punto",
        "di vista degli studenti di tre paesi europei. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. 4, p. 275-290, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "Professional portfolio come strumento di (auto) formazione professionale dei formatori",
        "ISBN": [
          "9788891706751"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891706751",
        "opera": "(a cura di): M. Fedeli, L. Frontani, L. Mengato, Experiential Learning. Metodii, tecniche e strumenti per il debriefing. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grion V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grion V. (2014). Professional portfolio come strumento di (auto) formazione",
        "professionale dei formatori. In: (a cura di): M. Fedeli, L. Frontani, L.",
        "Mengato, Experiential Learning. Metodii, tecniche e strumenti per il",
        "debriefing. p. 27-41, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891706751"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian students\u2019 and teachers\u2019 conceptions of \u201cpositive school behaviour\u201d. A study in the context of an assessment process.",
        "ISSN": [
          "2227-7471"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL RESEARCHERS",
        "csp": "vol. 2, p. 3-17, ISSN: 2227-7471",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grion V., Giolo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grion V., Giolo R. (2013). Italian students\u2019 and teachers\u2019 conceptions of",
        "\u201cpositive school behaviour\u201d. A study in the context of an assessment",
        "process.. INTERNATIONAL RESEARCHERS, vol. 2, p. 3-17, ISSN:",
        "2227-7471"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:GUERINI",
        "titolo": "Narrare di s\u00e8. L'identit\u00e0 professionale dell'insegnante in servizio: riflessioni e proposte.",
        "ISBN": [
          "9788881073108"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073108",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. GRION"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. GRION (2011). Narrare di s\u00e8. L'identit\u00e0 professionale dell'insegnante in",
        "servizio: riflessioni e proposte.. MILANO:GUERINI, ISBN: 9788881073108"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-144",
        "titolo": "Building and sharing teacher professional identity in virtual communities",
        "ISBN": [
          "9788876991059"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876991059",
        "opera": "VARISCO BM. (Ed.). Psychological, pedagogical and sociological models for learning and assessment in virtual communities. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRION V., VARISCO BM., LUCHI F., RAINER MS., MAZZONI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRION V., VARISCO BM., LUCHI F., RAINER MS., MAZZONI E. (2008).",
        "Building and sharing teacher professional identity in virtual communities. In:",
        "VARISCO BM. (Ed.). Psychological, pedagogical and sociological models",
        "for learning and assessment in virtual communities. vol. 1, p. 93-144,",
        "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876991059"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "12492",
    "nome": "GRION Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 come referee, svolte per le seguenti riviste: - TD \u2013 Tecnologie Didattiche (ITD-CNR, Genova); - Form@re (Universit\u00e0 di Firenze); - Giornale Italiano della ricerca educativa (SIRD) - Encyclopaideia, Journal of Phenomenology and Education (Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna); - Excellence and Innovation in Learning and Teaching (Franco Angeli); - Computer & Education (ELSEVIER) - Global Studies of Childhood (SAGE Publishing);",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttore della rivista Querty, Journal of Technology, Culture and Education (Classe A in ANVUR; Indicizzata in Emerging Sources Citation Index di Web of Science): http://www.ckbg.org/qwerty/index.php/qwerty/index",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \u201cGiovani e desiderio di formazione\u201d, diretta da Cosimo Laneve e Chiara Gemma, ed. Cafagna.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associate Editor della rivista IJSV - \"International Journal of Student Voice\" (Pennsylvania State University): https://ijsv.psu.edu/?page_id=10",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest Editor dello Special Issue \"Student Voice and Technologies\" in BJET - British Journal of Educational Technologies.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Cecchinato G., Varisco B., (2005). \"Valutazione co-partecipata dell\u2019insegnamento-apprendimento in contesto universitario\", relazione presentata al V Congresso scientifico SIRD \u201cLa ricerca didattica per la formazione degli insegnanti\u201d, 15, 16, 17 dicembre 2005, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Varisco B. (2006). \"Case work condiviso on line: uno strumento per la costruzione del profilo professionale dell'insegnante\", poster presentato al convegno \"Comunicare e apprendere con le nuove tecnologie: metodi di analisi\", 28 ottobre 2006, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 28-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2006). \"Riflessioni a fondamento di una Pedagogia della formazione degli insegnanti\", relazione presentata alla VI Biennale Internazionale sulla Didattica Universitaria \u201cLa responsabilit\u00e0 sociale dell'Universit\u00e0\u201d,13 dicembre 2006, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Varisco B. (2007). Valutazione di competenze nelle comunit\u00e0 di pratica rivolte alla formazione pre-servizio e in-servizio in ambito educativo\". Seminario PRIN, Milano 26 gennaio 2007, Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore.",
        "periodo": "dal 26-01-2007 al 26-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Luchi F., Cecchinato G., Varisco B. (2007). \"E-Learning nella formazione iniziale e permanente\", relazione presentata al Convegno CKGB (Community Knowledge Group Building) \u201cTecnologie emergenti e costruzione di conoscenza\u201d, 27-28 marzo 2007, Universit\u00e0 degli studi di Cassino.",
        "periodo": "dal 27-03-2007 al 28-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2007). \"Sharing a professional identity trough on line communication\", relazione presentata al \"Symposium Communities in learning context: Building knowledge, building identities\", XII Biennal EARLI Conference for Research on Learning and Instruction, August 28 \u2013 September 1, 2007, University of Szeged, Budapest, Hungry.",
        "periodo": "dal 28-08-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2007). \"Negotiating personal cases for shaping a professional identity in cyber space\", relazione presentata a EARLI-COD Conference \u201cLearning and Instruction for the Next Generation\u201d, November 14-16, 2007, The University of Leuven and the University of Leiden, Maastricht, The Netherlands.",
        "periodo": "dal 14-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Varisco B., Luchi F., Raineri M. (2008). \"E-Learning in pre and in service teacher education\u201d, relazione presentata al Congresso internazionale \u201cPsychological, pedagogical and sociological models for learning and assessment in virtual communities of practice\u201d, Padova, 6-7 Marzo 2008, Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 07-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2009). \"The process of narrative construction of teacher identity in an online educational context\", relazione presentata a ATEE Winter Conference 2009 \"In-service Learning throughout the Stages of Teachers' Careers\", 06 February t/m 08 February 2009, Desenzano del Garda.",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 08-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Varisco B. (2009). \"La costruzione narrativa dell\u2019identit\u00e0 professionale in un contesto on line: formare insegnanti in servizio\", relazione presentata al II Congresso Nazionale CKBG \u201cFormazione, Innovazione e Tecnologie\u201d, 17-18 Aprile 2009, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 18-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2009), \"Narrative construction of teacher identity in online community\", relazione presentata a JURE/EARLI Conference \u201cFostering Communities of Learners\u201d, August 25 - 29, 2009, Amsterdam, the Netherlands.",
        "periodo": "dal 25-08-2009 al 29-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2009). \"In-service teacher professional identities in online contexts\", relazione presentata a EAPRIL/PBPR Conference 2009, 18 -20 November 2009, Trier, Germany.",
        "periodo": "dal 18-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2010). \"Dimensioni emergenti del costrutto 'buon comportamento scolastico' in docenti e studenti. Uno studio in un contesto valutativo\", relazione presentata al Convegno SIRD \u201c10 anni di ricerca educativa in Italia. Analisi storica, innovazione didattica, confronti istituzionali\", 24-25 Febbraio 2010, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Universit\u00e0 di Roma 3, Roma.",
        "periodo": "dal 24-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Membro del Comitato scientifico del Convegno CKBG \"Social Network 2.0. Il Social Network per interagire, collaborare, fare rete\", 26 Maggio 2011, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Milano.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Giolo R. (2011). \"What does 'positive school behaviour' mean? Dimensions (not) shared by students and teachers\", relazione presentata a EARLI Conference \u201cEducation for a global network society\u201d, 30 August-September 3, 2011, University of Exeter, UK.",
        "periodo": "dal 30-08-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Grosso M. (2011). \"Valutare la qualit\u00e0 della Scuola, il punto di vista degli studenti\", relazione presentata al VII Congresso Scientifico Nazionale SIRD \u201cUniversit\u00e0 e scuola: valutare per quale societ\u00e0?\u201d, 1-2-3 Dicembre 2011, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2012). \"Narrare di s\u00e9. Un\u2019esperienza di formazione on line per gli insegnanti in servizio\", relazione presentata al Convegno MED \u201cCrescere e Insegnare nella societ\u00e0 dei media\u201d, 12-13 Ottobre 2012, Universit\u00e0 degli studi di Udine.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2013). \"School Evaluation System in Italy: what doesn\u2019t work? (Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o escolar na It\u00e1lia: O que n\u00e3o funciona?)\", relazione presentata presso Programa de P\u00f3s- Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o e do PPFH - Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Forma\u00e7\u00e3o Humana, 13 Giugno 2013, UERJ, Rio de Janeiro.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2013). \"Reflecting on Teacher education starting from the case of Italy\", relazione invitata, presentata al III Encontro de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia (III ENID) presso Universidade Estadual da Para\u00edba, 16 Ottobre 2013, Auditoryum of Central Library/ UEPB \u2013 Campus I \u2013 Campina Grande, Para\u00edba, Brazil.",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2014). \"A Good School? Pupils\u2019 Perspectives What judgments do children and young people make about their schools\", relazione presentata nell\u2019ambito del ciclo di seminari e colloqui della School of Education, University of Northampton, 22 Gennaio 2014, University of Northampton, England.",
        "periodo": "dal 22-01-2014 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Organizzatrice del Simposio \"Il movimento Student Voice: ascoltare gli studenti per migliorare la scuola. Quale il ruolo delle tecnologie?\", presso il IV Congresso CKBG 2014, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 30 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. De Mattos C., Grion V. (2014). \"Technologies used in Italian and Brazilian\u2019s Education Research: Insights from the Special Issue Qwerty Journal - Imagining New Possibilities of Doing Ethnography\", relazione presentata a 35th Annual Ethnography in Education Research Forum \"The Ethnographic Imagination: Arts, Multimodality, and Pedagogies of the Possible\", February 28 - March 1, 2014, Penn Graduate School of Education, Philadelphia, PA",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2014). \"Il movimento Student Voice\", key-note presentata alla conferenza organizzata dal gruppo nazionale SIPED \u201cStudent Voice\u201d, 9 Aprile 2014, Universit\u00e0 degli Studi \u201cA. Moro\u201d, Bari.",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V., Capewell C., Colinet S., Dettori F., Murray J. (2014). \"From Silence to Voice: Students\u2019 Perspectives in a European Context of School Quality Evaluation\", relazione presentata a ECER 2014 \"The Past, Present and Future of Educational Research in Europe\", 1 - 5 September 2014, Porto, Portugal.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Devecchi, C., Grion, V., Preece, D., Murray, J and Dettori, F. (2014). \"Past, Present and Future of Educational Research: Learning from Personal Life Histories\", relazione presentata a ECER Conference \"The Past, Present and Future of Educational Research in Europe\", September 1-5, 2014, Porto, Portugal.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2014). \"Ruolo e partecipazione degli studenti nella definizione dell\u2019idea di 'qualit\u00e0' della scuola. Una ricerca in contesto europeo\", relazione presentata a IX SIREF Summer School \u201cRiscrivere il Futuro. Innovazione Formativit\u00e0 E Partecipazione\", 11-12-13 Settembre 2014, Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano, Roma.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2014). \"Not only academically oriented, but supportive and friendly: a comparative study on students\u2019 idea of a good school in three European countries\", relazione presentata a 40 Annual BERA Conference, September 23-25, 2014, Institute of Education London, London, England.",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Organizzatrice e responsabile scientifica (insieme a Monica Fedeli): Giornata di Studio e di confronto internazionale \"Didattica e valutazione all\u2019universit\u00e0: le trasformazioni in atto e le prospettive future\", 28 ottobre 2014, Universit\u00e0 degli studi di Padova, Sala delle Edicole, Padova. Iniziativa finanziata dal Dipartimento FISPPA.",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2014). \"Ruolo degli studenti nei processi di costruzione dei percorsi formativi e di valutazione\", relazione presentata alla Conferenza internazionale \u201cDidattica e valutazione all\u2019universit\u00e0: le trasformazioni in atto e le prospettive future\u201d, 28 ottobre 2014, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Organizzatrice e responsabile scientifica della Conferenza Internazionale \"Academic women in different coutries. Effects/consequences of gender gap in Higher Education\". 30 ottobre 2014, Universit\u00e0 degli studi di Padova, Sala Seminari, Padova. Iniziativa finanziata dal Dipartimento FISPPA.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. V. Grion (2015). Le dimensioni della qualit\u00e0 della didattica. Ruolo degli studenti nei processi di costruzione dei percorsi formativi e valutativi. Relazione presentata alla Conferenza \"Quale valore attribuire alla valutazione della didattica universitaria? L\u2019esperienza e la ricerca nell\u2019Ateneo patavino. 22 Maggio 2015. Palazzo Bo', Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2014) \"Didactics and evaluation in context: reflections on PISA assessment\", Invited key note. Relazione di apertura presentata a IV Col\u00f3quio Internacional Educa\u00e7\u00e3o, Cidadania e Exlcus\u00e3o: Did\u00e1tica e Avalia\u00e7\u00e3o, 29 Giugno, 2015, Universidade do Estado do Rio de Janeiro.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 29-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Gemma C., Grion V. (2015). \"Student Voice\", relazione presentata alla Summer School SIPED \"La ricerca pedagogica\", 16-18 Luglio 2015, Univerist\u00e0 degli studi \"Kore\", Enna.",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. \u201cSocial network? No grazie!: percezioni sulle tecnolgie dei docenti in formazione TFA e PAS\u201d, relazione presentata al V Congresso Nazionale CKGB 2015 \"Innovazione e tecnologie digitali: tra continuit\u00e0 e cambiamento\", 9-12 Settembre 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Membro del Comitato scientifico del V Congresso Nazionale CKGB 2015 \"Innovazione e tecnologie digitali: tra continuit\u00e0 e cambiamento\", 9-12 Settembre 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2015). \"E se imparassimo ad ascoltare gli studenti? Student Voice per ripensare la scuola\u2026\", relazione presentata al seminario nazionale \u201cIl paradigma dell\u2019abbandono scolastico: la metafora del disagio, 16-17 Ottobre 2015, Fondazione Montessori, Teatro Valle, Chiaravalle.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Grion V. (2015) \"Assessment for Learning in Higher Education\". Relazione presentata al Corso di formazione per docenti universitari attivato nell'ambito del PRIN \"Employability & Co. \u2013 Curricula innovativi per creare nuove professionalit\u00e0\" coordinato a livello nazionale dalla prof.ssa Monica Fedeli, 21 Novembre 2015, Universit\u00e0 di Siena, sede di Arezzo.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 22-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Organizzatrice e responsabile scientifica: International Conference Voices in HE: Students Participation and Institutional Cooperation for Quality Improvement and Innovation in Higher Education, February, 23, 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Sala delle Edicole, Padova. Iniziativa finanziata dal Dipartimento FISPPA.",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 23-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Organizzatrice e responsabile scientifica (insieme con Monica Fedeli): Conferenza Internazionale: Transforming Teaching Methods and Assessment in Higher Education 4-5-6 aprile 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Sala delle Edicole, Padova. Iniziativa finanziata dal Dipartimento FISPPA e dall\u2019Ateneo di Padova.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. \"Social Network nella scuola secondaria\", relazione presentatata alla 30a Edizione del convegno Didamatica \u201cInnovazione: sfida comune di scuola, universit\u00e0, ricerca e impresa\u201d, 19 \u2013 20 \u2013 21 Aprile 2016, Universit\u00e0 degli studi di Udine",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. \"A study about self-assessment in Spanish and Italian Higher Education\". Poster presentato a: 8th Biennial Conference of EARLI SIG 1: Assessment and Evaluation, 24-26 August, 2016, Munich.",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. \"Social network sites in secondary school: when students and teachers express their viewpoints,\" relazione presentata al Convegno ICERI 2016 \"Transforming Education, Transforming lives\", 14-16 November 2016, Sevilla, Spain.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 16-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Organizzatrice e responsabile scientifica (insieme ad Anna Serbati) della Conferenza Internazionale \"Valutazione dell\u2019apprendimento o valutazione per l\u2019apprendimento? Verso una cultura della valutazione sostenibile all\u2019Universit\u00e0\", evento gi\u00e0 finanziato dal dipartimento FISPPA e che si realizzer\u00e0 il 28 e 29 Marzo 2017, Sala delle Edicole, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 31-12-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2014: incarico come esperto esterno, ricevuto da ICF International (https://www.icf.com/who-we-are) - societ\u00e0 di servizi consulente della Commissione Europea, Direttorato Generale per l\u2019Educazione e la Cultura \u2013 per la redazione del report nazionale (Italia) riguardante l\u2019analisi e la presentazione critica di procedure e pratiche di assicurazione della qualit\u00e0 della scuola, negli Stati membri della Comunit\u00e0 europea; attivit\u00e0 svolta nell\u2019ambito della ricerca \u201cComparative Study on Quality Assurance in Eu School Education Systems \u2013 Policies, Procedures and Practices\u201d, da Luglio a Ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "2015: incarico come esperto esterno, ricevuto da ICF International (https://www.icf.com/who-we-are) - societ\u00e0 di servizi consulente della Commissione Europea, Direttorato Generale per l\u2019Educazione e la Cultura \u2013 per lo studio di caso su \u201cProgetto VALeS\u201d, come progetto sperimentale utile per la definizione del successivo Sistema Nazionale di Valutazione, compreso nella ricerca \u201cComparative Study on Quality Assurance in Eu School Education Systems\u201d; attivit\u00e0 svolta da Gennaio a maggio 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "2016: Incarico - su segnalazione dell\u2019Agenzia svizzera di accreditamento e garanzia della qualit\u00e0 AAQ \u2013 come membro del Comitato di esperti nella realizzazione del processo di valutazione della qualit\u00e0 della ricerca del Centro di competenze \"Centro innovazione e ricerca sui sistemi educativi CIRSE\" del Dipartimento Formazione e apprendimento, della Scuola universitaria professionale della Svizzera italiana (www.supsi.ch); attivit\u00e0 in corso.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2011: Attribuzione di attivit\u00e0 di docenza presso la Scuola di dottorato della Facolt\u00e0 di psicologia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cAldo Moro\u201d di Bari. Lezione seminariale su \u201cCostruzione dell\u2019identit\u00e0 professionale in contesto on line: narrazione, posizionamento, negoziazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "2015: Incarico come commissario esterno internazionale nella commissione di dottorato del Departamento de Educaci\u00f3n, Facultad de educaci\u00f3n dell\u2019Universit\u00e0 di Cantabria (Spagna). Valutazione delle tesi di dottorato: \u201cDise\u00f1o, desarrollo y evaluaci\u00f3n de cinco experiencias de voz del alumnado en escuelas de Cantabria (Espa\u00f1a). Propuesta de una gu\u00eda para centros educativos\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 2015: Membro del Collegio dei docenti della scuola di dottorato in Scienze pedagogiche dell\u2019educazione e della formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015: Incarico di docenza presso la scuola di dottorato Scienze pedagogiche dell\u2019educazione e della formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016: Incarico come commissario esterno internazionale (membro supplente) nella commissione di dottorato del Departamento de Educaci\u00f3n, Facultad de educaci\u00f3n dell\u2019Universit\u00e0 di Cantabria (Spagna). Valutazione delle tesi di dottorato: \u201cEl practicum como un proceso de reflexi\u00f3n e indagaci\u00f3n colaborativa. Propuesta de un modelo de formaci\u00f3n docente\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 01-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Settembre 2011: INCARICO D'INSEGNAMENTO PRESSO ISTITUTO ESTERO. \"La formation des ma\u00eetres en Italie. La r\u00e9flexion sur l\u2019identit\u00e9 professionnelle comme un moyen de formation continue: une exp\u00e9rience au niveau universitaire. La narration comme outil de formation et de recherche\". Corso di livello S - Master di I livello, presso IUFM, Universit\u00e9 de Cergy Pontoise (FR). Mobilit\u00e0 LLP/ERASMUS Teaching Staff (STA).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Aprile - Giugno 2012: FELLOWSHIP. Incarico di ricerca presso Faculty of Education, University of Cambridge (UK) e membro del Leadership for Learning (LfL) academic group.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2013 - Febbraio 2014: FELLOWSHIP. Incarico di ricerca presso University of Northampton (UK), School of Education. Ricerca svolta in collaborazione fra ricercatrici di tre paesi europei (Francia, Inghilterra, Italia) sul tema \"Pupil voice and school improvement\".",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Giugno - Luglio 2015: INCARICO D'INSEGNAMENTO PRESSO ISTITUTO ESTERO. Ciclo di attivit\u00e0 seminariali proposte nella scuola di dottorato \u201cPrograma de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o\u201d, Universidade do Estado do Rio de Janeiro (BR).",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 25-07-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2013 Membro della \"Commissione di indagine longitudinale sui laureati\u201d della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Padova, presieduta dalla prof.ssa Renata Clerici. Attivit\u00e0 di ricerca quanti-qualitativa, volta ad analizzare percezioni ed esperienze di docenti e tutor dei corsi di laurea della facolt\u00e0, relative al rapporto fra percorsi formativi degli studenti e sbocchi occupazionali. I risultati della ricerca sono stati documentati nell'articolo di Clerici R., Castiglioni, Grion V., Zago G., Da Re L. (2014). A participative approach to graduates' professional outcomes evaluation. UJoER, 6, 454-469.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico nazionale della PROPOSTA DI PROGETTO DI RICERCA TRIENNALE PRIN, bando 2012, \"Student Voice: le prospettive degli studenti come strumento per il miglioramento dei processi formativi e valutativi nella scuola\" (prot. 2012HHCE8Y), che ha superato la prima fase di selezione (come da DR n. 101/2013 del 17 gennaio 2013). Attivit\u00e0 di coordinamento delle quattro unit\u00e0 di ricerca per l'elaborazione del progetto nelle due fasi della presentazione previste dalla normativa.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-05-2013"
      },
      {
        "content": "2014-15 Membro dell'Unit\u00e0 di Ricerca n. 3 \"Ricerca valutativa nel campo della didattica\", del Progetto d'Ateneo PRODID finalizzato a sviluppare strategie di sostegno alla professionalit\u00e0 docente. Specifica attivit\u00e0 di ricerca volta alla sperimentazione di forme alternative di valutazione degli apprendimenti in quattro corsi dell'Universit\u00e0 di Padova; sperimentazione i cui risultati sono presentati nel saggio di Aquario D. e Grion V. (in corso di stampa) \u201cValutazione per l\u2019apprendimento\u201d: autovalutazione e valutazione fra pari in alcuni corsi dell\u2019Universit\u00e0 di Padova\", in E. Felisatti, A. Serbati, (a cura di), Sviluppare la professionalit\u00e0 docente e innovare la didattica universitaria. Milano: F. Angeli, .e nella monografia Grion V., Serbati A. (in corso di stampa), Valutare gli apprendimenti all'universit\u00e0. Lecce: Pensa Multimedia.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione. Membro esterno dei team di ricerca dell\u2019I.R.R.E. Friuli Venezia Giulia (con incarico ricevuto dal dott. dott. Pier Giorgio Cataldi dell\u2019Ufficio Scolastico Regionale Friuli Venezia Giulia), per la conduzione della ricerca nazionale M.I.U.R. \u201cProgetto RISoRSE\u201d (Ricerca e Innovazione per il Sostegno della Riforma del Sistema Educativo), finalizzato alla valutazione delle \u201cbuone pratiche connesse in particolare con due aspetti della Riforma: l\u2019alfabetizzazione informatica e l\u2019introduzione della lingua inglese nelle due prime classi della scuola elementare\u201d; attivit\u00e0 svolta da gennaio a dicembre 2003. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca e i risultati sono stati documentati in un Rapporto regionale di cui ho curato la relazione relativa all\u2019analisi delle percezioni e delle pratiche riguardanti l\u2019alfabetizzazione informatica; relazione inserita nel \u201cReport Regionale\u201d e pubblicata negli Annali della Pubblica Istruzione (Grion, V., 2003). Alfabetizzazione informatica. Strumenti per la Riforma. Progetto R.I.S.O.R.S.E. Rapporti regionali a cura degli IRRE, Annali dell'istruzione, 3-4, 1, 306-314 (ISSN: 1720-4135).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 20-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Padova nel Progetto PRIN 2005-2007: \u201cModelli psicologici, pedagogici e sociali per l'apprendimento e la valutazione in comunit\u00e0 di pratica virtuali\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Membro del gruppo di ricerca del progetto Ex-60% bando 2007 \u201cDinamiche e processi socio-cognitivi, ruoli dialogici, tratti di personalit\u00e0 e profili professionali emergenti in forum on-line per la formazione iniziale e in servizio degli insegnanti\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Membro del gruppo di ricerca del progetto Ex-60%bando 2008 \u201cDall'orientamento alla costruzione dell'identit\u00e0 professionale di insegnanti, educatori e formatori\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Membro del gruppo di ricerca del progetto Ex-60% bando 2009 \u201cDall'orientamento alla costruzione dell'identit\u00e0 professionale di insegnanti, educatori e formatori (continuazione anno precedente).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione. Responsabile scientifica del progetto di ricerca Ex-60% bando 2010 \u201cOrientamento alla e nella professione\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione. Responsabile scientifica del progetto di ricerca Ex-60% bando 2011 \u201cOrientamento alla e nella professione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. - Membro del gruppo di ricerca d\u2019Ateneo 2012: \"Comunicazione organizzativa. Creare un modello formativo esperienziale per generare e sviluppare competenze argomentative nei contesti scolastici e aziendali\" Coordinato dal prof. Adelino Cattani.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione. Responsabile scientifica del progetto di ricerca Ex-60% bando 2012 \u201cLa valutazione della qualit\u00e0 delle scuole: punti di vista di insegnanti e studenti\u201d. Progetto svolto in collaborazione con ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 di Cergy-Pontoise (FR).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Aprile-Luglio 2012: Partecipante alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Leadership for Learning\" presso la Faculty of Education, University of Cambridge (UK). Resposabile del gruppo: prof. J.Gray.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. - Dal 2013 esperto esterno del gruppo internazionale di ricerca NetEDU (N\u00facleo de Etnografia em Educa\u00e7\u00e3o). Responsabile prof. ssa Carmen De Mattos, Universidade do Estado de Rio de Janeiro.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione. - Responsabile scientifica del progetto di ricerca Ex-60% bando 2013 \u201cProcessi formativi e valutativi in prospettiva \u2018Student Voice\u2019: le esperienze emergenti in Italia nel quadro della ricerca internazionale\u201d. Progetto svolto in collaborazione con ricercatori delle Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Sassari, Northampton (UK) e Cergy-Pontoise (FR).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. - Membro del gruppo di ricerca del progetto finanziato con assegno d\u2019Ateneo 2013: \"Valutare il dibattito. Principi e criteri, pratica e didattica\", coordinato dal prof. Adelino Cattani.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione. Dal 2014, coordinatrice nazionale del gruppo di lavoro SIPED: \u201cStudent Voice\u201d (http://www.siped.it/wp-content/uploads/ 2013/12/20-Gemma-Grion-STUDENT-VOICE.pdf ).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione. Responsabile scientifica del progetto di ricerca Ex-60% bando 2014 \u201cStudenti e Istituzioni: azioni di cooperazione e partnership per il miglioramento della qualit\u00e0 e l'innovazione nella scuola e nell'Universit\u00e0. Progetto svolto in collaborazione con ricercatori delle universit\u00e0 di Milano Bicocca, Sassari, e University of Northampton (UK).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione. Responsabile scientifica del progetto di ricerca Ex-60% bando 2015 \u201cStudent Voice e valutazione partecipata\u201d. Progetto svolto in collaborazione con ricercatori delle universit\u00e0 di Bari, Milano Bicocca e Sassari.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Membro del gruppo di ricerca del progetto d\u2019Ateneo 2015: \"Tutorato Formativo: un modello di tutoring integrato per l\u2019empowerment degli studenti universitari - TF Model: teacher, peer and service tutoring for university students empowerment\", coordinato dalla prof.ssa Chiara Biasin.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione. - Responsabile scientifica del progetto di ricerca Ex-60% bando 2016 \u201cValutazione partecipata: prospettive e ruolo degli studenti nei processi valutativi all'Universit\u00e0\u201d. Progetto svolto in collaborazione con ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari e University of Strathclyde (UK).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2016: Responsabile scientifica del progetto di ricerca sulla valutazione degli apprendimenti in contesto universitario. Vincitrice di bando Visiting Professor 2016, Fondazione Cariparo.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016: Responsabile scientifica del programma di ricerca \u201cSoft skills nell'Alternanza Scuola-Lavoro: processi e strumenti di valutazione per la scuola secondaria\u201d. Vincitrice di bando per Assegno BIRD 2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}