{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Robasto D. (2016). Una nuova expertise del corpo docente a supporto",
        "dell\u2019autovalutazione scolastica. FORM@RE, vol. 2, Volume 16, Anno 2016,",
        "ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potenziamento delle funzioni cognitive nei percorsi di Alternanza Scuola Lavoro e nodi critici",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. Anno VI- N\u00b018, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Robasto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Robasto (2016). Il potenziamento delle funzioni cognitive nei",
        "percorsi di Alternanza Scuola Lavoro e nodi critici. CQIA RIVISTA, vol.",
        "Anno VI- N\u00b018, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Anicia",
        "titolo": "Dai Rapporti di Autovalutazione ai piano di miglioramento degli istituti scolastici: da percezione ingenua a modelli valutativi condivisi",
        "ISBN": [
          "9788867092710"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867092710",
        "opera": "Robasto D.. Avventure dell\u2019educazione. Studi in onore di Enver Bardulla",
        "anno": "2016",
        "autori": "Robasto D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto D. (2016). Dai Rapporti di Autovalutazione ai piano di",
        "miglioramento degli istituti scolastici: da percezione ingenua a modelli",
        "valutativi condivisi. In: Robasto D.. Avventure dell\u2019educazione. Studi in",
        "onore di Enver Bardulla. Anicia, ISBN: 9788867092710"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Progettare sul territorio. Nodi problematici ed obiettivi condivisi",
        "ISBN": [
          "9788891711625"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891711625",
        "opera": "D. Robasto. (a cura di): Felini D. Trinchero R., Progettare la media education. Dall'idea all'azione, nella scuola e nei servizi educativi",
        "anno": "2015",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto Daniela (2015). Progettare sul territorio. Nodi problematici ed",
        "obiettivi condivisi. In: D. Robasto. (a cura di): Felini D. Trinchero R.,",
        "Progettare la media education. Dall'idea all'azione, nella scuola e nei servizi",
        "educativi. FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891711625"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Sperimentare nella scuola secondaria superiore per migliorare le strategie di studio. Una ricerca empirica sul Questioning",
        "ISBN": [
          "9788891711540"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891711540",
        "opera": "(a cura di): Robasto Daniela, Strategie per pensare. Attivit\u00e0 evidence-based per migliorare la didattica e gli apprendimenti in aula",
        "anno": "2015",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto Daniela (2015). Sperimentare nella scuola secondaria superiore",
        "per migliorare le strategie di studio. Una ricerca empirica sul Questioning.",
        "In: (a cura di): Robasto Daniela, Strategie per pensare. Attivit\u00e0",
        "evidence-based per migliorare la didattica e gli apprendimenti in aula.",
        "FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891711540"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Pedagogia della differenze di genere e social media",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9174-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9174-6",
        "opera": "D. Robasto. (a cura di): A. Parola, Tecnologie e Linguaggi dell'Apprendimento,",
        "anno": "2015",
        "autori": "Robasto D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto D. (2015). Pedagogia della differenze di genere e social media. In:",
        "D. Robasto. (a cura di): A. Parola, Tecnologie e Linguaggi",
        "dell'Apprendimento,. MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 978-88-548-9174-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migliorare le strategie di studio dei ragazzi con il Questioning. Una ricerca empirica. Giornale Italiano della Ricerca Educativa",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 12/14, p. 155-168, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Robasto Daniela (2014). Migliorare le strategie di studio dei ragazzi con il",
        "Questioning. Una ricerca empirica. Giornale Italiano della Ricerca",
        "Educativa. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol.",
        "12/14, p. 155-168, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Pedagogia di genere con insegnanti e adolescenti. Analisi di ruoli e stereotipi di genere in un percorso di Ricerca-Formazione nei CFP della Lombardia,",
        "ISSN": [
          "0031-3777"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA E VITA",
        "csp": "vol. 72/14, p. 236-253, ISSN: 0031-3777",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Robasto Daniela (2014). La Pedagogia di genere con insegnanti e",
        "adolescenti. Analisi di ruoli e stereotipi di genere in un percorso di",
        "Ricerca-Formazione nei CFP della Lombardia,. PEDAGOGIA E VITA, vol.",
        "72/14, p. 236-253, ISSN: 0031-3777"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Rappresentare la conoscenza tramite mappe concettuali. Una ricerca pilota sul Mapping",
        "ISBN": [
          "9788891711540"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891711540",
        "opera": "Robasto D.. (a cura di): Robasto D. Trinchero D., Strategie per pensare. Attivit\u00e0 evidence based per migliorare gli apprendimenti in aula",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto D. (2014). Rappresentare la conoscenza tramite mappe",
        "concettuali. Una ricerca pilota sul Mapping. In: Robasto D.. (a cura di):",
        "Robasto D. Trinchero D., Strategie per pensare. Attivit\u00e0 evidence based per",
        "migliorare gli apprendimenti in aula. MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN:",
        "9788891711540"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli srl",
        "titolo": "La ricerca empirica in educazione",
        "ISBN": [
          "9788891707840"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891707840",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Robasto Daniela (2014). La ricerca empirica in educazione. FrancoAngeli",
        "srl, ISBN: 9788891707840"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-104",
        "titolo": "Sperimentare e innovare nella scuola. Strategie, problemi e proposte mediaeducative. p",
        "ISBN": [
          "9788891708830"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891708830",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alberto Parola, Daniela Robasto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Parola, Daniela Robasto (2014). Sperimentare e innovare nella",
        "scuola. Strategie, problemi e proposte mediaeducative. p. 1-104,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891708830"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne Editore srl",
        "titolo": "Le competenze trasversali tra scuola ed impresa,",
        "ISBN": [
          "9788854866140"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854866140",
        "opera": "Robasto. (a cura di): Parola A., Paesaggi digitali. I futuri educatori tra formazione e nuovi linguaggi",
        "anno": "2013",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto Daniela (2013). Le competenze trasversali tra scuola ed impresa,.",
        "In: Robasto. (a cura di): Parola A., Paesaggi digitali. I futuri educatori tra",
        "formazione e nuovi linguaggi. Aracne Editore srl, ISBN: 9788854866140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 e l\u2019empatia al femminile. Una ricerca empirica sulle adolescenti piemontesi",
        "ISBN": [
          "9788897532088"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897532088",
        "opera": "Robasto Daniela. (a cura di): Saracco Antonella, La Formazione Professionale al femminile",
        "anno": "2012",
        "autori": "Robasto D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto D. (2012). La responsabilit\u00e0 e l\u2019empatia al femminile. Una ricerca",
        "empirica sulle adolescenti piemontesi. In: Robasto Daniela. (a cura di):",
        "Saracco Antonella, La Formazione Professionale al femminile. Universit\u00e0",
        "degli Studi di Torino, ISBN: 9788897532088"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Il consumo televisivo e la rappresentazione dei ruoli di genere negli adolescenti",
        "ISBN": [
          "9788854825796"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854825796",
        "anno": "2009",
        "autori": "Daniela Robasto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniela Robasto (2009). Il consumo televisivo e la rappresentazione dei",
        "ruoli di genere negli adolescenti. MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN:",
        "9788854825796"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Robasto D. (2016). Una nuova expertise del corpo docente a supporto",
        "dell\u2019autovalutazione scolastica. FORM@RE, vol. 2, Volume 16, Anno 2016,",
        "ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potenziamento delle funzioni cognitive nei percorsi di Alternanza Scuola Lavoro e nodi critici",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. Anno VI- N\u00b018, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Robasto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Robasto (2016). Il potenziamento delle funzioni cognitive nei",
        "percorsi di Alternanza Scuola Lavoro e nodi critici. CQIA RIVISTA, vol.",
        "Anno VI- N\u00b018, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Progettare sul territorio. Nodi problematici ed obiettivi condivisi",
        "ISBN": [
          "9788891711625"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891711625",
        "opera": "(a cura di): Felini D. Trinchero R., Progettare la media education. Dall'idea all'azione, nella scuola e nei servizi educativi",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Robasto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Robasto (2015). Progettare sul territorio. Nodi problematici ed",
        "obiettivi condivisi. In: (a cura di): Felini D. Trinchero R., Progettare la media",
        "education. Dall'idea all'azione, nella scuola e nei servizi educativi.",
        "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891711625"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migliorare le strategie di studio dei ragazzi con il Questioning. Una ricerca empirica. Giornale Italiano della Ricerca Educativa",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 12/14, p. 155-168, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Robasto Daniela (2014). Migliorare le strategie di studio dei ragazzi con il",
        "Questioning. Una ricerca empirica. Giornale Italiano della Ricerca",
        "Educativa. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol.",
        "12/14, p. 155-168, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Pedagogia di genere con insegnanti e adolescenti. Analisi di ruoli e stereotipi di genere in un percorso di Ricerca-Formazione nei CFP della Lombardia,",
        "ISSN": [
          "0031-3777"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA E VITA",
        "csp": "vol. 72/14, p. 236-253, ISSN: 0031-3777",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Robasto Daniela (2014). La Pedagogia di genere con insegnanti e",
        "adolescenti. Analisi di ruoli e stereotipi di genere in un percorso di",
        "Ricerca-Formazione nei CFP della Lombardia,. PEDAGOGIA E VITA, vol.",
        "72/14, p. 236-253, ISSN: 0031-3777"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Rappresentare la conoscenza tramite mappe concettuali. Una ricerca pilota sul Mapping",
        "ISBN": [
          "9788891711540"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891711540",
        "opera": "Robasto D.. (a cura di): Robasto D. Trinchero D., Strategie per pensare. Attivit\u00e0 evidence based per migliorare gli apprendimenti in aula",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto D. (2014). Rappresentare la conoscenza tramite mappe",
        "concettuali. Una ricerca pilota sul Mapping. In: Robasto D.. (a cura di):",
        "Robasto D. Trinchero D., Strategie per pensare. Attivit\u00e0 evidence based per",
        "migliorare gli apprendimenti in aula. MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN:",
        "9788891711540"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Guida pratica alla sperimentazione dell\u2019innovazione didattica. Analisi dei dati e rilevazione del cheating,",
        "ISBN": [
          "9788891708830"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891708830",
        "opera": "Daniela Robasto. (a cura di): Daniela Robasto Alberto Parola, Sperimentare e innovare nella scuola. Strategie, problemi e proposte mediaeducative",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniela Robasto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Robasto (2014). Guida pratica alla sperimentazione",
        "dell\u2019innovazione didattica. Analisi dei dati e rilevazione del cheating,. In:",
        "Daniela Robasto. (a cura di): Daniela Robasto Alberto Parola,",
        "Sperimentare e innovare nella scuola. Strategie, problemi e proposte",
        "mediaeducative. FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891708830"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli srl",
        "titolo": "La sperimentazione di percorsi di innovazione didattica nella scuola: i problemi \u201csul campo\u201d,",
        "ISBN": [
          "9788891708830"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891708830",
        "opera": "Robasto. (a cura di): Robasto D., Sperimentare e innovare nella scuola. Strategie, problemi e proposte mediaeducative",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Robasto Daniela (2014). La sperimentazione di percorsi di innovazione",
        "didattica nella scuola: i problemi \u201csul campo\u201d,. In: Robasto. (a cura di):",
        "Robasto D., Sperimentare e innovare nella scuola. Strategie, problemi e",
        "proposte mediaeducative. FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891708830"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "La ricerca empirica in educazione",
        "ISBN": [
          "9788891707840"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891707840",
        "anno": "2014",
        "autori": "Robasto D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Robasto D. (2014). La ricerca empirica in educazione.",
        "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891707840"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Il consumo televisivo e la rappresentazione dei ruoli di genere negli adolescenti",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9174-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9174-6",
        "anno": "2009",
        "autori": "Robasto D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Robasto D. (2009). Il consumo televisivo e la rappresentazione dei ruoli di",
        "genere negli adolescenti. MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN:",
        "978-88-548-9174-6"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "14377",
    "nome": "ROBASTO Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Per la rivista scientifica Media Education-Studi Ricerche Buone Pratiche (Ed. Erickson, ISSN 2038-3002), Resposabile Scientifico per l'area Territorio",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo Revisori della rivista Form@re ( ISSN 1825-7321) Rivista scientifica di Classe A per il settore concorsuale\u00a011/D2, secondo la classificazione ANVUR.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Direttivo della collana editoriale Teoria e Ricerca in Educazione, collana del Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Ed. Aracne)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno nazionale presso il Polo universitario UNI-ASTISS, per la Winter School \u201cDalla scuola dei Linguaggi alle professioni del futuro\u201d, Asti febbraio 2012. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cApprofondimento metodologico su competenze e valutazione\u201d",
        "periodo": "dal 18-02-2012 al 21-02-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale sulla Formazione Continua, presso la Fondazione per la Ricerca Metes ROMA, Convegno di chiusura per l\u2019avviso Fondimpresa 3/2010, Roma, 31 Ottobre 2012. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cIl monitoraggio e la valutazione delle attivit\u00e0 formative su un progetto di formazione finanziata con i fondi interprofessionali: il piano Ali_Mentis- Fondimpresa\u201d.",
        "periodo": "dal 31-10-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Auditorium Quazza, in occasione della conferenza di presentazione della ricerca promossa dalla Regione Piemonte \u201cFormazione al Femminile, 6 Giugno 2013. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cRuoli di genere e responsabilit\u00e0 al femminile. Una ricerca empirica\u201d",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale presso la Summer School in Media Education, Corvara (Universit\u00e0 UniNettuno). Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore nella sessione dei seminari di approfondimento metodologico. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cProgettazione e valutazione di un piano formativo-educativo, nell\u2019ambito della Media Education\u201d.",
        "periodo": "dal 27-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale AIF Associazione Italiana Formatori, Padova. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Tavola Rotonda. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cModelli didattici ed innovazione: Formare e valutare per competenze. Analisi dei dati nel settore Agro Alimentare\u201d",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale, settore Pari Opportunit\u00e0 Provincia di Brescia, promosso dalla Regione Lombardia e Provincia di Brescia, Commissione Pari Opportunit\u00e0, Aprile 2014, intervento, in conferenza stampa. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cDiversamente Uguali \u2013 Un progetto di Ricerca-Formazione per le Pari Opportunit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale presso Lingotto Fiere, Eataly Torino Lingotto (TO), convegno Fondo Nazionale FederAlimentare e Fondo Nazionale Interprofessionale Fondimpresa. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cLa formazione per Alimentare il Lavoro: tra gap di competenze e risultati attesi\u201d.",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale, presso la Summer School in Media Education Fiuggi. \"POLIS 2.0 Media Education, impegno civico e partecipazione\". Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore nella sessione dei seminari di approfondimento metodologico. Titolo dell'Intervento di D. Robasto \"La Ricerca Azione nella Media Education. Punti forza e rischi metodologici\"",
        "periodo": "dal 23-07-2015 al 27-07-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"Integrare la ricerca scientifica con la sapienza della pratica. L'Evidence Based Education in Italia, presso Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore. Intervento di D. Robasto dal titolo \"La Buona Scuola \u00e8 Evidence Informed?- \u201cGood School is Evidence- Informed?\u201d",
        "periodo": "dal 21-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale sul Progetto Europeo Castle, Madrid, Villalba Centro CEIP e Direcci\u00f3n General de Mejora de la Calidad de la Ense\u00f1anza . Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore. Titolo dell' intervento di D. Robasto \u201cExperimentation on CASTLE. Evaluation of cognitive enhancement after one year of activities\u201d",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIRD: La professionalit\u00e0 degli insegnanti: la ricerca e le pratiche, presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla sessione 3 \"Quale professionista dell'insegnamento oggi'\". Titolo del contributo di D. Robasto \"I rapporti di autovalutazione degli istituti scolastici: da percezione ingenua a modelli valutativi condivisi\" per una nuova professionalit\u00e0 docente",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale sul progetto Europeo UNION4VET finanziato presso Ministero Federale Tedesco dell\u2018Istruzione e della Ricerca, dal DGB (sezione Politiche e Lavori per l\u2018istruzione) e BWF. Titolo del contributo di D. Robasto \u201cDesign training for skills: the dual system\u201d. (Per l'Italia, presenti I\u00b0 fascia di CGIL, CISL, UIL; in Germania e Portogallo parti sociali sindacali)",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale, presso Cambridge - Sidney Sussex College of Cambridge, Seminar on Didactics of Strategy Games,. Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore a distanza (portavoce del mio intervento A. Dominici). Intervento di D. Robasto relativo alla raccolta ed analisi dei dati a cura del Soggetto Partner Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Intervento di D. Robasto dal titolo \u201cCastle Project in Italy: the first two years of research\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice dell'evento e partecipazione come relatore al Seminario sulla Formazione dei Docenti universitari, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, relazione all'interno della Sessione \"Analisi delle competenze didattiche dei docenti dell\u2019Universit\u00e0 di Parma: talenti e bisogni\". Titolo del contributo di D. Robasto \"Ricerca-Formazione. Un progetto per il Miglioramento della Didattica Universitaria presso l'Ateneo di Parma\"",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPED \"Scuola Democrazia Educazione \u2013 Formare ad una nuova societa\u0300 della conoscenza e della solidarieta\u0300\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce, partecipazione come relatore all'interno della sessione Una nuova cultura della valutazione. Valutare allievi e insegnanti. Titolo del contributo di D. Robasto Dai rapporti di autovalutazione ai piani di formazione: un'analisi dei bisogni formativi",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale SIRD, Universit\u00e0 Milano Bicocca, Didattica e Saperi Disciplinari. Partecipazione come relatore nella sessione I \u201csaperi insegnati\u201d: strategie e metodologie didattiche nel processo di insegnamento e apprendimento a scuola. Titolo del contributo di D. Robasto \" L'alternanza Scuola Lavoro e potenziamento delle funzioni cognitive. Situazioni sfidanti e nodi critici.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 dello studio e della ricerca monografica per conto di IRES per l'approfondimento dei risultati italiani alle indagini internazionali OCSE PISA. Nello specifico: approfondimento sulle differenze di genere nelle competenze in lettura del campione piemontese partecipante alle indagini OCSE PISA",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 Scientifica (con Gruppo Miglioramento didattica universitaria) per il progetto di Ricerca-Formazione e per l'indagine conoscitiva sulle strategie didattiche impiegate dai docenti universitari e loro bisogni formativi, per conto dell'Ateneo Universit\u00e0 degli Studi di Parma (incarico Rettorale)",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 Scientifica dello studio e della ricerca empirica relativa alle attivit\u00e0 di Monitoraggio e Valutazione delle Competenze del piano formativo Fondimpresa 5/2015 Alimentare Lo Sviluppo, Finanziato dal Fondo Interprofessionale Nazionale Fondimpresa. Referente Scientifico per conto del Dipartimento ALEF - Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Partner di ricerca del Progetto",
        "periodo": "dal 14-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 Scientifica (con Prof. Giacomantonio) dello studio e della ricerca empirica sulle Competenze strategiche e Profili di studio degli studenti immatricolati a.a 2016-2017 presso il Dipartimento di Chimica, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, progetto di ricerca finanziato dal Piano Nazionale Lauree Scientifiche, PLS 2014-2016 Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il progetto di Ricerca-Formazione Diversamente Uguali, Finanziato dalla Regione Lombardia e Provincia di Brescia Commissione Pari Opportunit\u00e0, \u00e8 stato valutato dalla Commissione della Regione Lombardia come Miglior Progetto sulle Pari Opportunit\u00e0, anno 2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento attribuito presso la Scuola di Dottorato in Scienze Chimiche, XXX, XXXI ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Titolo dell'insegnamento in carico \"Potenziamento Cognitivo e Didattica Evidence Informed\"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Ricerca sul Monitoraggio, Valutazione e Certificazione delle Competenze in esito ai percorsi di formazione finanziati sui Fondi Interprofessionali. Referente per la sperimentazione ed il monitoraggio di modelli di certificazione delle competenze per la formazione finanziata, sui seguenti piani Formativi regionali e nazionali Fondo Nazionale Fondimpresa: (ATS con Capofila Poliedra Progetti Integrati S.p.a) avviso 1/2007 L\u2019impresa che impara (monitoraggio su 4880 ore di formazione); avviso 2/2008 La formazione: una risorsa per l\u2019impresa e la persona (monitoraggio su 2849 ore di formazione); avviso 2/2008 II scadenza Competenza \u00e8 futuro (monitoraggio su 2871 ore di formazione); avviso 4/2008 Apprendere dall\u2019esperienza. La formazione sul luogo di lavoro nella piccola impresa; avviso 3/2010 S.Now Skills Now (monitoraggio su 3328 ore di formazione); avviso 3/2010 II scadenza Formare-Cambiare (monitoraggio su 3325 ore di formazione); avviso 2/2010 ImpresAmbiente (monitoraggio su 1090 ore di formazione); avviso 3/2010 I scadenza Ali Mentis (monitoraggio su 2798 ore di formazione).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Incarichi di Ricerca, Formazione e Sperimentazione con Insegnanti in Servizio, secondo l\u2019art.40 del D.I. n.44/2001 per la stipula di contratti di prestazione d\u2019opera con esperti per particolari attivit\u00e0 ed insegnamenti, per sperimentazioni didattiche ed ordinamenti e per l\u2019ampliamento dell\u2019offerta formativa, al fine di aderire alle \u201cMisure di accompagnamento alla riforma del secondo ciclo di istruzione e formazione\u201d. Nello specifico sono stati attivati i seguenti incarichi: A.s. 2013-2014, presso IPSIA Castigliano - ASTI per l'Aggiornamento e sperimentazione con insegnanti ed alunni: strategie di studio e valutazione dell\u2019efficacia di interventi formativi. Da a.s 2011-2012 ad a.s 2014-2015 presso Liceo Alfieri \u2013 Torino per l'Aggiornamento e sperimentazione con insegnanti ed alunni: strategie di studio e valutazione dell\u2019efficacia di interventi formativi; nell'A.s.2011-2012 presso Istituto Statale Augusto Monti - Asti, per l'Aggiornamento e sperimentazione con insegnanti ed alunni: strategie di studio e valutazione dell\u2019efficacia di interventi formativi; nell'a.s. 2011-2012 presso Istituto Comprensivo \u2013 Fiano (TO) per l'aggiornamento e sperimentazione con insegnanti ed alunni: strategie di studio e valutazione dell\u2019efficacia di interventi formativi; per l'a.s. 2010 \u2013 2011 presso Istituto Comprensivo \u2013 S. Ambrogio di Susa (TO), per sperimentazione con gli insegnanti sulle competenze e le abilit\u00e0 (del docente e dell\u2019alunno). I dati rilevati durante tali sperimentazioni sono di volta in volta confluiti nelle varie pubblicazioni o rapporti di ricerca empirica, solo in parte precedentemente presentati nella sezione Pubblicazioni Scientifiche",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di Ricerca presso Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Tutor della Ricerca Azione \u201cInnovazione Didattica e Sperimentazione\u201d, promossa dalla Fondazione CRT, in Collaborazione con il Dipartimento di Filosofia e Scienze dell\u2019Educazione. Responsabile della messa a punto degli strumenti di rilevazione dati on line, della raccolta delle sperimentazioni mediali e degli strumenti di valutazione messi a punto dagli insegnanti di scuola superiore in Piemonte.",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 conseguite a seguito di prove concorsuali o abilitanti: Regione Piemonte- Abilitazione con esame abilitante per condurre processo di ricerca e raccolta di evidenze nell'ambito del processo di certificazione delle competenze in ingresso e in uscita. Idoneit\u00e0 Ricercatore INDIRE, (graduatoria valida per i tre anni successivi alla pubblicazione - scad. marzo 2018), sulla base di concorso pubblico nazionale\u00a0per titoli ed esami per il reclutamento di personale per il profilo Ricercatore III per l'Area Ricerca e Sviluppo Area Didattica, Formazione e Miglioramento. Idoneit\u00e0 di Ricerca da commissione INVALSI per il conferimento di incarichi a esperti di particolare e comprovata specializzazione per Team di Valutazione alle indagini nazionali e internazionali (Determina 11/2014, profilo 8: Esperto di prove standardizzate).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Nazionale sulle attivit\u00e0 media educative in Italia, sotto il coordinamento del MED - Associazione Italiana per L\u2019Educazione ai Media e alla Comunicazione. Nello specifico referente per la messa a punto della rilevazione dati e valutazione della sperimentazione del curricolo Primi Passi nella Media Education",
        "periodo": "dal 14-07-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca Nazionale sul progetto \"Una Tv di Qualit\u00e0\", per conto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Scienze dell'Educazione e della Formazione (coordinamento Prof. Trinchero); in Piemonte il progetto di ricerca \u00e8 stato finanziato da CORECOM PIEMONTE.",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 03-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca Nazionali relative al Monitoraggio e Valutazione delle Competenze in esito ai percorsi di formazione per lavoratori in servizio erogati sui Fondi Nazionali Interprofessionali, con specifici incarichi sui piani nazionali settoriali, territoriali ed aziendali finanziati dal fondo paritetico Fondimpresa.",
        "periodo": "dal 02-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Internazionale Progetto Europeo \u201cOn Air\u201d European Media Education Project, partecipazione all\u2019analisi dei Case-Study per la messa a punto di schede di sintesi per le pratiche di auto- formazione degli insegnanti di diverso ordine e grado. Coordinamento Prof. Ranieri (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Nazionale IRES per l'approfondimento dei risultati italiani alle indagini Internazionali OCSE PISA.",
        "periodo": "dal 03-01-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Nazionale MED (Associazione Italiana per l\u2019Educazione ai Media e alla Comunicazione) per la sperimentazione sul Curricolo per la scuola secondaria di primo e secondo grado, denominato \u201cMedia, Linguaggi e Creativit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 09-01-2012 al 16-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Nazionale sulla Formazione Professionale al Femminile, con coordinamento scientifico Dipartimento di Scienze dell'Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (coordinamento Prof. Grimaldi Renato). Nello specifico referente per la ricerca empirica sulle differenze di genere su competenze trasversali e soft skill nelle adolescenti piemontesi (un migliaio di casi).",
        "periodo": "dal 13-05-2012 al 15-06-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione in qualit\u00e0 di Referente Scientifico per le attivit\u00e0 di ricerca nazionali del progetto MOVE UP- Progetto di Ricerca e Formazione per le Pari Opportunit\u00e0. Nel biennio 2013-2014 il Progetto vede, accanto alla Regione Piemonte- promotore e coordinatore attraverso le sue Direzioni Istruzione, Formazione professionale, Lavoro e Comunicazione Istituzionale- la collaborazione dell\u2019Ufficio Scolastico Regionale e delle Forze dell\u2019Ordine.",
        "periodo": "dal 02-04-2013 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e partecipazione al gruppo di ricerca nazionale sulla percezione degli stereotipi di genere nella popolazione adulta, con focus sul fenomeno della violenza di genere e femminicidio, per conto di Pronto Donna Centro Antiviolenza Nazionale, in coordinamento dell'Universit\u00e0 di Perugia (Prof. Batini)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Nazionale per l'analisi della letteratura e divulgazione scientifica in ambito valutativo. Le attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sono confluite nel volume Galliani L. (a cura di), 2015, L'Agire Valutativo (Ed. La Scuola). Nello specifico mi sono occupata della stesura di schede didattiche di sintesi per l'approfondimento sugli Strumenti di rilevazione dati a supporto dei metodi quantitativo-sperimentali, qualitativo-ermeneutici e misti nella valutazione educativa e nella ricerca valutativa , approfondimento on line del Cap. 12 (di R. Trinchero). [Elenco delle schede con unica autrice D. Robasto: Intervista biografica, Intervista ermeneutica, Backtalk, Diagrammi di sintesi testuale, Diario di bordo, Brainstorming, Focus group, Analisi Swot, Tecnica Delphi, Tecnica del Gruppo Nominale, Scala delle Priorit\u00e0 Obbligate, Metaplan] ISBN 883503891X - https://nuovadidattica.wordpress.com/agire-valutativo/",
        "periodo": "dal 20-08-2014 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Supervisione e Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Internazionale sul Progetto Europeo CASTLE \u201cChess curriculum to Advange Student\u2019s Thinking and Learning skills in primary Education\u201d, Linea di Finanziamento Erasmus Plus; 3 incarichi di ricerca da parte del Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'Educazione. Attivit\u00e0 meglio dettagliata nella sezione relativa alla ricerca finanziata sulla base di bandi competitivi.",
        "periodo": "dal 19-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo di SApIE - Societ\u00e0 per l'Apprendimento e l'Istruzione informati da evidenza, Societ\u00e0 Scientifica composta da docenti e ricercatori universitari appartenenti all'ambito educativo, psicologico o neurologico con lo scopo di favorire la ricerca e la messa in pratica delle risultanze scientifiche che la ricerca internazionale in ottica evidence-based presenta.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Nazionale TECO ed Internazionale CLA+ per la valutazione delle competenze generaliste dei laureandi.",
        "periodo": "dal 27-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca nazionali a supporto del miglioramento della qualit\u00e0 delle Universit\u00e0 italiane. Analisi Linee Guida Anvur e messa a punto di strumenti per la raccolta dei dati, monitoraggio e valutazione delle performance di Ateneo (con incarico di approfondimento analisi dati Ateneo Parma)",
        "periodo": "dal 27-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente Scientifico per le attivit\u00e0 di ricerca Internazionali relative al progetto europeo Erasmus Plus ACTECIM; referente per la messa a punto degli strumenti di rilevazione dati. Attivit\u00e0 meglio dettagliata nella sezione relativa alla ricerca finanziata sulla base di bandi competitivi.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente Scientifico e Metodologico per le attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nazionale ed internazionale sul Progetto Europeo Transfrontaliero TransForVal ALCOTRA. Attivit\u00e0 meglio dettagliata nella sezione relativa alla ricerca finanziata sulla base di bandi competitivi.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Supervisione Scientifica e partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Internazionale sul Progetto Europeo CASTLE \u201cChess curriculum to Advange Student\u2019s Thinking and Learning skills in primary Education\u201d, Linea di Finanziamento Erasmus Plus. Nello specifico mi sono occupata della messa a punto dell'impianto della ricerca empirica in Italia, Spagna, Germania: definizione del progetto di ricerca, messa a punto delle griglie di osservazione, messa a punto dei questionari semistrutturati (con Prof. Trinchero), coordinamento della somministrazione degli strumenti nei tre paesi, analisi dati e partecipazione ai convegni internazionali di diffusione. (3 Incarichi distinti per i tre anni di progetto. Si allega a titolo esemplificativo 1 incarico)",
        "periodo": "dal 19-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente Scientifico Progetto Europeo finanziato sulla linea di finanziamento Erasmus Plus. Progetto ACTECIM; referente per la messa a punto degli strumenti di rilevazione dati per conto dei seguenti Soggetti Partner FRANCIA: R\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes, Rectorat Lyon, Rectorat Grenoble, Ecole Sup\u00e9rieure du Professorat et de l'Education de Lyon, RESACOOP; ITALIA: Regione Piemonte, MIUR-USR, Universit\u00e0 di Torino, Consorzio ONG Piemontesi; ROMANIA: Judet Dolj (Regione), Universitatea Din Craiova (Universit\u00e0), Inspectoratul Scolar Judetean Dolj , Agentia Pentru Dezvoltare Regionala Sud-Vest Oltenia.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente Scientifico Progetto Europeo Transfrontaliero TrasnForVAL, linea di Finanziamento ALCOTRA 2014-2020, poggiante sul Programma V-A France-Italie ALCOTRA 2014 \u2013 2020 Obiettivo 4.2 Educazione e Formazione. Il progetto prevede lo studio, la progettazione, l'erogazione e la valutazione di pratiche innovative di Alternanza Scuola Lavoro, con focus di ricerca su possibili forme di certificazione delle competenze transfrontaliere.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}