{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-02-16_27"
        ],
        "titolo": "Progettazione partecipata intorno alla mensa scolastica: una ricerca-azione",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 14, p. 357-366, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_27",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zecca L (2016). Progettazione partecipata intorno alla mensa scolastica:",
        "una ricerca-azione. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 14, p.",
        "357-366, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_27"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "450-462",
        "titolo": "Laboratori di progettazione didattica e formazione degli insegnanti: una ricerca-azione collaborativa.",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8",
        "opera": "(a cura di): Dozza L;Ulivieri S, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zecca L (2016). Laboratori di progettazione didattica e formazione degli",
        "insegnanti: una ricerca-azione collaborativa.. In: (a cura di): Dozza L;Ulivieri",
        "S, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p. 450-462,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Didattica laboratoriale e formazione. Bambini e insegnanti in ricerca.",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4096-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4096-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zecca L (2016). Didattica laboratoriale e formazione. Bambini e insegnanti",
        "in ricerca.. Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4096-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201cgioco dello scienziato\u201d: un robot per imparare a spiegare",
        "ISSN": [
          "1720-898X"
        ],
        "journal": "MONDO DIGITALE",
        "csp": "vol. 14, p. 978-988, ISSN: 1720-898X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Datteri E, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Datteri E, Zecca L (2015). Il \u201cgioco dello scienziato\u201d: un robot per imparare",
        "a spiegare. MONDO DIGITALE, vol. 14, p. 978-988, ISSN: 1720-898X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Laboratorio",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 122, p. 77-83, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zecca L (2015). Il Laboratorio. SCUOLA ITALIANA MODERNA, vol. 122, p.",
        "77-83, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il 'gioco dello scienziato' per l'apprendimento delle competenze scientifiche nella scuola primaria",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Datteri E, Bozzi G, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Datteri E, Bozzi G, Zecca L (2015). Il 'gioco dello scienziato' per",
        "l'apprendimento delle competenze scientifiche nella scuola primaria. TD",
        "TECNOLOGIE DIDATTICHE, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-162",
        "titolo": "Student Teacher's Voices: valutazione della formazione iniziale degli insegnanti e sviluppo della professionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-96906-18-7"
        ],
        "csp": "BARLETTA:CAFAGNA EDITORE, ISBN: 978-88-96906-18-7",
        "opera": "Gemma C;Laneve C;Rossini V;Agrati L;De Vecchi G;Dettori [...] Da Re L;Alvarez Perez P;Clerici R. (a cura di): Gemma C;Grion V, Pratiche di partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nigris E, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nigris E, Zecca L (2015). Student Teacher's Voices: valutazione della",
        "formazione iniziale degli insegnanti e sviluppo della professionalit\u00e0. In:",
        "Gemma C;Laneve C;Rossini V;Agrati L;De Vecchi G;Dettori [...] Da Re",
        "L;Alvarez Perez P;Clerici R. (a cura di): Gemma C;Grion V, Pratiche di",
        "partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative. p. 145-162,",
        "BARLETTA:CAFAGNA EDITORE, ISBN: 978-88-96906-18-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra \u2018teorie\u2019 e \u2018pratiche\u2019: studio di caso sui Laboratori di Scienze della Formazione Primaria all\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 7, p. 201-215, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zecca L (2014). Tra \u2018teorie\u2019 e \u2018pratiche\u2019: studio di caso sui Laboratori di",
        "Scienze della Formazione Primaria all\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol. 7, p. 201-215,",
        "ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Implicazioni psicologiche di un laboratorio di robotica educativa nella scuola primaria: riflessioni sul caso di un bambino con ritardo mentale",
        "ISSN": [
          "1824-078X"
        ],
        "journal": "PSICOLOGIA CLINICA DELLO SVILUPPO",
        "csp": "vol. 2, p. 311-318, ISSN: 1824-078X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Businaro N, Castiglioni M, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Businaro N, Castiglioni M, Zecca L (2014). Implicazioni psicologiche di un",
        "laboratorio di robotica educativa nella scuola primaria: riflessioni sul caso di",
        "un bambino con ritardo mentale. PSICOLOGIA CLINICA DELLO",
        "SVILUPPO, vol. 2, p. 311-318, ISSN: 1824-078X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-172",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-09958-3_15"
        ],
        "titolo": "Extracurricular Activities for Improving the Perception of Informatics in Secondary Schools",
        "ISBN": [
          "978-3-319-09957-6"
        ],
        "csp": "Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-09957-6, doi: 10.1007/978-3-319-09958-3_15",
        "opera": "(a cura di): Gulbahar Y;Karatas E, Informatics in Schools. Teaching and Learning Perspectives. vol. 8730, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zecca L, BellettiniC, LonatiV, Malchiodi D, Monga M, Morpurgo A, Torelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zecca L, BellettiniC, LonatiV, Malchiodi D, Monga M, Morpurgo A, Torelli M",
        "(2014). Extracurricular Activities for Improving the Perception of Informatics",
        "in Secondary Schools. In: (a cura di): Gulbahar Y;Karatas E, Informatics in",
        "Schools. Teaching and Learning Perspectives. vol. 8730, p. 161-172,",
        "Springer International Publishing, ISBN: 978-3-319-09957-6, doi:",
        "10.1007/978-3-319-09958-3_15"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Junior-Spaggiari",
        "titolo": "Tutor in azione: fasi di lavoro nelle scuole",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-640-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-640-1",
        "opera": "Faggioli M;Di Stasio M;Storai F;Paletta A;Golomoz A;Palumbo M;Pandolfini V;Freddano M;Siri A;Mantovani S;Nigris E;Pastori G;Zecca L;Giunti C;Cristanini D;Mori S. Migliorare la scuola. Autovalutazione, valutazione e miglioramento per lo sviluppo della qualit\u00e0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pastori G, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pastori G, Zecca L (2013). Tutor in azione: fasi di lavoro nelle scuole. In:",
        "Faggioli M;Di Stasio M;Storai F;Paletta A;Golomoz A;Palumbo M;Pandolfini",
        "V;Freddano M;Siri A;Mantovani S;Nigris E;Pastori G;Zecca L;Giunti",
        "C;Cristanini D;Mori S. Migliorare la scuola. Autovalutazione, valutazione e",
        "miglioramento per lo sviluppo della qualit\u00e0. Parma:Junior-Spaggiari, ISBN:",
        "978-88-8434-640-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione di processo nella formazione scientifica post-universitaria",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 8, p. 133-144, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nigris E, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nigris E, Zecca L (2012). Valutazione di processo nella formazione",
        "scientifica post-universitaria. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 8, p. 133-144, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-88-95872-05-6",
        "titolo": "Explaining robotic behaviors: a case study on science education",
        "csp": "Riva del Garda (TN), 2012",
        "opera": "Proceedings of the 3rd International Workshop Teaching Robotics Teaching with Robotics: Integrating Robotics in School Curriculum",
        "anno": "2012",
        "autori": "Datteri E, Zecca L, Laudisa F, Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Datteri E, Zecca L, Laudisa F, Castiglioni M (2012). Explaining robotic",
        "behaviors: a case study on science education. In: Proceedings of the 3rd",
        "International Workshop Teaching Robotics Teaching with Robotics:",
        "Integrating Robotics in School Curriculum. ISBN: 978-88-95872-05-6, Riva",
        "del Garda (TN), 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Junior - Spaggiari",
        "titolo": "I pensieri del fare. Verso una didattica meta-riflessiva",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-607-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-607-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zecca L (2012). I pensieri del fare. Verso una didattica meta-riflessiva.",
        "Junior - Spaggiari, ISBN: 978-88-8434-607-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E' tempo di progettazione. Appunti di lavoro per la progettazione di servizi educativi",
        "ISSN": [
          "0393-4209"
        ],
        "journal": "BAMBINI",
        "csp": "ISSN: 0393-4209",
        "anno": "2011",
        "autori": "Negri S, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Negri S, Zecca L (2011). E' tempo di progettazione. Appunti di lavoro per la",
        "progettazione di servizi educativi. BAMBINI, ISSN: 0393-4209"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1140/epjst/e2011-01514-0"
        ],
        "titolo": "STELLA 2011- School for Training in Experiments with Laser and Laser Applications: Short-term evaluation by quantitative methods. THE EUROPEAN PHYSICAL JOURNAL",
        "ISSN": [
          "1951-6355"
        ],
        "journal": "SPECIAL TOPICS",
        "csp": "vol. 199, p. 195-212, ISSN: 1951-6355, doi: 10.1140/epjst/e2011-01514-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bondani M, Favale F, Zecca L, Nigris E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bondani M, Favale F, Zecca L, Nigris E (2011). STELLA 2011- School for",
        "Training in Experiments with Laser and Laser Applications: Short-term",
        "evaluation by quantitative methods. THE EUROPEAN PHYSICAL",
        "JOURNAL. SPECIAL TOPICS, vol. 199, p. 195-212, ISSN: 1951-6355, doi:",
        "10.1140/epjst/e2011-01514-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bergamo:Junior",
        "titolo": "Il progetto pedagogico organizzativo nei servizi e nelle scuole per l'infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-605-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-605-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zecca L, Negri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zecca L, Negri S (2011). Il progetto pedagogico organizzativo nei servizi e",
        "nelle scuole per l'infanzia. Bergamo:Junior, ISBN: 978-88-8434-605-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERGAMO:Junior",
        "titolo": "2+2 diverso da 4. Stare insieme tra bambini al nido. Il valore di crescere in gruppi di et\u00e0 \u00abmista\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-502-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-502-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "Stragapede E, Marazzi E, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stragapede E, Marazzi E, Zecca L (2010). 2+2 diverso da 4. Stare insieme",
        "tra bambini al nido. Il valore di crescere in gruppi di et\u00e0 \u00abmista\u00bb.",
        "BERGAMO:Junior, ISBN: 978-88-8434-502-2"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-02-16_27"
        ],
        "titolo": "Progettazione partecipata intorno alla mensa scolastica: una ricerca-azione",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 14, p. 357-366, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_27",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zecca L (2016). Progettazione partecipata intorno alla mensa scolastica:",
        "una ricerca-azione. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 14, p.",
        "357-366, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_27"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "450-462",
        "titolo": "Laboratori di progettazione didattica e formazione degli insegnanti: una ricerca-azione collaborativa.",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8",
        "opera": "(a cura di): Dozza L;Ulivieri S, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zecca L (2016). Laboratori di progettazione didattica e formazione degli",
        "insegnanti: una ricerca-azione collaborativa.. In: (a cura di): Dozza L;Ulivieri",
        "S, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p. 450-462,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Didattica laboratoriale e formazione. Bambini e insegnanti in ricerca.",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4096-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4096-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zecca L (2016). Didattica laboratoriale e formazione. Bambini e insegnanti",
        "in ricerca.. Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4096-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il 'gioco dello scienziato' per l'apprendimento delle competenze scientifiche nella scuola primaria",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Datteri E, Bozzi G, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Datteri E, Bozzi G, Zecca L (2015). Il 'gioco dello scienziato' per",
        "l'apprendimento delle competenze scientifiche nella scuola primaria. TD",
        "TECNOLOGIE DIDATTICHE, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-162",
        "titolo": "Student Teacher's Voices: valutazione della formazione iniziale degli insegnanti e sviluppo della professionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-96906-18-7"
        ],
        "csp": "BARLETTA:CAFAGNA EDITORE, ISBN: 978-88-96906-18-7",
        "opera": "Gemma C;Laneve C;Rossini V;Agrati L;De Vecchi G;Dettori [...] Da Re L;Alvarez Perez P;Clerici R. (a cura di): Gemma C;Grion V, Pratiche di partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nigris E, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nigris E, Zecca L (2015). Student Teacher's Voices: valutazione della",
        "formazione iniziale degli insegnanti e sviluppo della professionalit\u00e0. In:",
        "Gemma C;Laneve C;Rossini V;Agrati L;De Vecchi G;Dettori [...] Da Re",
        "L;Alvarez Perez P;Clerici R. (a cura di): Gemma C;Grion V, Pratiche di",
        "partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative. p. 145-162,",
        "BARLETTA:CAFAGNA EDITORE, ISBN: 978-88-96906-18-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra \u2018teorie\u2019 e \u2018pratiche\u2019: studio di caso sui Laboratori di Scienze della Formazione Primaria all\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 7, p. 201-215, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zecca L (2014). Tra \u2018teorie\u2019 e \u2018pratiche\u2019: studio di caso sui Laboratori di",
        "Scienze della Formazione Primaria all\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol. 7, p. 201-215,",
        "ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Junior-Spaggiari",
        "titolo": "Tutor in azione: fasi di lavoro nelle scuole",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-640-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-640-1",
        "opera": "Faggioli M;Di Stasio M;Storai F;Paletta A;Golomoz A;Palumbo M;Pandolfini V;Freddano M;Siri A;Mantovani S;Nigris E;Pastori G;Zecca L;Giunti C;Cristanini D;Mori S. Migliorare la scuola. Autovalutazione, valutazione e miglioramento per lo sviluppo della qualit\u00e0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pastori G, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pastori G, Zecca L (2013). Tutor in azione: fasi di lavoro nelle scuole. In:",
        "Faggioli M;Di Stasio M;Storai F;Paletta A;Golomoz A;Palumbo M;Pandolfini",
        "V;Freddano M;Siri A;Mantovani S;Nigris E;Pastori G;Zecca L;Giunti",
        "C;Cristanini D;Mori S. Migliorare la scuola. Autovalutazione, valutazione e",
        "miglioramento per lo sviluppo della qualit\u00e0. Parma:Junior-Spaggiari, ISBN:",
        "978-88-8434-640-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione di processo nella formazione scientifica post-universitaria",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 8, p. 133-144, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nigris E, Zecca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nigris E, Zecca L (2012). Valutazione di processo nella formazione",
        "scientifica post-universitaria. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 8, p. 133-144, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zecca L (2012). I pensieri del fare. Verso una didattica meta-riflessiva.",
        "Junior - Spaggiari"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bergamo:Junior",
        "titolo": "Il progetto pedagogico organizzativo nei servizi e nelle scuole per l'infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-605-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-605-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zecca L, Negri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zecca L, Negri S (2011). Il progetto pedagogico organizzativo nei servizi e",
        "nelle scuole per l'infanzia. Bergamo:Junior, ISBN: 978-88-8434-605-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "1494",
    "nome": "ZECCA Luisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \"Formazione, ricerca, didattica\", Edizioni Junior Spaggiari",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana Pedagogie e didattiche per l'innovazione, Edizioni Pearson Italia, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno Nazionale promosso dalla rivista Scuola Materna \u201cIl bambino e la sua scuola. Riordino dei cicli e culture dell\u2019infanzia\u201d , Sestri Levante. Contributo: Note e appunti sull\u2019identit\u00e0 della scuola dell\u2019infanzia: riflessioni sul documento \u201cverso i nuovi curricoli\".",
        "periodo": "dal 30-03-2001 al 30-03-2001"
      },
      {
        "content": "Educar/Educador 13\u00b0 Congresso Internazionale Sao Paulo \u2013 Brazil 4 maggio 2006. Contributo: \"Le 10 parole chiave della pedagogia dell\u2019infanzia\". Intervento alla tavola rotonda: L'esperienza delle scuole di Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 03-05-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "XVI Convegno Nazionale Gruppo Nazionale Nidi Infanzia \u201cInfanzia: tempi di vita, tempi di relazione\u201d. Contributo: \"Il passaggio di saperi sull\u2019infanzia: l\u2019incontro tra generazioni di educatori nei servizi\", Comune di Verona.",
        "periodo": "dal 17-03-2007 al 17-03-2007"
      },
      {
        "content": "INFOCULT Convegno Internazionale sulla diffusione dell\u2019informatica come scienza, Aladdin - Laboratorio di Divulgazione e Didattica dell'Informatica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Gargnano, 10-11 Ottobre 2011. Contributo: \"Se non mi vengono le parole non riesco neanche a pensare\": processi logici dei bambini e contesti di apprendimento\".",
        "periodo": "dal 10-10-2011 al 11-10-2011"
      },
      {
        "content": "8^ ICE (International Conference on Education), Samos, Greece INEAG. \"Process evaluation in post graduate scientific training: a case study\" (Nigris E. co-author)",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Metacognition 2012. 5th. Biennial meeting of the EARLI SIG 16. Organiser of Symposium 12 \"Museums, metacognition and teaching learning processes\". Personal Full paper: \"Metacognition and self-assessment of learning process: a Primary school archeological laboratory case\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "IV Congresso Nazionale CKBG \u201cTecnologie e leggerezza ovvero come rimuovere \u2018peso\u2019 dagli individui, organizzazioni, comunit\u00e0, citt\u00e0\", Pavia. Contributo (Datteri E. co-autore) \u201cGiocare a pensare\u201d: un\u2019esperienza di formazione degli insegnanti all\u2019uso di robot educativi tra Scuola primaria e Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "VIII Congresso Nazionale SIRD \u201cApprendere per insegnare\u201d, Salerno. Contributo: \u201cTra \u2018teorie\u2019 e \u2018pratiche\u2019: studio di caso sui Laboratori di Scienze della Formazione Primaria all\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca\u201d,",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "DIDAMATICA 2015. Contributo: \u201cIl \u201cgioco dello scienziato\u201d: un robot per imparare a spiegare\u201d, Genova",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "XI Edizione Summer School SIREF, I futuri della scuola e la ricerca pedagogica. Contributo: \u201cProgettazione partecipata intorno alla mensa scolastica: una ricerca-azione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "EECERA 25th conference \u201cDaycare Center, Pre School and Primary School For Children from zero to ten: dialogues between Italy and Brazil\u201d (Zuccoli, F., Infantino, A., Seveso G., Ana Lucia Goulart de Faria, Maria Walburga dos Santos) Barcelona.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale Coordinamento di Scienze della Formazione Primaria \u201cL\u2019esperienza di Tirocinio nei corsi di Formazione Primaria\u201d, Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione G.M.Bertin, Universit\u00e0 di Bologna. Contributo: \u201cDocumentazione e scrittura nella formazione dei maestri\u201d (Barbaro, I., Cretella, E., Teruggi, L.A Co-autori)",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale SIPED \"L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell'infanzia all'Universit\u00e0.\" Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone. Contributo alla sessione 2.Metodologie per l\u2019apprendimento permanente: \u201cLaboratori di progettazione didattica e formazione degli insegnanti: una ricerca-azione collaborativa\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "XX Convegno Nazionale Gruppo Nazionale Nidi Infanzia. Curricolo \u00e8 Responsabilit\u00e0. Universit\u00e0 di Milano Bicocca. Contributo: Un percorso di ricerca-formazione sulla continuit\u00e0 (Zuccoli, F., Infantino, A. co-autrici).",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \"Oltre il Fare. Laboratori pedagogico-didattici nel corso di Scienze della Formazione Primaria. In ricordo di Giuseppe Malpeli.\", Coordinamento Nazionale Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca. Membro del Comitato Scientifico e Organizzativo e relatrice. Contributo: \u201cI laboratori pedagogico-didattici nella formazione iniziale degli insegnanti: il caso di scienze della formazione primaria di Milano- Bicocca\u201d.",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale SIRD, La professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche, Universit\u00e0 di Bari. Contributo: Zecca, L. \u201cProgettazione didattica e co-regolazione nell\u2019alternanza tra laboratori in universit\u00e0 e tirocinio a scuola.\u201d",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "S\u00e9minaire STEP \u201cSchool Territory Environment Pedagogy\u201d (Erasmus Plus Project - Accordo n. 2015-1-IT02-KA201-015190A. \u201cRecherches sur le territoire, l\u2019\u00e9ducation alimentaire et \u00e0 la citoyennet\u00e9\u201d (co-autori: Zecca, L., Balconi, B., Valente, D.), Aix en Provence, ESPE-AMU.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "S\u00e9minaire STEP \u201cSchool Territory Environment Pedagogy\u201d (Erasmus Plus Projec- Accordo n. 2015-1-IT02-KA201-015190) . \u201cLe dispositif de formation des enseignants en Italie \u2013 , 12 mai 2016 - Aix en Provence, ESPE-AMU",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Building Bridges/Tra le due sponde. L\u2019educazione interculturale all\u2019epoca dei nuovi fondamentalismi. Quarta Giornata Interculturale, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca. Contributi: \"La scuola primaria Lombardo Radice: un progetto didattico di educazione interculturale\" (Co-autrici Balconi, B., Orfei, A., Lab\u00f2, A.) e \"Pedagogia della cittadinanza e formazione degli insegnanti: un'alleanza tra scuola e territorio\" (Co-autrice: Nigris,E.)",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cCrescere cittadini a scuola. Membro del Comitato Organizzativo e relatrice. Contributo: Per una pedagogia della cittadinanza attiva.\u201d, Convegno Piccoli Cittadini Crescano, MIUR, ICSIV Novembre, 2 settembre, 2016, Cornaredo (Mi), ativit\u00e0 di diffusone progetto Erasmus Plus - 2015-1-IT02-KA201-015190",
        "periodo": "dal 02-09-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "XI Edizione Summer School SIREF, Generative education. Vent\u2019anni dopo il Rapporto Delors. Scenari, principi e strategie della ricerca educativa per la scuola del XXI secolo. Contributo: \u201cDidattica per competenze e sviluppo professionale: implicazioni per la formazione in servizio degli insegnanti\u201d, Roma 8-10 settembre 2016, Universit\u00e0 Nicol\u00f2 Cusano",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Symposium \u201cDiventare cittadini\u201d al Convegno internazionale \"STEP by STEP Per una pedagogia della cittadinanza\", nell\u2019ambito della Festa della Storia - DIPAST \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, 19 ottobre 2016, Bologna",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale SIRD Didattica e saperi disciplinari, 1-2 dicembre 2016, Universit\u00e0 di Milano Bicocca. Membro Comitato Organizzativo e relatrice. Contributo: \u201cModelli di robotica educativa a confronto: una ricerca collaborativa nella scuola di base\u201d (Datteri co-autore).",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Supervisore e Tutor nell\u2019ambito del dottorato Phd Executive \u2013 Dottorato in Scienze della Formazione e della Comunicazione XXXII Ciclo, a.a. 2016-2017 (dott.Marco Orsenigo), DISUF, UNIMIB",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "RE-PZ: \u201cMaking learning visible: children as individual and group learners\u201d, Graduate School of Education of Harvard (Prof. Howard Gardner) e Reggio Children. Membro del gruppo di ricerca di Reggio Children (Supervisore scientifico: Prof.ssa Carla Rinaldi).",
        "periodo": "dal 01-07-1997 al 30-12-1998"
      },
      {
        "content": "SPENCER FOUNDATION MAJOR GRANT: \u201cThe Sociocultural construction of home \u2013 school relations: the case of Reggio Emilia and contemporary Italy\u201d, finanziato dalla Fondazione Spencer, Principal investigator Prof.ssa Rebecca S. New, New Hampshire University. Partnership: Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Reggio Children srl. Assistant Research.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "SPENCER FOUNDATION MAJOR GRANT. Project: \u201cItalian Conceptions of Community Partecipation and social responsibility: childhood as a metaphor\u201d. Principal Investigator Prof.ssa Rebecca S. New. Partnership: New Hampshire University, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca. Assistant Research.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "EQUAL_IT-G2-LOM-071. \u201cFemale job sistemi integrati per la conciliazione vita/lavoro delle donne milanesi\u201d: Partnership nazionale: Comune di Milano, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Scuole Civiche, Multimediamente, ADV Service, Conform, Agenzia Formazione Lavoro, Servifor. Partnership transnazionale con Francia e Slovacchia. Membro del gruppo di ricerca di Milano Bicocca nella Macrofase 1 - Indagini e Ricerche.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 09-09-2007"
      },
      {
        "content": "VII PROGRAMMA QUADRO PER LA RICERCA E LO SVILUPPO TECNOLOGICO 2007-2013 \"People, Coordination and support actions\". GRANT AGREEMENT 316552. Progetto \"Meetme Tonight (Meet Researchers Tonight). Coordinatore Politecnico di Milano. Membro del gruppo di ricerca dell'Unit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "INDIRE-Commissione di ricerca per il supporto ai Piani di Miglioramento e allo Sviluppo della Qualit\u00e0 della Scuola nell'ambito del progetto VSQ (Decreto 408/2013). Membro del gruppo di ricerca dell\u2019unit\u00e0 UNIMIB.",
        "periodo": "dal 04-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "ERASMUS PLUS-Codice attivit\u00e0: 2015-1-IT02-KA201-015190STEP \u2013 Citizenship pedagogy and teacher education: an alliance between school and territory. Membro del gruppo di ricerca e coordinatrice dell'Unit\u00e0 di Milano Bicocca. Unit\u00e0 Partner: Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Universidad de Seville, Universit\u00e9 d'Aix-Marseille.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "CONTRACT FOR SCIENTIFIC COLLABORATION \u201cEducational services and school for children from zero to ten: dialogues between Italy and Brazil\u201d, convenzione tra Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \u2018R. Massa\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e Universidade Estadual de Campinas, Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o. Membro del gruppo di ricerca dell\u2019unit\u00e0 UNIMIB.",
        "periodo": "dal 24-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "MIUR- Diffusione della cultura scientifica-Titolo 4, Promozione e stipula di Accordi e intese con altre Amministrazioni dello stato, Universit\u00e0, altri Enti pubblici e privati del Decreto Direttoriale 2216 del 1 luglio 2014 - Bando competitivo \u2013 Codice Progetto ACPR14T4_00157, Titolo: \u201cScuole, musei, citt\u00e0 della scienza, e imprese: una rete nazionale per promuovere la cultura tecnico-scientifica attraverso l'uso didattico dei robot\u201d- Membro gruppo di ricerca Unit\u00e0 UNIMIB",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione scientifica tra Comune di Milano \u2013 Settore Servizi Educativi \u2013 Ex II^ e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Membro del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cO.R.A. \u2013 Osservazione Riflessione Apprendimento \u2013 Strumenti per la formazione scientifica di base\u201d; progetto interuniversitario con capofila l\u2019INFM (Istituto Nazionale di Fisica della Materia di Genova). Membro del gruppo di ricerca dell'unit\u00e0 di Milano Bicocca nell\u2019ambito del progetto interuniversitario con INFM_Genova, Universit\u00e0 di Pavia, Universit\u00e0 di Genova, Universit\u00e0 di Parma, Universit\u00e0 di Torino, CNR.",
        "periodo": "dal 02-07-2002 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "Progetti finanziati d'Ateneo: Cod.0469 \u201cDalle pratiche educative e didattiche alle pratiche della formazione\u201d, Responsabile scientifico. Cod.0595 \"Formazione insegnanti e didattica laboratoriale: una ricerca-azione tra arte e scienza\". Cod.0518 \"Spazi e tempi di confine fra scuola ed extra-scuola\".Cod.0418 \"La formazione iniziale e in servizio degli insegnanti: strategie, metodologie didattiche laboratoriali e processi di valutazione in ambito scolastico ed extra-scolastica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca. Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca. Centro interdipartimentale Qua_si. \"Progetto Qua_si-Qualit\u00e0 della vita nella societ\u00e0 dell'informazione.\"",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca. Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca. Centro interdipartimentale Qua_si. \"Progetto Qua_si-Qualit\u00e0 della vita nella societ\u00e0 dell'informazione.\"",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca/formazione/consulenza umanistica. Progetto di ricerca-azione \u201cMangiare con cura\u201d, finanziato da Milano Ristorazione-Comune di Milano in collaborazione con USR Lombardia, 2013-2014. Membro del gruppo di ricerca e del Coordinamento di UNIMIB.",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro delle Societ\u00e0 Scientifiche Nazionali SIPED, SIRD, SIREF",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Festival di Robotica educativa realizzato presso l\u2019Universit\u00e0 Bicocca in collaborazione con la Rete di Scuole dell\u2019associazione Amicorobot negli a.a. 2013-14; 2014-15; 2015-16. Comitato Scientifico e di coordinamento per il Dipartimento di Scienze Umane della Formazione, Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per le riviste: Form@re, Italian Journal of Educational Research, Pedagogia Pi\u00f9 Didattica",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "MIUR-Indicazioni Nazionali 2012-Misure di accompagnamento 2013-14-Progetti di Formazione e Ricerca. Attivit\u00e0 di Coordinamento e membro del gruppo di ricerca-formazioneper lo sviluppo professionale degli insegnanti (inservice teacher education).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor_Assegno di ricerca \u201cDe.Ci.Di: Laboratorio di democrazia, cibo e diritti\u201d (dott.ssa Maria Nicolaci), nell\u2019ambito di \u201cBicocca for EXPO. Ten Project research\u201d, UNIMIB",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del CRESPI_Centro di Ricerca Educativa sulla Professionalit\u00e0 dell'Insegnante.",
        "periodo": "dal 26-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016-COMM25-0041 - Ricerca-azione su didattica per competenze e valutazione formativa. Azione per lo sviluppo Piani di Miglioramento lettera a) dell 'art. 25 comma 2 del Decreto 16 giugno 2015, n435., Rete Scuole, Capofila IC Massa, finanziato dal MIUR. Coordinamento dell'unit\u00e0 di Milano Bicocca e membro del gruppo di ricerca e formazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Meet me tonight, Faccia a faccia con al ricerca, edizioni 2015 e 2016. Referente delle attivit\u00e0 \u2018Giocare a pensare con la robotica educativa\u2019.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca interdisciplinare del Laboratorio di Robotica per le Scienze Cognitive e Sociali - Polo Digitale del Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione, Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Fellow during the project \u201cThe Sociocultural construction of home \u2013 school relations: the case of Reggio Emilia and contemporary Italy\u201d. Spencer Foundation, Prof.Rebecca S. New, UNC School of Education, The University of North Carolina at Chappel Hill, partners: Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Reggio Children.",
        "periodo": "dal 02-05-1998 al 10-05-1998"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow during the project \u201cItalian Conceptions of Community Partecipation and social responsibility: childhood as a metaphor\u201d. Spencer Foundation, Prof.Rebecca S. New, UNC School of Education, The University of North Carolina at Chappel Hill, partners: Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Reggio Children.",
        "periodo": "dal 18-07-1999 al 30-07-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al Master of Arts, indirizzo Insegnamento nella Scuola Media, presso il DFA (Dipartimento Formazione e Apprendimento) SUPSI (Scuola Universitaria Professionale della Svizzera Italiana) di Locarno, Svizzera italiana.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow e Docenza in seminari presso l\u2019ESPE, di Aix-Marseille, nell\u2019ambito del progetto Erasmus Plus 2015 - 2015-1-IT02-KA201-015190 \u201cCitizenship pedagogy and teacher education: an alliance between school, territory, community\u201d-Attivit\u00e0 C1-Short-term joint staff training events - Partners: Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca (coordinatore), Universidad de Seville, Universit\u00e0 di Aix-Marseille.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 14-05-2016"
      }
    ]
  }
}