{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-174",
        "titolo": "Formazione e-learning degli insegnanti e pensiero creativo. Scelte didattiche e ricadute professionali del CdL in Scienze dell\u2019Educazione in modalit\u00e0 FaD",
        "ISBN": [
          "978-88-6992-163-6"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6992-163-6",
        "opera": "(a cura di): G. Domenici, La formazione on-line a Roma Tre. L'esperienza del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciraci Anna Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciraci Anna Maria (2016). Formazione e-learning degli insegnanti e",
        "pensiero creativo. Scelte didattiche e ricadute professionali del CdL in",
        "Scienze dell\u2019Educazione in modalit\u00e0 FaD. In: (a cura di): G. Domenici, La",
        "formazione on-line a Roma Tre. L'esperienza del Corso di Laurea in",
        "Scienze dell'Educazione. p. 157-174, Roma:Armando, ISBN:",
        "978-88-6992-163-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "La Habana:Edited by Universidad",
        "titolo": "Competencias y Procesos de Evaluaci\u00f3n. Pruebas de Verificaci\u00f3n Semiestructuradas",
        "ISBN": [
          "978-959-16-3011-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana (Cuba), 15 - 19 febbraio 2016",
        "opera": "Memorias. Universidad 2016. 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior",
        "anno": "2016",
        "autori": "Domenici Gaetano, Ciraci Anna Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Domenici Gaetano, Ciraci Anna Maria (2016). Competencias y Procesos",
        "de Evaluaci\u00f3n. Pruebas de Verificaci\u00f3n Semiestructuradas. In: Memorias.",
        "Universidad 2016. 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior. La",
        "Habana:Edited by Universidad, ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana",
        "(Cuba), 15 - 19 febbraio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Didattica, valutazione e certificazione delle competenze nel sistema formativo: elementi chiave per l\u2019inclusione e l\u2019equit\u00e0 sociale.",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-194-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-194-2",
        "opera": "(a cura di): Chiappetta Cajola L., Didattica inclusiva Valutazione e Orientamento. ICF-CY, portfolio e certificazione delle competenze degli allievi con disabilit\u00e0. Dati di ricerca",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciraci A. M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciraci A. M. (2015). Didattica, valutazione e certificazione delle competenze",
        "nel sistema formativo: elementi chiave per l\u2019inclusione e l\u2019equit\u00e0 sociale.. In:",
        "(a cura di): Chiappetta Cajola L., Didattica inclusiva Valutazione e",
        "Orientamento. ICF-CY, portfolio e certificazione delle competenze degli",
        "allievi con disabilit\u00e0. Dati di ricerca. ROMA:Anicia, ISBN:",
        "978-88-6709-194-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "175-180",
        "titolo": "An Innovative E-Learning Training for Teachers based on the Flexibility of Information Processing",
        "ISBN": [
          "978-981-09-6304-0"
        ],
        "csp": "Tokyo:Singapore Management and Science Institute, ISBN: 978-981-09-6304-0, Tokyo, November 29-30,2015",
        "opera": "Advances in Social and Behavioral Sciences. Social Sciences and Information.. vol. Vol. X,, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biasi V., Ciraci A., Patrizi N., Domenici G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Biasi V., Ciraci A., Patrizi N., Domenici G. (2015). An Innovative E-Learning",
        "Training for Teachers based on the Flexibility of Information Processing. In:",
        "Advances in Social and Behavioral Sciences. Social Sciences and",
        "Information.. vol. Vol. X,, p. 175-180, Tokyo:Singapore Management and",
        "Science Institute, ISBN: 978-981-09-6304-0, Tokyo, November 29-30,2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2014-010-dome"
        ],
        "titolo": "Formazione e-learning degli insegnanti e pensiero creativo",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 189-218, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2014-010-dome",
        "anno": "2014",
        "autori": "Domenici G, Biasi V, Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Domenici G, Biasi V, Ciraci A (2014). Formazione e-learning degli",
        "insegnanti e pensiero creativo. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL",
        "AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 189-218, ISSN: 2037-7932,",
        "doi: 10.7358/ecps-2014-010-dome"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00037"
        ],
        "titolo": "La formazione universitaria degli insegnanti \u201cin servizio\u201d: modalit\u00e0 didattiche e ricadute professionali. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00037",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciraci A (2014). La formazione universitaria degli insegnanti \u201cin servizio\u201d:",
        "modalit\u00e0 didattiche e ricadute professionali. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0",
        "Roma Tre. METIS, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00037"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "453-458",
        "titolo": "Development of Creativity for the E-Learning Training of Teachers",
        "ISBN": [
          "0-692-29396-5"
        ],
        "csp": "NY:Aaron Kozbelt, ISBN: 0-692-29396-5, New York, NY, USA, August 22-24, 2014",
        "opera": "Proceedings of the Twenty-third Biennial Congress of the International Association of Empirical Aesthetics (IAEA). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Domenici G, Biasi V, Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Domenici G, Biasi V, Ciraci A (2014). Development of Creativity for the",
        "E-Learning Training of Teachers. In: Proceedings of the Twenty-third",
        "Biennial Congress of the International Association of Empirical Aesthetics",
        "(IAEA). p. 453-458, NY:Aaron Kozbelt, ISBN: 0-692-29396-5, New York,",
        "NY, USA, August 22-24, 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "3011-3020",
        "titolo": "\"Evaluation Of Teaching And Relational Competencies For A Flexible Integrated Didactic Strategy: The CDVR Questionnaire\u201d.",
        "ISBN": [
          "978-959-16-2255-6"
        ],
        "csp": "Havana:Universidad 2014, ISBN: 978-959-16-2255-6, Cuba, 10/14 febbraio 2014",
        "opera": "Memorias. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Domenici G, Biasi V, Ciraci A M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Domenici G, Biasi V, Ciraci A M (2014). \"Evaluation Of Teaching And",
        "Relational Competencies For A Flexible Integrated Didactic Strategy: The",
        "CDVR Questionnaire\u201d.. In: Memorias. p. 3011-3020, Havana:Universidad",
        "2014, ISBN: 978-959-16-2255-6, Cuba, 10/14 febbraio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ruolo dell\u2019e-learning nella formazione degli adulti. Percezione dell\u2019esperienza universitaria da parte di immatricolate over 35",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. Anno VI, n. 10, p. 62 -76, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciraci A (2013). Ruolo dell\u2019e-learning nella formazione degli adulti.",
        "Percezione dell\u2019esperienza universitaria da parte di immatricolate over 35.",
        "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol. Anno VI, n. 10,",
        "p. 62 -76, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-218",
        "titolo": "Didattica inclusiva. Quali competenze per gli insegnanti?. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-381-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-381-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiappetta L., Ciraci A.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiappetta L., Ciraci A.M. (2013). Didattica inclusiva. Quali competenze per",
        "gli insegnanti?. p. 9-218, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6677-381-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie didattico-valutative degli insegnanti. Uno studio esplorativo nella scuola primaria",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. Anno 2, n. 5, p. 167-185, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciraci A (2012). Strategie didattico-valutative degli insegnanti. Uno studio",
        "esplorativo nella scuola primaria. JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. Anno 2, n. 5, p.",
        "167-185, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "239-247",
        "titolo": "The master's course in leadership and management in education: results of the monitoring and reasearch activities",
        "ISBN": [
          "978-618-5009-05-2"
        ],
        "csp": "Samos Island Greece:\u00b8 EDITED BY Research and Training Institute of the East Aegean (INEAG), Greece EDITOR , PUBLISHED BY, ISBN: 978-618-5009-05-2, SAMOS ISLAND GREECE, 05-07 July 2012",
        "opera": "8th International Conference on Education, 05-07 July 2012, Samos Island Greece. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Domenici G, Moretti G, Ciraci A M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Domenici G, Moretti G, Ciraci A M (2012). The master's course in",
        "leadership and management in education: results of the monitoring and",
        "reasearch activities. In: 8th International Conference on Education, 05-07",
        "July 2012, Samos Island Greece. p. 239-247, Samos Island Greece:\u00b8",
        "EDITED BY Research and Training Institute of the East Aegean (INEAG),",
        "Greece EDITOR , PUBLISHED BY, ISBN: 978-618-5009-05-2, SAMOS",
        "ISLAND GREECE, 05-07 July 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "E-learning ed equit\u00e0. Didattica on line e nuove opportunit\u00e0 formative",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-545-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-545-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciraci A (2008). E-learning ed equit\u00e0. Didattica on line e nuove opportunit\u00e0",
        "formative. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-545-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "81-175",
        "titolo": "Certificazione delle competenze e strategie didattiche. Opportunit\u00e0 formative per l\u2019equit\u00e0 sociale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7331-016-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Monolite editrice, ISBN: 978-88-7331-016-7",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ciraci A, Capogna S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciraci A, Capogna S (2007). Certificazione delle competenze e strategie",
        "didattiche. Opportunit\u00e0 formative per l\u2019equit\u00e0 sociale. p. 81-175,",
        "ROMA:Monolite editrice, ISBN: 978-88-7331-016-7"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-174",
        "titolo": "Formazione e-learning degli insegnanti e pensiero creativo. Scelte didattiche e ricadute professionali del CdL in Scienze dell\u2019Educazione in modalit\u00e0 FaD",
        "ISBN": [
          "978-88-6992-163-6"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6992-163-6",
        "opera": "(a cura di): G. Domenici, La formazione on-line a Roma Tre. L'esperienza del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciraci Anna Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciraci Anna Maria (2016). Formazione e-learning degli insegnanti e",
        "pensiero creativo. Scelte didattiche e ricadute professionali del CdL in",
        "Scienze dell\u2019Educazione in modalit\u00e0 FaD. In: (a cura di): G. Domenici, La",
        "formazione on-line a Roma Tre. L'esperienza del Corso di Laurea in",
        "Scienze dell'Educazione. p. 157-174, Roma:Armando, ISBN:",
        "978-88-6992-163-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "La Habana:Edited by Universidad",
        "titolo": "Competencias y Procesos de Evaluaci\u00f3n. Pruebas de Verificaci\u00f3n Semiestructuradas",
        "ISBN": [
          "978-959-16-3011-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana (Cuba), 15 - 19 febbraio 2016",
        "opera": "Memorias. Universidad 2016. 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior",
        "anno": "2016",
        "autori": "Domenici Gaetano, Ciraci Anna Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Domenici Gaetano, Ciraci Anna Maria (2016). Competencias y Procesos",
        "de Evaluaci\u00f3n. Pruebas de Verificaci\u00f3n Semiestructuradas. In: Memorias.",
        "Universidad 2016. 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior. La",
        "Habana:Edited by Universidad, ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana",
        "(Cuba), 15 - 19 febbraio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Didattica, valutazione e certificazione delle competenze nel sistema formativo: elementi chiave per l\u2019inclusione e l\u2019equit\u00e0 sociale.",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-194-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-194-2",
        "opera": "(a cura di): Chiappetta Cajola L., Didattica inclusiva Valutazione e Orientamento. ICF-CY, portfolio e certificazione delle competenze degli allievi con disabilit\u00e0. Dati di ricerca",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciraci A. M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciraci A. M. (2015). Didattica, valutazione e certificazione delle competenze",
        "nel sistema formativo: elementi chiave per l\u2019inclusione e l\u2019equit\u00e0 sociale.. In:",
        "(a cura di): Chiappetta Cajola L., Didattica inclusiva Valutazione e",
        "Orientamento. ICF-CY, portfolio e certificazione delle competenze degli",
        "allievi con disabilit\u00e0. Dati di ricerca. ROMA:Anicia, ISBN:",
        "978-88-6709-194-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00037"
        ],
        "titolo": "La formazione universitaria degli insegnanti \u201cin servizio\u201d: modalit\u00e0 didattiche e ricadute professionali. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00037",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciraci A (2014). La formazione universitaria degli insegnanti \u201cin servizio\u201d:",
        "modalit\u00e0 didattiche e ricadute professionali. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0",
        "Roma Tre. METIS, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00037"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2014-010-dome"
        ],
        "titolo": "Formazione e-learning degli insegnanti e pensiero creativo",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 189-218, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2014-010-dome",
        "anno": "2014",
        "autori": "Domenici G, Biasi V, Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Domenici G, Biasi V, Ciraci A (2014). Formazione e-learning degli",
        "insegnanti e pensiero creativo. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL",
        "AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 189-218, ISSN: 2037-7932,",
        "doi: 10.7358/ecps-2014-010-dome"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ruolo dell\u2019e-learning nella formazione degli adulti. Percezione dell\u2019esperienza universitaria da parte di immatricolate over 35",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. Anno VI, n. 10, p. 62 -76, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciraci A (2013). Ruolo dell\u2019e-learning nella formazione degli adulti.",
        "Percezione dell\u2019esperienza universitaria da parte di immatricolate over 35.",
        "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol. Anno VI, n. 10,",
        "p. 62 -76, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-218",
        "titolo": "Didattica inclusiva. Quali competenze per gli insegnanti?. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-381-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-381-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Chiappetta L., Ciraci A.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Chiappetta L., Ciraci A.M. (2013). Didattica inclusiva. Quali competenze per",
        "gli insegnanti?. p. 9-218, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6677-381-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie didattico-valutative degli insegnanti. Uno studio esplorativo nella scuola primaria",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. Anno 2, n. 5, p. 167-185, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciraci A (2012). Strategie didattico-valutative degli insegnanti. Uno studio",
        "esplorativo nella scuola primaria. JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. Anno 2, n. 5, p.",
        "167-185, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-112",
        "titolo": "La formazione universitaria a distanza degli insegnanti: ruolo dell\u2019autovalutazione e ricadute delle competenze acquisite sull\u2019attivit\u00e0 professionale",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-690-6"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA EDITORE, ISBN: 978-88-8232-690-6",
        "opera": "(a cura di): Domenici G, Valutazione a autovalutazione per la qualificazione dei processi formativi e-learning. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciraci A (2009). La formazione universitaria a distanza degli insegnanti:",
        "ruolo dell\u2019autovalutazione e ricadute delle competenze acquisite sull\u2019attivit\u00e0",
        "professionale. In: (a cura di): Domenici G, Valutazione a autovalutazione",
        "per la qualificazione dei processi formativi e-learning. p. 93-112,",
        "LECCE:PENSA MULTIMEDIA EDITORE, ISBN: 978-88-8232-690-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "E-learning ed equit\u00e0. Didattica on line e nuove opportunit\u00e0 formative",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-545-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-545-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ciraci A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciraci A (2008). E-learning ed equit\u00e0. Didattica on line e nuove opportunit\u00e0",
        "formative. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-545-4"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "15415",
    "nome": "CIRACI Anna Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della rivista di Fascia A \u201cJournal of Educational, Cultural and Psychological Studies\u201d (ECPS) dal numero 1, edito nel giugno 2010, ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: Le nuove sfide della ricerca didattica tra saperi, comunit\u00e0 sociali e culture. Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica.VI Congresso Scientifico. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 11-13 dicembre 2008. Relazione: Ciraci A.M. \u201cE-learning ed equit\u00e0. Un\u2019analisi dei risultati formativi nei CdS in SdE in presenza e a distanza dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: E-learning in Universit\u00e0. Il futuro con il passato. Equivalenze e disequivalenze della didattica universitaria on-line. PRIN 2006-2008. Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 28-29 novembre 2009. Relazione: Ciraci A.M. \u201cAutovalutazione e sviluppo delle competenze\u201d.",
        "periodo": "dal 28-11-2009 al 29-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: La leadership educativa nella scuola che cambia. Seminario di studi. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea, 17-18 settembre 2010. Aula Magna del Rettorato. Relazione: Ciraci A.M. \u201cFormazione, competenze ed equit\u00e0: elementi di un dibattito sopito\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per la organizzazione del Seminario internazionale di studi: La ricerca educativa: procedure, metodi, strumenti. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Roma 11 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per la organizzazione del Seminario internazionale di studi: La ricerca educativa: aspetti metodologici, problemi valutativi e politiche di finanziamento. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Roma 21 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 21-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: 8th International Conference on Education, Samos Island (GREECE), 05-07 July 2012. Relazione: Domenici G., Moretti G., Ciraci A.M. \u201cThe Master\u2019s Course in leadership and management in education: results of the monitoring and research activities\u201d.",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per la organizzazione del Seminario internazionale di studi: New Realism and Educational Research.Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione. Roma 7-8 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: Universidad 2014, 9no Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior. Havana (Cuba), 10\u2013 14 February 2014. Relazione: Domenici G., Biasi V., Ciraci A.M. \u201cEvaluation Of Teaching And Relational Competencies For A Flexible Integrated Didactic Strategy: The CDVR Questionnaire\u201d.",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario internazionale di studi: Strumenti per la Ricerca Educativa. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione. Roma 3-4-5 luglio 2014. Relazione: Ciraci A. M \u201cSimulazione di contesti\u201d.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per la organizzazione del Seminario internazionale di studi: Strumenti per la Ricerca Educativa. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione. Roma 3-4-5 luglio 2014.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: The 2014 Congress of the International Association of Empirical Aesthetics (IAEA). New York City (NY), USA, 22-24 Agosto 2014. Relazione: Domenici G., Biasi V. e Ciraci A.M. \u201cDevelopment of Creativity for the E-Learning Training of Teachers\u201d.",
        "periodo": "dal 22-08-2014 al 24-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: La formazione iniziale degli insegnanti in Italia: dopo il DM 249/2010. Conferenza Universitaria Nazionale di Scienze della Formazione e Societ\u00e0 Scientifiche di Area Pedagogica. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 20-21 Novembre 2014. Relazione: Ciraci A.M., \u201cCompetenze professionali e didattica universitaria nella formazione degli insegnanti\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: WORLD ACADEMY OF SCIENCE, ENGINEERING AND TECHNOLOGY - ICES 2015: International Conference on Educational Sciences. Parigi (Francia), 23-24 gennaio 2015. Relazione: Biasi V., Ciraci A.M., Domenici G., Patrizi N. \"Perception of Teaching Professional Competences\".",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 24-01-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per la organizzazione del Seminario Internazionale di studi: La sperimentazione educativa. Modelli e procedure. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione. Roma 5-6 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno scientifico: Universidad 2016, 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior. Havana (Cuba), 15 - 19 febrero 2016. Relazione: Domenici G., Ciraci A.M. \"Competencias y Procesos de Evaluaci\u00f3n. Pruebas de Verificaci\u00f3n Semiestructuradas\".",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per la organizzazione del Seminario Internazionale di studi: Le nuove frontiere della ricerca: il ruolo dei Big Data e dell'Evidence Based per gli studi interdisciplinari in campo educativo. Universit\u00e0 degli studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione. Roma, 24 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per la organizzazione del Seminario internazionale: Ecologie della leadership educativa ricerche e strategie di azione. Universit\u00e0 degli studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione. Roma, 24-25 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 25-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del Progetto di ricerca finanziato dal Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre: \u201cValutare le competenze. Costruzione e validazione di una prova di verifica semistrutturata per la misurazione delle competenze chiave di cittadinanza al termine del percorso di istruzione obbligatoria\u201d. Numero progetto: R_ACIR586. Durata: 12 mesi. Responsabile scientifico: Anna Maria Ciraci. Anno: 2015 (http://formazione.uniroma3.it/finanziamenti/rendiconto). Primi esiti in: Domenici G, Ciraci AM (2016). Competencias y Procesos de Evaluaci\u00f3n. Pruebas de Verificaci\u00f3n Semiestructuradas. In: Universidad 2016. 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior, Memorias. Havana (Cuba), 15 - 19 Febbraio 2016. X TALLER INTERNACIONAL \u201cPEDAGOG\u00cdA DE LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR\u201d. CD-ROM: PED 291- pp. 1826-1835. La Habana (Cuba): Edited by Universidad 2016. ISBN: 978-959-16-3011-7",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica (SIRD).",
        "periodo": "dal 01-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED).",
        "periodo": "dal 19-04-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE. Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Anno Accademico di inizio: 2013. Ciclo: XXIX",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE. Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Anno Accademico 2014/15 - Ciclo: XXX",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE. Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Anno Accademico 2015/16 - Ciclo: XXXI",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per il concorso di ammissione al XXXII ciclo dottorale in TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE, curriculum TEORIA E RICERCA EDUCATIVA. Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Decreto Rettorale Rep. 960 del 14/7/2016. Prot. 85468.",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE. Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Anno Accademico 2016/2017 - Ciclo: XXXII",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione incarico di insegnamento nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE. Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Anno Accademico 2016/2017 - Ciclo: XXXII. Titolo: La ricerca empirica in educazione: metodologie e strumenti.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro dal 2004 del \u201cGruppo Progettazione e Sviluppo\u201d del Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione-FAD attivato presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Il Progetto SDE-FAD nasce, in seguito ad una convenzione con il MIUR e l\u2019Ufficio Scolastico Regionale per il Lazio, per la formazione in servizio degli insegnanti della scuola dell\u2019infanzia e della scuola primaria del territorio della Regione Lazio (http://sdefol.uniroma3.it). Nel \u201cGruppo Progettazione e Sviluppo\u201d ha svolto: attivit\u00e0 di lavoro redazionale di testi e pubblicazioni con cura della bibliografia e della sitografia, elaborazione di modelli per l\u2019adattamento dei moduli didattici alla piattaforma e-learning, inserimento dei moduli didattici sulla piattaforma. Nell\u2019ambito di questa esperienza ha partecipato ad attivit\u00e0 di monitoraggio e ricerca finalizzate ad analizzare le opportunit\u00e0 che le nuove tecnologie dell\u2019istruzione possono offrire nella formazione permanente degli insegnanti e a rilevare soddisfazione e approccio degli iscritti al corso rispetto alle seguenti tematiche: Motivazioni/Aspettative nella scelta del corso di laurea; Approccio nei confronti dello studio; Tecnologie informatiche e mondo del web; Figura del Tutor; Difficolt\u00e0 incontrate nell\u2019esperienza FAD. Ricerche a cui ha partecipato nell\u2019ambito de Progetto SDE-FAD: 1. Customer Satisfaction Survey (CSS) (2005); 2. Il profilo del \u201cBravo Docente\u201d (2006); 3. Modello di alfabetizzazione tecnologica per l\u2019apprendimento su piattaforma e-learning (2008); 4. Le ricadute professionali della FAD (Formazione a Distanza su piattaforma e-learning) nei docenti della scuola primaria (2014). Esiti dell\u2019esperienza e delle ricerche pubblicati in: Ciraci A.M. (2008). E-learning ed equit\u00e0. Didattica on line e nuove opportunit\u00e0 formative. Roma: Anicia; Ciraci A.M. (2012). Strategie didattico-valutative degli insegnanti. Uno studio esplorativo nella scuola primaria. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 5, pp. 167-185; Ciraci A.M. (2014). La formazione universitaria degli insegnanti \u201cin servizio\u201d: modalit\u00e0 didattiche e ricadute professionali. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. MeTis, Anno IV, n.1;",
        "periodo": "dal 07-07-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca per la realizzazione di un Questionario online di supporto alla scelta del Corso di laurea da parte degli Studenti della Scuola Secondaria Superiore, Progetto Open, su commissione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia. Responsabile scientifico: G. Domenici. Pubblicato in rete sul sito dell\u2019Ateneo di Foggia all\u2019indirizzo www.unifg.it",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico del Museo Storico della Didattica \u201cMauro Laeng\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con sede presso il Dipartimento di Scienze della Formazione. Il Museo oggi \u00e8 finalizzato non solo alla costruzione di un luogo della memoria educativa aperto ad un pubblico molto pi\u00f9 ampio ma anche alla costruzione di nuove progettualit\u00e0 didattiche e pedagogiche e ha assunto un ruolo importante nella formazione universitaria di tutti gli insegnanti e nella ricerca didattica. Il Museo \u00e8 attualmente diretto da Carlo Felice Casula ed \u00e8 coordinato da un Consiglio Scientifico formato da: Anna Aluffi Pentini, Francesca Borruso, Lorenzo Cantatore, Anna Maria Ciraci, Maura Di Giacinto e Stefano Mastandrea (http://host.uniroma3.it/laboratori/museodidattica/index.htm).",
        "periodo": "dal 05-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato tecnico-scientifico del progetto di formazione pluriennale del personale TAB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre con compiti di: revisione, organizzazione, editing e pubblicazione sulla piattaforma e-learning predisposta dall\u2019Ateneo; raccordo con i tutor indicati a sostegno dei moduli didattici; controllo e organizzazione delle prove di verifica finali.",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca PRIN 2006. Area 11. \u201cEquivalenze e disequivalenze della didattica universitaria on line. Modelli pedagogici, processi didattici, ambienti virtuali ed integrati e criteri di valutazione della qualit\u00e0\u201d. Coordinatore scientifico nazionale: C. La Neve (Universit\u00e0 degli Studi di Bari). Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre: G. Domenici. Titolo della ricerca dell\u2019Unit\u00e0 locale: Valutazione e autovalutazione nei processi di qualificazione e-learning (http://prin.cineca.it). Esiti pubblicati in: Ciraci AM (2009). La formazione universitaria a distanza degli insegnanti: ruolo dell\u2019autovalutazione e ricadute delle competenze acquisite sull\u2019attivit\u00e0 professionale. In G. Domenici (a cura di), Valutazione a autovalutazione per la qualificazione dei processi formativi e-learning (pp. 93-112). Lecce: Pensa MultiMedia. ISBN: 978-88-8232-690-6.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca \u201cLe ricadute professionali della FAD (Formazione a Distanza su piattaforma e-learning) nei docenti della scuola primaria\u201d finanziato dal Dipartimento di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea (finanziamento ex 60%) dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. Progetto A (durata 24 mesi). Responsabile scientifico: Gaetano Domenici. Anno 2011 (http://europa.uniroma3.it/dspfcisc). Esiti pubblicati in: 1. Ciraci A.M. (2014). La formazione universitaria degli insegnanti \u201cin servizio\u201d: modalit\u00e0 didattiche e ricadute professionali. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. MeTis, Anno IV, n. 1, ISSN: 2240-9580; 2. Domenici G, Biasi V, Ciraci AM (2014). Formazione e-learning degli insegnanti e pensiero creativo (e-Learning Teacher\u2019s Training and Creative Thinking). JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, pp. 189-218. ISSN: 2037-7932",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca \u201cIndividuazione di linee guida per la certificazione delle competenze degli allievi con disabilit\u00e0: l\u2019impiego delle categorie ICF-CY (International Classification of Functioning, Disability and Health, Children and Youth) nella prospettiva dell\u2019inclusione\u201d finanziato dal Dipartimento di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea (finanziamento ex 60%) dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. Progetto B (durata 12 mesi). Responsabile scientifico: Lucia Chiappetta Cajola. Anno 2012 (http://europa.uniroma3.it/dspfcisc). Esiti pubblicati in: Ciraci AM (2015). Didattica, valutazione e certificazione delle competenze nel sistema formativo: elementi chiave per l\u2019inclusione e l\u2019equit\u00e0 sociale. In L. Chiappetta Cajola (a cura di), Didattica inclusiva Valutazione e Orientamento. ICF-CY, portfolio e certificazione delle competenze degli allievi con disabilit\u00e0. Dati di ricerca (pp. 135-164). Roma: Anicia. ISBN: 978-88-6709-194-2",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca PRIN 2010-2011. Area 11. \"Successo formativo, inclusione e coesione sociale: strategie innovative, ICT e modelli valutativi\u201d. Coordinatore scientifico nazionale: G. Domenici. Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre: G. Domenici (http://prin.cineca.it). Primi esiti pubblicati in: 1. Domenici G, Biasi V, Ciraci AM (2014). Evaluation Of Teaching And Relational Competencies For A Flexible Integrated Didactic Strategy: The CDVR Questionnaire. In: Universidad 2014, 9no Congreso International de Educaci\u00f3n Superior, Memorias, CD-ROM, pp. 3011-3020. Havana (Cuba), 10\u201314 Febbraio 2014. Havana (CUBA): Edited by Universidad 2014. ISBN: 978-959-16-2255-6; 2. Domenici G, Biasi V, Ciraci AM (2014). Development of Creativity for the E-Learning Training of Teachers. In: Kozbelt A. (Ed.). (2014). Proceedings of the twenty-third biennial congress of the international association of empirical aesthetics, CD-ROM, pp. 453-458. New York, 22-24 Agosto 2014. New York (NY): Edited by IAEA. ISBN: 978-0-692-29396-6; 3. Biasi V, Ciraci AM, Patrizi N, Domenici G (2015). An Innovative E-Learning Training for Teachers based on the Flexibility of Information Processing. In: Advances in Social and Behavioral Sciences. Social Sciences and Information, Proceedings of 2015. SSR International Conference on Social Sciences and Information, Vol. X, p. 175-180. Tokyo, 29-30 Novembre 2015. Tokyo: Singapore Management and Science Institute. ISBN: 978-981-09-6304-0.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cFormare insegnanti inclusivi. Processi didattici e competenze. Un\u2019indagine empirica sulla formazione degli insegnanti di sostegno\u201d. Collaborazione tra il Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila e il Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. Progetto di ricerca finanziato dal Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila. Durata: mesi 12. Responsabile scientifico: Maria Vittoria Isidori. Di prossima pubblicazione il volume: Ciraci A.M., Isidori M.V., Formare insegnanti inclusivi. Processi didattici e competenze. Un\u2019 indagine empirica sulla formazione degli insegnanti di sostegno, presso l\u2019Editore Carocci.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}