{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Associazionismo familiare e disturbi dello spettro autistico. Dimensioni emergenti",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2015, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggiolini Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggiolini Silvia (2016). Associazionismo familiare e disturbi dello spettro",
        "autistico. Dimensioni emergenti. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL",
        "EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2015, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-39",
        "titolo": "Per tutti e per ciascuno. Un progetto per una scuola inclusiva",
        "ISBN": [
          "978-88-511-2058-0"
        ],
        "csp": "NOVARA:De Agostini, ISBN: 978-88-511-2058-0",
        "opera": "M.Polesano. Guida per l'insegnante. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "S.Maggiolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S.Maggiolini (2016). Per tutti e per ciascuno. Un progetto per una scuola",
        "inclusiva. In: M.Polesano. Guida per l'insegnante. p. 27-39, NOVARA:De",
        "Agostini, ISBN: 978-88-511-2058-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-43",
        "titolo": "Il lavoro in classe nella percezione degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788859012641"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson spa, ISBN: 9788859012641",
        "opera": "La differenziazione didattica per l'inclusione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggiolini Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggiolini Silvia (2016). Il lavoro in classe nella percezione degli",
        "insegnanti. In: La differenziazione didattica per l'inclusione. p. 23-43,",
        "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson spa, ISBN: 9788859012641"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gestire la complessit\u00e0 in classe. Quali strategie",
        "ISSN": [
          "0392-680X"
        ],
        "journal": "PSICOLOGIA E SCUOLA",
        "csp": "p. 41-48, ISSN: 0392-680X",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L (2015). Gestire la complessit\u00e0 in classe.",
        "Quali strategie. PSICOLOGIA E SCUOLA, p. 41-48, ISSN: 0392-680X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-146",
        "titolo": "Strategie educative per la gestione della classe",
        "ISBN": [
          "9788859009733"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859009733",
        "opera": "(a cura di): DAFFI G, Gli alunni con funzionamento intellettivo limite. Teorie, intervento didattico e proposte operative. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L (2015). Strategie educative per la gestione",
        "della classe. In: (a cura di): DAFFI G, Gli alunni con funzionamento",
        "intellettivo limite. Teorie, intervento didattico e proposte operative. p.",
        "133-146, Trento:Erickson, ISBN: 9788859009733"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "La soddisfazione degli attori coinvolti",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-268-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-268-1",
        "opera": "Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una ricerca sul metodo Happy Child",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI SILVIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI SILVIA (2015). La soddisfazione degli attori coinvolti. In:",
        "Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una ricerca sul",
        "metodo Happy Child. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-268-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-360",
        "titolo": "Profilo biografico-antologico di Luigi d'Alonzo",
        "ISBN": [
          "9788846742742"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846742742",
        "opera": "(a cura di): Ulivieri S, La mia pedagogia. Atti della prima summer school SIPED. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S (2015). Profilo biografico-antologico di Luigi d'Alonzo. In: (a",
        "cura di): Ulivieri S, La mia pedagogia. Atti della prima summer school",
        "SIPED. p. 349-360, PISA:ETS, ISBN: 9788846742742"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "La realt\u00e0 degli asili nido nel contesto italiano ed europeo",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-268-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-268-1",
        "opera": "Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una ricerca sul metodo Happy Child",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI SILVIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI SILVIA (2015). La realt\u00e0 degli asili nido nel contesto italiano",
        "ed europeo. In: Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una",
        "ricerca sul metodo Happy Child. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-268-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "La realt\u00e0 Happy Child:la prospettiva particolare",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-268-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-268-1",
        "opera": "Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una ricerca sul metodo Happy Child",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI SILVIA, FOLCI ILARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI SILVIA, FOLCI ILARIA (2015). La realt\u00e0 Happy Child:la",
        "prospettiva particolare. In: Educazione tempestiva nella prima infanzia.",
        "Risultati di una ricerca sul metodo Happy Child. LECCE:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 978-88-6760-268-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Le fondamenta scientifiche del metodo Happy Child",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-268-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-268-1",
        "opera": "Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una ricerca sul metodo Happy Child",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI SILVIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI SILVIA (2015). Le fondamenta scientifiche del metodo Happy",
        "Child. In: Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una",
        "ricerca sul metodo Happy Child. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-268-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mutismo selettivo",
        "ISSN": [
          "0392-2820"
        ],
        "journal": "SCUOLA MATERNA",
        "csp": "p. 9-11, ISSN: 0392-2820",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIOLINI S (2014). Il mutismo selettivo. SCUOLA MATERNA, p. 9-11,",
        "ISSN: 0392-2820"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Famiglia e autismo. Esiti di una ricerca nel territorio di Monza e Brianza",
        "ISSN": [
          "1722-4071"
        ],
        "journal": "AUTISMO E DISTURBI DELLO SVILUPPO",
        "csp": "vol. 12, p. 229-247, ISSN: 1722-4071",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maggiolini S, Molteni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggiolini S, Molteni P (2014). Famiglia e autismo. Esiti di una ricerca nel",
        "territorio di Monza e Brianza. AUTISMO E DISTURBI DELLO SVILUPPO,",
        "vol. 12, p. 229-247, ISSN: 1722-4071"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Gli alunni a scuola sono sempre pi\u00f9 difficili?\" Esiti di una ricerca sulla complessit\u00e0 di gestione della classe nella percezione degli insegnanti",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "p. 77-89, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S, ZANFRONI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S, ZANFRONI E (2013). \"Gli alunni a scuola",
        "sono sempre pi\u00f9 difficili?\" Esiti di una ricerca sulla complessit\u00e0 di gestione",
        "della classe nella percezione degli insegnanti. ITALIAN JOURNAL OF",
        "SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, p. 77-89, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La realt\u00e0 delle scuole speciali in Lombardia. Esiti di una ricerca.. CIVITAS EDUCATIONIS",
        "ISSN": [
          "2280-6865"
        ],
        "journal": "EDUCATION",
        "csp": "POLITICS, AND CULTURE, vol. 1, p. 119-135, ISSN: 2280-6865",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S (2013). La realt\u00e0 delle scuole speciali in",
        "Lombardia. Esiti di una ricerca.. CIVITAS EDUCATIONIS. EDUCATION,",
        "POLITICS, AND CULTURE, vol. 1, p. 119-135, ISSN: 2280-6865"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S, ZANFRONI E (2013). Tra presente e",
        "passato: gestione della classe e nuove sfide educative. La parola agli",
        "insegnanti. FORM@RE, vol. 2013, p. 4-16, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-94",
        "titolo": "La gestione della classe complessa e i disturbi specifici dell'apprendimento",
        "ISBN": [
          "978-88-451-9552-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-451-9552-5",
        "opera": "d'Alonzo L; Aiello P; Bocci F; Caldin R; Corona F; Crispiani P; Falcinelli Di Matteo F;Maggiolini S; Militerni R; Visentin S;Sibilio M. DSA Elementi di didattica per i bisogni educativi speciali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "d'Alonzo L, Maggiolini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "d'Alonzo L, Maggiolini S (2013). La gestione della classe complessa e i",
        "disturbi specifici dell'apprendimento. In: d'Alonzo L; Aiello P; Bocci F;",
        "Caldin R; Corona F; Crispiani P; Falcinelli Di Matteo F;Maggiolini S;",
        "Militerni R; Visentin S;Sibilio M. DSA Elementi di didattica per i bisogni",
        "educativi speciali. p. 80-94, ISBN: 978-88-451-9552-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-58",
        "titolo": "Integrazione e preparazione alla vita",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-385-6"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-385-6, Catania, 13-13 febbraio 2013",
        "opera": "(a cura di): Mul\u00e8 P, Pedagogia recupero e integrazione tra teoria e prassi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S (2013). Integrazione e preparazione alla vita.",
        "In: (a cura di): Mul\u00e8 P, Pedagogia recupero e integrazione tra teoria e",
        "prassi. p. 45-58, Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-385-6, Catania,",
        "13-13 febbraio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla valutazione del rendimento alla valorizzazione delle competenze",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "p. 39-41, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIOLINI S (2012). Dalla valutazione del rendimento alla",
        "valorizzazione delle competenze. SCUOLA E DIDATTICA, p. 39-41, ISSN:",
        "0036-9861"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-123",
        "titolo": "Il modello pedagogico delle scuole speciali",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2214-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2214-7",
        "opera": "Le scuole speciali in Lombardia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S (2012). Il modello pedagogico delle scuole speciali. In: Le",
        "scuole speciali in Lombardia. p. 65-123, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-2214-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-71",
        "titolo": "Il pedagogista e i differenti ruoli professionali",
        "ISBN": [
          "9788866770930"
        ],
        "csp": "ROMA -- ITA:Armando Armando srl, ISBN: 9788866770930",
        "opera": "(a cura di): D'Alonzo L. Mariani V. Zampieri G. Maggiolini S, La consulenza pedagogica. Pedagogisti in azione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zampieri G., Maggiolini S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zampieri G., Maggiolini S. (2012). Il pedagogista e i differenti ruoli",
        "professionali. In: (a cura di): D'Alonzo L. Mariani V. Zampieri G. Maggiolini",
        "S, La consulenza pedagogica. Pedagogisti in azione. p. 53-71, ROMA --",
        "ITA:Armando Armando srl, ISBN: 9788866770930"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-63",
        "titolo": "Autismo e sindromi rare. Linee educative",
        "ISBN": [
          "978-88-8216-323-5"
        ],
        "csp": "PISA:Del Cerro, ISBN: 978-88-8216-323-5",
        "opera": "Progettualit\u00e0 di vita delle persone con diverse disabilit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S (2012). Autismo e sindromi rare. Linee educative. In:",
        "Progettualit\u00e0 di vita delle persone con diverse disabilit\u00e0. p. 53-63, PISA:Del",
        "Cerro, ISBN: 978-88-8216-323-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-15",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788866770930"
        ],
        "csp": "ROMA -- ITA:Armando Armando srl, ISBN: 9788866770930",
        "opera": "(a cura di): D'Alonzo L. Mariani V. Zampieri G. Maggiolini S., La consulenza pedagogica. Pedagogisti in azione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maggiolini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Maggiolini S (2012). Prefazione. In: (a cura di): D'Alonzo L. Mariani V.",
        "Zampieri G. Maggiolini S., La consulenza pedagogica. Pedagogisti in",
        "azione. p. 13-15, ROMA -- ITA:Armando Armando srl, ISBN:",
        "9788866770930"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa Classetta\u201d: un\u2019esperienza di integrazione nella scuola secondaria di secondo grado",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "p. 267-276, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maggiolini Silvia, Folci Ilaria, Zampieri Gianni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggiolini Silvia, Folci Ilaria, Zampieri Gianni (2011). \u201cLa Classetta\u201d:",
        "un\u2019esperienza di integrazione nella scuola secondaria di secondo grado.",
        "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, p. 267-276, ISSN:",
        "1720-996X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sfida delle sindromi rare",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "p. 35-40, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maggiolini Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggiolini Silvia (2011). La sfida delle sindromi rare. SCUOLA E",
        "DIDATTICA, p. 35-40, ISSN: 0036-9861"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Dalla vita familiare alla vita indipendente.",
        "ISBN": [
          "9788856837230"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837230",
        "opera": "Antonello Mura. Pedagogia speciale oltre la scuola. Dimensioni emergenti nel processo di integrazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S (2011). Dalla vita familiare alla vita indipendente.. In:",
        "Antonello Mura. Pedagogia speciale oltre la scuola. Dimensioni emergenti",
        "nel processo di integrazione. p. 75-91, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856837230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "Le sindromi genetiche rare. Percorsi educativi. p",
        "ISBN": [
          "9788884346728"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Junior, ISBN: 9788884346728",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIOLINI S (2011). Le sindromi genetiche rare. Percorsi educativi. p.",
        "1-280, BERGAMO:Junior, ISBN: 9788884346728"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Motivare con le mappe concettuali",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "p. 75-79, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAGGIOLINI S, ZAMPIERI G, VOLPATO, MELEGATTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIOLINI S, ZAMPIERI G, VOLPATO, MELEGATTI (2009). Motivare",
        "con le mappe concettuali. SCUOLA E DIDATTICA, p. 75-79, ISSN:",
        "0036-9861"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I ragazzi con sindromi rare a scuola",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "p. 95-99, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2007",
        "autori": "Maggiolini Silvia, D'Alonzo Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggiolini Silvia, D'Alonzo Luigi (2007). I ragazzi con sindromi rare a",
        "scuola. SCUOLA E DIDATTICA, p. 95-99, ISSN: 0036-9861"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sindrome di Angelman: orientamenti per gli insegnanti",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "p. 86-89, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L (2007). La sindrome di Angelman:",
        "orientamenti per gli insegnanti. SCUOLA E DIDATTICA, p. 86-89, ISSN:",
        "0036-9861"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sindrome di Rett e l'importanza dell'intervento educativo",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "p. 83-86, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIOLINI S (2007). La sindrome di Rett e l'importanza dell'intervento",
        "educativo. SCUOLA E DIDATTICA, p. 83-86, ISSN: 0036-9861"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Associazionismo familiare e disturbi dello spettro autistico. Dimensioni emergenti",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2015, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggiolini Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggiolini Silvia (2016). Associazionismo familiare e disturbi dello spettro",
        "autistico. Dimensioni emergenti. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL",
        "EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2015, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Early Diagnosis of Difficulties or Disorders of a 0 to 6 Year-Old Child in Italian Nursery Schools and Kindergartens",
        "ISSN": [
          "2159-5542"
        ],
        "journal": "PSYCHOLOGY RESEARCH",
        "csp": "vol. 6, p. 407-414, ISSN: 2159-5542",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggiolini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggiolini S (2016). Early Diagnosis of Difficulties or Disorders of a 0 to 6",
        "Year-Old Child in Italian Nursery Schools and Kindergartens.",
        "PSYCHOLOGY RESEARCH, vol. 6, p. 407-414, ISSN: 2159-5542"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-43",
        "titolo": "Il lavoro in classe nella percezione degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788859012641"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson spa, ISBN: 9788859012641",
        "opera": "La differenziazione didattica per l'inclusione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggiolini Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggiolini Silvia (2016). Il lavoro in classe nella percezione degli",
        "insegnanti. In: La differenziazione didattica per l'inclusione. p. 23-43,",
        "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson spa, ISBN: 9788859012641"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-146",
        "titolo": "Strategie educative per la gestione della classe",
        "ISBN": [
          "9788859009733"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859009733",
        "opera": "(a cura di): DAFFI G, Gli alunni con funzionamento intellettivo limite. Teorie, intervento didattico e proposte operative. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S, D'ALONZO L (2015). Strategie educative per la gestione",
        "della classe. In: (a cura di): DAFFI G, Gli alunni con funzionamento",
        "intellettivo limite. Teorie, intervento didattico e proposte operative. p.",
        "133-146, Trento:Erickson, ISBN: 9788859009733"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Le fondamenta scientifiche del metodo Happy Child",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-268-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-268-1",
        "opera": "Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una ricerca sul metodo Happy Child",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGGIOLINI SILVIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI SILVIA (2015). Le fondamenta scientifiche del metodo Happy",
        "Child. In: Educazione tempestiva nella prima infanzia. Risultati di una",
        "ricerca sul metodo Happy Child. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-268-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-94",
        "titolo": "La gestione della classe complessa e i disturbi specifici dell'apprendimento",
        "ISBN": [
          "978-88-451-9552-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-451-9552-5",
        "opera": "d'Alonzo L; Aiello P; Bocci F; Caldin R; Corona F; Crispiani P; Falcinelli Di Matteo F;Maggiolini S; Militerni R; Visentin S;Sibilio M. DSA Elementi di didattica per i bisogni educativi speciali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "d'Alonzo L, Maggiolini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "d'Alonzo L, Maggiolini S (2013). La gestione della classe complessa e i",
        "disturbi specifici dell'apprendimento. In: d'Alonzo L; Aiello P; Bocci F;",
        "Caldin R; Corona F; Crispiani P; Falcinelli Di Matteo F;Maggiolini S;",
        "Militerni R; Visentin S;Sibilio M. DSA Elementi di didattica per i bisogni",
        "educativi speciali. p. 80-94, ISBN: 978-88-451-9552-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-58",
        "titolo": "Integrazione e preparazione alla vita",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-385-6"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-385-6, Catania, 13-13 febbraio 2013",
        "opera": "(a cura di): Mul\u00e8 P, Pedagogia recupero e integrazione tra teoria e prassi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ALONZO L, MAGGIOLINI S (2013). Integrazione e preparazione alla vita.",
        "In: (a cura di): Mul\u00e8 P, Pedagogia recupero e integrazione tra teoria e",
        "prassi. p. 45-58, Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-385-6, Catania,",
        "13-13 febbraio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-123",
        "titolo": "Il modello pedagogico delle scuole speciali",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2214-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2214-7",
        "opera": "Le scuole speciali in Lombardia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S (2012). Il modello pedagogico delle scuole speciali. In: Le",
        "scuole speciali in Lombardia. p. 65-123, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-2214-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Dalla vita familiare alla vita indipendente.",
        "ISBN": [
          "9788856837230"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837230",
        "opera": "Antonello Mura. Pedagogia speciale oltre la scuola. Dimensioni emergenti nel processo di integrazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIOLINI S (2011). Dalla vita familiare alla vita indipendente.. In:",
        "Antonello Mura. Pedagogia speciale oltre la scuola. Dimensioni emergenti",
        "nel processo di integrazione. p. 75-91, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856837230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "Le sindromi genetiche rare. Percorsi educativi. p",
        "ISBN": [
          "9788884346728"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Junior, ISBN: 9788884346728",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGGIOLINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIOLINI S (2011). Le sindromi genetiche rare. Percorsi educativi. p.",
        "1-280, BERGAMO:Junior, ISBN: 9788884346728"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "17398",
    "nome": "MAGGIOLINI Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"Radici e Futuro. Collana di Pedagogia speciale\" Codice collana: ISSN 2284-2977 Direttori: Luigi d'Alonzo Comitato scientifico: Roberta Caldin (Universit\u00e0 di Bologna), Simonetta Polenghi (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), Maria Teresa Cairo (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), Laura Arcangeli (Universit\u00e0 di Perugia), Stefania Pinnelli (Universit\u00e0 del Salento), Elena Zanfroni (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), Silvia Maggiolini (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), Antonella Galanti (Universit\u00e0 di Pisa), Serenella Besio (Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta), Karen Guldberg (University of Birmingham, GB), B\u00e9la Puk\u00e1nszky (University of Budapest, Ungheria), Lucia Cajola Chiappetta (Universit\u00e0 di Roma Tre), Pasquale Moliterni (Universit\u00e0 di Roma \u201cForo Italico\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro Comitato Organizzativo I Convegno nazionale SIPES 2010 \u201cL\u2019integrazione delle persone con disabilit\u00e0. Lo sguardo della pedagogia speciale\u201d, 25-26 febbraio 2010, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore-Milano.",
        "periodo": "dal 26-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno Progettualit\u00e0 di vita per le persone con diverse disabilit\u00e0, Anffas Associazione Famiglie di Persone con Disabilit\u00e0 Intellettiva e Relazionale, (Como, 22 maggio 2010) con una relazione dal titolo \" Autismo e sindromi rare. Linee educative\"",
        "periodo": "dal 22-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Docente master II livello Professione docente e disabilit\u00e0 per il sostegno nelle scuole di ogni ordine e grado, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 19 giugno 2010",
        "periodo": "dal 19-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno L\u2019accompagnamento educativo delle persone con disabilit\u00e0 (Val Sabbia, Brescia, 2 Marzo 2011)",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Docente master II livello Professione docente e disabilit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 27 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno SIPeS, La formazione degli insegnanti per una scuola inclusiva, Lecce, Grand Hotel Tiziano 11-12 ottobre 2012, con una relazione dal titolo \"Le sindromi genetiche rare. Percorsi educativi\"",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno Autismo. Ricerche e modelli di intervento nei contesti di vita, con una relazione dal titolo \"Crescere nella rete solidale: l\u2019osservatorio Famiglie e Autismo\", Vimercate (Mb), 9 marzo 2013",
        "periodo": "dal 09-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno Disabilit\u00e0 intellettive e Comunicazione Aumentativa Alternativa, Campobasso IV Circolo Didattico (6-8 febbraio 2014)",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno \"Autismo. Istruzione per l\u2019uso\", Ponte Lambro (Co), 17 maggio 2014 con una relazione dal titolo \"La raccolta dei bisogni delle famiglie in Brianza.Risultati e prospettive di una ricerca\"",
        "periodo": "dal 17-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno La giovane ricerca in Pedagogia Speciale, 12-13 giugno 2014, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano con una relazione dal titolo \"Famiglia e disturbi dello spettro autistico. Il ruolo delle associazioni\"",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Organizzativo Convegno \"BES come Ben-essere a scuola\", 31 ottobre 2014- CeDisMa (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore Milano) in collaborazione con CrescereSani Onlus (Istituto Auxologico Italiano-)",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno Il metodo Happy Child. I risultati della ricerca (Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 21 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di poster presenter al Convegno Internazionale EECERA 2015 (European Early Childhood Education Research Association), Barcellona 7 September 2015- 10 September 2016 con un lavoro dal titolo \"Early Diagnosis of difficulties or disorders of a child from 0 to 6 years-old (Preschool Children) in Nursery Schools and Kindergartens",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno L\u2019analisi precoce delle difficolt\u00e0 di un/a bambino/a di 0-6 anni nelle strutture FISM di Parma, con una relazione dal titolo \"Le ricerche internazionali\" (Parma, 25 giugno 2016)",
        "periodo": "dal 25-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice (paper presenter) al Convegno Internazionale EECERA 2016 (European Early Childhood Education Research Association), Dublin 31 August 2016- 3 September 2016 con una relazione dal titolo \"Understanding the risk of burn out in early childhood care professionals: setting the stage for wellbeing\"",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice Convegno Case Management e Autismo. Esperienze e prospettive a confronto, con una relazione dal titolo Valorizzare le risorse familiari: il ruolo dei nonni. Dalla ricerca all\u2019individuazione di buone prassi, Vimercate (Mb), 8 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 08-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Paper Presenter al Convegno SIPED Scuola Democrazia Educazione Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0, con un lavoro dal titolo Benessere Lavorativo e supporto psicopedagogico per la prevenzione del burnout: una ricerca-azione in un network di asili nido italiano (Lecce, 26-29 ottobre 2016)",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinamento \"Progetto Analisi qualitativa del Metodo educativo HAPPY CHILD\", in collaborazione con il network nazionale di nidi e scuole dell'infanzia Happy Child Srl",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 e coordinamento del progetto di ricerca sperimentale \"Ri-orientamento studenti disabili frequentanti il biennio degli istituti di istruzione superiore di II grado, Centro Studi e Ricerche sulla Disabilit\u00e0 e la Marginalit\u00e0, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano- Ufficio Scolastico Provinciale (Lecco)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del Progetto \"Osservazione e Monitoraggio sulla gestione della classe con alunni con disabilit\u00e0 intellettiva\", Ufficio Scolastico Provinciale- Monza e Brianza",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del Progetto di Monitoraggio del percorso scolastico di alunni con disabilit\u00e0 cognitiva Centro Studi e Ricerche sulla Disabilit\u00e0 e la Marginalit\u00e0 ( CeDisMa), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano- ASPOC (Associazione per il Potenziale Cognitivo), Lecco",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-coordinamento del Progetto \"Benessere lavorativo nella realt\u00e1 Pulcini&Co. e supporto psicopedagogico per la prevenzione del burnout\" in collaborazione con GeMeAz-Elior Milano (sezione nidi)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "Co-responsabilit\u00e0 e co-coordinamento nell'ambito del Progetto \"BXProgetti Le buone prassi per le famiglie\", in collaborazione con Associazione Italiana Sindrome X Fragile e sezione Lombardia",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Siped 2015 per il testo \"Le sindromi genetiche rare. Percorsi educativi\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca XXII ciclo in Pedagogia-\"Education\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"Effetti del trattamento con acidi polinsaturi lunga catena (Lcpufa)su parametri cognitivo-comportamentali e neurofisiologici nella Sindrome di Rett\" Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - Ospedale San Paolo (Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 02-02-2008"
      },
      {
        "content": "Consulente Pedagogico per la Disabilit\u00e0 presso Servizio Integrazione studenti con Disabilit\u00e0 e con Dislessia (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore- Milano)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento dei Laboratori nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Consulenza Pedagogica per la Disabilit\u00e0 e la Marginalit\u00e0, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore- sede di Milano)",
        "periodo": "dal 05-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualified Auditor in the framework of the Equass (European Quality in Social Services) Assurance",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "- Docente di Progettazione delle attivit\u00e0 educative e speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "- Docente di Metodi e Didattiche dei sussidi per disabili, (Interfacolta': Scienze della Formazione - Medicina e Chirurgia \"A.Gemelli\", CdL magistrale Scienze e Tecniche delle Attivit\u00e0 Motorie Preventive e Adattate, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "- Docente di Progettazione didattica e delle attivit\u00e0 speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "- Docente di Progettazione delle attivit\u00e0 educative e speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "- Docente di Didattica e Tecnologie dell\u2019educazione e Metodologia delle attivit\u00e0 formative integrate (modulo di Metodologia delle attivit\u00e0 formative integrate) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "- Docente di Progettazione didattica e delle attivit\u00e0 speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "- Docente di Progettazione didattica e delle attivit\u00e0 speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "- Docente di Pedagogia Speciale (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Coordimento dei Laboratori di Pedagogia Speciale, Tecnologie per l\u2019Inclusione (Autismo)e Tecnlogie per l\u2019Inclusione (DSA) nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore) nelle sedi di Milano e di Brescia",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con CrescereSani Onlus, rganizzazione non lucrativa di utilit\u00e0 sociale, fondata e diretta dal Prof. Alessandro Sartorio, primario della Divisione Malattie metaboliche e Auxologia dell\u2019Istituto Auxologico Italiano (IRCCS) di Piancavallo (VB). Responsabile del Centro per i disordini della crescita presso l\u2019Istituto Auxologico Italiano, IRCCS di Milano.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente Formatore per l\u2019USR Lombardia nell\u2019ambito del percorso Aumento delle competenze per potenziare i processi di integrazione a favore di alunni con disabilit\u00e0 e bisogni educativi speciali (Progetto di formazione 2014-15 CTS MIUR ex DM 821/2013) luglio-settembre 2014",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "- Docente di Progettazione didattica e delle attivit\u00e0 speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di Metodologie Educative per la Prevenzione della Marginalit\u00e0 (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di Progettazione didattica e delle attivit\u00e0 speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di Psicopedagogia per le disabilit\u00e0 (modulo Pedagogia per le disabilit\u00e0) (Interfacolta': Scienze della Formazione - Medicina e Chirurgia \"A.Gemelli\", CdL Scienze Motorie e dello sport, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Review Panel dell\u2019 European Early Childhood Education Research Journal (EECERJ)",
        "periodo": "dal 14-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Psicopedagogia per le disabilit\u00e0 (modulo Pedagogia per le disabilit\u00e0) (Interfacolta': Scienze della Formazione - Medicina e Chirurgia \"A.Gemelli\", CdL Scienze Motorie e dello sport, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 08-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Progettazione didattica e delle attivit\u00e0 speciali (modulo Progettazione delle attivit\u00e0 speciali) (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, CdL Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 08-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatrice del Centro Studi e Ricerche sulla Disabilit\u00e0 e Marginalit\u00e0 (CeDisMa) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Il Centro svolge attivit\u00e0 di ricerca, formazione e consulenza nel campo della pedagogia speciale e della progettazione di interventi educativi in contesti di disabilit\u00e0 e di marginalit\u00e0. Esso si avvale della stretta collaborazione con Enti, Universit\u00e0 e realt\u00e0 nazionali ed internazionali (tra le quali: Autism Education Trust (UK), Genium Creative Ltd (UK), Aikaterini Laskaridis Foundation (Greece).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale, coordinato dal Prof. Roy Chen (Associate Professor, University of Texas Rio Grande Valley, College of Health Affairs, School of Rehabilitation Services & Counseling) dal titolo \"Willingness of professors and instructors to provide accommodation for college students with disabilities\"",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}