{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dimensione etiche e didattica",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 123/10, p. 55-57, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Traverso (2016). Dimensione etiche e didattica. SCUOLA ITALIANA",
        "MODERNA, vol. 123/10, p. 55-57, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetto di vita e progettazione educative in dialogo: essere madre in contesti di detenzione. CQIA RIVISTA, vol",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "17, p. 74-83, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andrea Traverso, Sara Cambieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Traverso, Sara Cambieri (2016). Progetto di vita e progettazione",
        "educative in dialogo: essere madre in contesti di detenzione. CQIA",
        "RIVISTA, vol. VI, 17, p. 74-83, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immergersi nelle immagini",
        "ISSN": [
          "0393-4209"
        ],
        "journal": "BAMBINI",
        "csp": "p. 41-45, ISSN: 0393-4209",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pennazio V., Traverso A., Parmigiani D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pennazio V., Traverso A., Parmigiani D. (2016). Immergersi nelle immagini.",
        "BAMBINI, p. 41-45, ISSN: 0393-4209"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-184",
        "titolo": "La partecipazione delle insegnanti e delle educatrici alla definizione di modelli di pensiero e di azione. Le esperienze del Manifesto Pedagogico e dell\u2019Atlante Pedagogico del Comune di Genova",
        "ISBN": [
          "9788846745811"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 9788846745811",
        "opera": "A. Bobbio A. Traverso. (a cura di): A.Bobbio A.Traverso, Contributi per una pedagogia dell\u2019infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2016). La partecipazione delle insegnanti e delle educatrici",
        "alla definizione di modelli di pensiero e di azione. Le esperienze del",
        "Manifesto Pedagogico e dell\u2019Atlante Pedagogico del Comune di Genova.",
        "In: A. Bobbio A. Traverso. (a cura di): A.Bobbio A.Traverso, Contributi per",
        "una pedagogia dell\u2019infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p. 175-184, Pisa:ETS",
        "Edizioni, ISBN: 9788846745811"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-308",
        "titolo": "Le competenze documentative",
        "ISBN": [
          "9788835043874"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 9788835043874",
        "opera": "L. Perla M. G. Riva. (a cura di): L. Perla M. G. Riva, L\u2019agire educativo. Manuale per educatori e operatori socio-assistenziali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Traverso Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Traverso Andrea (2016). Le competenze documentative. In: L. Perla M. G.",
        "Riva. (a cura di): L. Perla M. G. Riva, L\u2019agire educativo. Manuale per",
        "educatori e operatori socio-assistenziali. p. 291-308, BRESCIA:EDITRICE",
        "LA SCUOLA, ISBN: 9788835043874"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-43",
        "titolo": "Il Manifesto Pedagogico dei servizi per l\u2019infanzia del Comune di Genova: un\u2019idea di bambino e di progettualit\u00e0 educativa",
        "ISBN": [
          "978-884674461-6"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 978-884674461-6",
        "opera": "A. Traverso. (a cura di): A. Traverso, Bambini pensati, infanzie vissute. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2016). Il Manifesto Pedagogico dei servizi per l\u2019infanzia del",
        "Comune di Genova: un\u2019idea di bambino e di progettualit\u00e0 educativa. In: A.",
        "Traverso. (a cura di): A. Traverso, Bambini pensati, infanzie vissute. p.",
        "25-43, Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 978-884674461-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-312",
        "titolo": "Professioni educative e formative per il riconoscimento delle competenze in ambito nazionale ed europeo",
        "ISBN": [
          "9788846746184"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 9788846746184",
        "opera": "M. Muscar\u00e0 S. Ulivieri. (a cura di): M. Muscar\u00e0 S. Ulivieri, La ricerca pedagogica in Italia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2016). Professioni educative e formative per il riconoscimento",
        "delle competenze in ambito nazionale ed europeo. In: M. Muscar\u00e0 S.",
        "Ulivieri. (a cura di): M. Muscar\u00e0 S. Ulivieri, La ricerca pedagogica in Italia.",
        "p. 307-312, Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 9788846746184"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-114",
        "titolo": "Progettare la scuola dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788891743688"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891743688",
        "opera": "D. Parmigiani V. Pennazio A. Traverso. L'aula scolastica 2. Come imparano gli insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2016). Progettare la scuola dell'infanzia. In: D. Parmigiani V.",
        "Pennazio A. Traverso. L'aula scolastica 2. Come imparano gli insegnanti. p.",
        "102-114, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891743688"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-277",
        "titolo": "La qualit\u00e0 dei processi di insegnamento-apprendimento per l\u2019intero corso della vita",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "L. Dozza S. Ulivieri. (a cura di): L. Dozza S. Ulivieri, L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Traverso R. Trinchero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso R. Trinchero (2016). La qualit\u00e0 dei processi di",
        "insegnamento-apprendimento per l\u2019intero corso della vita. In: L. Dozza S.",
        "Ulivieri. (a cura di): L. Dozza S. Ulivieri, L\u2019educazione permanente a partire",
        "dalle prime et\u00e0 della vita. p. 273-277, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-197",
        "titolo": "Metodologia della progettazione educativa. Competenza, strumenti e contesti. p",
        "ISBN": [
          "9788843079391"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843079391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Traverso Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Traverso Andrea (2016). Metodologia della progettazione educativa.",
        "Competenza, strumenti e contesti. p. 1-197, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843079391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca-formazione come strumento di dialogo tra scuola e universit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "p. 243-252, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Traverso (2015). La ricerca-formazione come strumento di dialogo tra",
        "scuola e universit\u00e0. PEDAGOGIA OGGI, p. 243-252, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le competenze educative del tutor dell\u2019orientamento in ambito scolastico e universitario",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 01/2015, p. 254-267, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Traverso (2015). Le competenze educative del tutor dell\u2019orientamento in",
        "ambito scolastico e universitario. PEDAGOGIA OGGI, vol. 01/2015, p.",
        "254-267, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca di informazioni in rete: strategie e differenze fra Tablet e Pc",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 23(3), p. 148-154, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Davide Parmigiani, Andrea Traverso, Valentina Pennazio, Alessia Olivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Parmigiani, Andrea Traverso, Valentina Pennazio, Alessia Olivieri",
        "(2015). La ricerca di informazioni in rete: strategie e differenze fra Tablet e",
        "Pc. TD TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol. 23(3), p. 148-154, ISSN:",
        "1970-061X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RIEF-16388"
        ],
        "titolo": "Le famiglie migranti di bambini disabili. Progettualit\u00e0 e interventi educativi",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1, p. 167-182, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-16388",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valentina Pennazio, Samantha Armani, Andrea Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Pennazio, Samantha Armani, Andrea Traverso (2015). Le",
        "famiglie migranti di bambini disabili. Progettualit\u00e0 e interventi educativi.",
        "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 1, p. 167-182,",
        "ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-16388"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scuola si fa evento",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 2/9, p. 77-79, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Traverso Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Traverso Andrea (2015). La scuola si fa evento. SCUOLA ITALIANA",
        "MODERNA, vol. 2/9, p. 77-79, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-68",
        "titolo": "La valutazione educativa tra valori, equit\u00e0 e merito",
        "ISBN": [
          "9788835038917"
        ],
        "csp": "Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN: 9788835038917",
        "opera": "L. Galliani. (a cura di): L. Galliani, L\u2019Agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerri R, Traverso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerri R, Traverso A (2015). La valutazione educativa tra valori, equit\u00e0 e",
        "merito. In: L. Galliani. (a cura di): L. Galliani, L\u2019Agire valutativo. Manuale per",
        "docenti e formatori. p. 57-68, Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN:",
        "9788835038917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-241",
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0, associazionismo e innovazione: dalla formazione alle competenze agite",
        "ISBN": [
          "9788834327388"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834327388",
        "opera": "A. Traverso. (a cura di): A. Traverso, La didattica che fa bene. Pratiche laboratoriali e di ricerca nella formazione universitaria. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2015). Sostenibilit\u00e0, associazionismo e innovazione: dalla",
        "formazione alle competenze agite. In: A. Traverso. (a cura di): A. Traverso,",
        "La didattica che fa bene. Pratiche laboratoriali e di ricerca nella formazione",
        "universitaria. p. 227-241, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834327388"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-207",
        "titolo": "Immagini, idee e parole: il cinema e il gruppo",
        "ISBN": [
          "9788834327388"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834327388",
        "opera": "A. Traverso. (a cura di): A. Traverso, La didattica che fa bene. Pratiche laboratoriali e di ricerca nella formazione universitaria. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2015). Immagini, idee e parole: il cinema e il gruppo. In: A.",
        "Traverso. (a cura di): A. Traverso, La didattica che fa bene. Pratiche",
        "laboratoriali e di ricerca nella formazione universitaria. p. 189-207,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834327388"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "890-896",
        "titolo": "La gestione dell\u2019emergenza nei servizi educativi per minori",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "M. Tomarchio S. Ulivieri. (a cura di): M. Tomarchio S. Ulivieri, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Traverso A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Traverso A. (2015). La gestione dell\u2019emergenza nei servizi educativi per",
        "minori. In: M. Tomarchio S. Ulivieri. (a cura di): M. Tomarchio S. Ulivieri,",
        "Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 890-896, Pisa:ETS Edizioni,",
        "ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "258-265",
        "titolo": "Ricerca educativa e complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra rigore e creativit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891713681"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713681",
        "opera": "G. Elia. La complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Traverso Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Traverso Andrea (2015). Ricerca educativa e complessit\u00e0 del sapere",
        "pedagogico tra rigore e creativit\u00e0. In: G. Elia. La complessit\u00e0 del sapere",
        "pedagogico tra tradizione e innovazione. p. 258-265,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713681"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "Mobile devices and development of learning strategies",
        "ISBN": [
          "9789081563987"
        ],
        "csp": "Brussels:ATEE (Association for Teacher Education) and CIEd (Research Centre in Education, Institute of Education, University of Minho, ISBN: 9789081563987, Braga, 25/08/2014",
        "opera": "Transitions in Teacher Education and Professional Identities. ATEE annual conference proceedings. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Parmigiani D., Traverso A., Pennazio V., Olivieri A., Giusto M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Parmigiani D., Traverso A., Pennazio V., Olivieri A., Giusto M. (2015).",
        "Mobile devices and development of learning strategies. In: Transitions in",
        "Teacher Education and Professional Identities. ATEE annual conference",
        "proceedings. p. 69-80, Brussels:ATEE (Association for Teacher Education)",
        "and CIEd (Research Centre in Education, Institute of Education, University",
        "of Minho, ISBN: 9789081563987, Braga, 25/08/2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-195",
        "titolo": "Progettarsi educatori. Verso un modello di tirocinio. p",
        "ISBN": [
          "9788891728579"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891728579",
        "anno": "2015",
        "autori": "Traverso Andrea, Modugno Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Traverso Andrea, Modugno Alessandra (2015). Progettarsi educatori.",
        "Verso un modello di tirocinio. p. 7-195, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891728579"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RIEF-14794"
        ],
        "titolo": "Dalla famiglia alla casa famiglia: forme di pensiero plurale e di progettazione educativa",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 9 (1), p. 21-33, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-14794",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Traverso, L. Azzari, I. Frulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Traverso, L. Azzari, I. Frulli (2014). Dalla famiglia alla casa famiglia:",
        "forme di pensiero plurale e di progettazione educativa. RIVISTA ITALIANA",
        "DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 9 (1), p. 21-33, ISSN: 1973-638X, doi:",
        "10.13128/RIEF-14794"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Participation and immersion into the cultural event: Land Art\u2019s educational perspective",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 5, 2, p. 159-169, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Traverso (2014). Participation and immersion into the cultural event:",
        "Land Art\u2019s educational perspective. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY,",
        "vol. 5, 2, p. 159-169, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le strategie didattiche e valutative per lo sviluppo delle competenze. Una ricerca nella scuola secondaria di secondo grado",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "p. 137-154, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Parmigiani, A. Traverso, A. Lotti, V. Pennazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Parmigiani, A. Traverso, A. Lotti, V. Pennazio (2014). Le strategie",
        "didattiche e valutative per lo sviluppo delle competenze. Una ricerca nella",
        "scuola secondaria di secondo grado. GIORNALE ITALIANO DELLA",
        "RICERCA EDUCATIVA, p. 137-154, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Web, ICT and idea of competence in the upper secondary schools",
        "ISSN": [
          "2037-0849"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. 6(1), p. 9-23, ISSN: 2037-0849",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Parmigiani, V. Pennazio, A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Parmigiani, V. Pennazio, A. Traverso (2014). Web, ICT and idea of",
        "competence in the upper secondary schools. REM, vol. 6(1), p. 9-23, ISSN:",
        "2037-0849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecnologie e sostenibilit\u00e0 nella didattica universitaria: un\u2019esperienza laboratoriale",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 5, 2, p. 220-229, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Pennazio, A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Pennazio, A. Traverso (2014). Tecnologie e sostenibilit\u00e0 nella didattica",
        "universitaria: un\u2019esperienza laboratoriale. MEDIA EDUCATION, vol. 5, 2, p.",
        "220-229, ISSN: 2038-3002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ERP2014-001010"
        ],
        "titolo": "The reflective thinking in the process of development of competencies in the secondary schools",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "p. 165-181, ISSN: 2240-7758, doi: 10.3280/ERP2014-001010",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Traverso, V. Pennazio, D. Parmigiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Traverso, V. Pennazio, D. Parmigiani (2014). The reflective thinking in",
        "the process of development of competencies in the secondary schools.",
        "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, p. 165-181, ISSN: 2240-7758,",
        "doi: 10.3280/ERP2014-001010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-30",
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0 e tecnologie didattiche per la progettazione educativa",
        "ISBN": [
          "978-884674111-0"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674111-0",
        "opera": "A. Traverso. (a cura di): A.Traverso, Reti e storie per innovare in educazione. Approcci di ricerca e complessit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2014). Sostenibilit\u00e0 e tecnologie didattiche per la",
        "progettazione educativa. In: A. Traverso. (a cura di): A.Traverso, Reti e",
        "storie per innovare in educazione. Approcci di ricerca e complessit\u00e0. p.",
        "19-30, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674111-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-134",
        "titolo": "Dimensioni collaborative, emotive e personali in attivit\u00e0 transmediali di rielaborazione testuale",
        "ISBN": [
          "9788840017945"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840017945",
        "opera": "A. Garavaglia. (a cura di): A. Garavaglia, Transmedia Education. Contenuti, significati, valori. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pennazio V., Traverso A., Parmigiani D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pennazio V., Traverso A., Parmigiani D. (2014). Dimensioni collaborative,",
        "emotive e personali in attivit\u00e0 transmediali di rielaborazione testuale. In: A.",
        "Garavaglia. (a cura di): A. Garavaglia, Transmedia Education. Contenuti,",
        "significati, valori. p. 113-134, Milano:Edizioni Unicopli, ISBN:",
        "9788840017945"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "733-740",
        "titolo": "Le competenze in classe e fuori dalla classe: una ricerca nella scuola secondaria di secondo grado",
        "ISBN": [
          "9788867601943"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Editore, ISBN: 9788867601943",
        "opera": "M. Corsi. (a cura di): M. Corsi, La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Traverso, V. Pennazio, A. Lotti, D. Parmigiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso, V. Pennazio, A. Lotti, D. Parmigiani (2014). Le competenze in",
        "classe e fuori dalla classe: una ricerca nella scuola secondaria di secondo",
        "grado. In: M. Corsi. (a cura di): M. Corsi, La ricerca pedagogica in Italia. Tra",
        "innovazione e internazionalizzazione. p. 733-740, Lecce:Pensa MultiMedia",
        "Editore, ISBN: 9788867601943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bambini, robot: esperienze educative di gioco e relazione",
        "ISSN": [
          "2255-0666"
        ],
        "journal": "REVISTA LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL",
        "csp": "vol. 3, 2, p. 189-205, ISSN: 2255-0666",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Traverso, V.Pennazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Traverso, V.Pennazio (2013). Bambini, robot: esperienze educative di",
        "gioco e relazione. REVISTA LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N",
        "INFANTIL, vol. 3, 2, p. 189-205, ISSN: 2255-0666"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00008"
        ],
        "titolo": "Bambini periferici: natura, scuola e citt\u00e0 in relazione",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. anno 3, numero 4, p. 1-3, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00008",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Traverso (2013). Bambini periferici: natura, scuola e citt\u00e0 in relazione.",
        "METIS, vol. anno 3, numero 4, p. 1-3, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00008"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gioco e robotica per tutti e tutte. BAMBINI, vol",
        "ISSN": [
          "0393-4209"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "8, p. 38-41, ISSN: 0393-4209",
        "anno": "2013",
        "autori": "V.Pennazio, A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.Pennazio, A.Traverso (2013). Gioco e robotica per tutti e tutte. BAMBINI,",
        "vol. XXIX, 8, p. 38-41, ISSN: 0393-4209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura al centro: quale rapporto tra scuola ed eventi culturali?",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 6, p. 14-31, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Cerri, V. Genta, A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Cerri, V. Genta, A. Traverso (2013). La cultura al centro: quale rapporto",
        "tra scuola ed eventi culturali?. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 6, p. 14-31, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-174",
        "titolo": "Il sapere della scuola dentro e fuori la scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8630-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8630-3",
        "opera": "D. Parmigiani. (a cura di): D. Parmigiani, L\u2019aula scolastica. Come si insegna e come si impara. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Traverso, A.Lotti, V.Pennazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso, A.Lotti, V.Pennazio (2013). Il sapere della scuola dentro e fuori",
        "la scuola. In: D. Parmigiani. (a cura di): D. Parmigiani, L\u2019aula scolastica.",
        "Come si insegna e come si impara. p. 158-174, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-204-8630-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-157",
        "titolo": "L\u2019idea di competenza degli insegnanti e degli alunni",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8630-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8630-3",
        "opera": "D. Parmigiani. L\u2019aula scolastica. Come si insegna e come si impara. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Traverso, V.Pennazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso, V.Pennazio (2013). L\u2019idea di competenza degli insegnanti e",
        "degli alunni. In: D. Parmigiani. L\u2019aula scolastica. Come si insegna e come si",
        "impara. p. 138-157, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8630-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emerging digital profiles during 2.0 activities at school. What are the main learning environment features?",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. 4(2), p. 187-204, ISSN: 2037-0830",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Pennazio, A. Traverso, D. Parmigiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Pennazio, A. Traverso, D. Parmigiani (2012). Emerging digital profiles",
        "during 2.0 activities at school. What are the main learning environment",
        "features?. REM, vol. 4(2), p. 187-204, ISSN: 2037-0830"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sostenibilit\u00e0 tra noi. Appunti e riflessioni di un laboratorio in ricerca. CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "10, p. 75-92, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Traverso (2012). La sostenibilit\u00e0 tra noi. Appunti e riflessioni di un",
        "laboratorio in ricerca. CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, vol. V, 10, p.",
        "75-92, ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-134",
        "titolo": "Facolt\u00e0, sviluppo sostenibile e ambiente: progettare la didattica e l'educazione",
        "ISBN": [
          "978-88-8311-804-3"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-8311-804-3",
        "opera": "C.Birbes. (a cura di): C.Birbes, Progettare l'educazione per lo sviluppo sostenibile. Idee, percorsi, azioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso (2011). Facolt\u00e0, sviluppo sostenibile e ambiente: progettare la",
        "didattica e l'educazione. In: C.Birbes. (a cura di): C.Birbes, Progettare",
        "l'educazione per lo sviluppo sostenibile. Idee, percorsi, azioni. p. 127-134,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-8311-804-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-72",
        "titolo": "Educare alla sostenibilit\u00e0. Ricerca educativa e promozione delle culture",
        "ISBN": [
          "978-88-8311-898-2"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-8311-898-2",
        "opera": "A.Vischi (a cura di). (a cura di): A. Vischi, Sviluppo umano e ambiente. Educazione, ricerca, vita buona. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso (2011). Educare alla sostenibilit\u00e0. Ricerca educativa e",
        "promozione delle culture. In: A.Vischi (a cura di). (a cura di): A. Vischi,",
        "Sviluppo umano e ambiente. Educazione, ricerca, vita buona. p. 55-72,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-8311-898-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-177",
        "titolo": "Linee guida per costruire un progetto educativo",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3976-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3976-0",
        "opera": "D.Parmigiani A.Traverso (a cura di). Progettare l'educazione. Contesti, competenze, esperienze. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso (2011). Linee guida per costruire un progetto educativo. In:",
        "D.Parmigiani A.Traverso (a cura di). Progettare l'educazione. Contesti,",
        "competenze, esperienze. p. 171-177, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3976-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-50",
        "titolo": "Progettare il quotidiano e l'emergenza",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3976-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3976-0",
        "opera": "D.Parmigiani A.Traverso (a cura di). Progettare l'educazione. Contesti, competenze, esperienze. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso (2011). Progettare il quotidiano e l'emergenza. In: D.Parmigiani",
        "A.Traverso (a cura di). Progettare l'educazione. Contesti, competenze,",
        "esperienze. p. 43-50, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3976-0"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-114",
        "titolo": "Progettare la scuola dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788891743688"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891743688",
        "opera": "D. Parmigiani V. Pennazio A. Traverso. L'aula scolastica 2. Come imparano gli insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Traverso (2016). Progettare la scuola dell'infanzia. In: D. Parmigiani V.",
        "Pennazio A. Traverso. L'aula scolastica 2. Come imparano gli insegnanti. p.",
        "102-114, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891743688"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-308",
        "titolo": "Le competenze documentative",
        "ISBN": [
          "9788835043874"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 9788835043874",
        "opera": "L. Perla M. G. Riva. (a cura di): L. Perla M. G. Riva, L\u2019agire educativo. Manuale per educatori e operatori socio-assistenziali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Traverso Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Traverso Andrea (2016). Le competenze documentative. In: L. Perla M. G.",
        "Riva. (a cura di): L. Perla M. G. Riva, L\u2019agire educativo. Manuale per",
        "educatori e operatori socio-assistenziali. p. 291-308, BRESCIA:EDITRICE",
        "LA SCUOLA, ISBN: 9788835043874"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-197",
        "titolo": "Metodologia della progettazione educativa. Competenza, strumenti e contesti. p",
        "ISBN": [
          "9788843079391"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843079391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Traverso Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Traverso Andrea (2016). Metodologia della progettazione educativa.",
        "Competenza, strumenti e contesti. p. 1-197, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843079391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca-formazione come strumento di dialogo tra scuola e universit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "p. 243-252, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Traverso (2015). La ricerca-formazione come strumento di dialogo tra",
        "scuola e universit\u00e0. PEDAGOGIA OGGI, p. 243-252, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "890-896",
        "titolo": "La gestione dell\u2019emergenza nei servizi educativi per minori",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "M. Tomarchio S. Ulivieri. (a cura di): M. Tomarchio S. Ulivieri, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Traverso A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Traverso A. (2015). La gestione dell\u2019emergenza nei servizi educativi per",
        "minori. In: M. Tomarchio S. Ulivieri. (a cura di): M. Tomarchio S. Ulivieri,",
        "Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 890-896, Pisa:ETS Edizioni,",
        "ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-68",
        "titolo": "La valutazione educativa tra valori, equit\u00e0 e merito",
        "ISBN": [
          "9788835038917"
        ],
        "csp": "Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN: 9788835038917",
        "opera": "L. Galliani. (a cura di): L. Galliani, L\u2019Agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerri R, Traverso A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerri R, Traverso A (2015). La valutazione educativa tra valori, equit\u00e0 e",
        "merito. In: L. Galliani. (a cura di): L. Galliani, L\u2019Agire valutativo. Manuale per",
        "docenti e formatori. p. 57-68, Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN:",
        "9788835038917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "258-265",
        "titolo": "Ricerca educativa e complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra rigore e creativit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891713681"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713681",
        "opera": "G. Elia. La complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Traverso Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Traverso Andrea (2015). Ricerca educativa e complessit\u00e0 del sapere",
        "pedagogico tra rigore e creativit\u00e0. In: G. Elia. La complessit\u00e0 del sapere",
        "pedagogico tra tradizione e innovazione. p. 258-265,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713681"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-157",
        "titolo": "L\u2019idea di competenza degli insegnanti e degli alunni",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8630-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8630-3",
        "opera": "D. Parmigiani. L\u2019aula scolastica. Come si insegna e come si impara. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Traverso, V.Pennazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso, V.Pennazio (2013). L\u2019idea di competenza degli insegnanti e",
        "degli alunni. In: D. Parmigiani. L\u2019aula scolastica. Come si insegna e come si",
        "impara. p. 138-157, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8630-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emerging digital profiles during 2.0 activities at school. What are the main learning environment features?",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. 4(2), p. 187-204, ISSN: 2037-0830",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Pennazio, A. Traverso, D. Parmigiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Pennazio, A. Traverso, D. Parmigiani (2012). Emerging digital profiles",
        "during 2.0 activities at school. What are the main learning environment",
        "features?. REM, vol. 4(2), p. 187-204, ISSN: 2037-0830"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-50",
        "titolo": "Progettare il quotidiano e l'emergenza",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3976-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3976-0",
        "opera": "D.Parmigiani A.Traverso (a cura di). Progettare l'educazione. Contesti, competenze, esperienze. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.Traverso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Traverso (2011). Progettare il quotidiano e l'emergenza. In: D.Parmigiani",
        "A.Traverso (a cura di). Progettare l'educazione. Contesti, competenze,",
        "esperienze. p. 43-50, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3976-0"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "18755",
    "nome": "TRAVERSO Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"Discutere\" in catalogo presso FrancoAngeli (direttrice di collana R. Cerri)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista \"Pedagogia Oggi\" ISSN 1827-0824",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"Pedagogia, sviluppo umano e ambiente\" PensaMultimedia (direttore di collana, Malavasi Pierluigi) link alla collana http://www.pensamultimedia.it/pensa/inde x.php?option=com_virtuemart&Itemid=217&l ang=it",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \"Traiettorie inclusive\". FrancoAngeli, (direttori di collana Catia Giaconi (Universit\u00e0 di Macerata), Pier Giuseppe Rossi (Universit\u00e0 di Macerata), Simone Aparecida Capellini (Universit\u00e0 San Paolo, Brasile). link della collana: http://www.francoangeli.it/Ricerca/Risultati_Ricerca_collane.asp?Collana=1750",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Collana \"Education\" in catalogo presso ETS Edizioni, Pisa. Co-Direttore con i professori M. Sirignano, M.T. Trisciuzzi, T. Zappaterra codice E232056 link della collana: http://www.edizioniets.com/view-collana.asp?col=Education",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \"Educare\", per GUP Genova University Press (direttori di collana: Prof.ssa Anna Antoniazzi e Prof. Giorgio Matricardi) http://gup.unige.it/node/120",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale e referaggio della collana \"Circular economy, sociologica studies, education\" nel catalogo PensaMultimedia (direzione: A. Vischi, I. Beretta) http://www.pensamultimedia.it/ pensa/index.php?option=com_virtuemart&It emid=244&lang=it",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno \"Ascoltare per curare - comprendere, sopportare e supportare la disabilit\u00e0. Convegno in memoria del prof. Giuseppe Cartelli\", Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Filosofia, Istituto Italiano di Bioetica. Relazione all\u2019interno della Tavola Rotonda \u201cAscoltare, guardare e comprendere: vincere la paura della diversit\u00e0\u201d : A. Traverso \u201cLa disabilit\u00e0 nella prospettiva interculturale\u201d",
        "periodo": "dal 05-05-2008 al 05-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Quando il territorio fa scuola. Indagine sulle pluriclassi in Liguria e in Valle d\u2019Aosta\", Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Relazione \u2013 \u201cReport di ricerca: le scuole liguri\u201d",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Tra il dire e il fare. Come si prendono le decisioni a scuola\", Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Relazione \u2013 A.Traverso, V. Pennazio \u201cLa decisione come risorsa progettuale e riflessiva per la scuola\u201d",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cCrocevia Mediterranei\u201d, ISEM CNR Genova, DISMEC Universit\u00e0 di Genova, American University In Bulgaria. Relazione - A.Traverso, \u201cMediterraneo: intercultura e sostenibilit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-03-2010"
      },
      {
        "content": "ATEE, Association for Teacher Education In Europe - ATEE Annual Conference 2010: Responsibility, Challenge and Support in Teachers' Life-long Professional Development, Budapest, 26th - 30th August A. Traverso, D. Parmigiani : \u201cTeachers Life-long Professional Development Between Environmental And Multicultural Education: an Italian research\u201d",
        "periodo": "dal 25-08-2010 al 25-08-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno -The future of the pedagogical research and its evaluation - Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, SIPED Comunicazione - \u201cIncontrare la ricerca nell\u2019agire educativo\u201d",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Milano Citt\u00e0 fertile. Education, smart cities, Energy for life towards EXPO 2015\" Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, ASA Alta Scuola per l\u2019Ambiente Comunicazione - \u201cBrescia verso EXPO 2015: buone pratiche e reti internazionali. Capire l\u2019emergente, comunicare la citt\u00e0, progettare il futuro\u201d",
        "periodo": "dal 28-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "seminario \"Dialoghi sulle migrazioni: letteratura, storia e lingua\", ISEM CNR Genova. Discussant, Tavola Rotonda \u201cLingua e migrazioni\u201d",
        "periodo": "dal 12-01-2012 al 12-01-2012"
      },
      {
        "content": "Congresso Nazionale SIREM, Milano \u2013 Contenuti, significati e valori nella cultura transmediale Comunicazione - V.Pennazio, A.Traverso, D.Parmigiani: \u201cCompetenze di analisi testuale in una classe 2.0\u201d",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Congresso SSRE, Universit\u00e0 di Berna (CH) \u2013 Disuguaglianze educative e giustizia. Sfide scientifiche e sociali Comunicazione \u2013 A.Traverso \u201cLa progettazione didattica come strumento di equit\u00e0 e giustizia: l\u2019esempio dell\u2019educazione alla sostenibilit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno: Progettare e valutare ambienti per lo sviluppo delle competenze, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, DISFOR \u2013 A.Traverso, V.Pennazio \u201cI dati della ricerca. Come vedono la competenza insegnanti e alunni\u201d",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \"La trasformazione dei servizi educativi all'infanzia. Modelli e pratiche a confronto\", DISFOR Universit\u00e0 di Genova, Comune di Genova A.Traverso, R. Cerri \"Il Manifesto Pedagogico dei servizi all'infanzia 0-6 del Comune di Genova\"",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPED, Universit\u00e0 di Macerata \u2013 Generazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale A.Traverso \u201cCompetenze in classe e fuori: una ricerca nella scuola secondaria di secondo grado\u201d",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Congresso SIREM \u201cICT in Higher Education and Lifelong Learning\u201d, Bari Comunicazione - D. Parmigiani, V. Pennazio, A. Traverso \u201cWeb, ICT and idea of competence in the upper secondary schools\u201d",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "IV Congresso Nazionale CKBG Collaborative Knowledge Building Group & Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia Comunicazione \u2013 A.Traverso, V.Pennazio \u201cDidattica, tecnologie e sostenibilit\u00e0 in un percorso laboratoriale universitario\u201d",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cEducazione professionale tra azione e formazione. Universit\u00e0 e territorio si incontrano nel tempo della crisi\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Rovereto (TN). Conduzione Workshop \u2013 A.Traverso, V.Pennazio \u201cAmbiente e ambienti per una didattica inclusiva 2.0\u201d",
        "periodo": "dal 31-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario Nazionale \u201cEducatori e Pedagogisti tra formazione e lavoro. Riflessioni a partire dalla Legge 4/2013\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, Lecce. Relazione, su invito \u2013 A.Traverso \u201cProgettazione educativa, sostenibilit\u00e0 e partecipazione\u201d",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cSfide Digitali. L\u2019apprendimento con i tablet nella formazione tecnica e professionale\u201d, DISFOR Dipartimento di Scienze della Formazione Universit\u00e0 di Genova, Fondazione CIF Membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Baku (Az), III International Scientific Conference \u201cInnovation quality of education and development\u201d, (Azerbaijan) A.Lotti, A.Traverso, V.Pennazio, D.Parmigiani, \u201cCompetency-based education in Italian secondary schools: a research on students and teachers\u2019 perception about teaching and evaluation methods used in classrooms\u201d",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cSummer School La mia Pedagogia\u201d, SIPED, Perugia. Membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 09-07-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "ATEE Annual Conference 2014, University of Minho, Braga (Portugal), ATEE, Association for Teacher Education In Europe D. Parmigiani, A. Traverso, V. Pennazio, A. Olivieri \u201cMobile device and development of learning strategies\u201d",
        "periodo": "dal 25-08-2014 al 27-08-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario Pedagogico Nazionale \u201cLa complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Comunicazione \u2013 A.Traverso \u201cRicerca educativa e complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra rigore e creativit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cOltre i confini, lungo i margini\u201d Gruppo SIPED Teoria e metodi della ricerca empirica in educazione. Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Rimini. Coordinamento sessione di lavoro.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201c10 anni di amministrazione di sostegno. Passato, presente e futuro\u201d, AGAS Associazione Genovese Amministratori di Sostegno, Ordine degli Avvocati di Genova, DISFOR Universit\u00e0 di Genova. Comunicazione in Tavola Rotonda: \u201cFormazione universitaria e competenze educative per l\u2019esercizio dell\u2019amministrazione di sostegno\u201d.",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "International Conference \u201cSuccessful Educational Experiences and Didactic Guidlines in Science Teaching, Department of Chemistry and Industrial Chemistry, University of Genoa. A.Traverso, V. Pennazio, D. Parmigiani, \u201cTeaching Chemistry, Learn Chemistry: what changes now?\u201d",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPED \u201cPedagogia militante. Diritti, culture, territori\u201d, SIPED, Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Comunicazione \u2013 A. Traverso \u201cLa gestione delle emergenze nei servizi educativi per i minori. Una ricerca pilota in Liguria\u201d",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "convegno \u201cApertura e flessibilit\u00e0 nell\u2019istruzione superiore: oltre l\u2019e-learning?\u201d, Perugia (IT), SIREM, SIEL, Universit\u00e0 di Genova, D. Parmigiani, A. Traverso, V. Pennazio, Mobile devices as factor for the development of motivation and concentration in the upper secondary school. The students\u2019 and parents\u2019 point of view.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "1er Colloque International TICE et P\u00e9dagogie active 2014. \u201cLes innovations, des Technologies de l\u2019information et de la communication et leur int\u00e9gration dans le\u00e8 p\u00e9dagogies actives du syst\u00e8me \u00e9ducatif: r\u00e9flexivit\u00e9, enjeux et d\u00e9fis\u201d. Ouarzazate (Maroc), D. Parmigiani, A. Traverso, V. Pennazio, M. Giusto, Integration of mobile devices in secondary schools and higher education institutions: challenges and issues.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "International Conference \u201cSocial Health Education and Trainig\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Rovereto (TN, Italy), A.Traverso, L.Azzari, I.Frulli, L\u2019esperienza di tirocinio nella formazione universitaria dell\u2019educatore sociale (poster).",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "International Conference \u201cSocial Health Education and Trainig\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Rovereto (TN, Italy), V.Pennazio, A.Traverso, C.Giaconi, Sustainable education and inclusion. Theories and design models (relazione).",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio \"Ricerca e valutazione: quali metodologie?\" Universit\u00e0 degli Studi di Genova, DISFOR A.Traverso. La ricerca educativa e la valutazione dei servizi",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Nazionale \u201cRipensare la scuola nella societ\u00e0 di oggi. La formazione degli insegnanti\u201d, SIPED, Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Nazionale \u201cRipensare la scuola nella societ\u00e0 di oggi. La formazione degli insegnanti\u201d, SIPED, Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Relazione \u2013 A. Traverso \u201cLa ricerca-formazione come strumento di dialogo tra scuola e universit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Pedagogia dell'infanzia tra presente e futuro\", Gruppo Nazionale SIPED Pedagogia dell\u2019Infanzia, Universit\u00e0 degli Studi Aosta. Relazione \u2013 A. Traverso \u201cChe insegnante sono? Modelli progettuale e stili di intervento nella scuola dell\u2019infanzia\u201d",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza Nazionale \u201ce-learning, media education & moodlemoot\u201d, SIREM, SIe-L, MoodleMoot, Universit\u00e0 di Genova. Pennazio V., Traverso A., Grassi G., \u201cNarrazione immersive con il digitale: dalle immagini all\u2019i-Theatre. L\u2019esperienza dei nidi comunali della Val di Magra\u201d (SES-E2 \u2013 Educazione Mediale)",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cI bambini e gli adolescenti sanno...gli adulti ascoltano? Le nuove sfide educative. Universit\u00e0 di Bari, SIPED, Unicef. Comunicazione \u2013 A.Traverso \u201cIncontrarsi nell\u2019emergenza: pedagogia e ricerca a confronto\u201d (sessione: contesti giudiziari)",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno di Studi \"La formazione degli insegnanti iniziale e in servizio\", Universit\u00e0 RomaTre, Conferenza Universitaria Nazionale di scienze della Formazione. A.Traverso \"La formazione in servizi e una Ricerca basata su progetti nella Scuola dell'Infanzia\"",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cL\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell\u2019infanzia all\u2019universit\u00e0\u201d. SIPED, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Coordinatore di sessione (con Roberto Trinchero), La qualit\u00e0 dei processi di insegnamento-apprendimento per l\u2019intero corso della vita.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cA school next door. Sostenibilit\u00e0, futuro\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Brescia, ASA Alta Scuola per l\u2019Ambiente. Relazione \u201cSostenibilit\u00e0 e servizi per l\u2019infanzia 0-6. Esperienze di ricerca e formazione nel Comune di Genova\u201d",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cEcologia dell'ambiente, ecologia umana. Conoscenza scientifica, formazione, sviluppo\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Brescia, ASA Alta Scuola per l\u2019Ambiente Relazione \u201cAmbiente inclusivo e Sostenibilit\u00e0. Il modello di progettazione educativa SIQOL\u201d",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201c100 modi per fare il master sviluppo umano e ambiente. Percorsi professionali, stage, ricerca\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Brescia, ASA Alta Scuola per l\u2019Ambiente Relazione \u201cDall\u2019Alta Formazione alla ricerca universitaria: narrare l\u2019esperienza e le competenze\u201d",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico Seminario Nazionale SIPED \u201cPer un nuovo patto di solidariet\u00e0. Il ruolo della pedagogia nella costruzione di percorsi identitari, spazi di cittadinanza e dialoghi interculturali\u201d, SIPED, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cLa professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\u201d. SIRD, Universit\u00e0 di Bari. Comunicazione \u2013 A. Traverso \u201cLa qualit\u00e0 della professionalit\u00e0 docente nello strumento di valutazione della Qualit\u00e0 Pedagogica dei servizi all\u2019infanzia 0-6 del Comune di Genova\u201d",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa quotidianit\u00e0 del multiculturalismo: competenze interculturali e strategie educative\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Dottorato di ricerca in Migrazioni e Processi interculturali Coordinatore dei lavori (relazioni dei proff. E. Colombo, M. Fiorucci, S. Premoli).",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "CNUDD \u2013 Conferenza Internazionale Universitaria Delegati per la Disabilit\u00e0 \u201cUniversal Inclusion, Rights and Opportunities for Persons with Disabilities in the Academic Context\u201d, Torino. Comunicazione - Torrigiani C., Pennazio V. e Traverso A., Peer tutoring for students with disabilities and specific learning disorders. Program theory and evaluative indicators.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno: Building Bridges-fra le due sponde. L\u2019educazione interculturale all\u2019epoca dei nuovi fondamentalismi. Ricerche sul campo, sperimentazioni didattiche, progetti educativi. Universit\u00e0 degli Studi Milano Bicocca. Comunicazione Traverso A., Lampugnani P. A., Binello S., Masala S., Minori migranti e contesti di emergenza: le competenze interculturali nei servizi, degli educatori e dei volontari di servizio civile. Uno studio di caso sul territorio genovese.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio \u201cEducare al (buon) gusto. Tra sapere, sapore, piacere\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Coralis Moderatore della sessione II \u2013 Il sapere",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "La pedagogia come scienza generale della formazione, dell'educazione e dell'istruzione Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Centro Studi Don Milani Relazione: La pedagogia come scienza generale dell'istruzione: il ruolo della Pedagogia Sperimentale",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "convegno \u201cFORMARE ALLA RICERCA EMPIRICA IN EDUCAZIONE\u201d Convegno nazionale del Gruppo di Interesse della SIPED - Teorie e Metodi della Ricerca Empirica in Educazione - Bologna Chair (con P. Sorzio) GRUPPO C - Mixed method e ricerche quantitative",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "convegno \u201cFORMARE ALLA RICERCA EMPIRICA IN EDUCAZIONE\u201d Convegno nazionale del Gruppo di Interesse della SIPED - Teorie e Metodi della Ricerca Empirica in Educazione - Bologna membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario formativo \"Il lavoro interprofessionale in \u00e9quipe tra specificit\u00e0 e integrazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Programma di intervento per la prevenzione dell'istituzionalizzazione PIPPI, Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali Critical friend sessione parallela 3 \"Presentazione di pratiche\"",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del percorso di ricerca partecipata \"Modello di valutazione della Qualit\u00e0 pedagogica dei Servizi dell'infanzia 0-6\" Comune di Genova, Direzione Scuola, Sport e Politiche Giovanili (referente Dott.ssa Tiziana Carpanelli)",
        "periodo": "dal 16-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio SIPED, Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio SIRD, Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio SIREM, Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione mediale",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dei docenti del Dottorato in Scienze Sociali DOT1352646 Coordinatore Responsabile PALUMBO Mauro Ateneo: Universit\u00e0 degli Studi di GENOVA Anno accademico di inizio: 2015/2016 - Ciclo: 31",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissario in Dottorati di ricerca: Scuola di Dottorato per il Sistema Agroalimentare (Agrisystem), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Piacenza - \u201cDottorato di Ricerca per il Sistema Agroalimentare\u201d (candidata dott.ssa Simona Sandrini con la tesi \u201cProgettazione pedagogica, \u201ckmetro verde\u201d. Mobilit\u00e0 e trasporti sostenibili nei sistemi agroalimentari\u201d)",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti del Dottorato in Scienze Sociali DOT1352646 Coordinatore Responsabile PALUMBO Mauro Ateneo: Universit\u00e0 degli Studi di GENOVA Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "S\u00e9minaire \"Le Territoire fait \u00e9cole\" Observatoire des Quartiers Sud de Marseille",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Progetto di ricerca di Ateneo \u201cLocalizzazione/delocalizzazione dei percorsi formativi: dalla ricerca didattica alla progettazione dell\u2019educazione al territorio\u201d. Coordinatore di ricerca: Prof.ssa Renza Cerri",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, ARPAL-CREA (Regione Liguria) Progetto di ricerca/valutazione \u201cLa valutazione dei progetti educativi\u201d Coordinatore di ricerca: Prof.ssa Renza Cerri",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Progetto di ricerca \u201cLa cultura al centro: rapporto tra scuola ed eventi culturali sul territorio\u201d Coordinatore di ricerca: Prof.ssa Renza Cerri",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto di Ricerca di Ateneo \u201cEducare per la sostenibilit\u00e0 e tecnologie 2.0: progettazione didattica e competenze professionali nella scuola che cambia\u201d Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "membro del Coordinamento Pedagogiche Regionale Servizi all\u2019Infanzia 0-3 (Regione Liguria, Distretti Sociali Territoriali. Universit\u00e0 degli Studi Genova)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto di Ricerca di Ateneo \u201cL\u2019infanzia: questioni aperte e possibili rappresentazioni\u201d Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Etico di Dipartimento DISFOR, Universit\u00e0 di Genova http://www.disfor.unige.it/dipar timento/commissioni/comitato-etica-ricer ca/composizione-comitato-etico",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto di Ricerca di Ateneo \u201cLa cultura della ricerca nelle scienze pedagogiche e dell\u2019educazione\u201d Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro incaricato della Commissione di Ateneo per l\u2019e-learning. Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 22-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro referente del DISFOR-Universit\u00e0 di Genova all\u2019interno del Comitato Tecnico Scientifico del Polo Tecnico Professionale Hermes. Sviluppo delle Tecnologie per la cultura, la comunicazione, l\u2019informazione.",
        "periodo": "dal 27-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto di Ricerca \u201cSuccessful Educational Experiences and Didactic Guidelines in Science Teaching Chemistry Is All Around Network\u201d, 518300-LLP-2011-IT-COMENIUS-CNW, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di chimica e chimica industriale, Dipartimento di Scienze della Formazione. Coordinatrice di ricerca: Prof.ssa Marilena Carnasciali",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro-Ricerca Nazionale della SIPED \"Pedagogia dell\u2019ambiente, sviluppo umano, responsabilit\u00e0 sociale. Sustainability, smart city, green jobs, food education towards expo 2015\" (coordinatori: M.L. Iavarone, P. Malavasi) link del gruppo: http://www.siped.it/wp-content/uploads/2 013/12/9-Iavarone-Malavasi-PEDAGOGIA-DEL LAMBIENTE-SVILUPPO-UMANO-RESPONSABILIT\u00c0 -SOCIALE.pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro-Ricerca Nazionale della SIPED \"Teoria e metodi della ricerca empirica in educazione\" (coordinatori: L. Mortari, M. Tarozzi) link del gruppo http://www.siped.it/wp-content/uploads/2 013/12/24-Mortari-Tarozzi-TEORIA-E-METOD I-DELLA-RICERCA-EMPIRICA-IN-EDUCAZIONE.p df",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro-Ricerca Nazionale della SIPED \"Professioni educative e formative per il riconoscimento delle competenze in ambito nazionale ed europeo. I corsi di laurea educativi e pedagogici verso le strategie europa 2020\" (coordinatori: S. Calaprice, P. Crispiani) link del gruppo: http://www.siped.it/wp-content/uploads/2 013/12/18-Calaprice-Crispiani-PROFESSION I-EDUCATIVE-E-FORMATIVE-PER-IL-RICONOSCI MENTO-DELLE-COMPETENZE-IN-AMBITO-NAZIONA LE-ED-EUROPEO..pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro-Ricerca Nazionale della SIPED \"Pedagogia dell'infanzia tra passato e presente\" (coordinatori: A. Bondioli, A. Bobbio) link del gruppo: http://www.siped.it/wp-content/uploads/2 013/12/13-Bobbio-Bondioli-PEDAGOGIA-DELL INFANZIA-TRA-PASSATO-E-PRESENTE.pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Disfor-Universit\u00e0 di Genova for Campus Hungary Higher Education Staff Short Term Mobility. Applicant: Proff. Aranka Varga & Anna Ors\u00f3s (Department of Pedagogy, University of P\u00e9cs, Hungary). Activity completed: participation in joint study or research projects with foreign higher institutions, short-term visita s guest lecture, establishement of new cooperation between Hungarian ad foreign higher education institutions. Andrea Traverso: contact",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 14-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Network di ricerca: \"Italian Transformative Learning Network (ITLN)\"",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}