{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza empatica. La competenza empatica del docente/formatore: azioni e attivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 5 Gennaio 2016, p. 23-27, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2016",
        "autori": "DelGottardo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DelGottardo E (2016). L'esperienza empatica. La competenza empatica del",
        "docente/formatore: azioni e attivit\u00e0. SCUOLA ITALIANA MODERNA, vol. 5",
        "Gennaio 2016, p. 23-27, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-28",
        "titolo": "Comunit\u00e0, competenze, capacitazione.",
        "ISBN": [
          "978-88-9326-056-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-9326-056-5",
        "opera": "(a cura di): DEL GOTTARDO E, Apprendimento. Verso la comunit\u00e0 competente.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2016). Comunit\u00e0, competenze, capacitazione.. In: (a",
        "cura di): DEL GOTTARDO E, Apprendimento. Verso la comunit\u00e0",
        "competente.. p. 7-28, Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-9326-056-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Pensiero riflessivo e agire professionale dell\u2019insegnante: la metodologia del microteaching supportata da tecnologie",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3412-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-3412-9",
        "opera": "(a cura di): Pierpaolo Limone, Rosaria Pace, Giuseppina Rita Mangione, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2016). Pensiero riflessivo e agire professionale",
        "dell\u2019insegnante: la metodologia del microteaching supportata da tecnologie.",
        "In: (a cura di): Pierpaolo Limone, Rosaria Pace, Giuseppina Rita Mangione,",
        "Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del",
        "processo di innovazione a scuola. p. 219-229, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-3412-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Comunit\u00e0 educante, apprendimento esperienziale, comunit\u00e0 competente.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-9326-054-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto editore, ISBN: 978-88-9326-054-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DELGOTTARDO E (2016). Comunit\u00e0 educante, apprendimento",
        "esperienziale, comunit\u00e0 competente.. p. 1-151, Napoli:Giapeto editore,",
        "ISBN: 978-88-9326-054-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "Un bilancio sull\u2019esperienza del progetto EuropeAid Knowledge Health and Food for All",
        "ISBN": [
          "978-88-6866-105-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 978-88-6866-105-2",
        "opera": "(a cura di): COLAZZO S, Agrobiodiversit\u00e0 e management dei beni comuni: Percorsi di ricerca e proposte di intervento per una pedagogia di comunit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2015). Un bilancio sull\u2019esperienza del progetto",
        "EuropeAid Knowledge Health and Food for All. In: (a cura di): COLAZZO S,",
        "Agrobiodiversit\u00e0 e management dei beni comuni: Percorsi di ricerca e",
        "proposte di intervento per una pedagogia di comunit\u00e0. p. 87-96,",
        "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 978-88-6866-105-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "La dimensione fenomenologica: strategie per l\u2019autoformazione e la cura del s\u00e9, ruolo delle professioni d\u2019aiuto",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-202-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-202-5",
        "opera": "(a cura di): Binanti L., La capacitazione in prospettva pedagogica",
        "anno": "2014",
        "autori": "Del Gottardo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Del Gottardo E (2014). La dimensione fenomenologica: strategie per",
        "l\u2019autoformazione e la cura del s\u00e9, ruolo delle professioni d\u2019aiuto. In: (a cura",
        "di): Binanti L., La capacitazione in prospettva pedagogica. LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-202-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-130",
        "titolo": "La terza missione come creazione di valore pubblico. Attivit\u00e0 conto terzi: lavorare con le competenze non formali e informali",
        "ISBN": [
          "9788898752898"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 9788898752898",
        "opera": "(a cura di): Costantino Formica, Terza missione. Parametro di qualit\u00e0 del sistema universitario. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2014). La terza missione come creazione di valore",
        "pubblico. Attivit\u00e0 conto terzi: lavorare con le competenze non formali e",
        "informali. In: (a cura di): Costantino Formica, Terza missione. Parametro di",
        "qualit\u00e0 del sistema universitario. p. 109-130, Napoli:Giapeto Editore, ISBN:",
        "9788898752898"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:EDIZIONI ETS",
        "titolo": "Empowerment evaluation e cultura della valutazione. Attivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione del Progetto Bilingue Asilo nido di Saint-Christophe/Quart/Brissogne",
        "ISBN": [
          "978-8846737571"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8846737571",
        "opera": "(a cura di): Teresa Grange Sergi , Qualit\u00e0 dell\u2019educazione e nuove specializzazioni negli asili nido",
        "anno": "2013",
        "autori": "DelGottardo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DelGottardo E (2013). Empowerment evaluation e cultura della valutazione.",
        "Attivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione del Progetto Bilingue Asilo nido di",
        "Saint-Christophe/Quart/Brissogne. In: (a cura di): Teresa Grange Sergi ,",
        "Qualit\u00e0 dell\u2019educazione e nuove specializzazioni negli asili nido.",
        "PISA:EDIZIONI ETS, ISBN: 978-8846737571"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "Reti di prossimit\u00e0 e capitale sociale: il lavoro educativo di strada.",
        "ISBN": [
          "978-88-6866-031-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 978-88-6866-031-4",
        "opera": "(a cura di): COLAZZO SALVATORE, Progettare per valutare. Il caso di studio del progetto \"Senza scarti\".. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2013). Reti di prossimit\u00e0 e capitale sociale: il lavoro",
        "educativo di strada.. In: (a cura di): COLAZZO SALVATORE, Progettare",
        "per valutare. Il caso di studio del progetto \"Senza scarti\".. p. 27-41,",
        "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 978-88-6866-031-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "346-351",
        "titolo": "EMPOWERMENT EVALUATION OF HOME NURSERY SERVICE IN REGIONE VALLE D\u2019AOSTA",
        "ISBN": [
          "978-618-5009-05-2"
        ],
        "csp": "Atene:Research and Training Institute of the East Aegean (INEAG), ISBN: 978-618-5009-05-2, Samos Island Greece, 05-07 July 2012",
        "opera": "8th International Conference on Education, 05-07 July 2012, Samos Island Greece. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEL GOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DEL GOTTARDO E (2012). EMPOWERMENT EVALUATION OF HOME",
        "NURSERY SERVICE IN REGIONE VALLE D\u2019AOSTA. In: 8th International",
        "Conference on Education, 05-07 July 2012, Samos Island Greece. p.",
        "346-351, Atene:Research and Training Institute of the East Aegean",
        "(INEAG), ISBN: 978-618-5009-05-2, Samos Island Greece, 05-07 July",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1395-1406",
        "titolo": "Ponencia presentada en la Sesion n. 2 del Panel 8, La evaluaction que aprende: un caso ede estudio",
        "ISBN": [
          "9788461676934"
        ],
        "csp": "Alcala:Unviersidad de Alcal\u00e0, ISBN: 9788461676934, Alcala, 6-7 de Junio de 2013",
        "opera": "Rodriguez Cabrero Gregorio. Las politicas sociales entre crisis y post-crisis. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Colazzo S., Manfreda A., Del Gottardo E., Patera S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Colazzo S., Manfreda A., Del Gottardo E., Patera S. (2012). Ponencia",
        "presentada en la Sesion n. 2 del Panel 8, La evaluaction que aprende: un",
        "caso ede estudio. In: Rodriguez Cabrero Gregorio. Las politicas sociales",
        "entre crisis y post-crisis. p. 1395-1406, Alcala:Unviersidad de Alcal\u00e0, ISBN:",
        "9788461676934, Alcala, 6-7 de Junio de 2013"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "greece:Research and Training Institute of the East Aegean (INEAG)",
        "titolo": "Community empowerment: sharing a social contract for evaluating the implementation of a biomass energy station in a community of Salento - Italy",
        "ISBN": [
          "978-960-466-080-3"
        ],
        "csp": "Greece, ISBN: 978-960-466-080-3, Brisbane Convention & Exhibition Centre, Queensland, Australia, 19 to 23 July 2011",
        "opera": "6th World Environmental Education Congress Brisbane \u2013 Australia http://www.weec2011.org/ Conference Dates 19 - 23 July 2011",
        "anno": "2011",
        "autori": "DEL GOTTARDO E, PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DEL GOTTARDO E, PATERA S (2011). Community empowerment:",
        "sharing a social contract for evaluating the implementation of a biomass",
        "energy station in a community of Salento - Italy. In: 6th World",
        "Environmental Education Congress Brisbane \u2013 Australia",
        "http://www.weec2011.org/ Conference Dates 19 - 23 July 2011.",
        "greece:Research and Training Institute of the East Aegean (INEAG),",
        "Greece, ISBN: 978-960-466-080-3, Brisbane Convention & Exhibition",
        "Centre, Queensland, Australia, 19 to 23 July 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "315-320",
        "titolo": "SITUATED KNOWLEDGE AND EVERYDAY PRACTICES FOR A SHARED VISION IN THE PARTICIPATED EVALUATION/PLANNING",
        "ISBN": [
          "978-960-466-079-7"
        ],
        "csp": "Atene:Research and Training Institute of the East Aegean (INEAG), ISBN: 978-960-466-079-7",
        "opera": "International Conference on Education,Samos 07 - 09 July 2011 Greece. Samos Island, Greece, 07-09 July 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DEL GOTTARDO E, PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DEL GOTTARDO E, PATERA S (2011). SITUATED KNOWLEDGE AND",
        "EVERYDAY PRACTICES FOR A SHARED VISION IN THE",
        "PARTICIPATED EVALUATION/PLANNING. In: International Conference",
        "on Education,Samos 07 - 09 July 2011 Greece. Samos Island, Greece,",
        "07-09 July 2011, p. 315-320, Atene:Research and Training Institute of the",
        "East Aegean (INEAG), ISBN: 978-960-466-079-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi della domanda formativa e delle culture degli studenti univeristari. Un'indagine empirica",
        "ISSN": [
          "1721-9795"
        ],
        "journal": "PSICOLOGIA SCOLASTICA",
        "csp": "vol. Volume 7, Numero 1, p. 81-119, ISSN: 1721-9795",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marianna Pinto, Antonella Balestra, DelGottardo E, Sergio Salvatore, Claudia Venuleo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianna Pinto, Antonella Balestra, DelGottardo E, Sergio Salvatore,",
        "Claudia Venuleo (2010). Analisi della domanda formativa e delle culture",
        "degli studenti univeristari. Un'indagine empirica. PSICOLOGIA",
        "SCOLASTICA, vol. Volume 7, Numero 1, p. 81-119, ISSN: 1721-9795"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza empatica. La competenza empatica del docente/formatore: azioni e attivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 5 Gennaio 2016, p. 23-27, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2016",
        "autori": "DelGottardo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DelGottardo E (2016). L'esperienza empatica. La competenza empatica del",
        "docente/formatore: azioni e attivit\u00e0. SCUOLA ITALIANA MODERNA, vol. 5",
        "Gennaio 2016, p. 23-27, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Pensiero riflessivo e agire professionale dell\u2019insegnante: la metodologia del microteaching supportata da tecnologie",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3412-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-3412-9",
        "opera": "(a cura di): Pierpaolo Limone, Rosaria Pace, Giuseppina Rita Mangione, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2016). Pensiero riflessivo e agire professionale",
        "dell\u2019insegnante: la metodologia del microteaching supportata da tecnologie.",
        "In: (a cura di): Pierpaolo Limone, Rosaria Pace, Giuseppina Rita Mangione,",
        "Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del",
        "processo di innovazione a scuola. p. 219-229, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-3412-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Comunit\u00e0 educante, apprendimento esperienziale, comunit\u00e0 competente.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-9326-054-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto editore, ISBN: 978-88-9326-054-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DELGOTTARDO E (2016). Comunit\u00e0 educante, apprendimento",
        "esperienziale, comunit\u00e0 competente.. p. 1-151, Napoli:Giapeto editore,",
        "ISBN: 978-88-9326-054-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-130",
        "titolo": "La terza missione come creazione di valore pubblico. Attivit\u00e0 conto terzi: lavorare con le competenze non formali e informali",
        "ISBN": [
          "9788898752898"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 9788898752898",
        "opera": "(a cura di): Costantino Formica, Terza missione. Parametro di qualit\u00e0 del sistema universitario. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2014). La terza missione come creazione di valore",
        "pubblico. Attivit\u00e0 conto terzi: lavorare con le competenze non formali e",
        "informali. In: (a cura di): Costantino Formica, Terza missione. Parametro di",
        "qualit\u00e0 del sistema universitario. p. 109-130, Napoli:Giapeto Editore, ISBN:",
        "9788898752898"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "La dimensione fenomenologica: strategie per l\u2019autoformazione e la cura del s\u00e9, ruolo delle professioni d\u2019aiuto",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-202-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-202-5",
        "opera": "(a cura di): Binanti L., La capacitazione in prospettva pedagogica",
        "anno": "2014",
        "autori": "Del Gottardo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Del Gottardo E (2014). La dimensione fenomenologica: strategie per",
        "l\u2019autoformazione e la cura del s\u00e9, ruolo delle professioni d\u2019aiuto. In: (a cura",
        "di): Binanti L., La capacitazione in prospettva pedagogica. LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-202-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Community and institutional capability: sharing a social contract on environmental issue in the South of Italy",
        "ISSN": [
          "2201-6333"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF EDUCATION AND RESEARCH",
        "csp": "ISSN: 2201-6333",
        "anno": "2013",
        "autori": "DelGottardo E, Patera S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DelGottardo E, Patera S (2013). Community and institutional capability:",
        "sharing a social contract on environmental issue in the South of Italy.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF EDUCATION AND RESEARCH, ISSN:",
        "2201-6333"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:EDIZIONI ETS",
        "titolo": "Empowerment evaluation e cultura della valutazione. Attivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione del Progetto Bilingue Asilo nido di Saint-Christophe/Quart/Brissogne",
        "ISBN": [
          "978-8846737571"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8846737571",
        "opera": "(a cura di): Teresa Grange Sergi , Qualit\u00e0 dell\u2019educazione e nuove specializzazioni negli asili nido",
        "anno": "2013",
        "autori": "DelGottardo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DelGottardo E (2013). Empowerment evaluation e cultura della valutazione.",
        "Attivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione del Progetto Bilingue Asilo nido di",
        "Saint-Christophe/Quart/Brissogne. In: (a cura di): Teresa Grange Sergi ,",
        "Qualit\u00e0 dell\u2019educazione e nuove specializzazioni negli asili nido.",
        "PISA:EDIZIONI ETS, ISBN: 978-8846737571"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "346-351",
        "titolo": "EMPOWERMENT EVALUATION OF HOME NURSERY SERVICE IN REGIONE VALLE D\u2019AOSTA",
        "ISBN": [
          "978-618-5009-05-2"
        ],
        "csp": "Atene:Research and Training Institute of the East Aegean (INEAG), ISBN: 978-618-5009-05-2, Samos Island Greece, 05-07 July 2012",
        "opera": "8th International Conference on Education, 05-07 July 2012, Samos Island Greece. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEL GOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DEL GOTTARDO E (2012). EMPOWERMENT EVALUATION OF HOME",
        "NURSERY SERVICE IN REGIONE VALLE D\u2019AOSTA. In: 8th International",
        "Conference on Education, 05-07 July 2012, Samos Island Greece. p.",
        "346-351, Atene:Research and Training Institute of the East Aegean",
        "(INEAG), ISBN: 978-618-5009-05-2, Samos Island Greece, 05-07 July",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Progettazione, valutazione e ricerche",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-647-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-647-4",
        "opera": "(a cura di): DEL GOTTARDO E, Ippoterapia e formazione emozionale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2010). Progettazione, valutazione e ricerche. In: (a",
        "cura di): DEL GOTTARDO E, Ippoterapia e formazione emozionale. p.",
        "1-240, ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-647-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-120",
        "titolo": "Progettazione per l\u2019educatore di strada. Il modello generativo",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-580-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-580-4",
        "opera": "(a cura di): PAPARELLA NICOLA, Il progetto educativo /Comunit\u00e0 educante, opzioni, curriculi e piani. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DELGOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DELGOTTARDO E (2010). Progettazione per l\u2019educatore di strada. Il",
        "modello generativo. In: (a cura di): PAPARELLA NICOLA, Il progetto",
        "educativo /Comunit\u00e0 educante, opzioni, curriculi e piani. p. 94-120,",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-580-4"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "18766",
    "nome": "DELGOTTARDO Ezio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della rivista \u201cAmaltea.Timestrale di Cultura\u201d, ISSN 2039-\u00ad\u20105159 fin dalla sua fondazione, avvenuta nel 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "7th International Conference on Education - ICE- Samos - Greece http://www.ineag.gr/ice Conference Dates 07 - 09 July 2011 Relazione: SITUATED KNOWLEDGE AND EVERYDAY PRACTICES FOR A SHARED VISION IN THE PARTICIPATED EVALUATION/PLANNING",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "6th World Environmental Education Congress Brisbane \u2013 Australia http://www.weec2011.org/ Conference Dates 19 - 23 July 2011 Relazione: Community empowerment: sharing a social contract for evaluating the implementation of a biomass energy station in a community of Salento - Italy",
        "periodo": "dal 19-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno: Knowledge, Health and Food for All \u2013 Advocacy campaign for a sustainable application of Intellectual Property Rights on development processes - Organizer: Fundaci\u00f3n M\u00e1s Vida P\u00ba Independencia n\u00ba 19, 3\u00ba, 5\u00aa - 50.001 Zaragoza Espa\u00f1a 17 \u2013 18 Ottobre 2011 Relazione: Pedagogia di comunit\u00e0 - agrobiodivesit\u00e0; un caso di studio",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "8th International Conference on Education, 05-07 July 2012, Samos Island Greece Relazione: EMPOWERMENT EVALUATION OF HOME NURSERY SERVICE IN REGIONE VALLE D\u2019AOSTA",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "5th European Congress for Integrative Medicine, Firenze - September 21\u201322, 2012 Relazione: The hippotherapy and the relationship of care",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno - Nuova Linfa alla Ricerca - Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta \u2013 Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d\u2019Aoste - 20 Dicembre 2012 Relazione: Empowerment evaluation e cultura della valutazione. Attivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione del Progetto Bilingue Asilo nido di Saint-Christophe/Quart/Brissogne",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "IV Congreso de la Red Espa\u00f1ola de Pol\u00edtica Social (REPS) - Red Espa\u00f1ola de Pol\u00edtica Social www3.uah.es/congresoreps2013 ORGANIZADORES: PATROCINADORES: Universidad de Alcal\u00e0 - Madrid - Espana LAS POL\u00cdTICAS SOCIALES ENTRE CRISIS Y POST-CRISIS 6 y 7 de Junio de 2013 Relazione: La evaluacion que aprende: un caso de estudio",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al 26\u00e8me Colloque de l'ADMEE EUROPE Association pour le d\u00e9veloppement des m\u00e9thodologies d'\u00e9valuation en \u00e9ducation Section Marocaine Associ\u00e9e ; 15 - 17 Janvier 2014, Marrakech, UNIVERSITE HASSAN II MOHAMMEDIA Symposium \"Entre jugement professionnel et \u00e9valuation standardis\u00e9e : quels enjeux pour l'\u00e9cole enfantine ?\"",
        "periodo": "dal 15-01-2014 al 17-01-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto di ricerca internazionale \u201cFor an Early Childhood Experimental Pedagogical system\u201d per la progettazione \u2013 valutazione e realizzazione di un modello pedagogico sperimentale per la prima infanzia ad Islamabad - Pakistan - House of Rockville del Rockville Group of Companies. CIID - Centro di servizi Interuniversitario per l\u2019Innovazione Didattica \u2013Universit\u00e0 del Salento - Lecce Espero s.r.l - Spinoff dell'Universit\u00e0 del Salento The Company House of the Rockville Private Limited - Islamabad - Pakistan",
        "periodo": "dal 10-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del \"Premio Letterario sulla Salute 2010\u201d organizzato dall\u2019Osservatorio Salute e Sanit\u00e0 \u2013 Ministero della Salute.",
        "periodo": "dal 05-07-2011 al 05-07-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "A.A. 2008/2009 Docente a contratto di Metodologie didattiche per il Master \u201cGestore della formazione continua\u201d conferito da CO.IN.FO Torino, Consorzio Interuniversitario sulla formazione, via Verdi n\u00b08, Torino.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 20-11-2008"
      },
      {
        "content": "A.A. 2010/2011 Docente a contratto Pedagogia Speciale, (Progettazione e valutazione di progetti di ricerca per l\u2019integrazione) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, sede distaccata Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011/2012 Docente a contratto per l\u2019insegnamento Metodologia del gioco e tecniche di animazione (M-PED 03) della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011/2012 Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Metodologie e tecniche del lavoro di gruppo (M-PED 03) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, sede distaccata Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2012/2013 Docente a contratto per il Laboratorio professionalit\u00e0 docente e relazione educativa (M-PED 03) della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-08-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/2014 Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Programmazione, valutazione e tecnologie (M-PED 03) della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/2014 Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Pedagogia Sperimentale (M-PED 04) Moduli di: Docimologia e Modelli d\u2019Insegnamento nell\u2019ambito dei P.A.S. Percorsi Abilitanti Speciali, presso il Dipartimento di Scienze umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 20-10-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/2014 - Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Pedagogia Sperimentale (M-PED 04) Moduli di: Docimologia e Modelli d\u2019Insegnamento nell\u2019ambito dei P.A.S. Percorsi Abilitanti Speciali, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/2014 - Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Pedagogia Sperimentale (M-PED 04) Moduli di: Docimologia e Modelli d\u2019Insegnamento nell\u2019ambito dei P.A.S. Percorsi Abilitanti Speciali, presso il Dipartimento di Scienze umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "A.A 2014/2015 Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Pedagogia sperimentale (M-PED 04) nell\u2019ambito dei T.F.A. (Tirocini Formativi Attivi) presso il Dipartimento di Scienze umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste;",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 20-07-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/2014 - Docente a contratto per l\u2019insegnamento di Didattica per i bisogni educativi speciali e l\u2019integrazione (M/PED 03) nell\u2019ambito dei P.A.S. Percorsi Abilitanti Speciali, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-08-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/2014 Docente a contratto per il Laboratorio metodologia didattica (M-PED 03) della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Corso di laurea in Pedagogia dell\u2019Infanzia, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "A.A 2015/2016 Docente per l\u2019insegnamento di Educazione degli adulti presso la Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 Telematica Pegaso - Napoli",
        "periodo": "dal 26-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatore, a seguito di procedura comparativa pubblica MPED/04 - sul Progetto Por Puglia 2000-2006, avviso n\u00b07/2007, misura 6.4, azione b, Soggetto attuatore: CO.IN.FO Consorzio Interuniversitario sulla formazione, via Verdi n\u00b08, Torino. Titolo del progetto: \u201cGovernance dei servizi: nuove tecnologie dell\u2019informazione e della comunicazione\u201d. Compito di ricerca: - Elaborazione degli strumenti di ricerca; - Attivit\u00e0 di ricerca sul campo finalizzata ad rilevare presso Enti Locali e altri organismi sociali e privati le strategie di comunicazione del territorio da essi messe in atto; tabulazione ed interpretazione dei dati; redazione del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a seguito di procedura pubblica comparativa MPED/04 - Progetto di ricerca \u201cSUDEST\u201d, Universit\u00e0 del Salento - PON 2000 \u2013 2006 Asse III \u2013 Sviluppo del capitale umano di eccellenza Misura III.5 \u2013 Adeguamento del sistema della formazione professionale, dell\u2019istruzione e dell\u2019alta formazione. Azione orientamento. Avviso n 2269/2005 \u2013 Compito di ricerca: - Monitoraggio e valutazione \u201cFisico e Procedurale\u201d. Predisposizione di unostrumentario integrato di indagine, osservazione e riflessione.",
        "periodo": "dal 23-06-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, a seguito di valutazione comparativa pubblica, per il progetto \"Sviluppo di competenze nel campo della formazione. La formazione formatori in ambito sanitario\" - Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche - Universit\u00e0 del Salento. Incarico svolto: Analisi dei bisogni, progettazione e valutazione dell'intervento formativo.",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore - progetto di ricerca Educazione allo Sviluppo: \u201cKnowledge, Health and Food for All \u2013 Advocacy campaign for a sustainable application of Intellectual Property Rights on development processes\u201d - DCI-NSAED/2009/202-225. Ente capofila: Organizzazione Non Governativa Ricerca e Cooperazione, RC, Onlus, con sede in Via Savona 13A., 00182, Roma. Partner: Dipartimento di Scienze Pedagogiche Psicologiche e Didattiche dell\u2019Universit\u00e0 del Salento. Incarico Svolto: Progetto CE \u201cKnowledge, Health and Food for All \u2013 Advocacy campaign for a sustainable application of intellectual property rights on development proceses \u2013 Esperto processi advocacy 2.0 e membro Gruppo di lavoro \u201cBiodiversit\u00e0 e Saperi Locali\u201d",
        "periodo": "dal 05-04-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, a seguito di procedura comparativa pubblica, per il progetto di ricerca: \u201cIl progetto pedagogico, modalit\u00e0 di valutazione e autovalutazione\u201d presso l\u2019Assessorato Sanit\u00e0, Salute e Politiche sociali della Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-08-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico dell'\u00e9quipe di ricerca interdisciplinare del progetto denominato \u201cRealizzazione del documento di valutazione lavoro \u2013 stress correlato\u201d ( presso Geodata Engineering S.p.a. \u2013 Torino. Incarico svolto per conto di Espero s.r.l. spinoff dell'Univerist\u00e0 del Salento: Coordinazione, progettazione, realizzazione e valutazione degli interventi formativi per il personale dell\u2019azienda Geodata Engineering S.p.a. \u2013 Torino, in base alla valutazione dello stress lavoro correlato (D.Lgs 81/2008 e D.Lgs 106/2009).",
        "periodo": "dal 20-01-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a seguito di procedura comparativa pubblica MPED/04 del Progetto Europeo ValeRIA PLUS \u2013 \u201cValutare la Relazione tra Insegnamenti e Apprendimenti con Promozione e Lavoro sull\u2019Unitariet\u00e0 dei Sistemi\u201d; Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo - Universit\u00e0 del Salento Compito di ricerca: progettazione e realizzazione di uno strumentario integrato di indagine a carattere docimologico; analisi e interpretazione dei dati valutativi emergenti dallo sviluppo delle attivit\u00e0 previste dal progetto, al fine di formire indicazioni per migliorare i processi di insegnamento/apprendimento. Tipologia Rapporto: Contratto di Prestazione professionale occasionale",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, a seguito di valutazione comparativa pubblica, nell'ambito del Progetto \"Manager dell'Innovazione per lo sviluppo di Ingegneria Imprenditoriale Sostenibile\"- Progetto Center of Entrepreneurial Engineering (CE\") - PONa3_00354 - Asse 1 area \"Sostegno ai mutamenti strutturali\" Obiettivo 4.1.1.4 - I Azione Rafforzamento strutturale. Ente capofila: Centro di Servizio per i Grandi Progetti - Universit\u00e0 del Salento Incarico svolto: Fornire criteri, modelli e procedure nella cornice dell'Empowerment Evaluation per realizzare interventi formativi in ambito organizzativo.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "Consulente e ricercatore per la progettazione e valutazione di corsi di formazione per docenti di scuola secondaria di primo e secondo grado. Incarico svolto per conto della De Agostini Scuola sui temi del Cooperative Learning.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico per le attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"MINDSET - Verso lo sviluppo dello spirito di iniziativa e imprenditorialit\u00e0\" rivolto a scuole e aziende. Ente capofila: UrbanLabs s.r.l - Start up Innovativa a vocazione sociale - Taranto. Incario svolto: - Progettazione del questionario sulla competenza chiave: \"Spirito di iniziativa e imprenditorialit\u00e0\"; - Analisi dei dati ottenuti dalla rilevazione; - Produzione del report di ricerca; - Valutazione della competenza chiave.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2006 \u2013 Progetto di rilevante interesse nazionale \u201cProgettazione Educativa \u2013 Ontologie, learning object e comunit\u00e0 di pratiche: nuovi paradigmi educativi\u201d - Dipartimento di Scienze Pedagogiche Psicologiche e Didattiche - Universit\u00e0 del Salento Tema individuale di ricerca: Progettazione educativa per l\u2019educatore di strada.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN Progetto di rilevante interesse nazionale 2009 \u2013 QUALIT\u00c1 DELLA RICERCA E DOCUMENTAZIONE SCIENTIFICA NELLE SCIENZE PEDAGOGICHE. \"OntoPed\" \u2013 Dipartimento Storia Societ\u00e0 e Studi sull\u2019uomo \u2013 Universit\u00e0 del Salento Tema individuale di ricerca: La dimensione fenomenologica: strategie per l\u2019autoformazione e la cura del s\u00e9, ruolo delle professioni d\u2019aiuto",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 18-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, a seguito di valutazione pubblica comparativa, per il progetto \"Sperimentare nuove specializzazioni educative negli asili nido\" (S.S.D. M.PED/04 - Pedagogia Sperimentale) presso il Dipartimento di Scienze umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste.",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 06-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, a seguito di valutazione comparativa pubblica, del progetto \"La qualit\u00e0 nella scuola dell'infanzia. Valutazione, qualit\u00e0 e ricerca-azione nella scuola dell'infanzia\" (S.S.D. M-PED04 \u2013 Pedagogia Sperimentale) presso il Dipartimento di Scienze umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste.",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore, a seguito di valutazione pubblica comparativa, del progetto \"Professionalit\u00e0 docente e valutazione scolastica: dall'identit\u00e0 alla progettualit\u00e0\" (S.S.D. M-PED04 \u2013 Pedagogia Sperimentale) presso il Dipartimento di Scienze umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste;",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 20-11-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione scientifica, a seguito di procedura comparativa pubblica MPED/04, del progetto \"\u201cAnalisi di contesto e dei bisogni formativi. Progettazione, realizzazione e valutazione di interventi di ippoterapia\u201d, finanziato dalla Fondazione Cassa di risparmio di Puglia D.Lgs n. 153/99 in collaborazione con il Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche dell\u2019Universit\u00e0 de Salento e l'Istituto Socio Medico Psico Pedagogico Gagliano del Capo (LE).",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 15-09-2010"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Socio - fondatore e componente del C.D.A Esp\u00e9rO\u00ae Servizi Formativi Avanzati per il Management Apprendimento Esperienziale, Apprendimento per metafore, Outdoor training Azienda Spin-Off dell\u2019Universit\u00e0 del Salento. Sede legale: Via Stampacchia 45/47 \u2013 Palazzo Parlangeli - 73100 Lecce.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ]
  }
}