{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-337",
        "titolo": "Disabilit\u00e0 ed inclusione: la formazione iniziale degli insegnanti specializzati e la ricerca in Pedagogia Speciale",
        "ISBN": [
          "9788846746184"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746184",
        "opera": "(a cura di): Marinella Muscar\u00e0 Simonetta Ulivieri, La ricerca pedagogica in Italia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Dainese (2016). Disabilit\u00e0 ed inclusione: la formazione iniziale",
        "degli insegnanti specializzati e la ricerca in Pedagogia Speciale. In: (a cura",
        "di): Marinella Muscar\u00e0 Simonetta Ulivieri, La ricerca pedagogica in Italia. p.",
        "333-337, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846746184"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "92-96",
        "titolo": "Strumenti per la partecipazione e l\u2019inclusione. Indagine sui Piani annuali per l\u2019Inclusivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-974132-0-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-974132-0-2, Universit\u00e0 di Bergamo, 28, 29 gennaio 2016",
        "opera": "None excluded. Trasforming schools and learning to develop inclusive education. Nessuno escluso. Trasformare la scuola e l'apprendimento per realizzare l'educazione inclusiva. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valeria Friso, Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Valeria Friso, Roberto Dainese (2016). Strumenti per la partecipazione e",
        "l\u2019inclusione. Indagine sui Piani annuali per l\u2019Inclusivit\u00e0. In: None excluded.",
        "Trasforming schools and learning to develop inclusive education. Nessuno",
        "escluso. Trasformare la scuola e l'apprendimento per realizzare",
        "l'educazione inclusiva. p. 92-96, ISBN: 978-88-974132-0-2, Universit\u00e0 di",
        "Bergamo, 28, 29 gennaio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Le sfide della Pedagogia Speciale e la Didattica per l'inclusione. p",
        "ISBN": [
          "9788891741882"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741882",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dainese R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dainese R (2016). Le sfide della Pedagogia Speciale e la Didattica per",
        "l'inclusione. p. 1-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741882"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Ta mendosh didaktik\u00ebn si praktik\u00eb gjith\u00ebp\u00ebrfshir\u00ebse. P\u00ebrsiatje, k\u00ebrkime, perspektiva. p",
        "ISBN": [
          "9788867875757"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875757",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Dainese (2016). Ta mendosh didaktik\u00ebn si praktik\u00eb",
        "gjith\u00ebp\u00ebrfshir\u00ebse. P\u00ebrsiatje, k\u00ebrkime, perspektiva. p. 1-120,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875757"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-80",
        "titolo": "Did\u00e1ctica para la inclusi\u00f3n. Fundamentos te\u00f3ricos y meteorol\u00f3gicos para atender a estudiantes con necesidades educativas especiales.. p",
        "ISBN": [
          "9789996197802"
        ],
        "csp": "San Salvador:MINED (Ministerio de Educaci\u00f3n), Educaid, ISBN: 9789996197802",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Dainese (2016). Did\u00e1ctica para la inclusi\u00f3n. Fundamentos te\u00f3ricos",
        "y meteorol\u00f3gicos para atender a estudiantes con necesidades educativas",
        "especiales.. p. 1-80, San Salvador:MINED (Ministerio de Educaci\u00f3n),",
        "Educaid, ISBN: 9789996197802"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Direttiva sui Bisogni Educativi Speciali: il Piano Didattico Personalizzato potrebbe essere efficace se \u2026 ",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 14/1, p. 72-79, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese R. (2015). La Direttiva sui Bisogni Educativi Speciali: il Piano",
        "Didattico Personalizzato potrebbe essere efficace se \u2026 .",
        "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 14/1, p. 72-79, ISSN:",
        "1720-996X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annual Plans for Inclusion: an explorative analysis in Emilia Romagna.",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 93-107, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2015",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Dainese (2015). Annual Plans for Inclusion: an explorative analysis",
        "in Emilia Romagna.. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR",
        "INCLUSION, vol. 2, p. 93-107, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Accomodamento",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 2, p. 127-131, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2015",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Dainese (2015). Accomodamento. STUDIUM EDUCATIONIS, vol.",
        "2, p. 127-131, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetto di vita e disabilit\u00e0: un processo tra orientamenti e ri-orientamenti. Life Project and Disability: a Process Between Orientation and Ri-Orientation ",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1/2015, p. 138-158, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dainese Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese Roberto (2015). Progetto di vita e disabilit\u00e0: un processo tra",
        "orientamenti e ri-orientamenti. Life Project and Disability: a Process",
        "Between Orientation and Ri-Orientation . PEDAGOGIA OGGI, vol. 1/2015,",
        "p. 138-158, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "947-951",
        "titolo": "Indagine esplorativa sull\u2019utilizzo dei Piani Didattici Personalizzati per gli alunni e gli studenti con disturbi specifici di apprendimento. Le percezioni dei genitori.",
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, Catania, 6/7/8 novembre 2014",
        "opera": "Pedagogia Militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dainese Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dainese Roberto (2015). Indagine esplorativa sull\u2019utilizzo dei Piani Didattici",
        "Personalizzati per gli alunni e gli studenti con disturbi specifici di",
        "apprendimento. Le percezioni dei genitori.. In: Pedagogia Militante. Diritti,",
        "culture, territori. p. 947-951, Pisa:Edizioni ETS, Catania, 6/7/8 novembre",
        "2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-450",
        "titolo": "Screening e formazione sull\u2019imparare a studiare. Approcci educativi inclusivi alle abilit\u00e0 e al metodo di studio: la formazione degli insegnanti.",
        "ISBN": [
          "9788854873957"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice Srl, ISBN: 9788854873957",
        "opera": "(a cura di): Lucia Balduzzi Debora Mantovani Maria Teresa Tagliaventi Dario Tuorto Ira Vannini, La professionalit\u00e0 dell\u2019insegnante Valorizzare il passato, progettare il futuro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Dainese, Enrico Angelo Emili, Luca Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Dainese, Enrico Angelo Emili, Luca Ferrari (2014). Screening e",
        "formazione sull\u2019imparare a studiare. Approcci educativi inclusivi alle abilit\u00e0",
        "e al metodo di studio: la formazione degli insegnanti.. In: (a cura di): Lucia",
        "Balduzzi Debora Mantovani Maria Teresa Tagliaventi Dario Tuorto Ira",
        "Vannini, La professionalit\u00e0 dell\u2019insegnante Valorizzare il passato,",
        "progettare il futuro. p. 443-450, Roma:ARACNE editrice Srl, ISBN:",
        "9788854873957"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-324",
        "titolo": "Dimensione Assiologica. Glossario",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-206-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-206-3",
        "opera": "Luigi d\u2019Alonzo Marina Santi Elena Zanfroni Ilaria Folci Dario Ianes Mariateresa Cairo Roberta Caldin Alessia Cinotti Valeria Friso. (a cura di): d'Alonzo L., Ontologia. Special Education. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caldin R., Dainese R., Friso V., Cinotti A., Zamarra G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caldin R., Dainese R., Friso V., Cinotti A., Zamarra G. (2014). Dimensione",
        "Assiologica. Glossario. In: Luigi d\u2019Alonzo Marina Santi Elena Zanfroni Ilaria",
        "Folci Dario Ianes Mariateresa Cairo Roberta Caldin Alessia Cinotti Valeria",
        "Friso. (a cura di): d'Alonzo L., Ontologia. Special Education. p. 311-324,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-206-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migrazione, disabilit\u00e0 e vulnerabilit\u00e0: i fattori di resilienza e i processi d'inclusione a scuola.",
        "ISSN": [
          "2035-844X"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 3/ ottobre 2013, p. 103-112, ISSN: 2035-844X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese R. (2013). Migrazione, disabilit\u00e0 e vulnerabilit\u00e0: i fattori di",
        "resilienza e i processi d'inclusione a scuola.. STUDIUM EDUCATIONIS,",
        "vol. 3/ ottobre 2013, p. 103-112, ISSN: 2035-844X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-19",
        "titolo": "La matematica promotrice di inclusione",
        "ISBN": [
          "8837117175"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:BOLOGNA: Pitagora editrice Bologna., ISBN: 8837117175, Castel San Pietro Terme (BO), 8/9/10 novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Bruno D'Amore, Silvia Sbaragli, La didattica della matematica come chiave di lettura delle situazioni d'aula. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dainese R. (2013). La matematica promotrice di inclusione. In: (a cura di):",
        "Bruno D'Amore, Silvia Sbaragli, La didattica della matematica come chiave",
        "di lettura delle situazioni d'aula. p. 15-19, BOLOGNA:BOLOGNA: Pitagora",
        "editrice Bologna., ISBN: 8837117175, Castel San Pietro Terme (BO),",
        "8/9/10 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La didattica come pratica inclusiva. Studio di contesti tra culture e politiche educative",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 11, p. 288-299, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese R. (2012). La didattica come pratica inclusiva. Studio di contesti tra",
        "culture e politiche educative. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E",
        "SOCIALE, vol. 11, p. 288-299, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-121",
        "titolo": "Gli alunni",
        "ISBN": [
          "9788820756895"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820756895",
        "opera": "(a cura di): Caldin Roberta, Alunni con disabilit\u00e0 figli di migranti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dainese Roberto (2012). Gli alunni. In: (a cura di): Caldin Roberta, Alunni",
        "con disabilit\u00e0 figli di migranti. p. 120-121, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788820756895"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-125",
        "titolo": "Indicazioni, proposte, raccomandazioni",
        "ISBN": [
          "9788820756895"
        ],
        "csp": "Napoli:Editore Liguori, ISBN: 9788820756895",
        "opera": "(a cura di): Caldin Roberta, Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R., Gori Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dainese R., Gori Elisa (2012). Indicazioni, proposte, raccomandazioni. In:",
        "(a cura di): Caldin Roberta, Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti. p.",
        "123-125, Napoli:Editore Liguori, ISBN: 9788820756895"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-77",
        "titolo": "Piano della ricerca, strumenti utilizzati, persone coinvolte.",
        "ISBN": [
          "9788820756895"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820756895",
        "opera": "(a cura di): Caldin Roberta, Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R., Leonardi Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dainese R., Leonardi Barbara (2012). Piano della ricerca, strumenti",
        "utilizzati, persone coinvolte.. In: (a cura di): Caldin Roberta, Alunni con",
        "disabilit\u00e0, figli di migranti. p. 61-77, Napoli:Liguori, ISBN: 9788820756895"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-106",
        "titolo": "Analisi dei dati: questionari e focus group con gli insegnanti per le attivit\u00e0 di sostegno",
        "ISBN": [
          "9788820756895"
        ],
        "csp": "Napoli:Editore Liguori, ISBN: 9788820756895",
        "opera": "(a cura di): Caldin Roberta, Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dainese R. (2012). Analisi dei dati: questionari e focus group con gli",
        "insegnanti per le attivit\u00e0 di sostegno. In: (a cura di): Caldin Roberta, Alunni",
        "con disabilit\u00e0, figli di migranti.. p. 79-106, Napoli:Editore Liguori, ISBN:",
        "9788820756895"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Pensare la didattica come pratica inclusiva. Riflessioni, ricerche, prospettive. p",
        "ISBN": [
          "9788861299078"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861299078",
        "anno": "2012",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Dainese (2012). Pensare la didattica come pratica inclusiva.",
        "Riflessioni, ricerche, prospettive. p. 1-120, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788861299078"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Sistemi scolastici e prospettive inclusive. Alcune esperienze nelle scuole brasiliane e francesi. p",
        "ISBN": [
          "9788861299085"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861299085",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dainese R. (2012). Sistemi scolastici e prospettive inclusive. Alcune",
        "esperienze nelle scuole brasiliane e francesi. p. 1-128, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 9788861299085"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-114",
        "titolo": "L'incontro tra disabilit\u00e0 e migrazione a scuola. Un approfondimento sugli alunni disabili figli di genitori migranti o adottati da famiglie italiane.",
        "ISBN": [
          "9788861379442"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861379442",
        "opera": "A.CANEVARO LUIGI D'ALONZO D. IANES R. CALDIN. L'integrazione nella percezione degli insegnanti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R.Caldin, R. Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R.Caldin, R. Dainese (2011). L'incontro tra disabilit\u00e0 e migrazione a scuola.",
        "Un approfondimento sugli alunni disabili figli di genitori migranti o adottati",
        "da famiglie italiane.. In: A.CANEVARO LUIGI D'ALONZO D. IANES R.",
        "CALDIN. L'integrazione nella percezione degli insegnanti. p. 89-114,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 9788861379442"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1970-2221/1976"
        ],
        "titolo": "Il sistema scolastico brasiliano e l'integrazione degli alunni con disabilit\u00e0: riflessioni a margine di un'esperienza.",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 5, p. 1-12, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/1976",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese R. (2010). Il sistema scolastico brasiliano e l'integrazione degli",
        "alunni con disabilit\u00e0: riflessioni a margine di un'esperienza.. RICERCHE DI",
        "PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 5, p. 1-12, ISSN: 1970-2221, doi:",
        "10.6092/issn.1970-2221/1976"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genitori migranti e figli con disabilit\u00e0 Le rappresentazioni dei professionisti e le percezioni delle famiglie",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 5, p. 1-38, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caldin R., Argiropoulos D., Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caldin R., Argiropoulos D., Dainese R. (2010). Genitori migranti e figli con",
        "disabilit\u00e0 Le rappresentazioni dei professionisti e le percezioni delle",
        "famiglie. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 5, p. 1-38, ISSN:",
        "1970-2221"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"I CARE\": conoscersi per orientarsi",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 9/1, p. 29-34, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Dainese (2010). \"I CARE\": conoscersi per orientarsi. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 9/1, p. 29-34, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disabilit\u00e0, dolore, educazione. Alcune riflessioni con Pino Tripodi.",
        "ISSN": [
          "2035-844X"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 3 n.1, p. 97-103, ISSN: 2035-844X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caldin R., Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caldin R., Dainese R. (2010). Disabilit\u00e0, dolore, educazione. Alcune",
        "riflessioni con Pino Tripodi.. STUDIUM EDUCATIONIS, vol. 3 n.1, p.",
        "97-103, ISSN: 2035-844X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-239",
        "titolo": "ESSERE SPECIALI A SCUOLA. p",
        "ISBN": [
          "8882324605"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 8882324605",
        "anno": "2006",
        "autori": "CALDIN R., POLATO E, DAINESE R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALDIN R., POLATO E, DAINESE R. (2006). ESSERE SPECIALI A",
        "SCUOLA. p. 1-239, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 8882324605"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-80",
        "titolo": "Did\u00e1ctica para la inclusi\u00f3n. Fundamentos te\u00f3ricos y meteorol\u00f3gicos para atender a estudiantes con necesidades educativas especiales.. p",
        "ISBN": [
          "9789996197802"
        ],
        "csp": "San Salvador:MINED (Ministerio de Educaci\u00f3n), Educaid, ISBN: 9789996197802",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Dainese (2016). Did\u00e1ctica para la inclusi\u00f3n. Fundamentos te\u00f3ricos",
        "y meteorol\u00f3gicos para atender a estudiantes con necesidades educativas",
        "especiales.. p. 1-80, San Salvador:MINED (Ministerio de Educaci\u00f3n),",
        "Educaid, ISBN: 9789996197802"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Le sfide della Pedagogia Speciale e la Didattica per l'inclusione. p",
        "ISBN": [
          "9788891741882"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741882",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dainese R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dainese R (2016). Le sfide della Pedagogia Speciale e la Didattica per",
        "l'inclusione. p. 1-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741882"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetto di vita e disabilit\u00e0: un processo tra orientamenti e ri-orientamenti. Life Project and Disability: a Process Between Orientation and Ri-Orientation ",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1/2015, p. 138-158, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dainese Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese Roberto (2015). Progetto di vita e disabilit\u00e0: un processo tra",
        "orientamenti e ri-orientamenti. Life Project and Disability: a Process",
        "Between Orientation and Ri-Orientation . PEDAGOGIA OGGI, vol. 1/2015,",
        "p. 138-158, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annual Plans for Inclusion: an explorative analysis in Emilia Romagna.",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 93-107, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2015",
        "autori": "Roberto Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Dainese (2015). Annual Plans for Inclusion: an explorative analysis",
        "in Emilia Romagna.. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR",
        "INCLUSION, vol. 2, p. 93-107, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migrazione, disabilit\u00e0 e vulnerabilit\u00e0: i fattori di resilienza e i processi d'inclusione a scuola.",
        "ISSN": [
          "2035-844X"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 3/ ottobre 2013, p. 103-112, ISSN: 2035-844X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese R. (2013). Migrazione, disabilit\u00e0 e vulnerabilit\u00e0: i fattori di",
        "resilienza e i processi d'inclusione a scuola.. STUDIUM EDUCATIONIS,",
        "vol. 3/ ottobre 2013, p. 103-112, ISSN: 2035-844X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La didattica come pratica inclusiva. Studio di contesti tra culture e politiche educative",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 11, p. 288-299, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dainese R. (2012). La didattica come pratica inclusiva. Studio di contesti tra",
        "culture e politiche educative. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E",
        "SOCIALE, vol. 11, p. 288-299, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-106",
        "titolo": "Analisi dei dati: questionari e focus group con gli insegnanti per le attivit\u00e0 di sostegno",
        "ISBN": [
          "9788820756895"
        ],
        "csp": "Napoli:Editore Liguori, ISBN: 9788820756895",
        "opera": "(a cura di): Caldin Roberta, Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dainese R. (2012). Analisi dei dati: questionari e focus group con gli",
        "insegnanti per le attivit\u00e0 di sostegno. In: (a cura di): Caldin Roberta, Alunni",
        "con disabilit\u00e0, figli di migranti.. p. 79-106, Napoli:Editore Liguori, ISBN:",
        "9788820756895"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Sistemi scolastici e prospettive inclusive. Alcune esperienze nelle scuole brasiliane e francesi. p",
        "ISBN": [
          "9788861299085"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861299085",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dainese R. (2012). Sistemi scolastici e prospettive inclusive. Alcune",
        "esperienze nelle scuole brasiliane e francesi. p. 1-128, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 9788861299085"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-114",
        "titolo": "L'incontro tra disabilit\u00e0 e migrazione a scuola. Un approfondimento sugli alunni disabili figli di genitori migranti o adottati da famiglie italiane.",
        "ISBN": [
          "9788861379442"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861379442",
        "opera": "A.CANEVARO LUIGI D'ALONZO D. IANES R. CALDIN. L'integrazione nella percezione degli insegnanti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R.Caldin, R. Dainese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R.Caldin, R. Dainese (2011). L'incontro tra disabilit\u00e0 e migrazione a scuola.",
        "Un approfondimento sugli alunni disabili figli di genitori migranti o adottati",
        "da famiglie italiane.. In: A.CANEVARO LUIGI D'ALONZO D. IANES R.",
        "CALDIN. L'integrazione nella percezione degli insegnanti. p. 89-114,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 9788861379442"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genitori migranti e figli con disabilit\u00e0 Le rappresentazioni dei professionisti e le percezioni delle famiglie",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 5, p. 1-38, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caldin R., Argiropoulos D., Dainese R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caldin R., Argiropoulos D., Dainese R. (2010). Genitori migranti e figli con",
        "disabilit\u00e0 Le rappresentazioni dei professionisti e le percezioni delle",
        "famiglie. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 5, p. 1-38, ISSN:",
        "1970-2221"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "22993",
    "nome": "DAINESE Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Referee della rivista \u201cItalian Journal of Special Education for Inclusion\u201d, Pensa Multimedia (ISSN: 22825061)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (Conselho Editorial Internacional) della rivista \u201cCr\u00edtica educativa\u201d (ISSN: 2447-4223), Federal do Spirito Santo, Belo Horizonte, Brasil.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista \u201cEducazione interculturale. Conflitti, Dialoghi e Progetti nella Globalizzazione\" (ISSN 24208175), Centro Studi Erickson",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"L'integrazione scolastica e sociale\", Centro Studi Erickson (Trento)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione (Assistente di redazione: Didattiche, Teorie, Ambienti e Strumenti) della rivista \"Ricerche di Pedagogia e Didattica - Journal of Theories and Research in Education\" (ISSN: 1970-2221) - Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"G.M. Bertin\" dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Referee della rivista Rivista \u201cPedagogia pi\u00f9 didattica\u201d (ISSN 2421-2946) - Centro Studi Erickson, Trento",
        "periodo": "dal 12-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Referee della rivista Rivista Internazionale on line \u201cEducational, Cultural and Psychological Studies\u201d (ECPS Journal, Online ISSN 2037-7924 - Print ISSN 2037-7932), Research Laboratory on Didactics and Evaluation - Department of Education - \"Roma Tre\" University",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Referee della rivista Rivista \"Form@re. Open journal per la formazione in rete\" (ISSN 1825-7321) - Direttore Prof. Antonio Calvani (Universit\u00e0 di Firenze); http://www.fupress.net/index.php/formare",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \"Educare per Educarsi\" (Diretta dalla Prof.ssa Roberta Caldin, Universit\u00e0 di Bologna e dalla Prof.ssa Marina Santi, Universit\u00e0 di Padova) - Casa Editrice Padova University Press dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Tavola Rotonda \"Internazionalizzazione del settore cultura, formazione e inclusione, nell\u2019ambito dell\u2019European Year of Intercultural Dialogue 2008\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d, 22 maggio 2008. Dainese R. \"Culture a confronto\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \"Experi\u00eancias de Inclus\u00e3o Escolar da It\u00e0lia\", III Seminario Nazionale di Educazione Speciale e II Incontro Nazionale di Ricercatori in Educazione Speciale e Inclusione Scolastica - Universit\u00e0 Federale di Uberl\u00e2ndia-MG - Brasile (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "7\u00b0 Convegno Internazionale \"La Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\" a cura del Centro Studi Erickson di Trento, 13 novembre 2009. Dainese R. \"Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti: quando la sfida raddoppia\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Adolescenza indecente\" organizzato da SISF (Scuola Superiore Internazionale di Scienze della formazione), Istituto Universitario aggregato alla Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione della Pontificia Universit\u00e0 Salesiana di Roma, 21 novembre 2009. Dainese R. \"Gli adolescenti di fronte alla TV\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"La relazione tra famiglia e scuola: adolescenza, disabilit\u00e0 e differenze\" promosso dal Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, dall\u2019Istituto Don Calabria di Ferrara e dalla Provincia di Ferrara, 07 maggio 2010. Dainese R. \"Parole e percezioni di preadolescenti su disabilit\u00e0 e migrazione. Una microindagine all\u2019interno della ricerca alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti. Approcci culturali, questioni educative, prospettive inclusive\" promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e dal Settore Istruzione del Comune di Bologna, 29 ottobre 2010. Dainese R.. \"Insegnanti e alunni, insieme a scuola\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "XXIX Congresso Nazionale C.N.I.S. (Associazione per il Coordinamento Nazionale degli Insegnanti Specializzati e la ricerca sulle situazioni di Handicap) 31/03/2012. Dainese R. \"La dimensione culturale come promotrice di inclusione\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio).",
        "periodo": "dal 31-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Secondo Convegno Nazionale \u201cIntegrazione e inclusione scolastica\u201d, Universit\u00e0 di Bolzano, Bolzano, 13/04/2013. Dainese R. \"Screening e formazione sull\u2019imparare a studiare. Approcci educativi inclusivi alle abilit\u00e0 e al metodo di studio\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio).",
        "periodo": "dal 13-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studio \u201cLa professionalit\u00e0 dell\u2019insegnante: valorizzare il passato, progettare il futuro\u201d, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d Universit\u00e0 di Bologna, 20/06/2013.Simposio \u201cIntegrazione e inclusione nelle scuole dell\u2019Emilia-Romagna: riflessioni e indicazioni sui dati di ricerche\u201d (la relazione presentata \u00e8 stata pubblicata in un volume peer reviewed).",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d, Centro Studi Erickson - Rimini, 09/11/2013. Dainese R. \"Il tutor amicale costruttore di intrecci\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cIncontri con la matematica n.27, Castel san Pietro Terme, Bologna (relazione su invito), Bologna, 10/11/2013. Dainese R. \"Il bicchiere mezzo pieno: la matematica promotrice di inclusione\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio ed \u00e8 stato pubblicato in un volume peer reviewed).",
        "periodo": "dal 10-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cI BES nella didattica inclusiva con le nuove tecnologie\u201d, Centro Territoriale di Supporto di Treviso, 15/11/2013. Dainese R. \"Pensare itinerari progettuali per l\u2019inclusione\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Congresso Nazionale CNIS (Associazione per il Coordinamento Nazionale degli Insegnanti Specializzati e la ricerca sulle situazioni di Handicap), Roma, 12/04/2014. Dainese R. \"Indagine esplorativa sull\u2019utilizzo dei PDP per gli alunni e gli studenti con DSA\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio).",
        "periodo": "dal 12-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cParma Integrazione\u201d a cura di Comune di Parma, Universit\u00e0 degli Studi di Parma et al., 24/05/2014. Dainese R. \"L\u2019inclusione scolastica e sociale delle persone con disabilit\u00e0\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 24-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cLa giovane ricerca in Pedagogia Speciale\u201d , SIPeS, SIPED e Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 12/06/2014. Dainese R. \"Formazione, orientamento, lavoro e disabilit\u00e0\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale in Educazione e Inclusione del GIEI, Universit\u00e0 di Roma \u201cForo Italico\u201d, Univesidade Federal do estrado do rio de Janeiro, Universidade de Sao Paulo, Roma, 14/10/2014. Dainese R. \"Formazione al lavoro e disabilit\u00e0: un processo tra orientamento e ri-orientamento\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio).",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Il Convegno Nazionale \u201cPedagogia Militante. Diritti, culture, territori\u201d, SIPED (Gruppo di lavoro), Catania, 07/11/2014. Dainese R. \"Indagine esplorativa sull\u2019utilizzo dei Piani Didattici Personalizzati per gli alunni e gli studenti con DSA\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio ed \u00e8 stato pubblicato in un volume peer reviewed).",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "International conference \u201cExperiences in the World Heritage - Sharing best practices in Heritage\u201d, Center for Research and Teaching in museum contexts, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d Universit\u00e0 di Bologna, Bologna, 03/12/2014. Dainese Roberto, \"Best Practices\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa disabilit\u00e0 intellettiva e la scuola\" - USR Emilia-Romagna, Bologna, 13/12/2014. Dainese R. \"La didattica come pratica inclusiva in classe: promuovere apprendimento per implementare pilastri per il Progetto di Vita\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 13-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario regionale \u201cLa gestione educativa delle crisi comportamentali\u201d , USR Emilia-Romagna., Bologna, 27/03/2015. Dainese R. \"Cooperare per comunicare, gestire relazioni, incoraggiare la partecipazione\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Congresso Nazionale della FUCI \u201cIncontro all\u2019umanit\u00e0\u201d, Catania, 01/05/2015. Dainese R. \"Universit\u00e0 e complessit\u00e0\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale dell\u2019Associazione Italiana Dislessia (AID), Napoli, 15/05/2015. Dainese R. \"I Piani Didattici Personalizzati tra consapevolezza, collegialit\u00e0 e ricaduta in classe: le percezioni di insegnanti e genitori\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale della SIPES \u201cLa prospettiva inclusiva per una ricerca di qualit\u00e0 in Pedagogia e Didattica Speciale\u201d, Tavola rotonda \u201cLa prospettiva del Progetto di Vita\u201d, Messina, 29/05/2015. Dainese R. \"Orientamento e autodeterminazione. Tra scuola e lavoro\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio).",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "International Conference (University of Prishtina - Faculty of Education), 28 settembre 2015. Dainese Roberto, \"Capacity Building\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 28-09-2015"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \"Ecologia dei saperi e societ\u00e0 complesse: una sfida aperta tra formazione e ricerca\", Universit\u00e0 di Padova, 29 ottobre 2015. Dainese Roberto \"Le sfide dell\u2019inclusione: Paradigmi a confronto in una prospettiva internazionale\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"La qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica e sociale\" Rimini, 14 novembre 2015. Dainese R. \"PDP e PAI tra consapevolezza, collegialit\u00e0 e ricaduta in classe\" - Tavola rotonda \u201cBisogni Educativi Speciali: dalla ricerca scientifica alla realizzazione di strumenti a supporto della scuola\u201c (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cLa dimensione educativa e inclusiva della cooperazione internazionale\u201c, Bologna, 11 dicembre 2015. Dainese R. \"Il contributo dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e delle organizzazioni non governative all\u2019inclusione in America Latina: la formazione\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cFormare al Patrimonio nella scuola e nei musei\u201c, Dipartimento di scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201c, Bologna, 14 dicembre 2015. Dainese R. \"Le prospettive del Patrimonio tra innovazione e inclusione\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cNone excluded. Nessuno escluso\u201c, Bergamo, 29 gennaio 2016 Dainese R., Friso V. \"Strumenti per la partecipazione e l\u2019inclusione. Indagine sui Piani Annuali per l\u2019Inclusivit\u00e0\" (il contributo \u00e8 stato accolto dopo essere stato sottoposto a referaggio ed \u00e8 stato pubblicato in un volume peer reviewed).",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "III Congresso Internacional sobre Enfermedades Raras, Bilbao, Spagna, 20 aprile 2016. Dainese R. \"El proyecto de vida desde el punto de vista educativo para la inclusi\u00f3n\" (rielazione inaugurale su invito).",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale SIPeS, \"Sentieri ininterrotti, la Pedagogia della vita in Alain Goussot\", Pescara 30 giugno 2016 (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Reviewer: The 8th International Conference on Society and Information Technologies: ICSIT 2017 March 21 - 24, 2017 ~ Orlando, Florida, USA",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Convegno seminario \u2013 Cervia (Italia):\u201cDisagio educativo: strumenti e strategie innovative\u201d, nell'ambito dell'ERASMUS+, Cooperation for Innovation and the Exchange of Good Practices Strategic Partnerships for Schools Only; Italy \u2013 Poland - Latvia - Cervia,18 novembre 2016. Dainese R. \"La didattica per l'inclusione. La sfida pi\u00f9 urgente: procedere con coscienza\" (relazione su invito).",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e ricercatore nel progetto di ricerca \"Indagine esplorativa sull'utilizzo del Piani Didattici Personalizzati per gli alunni e gli studenti con disturbi specifici dell'apprendimento\"\u00a0-\u00a0Dipartimento di Scienze dell'Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d e in collaborazione con AID (Associazione Italiana Dislessia).",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e ricercatore nel progetto di ricerca \"Indagine esplorativa sui Piani Annuali per l\u2019Inclusivit\u00e0 (PAI) - CM n. 8 prot. 561 del 6.3.2013\u201d in collaborazione con USR Emilia-Romagna.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Certificazione aggiuntiva di \"Doctor Europaeus\", Roma 28 gennaio 2011.",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Primo premio \u201cMario Tortello\u201d come miglior Tesi di Dottorato di Ricerca sul tema dell\u2019integrazione scolastica e sociale delle persone con Bisogni Educativi Speciali. Il primo premio \u00e8 stato assegnato nel corso dell\u2019VIII Convegno Internazionale \u201cLa Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d a Rimini, 18-20 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 20-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Menzione Speciale Premio MED \"Cesare Scurati\" X Edizione 2014. MED media education (Associazione Italiana per l'educazione ai media e alla comunicazione).",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 28-07-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell\u2019ambito della Didattica e della Pedagogia Speciale all\u2019interno dei Dottorato di ricerca in Scienze Pedagogiche, c/o il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d dell\u2019ALMA MATER STUDIORUM Universit\u00e0 di Bologna (cicli XXIX, XXX, XXXI ciclo dal 2014 al 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting professor (su invito) - progetto di mobilit\u00e0 nell\u2019ambito di un accordo di cooperazione internazionale, Universidade Estadual Paulista \"J\u00f9lio de mesciuta filho\", Brasile.",
        "periodo": "dal 23-07-2016 al 30-07-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatore presso Universiade Federal de Uberl\u00e2ndia (Brasile); progetto di ricerca di Dottorato \"La Didattica come pratica inclusiva: studio di contesti tra culture e politiche educative\" - Universit\u00e0 degli studi di Roma - \"Foro Italico\".",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 23-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore presso: Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l\u2019\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s (INS HEA) - Suresnes (Parigi - Francia)",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 13-07-2010"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo del gruppo del\u00a0Progetto LAB-INT\u00a0(Laboratorio Inclusione e Tecnologie)\u00a0- Dipartimento di Scienze dell'Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d - (Coordinatore Scientifico Prof.ssa Roberta Caldin ) - http://laboratori.edu.unibo.it/about/lab -int-laboratorio-inclusione-e-tecnologie /chi-siamo/)",
        "periodo": "dal 16-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel \u201cProgetto di Ricerca LAB INT: Screening e formazione sull\u2019imparare a studiare. Approcci educativi inclusivi alle abilit\u00e0 e ai metodi di studio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore e Formatore nel Progetto \"Rafforzando la scuola inclusiva a tempo pieno in Salvador\" (Responsabile Scientifico Prof. Luigi Guerra - Universit\u00e0 di Bologna) in collaborazione con Ministero dell\u2019Educazione Salvadoregno (MINED), Dipartimento di Scienze dell'Educazione - Universit\u00e0 di Bologna, Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale (MAECI). Il Progetto si \u00e8 posto l'obiettivo di migliorare la qualit\u00e0 dell\u2019offerta educativa scolastica, attraverso la ricerca-azione e la formazione delle risorse umane, sviluppando nuove competenze didattiche funzionali alla realizzazione della scuola inclusiva. Il percorso di ricerca e formazione si \u00e8 concluso con la pubblicazione del seguente volume: Dainese R. (2016). Fundamentos te\u00f3ricos y metodol\u00f3gicos para atender a estudiantes con necesidades educativas, (ISBN - 978-99961-978-0-2). Hanno contribuito alla pubblicazione la Cooperazione Italiana, l\u2019ONG EducAid e il Ministerio de Educaci\u00f3n di El Salvador.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Progetto \"Inclusione dei bambini con disabilit\u00e0 nella scuola dell'infanzia e primaria in Kosovo\", implementato da Save The Children International in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Educazione dell'Universit\u00e0 di Prishtina e il Ministero dell'educazione, della Scienza e della Tecnologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato tipo a) (junior) presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna - SSD M-PED/03, ai sensi dell\u2019art. 24 comma 3 lettera a) della L. 240/2010 (junior) con regime a tempo pieno. Ricercatore nella ricerca \"Studenti con disabilit\u00e0, formazione al lavoro, e tecnologie\"\u00a0Dipartimento di Scienze dell'Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d - (Coordinatore Scientifico Prof.ssa Roberta Caldin).",
        "periodo": "dal 07-01-2013 al 02-08-2016"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo del gruppo di lavoro \"La prospettiva del progetto di vita\" della SIPeS (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale); Referente Prof.ssa Tamara Zappaterra \u2013 Universit\u00e0 di Firenze http://s-sipes.it/elenco-gruppi/lintegrazione-sociale-extrascolastica/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo del gruppo di lavoro \"Disabilit\u00e0 ed Inclusione\" della SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) coordinato dalla Prof.ssa Roberta Caldin dell'Universit\u00e0 di Bologna e dalla Prof.ssa Catia Giaconi dell'Universit\u00e0 di Macerata (approvato dal direttivo SIPED il 27 marzo 2014 http://www.siped.it/gruppi-di-lavoro/ ).",
        "periodo": "dal 27-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico del\u00a0Centro Studi e Ricerche \"Centro di Ricerca Educativa sulla Professionalit\u00e0 dell\u2019Insegnante\"\u00a0(CRESPI) del Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"G.M. Bertin\" dell'Universit\u00e0 di Bologna (Responsabile scientifico Prof.ssa Vannini Ira).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio scientifico del Centro Studi e Ricerche \"Disabilit\u00e0, educazione, inclusione \u2013 Disability, education, inclusion (Ce.D.E.I.)\" del Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"G.M. Bertin\" dell'Universit\u00e0 di Bologna (Responsabile scientifico Prof.ssa Roberta Caldin).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio scientifico del\u00a0Centro Studi e Ricerche \"Centro di ricerca e di didattica nei contesti\u00a0museali\"\u00a0del Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"G.M. Bertin\" dell'Universit\u00e0 di Bologna (Responsabile scientifico Prof.ssa Chiara Panciroli).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Progetto \"Educazione inclusiva per bambini con bisogni educativi speciali in Albania\", implementato da Save the Children International e in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Elbasan e l'Universit\u00e0 di Korce (Convenzione tra il Dipartimento di Scienze dell'Educazione di Bologna e l'ONG Save the Children Italia per la cooperazione allo sviluppo in Albania, nel settore dell\u2019Educazione Inclusiva). Il percorso di ricerca e formazione si \u00e8 concluso con la pubblicazione del seguente volume: Dainese R. (2016) Ta mendosh didatik\u00ebn si praktik\u00eb gjth\u00ebp\u00ebrfshir\u00ebse. P\u00ebrsiatje, k\u00ebrkime, perspektiva. Padova: CLEUP. Original edition: (2012). Pensare la didattica come pratica inclusiva. Riflessioni, ricerche, prospettive. Padova: CLEUP - ISBN 978 88 6787 575 7",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore del sottogruppo \"Alternanza scuola lavoro, formazione degli adulti e orientamento\" e Membro del Gruppo di Lavoro 4 \u201cProcessi formativi e inclusione scolastica\u201d - Osservatorio Nazionale sulla Condizione delle Persone con Disabilit\u00e0 (OND) - Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, Direzione generale per l\u2019Inclusione e le politiche sociali Divisione IV. Il sottogruppo ha prodotto un documento: Dainese R. (a cura di) (2015). Alternanza scuola lavoro, adulti, formazione e orientamento.",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Progetto \"Promozione dell'inclusione educativa e sociale dei bambini con bisogni educativi speciali in Kosovo\" implementato da Save the Children e in collaborazione con il Ministero dell'Educazione, della Scienza e della Tecnologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico di EDUCAID onlus (EducAid \u00e8 una associazione Onlus e Organizzazione Non Governativa riconosciuta dal Ministero degli Affari Esteri fondata nel marzo 2000, che oggi coinvolge associazioni, imprese sociali e persone eticamente e professionalmente impegnate nel lavoro educativo e sociale in campo interculturale ed internazionale.) e ONG riconosciuta dal Ministero degli Affari Esteri, per la Cooperazione e l'aiuto internazionale in campo educativo. EducAid, Via Vezia, 2 | 47921 Rimini Tel. e Fax 0541 28022 info@educaid.it",
        "periodo": "dal 07-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratore nella ricerca nazionale \u201cL\u2019integrazione scolastica nella percezione degli insegnanti\u201d - Canevaro A, d\u2019Alonzo L., Ianes D. e Caldin R. - Il progetto di ricerca \u00e8 stato finanziato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano (LUB) e supportato dalla SIPeS (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nella ricerca \u201cLineamenti di un Progetto di studio e ricerca su: Alunni con disabilit\u00e0, figli di migranti\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d e Settore Istruzione del Comune di Bologna - Coordinatore Scientifico Prof.ssa Roberta Caldin",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Progetto TEMPUS in Kosovo Med@up \u201cModernizing Teacher Education at University of Prishtina\u201d (Project number 544023) - Universit\u00e0 Partner: JAMK, Finland, Alphaplus, UK, University of Ljubljana-Slovenia, University of Bologna, Italy, University of Prishtina.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Quality Board del Progetto di ricerca triennale \u201cMUSE\u201d - Modernity and Disability: Ensuring Quality Education for Disabled Students\u201d (Agreemen Number - 2015-3165/001-001 - Project reference number - 561745-EPP-1-2015-1- CL-EPPKA2-CBHE-JP), finanziato da European Commission, MUSE15CALD (fuori FFO); il Progetto nasce e si sviluppa in un partenariato internazionale, attraverso una rete che coinvolge tre Paesi del Sud America (Cile, messico e Argentina) e quattro Paesi europei (Italia, Spagna, regno Unito e Grecia).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e ricercatore nel progetto di ricerca-azione I Care - Conoscersi per progettarsi/orientarsi nell\u2019ambito del Piano Nazionale di formazione e ricerca del Ministero della Pubblica Istruzione \u201cI Care - Imparare Comunicare Agire in una Rete Educativa\u201d (MIUR - C.M. del 28 settembre 2007, Prot. 1536). Il progetto specificatamente rivolto ai problemi dell\u2019integrazione scolastica e sociale degli alunni con disabilit\u00e0) del Centro Territoriale per l\u2019Integrazione (C.T.I.) della Saccisica di Piove di Sacco (PD).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico nell'ambito della Convenzione con il Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 di Bologna - Accordo di rete per la realizzazione del Progetto di ricerca e formazione - INS \u201cImpariamo diversamente\u201d, finanziato dalla Fondazione del Monte di Bologna e Ravenna, Bando INS - Insieme nella scuola.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}