{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-92",
        "titolo": "Marginalit\u00e0 sociale e criticit\u00e0 relazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-9326-056-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto, ISBN: 978-88-9326-056-5",
        "opera": "(a cura di): Del Gottardo E., Apprendimento e comunit\u00e0 competente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2016). Marginalit\u00e0 sociale e criticit\u00e0 relazionali. In: (a cura di):",
        "Del Gottardo E., Apprendimento e comunit\u00e0 competente. p. 76-92,",
        "Napoli:Giapeto, ISBN: 978-88-9326-056-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "599-602",
        "titolo": "Laboratoriointercultura.it: una piattaforma per lo sviluppo delle competenze interculturali",
        "ISBN": [
          "9788897752608"
        ],
        "csp": "GUP - Genova University Press - DeFerrari Editore, ISBN: 9788897752608, Genova",
        "opera": "(a cura di): RUI M., MESSINA L., MINERVA T., Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simone M, Perucca A., Palomba E., Marselli G., De Canale B., De Simone G. C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simone M, Perucca A., Palomba E., Marselli G., De Canale B., De Simone",
        "G. C (2015). Laboratoriointercultura.it: una piattaforma per lo sviluppo delle",
        "competenze interculturali. In: (a cura di): RUI M., MESSINA L., MINERVA",
        "T., Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA 2015.",
        "p. 599-602, GUP - Genova University Press - DeFerrari Editore, ISBN:",
        "9788897752608, Genova"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-190",
        "titolo": "Il Laboratorio di Intercultura. Metodologia di progettazione e di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788866778431"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866778431",
        "opera": "(a cura di): Palomba E, Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in ambiente virtuale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2014). Il Laboratorio di Intercultura. Metodologia di",
        "progettazione e di lavoro. In: (a cura di): Palomba E,",
        "Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in ambiente virtuale. p.",
        "171-190, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866778431"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-261",
        "titolo": "Implementazione e prospettive di ottimizzazione",
        "ISBN": [
          "9788866778431"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866778431",
        "opera": "(a cura di): Palomba E, Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in ambiente virtuale . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2014). Implementazione e prospettive di ottimizzazione. In: (a",
        "cura di): Palomba E, Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in",
        "ambiente virtuale . p. 245-261, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "9788866778431"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-176",
        "titolo": "The Euro-Mediterranean Intercultural Dialogue Laboratorio (E-MIDIA LAB Project)",
        "ISBN": [
          "978886194-227-1"
        ],
        "csp": "Progerit, ISBN: 978886194-227-1, Bari, 14-15 Novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): P. Limone, M. Baldassarre (eds), Ict in Higher Education and Lefelong Learning, Sirem 2013 Conference Proceedings. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palomba E, Simone M, Marselli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palomba E, Simone M, Marselli G. (2014). The Euro-Mediterranean",
        "Intercultural Dialogue Laboratorio (E-MIDIA LAB Project). In: (a cura di): P.",
        "Limone, M. Baldassarre (eds), Ict in Higher Education and Lefelong",
        "Learning, Sirem 2013 Conference Proceedings. p. 171-176, Progerit, ISBN:",
        "978886194-227-1, Bari, 14-15 Novembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-171",
        "titolo": "La ricerca e il questionario",
        "ISBN": [
          "9788866661993"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788866661993",
        "opera": "(a cura di): Simone M, Consumo e crisi economica. Risvolti esistenziali e prospettive educative. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2012). La ricerca e il questionario. In: (a cura di): Simone M,",
        "Consumo e crisi economica. Risvolti esistenziali e prospettive educative. p.",
        "151-171, NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788866661993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-188",
        "titolo": "L'esperienza di acquisto in un gruppo di adulti in formazione",
        "ISBN": [
          "9788866661993"
        ],
        "csp": "NAPOLI:GUIDA EDITORE NAPOLI, ISBN: 9788866661993",
        "opera": "(a cura di): Simone M, Consumo e crisi economica. Risvolti esistenziali e prospettive educative. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2012). L'esperienza di acquisto in un gruppo di adulti in",
        "formazione. In: (a cura di): Simone M, Consumo e crisi economica. Risvolti",
        "esistenziali e prospettive educative. p. 173-188, NAPOLI:GUIDA EDITORE",
        "NAPOLI, ISBN: 9788866661993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-169",
        "titolo": "Gusti e consumi",
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore",
        "opera": "(a cura di): Bochicchio F. , Educare al (buon) gusto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2012). Gusti e consumi. In: (a cura di): Bochicchio F. , Educare",
        "al (buon) gusto. p. 155-169, NAPOLI:Guida Editore"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "La ricerca sulla dieta prolungata. Lo strumento e l' indagine",
        "ISBN": [
          "978-88-905439-0-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-905439-0-6",
        "opera": "(a cura di): Perucca A., Minelli M., Simone M, Una nuova cultura per la pratica medica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2011). La ricerca sulla dieta prolungata. Lo strumento e l'",
        "indagine. In: (a cura di): Perucca A., Minelli M., Simone M, Una nuova",
        "cultura per la pratica medica. p. 95-108, ISBN: 978-88-905439-0-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "263-281",
        "titolo": "Nati in comunit\u00e0. I figli delle giovani madri sole",
        "ISBN": [
          "978-88-6042-997-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 978-88-6042-997-1, Napoli, 12 maggio 2011",
        "opera": "(a cura di): Martiniello L., L'infanzia in una stagione di crisi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simone M (2011). Nati in comunit\u00e0. I figli delle giovani madri sole. In: (a",
        "cura di): Martiniello L., L'infanzia in una stagione di crisi. p. 263-281,",
        "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 978-88-6042-997-1, Napoli, 12 maggio 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "211-215",
        "titolo": "Racconti di vita di giovani mamme disagiate. Dal Medioevo al recupero sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-0280"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-0280, Firenze, 17 - 19 Novembre 2010",
        "opera": "(a cura di): E. CATARSI, J. P. POURTOIS, Educazione familiare e servizi per l\u2019infanzia, Atti del XIII Congresso Internazionale AIFREF. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simone M (2011). Racconti di vita di giovani mamme disagiate. Dal",
        "Medioevo al recupero sociale. In: (a cura di): E. CATARSI, J. P.",
        "POURTOIS, Educazione familiare e servizi per l\u2019infanzia, Atti del XIII",
        "Congresso Internazionale AIFREF. vol. 2, p. 211-215, FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 978-88-6655-0280, Firenze, 17 - 19 Novembre",
        "2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Marginalit\u00e0 e compiti educativi. Strategie di intervento per giovani madri sole e disagiate. p",
        "ISBN": [
          "9788866660927"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788866660927",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simone M (2011). Marginalit\u00e0 e compiti educativi. Strategie di intervento",
        "per giovani madri sole e disagiate. p. 1-200, NAPOLI:Guida, ISBN:",
        "9788866660927"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-92",
        "titolo": "Marginalit\u00e0 sociale e criticit\u00e0 relazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-9326-056-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto, ISBN: 978-88-9326-056-5",
        "opera": "(a cura di): Del Gottardo E., Apprendimento e comunit\u00e0 competente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2016). Marginalit\u00e0 sociale e criticit\u00e0 relazionali. In: (a cura di):",
        "Del Gottardo E., Apprendimento e comunit\u00e0 competente. p. 76-92,",
        "Napoli:Giapeto, ISBN: 978-88-9326-056-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-190",
        "titolo": "Il Laboratorio di Intercultura. Metodologia di progettazione e di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788866778431"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866778431",
        "opera": "(a cura di): Palomba E, Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in ambiente virtuale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2014). Il Laboratorio di Intercultura. Metodologia di",
        "progettazione e di lavoro. In: (a cura di): Palomba E,",
        "Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in ambiente virtuale. p.",
        "171-190, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866778431"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-188",
        "titolo": "L'esperienza di acquisto in un gruppo di adulti in formazione",
        "ISBN": [
          "9788866661993"
        ],
        "csp": "NAPOLI:GUIDA EDITORE NAPOLI, ISBN: 9788866661993",
        "opera": "(a cura di): Simone M, Consumo e crisi economica. Risvolti esistenziali e prospettive educative. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2012). L'esperienza di acquisto in un gruppo di adulti in",
        "formazione. In: (a cura di): Simone M, Consumo e crisi economica. Risvolti",
        "esistenziali e prospettive educative. p. 173-188, NAPOLI:GUIDA EDITORE",
        "NAPOLI, ISBN: 9788866661993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Marginalit\u00e0 e compiti educativi. Strategie di intervento per giovani madri sole e disagiate. p",
        "ISBN": [
          "9788866660927"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788866660927",
        "anno": "2011",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simone M (2011). Marginalit\u00e0 e compiti educativi. Strategie di intervento",
        "per giovani madri sole e disagiate. p. 1-200, NAPOLI:Guida, ISBN:",
        "9788866660927"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "454-474",
        "titolo": "Consumo. Antinomie e paradossi",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-8096"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-8096",
        "opera": "(a cura di): Colazzo S., Il sapere pedagogico. Scritti in onore di N. Paparella. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simone M (2010). Consumo. Antinomie e paradossi. In: (a cura di):",
        "Colazzo S., Il sapere pedagogico. Scritti in onore di N. Paparella. p.",
        "454-474, ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-8096"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-34",
        "titolo": "Il management didattico",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-582-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-582-8",
        "opera": "(a cura di): Paparella N., Il progetto educativo. vol. 3, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SIMONE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONE M (2009). Il management didattico. In: (a cura di): Paparella N., Il",
        "progetto educativo. vol. 3, p. 11-34, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6081-582-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-95",
        "titolo": "La valutazione in corso d'opera",
        "ISBN": [
          "978-88-8406-118-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8406-118-8",
        "opera": "(a cura di): Colazzo S., Attori, contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in et\u00e0 adulta. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SIMONE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONE M (2009). La valutazione in corso d'opera. In: (a cura di): Colazzo",
        "S., Attori, contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in",
        "et\u00e0 adulta. p. 73-95, ISBN: 978-88-8406-118-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Identit\u00e0, consumo, educazione. p",
        "ISBN": [
          "9788860814944"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860814944",
        "anno": "2009",
        "autori": "Simone M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simone M (2009). Identit\u00e0, consumo, educazione. p. 1-160,",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860814944"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-251",
        "titolo": "Nuovi media, consumo sociale ed identit\u00e0 personale",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-310-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-310-7",
        "opera": "(a cura di): Limone P., Nuovi media e formazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SIMONE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONE M (2007). Nuovi media, consumo sociale ed identit\u00e0 personale.",
        "In: (a cura di): Limone P., Nuovi media e formazione. p. 231-251,",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-310-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-262",
        "titolo": "Simulazione. Strutture categoriali",
        "ISBN": [
          "88-8406-072-9"
        ],
        "csp": "CASTRIGNANO DEI GRECI:Amaltea, ISBN: 88-8406-072-9",
        "opera": "(a cura di): Paparella N., Ontologie, simulazione, competenze. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SIMONE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIMONE M (2006). Simulazione. Strutture categoriali. In: (a cura di):",
        "Paparella N., Ontologie, simulazione, competenze. p. 235-262,",
        "CASTRIGNANO DEI GRECI:Amaltea, ISBN: 88-8406-072-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "23728",
    "nome": "SIMONE Maria Grazia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolo della ricerca: Elaborazione statistica e redazione del report intermedio del progetto \"Passerelle. Orientamento e Beni Culturali in Puglia\". Committente: Istituto \"Luigi Sturzo\", Roma.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 20-05-2003"
      },
      {
        "content": "Titolo della ricerca: Organizzazione dei piani esecutivi e conduzione della ricerca-azione nell'ambito del Progetto \"Donne, Media, Telecomunicazioni\". Committente: Universit\u00e0 del Salento, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 22-07-2003 al 22-08-2003"
      },
      {
        "content": "Titolo della ricerca: Archiviazione e report di dati con strumentazione digitale avanzata (SSD: M-PED/04). Assegno di ricerca, mediante selezione pubblica per titoli e colloquio, attribuito dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche dell'Universit\u00e0 del Salento. Tutor scientifico: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Titolo della ricerca: Archiviazione e report di dati con strumentazione digitale avanzata (SSD: M-PED/04). Assegno di ricerca attribuito, mediante selezione pubblica per titoli e colloquio, dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche dell'Universit\u00e0 del Salento. Tutor scientifico: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolo della ricerca: Percorsi didattici on line nella storia dell'arte, dell'artigianato e del costume dal Medioevo all'et\u00e0 moderna (SSD: M-PED/04) Assegnista di ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 04-05-2009"
      },
      {
        "content": "Titolo della ricerca: Progettazione di di percorsi didattici per l\u2019edutainment nel contesto della storia e della societ\u00e0 medievale, con sperimentazione sul campo (SSD: M-PED/04) Borsa di ricerca post-doc, ottenuta mediante selezione pubblica per titoli e colloquio, dalla Scuola Superiore ISUFI, Universit\u00e0 del Salento, nell'ambito del Progetto Mediaevo \"Sviluppo di una piattaforma multicanale per l'edutainment nell'ambito dei Beni Culturali\".",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 27-04-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo della ricerca: \"Indagine quali-quantitativa sui servizi per la prima infanzia nella Provincia di Lecce in rapporto ai bisogni. Analisi degli indicatori di qualit\u00e0 nei servizi per l'infanzia\". Committente: Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di ricerca: \"I problemi delle giovani madri e dei bambini che nascono in comunit\u00e0 di accoglienza per giovani madri. Indagini sulla condizione dell'infanzia oggi\".Committente: Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso. Il Report finale della ricerca \u00e8 il seguente prodotto scientifico: M. G. Simone, \"Marginalit\u00e0 e compiti educativi. Strategie di intervento per giovani madri sole e disagiate\", Guida, Napoli 2012, ISBN: ISBN: 9788866660927.",
        "periodo": "dal 04-10-2010 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "Titolo della ricerca: \"Consumi. Indagini su alcune scelte comportamentali nell'epoca della crisi economica\", Committente: Universit\u00e0 Telematica Pegaso, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche. documentabile dal seguente prodotto scientifico, Report conclusivo della ricerca: M. G. Simone (a cura di), \"Consumo e crisi economica. Risvolti esistenziali e prospettive educative\", Guida, Napoli 2012, pp. 313, ISBN: 9788866661993 .",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cSud-Est. Reti per l\u2019orientamento\u201d, svoltosi a Lecce, in collaborazione tra l'Universit\u00e0 del Salento e l'Accademia delle Belle Arti, documentabile dal seguente prodotto scientifico: M. G. Simone, \"Dopo la laurea. Aree di criticit\u00e0\", in N. PAPARELLA, M.G. CELENTANO (a cura di), Sud-Est. Una strategia di rete per l\u2019orientamento. Favia, Bari, 2009, Atti del Convegno Nazionale \u201cSud-Est. Reti per l\u2019orientamento\u201d, Lecce, dicembre 2008, ISBN: 978-88-95612-05-8, pp. 125-131.",
        "periodo": "dal 02-12-2008 al 03-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale, svoltosi a Lisbona (Spagna), dal titolo \"V International Conference on Multimedia and Information & Communication Technologies in Education\", documentabile dal seguente prodotto scientifico, pubblicato negli Atti del Convegno: M. G. Simone, G. Marselli, \"Governance and management in the universities. Ict for decisional processes\". in A. M\u00c9NDEZ-VILAS, A. SOLANO MART\u00cdN, J.A. MESA GONZ\u00c1LEZ, J. MESA GONZ\u00c1LEZ (A CURA DI), Research, Reflections and Innovations in Integrating ICT in Education, Vol. 1, FORMATEX, Badajoz, Spain 2009, pp. 525-528, Proceedings of V International Conference on Multimedia and Information & Communication Technologies in Education (Lisbona, 22-24 aprile 2009), ISBN: 978-84-692-1789-4.",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice e coordinatrice di sessione di lavoro al XIII Congresso Internazionale AIFREF, svoltosi a Firenze, dal titolo: \"Educazione familiare e servizi per l'infanzia, documentabile dal seguente prodotto scientifico, pubblicato negli Atti del Convegno: M. G. Simone, \"Racconti di vita di giovani mamme disagiate. Dal Medioevo al recupero sociale\", in E. CATARSI, J. P. POURTOIS (a cura di), Educazione familiare e servizi per l\u2019infanzia, Atti del XIII Congresso Internazionale AIFREF, Firenze 17-19 novembre 2010, Tomo II, Firenze University Press, Firenze 2010, ISBN 978-88-6655-028-0, pp. 211-215",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Giornata di studio dal titolo \"L'infanzia in una stagione di crisi\", promossa a Napoli il 12 maggio 2011 dalla Universit\u00e0 Telematica Pegaso, documentabile dal seguente prodotto scientifico, pubblicato nel volume che raccoglie le relazioni della Giornata di studio medesima: M. G. Simone, \"Nati in comunit\u00e0. I figli delle giovani madri sole\", in L. MARTINIELLO (a cura di), L\u2019infanzia in una stagione di crisi, Guida, Napoli 2011, ISBN: 978-88-6042-997-1, pp. 263-281.",
        "periodo": "dal 22-05-2011 al 22-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale SIREM 2013 svoltosi a Bari il 14 e 15 novembre 2013, dal titolo \"ICT in Higher Education and Lifelong Learning\" documentabile dal seguente prodotto scientifico, pubblicato negli Atti del Convegno: Palomba E., Simone M. G., Marselli G., \"The Euro-Mediterranean Intercultural Dialogue Laboratorio (E-MIDIA LAB Project)\", in Limone P., Baldassarre M- (eds) (2014), Ict in Higher Education and Lefelong Learning, Sirem 2013 Conference Proceedings, November 2013, Bari (Italy), Bari: Progerit, pp. 171-176, ISBN 978-88-6194-227-1.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno SIREM \u2013 SIE-L \u2013 MoodleMoot 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, EM&M Italia 2015 (9-10 settembre 2015) dal titolo \"E-learning, media education and moodlemoot. Teach different1\", documentabile dal seguente prodotto scientifico, pubblicato negli Atti del Convegno: Simone M. G., Perucca A., Palomba E., Marselli G., De Canale B., De Simone G. C., Laboratoriointercultura.it: una piattaforma per lo sviluppo delle competenze interculturali, in RUI M., MESSINA L., MINERVA T., Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA 2015, Genova University Press, 2015, pp. 599-602, ISBN 978-88-97752-60-8.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 10-09-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Pedagogia sociale\" (M-PED/01), Corso di Laurea in Pedagogia dei processi formativi, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento (Lecce).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Pedagogia dell'infanzia e della preadolescenza\" (M-PED/04), Corso di Laurea in Pedagogia dell'Infanzia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento (Lecce)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Laboratorio di orientamento professionale\" (M-PED/04), Corso di Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento (Lecce)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Laboratorio di orientamento professionale\" (ssd: M-PED/04), Corso di Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 del Salento (Lecce)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Didattica Speciale\" (SSD: M-PED/03) Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso (Napoli).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Pedagogia generale (M-PED/01), Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso (Napoli).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Laboratorio di orientamento professionale\" (ssd: M-PED/04), Corso di Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Politiche e Sociali, Universit\u00e0 del Salento (Lecce)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Pedagogia sperimentale\" (ssd: M-PED/04), Corso di Laurea in Pedagogia dell'Infanzia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Politiche e Sociali, Universit\u00e0 del Salento (Lecce)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di \"Laboratorio di orientamento professionale\" (ssd: M-PED/04), Corso di Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Politiche e Sociali, Universit\u00e0 del Salento (Lecce)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Pedagogia generale (M-PED/01), Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso (Napoli).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del PRIN \u201cE-learning nella formazione universitaria, modelli didattici e criteriologia pedagogica\u201d (Coordinatore nazionale: prof. N. Paparella), documentata da alcuni prodotti scientifici fra i quali un proprio contributo nel Report conclusivo del Prin medesimo. Cfr. M. G. Simone, \"Simulazione. Strutture categoriali\", in N. PAPARELLA (a cura di), Ontologie, simulazione, competenze, Edizioni Amaltea, Castrignano dei Greci 2006, ISBN: 88-8406-072-9, pp. 235-262.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del PRIN \u201cCostruzione di ontologie, learning objects e comunit\u00e0 di pratiche\" (Coordinatore nazionale: prof. Luciano Galliani). Attivit\u00e0 di ricerca svolta nel gruppo di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 del Salento (Coordinatore: prof. N. Paparella) documentata da tre prodotti scientifici inclusi nelle pubblicazioni finali del Prin medesimo: a) M. G. Simone, \"Il progetto educativo di istituto\", in N. PAPARELLA (a cura di), Il progetto educativo, Armando, Roma 2009, vol. II, ISBN: 978-88-6081-580-4, pp. 170-181. b) M. G. Simone,\" Il management didattico\", in N. PAPARELLA (a cura di), Il progetto educativo, Armando, Roma 2009, vol. III, ISBN: 978-88-6081-582-8, pp. 11-34. c) M. G. Simone, \"L\u2019analisi del discorso pedagogico\". L\u2019attualit\u00e0 del pensiero pedagogico di Carmela Metelli Di Lallo, in N. PAPARELLA (a cura di), Il progetto educativo, Armando, Roma 2009, vol. III, 978-88-6081-582-8, pp. 113-126.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca che ha ideato, progettato e implementato il Laboratorio di Intercultura dell'Universit\u00e0 del Salento (www.laboratoriointercultura.it), ambiente di apprendimento on line per lo sviluppo delle competenze interculturali, Direttore: prof.ssa E. Palomba; Presidente: prof.ssa A. Perucca, in collaborazione con Anglia Ruskin University; University of Valencia; Orebro University; Lower Silesia University, Information and Technology Institute, Egypt ; University of Jordan, University of Algeria. Attivit\u00e0 documentabile da alcuni prodotti scientifici tra i quali si segnalano: a) M. G. Simone,\"Il Laboratorio di Intercultura. Metodologia di progettazione e di lavoro\", in A. PERUCCA, E. PALOMBA (a cura di), Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in ambiente virtuale, Armando, Roma 2014, pp. 171-190, ISBN: 978-88-6677-843-1 b) M. G. Simone, \"Implementazione e prospettive di ottimizzazione\", in A. PERUCCA, E. PALOMBA (a cura di), Laboratoriointercultura.it. Esperienze formative in ambiente virtuale Armando, Roma 2014, pp. 245-261, ISBN: 978-88-6677-843-1.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 14-04-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione a progetto, Universit\u00e0 del Salento, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Titolo del Progetto: Progetto Ulpia (Universit\u00e0 di Lecce per l'istruzione a distanza). Attivit\u00e0 svolta: Progettazione dei materiali didattici e successivo inserimento in Internet.",
        "periodo": "dal 05-12-2001 al 05-02-2002"
      },
      {
        "content": "Collaborazione a progetto, Universit\u00e0 del Salento, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Titolo del Progetto: Progetto Ulpia (Universit\u00e0 di Lecce per l'istruzione a distanza). Attivit\u00e0 svolta: Progettazione dei materiali didattici e successivo inserimento in Internet.",
        "periodo": "dal 28-02-2002 al 28-06-2002"
      }
    ]
  }
}