{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The self-evaluation of school and input variables: a students focus",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VIII, n. 2, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2016). The self-evaluation of school and input variables: a",
        "students focus. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. Anno VIII, n. 2, ISSN:",
        "2038-3282"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-02-16_21"
        ],
        "titolo": "Evaluation of university teaching through students\u2019 questionnaire",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XIV, n. 2, p. 281-292, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_21",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2016). Evaluation of university teaching through students\u2019",
        "questionnaire. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. Anno XIV, n. 2, p.",
        "281-292, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_21"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-03-16_13"
        ],
        "titolo": "Teachers\u2019 digital competences. A exploratory survey on ICT application in the school.",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XIV, n. 3 , p. 179-188, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-03-16_13",
        "anno": "2016",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIRCHI S (2016). Teachers\u2019 digital competences. A exploratory survey on",
        "ICT application in the school.. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol.",
        "Anno XIV, n. 3 , p. 179-188, ISSN: 2279-7505, doi:",
        "107346/-fei-XIV-03-16_13"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Realt\u00e0 virtuale e apprendimento esperenziale: strategie per una didattica innovativa",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867092727",
        "opera": "(a cura di): NIRCHI S; CAPOGNA S, Tra educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo",
        "anno": "2016",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIRCHI S (2016). Realt\u00e0 virtuale e apprendimento esperenziale: strategie",
        "per una didattica innovativa. In: (a cura di): NIRCHI S; CAPOGNA S, Tra",
        "educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre del processo di",
        "innovazione digitale in ambito educativo. ISBN: 9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La sfida dell\u2019Open learning chiama l\u2019Universit\u00e0 a misurarsi con il carico innovativo dei MOOC-Massive Open Online Courses",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867092727",
        "opera": "(a cura di): NIRCHI S, CAPOGNA S, Tra educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo",
        "anno": "2016",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIRCHI S (2016). La sfida dell\u2019Open learning chiama l\u2019Universit\u00e0 a",
        "misurarsi con il carico innovativo dei MOOC-Massive Open Online",
        "Courses. In: (a cura di): NIRCHI S, CAPOGNA S, Tra educazione e societ\u00e0",
        "nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in",
        "ambito educativo. ISBN: 9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Instructional method of Problem Based Learning",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VII, n. 2, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2015). Instructional method of Problem Based Learning. Q-TIMES",
        "WEBMAGAZINE, vol. Anno VII, n. 2, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I risultati dell\u2019indagine TALIS 2013 letti nell\u2019ottica del sostegno alla professionalit\u00e0 degli insegnanti",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VI, n. 3, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIRCHI S (2014). I risultati dell\u2019indagine TALIS 2013 letti nell\u2019ottica del",
        "sostegno alla professionalit\u00e0 degli insegnanti. Q-TIMES WEBMAGAZINE,",
        "vol. Anno VI, n. 3, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientamento scolastico: strategia necessaria per progettare le proprie scelte",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VI, n. 2, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIRCHI S (2014). Orientamento scolastico: strategia necessaria per",
        "progettare le proprie scelte. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. Anno VI, n. 2,",
        "ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The historical development of the Didactic Transposition concept in curricular project of disciplinary knowledges",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VI, n. 4, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIRCHI S (2014). The historical development of the Didactic Transposition",
        "concept in curricular project of disciplinary knowledges. Q-TIMES",
        "WEBMAGAZINE, vol. Anno VI, n. 4, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "104018/ijdldc.2014040103"
        ],
        "titolo": "Assessing Learners' Reading Literacy through New Approaches: The Construction and Integration Model ",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. Anno 5 , p. 32-48, ISSN: 1947-3494, doi: 104018/ijdldc.2014040103",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2014). Assessing Learners' Reading Literacy through New",
        "Approaches: The Construction and Integration Model . INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE, vol.",
        "Anno 5 , p. 32-48, ISSN: 1947-3494, doi: 104018/ijdldc.2014040103"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XII-04-14_17"
        ],
        "titolo": "Learning through storytelling: from Once upon a time to Digital Storytelling",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XII, n. 4, p. 233-237, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XII-04-14_17",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2014). Learning through storytelling: from Once upon a time to",
        "Digital Storytelling. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. Anno XII, n. 4,",
        "p. 233-237, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XII-04-14_17"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social network e Educazione: una convivenza possibile",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VI, n. 1, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIRCHI S (2014). Social network e Educazione: una convivenza possibile.",
        "Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. Anno VI, n. 1, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019analisi della pratica didattica: procedura importante nella definizione dell\u2019identit\u00e0 professionale dell\u2019insegnante",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno V, 4, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2013). L\u2019analisi della pratica didattica: procedura importante nella",
        "definizione dell\u2019identit\u00e0 professionale dell\u2019insegnante. Q-TIMES",
        "WEBMAGAZINE, vol. Anno V, 4, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verificare la reading literacy degli allievi attraverso nuovi approcci: il modello di Costruzione e Integrazione",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno V, n. 3, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2013). Verificare la reading literacy degli allievi attraverso nuovi",
        "approcci: il modello di Costruzione e Integrazione. Q-TIMES",
        "WEBMAGAZINE, vol. Anno V, n. 3, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I volti delle \u201cemozioni\u201d nella formazione e-learning. Parte prima.",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "n. 4, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2012). I volti delle \u201cemozioni\u201d nella formazione e-learning. Parte",
        "prima.. Q-TIMES WEBMAGAZINE, n. 4, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "La multiformit\u00e0 della professione insegnante",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-027-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-027-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIRCHI S, CELLAMARE S, MELCHIORI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIRCHI S, CELLAMARE S, MELCHIORI R (2012). La multiformit\u00e0 della",
        "professione insegnante. ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-027-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Formazione e-learning e percorsi modulari. La scrittura dei materiali didattici",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2965-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-2965-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIRCHI S (2009). Formazione e-learning e percorsi modulari. La scrittura",
        "dei materiali didattici. ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2965-7"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-02-16_21"
        ],
        "titolo": "Evaluation of university teaching through students\u2019 questionnaire",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XIV, n. 2, p. 281-292, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_21",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2016). Evaluation of university teaching through students\u2019",
        "questionnaire. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. Anno XIV, n. 2, p.",
        "281-292, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-02-16_21"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-03-16_13"
        ],
        "titolo": "Teachers\u2019 digital competences. A exploratory survey on ICT application in the school.",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XIV, n. 3 , p. 179-188, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XIV-03-16_13",
        "anno": "2016",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NIRCHI S (2016). Teachers\u2019 digital competences. A exploratory survey on",
        "ICT application in the school.. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol.",
        "Anno XIV, n. 3 , p. 179-188, ISSN: 2279-7505, doi:",
        "107346/-fei-XIV-03-16_13"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La sfida dell\u2019Open learning chiama l\u2019Universit\u00e0 a misurarsi con il carico innovativo dei MOOC-Massive Open Online Courses",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867092727",
        "opera": "(a cura di): NIRCHI S, CAPOGNA S, Tra educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo",
        "anno": "2016",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIRCHI S (2016). La sfida dell\u2019Open learning chiama l\u2019Universit\u00e0 a",
        "misurarsi con il carico innovativo dei MOOC-Massive Open Online",
        "Courses. In: (a cura di): NIRCHI S, CAPOGNA S, Tra educazione e societ\u00e0",
        "nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in",
        "ambito educativo. ISBN: 9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XII-04-14_17"
        ],
        "titolo": "Learning through storytelling: from Once upon a time to Digital Storytelling",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XII, n. 4, p. 233-237, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XII-04-14_17",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2014). Learning through storytelling: from Once upon a time to",
        "Digital Storytelling. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. Anno XII, n. 4,",
        "p. 233-237, ISSN: 2279-7505, doi: 107346/-fei-XII-04-14_17"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "104018/ijdldc.2014040103"
        ],
        "titolo": "Assessing Learners' Reading Literacy through New Approaches: The Construction and Integration Model ",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. Anno 5 , p. 32-48, ISSN: 1947-3494, doi: 104018/ijdldc.2014040103",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nirchi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nirchi S (2014). Assessing Learners' Reading Literacy through New",
        "Approaches: The Construction and Integration Model . INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE, vol.",
        "Anno 5 , p. 32-48, ISSN: 1947-3494, doi: 104018/ijdldc.2014040103"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "La multiformit\u00e0 della professione insegnante",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-027-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-027-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "NIRCHI S, CELLAMARE S, MELCHIORI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIRCHI S, CELLAMARE S, MELCHIORI R (2012). La multiformit\u00e0 della",
        "professione insegnante. ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-027-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Formazione e-learning e percorsi modulari. La scrittura dei materiali didattici",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2965-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-2965-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIRCHI S (2009). Formazione e-learning e percorsi modulari. La scrittura",
        "dei materiali didattici. ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2965-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-97",
        "titolo": "Articolo di giornale e saggio breve. Similitudini e differenze a confronto",
        "ISBN": [
          "9788877508980"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788877508980",
        "opera": "GAETANO DOMENICI A CURA DI. Le prove semistrutturate di verifica degli apprendimenti. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIRCHI S (2005). Articolo di giornale e saggio breve. Similitudini e",
        "differenze a confronto. In: GAETANO DOMENICI A CURA DI. Le prove",
        "semistrutturate di verifica degli apprendimenti. p. 74-97, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788877508980"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "La qualit\u00e0 della valutazione educativa. Verfica e valutazione degli apprendimenti",
        "ISBN": [
          "88-7346-288-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7346-288-X",
        "anno": "2004",
        "autori": "NIRCHI STEFANIA, SIMEONE DANIELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIRCHI STEFANIA, SIMEONE DANIELA (2004). La qualit\u00e0 della",
        "valutazione educativa. Verfica e valutazione degli apprendimenti.",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 88-7346-288-X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-295",
        "titolo": "L\u2019intervista: strumento di raccolta di \u201cinformazioni\u201d sul campo",
        "ISBN": [
          "9788873462408"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873462408",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Moretti, Pratiche di qualit\u00e0 e ricerca-azione. Costruire la scuola dell\u2019autonomia. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "NIRCHI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NIRCHI S (2003). L\u2019intervista: strumento di raccolta di \u201cinformazioni\u201d sul",
        "campo. In: (a cura di): Giovanni Moretti, Pratiche di qualit\u00e0 e ricerca-azione.",
        "Costruire la scuola dell\u2019autonomia. p. 289-295, ROMA:Anicia, ISBN:",
        "9788873462408"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "24475",
    "nome": "NIRCHI Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore Responsabile e Direzione Scientifica di Q-Times webmagazine (www.qtimes.it) (presente nell\u2019elenco delle riviste scientifiche dell\u2019ANVUR per l\u2019Area 11 - Scienze storiche, filosofiche, pedagogiche e psicologiche); journal trimestrale attivo da novembre 2009 \u00e8 ad oggi sottoposto a processo di revisione da parte del \u201cGruppo libri e riviste\u201d dell\u2019Anvur per l\u2019inserimento in fascia A.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico Editoriale della rivista di fascia A: INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE, pubblicata dalla societ\u00e0 IGI Global di Hershey (PA), USA.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Advisory Board del Journal Editor Ethics 2.0 \u2013 College of Liberal Arts & Sciences",
        "periodo": "dal 11-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di : Patrimoni culturali e ricerca educativa \u2013 ISSN 2421-1192",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al Convegno nazionale \u201cAutovalutazione d\u2019Istituto nella scuola dell\u2019Autonomia\u201d. Titolo relazione: Processi formativi e apprendimento scolastico: le prove di verifica strutturate e semistrutturate - IRRSAE Calabria in collaborazione con il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre [Centro Congressi dell\u2019Hotel Eurolido di Falerna (CZ)] \u2013 16 e 17 maggio 2001.",
        "periodo": "dal 16-05-2001 al 17-05-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Corso di perfezionamento a distanza in \u201cDidattica Modulare e dell\u2019Orientamento\u201d (Prof. G. Domenici). Titolo relazione: Elementi di progettazione modulare - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - 3 novembre 2001.",
        "periodo": "dal 03-11-2001 al 03-11-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno nazionale \u201cProgetto Autovalutazione d\u2019Istituto\u201d. Titolo relazione: Caratteristiche formali delle prove semistrutturate- Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 10 novembre 2001.",
        "periodo": "dal 10-11-2001 al 10-11-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno nazionale \u201cProgetto ITACA\u201d, Convenzione Comune di Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Scuola Superiore della P.A. del Lazio, formazione dei quadri D del Comune di Roma. Titolo relazione: La verifica degli apprendimenti: le prove oggettive - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 15 gennaio 2002.",
        "periodo": "dal 15-01-2002 al 15-01-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno nazionale \u201cSaperi e competenze certificabili nella scuola dell\u2019autonomia\u201d - Organizzazione modulare della didattica: problemi e prospettive - Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione e Associazione Nazionale Docenti \u2013 29 aprile 2002.",
        "periodo": "dal 29-04-2002 al 29-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cDidattica modulare nella scuola di base\u201d - La valutazione nella didattica Modulare, Universit\u00e0 LUMSA di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione, Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria - 29 maggio 2002.",
        "periodo": "dal 29-05-2002 al 29-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Corso di perfezionamento a distanza in \u201cDidattica Modulare e dell\u2019Orientamento\u201d (Prof. G. Domenici). Titolo relazione: Elementi di progettazione modulare - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 12 ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 12-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \"Didattica Modulare\". Titolo relazione: Costruzione di moduli e Unit\u00e0 didattiche - SSIS Lazio \u2013 18 novembre 2002",
        "periodo": "dal 18-11-2002 al 18-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Corso di perfezionamento a distanza in \u201cValutazione degli apprendimenti e autovalutazione d\u2019istituto nella scuola dell\u2019autonomia\u201d (Prof. G. Domenici). Titolo relazione: Autovalutazione d\u2019istituto: una ricerca sul campo. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 23 novembre 2002.",
        "periodo": "dal 23-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cValutazione e Autovalutazione come risorse strategiche nella scuola dell\u2019autonomia\u201d. Titolo relazione: Verifica e valutazione degli apprendimenti: le prove strutturate, Universit\u00e0 LUMSA di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione, Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria \u2013 4 marzo 2003.",
        "periodo": "dal 04-03-2003 al 04-03-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno su Progetto formativo e libert\u00e0 docente, Liceo Classico \u201cOrazio\u201d Roma. Titolo relazione: Elementi di progettazione modulare - 13 marzo 2003.",
        "periodo": "dal 13-03-2003 al 13-03-2003"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca il Convegno internazionale \"La valutazione come risorsa strategica. Equit\u00e0, cultura e competenze per l\u2019esercizio di una cittadinanza attiva\" Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione- Cattedra Prof. G. Domenici",
        "periodo": "dal 17-10-2003 al 18-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Master di II Livello in \u201cLeadership e management in educazione\u201d Direttore del Master (Prof. G. Domenici). Titolo relazione: Elementi di progettazione modulare - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 11 febbraio 2005.",
        "periodo": "dal 11-02-2005 al 11-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno su Organizzazione didattica e valutazione, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione Modalit\u00e0 FAD. Titolo relazione: L\u2019organizzazione modulare della didattica, 8 luglio 2005.",
        "periodo": "dal 08-07-2005 al 08-07-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Master di II Livello in \u201cLeadership e management in educazione\u201d Direttore del Master (Prof. G. Domenici). Titolo relazione: Utilizzo della piattaforma FAD e condivisione delle risorse - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 15 luglio 2005.",
        "periodo": "dal 15-07-2005 al 15-07-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Corso di perfezionamento a distanza in Valutazione degli apprendimenti e autovalutazione d\u2019istituto nella scuola dell\u2019autonomia (Prof. G. Domenici). Titolo relazione: Le prove strutturate di verifica degli apprendimenti - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 26 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 26-11-2005 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \"Valutazione scolastica e norme ISO: differenze e analogie\", Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 18 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 18-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Corso di perfezionamento a distanza in Didattica modulare e dell\u2019orientamento (Prof. G. Domenici), Le prove oggettive di verifica degli apprendimenti. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 25 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 25-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Corso di perfezionamento a distanza in Didattica modulare e dell\u2019orientamento (Prof. G. Domenici), Le prove oggettive di verifica degli apprendimenti. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 25 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 25-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno per il Master di II Livello in \u201cLeadership e management in educazione\u201d (Direttore Prof. G. Domenici). Titolo relazione: Alcuni momenti di valutazione nella FAD, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 Anni accademici 27 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 27-05-2007 al 27-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario di Studio per il Master di II Livello in Leadership e management in educazione (Direttore del Master Prof. G. Domenici) \u201cAutonomia e innovazione: il governo del cambiamento nella dimensione locale e internazionale\u201d . Titolo della relazione: \u201cUtilizzo della piattaforma FAD e condivisione delle risorse\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 6 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 06-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Corso \"Gli Strumenti della valutazione nei Corsi di Laurea delle Professioni Sanitarie e nei corsi O.S.S.\". Titolo degli interventi: \"Gli strumenti della valutazione. Area cognitiva: le prove semistrutturate\"; \"Come si costruisce una prova semistrutturata\"; \"Come si costruisce un questionario\". Ospedale \u201cForlanini\u201d di Roma, 28 -29 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 29-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale Social Media Week, presso Universit\u00e0 degli Studi LINK Campus University. Nell\u2019ambito della sessione I Social Media nell\u2019Education ha relazionato su: I social network nella didattica.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 11-06-2015"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato in qualit\u00e0 di membro dell'Osservatorio SIRD \"Valutazione in Universit\u00e0\" Coordinato dal Prof. Ettore Felisatti, il Convegno Nazionale SIRD \"\u201cTECO-TECOD per l\u2019Universit\u00e0. La valutazione degli apprendimenti in uscita dai Corsi di studio\u201d\" , svoltosi a Padova il 12/2/2016 in collaborazione con l\u2019Ateneo patavino e il CISSPE \u2013 Centro interdipartimentale di Studio per i servizi alla persona dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro Commissioni d\u2019esame per Docimologia e Metodologia della ricerca pedagogica (Cattedra Prof. G. Domenici) e Responsabile progettazione e costruzione dei test per esami scritti di Docimologia e Metodologia della ricerca pedagogica- Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 dal 1997 al 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Progettazione e del Coordinamento del Comitato redazionale per la formazione in servizio degli insegnanti della scuola dell\u2019infanzia e della scuola primaria del territorio della Regione Lazio (Convenzione Ufficio Scolastico Regionale per il Lazio, Direzione Generale, e Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione del 25/07/2003) e membro del progetto CdL in SdE FAD e-learning. In qualit\u00e0 di esperto dei processi formativi con particolare riferimento alla didattica modulare, riceve dall'Universit\u00e0 Roma Tre l'incarico per: predisposizione del modulo TSSE (revisione di n. 40 item)e del modulo ODEV, ed in particolare: riunioni FAD; studio di testi cartacei e online; redazione di \"Introduzione all'insegnamento di didattica\"; redazione dell'introduzione; creazione di link di approfondimento e adattamento alla piattaforma e-learning di 5 unit\u00e0 di studio; cura della bibliografia, sitografia e glossario; inserimento dei moduli sulla piattaforma con \"Informa\"; revisione e correzione dei dati inseriti sulla piattaforma; predisposizione ed elaborazione delle esercitazioni dell'insegnamento di Didattica. Il tutto svolto presso il Dipartimento di Scienze dell'Educazione. (Responsabile Scientifico Prof. Gaetano Domenici). Anno accademico 2005-2008",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del comitato redazionale per la preparazione del materiale didattico del progetto \u201cCorsi abilitanti per la scuola dell\u2019infanzia e per la scuola primaria DM 85/05. Laboratorio di Didattica dell\u2019Orientamento (Responsabile Scientifico Prof. Gaetano Domenici) \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre. Anno accademico 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019osservatorio SIRD (Societ\u00e0 Italiana Ricerca Didattica) \u201cValutazione in Universit\u00e0\u201d dal 2015 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Ha svolto da maggio 2000 ad oggi formazione nelle scuole di ogni ordine e grado sul territorio nazionale su tematiche relative alla \u201cDidattica modulare\u201d, Autovalutazione d\u2019Istituto\u201d, \u201cValutazione degli apprendimenti: costruzione di prove oggettive e semistrutturate e Item Analysis\u201d; Nello specifico ha ricevuto incarico dalle seguenti istituzioni scolastiche: Provveditorato agli Studi di Grosseto; ISICSMA di Grosseto; ITCS Duca degli Abruzzi di Roma; SM Mazzini di Roma; SMS G. Micali di Livorno; Provveditorato agli Studi di Massa Carrara; SMS G. Pierluigi di Palestrina; ISIT A. Manetti e ITI P. Porciatti di Grosseto; LC G. Chiabrera di Savona; SMS Via G. da San Gallo 11 Distretto XXI Ostia; ITIS G. Galilei Roma; IPSSTCP di Lucca; ISA di Cascina; ITCS Lollighetti di Ferentino; LSS Amaldi Santa Maria Capua Vetere; LS Marconi di Foligno; ITCGS Ceccherelli di Roma; LSS Farnesina di Roma; ITCS Pertini di Roma; IISS De Sanctis di Avellino; SMS Fedele Sebastiano di Minturno; IC Dalla Chiesa di Roma; ITC Giovanni XXIII di Roma; LC Orazio di Roma; SES Brasile di Roma; ITIS \u201cCardarelli\u201d di Tolfa.",
        "periodo": "dal 15-05-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel giugno 2001 consegue il titolo di \u201cValutatore dei sistemi di qualit\u00e0\u201d (riconosciuto SICEV), a seguito di un corso tenutosi dal 4 al 9 giugno 2001, organizzato dall\u2019Associazione Italiana Cultura Qualit\u00e0-Centro Insulare (AICQ). Membro dell\u2019Ente di certificazione \"Palomar\" (Responsabile scientifico Prof. Gaetano Domenici), in qualit\u00e0 di valutatore dei sistemi di qualit\u00e0 ISO 9001/2000. Palomar certifica scuole e servizi al cittadino e al territorio.",
        "periodo": "dal 28-06-2001 al 28-06-2001"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente della SIRD- Societ\u00e0 Italiana Ricerca Didattica. Dal 2004 ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre. Titolo del programma di ricerca \"Forme e strumenti di qualificazione dell\u2019accesso all\u2019Universit\u00e0. Dal 2004 al 2008.",
        "periodo": "dal 26-01-2004 al 26-01-2008"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \u201cPedagogia\u201d presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, a.a. 2003-2004 (con borsa di studio) con una ricerca sperimentale dal titolo: La didattica modulare come strategia flessibile di intervento formativo. Studio di caso: l\u2019esperienza di due scuole secondarie superiori italiane (tutor G. Domenici). Tesi, in seguito pubblicata con l\u2019editore Anicia (Roma).",
        "periodo": "dal 04-05-2004 al 04-05-2004"
      },
      {
        "content": "Iscritta nell'elenco speciale dell'Ordine dei Giornalisti - dal 2009 ad oggi.",
        "periodo": "dal 28-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di diverse unit\u00e0 di studio all'interno del Master di II livello in \"Metodologia Didattica e Processi Valutativi\". Direttore: Gaetano Domenici. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. A.a. 2010/11",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Osservatorio \u201cValutazione in Universit\u00e0\u201d costituito all\u2019interno della SIRD \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica con il compito di sviluppare attivit\u00e0 di studio e ricerca nel campo della didattica universitaria e della qualit\u00e0 del sistema di formazione superiore. Dal 2015 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di commissione di laurea per l\u2019anno accademico 2013-2014 presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Cassino e del Lazio Meridionale",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "Esperto di valutazione della qualit\u00e0 della didattica universitaria (AVA Autovalutazione, Valutazione e Accreditamento delle Sedi e dei CdS delle Universit\u00e0) \u2013 Anvur. Con particolare riferimento a: Procedure di accreditamento iniziale e periodico dei corsi di laurea e delle sedi universitarie; Coordinamento e partecipazione alle visite istituzionali per l\u2019accreditamento periodico dei corsi di laurea e delle sedi universitarie; Supporto all\u2019analisi degli indicatori di valutazione nell\u2019ambito del programma AVA (Autovalutazione, Valutazione e Accreditamento) anche ai fini della redazione del rapporto sullo stato del sistema universitario e della ricerca.",
        "periodo": "dal 13-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro commissione congiunta, art. 4 del protocollo d\u2019intesa ANVUR- Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d per il Progetto didattica blended \u2013 Erogazione singolo insegnamento in versione frontale e telematica (Delibera Consiglio Direttivo n. 77/2015) \u2013 durata sperimentazione tre anni a partire dall\u2019a.a. 2015-2016;",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito di AVA (Autovalutazione, Valutazione e Accreditamento delle Sedi e dei CdS delle Universit\u00e0) si \u00e8 occupata di coordinare il lavoro della CEV (Commissione esperti di valutazione) nominata rispettivamente per l'Accreditamento Periodico dell'Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Ha redatto per tale universit\u00e0 il rapporto preliminare, analizzato e risposto alle controdeduzioni di Ateneo e redatto la relazione finale di accreditamento periodico.",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Rapporto sullo stato del Sistema universitario e della Ricerca \u00e8 stata autrice con Daniele Checchi del capitolo I. 1.7 I laureati nel mercato del lavoro pp. 200-210.",
        "periodo": "dal 15-05-2016 al 15-05-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito di AVA (Autovalutazione, Valutazione e Accreditamento delle Sedi e dei CdS delle Universit\u00e0) si \u00e8 occupata di coordinare il lavoro della CEV (Commissione esperti di valutazione) nominata rispettivamente per l'Accreditamento Periodici dell' Universit\u00e0 Politecnico di Torino. Ha redatto la relazione preliminare per l'Ateneo e avviato il primo lavoro di analisi delle controdeduzioni dell'Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito di AVA (Autovalutazione, Valutazione e Accreditamento delle Sedi e dei CdS delle Universit\u00e0) si \u00e8 occupata di coordinare il lavoro della CEV (Commissione esperti di valutazione) nominata rispettivamente per l'Accreditamento Periodico dell' Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento Fondamenti di progettazione curricolare - SSIS Lazio - Anno accademico 2008-2009. totale ore insegnamento 18.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 26-11-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento \u201cLinguaggi dei media e competenze digitali\u201d, ore 42, (6 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, Dipartimento di Scienze Umane, Sociali e della Salute, CdL in Scienze della Comunicazione. Anni accademico 2012-2013",
        "periodo": "dal 26-11-2012 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento \"Scienze della valutazione\" per il corso di perfezionamento in Didattica ambientale presso l'Universit\u00e0 e-campus di Roma. Anno accademico 2013-2014.",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 11-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento \"Statistica elementare e scienze della valutazione\" per il corso di perfezionamento in Scienze docimologiche e valutazione presso l'Universit\u00e0 degli Studi e-campus di Roma. Anno accademico 2013-2014.",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento \"Scienze della valutazione\" per il corso di perfezionamento in Competenze del tutor online presso l'Universit\u00e0 degli Studi e-campus di Roma. Anno accademico 2013-2014.",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 11-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento \u201cLinguaggi dei media e competenze digitali\u201d, ore 36, (6 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, Dipartimento di Scienze Umane, Sociali e della Salute, CdL in Scienze della Comunicazione. Anni accademico 2013-2014.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-10-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente della Ricerca sperimentale: aggiornamento del personale docente e produzione di pacchetti modulari a carattere multimediale utili per il recupero delle abilit\u00e0 linguistiche di base degli allievi all\u2019inizio della secondaria superiore. Convenzione tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione e il Ministero della Pubblica Istruzione, Direzione Generale Istruzione Tecnica. Nell\u2019ambito della ricerca ha curato anche la progettazione dei materiali e il coordinamento dei gruppi di lavoro- Anno accademico 1996-1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Progetto Interdirezionale Copernico\" (MPI) Rete di Roma. Qualit\u00e0 del servizio scolastico con riferimento all\u2019autonomia organizzativa e didattica delle istituzioni scolastiche ed educative. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione. Nell\u2019ambito del progetto ha svolto numerose Docenze e coordinato i laboratori su: didattica modulare e valutazione. Anno accademico 1997-1999.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Componente della Ricerca universitaria, (quota ex 60%) Indicatori internazionali dell\u2019Istruzione. La ricerca ha riguardato l\u2019identificazione di circa venti indicatori (di input, di processo, di output e di contesto) relativi alla qualit\u00e0 dell\u2019istruzione, particolarmente utili ai docenti per l\u2019organizzazione del proprio lavoro didattico-educativo e alle scuole, soprattutto in vista dell\u2019Autonomia, per monitorare e ottimizzare l\u2019efficacia didattico-organizzativa della loro azione. Nell\u2019ambito della ricerca \u00e8 stata anche Responsabile della progettazione dei materiali e del coordinamento dei gruppi di lavoro. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 anno accademico 1997-1999.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto Convenzione tra il \u201cconsorzio\u201d di scuole della zona Castelli di Roma e il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, per l\u2019elaborazione e la messa a punto e prova sul campo di un modello di Autovalutazione d\u2019Istituto attraverso la \u201cricerca-intervento\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 Anno accademico 2000.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto \u201cAti Prometeo 2000\u201d, Universit\u00e0 capofila Roma Tre, per lo svolgimento dei corsi di formazione per il conferimento della qualifica dirigenziale ai Capi d\u2019Istituto per il territorio della Toscana- gara indetta con bando 6 ottobre 1998. Nell\u2019ambito del Progetto stesso \u00e8 stata anche Tutor d\u2019aula per la sede di Livorno; membro della segreteria tecnico-scientifica del corso, come specificato nel progetto generale; tutor remoto per l\u2019analisi dei progetti presentati dai Capi d\u2019Istituto e ha fornito assistenza a distanza nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di \u201cprogetto sul campo\u201d. Anno accademico 2000.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto ITACA e Responsabile della valutazione e Monitoraggio dei corsi. Convenzione Comune di Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Scuola Superiore della P.A. del Lazio, formazione dei quadri D del Comune di Roma. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, anno accademico 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto sulla selezione d\u2019ingresso all\u2019Universit\u00e0. Ha curato la costruzione e la somministrazione dei test di ammissione ai corsi di laurea in: Giurisprudenza, Economia, Scienze Politiche, IUSM, Lettere, Lingue. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione. Anno accademico 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto per la selezione d\u2019ingresso all\u2019Universit\u00e0. Ha curato, in qualit\u00e0 di esperto di Docimologia, la costruzione dei test di selezione per il concorso pubblico, per esami, ad un posto a tempo indeterminato di categoria B, posizione economica 3, area amministrativa a supporto dei servizi amministrativi di Ateneo. Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 anno accademico 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto e Responsabile del gruppo di lavoro per la costruzione degli strumenti docimologici. Progetto sul Monitoraggio del corso di riqualificazione, finalizzato alla progressione di carriera di alcune figure professionali (funzionari amministrativi), Ministero del Lavoro e delle Politiche sociali, Direzione Generale degli Affari Generali, Risorse umane e attivit\u00e0 ispettiva, Divisione IV e Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 Anno accademico 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di formazione in servizio degli insegnanti Scuola dell\u2019infanzia e scuola primaria del territorio della Regione Lazio. Convenzione tra l\u2019Ufficio Scolastico Regionale per il Lazio e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione. Anno accademico 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato tecnico scientifico del Master II Livello in \u201cLeadership e management in educazione\u201d (Direttore Prof. G. Domenici), Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione Anno accademico 2004-2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto Corsi abilitanti Legge n. 143/2004 e responsabile gruppi di lavoro. Formalizzazione sul piano docimologico delle prove di verifica relative alle discipline: Pedagogia dell\u2019infanzia e della preadolescenza; Metodologia del gioco e dell\u2019animazione; Tecnologie didattiche per la disabilit\u00e0; Didattica del lavoro di gruppo e della comunicazione; Metodi e tecniche di osservazione e valutazione; Metodologia delle attivit\u00e0 espressive (Immagine, suono e musica). Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - Anno accademico 2006-2007.",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 15-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca Progetto \u201cFINVALI 2005\u201d dell\u2019INVALSI, (Istituto Nazionale per la valutazione del sistema educativo di istruzione e di formazione ); Titolo del progetto: sviluppo di un sistema statistico integrato per la rilevazione della customer satisfaction e per la valutazione a componente soggettiva della qualit\u00e0 della formazione; Obiettivo generale: definizione di metodologie per il monitoraggio di azioni valutative e innovative. Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione (DSE) dell\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d; Dipartimento di statistica, probabilit\u00e0 e statistica applicata (DSPSA), Facolt\u00e0 di Scienze Statistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza; Associazione Nazionale Docenti (AND). Anno accademico 2007-2008.",
        "periodo": "dal 15-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto PRIN 2006, Area 11. Equivalenze e disequivalenze della didattica universitaria on line. Modelli pedagogici, processi didattici, ambienti virtuali ed integrati e criteri di valutazione della qualit\u00e0. Coordinatore scientifico nazionale: C. La Neve (Universit\u00e0 degli Studi di Bari). Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre: G. Domenici. Titolo della ricerca dell\u2019Unit\u00e0 locale: Valutazione e autovalutazione nei processi di qualificazione e-learning (http://prin.cineca.it)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca per il progetto COMPETENZE DIGITALI A SCUOLA - Ricerca intervento realizzata da Link Campus University in collaborazione con ANP e Universit\u00e0 di Roma Tre. periodo 15.1.2016",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca per il progetto DECODE - Erasmus+ Strategic Partnerships for school education TITOLO: DEvelop COmpetences in Digital Era. Expertise, best practices and teaching in the XXI century DECODE aims at highlighting experiences, practices and teachers competences activated in schools in digital fields, with the intent to favor the diffusion of best practises and the improvement of media and digital literacy. DECODE intend to experiment a new training model for teachers, which aims at contributing to the creation of digital competences to respond the new demands of knowledge and information society to education system. periodo 1.9.16 ancora attiva",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca sperimentale: L\u2019accoglienza scolastica svoltasi presso gli Istituti Professionali \u201cL. Einaudi\u201d e \u201cE. De Amicis\u201d di Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 anno accademico 1996-1997",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \"Forme e strumenti di qualificazione dell\u2019accesso all\u2019Universit\u00e0\" Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Scienze dell'Educazione, 24 /01/04 - 24/01/06",
        "periodo": "dal 24-01-2004 al 24-01-2006"
      }
    ]
  }
}