{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michela Schenetti, Elisa Guerra (2016). Educatrici in fuga: il contributo della",
        "ricerca nei percorsi di formazione dei servizi per l\u2019infanzia. FORM@RE, vol.",
        "16, p. 305-318, ISSN: 1825-7321, doi: 10.13128/formare-18217"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insegnanti dall'aria aperta",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 4/5, p. 243-246, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2015",
        "autori": "Michela Schenetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michela Schenetti (2015). Insegnanti dall'aria aperta. INFANZIA, vol. 4/5, p.",
        "243-246, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando l'educazione ambientale pu\u00f2 educare alla sostenibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 7, p. 76-80, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Michela Schenetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michela Schenetti (2015). Quando l'educazione ambientale pu\u00f2 educare",
        "alla sostenibilit\u00e0. SCUOLA ITALIANA MODERNA, vol. 7, p. 76-80, ISSN:",
        "0036-9888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-295",
        "titolo": "La scuola nel bosco. Pedagogia, didattica e natura.. p",
        "ISBN": [
          "9788859009764"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859009764",
        "anno": "2015",
        "autori": "Schenetti Michela Irene Salvaterra Benedetta Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Schenetti Michela Irene Salvaterra Benedetta Rossini (2015). La scuola nel",
        "bosco. Pedagogia, didattica e natura.. p. 11-295, Trento:Erickson, ISBN:",
        "9788859009764"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-153",
        "titolo": "Il dolore dell'infanzia. Educare alle emozioni difficili.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-771-8"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior - Spaggiari edizioni srl, ISBN: 978-88-8434-771-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Schenetti Michela, Guerra Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Schenetti Michela, Guerra Elisa (2015). Il dolore dell'infanzia. Educare alle",
        "emozioni difficili.. p. 9-153, Parma:Edizioni Junior - Spaggiari edizioni srl,",
        "ISBN: 978-88-8434-771-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "Formare educatori poliedrici: sei prospettive pi\u00f9 una",
        "ISBN": [
          "9788884347466"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior - Spaggiari Edizioni, ISBN: 9788884347466",
        "opera": "(a cura di): R. Farne, F. Agostini, Outdoor Education. L'educazione si-cura all'aperto. INFANZIA: STUDI E RICERCHE, vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Schenetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Schenetti (2014). Formare educatori poliedrici: sei prospettive pi\u00f9 una.",
        "In: (a cura di): R. Farne, F. Agostini, Outdoor Education. L'educazione",
        "si-cura all'aperto. INFANZIA: STUDI E RICERCHE, vol. 1, p. 59-67,",
        "Parma:Edizioni Junior - Spaggiari Edizioni, ISBN: 9788884347466"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Naturalmente gioco",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 2, p. 101-107, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Schenetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Schenetti (2013). Naturalmente gioco. INFANZIA, vol. 2, p. 101-107,",
        "ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ambientare l'educazione. Promuovere la partecipazione con uno sguardo attento sulle professionalit\u00e0 educative.",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 1, p. 16-22, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2013",
        "autori": "Schenetti M., Rossini B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schenetti M., Rossini B. (2013). Ambientare l'educazione. Promuovere la",
        "partecipazione con uno sguardo attento sulle professionalit\u00e0 educative..",
        "INFANZIA, vol. 1, p. 16-22, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-169",
        "titolo": "Vissuti e profili di professionalit\u00e0: riflettere sul presente, progettare il futuro",
        "ISBN": [
          "9788843067145"
        ],
        "ISSN": [
          "1724-3254"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843067145, ISSN: 1724-3254",
        "opera": "(a cura di): M. MANINI, L. BALDUZZI, PROFESSIONALIT\u00c0 E SERVIZI PER L'INFANZIA. STUDI SUPERIORI, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.Schenetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Schenetti (2013). Vissuti e profili di professionalit\u00e0: riflettere sul presente,",
        "progettare il futuro. In: (a cura di): M. MANINI, L. BALDUZZI,",
        "PROFESSIONALIT\u00c0 E SERVIZI PER L'INFANZIA. STUDI SUPERIORI, p.",
        "133-169, Roma:Carocci, ISBN: 9788843067145, ISSN: 1724-3254"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando la scuola va nel bosco",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 6, p. 381-385, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2012",
        "autori": "Donati P., Salvaterra I., Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Donati P., Salvaterra I., Schenetti M. (2012). Quando la scuola va nel",
        "bosco. INFANZIA, vol. 6, p. 381-385, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paternit\u00e0 e nidi d'infanzia: una nuova sfida per le professionalit\u00e0 educative",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 1, p. 32-37, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M., Ballestrazzi B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schenetti M., Ballestrazzi B. (2011). Paternit\u00e0 e nidi d'infanzia: una nuova",
        "sfida per le professionalit\u00e0 educative. INFANZIA, vol. 1, p. 32-37, ISSN:",
        "0390-2420"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sguardi di stupore tra foglie e fili d'erba. Quando l'educazione all'aria aperta pu\u00f2 educare alla sostenibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 6, p. 417-421, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M., Rossini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schenetti M., Rossini C. (2011). Sguardi di stupore tra foglie e fili d'erba.",
        "Quando l'educazione all'aria aperta pu\u00f2 educare alla sostenibilit\u00e0.",
        "INFANZIA, vol. 6, p. 417-421, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1970 2221/2246"
        ],
        "titolo": "Profili di professionalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 6/1, p. 1-33, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/1970 2221/2246",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schenetti M. (2011). Profili di professionalit\u00e0. RICERCHE DI PEDAGOGIA",
        "E DIDATTICA, vol. 6/1, p. 1-33, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/1970",
        "2221/2246"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1970 2221/2241"
        ],
        "titolo": "La figura paterna al nido tra centro e periferia",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 6, 1, p. 1-15, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/1970 2221/2241",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schenetti M. (2011). La figura paterna al nido tra centro e periferia.",
        "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 6, 1, p. 1-15, ISSN:",
        "1970-2221, doi: 10.6092/1970 2221/2241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-162",
        "titolo": "Dolore",
        "ISBN": [
          "9788856838633"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856838633",
        "opera": "(a cura di): IORI V., Guardiamoci in un film. Scene di famiglia per educare alla vita emotiva. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Schenetti M. (2011). Dolore. In: (a cura di): IORI V., Guardiamoci in un film.",
        "Scene di famiglia per educare alla vita emotiva. p. 146-162, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856838633"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Schenetti M. (2011). Comprender el dolor infantil. Ninos y Ninas que sufren",
        "emocionalmente. p. 11-201, BARCELLONA:grao, ISBN: 9788499800639"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per\u00f2 era il terremoto e poteva tornare...",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 4, p. 264-267, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. SCHENETTI, M. DALLARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. SCHENETTI, M. DALLARI (2010). Per\u00f2 era il terremoto e poteva",
        "tornare.... INFANZIA, vol. 4, p. 264-267, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sguardi nei contesti quotidiani: ripensando spazi, arredi, materiali",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 4, p. 273-277, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. SCHENETTI, L. BALDUZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. SCHENETTI, L. BALDUZZI (2009). Sguardi nei contesti quotidiani:",
        "ripensando spazi, arredi, materiali. INFANZIA, vol. 4, p. 273-277, ISSN:",
        "0390-2420"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sguardi al centro: i genitori e gli educatori nei servizi di sostegno alla genitorialit\u00e0. I Centri per Bambini e Genitori",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 3, p. 186-190, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. SCHENETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. SCHENETTI (2009). Sguardi al centro: i genitori e gli educatori nei",
        "servizi di sostegno alla genitorialit\u00e0. I Centri per Bambini e Genitori.",
        "INFANZIA, vol. 3, p. 186-190, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostegno alla genitorialit\u00e0. Il ruolo del centro per bambini e genitori",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 1-47, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. SCHENETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. SCHENETTI (2008). Sostegno alla genitorialit\u00e0. Il ruolo del centro per",
        "bambini e genitori. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 3, p.",
        "1-47, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fenomenologia spiegata ai bambini",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 05, p. 364-371, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRIS R., FAGGIOLI R., SCHENETTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIS R., FAGGIOLI R., SCHENETTI M. (2008). La fenomenologia",
        "spiegata ai bambini. INFANZIA, vol. 05, p. 364-371, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dolore per conoscere e conoscersi",
        "ISSN": [
          "1590-492X"
        ],
        "journal": "ENCYCLOPAIDEIA",
        "csp": "vol. 22, p. 169-181, ISSN: 1590-492X",
        "anno": "2007",
        "autori": "SCHENETTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHENETTI M. (2007). Il dolore per conoscere e conoscersi.",
        "ENCYCLOPAIDEIA, vol. 22, p. 169-181, ISSN: 1590-492X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Servizi per l'infanzia portoghesi",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 6, p. 46-52, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCHENETTI M., BERTOZZI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHENETTI M., BERTOZZI N. (2006). Servizi per l'infanzia portoghesi.",
        "INFANZIA, vol. 6, p. 46-52, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Alberto Perdisa",
        "titolo": "Comprendere il dolore bambino",
        "ISBN": [
          "88-8372-369-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8372-369-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCHENETTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHENETTI M. (2006). Comprendere il dolore bambino.",
        "BOLOGNA:Alberto Perdisa, ISBN: 88-8372-369-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michela Schenetti, Elisa Guerra (2016). Educatrici in fuga: il contributo della",
        "ricerca nei percorsi di formazione dei servizi per l\u2019infanzia. FORM@RE, vol.",
        "16, p. 305-318, ISSN: 1825-7321, doi: 10.13128/formare-18217"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-153",
        "titolo": "Il dolore dell'infanzia. Educare alle emozioni difficili.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-771-8"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior - Spaggiari edizioni srl, ISBN: 978-88-8434-771-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Schenetti Michela, Guerra Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Schenetti Michela, Guerra Elisa (2015). Il dolore dell'infanzia. Educare alle",
        "emozioni difficili.. p. 9-153, Parma:Edizioni Junior - Spaggiari edizioni srl,",
        "ISBN: 978-88-8434-771-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-295",
        "titolo": "La scuola nel bosco. Pedagogia, didattica e natura.. p",
        "ISBN": [
          "9788859009764"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859009764",
        "anno": "2015",
        "autori": "Schenetti Michela Irene Salvaterra Benedetta Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Schenetti Michela Irene Salvaterra Benedetta Rossini (2015). La scuola nel",
        "bosco. Pedagogia, didattica e natura.. p. 11-295, Trento:Erickson, ISBN:",
        "9788859009764"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "Formare educatori poliedrici: sei prospettive pi\u00f9 una",
        "ISBN": [
          "9788884347466"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior - Spaggiari Edizioni, ISBN: 9788884347466",
        "opera": "(a cura di): R. Farne, F. Agostini, Outdoor Education. L'educazione si-cura all'aperto. INFANZIA: STUDI E RICERCHE, vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Schenetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Schenetti (2014). Formare educatori poliedrici: sei prospettive pi\u00f9 una.",
        "In: (a cura di): R. Farne, F. Agostini, Outdoor Education. L'educazione",
        "si-cura all'aperto. INFANZIA: STUDI E RICERCHE, vol. 1, p. 59-67,",
        "Parma:Edizioni Junior - Spaggiari Edizioni, ISBN: 9788884347466"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-169",
        "titolo": "Vissuti e profili di professionalit\u00e0: riflettere sul presente, progettare il futuro",
        "ISBN": [
          "9788843067145"
        ],
        "ISSN": [
          "1724-3254"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843067145, ISSN: 1724-3254",
        "opera": "(a cura di): M. MANINI, L. BALDUZZI, PROFESSIONALIT\u00c0 E SERVIZI PER L'INFANZIA. STUDI SUPERIORI, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.Schenetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Schenetti (2013). Vissuti e profili di professionalit\u00e0: riflettere sul presente,",
        "progettare il futuro. In: (a cura di): M. MANINI, L. BALDUZZI,",
        "PROFESSIONALIT\u00c0 E SERVIZI PER L'INFANZIA. STUDI SUPERIORI, p.",
        "133-169, Roma:Carocci, ISBN: 9788843067145, ISSN: 1724-3254"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1970 2221/2246"
        ],
        "titolo": "Profili di professionalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 6/1, p. 1-33, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/1970 2221/2246",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schenetti M. (2011). Profili di professionalit\u00e0. RICERCHE DI PEDAGOGIA",
        "E DIDATTICA, vol. 6/1, p. 1-33, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/1970",
        "2221/2246"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1970 2221/2241"
        ],
        "titolo": "La figura paterna al nido tra centro e periferia",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 6, 1, p. 1-15, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/1970 2221/2241",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schenetti M. (2011). La figura paterna al nido tra centro e periferia.",
        "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 6, 1, p. 1-15, ISSN:",
        "1970-2221, doi: 10.6092/1970 2221/2241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-162",
        "titolo": "Dolore",
        "ISBN": [
          "9788856838633"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856838633",
        "opera": "(a cura di): IORI V., Guardiamoci in un film. Scene di famiglia per educare alla vita emotiva. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Schenetti M. (2011). Dolore. In: (a cura di): IORI V., Guardiamoci in un film.",
        "Scene di famiglia per educare alla vita emotiva. p. 146-162, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856838633"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostegno alla genitorialit\u00e0. Il ruolo del centro per bambini e genitori",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 1-47, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. SCHENETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. SCHENETTI (2008). Sostegno alla genitorialit\u00e0. Il ruolo del centro per",
        "bambini e genitori. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 3, p.",
        "1-47, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-215",
        "titolo": "Progetto",
        "ISBN": [
          "88-7946-825-1"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 88-7946-825-1",
        "opera": "(a cura di): BERTOLINI PIERO, Per un lessico di pedagogia fenomenologica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Schenetti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Schenetti M. (2006). Progetto. In: (a cura di): BERTOLINI PIERO, Per un",
        "lessico di pedagogia fenomenologica. p. 203-215, Trento:Erickson, ISBN:",
        "88-7946-825-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "25251",
    "nome": "SCHENETTI Michela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della Rivista Infanzia. www.rivistainfanzia.it",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista Encyclopaideia. https://encp.unibo.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana editoriale EDUCAZIONE E POLITICHE DELLA BELLEZZA diretta da Antonacci F., Guerra M., Mancino E., Riva M.G. edita da Franco Angeli editore",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione in Conferenza internazionale ECER European Educational Research Association. Abstract sottoposto a peer review. Titolo: Psycological pain in Infancy. University of Crete.",
        "periodo": "dal 22-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione in Conferenza internazionale IHSRC, International human Science Research Conference. Abstract sottoposto a peer review. Titolo: HOW TO UNDERSTAND PAIN IN INFANCY E' seguita pubblicazione di atti. Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 13-06-2007 al 14-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in Seminario Regionale 'Sguardi del bambino per il bambino. La bottega dell\u2019educazione'. Titolo della relazione con Lucia Balduzzi: SGUARDI NEI CONTESTI QUOTIDIANI: RIPENSANDO LUOGHI, SPAZI, ARREDI, MATERIALI E TECNOLOGIE. Salsomaggiore Terme, Parma.",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in seminario 'Incontri con la pedagogia'. Titolo: IL MONDO EMOTIVO DELL'INFANZIA: RISPONDERE AL DISAGIO NASCOSTO. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Piacenza.",
        "periodo": "dal 18-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione in 26 Conferenza mondiale OMEP (World organization for early childhood education) Abstact sottoposto a peer review. Titolo: GROWING EDUCATION FOR SUSTAINABILITY. A NEW PROFESSIONALISM. Gothenburg University",
        "periodo": "dal 11-08-2010 al 13-08-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in Conferenza internazionale EECERA \"Knowledge and voice in early childhood: Who knows, who speaks, who listens?\"Abstract sottoposto a peer review. Titolo: MAKING EXPERIENCE: PRESCHOOL TEACHERS PROFESSIONAL DEVELOPMENT. Birmingham University.",
        "periodo": "dal 05-09-2010 al 08-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in Seminario regionale \u2018Percorsi di ricerca-formazione per la qualit\u00e0 della scuola dell\u2019infanzia\u2019, in collaborazione con Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione- Universit\u00e0 di Bologna, Comune di Bologna e Regione Emilia Romagna. Titolo: PERCEZIONI DI PROFESSIONALITA': ALCUNE CATEGORIE INTERPRETATIVE. Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 26-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in Conferenza internazionale EECERA \"Education from birth : Research, Practices and Educational Policy\". Abstract sottoposto a peer review. Titolo della relazione, presentata con Lucia Balduzzi: \"REFLECTIONS IN THE NIDO: PERCEPTIONS OF FATHERHOOD IN THE WORDS OF NEW PARENTS AND EDUCATORS\". Ginevra - Svizzera.",
        "periodo": "dal 14-09-2013 al 17-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in Convegno \"Outdoor Education, l'educazione si-cura all'aperto\". Titolo: FORMARE ALL'OUTDOOR EDUCATION. E' seguita pubblicazione degli atti. Settore istruzione Comune di Bologna, Dipartimenti di Scienze dell'Educazione e Scienze della Qualit\u00e0 della Vita, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 16-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in convegno internazionale colloqui di Dobbiaco \"Dal fare al dire. Imparare per l\u2019era solare\". Titolo: QUANDO LA SCUOLA VA NEL BOSCO. Accademia Colloqui di Dobbiaco.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in Convegno \"Outdoor Education, l'educazione si-cura all'aperto. La salute e il benessere.\" Titolo: EDUCATORI E INSEGNANTI DALL'ARIA APERTA. E' seguita pubblicazione degli atti. Settore istruzione Comune di Bologna, Dipartimenti di Scienze dell'Educazione e Scienze della Qualit\u00e0 della Vita, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in Convegno Internazionale \"L'asilo nel bosco nella pedagogia contemporanea.\" Titolo: LO SGUARDO DELLA RICERCA NELL'ESPERIENZA ITALIANA: PERCEZIONI E VISSUTI DEI PROTAGONISTI. Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in Conferenza internazionale EECERA \"Innovation, experimentation and adventure in early childhood.\" Abstract sottoposto a peer review. Titolo: TEACHERS PROFESSIONALISM AND OUTDOOR EXPERIENCES. Barcellona University.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in Seminario Regionale \"Natura e Infanzia. Nuove esperienze di scuole all'aperto per i bambini della fascia 0-6 anni\" promosso da Regione Emilia Romagna, Comune di Bologna, Rete di educazione alla sostenibilit\u00e0 (RES), Multicentro per l'educazione alla sostenibilit\u00e0 (BAC) e Fondazione Villa Ghigi. Titolo: LA SCUOLA NEL BOSCO: LO SGUARDO DELLA RICERCA. Sala Tassinari, Palazzo d'Accursio, Bologna",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno Nazionale SIRD \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\". Abstract sottoposto a peer review. Titolo: IL FENOMENO DELL'EDUCAZIONE NATURALE: UNA INDAGINE ESPLORATIVA SUI NUOVI CONTESTI FORMATIVI. Presentata con Antonietti M., Bertolino F., Guerra M., Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e Relazione in seminario nazionale 'Materie verdi intelligenti. Le materie della natura negli apprendimenti dei bambini.' con il patrocinio di Universit\u00e0 Bologna e Milano-Bicocca. Titolo della relazione con Irene Salvaterra: I TESORI DEL BOSCO. Jesi, Ancona.",
        "periodo": "dal 17-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzativa Convegno Internazionale: \"Realt\u00e0 e senso. Intenzionalit\u00e0, cultura e conoscenza in educazione\" In ricordo di Piero Bertolini. Intervento come discussant: 'SPAZIO E TEMPO IN EDUCAZIONE'. Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in Convegno nazionale Siped \u2018Pedagogia dell\u2019infanzia tra presente e passato\u2019. Abstract sottoposto a peer review. Titolo: BAMBINI 2.0: IL BISOGNO DI STARE IN NATURA TRA PASSATO E FUTURO. E' stata richiesta pubblicazione di atti. Presentata con Antonietti M., Bertolino F., Guerra M. Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Steri \u2013 Sala Magna.",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e relazione nel Symposium 'AMBIENTARE LA SOSTENIBILITA' in Convegno internazionale \"Step by Step. Per una pedagogia della cittadinanza\" promosso dal Dipartimento di Scienze dell'Educazione e dalla Scuola di Psicologia e di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bologna. Membro del comitato scientifico. Biblioteca dell'Archigimnasio. Sala Stabat Mater. Bologna",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in Convegno internazionale \"Didattiche 2016: immaginare, sperimentare, innovare.\" Centro Studi Erickson. Titolo della relazione con Irene Salvaterra :IL BOSCO SI FA SCUOLA... NON SOLO PER I BAMBINI. Palacongressi Rimini.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito in Convegno internazionale \"Outdoor Education, l'educazione sicura all'aperto. La formazione.\" Titolo: UNA RETE DI SCOPO PER UNA NUOVA EDUCAZIONE ALL'APERTO. Settore istruzione Comune di Bologna, Dipartimenti di Scienze dell'Educazione e Scienze della Qualit\u00e0 della Vita, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docenze nell'ambito della Didattica e Pedagogia Speciale nel Corso di Dottorato di ricerca in Scienze Pedagogiche del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d dell\u2019ALMA MATER STUDIORUM Universit\u00e0 di Bologna, nei cicli XXVIII, XXIX, XXX, XXXI e XXXII. Monte ore complessivo pari a 20.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Gruppo di Valutazione Master II livello \"Metodologie della ricerca in Educazione\" per due annualit\u00e0 consecutive. Universit\u00e0 degli Studi di Trento e Alta Scuola di Pedagogia di Locarno.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio di volumi e contributi scientifici per la casa editrice Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dello Special Interest Group (SIG) for Outdoor Play and Learning in Early Childhood Education all'interno dell' European Early Childhood Education Research Association (EECERA). Il gruppo di ricerca ha lo scopo di coordinare e diffondere la ricerca internazionale sul tema in questo settore emergente.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del Centro di ricerca e didattica nei contesti museali (MODE) nato all'interno del Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 di Bologna. La caratterizzazione strutturale del Centro \u00e8 quella di valorizzare in modo sinergico le competenze disciplinari e gli approcci metodologici di altri Dipartimenti universitari, di Istituzioni museali, tra cui il Sistema Museale d\u2019Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e di Enti di promozione del bene culturale dei sistema-musei. http://mode.edu.unibo.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore e membro del Collegio Scientifico del Centro di Ricerca Educativa sulla professionalit\u00e0 dell'insegnante. Il Centro di ricerca CRESPI, nato all\u2019interno del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d, si pone l\u2019obiettivo di collegare tra loro e promuovere le molteplici linee di ricerca sulla professionalit\u00e0 degli insegnanti, dal nido d\u2019infanzia alla scuola secondaria di secondo grado. Al Centro aderiscono docenti e ricercatori del Dipartimento cos\u00ec come di altre sedi di Universit\u00e0 italiane impegnati sul tema. La scelta della tematica \u201cprofessionalit\u00e0 docente\u201d nasce dalla consapevolezza dell\u2019importanza della professionalit\u00e0 degli insegnanti come primo elemento di qualit\u00e0 dei sistemi di istruzione e d\u2019educazione e della necessit\u00e0 di uno studio sistematico, continuativo e di natura interdisciplinare del complesso di competenze professionali che qualificano tale figura, anche alla luce della funzione vitale che il sistema scolastico svolge all\u2019interno di una societ\u00e0 democratica, sempre aperta al cambiamento. http://crespi.edu.unibo.it/",
        "periodo": "dal 12-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio scientifico del Centro di Ricerca sulle didattiche attive, nato all'interno del Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 di Bologna. http://didatticheattive.edu.unibo.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' promotore e responsabile scientifico per il Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'accordo quadro con l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca (Dip. di Scienze Umane per la Formazione Riccardo Massa), l'Universit\u00e0 degli Studi della Valle D'Aosta (Dip. di Scienze Umane e Sociali) e l'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio (Dip. di Educazione e Scienze Umane). Tale accordo ha come obiettivo quello di costituire la cornice istituzionale per la realizzazione di progetti di ricerca integrati orientati al tema della relazione tra l'educazione alla sostenibilit\u00e0 e servizi educativi, scolastici ed extrascolastici.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di Ricerca del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione di Bologna del progetto internazionale STEP - School Territory Environment Pedagogy citizenship pedagogy and teacher education, \"Pedagogia della cittadinanza e formazione degli insegnanti: un\u2019alleanza tra scuola e territorio\" - finanziato dalla Commissione Europea all\u2019interno del programma Erasmus+/KA2. Il partenariato \u00e8 composto da: IT- Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca e Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. ES - Universidad de Sevilla. FR - Universit\u00e8 d'Aix-Marseille. Ch - Supsi Locarno.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Ricerca del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione di Bologna del progetto internazionale \"START - A good start for all: Sustaining TrAnsitions across the Early Years\", finanziato dalla Commissione Europea all\u2019interno del programma Erasmus+/KA2. Il partenariato \u00e8 composto da: UNIBO, Educational Research Institute (Lubjana, Slovenia), VBJK (Ghent, Belgio) e Pen Green Research Base (Corby, Regno Unito)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}