{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-210",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-24939-1"
        ],
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "978-3-319-24937-7"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-24937-7, doi: 10.1007/978-3-319-24939-1",
        "opera": "(a cura di): Brian Findsen Marvin Formosa, International Perspectives on Older Adult Education. vol. 22, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luppi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luppi Elena (2016). Italy. In: (a cura di): Brian Findsen Marvin Formosa,",
        "International Perspectives on Older Adult Education. vol. 22, p. 201-210,",
        "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-24937-7, doi:",
        "10.1007/978-3-319-24939-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-109",
        "titolo": "L'apprendimento nella terza et\u00e0 in un contesto intergenerazionale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4377-0"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4377-0",
        "opera": "(a cura di): Emma Gasperi, In dialogo con le fragilit\u00e0 nascoste degli anziani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luppi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luppi Elena (2016). L'apprendimento nella terza et\u00e0 in un contesto",
        "intergenerazionale. In: (a cura di): Emma Gasperi, In dialogo con le fragilit\u00e0",
        "nascoste degli anziani. p. 90-109, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-4377-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Learning to be resilient: an intergenerational project to coping with the consequences of an earthquake",
        "ISSN": [
          "2279-9001"
        ],
        "journal": "LLL",
        "csp": "vol. 25, p. 1-16, ISSN: 2279-9001",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luppi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luppi Elena (2015). Learning to be resilient: an intergenerational project to",
        "coping with the consequences of an earthquake. LLL, vol. 25, p. 1-16,",
        "ISSN: 2279-9001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "Prendersi cura della terza et\u00e0. Valutare e innovare i servizi per anziani fragili e non sufficienti. p",
        "ISBN": [
          "9788891712103"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788891712103",
        "anno": "2015",
        "autori": "Elena Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Elena Luppi (2015). Prendersi cura della terza et\u00e0. Valutare e innovare i",
        "servizi per anziani fragili e non sufficienti. p. 1-140, Milano:Editore Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788891712103"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-98",
        "doi": [
          "10.4399/978885487395710"
        ],
        "titolo": "Valutazione degli esiti di un progetto di ricerca-formazione nella scuola primaria: le convinzioni e gli atteggiamenti degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788854873957"
        ],
        "csp": "ROMA: ARACNE editrice Srl, ISBN: 9788854873957, doi: 10.4399/978885487395710",
        "opera": "(a cura di): D. Mantovani, L. Balduzzi, M.T. Tagliaventi, D. Tuorto, I. Vannini, La professionalit\u00e0 dell'insegnante. Valorizzare il passato, progettare il futuro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Luppi, L. Tartufoli, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Luppi, L. Tartufoli, I. Vannini (2014). Valutazione degli esiti di un progetto",
        "di ricerca-formazione nella scuola primaria: le convinzioni e gli",
        "atteggiamenti degli insegnanti. In: (a cura di): D. Mantovani, L. Balduzzi,",
        "M.T. Tagliaventi, D. Tuorto, I. Vannini, La professionalit\u00e0 dell'insegnante.",
        "Valorizzare il passato, progettare il futuro. p. 91-98, ROMA: ARACNE",
        "editrice Srl, ISBN: 9788854873957, doi: 10.4399/978885487395710"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Educazione intergenerazionale, Prospettive. Progetti e metodologie didattico-formative per promuovere la solidariet\u00e0 fra le generazioni. EDUCAZIONE PER TUTTA LA VITA, p",
        "ISBN": [
          "9788891709813"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709813",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barbara Baschiera, Rosita Deluigi, Elena Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbara Baschiera, Rosita Deluigi, Elena Luppi (2014). Educazione",
        "intergenerazionale, Prospettive. Progetti e metodologie didattico-formative",
        "per promuovere la solidariet\u00e0 fra le generazioni. EDUCAZIONE PER",
        "TUTTA LA VITA, p. 1-190, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709813"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.746/-fei-XI-02-13_11"
        ],
        "titolo": "Representations of leadership within a gender perspective among secondary school students",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 109-128, ISSN: 2279-7505, doi: 10.746/-fei-XI-02-13_11",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Luppi (2013). Representations of leadership within a gender perspective",
        "among secondary school students. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO,",
        "vol. 2/2013, p. 109-128, ISSN: 2279-7505, doi: 10.746/-fei-XI-02-13_11"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1970-2221/3739"
        ],
        "titolo": "Progettazione e valutazione di un percorso formativo basato sui Learning Object per chi educa allo sviluppo sostenibile",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 8, p. 21-46, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/3739",
        "anno": "2013",
        "autori": "Elena Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Luppi (2013). Progettazione e valutazione di un percorso formativo",
        "basato sui Learning Object per chi educa allo sviluppo sostenibile.",
        "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 8, p. 21-46, ISSN:",
        "1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/3739"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "Le rappresentazioni della leadership in un'ottica di genere",
        "ISBN": [
          "9788843062072"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062072",
        "opera": "(a cura di): GHIGI R., Adolescenti e differenze di genere. Pratiche e atteggiamenti dei giovani in Emilia-Romagna.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gatti R., Lodini E., Luppi E., Zampighi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gatti R., Lodini E., Luppi E., Zampighi F. (2012). Le rappresentazioni della",
        "leadership in un'ottica di genere. In: (a cura di): GHIGI R., Adolescenti e",
        "differenze di genere. Pratiche e atteggiamenti dei giovani in",
        "Emilia-Romagna.. p. 55-70, Roma:Carocci, ISBN: 9788843062072"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-47",
        "titolo": "Educare nella terza et\u00e0, educare alla terza et\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788859000495"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859000495",
        "opera": "(a cura di): F. TADDIA, Laboratori di animazione per la terza et\u00e0Percorsi socioeducativi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Luppi (2012). Educare nella terza et\u00e0, educare alla terza et\u00e0.. In: (a cura",
        "di): F. TADDIA, Laboratori di animazione per la terza et\u00e0Percorsi",
        "socioeducativi. p. 39-47, Trento:Erickson, ISBN: 9788859000495"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7341-7349",
        "titolo": "EMPOWERING WOMEN THROUGH VOCATIONAL TRAINING. METHODOLOGIES AND FIRST RESULTS OF THE LEONARDO PROJECT \u201cEMPOWERING WOMEN\u201d",
        "ISBN": [
          "9788469534915"
        ],
        "csp": "BARCELONA:International Association of Technology, Education, ISBN: 9788469534915, Barcelona, 2-4 luglio 2012",
        "opera": "(a cura di): L. G\u00d3MEZ CHOVA, I. CANDEL TORRES, A. L\u00d3PEZ MART\u00cdNEZINTERNATIONAL ASSOCIATION OF TECHNOLOGY, EDUCATION AND DEVELOPMENT, EDULEARN12 Proceedings. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. H. Falgren, E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "K. H. Falgren, E. Luppi (2012). EMPOWERING WOMEN THROUGH",
        "VOCATIONAL TRAINING. METHODOLOGIES AND FIRST RESULTS OF",
        "THE LEONARDO PROJECT \u201cEMPOWERING WOMEN\u201d. In: (a cura di): L.",
        "G\u00d3MEZ CHOVA, I. CANDEL TORRES, A. L\u00d3PEZ",
        "MART\u00cdNEZINTERNATIONAL ASSOCIATION OF TECHNOLOGY,",
        "EDUCATION AND DEVELOPMENT, EDULEARN12 Proceedings. p.",
        "7341-7349, BARCELONA:International Association of Technology,",
        "Education, ISBN: 9788469534915, Barcelona, 2-4 luglio 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "96-104",
        "titolo": "Training to intergenerational dialogue and solidarity",
        "ISBN": [
          "9789612375249"
        ],
        "csp": "LJUBLJANA:Filozofske fakultete Univerze v Ljubljani, ISBN: 9789612375249, LJUBLJANA, 19-21 Settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): SABINA JELENC KRA\u0160OVEC MARKO RADOVAN, INTERGENERATIONAL SOLIDARITY AND OLDER ADULTS\u2019 EDUCATION IN COMMUNITY. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. Luppi (2012). Training to intergenerational dialogue and solidarity. In: (a",
        "cura di): SABINA JELENC KRA\u0160OVEC MARKO RADOVAN,",
        "INTERGENERATIONAL SOLIDARITY AND OLDER ADULTS\u2019",
        "EDUCATION IN COMMUNITY. p. 96-104, LJUBLJANA:Filozofske fakultete",
        "Univerze v Ljubljani, ISBN: 9789612375249, LJUBLJANA, 19-21 Settembre",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Misurare gli atteggiamenti verso la leadership femminile e maschile in un\u2019ottica di educazione di genere (Measuring Attitudes to Female and Male Leadership Within a Gender Education Perspective)",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 3 giugno 2011, p. 103-128, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Lodini, E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Lodini, E. Luppi (2011). Misurare gli atteggiamenti verso la leadership",
        "femminile e maschile in un\u2019ottica di educazione di genere (Measuring",
        "Attitudes to Female and Male Leadership Within a Gender Education",
        "Perspective). JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 3 giugno 2011, p. 103-128, ISSN:",
        "2037-7932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/03601271003715921"
        ],
        "titolo": "Authonomy and citizenship in the late third age",
        "ISSN": [
          "0360-1277"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL GERONTOLOGY",
        "csp": "vol. 36, p. 872-892, ISSN: 0360-1277, doi: 10.1080/03601271003715921",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Luppi (2010). Authonomy and citizenship in the late third age.",
        "EDUCATIONAL GERONTOLOGY, vol. 36, p. 872-892, ISSN: 0360-1277,",
        "doi: 10.1080/03601271003715921"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/02601370902757125"
        ],
        "titolo": "Education in old age: an exploratory study",
        "ISSN": [
          "0260-1370"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LIFELONG EDUCATION",
        "csp": "vol. 28, p. 241-276, ISSN: 0260-1370, doi: 10.1080/02601370902757125",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Luppi (2009). Education in old age: an exploratory study.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF LIFELONG EDUCATION, vol. 28, p.",
        "241-276, ISSN: 0260-1370, doi: 10.1080/02601370902757125"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/02601370902757125"
        ],
        "titolo": "Education in old age: an exploratory study",
        "ISSN": [
          "0260-1370"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LIFELONG EDUCATION",
        "csp": "vol. 28, p. 241-276, ISSN: 0260-1370, doi: 10.1080/02601370902757125",
        "anno": "2009",
        "autori": "LUPPI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LUPPI E (2009). Education in old age: an exploratory study.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF LIFELONG EDUCATION, vol. 28, p.",
        "241-276, ISSN: 0260-1370, doi: 10.1080/02601370902757125"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-111",
        "titolo": "Pedagogia e terza et\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4487-0"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4487-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. LUPPI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. LUPPI (2008). Pedagogia e terza et\u00e0. p. 1-111, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-4487-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-210",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-24939-1"
        ],
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "978-3-319-24937-7"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-24937-7, doi: 10.1007/978-3-319-24939-1",
        "opera": "(a cura di): Brian Findsen Marvin Formosa, International Perspectives on Older Adult Education. vol. 22, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luppi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luppi Elena (2016). Italy. In: (a cura di): Brian Findsen Marvin Formosa,",
        "International Perspectives on Older Adult Education. vol. 22, p. 201-210,",
        "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-24937-7, doi:",
        "10.1007/978-3-319-24939-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "Prendersi cura della terza et\u00e0. Valutare e innovare i servizi per anziani fragili e non sufficienti. p",
        "ISBN": [
          "9788891712103"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788891712103",
        "anno": "2015",
        "autori": "Elena Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Elena Luppi (2015). Prendersi cura della terza et\u00e0. Valutare e innovare i",
        "servizi per anziani fragili e non sufficienti. p. 1-140, Milano:Editore Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788891712103"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Educazione intergenerazionale, Prospettive. Progetti e metodologie didattico-formative per promuovere la solidariet\u00e0 fra le generazioni. EDUCAZIONE PER TUTTA LA VITA, p",
        "ISBN": [
          "9788891709813"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709813",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barbara Baschiera, Rosita Deluigi, Elena Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbara Baschiera, Rosita Deluigi, Elena Luppi (2014). Educazione",
        "intergenerazionale, Prospettive. Progetti e metodologie didattico-formative",
        "per promuovere la solidariet\u00e0 fra le generazioni. EDUCAZIONE PER",
        "TUTTA LA VITA, p. 1-190, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891709813"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.746/-fei-XI-02-13_11"
        ],
        "titolo": "Representations of leadership within a gender perspective among secondary school students",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 109-128, ISSN: 2279-7505, doi: 10.746/-fei-XI-02-13_11",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Luppi (2013). Representations of leadership within a gender perspective",
        "among secondary school students. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO,",
        "vol. 2/2013, p. 109-128, ISSN: 2279-7505, doi: 10.746/-fei-XI-02-13_11"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1970-2221/3739"
        ],
        "titolo": "Progettazione e valutazione di un percorso formativo basato sui Learning Object per chi educa allo sviluppo sostenibile",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 8, p. 21-46, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/3739",
        "anno": "2013",
        "autori": "Elena Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Luppi (2013). Progettazione e valutazione di un percorso formativo",
        "basato sui Learning Object per chi educa allo sviluppo sostenibile.",
        "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 8, p. 21-46, ISSN:",
        "1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/3739"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Misurare gli atteggiamenti verso la leadership femminile e maschile in un\u2019ottica di educazione di genere (Measuring Attitudes to Female and Male Leadership Within a Gender Education Perspective)",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 3 giugno 2011, p. 103-128, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Lodini, E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Lodini, E. Luppi (2011). Misurare gli atteggiamenti verso la leadership",
        "femminile e maschile in un\u2019ottica di educazione di genere (Measuring",
        "Attitudes to Female and Male Leadership Within a Gender Education",
        "Perspective). JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 3 giugno 2011, p. 103-128, ISSN:",
        "2037-7932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/02601370902757125"
        ],
        "titolo": "Education in old age: an exploratory study",
        "ISSN": [
          "0260-1370"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LIFELONG EDUCATION",
        "csp": "vol. 28, p. 241-276, ISSN: 0260-1370, doi: 10.1080/02601370902757125",
        "anno": "2009",
        "autori": "LUPPI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LUPPI E (2009). Education in old age: an exploratory study.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF LIFELONG EDUCATION, vol. 28, p.",
        "241-276, ISSN: 0260-1370, doi: 10.1080/02601370902757125"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-111",
        "titolo": "Pedagogia e terza et\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4487-0"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4487-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. LUPPI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. LUPPI (2008). Pedagogia e terza et\u00e0. p. 1-111, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-4487-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-193",
        "titolo": "Promuovere le competenze \"per la vita\". Una didattica efficace per costruire il nuovo curricolo dei percorsi per l'Obbligo Formativo nella formazione Professionale. p",
        "ISBN": [
          "9788843045624"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843045624",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Lodini, E. Luppi, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Lodini, E. Luppi, I. Vannini (2007). Promuovere le competenze \"per la",
        "vita\". Una didattica efficace per costruire il nuovo curricolo dei percorsi per",
        "l'Obbligo Formativo nella formazione Professionale. p. 1-193,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843045624"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-188",
        "titolo": "I risultati al termine del primo biennio OFI in Romagna",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "LODINI I. VANNINI I A CURA DIAA.VV.. Istruzione e formazione, il monitoraggio dell\u2019integrazione. Valutare e accompagnare i percorsi formativi integrati nelle Province di Forl\u00ec-Cesena e Rimini. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "LUPPI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LUPPI E (2006). I risultati al termine del primo biennio OFI in Romagna. In:",
        "LODINI I. VANNINI I A CURA DIAA.VV.. Istruzione e formazione, il",
        "monitoraggio dell\u2019integrazione. Valutare e accompagnare i percorsi",
        "formativi integrati nelle Province di Forl\u00ec-Cesena e Rimini. p. 125-188,",
        "MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "25691",
    "nome": "LUPPI Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "E' stata responsabile scientifica del progetto di ricerca valutativa \"Valutare e innovare i servizi per anziani fragili e non autosufficienti\" (2010-2015) per la definizione e valutazione di standard di qualit\u00e0 nella cura dell'anziano in residenza assistenziale in collaborazione con le CRA (Case Residenze per Anziani) Villa Ranuzzi e Villa Serena - Villa Bellombra (Bologna).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifica della convenzione fra il Dipartimento di Scienze dell'Educazione e Auser Bologna per il progetto di Ricerca Azione, monitoraggio e formazione delle azioni che Auser ha avviato allo scopo di stimolare nuove prassi di Comunit\u00e0 a favore della terza et\u00e0, nella cura dell\u2019anziano e negli interventi di valorizzazione e messa a sistema dei progetti di volontariato pi\u00f9 efficaci e innovativi.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha presentato il contributo, Training to intergenerational dialogue and solidarity alla Third Conference of the ESREA Network on Education and Learning of Older Adults Ljubljana, 19-21 Settembre 2012.",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha presentato il contributo - Learning in late adulthood: is ICT a special challenge? - alla conferenza \u201cWork, Well-being and Wealth: Active Ageing at Work\u201d organizzata dal Finnish Institute of Occupational Health a Helsinki (Finlandia) dal 26 al 28 agosto 2013. (su invito)",
        "periodo": "dal 26-08-2013 al 28-08-2016"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato scientifico della conferenza ELOA \"Innovation in Older Adults Learning, Theory, Research and Policy\" tenutasi a Malta dal 22 al 24 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha presentato, come keynote speaker, il contributo: - Intergenerational solidarity: learning and developing together, Senior Citizens and Young Children Building Age-Friendly Communities in Europe - alla \"Final International Conference TOY (Together Old and Young) Project\", Leiden (NL), il 28 ottobre, 2014.",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato scientifico della conferenza ELOA, dal titolo \"Lifelong learning for older adults: Hopes, fears and expectations\" tenutasi a J\u00f6nk\u00f6ping (Svezia) dal 14 al 16 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha presentato il contributo - A more self-aware Country-, al convegno Hydrogeological Risk Management: Gender (Women - Men) Issues And Impacts il 29 ottobre 2015, al Senato della Repubblica- Roma. (su invito).",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha presentato il contributo - L\u2019apprendimento nella terza et\u00e0 in un contesto intergenerazionale - al Convegno: In dialogo con le fragilit\u00e0 nascoste degli anziani il 25 febbraio 2016 all'Universit\u00e0 di Padova. (su invito)",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Ha presentato il contributo WiTEC: Women in Science Engineering and Technology alla Lecture \u201cTechnologies and research competition. What does this have to do with gender equality? A discussion on the hit examples of the H2020 PLOTINA project and the WITEC network\u201d 8 marzo 2016, ISA \u2013 Institute of Advanced Studies Universit\u00e0 di Bologna. (su invito)",
        "periodo": "dal 08-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha presentato come keynote speaker il contributo - Comment la vis\u00e9e \u00e9mancipatrice participe-t-elle de l'accompagnement au changement? - alla Journ\u00e9e scientifique \u201cQuand la science accompagne le changement : dialogues et relations\u201d 2 settembre 2016 Universit\u00e9 Toulouse II Jean Jaur\u00e8s, UMR EFTS.",
        "periodo": "dal 02-09-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ha presentato il contributo \u201cGender, Diversity, and Inclusion : Identities and Challenges for the Magna Charta\u201d al convegno di cerimonia di Firma della Magna Charta Universitatum XXVIII Anniversario, all\u2019Universit\u00e0 di Bologna, in videoconferenza con l\u2019Universit\u00e0 di San Paolo del Brasile, il 21 ottobre 2016 (su invito).",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato alla ricerca \u201cLa Qualit\u00e0 nei percorsi N.O.F.\u201d (2003-2004) studio esplorativo sui corsi del Nuovo Obbligo Formativo di Bologna finanziato dalla Provincia di Bologna-Servizio Formazione e finalizzato a costruire un disegno di monitoraggio della realt\u00e0 dei corsi NOF nella Provincia di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto pilota \u201cGli standard formativi minimi relativi alle competenze di base e i percorsi per l'assolvimento del diritto-dovere\u201d (2005- 2008), progetto di ricerca formazione finalizzato alla rivisitazione della progettazione del curricolo per l'assolvimento al diritto-dovere nella Formazione Professionale alla luce delle indicazioni nazionali sugli obiettivi finali previsti dagli Standard formativi minimi nelle competenze di base (Conferenza Stato-Regioni, 15/01/04)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto di ricerca dal titolo \u201cProgettare e realizzare strumenti di e-learning per la promozione della cittadinanza attiva e dell'educazione ambientale per giovani, adulti e anziani\u201d con il cofinanziamento dalla Regione Emilia-Romagna. (2008-2010). Il progetto, orientato alla realizzazione di interventi educativi finalizzati a offrire conoscenze sulla sostenibilit\u00e0 e a stimolare nei soggetti coinvolti, atteggiamenti di impegno, rispetto e tutela nei confronti delle risorse socioambientali del territorio, ha portato alla realizzazione di Learning Object per la formazione di insegnanti, educatori ed operatori ambientali sul tema dello sviluppo sostenibile. Sono stati realizzati sei Learning Object che approfondiscono la tematica dello sviluppo sostenibile dal punto di vista educativo, con un'attenzione alle attivit\u00e0 realizzate nella Regione Emilia-Romagna. Gli strumenti formativi sono stati validati attraverso una sperimentazione nei corsi di Laurea della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto \u201cProcessi di genere nel percorso scolastico superiore: problematiche e potenzialit\u00e0 educative\u201d del Dipartimento di Scienze dell'Educazione - Universit\u00e0 di Bologna \u2013 avviato nel 2009 e finalizzato ad approfondire il rapporto tra adolescenza, genere, istruzione-formazione e partecipazione sociale, tramite un'inchiesta campionaria condotta su circa 2000 studenti dell'ultimo anno di corso delle scuole secondarie di 2\u00b0 grado, somministrato nelle province di Bologna e di Rimini. Il progetto ha previsto la collaborazione di un gruppo multidisciplinare composto da pedagogisti, psicologi e sociologi che ha realizzato in modo congiunto un questionario strutturato multiscopo, allo scopo di indagare la tematica in riferimento ad alcuni aspetti legati alla percezione di genere. Si \u00e8 focalizzata, in particolare, sulle convinzioni delle giovani studentesse e dei giovani studenti rispetto alla leadership femminile, fra reale, ideale e proiezioni future.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Fa parte del centro Studi sul Genere e l\u2019Educazione (CSGE) del Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Il CSGE \u00e8 dedicato alla ricerca interdisciplinare sul genere e l\u2019educazione, ovvero allo studio delle dinamiche legate al processo formativo e alla socializzazione degli individui nell\u2019ottica dei gender studies. Il Centro raccoglie e promuove approcci di studio pedagogici, sociologici, psicologici, antropologici, storici, filosofici e delle scienze naturali, inerenti in particolare a: educazione alla femminilit\u00e0 e alla mascolinit\u00e0; relazioni di genere ed educazione alla relazione tra uomini e donne; problematiche di genere nei contesti educativi e formativi; processi di discriminazione sessuale e condizioni di disuguaglianza; rappresentazioni sociali e mediatiche delle differenze di genere; genere, socializzazione e immigrazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto COMPRENDO \u201cCantieri aperti per la scuola di base\u201d coordinato dall'Ufficio scolastico regionale l'Emilia-Romagna (2011- 2013). Il progetto era finalizzato a fare un bilancio sulla situazione delle scuole della regione in merito all'attuazione transitoria delle Indicazioni per il curricolo (DM 31-7-2007) focalizzando l'attenzione sulle questioni educative e didattiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "E' referente accademica dell'Universit\u00e0 di Bologna per l'associazione internazionale WITEC (European Association for Women in Science, Engineering and Technology): una rete europea per la promozione della presenza femminile nei contesti scientifici, ingegneristici e tecnologici. Gli obiettivi principali dell'associazione sono i seguenti: \u2022 aumentare il numero delle ragazze impegnate negli studi scientifici e tecnici e aiutarle nella loro carriera; \u2022 sviluppare le capacit\u00e0 tecniche ed imprenditoriali femminili attraverso corsi di formazione e progetti mirati; \u2022 incrementare lo scambio di informazioni e le opportunit\u00e0 di cooperazione per le donne che operano nelle aree scientifiche e tecniche; \u2022 promuovere e supportare la ricerca nelle aree tradizionalmente non femminili.",
        "periodo": "dal 23-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, in quanto referente WiTEC, con funzione di supporto esterno, al progetto Gruntvig LLP (Lifelong Learning Programme) TYNET 50+ (2013-2014) che ha coinvolto otto paesi europei (Spagna, Estonia, Germania, Grecia, Italia, Olanda, Inghilterra) con la finalit\u00e0 di promuovere l'alfabetizzazione tecnologica per le donne di et\u00e0 superiore ai 50 anni, in modo da permettere loro di fruire attivamente delle risorse delle tecnologie della comunicazione, di essere utenti attive del web e di acquisire gli strumenti necessari a restare in contatto con le giovani generazioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Centro di ricerca CRESPI, del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Berti\u201d. Il Centro di ricerca CRESPI si pone l\u2019obiettivo di collegare tra loro e promuovere le molteplici linee di ricerca sulla professionalit\u00e0 degli insegnanti, dal nido d\u2019infanzia alla scuola secondaria di secondo grado. La scelta della tematica \u201cprofessionalit\u00e0 docente\u201d nasce dalla consapevolezza dell\u2019importanza della professionalit\u00e0 degli insegnanti come primo elemento di qualit\u00e0 dei sistemi di istruzione e d\u2019educazione e della necessit\u00e0 di uno studio sistematico, continuativo e di natura interdisciplinare del complesso di competenze professionali che qualificano tale figura, anche alla luce della funzione vitale che il sistema scolastico svolge all\u2019interno di una societ\u00e0 democratica, sempre aperta al cambiamento.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del gruppo di ricerca del progetto per la valutazione della qualit\u00e0 della didattica del Corso di studi in Discipline Infermieristiche della Scuola di Medicina e Chirurgia dell'Universit\u00e0 di Bologna. Il progetto si propone di effettuare un percorso di monitoraggio del Corso di studi in Discipline Infermieristiche che permetta di acquisire informazioni sulle competenze degli studenti, sull'efficacia dell'offerta formativa e dei percorsi di tirocinio, in un'ottica di ricerca valutativa educativo-formativa con l'utilizzo di metodologie di analisi qualitative e quantitative.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifica del progetto di ricerca-intervento \u201cChe genere di scienza?\u201d, con il supporto dell'associazione internazionale WiTEC. Il progetto si propone di effettuare un\u2019analisi della presenza e della partecipazione femminile nelle aree scientifiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Si tratta di un progetto che intende analizzare le aree di disequilibrio di genere e potenziare le azioni mirate alla consapevolezza e al cambiamento culturale in tal senso. La ricerca si focalizza sulle aree scientifiche e tecnologiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per analizzare il gender gap in questi contesti, sia dal punto di vista degli studenti e dei corsi di studio, sia per quanto riguarda il personale docente, includendo dottorandi/e e assegnisti/e di ricerca, considerando i percorsi che intraprendono come canali di formazione superiore, nonch\u00e9 gli itinerari di formazione e accesso alla ricerca e all\u2019accademia.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto Europeo COMENUS 2 EPIDORGE \"El\u00e8ves et pouvoir d'initiative dans l'organisation quotidienne de l'\u00e9tablissement\" (2004-2007) che ha coinvolto otto scuole secondarie superiori di sei paesi europei (Belgio Francia, Italia, Olanda, Slovenia, Romania), l'Universit\u00e0 di Bologna, i centri di ricerca e formazione ENESAD, CEMPAMA, Francia, l'Universit\u00e0 di Cluj Napoca Romania, l'Universit\u00e0 di Maribor Slovenia. Il progetto ha previsto un percorso di ricerca-formazione rivolto agli insegnanti degli istituti coinvolti e finalizzato a offrire agli allievi competenze e strumenti per aumentare il margine di iniziativa nella vita scolastica. Ogni equipe coinvolta nel progetto ha sviluppato un percorso focalizzato sull'empowerment degli allievi e sul loro coinvolgimento nella scuola come organizzazione che apprende.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto Europeo Net4voice \u201cNew technologies for Voice-converting in barrier-free learning environments\u201d. (2007-2009) Progetto che ha coinvolto tre Universit\u00e0 (l'Universit\u00e0 di Bologna, l'Universit\u00e0 di Southampton Gran Bretagna e l'Universit\u00e0 di Ulm- Germania) e due scuole secondarie superiori (Istituto Professionale di Stato per i Servizi Sociali \"Iris Versari\", Italy; Totton College, Gran Bretagna). finalizzato a promuovere l'adozione di tecnologie di riconoscimento vocale come opportunit\u00e0 didattico-metodologica per l'apprendimento.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "E\u2019 stata responsabile scientifica per Unibo del progetto Europeo Leonardo Da Vinci \"Empowering Women\" (2011-2012) che ha coinvolto l'Universit\u00e0 di Reykjavik (IC), l'Universit\u00e0 di Tallin (EE), la societ\u00e0 Inova Consultancy di Sheffield (UK), finalizzato a realizzare un modello innovativo di formazione all'imprenditorialit\u00e0 per le donne che lavorano in ambito tecnico-scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "E' stata responsabile scientifica per Unibo nel progetto europeo Erasmus+ \u201cP\u00e9dagogie de Chantier. Recr\u00e9er Des Perspectives Professionnelles Chez Les Jeunes \u00c0 Travers Les Approches M\u00e9thodologiques De Formation \u00e0 La P\u00e9dagogie De Chantier\" (2015-2016). Un progetto che ha coinvolto, oltre all'Universit\u00e0 di Bologna, enti di formazione professionale di Belgio, Francia, Corsica, Grecia e Slovacchia, con lo scopo di sviluppare metodologie pedagogiche innovative per contrastare la dispersione scolastica e favorire l\u2019inserimento nel mercato del lavoro di giovani adulti in situazione di fragilit\u00e0. Il progetto ha permesso di sviluppare strumenti di formazione dei formatori e degli insegnanti, per promuovere la logica innovativa della \u201cPedagogia di cantiere\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifica per Unibo del progetto europeo Erasmus + \"SOCCESS\" Social Competences, Entrepreneurship and Sense of Initiative Development and Assessment Framework finalizzato a sviluppare metodologie innovative per la valutazione delle competenze trasversali nella formazione all\u2019imprenditorialit\u00e0. Il progetto coinvolge Universit\u00e0 della Gran Bretagna, Olanda, Francia e Bulgaria dal febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del gruppo di ricerca Unibo sul progetto Horizon 2020 PLOTINA: Promoting Gender Balance and Inclusion in Research, Innovation and Training\u201d coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Il progetto, finanziato nel contesto del capitolo \"Science with and for Society\", coinvolge universit\u00e0 del Regno Unito, della Spagna, della Slovenia, dell\u2019Austria, della Turchia, del Belgio e si si pone l\u2019obiettivo di arrivare all'elaborazione, all\u2019attuazione e alla valutazione di piani per l'eguaglianza di genere (GEP) costruiti su misura per ciascun Ateneo, rendendo disponibili gli strumenti sua una piattaforma web open source.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifica per Unibo nel Progetto Europeo Erasmus+ SALTO Social Action for Life Quality and Tools. Il progetto si propone di proporre contenuti e strumenti innovativi nella formazione dei lavoratori sociali e sanitari, attraverso la valorizzazione dell\u2019animazione sociale, da considerare come elemento terapeutico istituzionale e non pi\u00f9 solo come semplice attivit\u00e0 occupazionale o ludica, al fine di innalzare la qualit\u00e0 della vita delle persone anziane e disabili. Il progetto. oltre all'Universit\u00e0 di Bologna, coinvolge enti di formazione di Francia (coordinamento), Italia, Spagna e Croazia.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha presentato il contributo - Assessing the Quality of Care in Retirement Home - al Workshop \u201cLeading Innovation in care\u201d organizzato presso il Corso di dottorato in Scienze dell'Educazione e della Formazione Continua - Centro di Ricerca Psico-sociale nei servizi alla persona, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, l'8 maggio 2012. (su invito)",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "A partire dall'anno accademico 2012-13 ha tenuto lezioni di Pedagogia Sperimentale per gli iscritti al Dottorato in Scienze Pedagogiche presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 28-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}