{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione alla legalit\u00e0, alla responsabilit\u00e0 sociale e all\u2019inclusione. Una ricerca sui temi dell\u2019antimafia sociale. ",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 11, p. 17-36, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2016",
        "autori": "CORAZZA L, ZANCHETTIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L, ZANCHETTIN A (2016). Educazione alla legalit\u00e0, alla",
        "responsabilit\u00e0 sociale e all\u2019inclusione. Una ricerca sui temi dell\u2019antimafia",
        "sociale. . RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 11, p. 17-36,",
        "ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione alla cittadinanza: promuovere legalit\u00e0 e democrazia. Percorsi formativi per le scuole",
        "ISSN": [
          "1722-408X"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE INTERCULTURALE",
        "csp": "vol. 14, p. 1-6, ISSN: 1722-408X",
        "anno": "2016",
        "autori": "CORAZZA L, ZANCHETTIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L, ZANCHETTIN A (2016). Educazione alla cittadinanza:",
        "promuovere legalit\u00e0 e democrazia. Percorsi formativi per le scuole.",
        "EDUCAZIONE INTERCULTURALE, vol. 14, p. 1-6, ISSN: 1722-408X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-271",
        "titolo": "Video-ricerca. Una metodologia d'esplorazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-100-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Bononia University Press, ISBN: 978-88-6923-100-1",
        "opera": "(a cura di): GARZIA G, IANNUCCI A, VANDINI M, Il patrimonio culturale tra conoscenza, tutela e valorizzazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CORAZZA L, MASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORAZZA L, MASI E (2015). Video-ricerca. Una metodologia",
        "d'esplorazione. In: (a cura di): GARZIA G, IANNUCCI A, VANDINI M, Il",
        "patrimonio culturale tra conoscenza, tutela e valorizzazione. p. 259-271,",
        "Bologna:Bononia University Press, ISBN: 978-88-6923-100-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antimafia nella didattica scolastica. Prodotti multimediali per la formazione di studenti e insegnanti",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. xiv, p. 21-31, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2013",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2013). Antimafia nella didattica scolastica. Prodotti",
        "multimediali per la formazione di studenti e insegnanti. STUDIUM",
        "EDUCATIONIS, vol. xiv, p. 21-31, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'educatore di strada. Un mestiere invisibile portato alla luce da un documentario",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. xi, p. 305-314, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2013",
        "autori": "CORAZZA L, ZANCHETTIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L, ZANCHETTIN A (2013). L'educatore di strada. Un mestiere",
        "invisibile portato alla luce da un documentario. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. xi, p. 305-314, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il teatrino ambulante di Eric\u00f2. Una storia di resilienza, una narrazione audiovisiva. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 51-56, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2013",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2013). Il teatrino ambulante di Eric\u00f2. Una storia di resilienza,",
        "una narrazione audiovisiva. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. XLVII, p.",
        "51-56, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I laboratori di aRtelier: un\u2019esperienza educativa che diventa un film",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "p. 231-234, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2012). I laboratori di aRtelier: un\u2019esperienza educativa che",
        "diventa un film. INFANZIA, p. 231-234, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2012). Il video, un mediatore per l\u2019apprendimento.",
        "FORM@RE, vol. 11, p. 12-18, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-136",
        "titolo": "Pi\u00f9 cultura, pi\u00f9 democrazia. Ricerca scientifica e produzione audiovisiva",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3696-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3696-8",
        "opera": "(a cura di): CORAZZA L, FERRARI L, Videoculture tra formazione, didattica e ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORAZZA L (2012). Pi\u00f9 cultura, pi\u00f9 democrazia. Ricerca scientifica e",
        "produzione audiovisiva. In: (a cura di): CORAZZA L, FERRARI L,",
        "Videoculture tra formazione, didattica e ricerca. p. 121-136,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3696-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-158",
        "titolo": "Internet e la societ\u00e0 conoscitiva. Cyberdemocrazia e sfide educative. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-312-9"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 978-88-6137-312-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORAZZA L (2008). Internet e la societ\u00e0 conoscitiva. Cyberdemocrazia e",
        "sfide educative. p. 1-158, Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN:",
        "978-88-6137-312-9"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione alla legalit\u00e0, alla responsabilit\u00e0 sociale e all\u2019inclusione. Una ricerca sui temi dell\u2019antimafia sociale. ",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 11, p. 17-36, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2016",
        "autori": "CORAZZA L, ZANCHETTIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L, ZANCHETTIN A (2016). Educazione alla legalit\u00e0, alla",
        "responsabilit\u00e0 sociale e all\u2019inclusione. Una ricerca sui temi dell\u2019antimafia",
        "sociale. . RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 11, p. 17-36,",
        "ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Audiovisivi per l'insegnamento e nuove tecnologie nelle classi 2.0 della Regione Emilia-Romagna",
        "ISSN": [
          "2254-0059"
        ],
        "journal": "EDMETIC",
        "csp": "vol. 4, p. 95-111, ISSN: 2254-0059",
        "anno": "2015",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2015). Audiovisivi per l'insegnamento e nuove tecnologie",
        "nelle classi 2.0 della Regione Emilia-Romagna. EDMETIC, vol. 4, p.",
        "95-111, ISSN: 2254-0059"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-271",
        "titolo": "Video-ricerca. Una metodologia d'esplorazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-100-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Bononia University Press, ISBN: 978-88-6923-100-1",
        "opera": "(a cura di): GARZIA G, IANNUCCI A, VANDINI M, Il patrimonio culturale tra conoscenza, tutela e valorizzazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CORAZZA L, MASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORAZZA L, MASI E (2015). Video-ricerca. Una metodologia",
        "d'esplorazione. In: (a cura di): GARZIA G, IANNUCCI A, VANDINI M, Il",
        "patrimonio culturale tra conoscenza, tutela e valorizzazione. p. 259-271,",
        "Bologna:Bononia University Press, ISBN: 978-88-6923-100-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antimafia nella didattica scolastica. Prodotti multimediali per la formazione di studenti e insegnanti",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. xiv, p. 21-31, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2013",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2013). Antimafia nella didattica scolastica. Prodotti",
        "multimediali per la formazione di studenti e insegnanti. STUDIUM",
        "EDUCATIONIS, vol. xiv, p. 21-31, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'educatore di strada. Un mestiere invisibile portato alla luce da un documentario",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. xi, p. 305-314, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2013",
        "autori": "CORAZZA L, ZANCHETTIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L, ZANCHETTIN A (2013). L'educatore di strada. Un mestiere",
        "invisibile portato alla luce da un documentario. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. xi, p. 305-314, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I laboratori di aRtelier: un\u2019esperienza educativa che diventa un film",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "p. 231-234, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2012). I laboratori di aRtelier: un\u2019esperienza educativa che",
        "diventa un film. INFANZIA, p. 231-234, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-136",
        "titolo": "Pi\u00f9 cultura, pi\u00f9 democrazia. Ricerca scientifica e produzione audiovisiva",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3696-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3696-8",
        "opera": "(a cura di): CORAZZA L, FERRARI L, Videoculture tra formazione, didattica e ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORAZZA L (2012). Pi\u00f9 cultura, pi\u00f9 democrazia. Ricerca scientifica e",
        "produzione audiovisiva. In: (a cura di): CORAZZA L, FERRARI L,",
        "Videoculture tra formazione, didattica e ricerca. p. 121-136,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3696-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Information Communication Technologies for the Lifelong Learning: the Multimedia Documentation of Best Practices in Education",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 1, p. 22-27, ISSN: 1947-3494",
        "anno": "2010",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2010). Information Communication Technologies for the",
        "Lifelong Learning: the Multimedia Documentation of Best Practices in",
        "Education. INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND",
        "DIGITAL COMPETENCE, vol. 1, p. 22-27, ISSN: 1947-3494"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-158",
        "titolo": "Internet e la societ\u00e0 conoscitiva. Cyberdemocrazia e sfide educative. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-312-9"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 978-88-6137-312-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORAZZA L (2008). Internet e la societ\u00e0 conoscitiva. Cyberdemocrazia e",
        "sfide educative. p. 1-158, Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN:",
        "978-88-6137-312-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E-learning e Universit\u00e0. Riflessioni tratte dalle interviste a quattro esperti italiani: Antonio Calvani, Luigi Guerra, Roberto Maragliano, Pier Cesare Rivoltella",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-15, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2006",
        "autori": "CORAZZA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORAZZA L (2006). E-learning e Universit\u00e0. Riflessioni tratte dalle",
        "interviste a quattro esperti italiani: Antonio Calvani, Luigi Guerra, Roberto",
        "Maragliano, Pier Cesare Rivoltella. RICERCHE DI PEDAGOGIA E",
        "DIDATTICA, vol. 1, p. 1-15, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "25724",
    "nome": "CORAZZA Laura",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "RPD - Ricerche di Pedagogia e Didattica",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Form@re - Open Journal per la formazione in rete. COMITATO DEI REVISORI",
        "periodo": "dal 10-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Journal of e-Learning and Knowledge Society COMITATO REVISORI",
        "periodo": "dal 20-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"E-learning all\u2019Universit\u00e0 di Bologna: risultati e prospettive.\" Venerd\u00ec, 28 aprile 2009, Aula Magna, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Via Filippo Re 6, Bologna, ore 16,00 \u2013 18,00. LAURA CORAZZA, Il progetto Erasmus.",
        "periodo": "dal 28-04-2009 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"La documentazione educativa\". 5 novembre 2009, Sala Auditorium, Regione Emilia-Romagna. LAURA CORAZZA \"Documentare progetti educativi con una telecamera\"",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno internazionale: \"Cultura senza barriere\". Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 20 febbraio 2010. LAURA CORAZZA, \"Internet e la societ\u00e0 conoscitiva. Il \u201ccaso\u201d Mela.\"",
        "periodo": "dal 19-02-2010 al 20-02-2010"
      },
      {
        "content": "Festa internazionale della storia 2010. Marted\u00ec, 19 ottobre 2010, Aula Magna, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Via Filippo Re 6, Bologna. \"Infanzia e scuola nei ricordi degli allievi\". Proiezione del filmato. Interventi di MIRELLA D\u2019ASCENZO E LAURA CORAZZA.",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 24-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"HANDImatica 2010\". Laura Corazza, Enrico Emili, \"Nuove tecnologie e progetti per l\u2019inclusione\", sabato 27 novembre 2010, Istituto Aldini-Valeriani, via Sario Bassanelli 9, Bologna.",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"Visioni di futuro, visioni di teatro\". Festival internazionale di teatro e cultura per la prima infanzia. Bologna, 25 febbraio - 4 marzo 2011. aRtelier, di Roberto Farne\u00e8 e Laura Corazza",
        "periodo": "dal 25-02-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Mediatando\", 5. edizione, Rimini, 10-11 gennaio 2013. LAURA CORAZZA e LUCA FERRARI, \"Videoculture\".",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 11-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: Filmagogia, Bologna, 3-5-6-7 dicembre 2013, Dipartimento delle Arti visive, performative, mediali. Universit\u00e0 di Bologna. LAURA CORAZZA, Linguaggio audiovisivo e narrazione scientifica.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Novi cives. Cittadini dall'infanzia in poi\", Bologna, Sala Stabat Mater, 22 ottobre 2014 Laura Corazza, Laboratorio MELA: Educare alla legalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"L'INFORMAZIONE AL SERVIZIO DEL BENE COMUNE\", Universit\u00e0 di Bologna, via Zamboni 32, aula 1. In collaborazione con Ordine dei Giornalisti, Libera Bologna.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"Video digitali e formazione degli insegnanti\", Cagliari 1 luglio 2016 Ira Vannini e Laura Corazza",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno internazionale EMEMITALIA 2016, 7-9 settembre Modena, organizzato da SIE-L Societ\u00e0 Italiana di e-Learning. LAURA CORAZZA, ANDREA REGGIANI \"Videoformazione per gli insegnanti: raccomandazioni tecnico/didattiche\"",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u201cLa lezione della terra: dall\u2019esperienza educativa delle cooperative di libera terra alla formazione degli studenti della Facolt\u00e0 di Scienze della formazione e degli insegnanti delle scuole\u201d in attuazione degli obiettivi previsti dall\u2019articolo 3, Legge regionale n. 3/2011. Finanziamento Regione Emilia-Romagna, responsabile del progetto Laura Corazza; 2012-2014, 2014-2015 (Fase 2). In collaborazione con Libera Nazionale. Allego l'accordo firmato tra la Regione Emilia-Romagna e il Dipartimento di Scienze dell'educazione.",
        "periodo": "dal 08-09-2012 al 30-04-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "VISUALFEST 2015, III edizione, Roma 9-11 dicembre 2015. Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre MURO BASSO. Documentario. Regia Enrico Masi, Stefano Migliore. Progetto e sceneggiatura: Laura Corazza Premio del pubblico per la Sezione Mediometraggi: 2. classificato",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "ROME DOCSCIENT 2009 - 2nd International Scientific Film Festival of Universities and Research Authorities Riconoscimento speciale per la regia e la produzione. Film Documentario: KHALID. ITALIA, 19', 2009. Regia Enrico Masi. Produzione Laura Corazza, Laboratorio MELA",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Pedagogia",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "- Realizzazione di documentari scientifici per la disseminazione di attivit\u00e0 di ricerca e per la didattica. Tra gli altri: KHALID (esperienza lavorativa di un immigrato); MURO BASSO (educazione alla legalit\u00e0); CL@SSI 2.0 (innovazione didattica e tecnologie); IMPLICATI SOCIALI. EDUCATORI DI STRADA TRA TORINO, BOLOGNA, NAPOLI; ARTELIER (educazione all'immagine bambini 0-6); MARIA MONTESSORI: VITA, OPERE, METODO.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condivisione delle opere audiovisive attraverso i social network. Integrazione con le piattaforme e-lerning e sviluppo di corsi online. http://laboratori.edu.unibo.it/; https://www.youtube.com/user/MelaUnibo",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerca Firb 2009-2012: L4A (TUTTI POSSONO IMPARARE): un approccio multiparadigma, multicanale, e multitecnologico alla pedagogia innovativa. Coordinatore: prof. Paolo Paolini, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Cl@ssi 2.0. Progetto ministeriale, 2009-2012, per l\u2019innovazione didattica e l\u2019inserimento delle nuove tecnologie nelle scuole.",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Proyecto de innovaci\u00f3n docente: POSIBILIDADES DE APLICACI\u00d3N EDUCATIVA DE HERRAMIENTAS WEB 2.0 Y CAMBIO METODOL\u00d3GICO EN EL PROCESO DE CONVERGENCIA EUROPEO (PID 2010).Coordinatore: Departamento de Did\u00e1ctica y Organizaci\u00f3n Escolar, Universidad de Granada.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Centro di ricerca su Educazione, MEdia e Tecnologie (CEMET), Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Centro di ricerca e di didattica nei contesti museali del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "TOX-OER Learning Toxicology through Open Educational Resources",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}