{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-50",
        "titolo": "I bisogni espressi dai docenti in formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9034-3"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):Aracne, ISBN: 978-88-548-9034-3",
        "opera": "Lucisano Pietro (a cura di). I bisogni formativi dei futuri insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bolasco C., Cardenia C., Salerni A., Sposetti P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bolasco C., Cardenia C., Salerni A., Sposetti P. (2016). I bisogni espressi",
        "dai docenti in formazione. In: Lucisano Pietro (a cura di). I bisogni formativi",
        "dei futuri insegnanti. p. 27-50, Ariccia (RM):Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-9034-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "149-159",
        "titolo": "Un modello per la progettazione di percorsi di educazione linguistica all\u2019universit\u00e0,",
        "ISBN": [
          "9788876675638"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876675638, Roma, Universit\u00e0 Roma Tre, 25-26 febbraio 2015",
        "opera": "GRAMMATICA E TESTUALITA\u2019. Metodologia ed esperienze didattiche a confronto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piemontese Maria Emanuela, Sposetti Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Piemontese Maria Emanuela, Sposetti Patrizia (2016). Un modello per la",
        "progettazione di percorsi di educazione linguistica all\u2019universit\u00e0,. In:",
        "GRAMMATICA E TESTUALITA\u2019. Metodologia ed esperienze didattiche a",
        "confronto. p. 149-159, ISBN: 9788876675638, Roma, Universit\u00e0 Roma Tre,",
        "25-26 febbraio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Nuova Cultura",
        "doi": [
          "10.4458/7565"
        ],
        "titolo": "Narrazione e educazione",
        "ISBN": [
          "9788868127565"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868127565, doi: 10.4458/7565",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sposetti Patrizia, Szpunar Giordana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sposetti Patrizia, Szpunar Giordana (2016). Narrazione e educazione.",
        "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788868127565, doi: 10.4458/7565"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tirocinio universitario come strumento di orientamento. L\u2019esperienza dei Corsi di Laurea in Scienze dell\u2019educazione della Sapienza di Roma",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 13, p. 146-159, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Szpunar G., Salerni A., Sposetti P., Renda E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Szpunar G., Salerni A., Sposetti P., Renda E. (2015). Il tirocinio",
        "universitario come strumento di orientamento. L\u2019esperienza dei Corsi di",
        "Laurea in Scienze dell\u2019educazione della Sapienza di Roma. CQIA RIVISTA,",
        "vol. 13, p. 146-159, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piemontese Maria Emanuela, Sposetti Patrizia (2015). Realizzare un",
        "laboratorio di scrittura all\u2019universit\u00e0. FORM@RE, p. 279-285, ISSN:",
        "1825-7321"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2014.04.398"
        ],
        "titolo": "Narrative writing and university internship program",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 140 (2014), p. 133-137, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2014.04.398",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. SALERNI, P. SPOSETTI, G. SZPUNAR"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SALERNI, P. SPOSETTI, G. SZPUNAR (2014). Narrative writing and",
        "university internship program. PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL",
        "SCIENCES, vol. 140 (2014), p. 133-137, ISSN: 1877-0428, doi:",
        "10.1016/j.sbspro.2014.04.398"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi: 10.1016/j.sbspro.2014.05.123"
        ],
        "titolo": "Recognize Working Student Competence In The University Educational Path: A Model From Experimentation",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. vol. 141 ( 2014 ), p. 702-706, ISSN: 1877-0428, doi: doi: 10.1016/j.sbspro.2014.05.123",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATRIZIA SPOSETTI, ANNA SALERNI, PIETRO LUCISANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATRIZIA SPOSETTI, ANNA SALERNI, PIETRO LUCISANO (2014).",
        "Recognize Working Student Competence In The University Educational",
        "Path: A Model From Experimentation. PROCEDIA: SOCIAL &",
        "BEHAVIORAL SCIENCES, vol. vol. 141 ( 2014 ), p. 702-706, ISSN:",
        "1877-0428, doi: doi: 10.1016/j.sbspro.2014.05.123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-37",
        "titolo": "Progettare un laboratorio di scrittura",
        "ISBN": [
          "9788843075393"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075393",
        "opera": "M. Emanuela Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura dalla scuola superiore all\u2019universit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patrizia Sposetti (2014). Progettare un laboratorio di scrittura. In: M.",
        "Emanuela Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura dalla",
        "scuola superiore all\u2019universit\u00e0. p. 17-37, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843075393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-165",
        "titolo": "Le scritture degli studenti laureati: un\u2019analisi di prove di accesso alla Laurea Magistrale",
        "ISBN": [
          "9788854868175"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854868175",
        "opera": "A. COLOMBO G. PALLOTTI (a cura di). L\u2019italiano per capire. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. BRUSCO, P. LUCISANO, A. SALERNI, P. SPOSETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. BRUSCO, P. LUCISANO, A. SALERNI, P. SPOSETTI (2014). Le",
        "scritture degli studenti laureati: un\u2019analisi di prove di accesso alla Laurea",
        "Magistrale. In: A. COLOMBO G. PALLOTTI (a cura di). L\u2019italiano per capire.",
        "p. 147-165, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854868175"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-117",
        "titolo": "La codifica dei dati",
        "ISBN": [
          "9788843075393"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075393",
        "opera": "M. Emanuela Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura dalla scuola superiore all\u2019universit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Salerni, Stefano Scippo, Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Salerni, Stefano Scippo, Patrizia Sposetti (2014). La codifica dei dati.",
        "In: M. Emanuela Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura",
        "dalla scuola superiore all\u2019universit\u00e0. p. 98-117, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843075393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-97",
        "titolo": "Costruire prove per misurare le competenze linguistiche degli studenti universitari",
        "ISBN": [
          "9788843075393"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075393",
        "opera": "M. Emanuela Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura dalla scuola superiore all\u2019universit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Salerni, Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Salerni, Patrizia Sposetti (2014). Costruire prove per misurare le",
        "competenze linguistiche degli studenti universitari. In: M. Emanuela",
        "Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura dalla scuola",
        "superiore all\u2019universit\u00e0. p. 85-97, Roma:Carocci, ISBN: 9788843075393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/4034"
        ],
        "titolo": "La narrazione scritta come elemento di valutazione del tirocinio universitario",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 8, p. 9-24, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/4034",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Salerni, P. Sposetti, G. Szpunar"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Salerni, P. Sposetti, G. Szpunar (2013). La narrazione scritta come",
        "elemento di valutazione del tirocinio universitario. RICERCHE DI",
        "PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 8, p. 9-24, ISSN: 1970-2221, doi:",
        "10.6092/4034"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutare per progettare la didattica",
        "ISSN": [
          "0015-7767"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE E LAVORO",
        "csp": "vol. 1/2013, p. 32-48, ISSN: 0015-7767",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patrizia Sposetti (2013). Valutare per progettare la didattica. FORMAZIONE",
        "E LAVORO, vol. 1/2013, p. 32-48, ISSN: 0015-7767"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-222",
        "titolo": "Documentare la didattica",
        "ISBN": [
          "9788843068029"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843068029",
        "opera": "(a cura di): LUCISANO P,SALERNI A,SPOSETTI P. , Didattica e conoscenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sposetti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sposetti P (2013). Documentare la didattica. In: (a cura di): LUCISANO",
        "P,SALERNI A,SPOSETTI P. , Didattica e conoscenza. p. 211-222,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843068029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-156",
        "titolo": "Comunicare in contesti di apprendimento. Riflessioni e proposte sull'apprendere e l'insegnare.",
        "ISBN": [
          "9788843068029"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843068029",
        "opera": "Pietro Lucisano Anna Salerni Patrizia Sposetti (a cura di). Didattica e Conoscenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patrizia Sposetti (2013). Comunicare in contesti di apprendimento.",
        "Riflessioni e proposte sull'apprendere e l'insegnare.. In: Pietro Lucisano",
        "Anna Salerni Patrizia Sposetti (a cura di). Didattica e Conoscenza. p.",
        "125-156, Roma:Carocci, ISBN: 9788843068029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-209",
        "titolo": "Progettare interventi didattici",
        "ISBN": [
          "9788843068029"
        ],
        "csp": "ROMA: Carocci, ISBN: 9788843068029",
        "opera": "P. Lucisano, A. Salerni, P. Sposetti (a cura di). Didattica e Conoscenza. Riflessioni e proposte sull'apprendere e l'insegnare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Salerni, P. Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Salerni, P. Sposetti (2013). Progettare interventi didattici. In: P.",
        "Lucisano, A. Salerni, P. Sposetti (a cura di). Didattica e Conoscenza.",
        "Riflessioni e proposte sull'apprendere e l'insegnare. p. 201-209, ROMA:",
        "Carocci, ISBN: 9788843068029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-13",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788843068029"
        ],
        "csp": "ROMA: Carocci, ISBN: 9788843068029",
        "opera": "P. Lucisano, A. Salerni, P. Sposetti. Didattica e conoscenza. Riflessioni e proposte sull\u2019apprendere e l\u2019insegnare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Lucisano, A. Salerni, P. Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "P. Lucisano, A. Salerni, P. Sposetti (2013). Introduzione. In: P. Lucisano, A.",
        "Salerni, P. Sposetti. Didattica e conoscenza. Riflessioni e proposte",
        "sull\u2019apprendere e l\u2019insegnare. p. 11-13, ROMA: Carocci, ISBN:",
        "9788843068029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-309",
        "titolo": "Un sistema esperto per la valutazione delle abilit\u00e0 linguistiche nella produzione scritta: ipotesi di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-654-5"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-654-5",
        "opera": "Silvana Ferreri (a cura di). Linguistica educativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIETRO LUCISANO, CARLOTTA BORGHI, NICOLA MASTIDORO, PATRIZIA SPOSETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIETRO LUCISANO, CARLOTTA BORGHI, NICOLA MASTIDORO,",
        "PATRIZIA SPOSETTI (2012). Un sistema esperto per la valutazione delle",
        "abilit\u00e0 linguistiche nella produzione scritta: ipotesi di ricerca. In: Silvana",
        "Ferreri (a cura di). Linguistica educativa. p. 295-309, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "978-88-7870-654-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Universitalia",
        "titolo": "L\u2019arte del comunicare. Linguaggi verbali e linguaggi non verbali. In: M.CAPORALE M.CAMPANINI G. CAPRARA A.G.G.COCCA A. DE CAROLIS V.DUSCONI P.FALASCHI G.FAMILIARI S.FERRACUTI P.LUCISANO A.LUPO L.TAFARO P.SPOSETTI. Prendersi cura: la relazione terapeutica e la comunicazione medico-paziente",
        "ISBN": [
          "9788865073582"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865073582",
        "opera": "Prendersi cura: la relazione terapeutica e la comunicazione medico-paziente",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dusconi Vincenzo, Lucisano Pietro, Sposetti Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dusconi Vincenzo, Lucisano Pietro, Sposetti Patrizia (2012). L\u2019arte del",
        "comunicare. Linguaggi verbali e linguaggi non verbali. In: M.CAPORALE",
        "M.CAMPANINI G. CAPRARA A.G.G.COCCA A. DE CAROLIS V.DUSCONI",
        "P.FALASCHI G.FAMILIARI S.FERRACUTI P.LUCISANO A.LUPO",
        "L.TAFARO P.SPOSETTI. Prendersi cura: la relazione terapeutica e la",
        "comunicazione medico-paziente. In: Prendersi cura: la relazione",
        "terapeutica e la comunicazione medico-paziente. Roma:Universitalia, ISBN:",
        "9788865073582"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-57",
        "titolo": "Narrarsi per rileggere la propria esperienza professionale. Un modello di riconoscimento delle competenze di studenti lavoratori",
        "ISBN": [
          "9788882328603"
        ],
        "csp": "LECCE, BRESCIA:PENSA, ISBN: 9788882328603",
        "opera": "Batini F.- Giusti S. (a cura di). Costruire il futuro con le storie. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pietro Lucisano, Anna Salerni, Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pietro Lucisano, Anna Salerni, Patrizia Sposetti (2011). Narrarsi per",
        "rileggere la propria esperienza professionale. Un modello di riconoscimento",
        "delle competenze di studenti lavoratori. In: Batini F.- Giusti S. (a cura di).",
        "Costruire il futuro con le storie. vol. 1, p. 51-57, LECCE, BRESCIA:PENSA,",
        "ISBN: 9788882328603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "535-544",
        "titolo": "La figura del mentore mediatore e le esercitazioni di ricerca dei Corsi di Laurea pedagogici della \"Sapienza\"",
        "ISBN": [
          "9788882328443"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882328443",
        "opera": "Luciano Galliani. Il docente universitario. Una professione tra ricerca, didattica e governance degli Atenei. Atti della VIII Biennale Internazionale della Didattica Universitaria Padova 2 e 3 dicembre 2010.. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LUCISANO P, SPOSETTI P, G. SZPUNAR"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LUCISANO P, SPOSETTI P, G. SZPUNAR (2011). La figura del mentore",
        "mediatore e le esercitazioni di ricerca dei Corsi di Laurea pedagogici della",
        "\"Sapienza\". In: Luciano Galliani. Il docente universitario. Una professione",
        "tra ricerca, didattica e governance degli Atenei. Atti della VIII Biennale",
        "Internazionale della Didattica Universitaria Padova 2 e 3 dicembre 2010..",
        "vol. II, p. 535-544, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882328443"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Educazione linguistica ed equit\u00e0 nel sistema di istruzione ",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-636-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-636-9",
        "opera": "(a cura di): Benvenuto G, La scuola diseguale",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sposetti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sposetti P (2011). Educazione linguistica ed equit\u00e0 nel sistema di istruzione",
        ". In: (a cura di): Benvenuto G, La scuola diseguale. ROMA:Anicia, ISBN:",
        "978-88-7346-636-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Homolegens Editore",
        "titolo": "L\u2019italiano degli studenti universitari",
        "ISBN": [
          "978-88-95140-05-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95140-05-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sposetti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sposetti P (2008). L\u2019italiano degli studenti universitari. Roma:Homolegens",
        "Editore, ISBN: 978-88-95140-05-6"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tirocinio universitario come strumento di orientamento. L\u2019esperienza dei Corsi di Laurea in Scienze dell\u2019educazione della Sapienza di Roma",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 13, p. 146-159, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Szpunar G., Salerni A., Sposetti P., Renda E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Szpunar G., Salerni A., Sposetti P., Renda E. (2015). Il tirocinio",
        "universitario come strumento di orientamento. L\u2019esperienza dei Corsi di",
        "Laurea in Scienze dell\u2019educazione della Sapienza di Roma. CQIA RIVISTA,",
        "vol. 13, p. 146-159, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi: 10.1016/j.sbspro.2014.05.123"
        ],
        "titolo": "Recognize Working Student Competence In The University Educational Path: A Model From Experimentation",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. vol. 141 ( 2014 ), p. 702-706, ISSN: 1877-0428, doi: doi: 10.1016/j.sbspro.2014.05.123",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATRIZIA SPOSETTI, ANNA SALERNI, PIETRO LUCISANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATRIZIA SPOSETTI, ANNA SALERNI, PIETRO LUCISANO (2014).",
        "Recognize Working Student Competence In The University Educational",
        "Path: A Model From Experimentation. PROCEDIA: SOCIAL &",
        "BEHAVIORAL SCIENCES, vol. vol. 141 ( 2014 ), p. 702-706, ISSN:",
        "1877-0428, doi: doi: 10.1016/j.sbspro.2014.05.123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-37",
        "titolo": "Progettare un laboratorio di scrittura",
        "ISBN": [
          "9788843075393"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075393",
        "opera": "M. Emanuela Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura dalla scuola superiore all\u2019universit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patrizia Sposetti (2014). Progettare un laboratorio di scrittura. In: M.",
        "Emanuela Piemontese e Patrizia Sposetti (a cura di). La scrittura dalla",
        "scuola superiore all\u2019universit\u00e0. p. 17-37, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843075393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutare per progettare la didattica",
        "ISSN": [
          "0015-7767"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE E LAVORO",
        "csp": "vol. 1/2013, p. 32-48, ISSN: 0015-7767",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patrizia Sposetti (2013). Valutare per progettare la didattica. FORMAZIONE",
        "E LAVORO, vol. 1/2013, p. 32-48, ISSN: 0015-7767"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/4034"
        ],
        "titolo": "La narrazione scritta come elemento di valutazione del tirocinio universitario",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 8, p. 9-24, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/4034",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Salerni, P. Sposetti, G. Szpunar"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Salerni, P. Sposetti, G. Szpunar (2013). La narrazione scritta come",
        "elemento di valutazione del tirocinio universitario. RICERCHE DI",
        "PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 8, p. 9-24, ISSN: 1970-2221, doi:",
        "10.6092/4034"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-156",
        "titolo": "Comunicare in contesti di apprendimento. Riflessioni e proposte sull'apprendere e l'insegnare.",
        "ISBN": [
          "9788843068029"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843068029",
        "opera": "Pietro Lucisano Anna Salerni Patrizia Sposetti (a cura di). Didattica e Conoscenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patrizia Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patrizia Sposetti (2013). Comunicare in contesti di apprendimento.",
        "Riflessioni e proposte sull'apprendere e l'insegnare.. In: Pietro Lucisano",
        "Anna Salerni Patrizia Sposetti (a cura di). Didattica e Conoscenza. p.",
        "125-156, Roma:Carocci, ISBN: 9788843068029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quante e quali scritture professionali in educazione",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "vol. Vol. 3, N. 1, p. 261-271, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sposetti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sposetti P (2011). Quante e quali scritture professionali in educazione.",
        "ITALIANO LINGUADUE, vol. Vol. 3, N. 1, p. 261-271, ISSN: 2037-3597"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-415",
        "titolo": "Valutare il parlato degli studenti universitari",
        "ISBN": [
          "9788856824292"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856824292",
        "opera": "Lugarini,E. (a cura di). Valutare le competenze linguistiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENVENUTO, G., SPOSETTI, P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENVENUTO, G., SPOSETTI, P. (2010). Valutare il parlato degli studenti",
        "universitari. In: Lugarini,E. (a cura di). Valutare le competenze linguistiche.",
        "p. 405-415, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856824292"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "751-764",
        "titolo": "Monitoraggio e valutazione del tirocinio universitario: per un modello di tirocinio riflessivo",
        "ISBN": [
          "9788873310822"
        ],
        "csp": "ROMA:Monolite Editore, ISBN: 9788873310822",
        "opera": "G. Domenici, R. Semeraro (a cura di). Le nuove sfide della ricerca didattica tra saperi, comunit\u00e0 sociali e culture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Salerni, P. Sposetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Salerni, P. Sposetti (2009). Monitoraggio e valutazione del tirocinio",
        "universitario: per un modello di tirocinio riflessivo. In: G. Domenici, R.",
        "Semeraro (a cura di). Le nuove sfide della ricerca didattica tra saperi,",
        "comunit\u00e0 sociali e culture. p. 751-764, ROMA:Monolite Editore, ISBN:",
        "9788873310822"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Homolegens Editore",
        "titolo": "L\u2019italiano degli studenti universitari",
        "ISBN": [
          "978-88-95140-05-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95140-05-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sposetti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sposetti P (2008). L\u2019italiano degli studenti universitari. Roma:Homolegens",
        "Editore, ISBN: 978-88-95140-05-6"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "27969",
    "nome": "SPOSETTI Patrizia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-direttore della collana Pedagogia e didattica\u201d, Roma, Homolegens edizioni",
        "periodo": "dal 07-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico della collana \"QUADERNI DI RICERCA IN SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\" Editore Nuova Cultura, Roma (http://nuovacultura.it/categoria-prodot to/aree-scientifiche-anvur/area-11-scien ze-storiche-filosofiche-pedagogiche-e-ps icologiche/collane-11/collana-quaderni-d i-ricerca-in-scienze-delleducazione/)",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione Congresso internazionale GSCP (Gruppo di Studio sulla Comunicazione Parlata) La comunicazione parlata / Spoken Communication. Relatore. Paper: Parlare sotto interrogatorio. Un'analisi del parlato degli studenti del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con doppia relazione a XV Convegno nazionale del GISCEL (Gruppo di Intervento e studio nel campo dell\u2019Educazione Linguistica): Misurazione e valutazione delle competenze linguistiche. Ipotesi ed esperienze Universit\u00e0 degli Studi di Milano - aula magna). Relazioni: Relatore: Paper 1 La valutazione della produzione scritta universitaria Paper2: Valutare il parlato degli studenti universitari",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione VI Congresso scientifico SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica) Le nuove sfide della ricerca didattica. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre-Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Relatore. Paper: Monitoraggio e valutazione del tirocinio universitario: per un modello di Tirocinio riflessivo",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione XLIV Congresso Internazionale di Studi della SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) - Viterbo-Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia. sessione Linguistica educativa. Relatore. Paper: Un sistema esperto per la valutazione delle abilit\u00e0 linguistiche nella produzione scritta: ipotesi di ricerca",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione VIII Biennale internazionale della didattica universitaria. IL DOCENTE UNIVERSITARIO - Una professione tra ricerca, didattica e governance degli Atenei. Padova relatore. Paper: La figura del mentore mediatore e le esercitazioni di ricerca dei corsi di laurea pedagogici della \u201cSapienza\u201d.Un esempio di didattica attiva in un contesto universitario",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno La mala educazione e la virt\u00f9 per dire no- Sapienza Universit\u00e0 di Roma \u2013 Villa Mirafiori Aula I, nell'ambito della SETTIMANA DELLE SCIENZE EDUCATIVE Il ritorno della virt\u00f9: per una costruzione condivisa- VICARIATO DI ROMA Ufficio Pastorale Universitaria- Roma 1-7 maggio 2011. Intervento: le parole dell'educazione",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione III Convegno biennale sull\u2019orientamento narrativo \u201cLe storie siamo noi\u201d - Siena, Grosseto, Arezzo Relatore. Paper: Narrarsi per rileggere la propria esperienza professionale. Un modello di riconoscimento delle competenze di studenti lavoratori",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e discussant - Convegno \u201cRaccontare, ascoltare, comprendere. Metodologia e ambiti di applicazione delle narrazioni nelle scienze sociali\u201d- Universit\u00e0 degli studi di Trento Trento Relatore. Paper: Narrare e ripercorrere l\u2019esperienza professionale attraverso le relazioni di tirocinio universitario Discussant per la relazione: University students remembering future sales and service skills: challenges and contributions of the pilot phase of a foresight project (Reija Sandelin, Johanna Vuori, Tarja Kantola)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno SIRD - SOCIET\u00c0 ITALIANA DI RICERCA DIDATTICA: VII Congresso Scientifico Nazionale - UNIVERSITA\u2019 E SCUOLA: VALUTARE PER QUALE SOCIETA\u2019? Universit\u00e0 degli studi di Padova, Palazzo del Bo, Aula Nievo, Padova. Relatore. Paper: La narrazione scritta come metodo di valutazione del tirocinio universitario. L\u2019esperienza dei Corsi di Laurea in Scienze dell\u2019educazione della Sapienza.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione XVII Convegno nazionale del GISCEL (Gruppo di Intervento e studio nel campo dell\u2019Educazione Linguistica): L'italiano per capire e per studiare. Educazione linguistica e oltre. Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia - Aula Magna, viale Antonio Allegri 9 - Reggio Emilia Relatore. Paper: Le scritture degli studenti laureati: una analisi delle prove di accesso alla Laurea Magistrale in Pedagogia e Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione della \u201cSapienza\u201d",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 14-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Scuola e Multiculturalismo\" organizzato da Censis, Enaip nazionale e ACLI presso l'Istito \"S. Pertini\" di Crotone per la presentazione dei risultati del Progetto \"Discobull\" (PON nazionale)",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione convegno \"Incontri con l'autore 2012\" PRESENTAZIONE DEL VOLUME UNA MIRABILE AVVENTURA: STORIA DELL'EDUCAZIONE DEI DISABILI DA JEAN ITARD A GIOVANNI BOLLEA DI FABIO BOCCI INTERVENTI DI: NICOLA SICILIANO DE CUMIS, ELENA MARESCOTTI, PATRIZIA SPOSETTI, KATE GROVES. ISSR - Istituto Statale per Sordi ROMA, Via Nomentana 56",
        "periodo": "dal 07-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 4 th World Conference on Learning, Teaching and Educational Leadership, University of Barcelona, Barcelona \u2013 Spain Relatore. Paper: \u201cRecognize working student competence in the University educational path. A model from an experimentation\u201d",
        "periodo": "dal 27-10-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 2nd WORLD CONFERENCE on PSYCHOLOGY and SOCIOLOGY Maison N.-D. Chat d'Oiseau BRUSELLS, BELGIUM Relatore. Paper: \u201cNarrative writing and University Internship Program\u201d",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione I Convegno-Seminario ASLI Scuola, Grammatica e testualit\u00e0. Metodologie ed esperienze didattiche a confronto, Roma, Universit\u00e0 Roma Tre Relatore. Paper: Un modello per la progettazione di percorsi di educazione linguistica all'universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Internazionale Levende Talen: Insegnamento, Tecnologia e Migrazione -Centro linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Tilburg, Paesi Bassi Relatore. Paper: Progettare un laboratorio di scrittura italiana all'universit\u00e0: un modello centrato sull'approccio per temi e per problemi",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione Convegno dei Corsi di laurea pedagogici \"Narrazione e Educazione. Carte di famiglia alla Sapienza. Tra pedagogia e psicologia dei processi di sviluppo e socializzazione, in diverse et\u00e0 della vita \" - Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\" Roma Meeting Center Largo dello Scautismo 1, 00162 Roma Comitato organizzatore Comitato scientifico Relatore. Paper: \"Le scritture educative\"",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Gli orizzonti dell'Italianistica: tradizione, attualit\u00e0 e sfide di ricerca\" - Universit\u00e0 Pedagogica di Cracovia 14 - 16 aprile 2016 Relatore. Paper: Gli studenti universitari non sanno pi\u00f9 scrivere? Una indagine sulle produzioni scritte e sulle percezioni di studenti iscritti al primo anno di Laurea magistrale in Pedagogia e Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione della \"Sapienza\", Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Seminari/Workshop dei Corsi di Laurea pedagogici \"Scienze dell'educazione e inclusione sociale\", Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\", Caserma Sani relatrice. Paper: \"Per un'educazione linguistica (democratica)\"",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazoine VIII CONVEGNO INTERNAZIONALE DI ITALIANISTICA dell'Universit\u00e0 di Craiova, \"Il tempo e lo spazio nella lingua e nella letteratura italiana\", UNIVERSITATEA DIN CRAIOVA Facultatea de Litere- Str. A. I. Cuza nr. 13; 200585 - Craiova, ROMANIA relatore. Paper: La didattica della scrittura all\u2019Universit\u00e0 \u00e8 inutile? Una indagine sulle produzioni scritte e sulle percezioni di studenti iscritti al primo anno di Laurea magistrale in Pedagogia e Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione della \u201cSapienza\u201d, Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Third International Scientific Conference \"Pedagogy, Education And Instruction\", Faculty Of Science And Education, Mostar Bosnia And Herzegovina Relatore- Paper: Paper \"Experts students and writing: complex relationship\" Moderator and reporter for session: Elementary and Secondary Education",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione XVI Convegno internazionale SEI, LA ITALIANIDAD, A EXAMEN. Universit\u00e0 dei paesi Baschi - Vitoria e Bilbao, Spagna Relatore. Paper: Italianit\u00e0 e immigrazione. Una questione (anche) lessicale",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della sperimentazione del modello dell\u2019unit\u00e0 della \u201cSapienza\u201d per la ricerca \u201cValutazione degli esiti e dell\u2019impatto delle politiche formative nell'ambito della formazione professionale\u201d \u2013 finanziato dal Ministero del Lavoro. Progetto realizzato dalla Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Ricerche Storico-filosofiche e Pedagogiche, in partenariato con IRES (Istituto di Ricerche Economiche e Sociali) e CASPUR (Consorzio interuniversitario per le Applicazioni di Supercalcolo Per Universit\u00e0 e Ricerca).",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 02-02-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dei docenti (II livello) della Scuola di dottorato in Scienze Psicologiche Corso di dottorato in Psicologia Sociale, dello Sviluppo e Ricerca Educativa-\"La Sapienza\" - Facolt\u00e0 di Medicina e Psicologia - DPPSS,",
        "periodo": "dal 25-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del percorso di Laurea Magistrale a Doppio Titolo in \u201cPsicopedagogia/Scienze dell'Educazione e della Formazione\u201d in Convenzione per la cooperazione tra l\u2019universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e l\u2019universit\u00e0 Psicopedagogia (M.G.P.P.U.) di Mosca, Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019istruzione dall\u2019a.a. 2012-13",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del percorso di Laurea Magistrale a Doppio Titolo in \u201cPedagogia e Scienze dell'Educazione e della Formazione\u201d in Convenzione per la cooperazione tra l\u2019universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e l\u2019Universit\u00e0 Federale del Caucaso del Nord (Stavropol').",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione con Proteo Fare Sapere\u201d, Via Leopoldo Serra, 37, Roma: docente e formatrice in un corso di formazione per formatori dell'IRRSAE Campania sul tema della programmazione e valutazione nel sistema scolastico",
        "periodo": "dal 15-11-1996 al 15-05-1997"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con Ospedale San Giovanni Calibita, Fondazione Internazionale Fatebenefratelli, (Roma): docente e formatrice in un corso per docenti del Diploma universitario in scienze infermieristiche dell'Ospedale \"Fatebenefratelli\" di Roma, sulla costruzione di piani di valutazione e la comunicazione in aula/scuola",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 20-06-1997"
      },
      {
        "content": "Consulente nel settore della comunicazione con attivit\u00e0 di formazione dei redattori e revisione di testi scritti in base a criteri quantitativi e qualitativi (leggibilit\u00e0 e comprensibilit\u00e0) per un prodotto multimediale commissionato dall\u2019AGI (Agenzia Giornalistica Italia) su incarico di \u00c8ulogos spa- Ingegneria della lingua e Internet, Via Cimone, 59, 00141, Roma",
        "periodo": "dal 01-02-1997 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Formatrice in un corso per insegnanti della Scuola dell\u2019infanzia del Comune di Roma, Roma sul tema dell'integrazione interculturale con particolare riferimento all'area linguistico-comunicativa. Attivit\u00e0 svolta per il Comune di Roma Dip. XI \u2013 III UO Programmazione pedagogica ed organizzativa del servizio educativo-scolastico per l\u2019infanzia da 0 a 6 anni, Via Capitan Bavastro, 94, 00194, Roma",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso Coop-Form Ente bilaterale Nazionale Formazione e ambiente (Organizzazione No Profit settore Formazione). nello specifico: collaborazione nell\u2019ambito della ricerca \"FAD, Progettazione e sperimentazione di un pacchetto multimediale per la formazione dei giovani con CFL presso imprese cooperative\". Attivit\u00e0 di reperimento e analisi dei dati, redazione rapporto di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 10-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca per il progetto \"Proposta di intervento nella fascia adolescenziale I -II-III anno\" (1999-2001), Amministrazione proponente: Regione Lazio/ Centro Interdipartimentale di Psicologia Clinica Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", finalizzato alla prevenzione dell'abbandono scolastico e il disagio giovanile per mezzo di un sostegno psicologico degli adolescenti che frequentano i C.R.F.P. (Centri Regionali Formazione Professionale) e a un'azione di supporto pedagogica e didattica e di monitoraggio della dispersione formativa. Attivit\u00e0 svolte come come membro dell\u2019\u00e9quipe pedagogica: sensibilizzazione formatori alla tematica della dispersione, gestione dei tavoli di lavoro e lavori di gruppo con elaborazione strumenti (questionari, interviste) destinate ad allievi, messa a punto di un sistema di Accoglienza e orientamento nei CFP Regionali del Lazio",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-07-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerca sulle metodologie adottate e sulle competenze/capacit\u00e0 degli operatori di centri/servizi che operano con successo nell\u2019area del disagio giovanile in quattro paesi UE (con rif. all\u2019Italia); revisione del materiale multimediale nella ricerca \u201cFAD: progettazione, predisposizione e sperimentazione di un pacchetto multimediale per la formazione dei giovani con contratto di formazione e lavoro presso imprese cooperative; Integrazione banco dei servizi/FaDol; predisposizione di materiali a fine di stampa per IRSI-Istituto di ricerche sui problemi dello Stato e delle istituzioni, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 10-12-2001"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'ambito del Progetto \u201cIntervento nella fascia adolescenziale II e III anno\u201d per la prevenzione della dispersione formativa nei CFP della Regione Lazio condotto da Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\", Centro Interdipartimentale di Psicologia clinica. Attivit\u00e0 di formazione e ricerca come membro dell\u2019\u00e9quipe pedagogica, sensibilizzazione formatori alla tematica della dispersione, gestione dei tavoli di lavoro e lavori di gruppo con: elaborazione strumenti (questionari, interviste) destinate ad allievi, messa a punto di un sistema di Accoglienza e orientamento nei CFP Regionali del Lazio",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-01-2001"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nel Progetto \u201cIndagine qualitativa sugli esiti della formazione delle funzioni obiettivo, con riferimento all'interazione nei forum attivati dalla Biblioteca Didattica e Pedagogica\u201d per l'IRRSAE del Lazio \u2013 Istituto regionale di Ricerca sperimentazione a aggiornamento educativi Roma",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 25-05-2001"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nel \u201cProgetto Orientamenti \u2013 Regione Campania\u201d Programma Operativo FSE 940022/I/1 \u2013 Sottoprogramma \u201cFormazione Formatori\u201d per Formez \u2013 Centro di Formazione e studiRoma, Associazione partecipata dal Dipartimento della Funzione Pubblica, dall'ANCI, dall'UPI, dall'UNCEM (Ricerca e Formazione) Cura della progettazione e redazione del materiale didattico di aula dei seguenti percorsi e moduli:- \u201cAccoglienza, Orientamento e Counselling guidance\u201d (UD: Modalit\u00e0 dell\u2019interazione on line, Diagnosi della domanda di orientamento, Gestione del colloquio, Marketing territoriale); \u201cTutoring in stage, tirocini e FAD\u201d (UD: Caratteristiche dell\u2019adulto in formazione, Tecniche di learning organization);.- \u201cProgettisti di formazione corsale e individualizzata\u201d (UD: I nuovi Fondi comunitari) Docenza con sviluppo del tema \u201cLe specificit\u00e0 del ruolo e la sua interazione col team: Team building\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "Tutor nell\u2019ambito del \u201cProgetto assistenza e formazione dei formatori coinvolti nella sperimentazione della riforma professionale iniziale nella Regione Lazio\u201d con incarico di accompagnamento docenti, conduzione di gruppi, elaborazione di strumenti di supporto alla sperimentazione- Progettazione e costruzione di strumenti utilizzati dal gruppo di lavoro del Comune di Roma - Docente corso di supporto ai docenti e seminario conclusivo per il Comune di Roma Dip. XIV \u2013 III UO Formazione Professionale, Via Macedonia, 10, 00179, RomaEx Ufficio per la Formazione Professionale, Via Capitan Bavastro, 94)",
        "periodo": "dal 19-09-2001 al 20-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al monitoraggio del primo anno del corso di laurea triennnale in Scienze dell'educazione e della formazione dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza di Roma\". Attivit\u00e0 di studio, di ricerca e contributo nella pubblicazione risultante, L'universit\u00e0 possibile : monitoraggio del primo anno del corso di laurea in Scienze dell'educazione e della formazione / Guido Benvenuto (a cura di) ; contributi di Guido Benvenuto, Anna Salerni, Patrizia Sposetti ; introduzione di Pietro Lucisano, Roma : Anicia, 2003, [opac SBN] [Testo a stampa] [Monografia] [IT\\ICCU\\RMS\\0180613] .",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "Docenza di \u201cValutazione\u201d nei CFP comunali: Via Volta, Mazzacurati, Via delle Fragole di Roma per il Comune di Roma Dip. XIV \u2013 III UO Formazione Professionale, Via Macedonia, 10, 00179, Roma Ex Ufficio per la Formazione Professionale, Via Capitan Bavastro, 94)",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 15-05-2002"
      },
      {
        "content": "Progettazione e realizzazione di unit\u00e0 didattiche per docenti dei Corsi per apprendisti in obbligo formativo \u201cProgetto per l\u2019elaborazione di modelli formativi per i moduli aggiuntivi in apprendistato finalizzati alla progettazione di guide metodologiche per docenti nell'ambito di una collaborazione ISFOL- Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d\u201d (Dipartimento di ricerche storico filosofiche e pedagogiche). Pubblicazione risultante: Lavorare per progetti : le competenze di base per gli apprendisti in obbligo formativo : guida per i formatori / ISFOL ; [a cura di Pietro Lucisano]. - Roma : ISFOL, 2003. - 207 p. : ill., tab. ; 24 cm. - (Temi & strumenti. Studi e ricerche ; 2)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Realizzazione di un sistema automatico di valutazione delle abilit\u00e0 linguistiche (prove e programma di analisi) per la rete Intranet del Dipartimento del Tesoro del Ministero dell'Economia e Finanze (MEF) nell'ambito di un corso affidato dal MEF al Dipartimento di Ricerche storico filosofiche e pedagogiche (Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d)",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione e supporto al gruppo di studiosi che ha lavorato alla redazione delle \u201c8 Tesi per la Scuola dell\u2019infanzia\u201d del Comune di Roma - Comune di Roma Dip. XI \u2013 III UO Programmazione pedagogica ed organizzativa del servizio educativo-scolastico per l\u2019infanzia da 0 a 6 anni",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 20-05-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamento integrativo per il corso di \u201cValutazione scolastica\u201d Universit\u00e0 del Lazio \u2013 Scuola di Specializzazione all\u2019Insegnamento secondario (SSIS)- Sede amministrativa: Universit\u00e0 Roma Tre, Via Ostiense, 169, 00154, Roma",
        "periodo": "dal 05-11-2004 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "Progettazione del piano dell\u2019opera, cura redazionale revisione e rielaborazione di una sezione dei \u201cQuaderni di documentazione\u201d per la pubblicazione dei materiali del percorso di formazione biennale dei coordinatori educativi dei Nidi del Comune di Roma su incarico del Comune di Roma Dip. XI \u2013 III UO Programmazione pedagogica ed organizzativa del servizio educativo-scolastico per l\u2019infanzia da 0 a 6 anni",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 30-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice senior dell\u2019Attivit\u00e0 3 e dell\u2019attivit\u00e0 5 del Progetto di ricerca-studio finalizzato all\u2019analisi della dispersione formativa nella Provincia di Roma nel sistema del polo pubblico e degli enti convenzionati (Attuazione del programma Operativo Obiettivo 3 da realizzare con il Fondo Sociale Europeo \u2013 Misura C2 per l\u2019anno 2005 D.D. n. 55 del 06.03.2006). Il servizio di ricerca-studio, affidato all\u2019ATI CLES S.r.l - IRES - Dipartimento di Ricerche Storico, Filosofiche e Pedagogiche, Facolt\u00e0 di Filosofia Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Isinet S.p.A. dalla Provincia di Roma, si articola in 5 linee di attivit\u00e0, ciascuna delle quali \u00e8 strutturata in azioni e in interventi. Nello specifico l\u2019attivit\u00e0 3 ha riguardato i seguenti obiettivi: 1. Analisi del problema dell\u2019orientamento, tramite un\u2019indagine sul funzionamento dell\u2019orientamento e sulle metodologie adottate; indagine quantitativa e qualitativa sull\u2019orientamento alla FP valutando quanto e come \u00e8 effettuato l\u2019orientamento nelle Scuole Medie opportunamente selezionate tramite campionamento, nei Centri di Formazione Professionale e Centri per l\u2019Impiego; indagine sulle metodologie e sugli strumenti in uso ai fini dell\u2019orientamento alla scelta formativa. Raggiungimento dei seguenti obiettivi: - \u201cmappare\u201d l\u2019esistente in termini di metodologie e servizi attivati nelle scuole e nella formazione professionale attraverso la somministrazione di specifici questionari al campione di riferimento e interviste a testimoni privilegiati; - descrivere le diverse fasi e sistemi di orientamento attivati, con particolare attenzione alla tipologia di strumenti e tecnologie utilizzate sempre attraverso la somministrazioni di appositi strumenti di indagine; - indagare sui processi di innovazione e sviluppo delle azioni di orientamento, previsti nei singoli contesti formativi; - analisi di contesti in cui vengono realizzate azioni di orientamento in una ottica di rete, alla luce dei dati e informazioni raccolti nelle precedenti fasi dell\u2019azione. 2. Predisposizione di metodologie standard di orientamento trasferibili e confrontabili attraverso la predisposizione di specifiche linee guida sull\u2019orientamento. L\u2019attivit\u00e0 5 ha riguardato: - Verifica dell\u2019istituto del tirocinio nell\u2019ottica dell\u2019alternanza scuola-lavoro e nel rinnovato quadro legislativo; verifica dell\u2019inserimento degli allievi nei luoghi di lavoro; verifica della qualit\u00e0 e del grado di soddisfazione degli allievi inseriti nei tirocini organizzati dai Corsi di F.P.; indagine sul loro grado di integrazione sociale nell\u2019azienda che li accoglie, delle loro capacit\u00e0, risorse comunicative, negoziali e motivazionali; verifica del grado di soddisfazione dei tutor e dei datori di lavoro; - Messa a punto di strumenti in grado di rilevare l\u2019inserimento dell\u2019allievo nello stage, tenendo presente i punti di vista plurimi (dell\u2019allievo, del tutor e del datore di lavoro), la corrispondenza tra competenze acquisite e lavoro per arrivare alla predisposizione di linee guida per la stesura di un rapporto finale di attivit\u00e0 di tirocinio. Nell\u2019ambito di entrambe le attivit\u00e0 ho inoltre proceduto alla messa a punto delle \u201cBuone prassi\u201d. Maggio 2006-Maggio 2007",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento con la dott.ssa Giordana Szpunar dell\u2019esercitazione di ricerca annuale (10 cfu) dal titolo Le abilit\u00e0 linguistiche degli studenti universitari per il corso di laurea triennale in Scienze dell'Educazione e della Formazione dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma (aa 2006/2007)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di regolare attivit\u00e0 didattica presso il corso di laurea in \"Scienze dell'Educazione e della Formazione\" e il corso di Laurea Magistrale in \"Pedagogia e Scienze dell'Educazione e della Formazione\" dell'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\" dall'aa 2008/2009. Dal 2013 con carico didattico di 12 CFU annui per i seguenti corsi: \"Didattica generale\", \"Didattica delle abilit\u00e0 linguistiche\", \"Competenze di scrittura accademica\", \"Documentazione pedagogica.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, monitoraggio e progettazione moduli didattici nell\u2019ambito dell\u2019azione non formativa del progetto \u201cNudge\u201d, finanziato dalla Provincia di Roma (Az. 7923), rivolto ai docenti della Formazione professionale per ENGIM San Paolo Giuseppini del Murialdo",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca per Istituto Trentin (oggi Fondazione di Vittorio). Svolgimento delle seguenti attivit\u00e0 nell'ambito del progetto SISTAF (Sistema Statistico Formazione Professionale a finanziamento pubblico): a) referente per 2 Regioni Regione Puglia e Regione Marche) e partecipazione alla stesura dei relativi piani di lavoro partecipati; b) predisposizione modelli di documento per i profili di funzionamento delle anagrafi regionali della formazione; attivit\u00e0 di elaborazione e analisi dati e redazione report regionali; realizzazione di focus di valutazione sulla formazione iniziale; partecipazione alla realizzazione dello studio finale.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Analisi del fabbisogno formativo per la progettazione dell\u2019a.f. 2013/2014 per ENDOFAP Lazio",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica on line (preparazione materiali di studio e interazioni on line) per un totale di 30 ore nell'ambito del Master in \"Progettazione e sviluppo dei servizi di orientamento e placement\", promosso dall'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Valutatore nell\u2019ambito del progetto \u201cMatch Point\u201d \u2013 Azione di Governo per ENAIP Lazio",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di Didattica e metodologia (1 su 3 CFU) del TFA - Tirocinio Formativo Attivo, Facolt\u00e0 Lettere e Filosofia e TFA Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali, Sapienza, Universit\u00e0 di Roma (aa. 2014-15)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 29-07-2015"
      },
      {
        "content": "Referaggio per il numero 25/2015 della rivista Lifelong Lifewide Learning.",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Referaggio per articolo della rivista \"Form@re\" ( F15-ref-041; codice come referee \u00e8 r196) n1, vol. 15 2015",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 28-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto CampusOne \u201cAzione di Ateneo - Certificazione delle abilit\u00e0 linguistiche\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"). Compiti svolti in particolare: costruzione di prove per la rilevazione delle competenze di ingresso degli studenti universitari; Formazione dei somministratori; analisi e interpretazione dei dati per la messa a punto degli strumenti definitivi.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca ISFOL/\"La Sapienza\" nell'ambito di un progetto su \"Mentoring e universit\u00e0\" - PON. OB. 3, Asse B, Mis, B1a cura dell\u2019Osservatorio sull\u2019inclusione sociale (OIS) dell'ISFOL",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Progetto FIRB \"Procedure individualizzate a modulazione di messaggio per la formazione e-learning in campo economico\" (2003/2007) con il gruppo locale dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" .",
        "periodo": "dal 12-07-2006 al 10-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca per la ricerca dell\u2019Ateneo Federato di Scienza e Tecnologia AST dal titolo: Tirocinio universitario e abilit\u00e0 per la vita: le competenze di scrittura (anno finanziario 2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo \"Sviluppo umano e societ\u00e0\" del CNR-Consiglio Nazionale delle Ricerche \u2013 ISTC (istituto di scienze e tecnologie della cognizione), Roma, in qualit\u00e0 di RTD (matricola 10600). Attivit\u00e0 in progetti nazionali e internazionali: a) analisi comparata delle metodologie e strumenti di valutazione della qualit\u00e0 dei servizi per l'infanzia utilizzati in Italia e in altri paesi, b) formazione dei coordinatori psicopedagogici alla valutazione dei servizi per l'infanzia, c) monitoraggio delle attivit\u00e0 valutative dei servizi per l'infanzia da parte dei coordinatori psicopedagogici che ne sono responsabili.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dall'Universit\u00e0 di Roma \"Foro italico\" svolgendo attivit\u00e0 di ricerca per l\u2019unit\u00e0 dellUniversit\u00e0 \u201cSapienza\u201d nell'ambito dell\u2019\u201cIndagine e ricerca preliminare sulla valutazione dei crediti non accademici pregressi\u201d, finanziato dalla Regione Lazio - Dipartimento Sociale Direzione Regionale Formazione professionale, FSE e altri interventi cofinanziati con Determinazione n. D0087 del 18.01.10 e successiva Determinazione di rettifica n. D072 del 23.02.10 (Prot. n. 2765-03 del 9.03.10), coordinata dal Centro Apprendimento Permanente, \u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d con la partecipazione de \u201cLa Sapienza\u201d, Universit\u00e0 di Roma e Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 03-04-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca nell'ambito del PON Sicurezza \u201cAbbandono scolastico e bullismo: quali rischi per i giovani?\u201d - per conto di Enaip nazionale (RTI CENSIS, CSL, IPRS, Stampa); nello specifico svolgimento di attivit\u00e0 di: a)formazione docenti; b)revisione e rimodulazione del piano formativo; c)collaborazione alla redazione di report periodici sull'andamento generale e specifico dell\u2019attivit\u00e0 formativa e di supporto alla didattica dei percorsi formativi; d) modellizzazione della progettazione, erogazione, monitoraggio e valutazione dei Progetti di recupero individuale e trasferimento delle relative competenze agli operatori dei centri di aiuto allo studio.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca del Progetto di Ateneo Anno 2013 - prot. C26A138K5F Universit\u00e0 \"La Sapienza\" Titolo: \"Tirocinio Formativo Attivo e i bisogni formativi dei futuri insegnanti\". responsabile della ricerca: professor Pietro Lucisano, Corsi di Laurea pedagogici, Dipartimento di Psicologia dei processi di sviluppo e socializzazione",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 18-03-2015"
      }
    ]
  }
}