{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-320",
        "titolo": "Il progetto didattico",
        "ISBN": [
          "978-88-590-1091-3"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-1091-3",
        "opera": "(a cura di): Ianes D, Cramerotti S, Capaldo N, Rondanini L, Insegnare domani nella scuola primaria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Menichetti L (2016). Il progetto didattico. In: (a cura di): Ianes D, Cramerotti",
        "S, Capaldo N, Rondanini L, Insegnare domani nella scuola primaria. p.",
        "313-320, Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-1091-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il profilo professionale dei tirocinanti nel Corso di Studi in Scienze della Formazione Primaria. Il modello SPPPI. CQIA RIVISTA, vol",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 89-104, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bandini G, Calvani A, Falaschi E, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bandini G, Calvani A, Falaschi E, Menichetti L (2015). Il profilo",
        "professionale dei tirocinanti nel Corso di Studi in Scienze della Formazione",
        "Primaria. Il modello SPPPI. CQIA RIVISTA, vol. XV, p. 89-104, ISSN:",
        "2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltinti C, Micheletta S, Menichetti L (2015). Tirocinio e videomentoring: il",
        "punto di vista degli studenti. FORM@RE, vol. 15, p. 197-212, ISSN:",
        "1825-7321"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La videoregistrazione come strumento per migliorare la qualit\u00e0 del tirocinio: bilancio di un\u2019innovazione e ambiti di sviluppo. CQIA RIVISTA, vol",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 136-148, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Calvani A, Maltinti C, Menichetti L, Micheletta S, Orsi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Maltinti C, Menichetti L, Micheletta S, Orsi M (2015). La",
        "videoregistrazione come strumento per migliorare la qualit\u00e0 del tirocinio:",
        "bilancio di un\u2019innovazione e ambiti di sviluppo. CQIA RIVISTA, vol. XV, p.",
        "136-148, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L, Sarro S (2015). L'uso della comunicazione visiva nella scuola",
        "primaria; decorativismo o strumento cognitivo?. FORM@RE, vol. 15, p.",
        "75-94, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "83-164",
        "titolo": "Come fare un progetto didattico. Gli errori da evitare. p",
        "ISBN": [
          "9788874667369"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788874667369",
        "anno": "2015",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Calvani A, Menichetti L (2015). Come fare un progetto didattico. Gli errori",
        "da evitare. p. 83-164, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788874667369"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L (2014). Open education e modelli di apprendimento flessibile.",
        "FORM@RE, vol. 14, p. 5-21, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L (2014). Gli Open Educational Path: per una",
        "accezione epistemologica di \u201capertura\u201d. FORM@RE, vol. 14, p. 86-98,",
        "ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L (2014). Valutazione e miglioramento degli apprendimenti.",
        "Come rendere la scuola pi\u00f9 efficace?. FORM@RE, vol. 14, p. 1-7, ISSN:",
        "1825-7321"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovare la formazione: il ruolo della videoeducazione per lo sviluppo dei nuovi educatori",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 13, p. 69-84, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L, Micheletta S, Moricca C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L, Micheletta S, Moricca C (2014). Innovare la",
        "formazione: il ruolo della videoeducazione per lo sviluppo dei nuovi",
        "educatori. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol. 13,",
        "p. 69-84, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione della competenza digitale: che cosa fare per la scuola primaria",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 285-303, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2014",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L (2014). Valutazione della competenza digitale: che",
        "cosa fare per la scuola primaria. JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 285-303, ISSN:",
        "2037-7932"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L (2014). E-book per la formazione. L\u2019esperienza del Master \u201cLe",
        "nuove competenze digitali: open education, social e mobile learning\u201d.",
        "FORM@RE, vol. 14, p. 105-116, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La competenza digitale: per un modello pedagogicamente significativo",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 21, p. 132-140, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L (2013). La competenza digitale: per un modello",
        "pedagogicamente significativo. TD TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol. 21, p.",
        "132-140, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L (2013). Costruzione ed uso delle competenze: una fotografia",
        "della situazione italiana a cura dell\u2019OCSE. FORM@RE, vol. 13, p. 116-128,",
        "ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formarsi nei media: nuovi scenari per la formazione dei maestri in una societ\u00e0 digitale. CQIA RIVISTA, vol",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 7-22, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2013",
        "autori": "Calvani A, Biagioli C, Maltinti C, Menichetti L, Micheletta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Biagioli C, Maltinti C, Menichetti L, Micheletta S (2013). Formarsi",
        "nei media: nuovi scenari per la formazione dei maestri in una societ\u00e0",
        "digitale. CQIA RIVISTA, vol. III, p. 7-22, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L (2013). Evidence Based Education: superare il gap",
        "tra ricerca e pratica. FORM@RE, vol. 13, p. 1-5, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bruni F, Menichetti L (2013). Evidence Based Education: special needs e",
        "inclusione. FORM@RE, vol. 13, p. 1-3, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Didattica per la special needs education. Un ambiente per la condivisione di expertise",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 21, p. 75-82, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L (2013). Didattica per la special needs education. Un",
        "ambiente per la condivisione di expertise. TD TECNOLOGIE DIDATTICHE,",
        "vol. 21, p. 75-82, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L, Micheletta S (2013). Trasformare una classe di Tirocinio",
        "Formativo attivo in una comunit\u00e0 alla ricerca di evidenze. FORM@RE, vol.",
        "13, p. 77-90, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutare la competenza digitale come competenza complessa nella scuola secondaria",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 21, p. 30-34, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Didoni R, Quattrocchi S, Menichetti L, Calvani A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Didoni R, Quattrocchi S, Menichetti L, Calvani A (2013). Valutare la",
        "competenza digitale come competenza complessa nella scuola secondaria.",
        "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE, vol. 21, p. 30-34, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "236-250",
        "titolo": "\u201cOpen Educational Path\u201d: a new educational way for Universities",
        "ISBN": [
          "978-90-79730-13-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-79730-13-1, Paris, France, 23-25 October 2013",
        "opera": "Proceedings EADTU ANNUAL CONFERENCE. The Open and Flexible Higher Education Conference 2013 - Transition to open and on-line education in European universities. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Menichetti L, Calvani A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Menichetti L, Calvani A (2013). \u201cOpen Educational Path\u201d: a new",
        "educational way for Universities. In: Proceedings EADTU ANNUAL",
        "CONFERENCE. The Open and Flexible Higher Education Conference",
        "2013 - Transition to open and on-line education in European universities. p.",
        "236-250, ISBN: 978-90-79730-13-1, Paris, France, 23-25 October 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caporali M, Carnesecchi M, Marangi G, Menichetti L, Rizzo A (2012).",
        "Come nasce il progetto WiRoni?. FORM@RE, vol. 12, p. 27-33, ISSN:",
        "1825-7321"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L (2012). Quale valore per la scuola nell\u2019esperienza di WiRoni?.",
        "FORM@RE, vol. 12, p. 3-10, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-173",
        "titolo": "CAPITOLO 8. e-PeiWISE: ambiente online per la progettazione didattica assistita nella special education",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4924-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4924-0",
        "opera": "(a cura di): Trentin G, Reti e inclusione socio-educativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Menichetti L (2012). CAPITOLO 8. e-PeiWISE: ambiente online per la",
        "progettazione didattica assistita nella special education. In: (a cura di):",
        "Trentin G, Reti e inclusione socio-educativa. p. 157-173,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4924-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Trasferire expertise progettuale per la didattica inclusiva: l\u2019ambiente e-PeiWISE",
        "ISBN": [
          "978-88-905406-7-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-905406-7-7, Taranto, 14-16 maggio 2012",
        "opera": "(a cura di): T. Roselli, A. Andronico, F. Berni, B. Di Bitonto, V. Rossano , Atti del Convegno Didamatica 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Calvani A, Benigno V, Menichetti L, Picci P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Calvani A, Benigno V, Menichetti L, Picci P (2012). Trasferire expertise",
        "progettuale per la didattica inclusiva: l\u2019ambiente e-PeiWISE. In: (a cura di):",
        "T. Roselli, A. Andronico, F. Berni, B. Di Bitonto, V. Rossano , Atti del",
        "Convegno Didamatica 2012. p. 1-10, ISBN: 978-88-905406-7-7, Taranto,",
        "14-16 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L, Sarro S (2015). L'uso della comunicazione visiva nella scuola",
        "primaria; decorativismo o strumento cognitivo?. FORM@RE, vol. 15, p.",
        "75-94, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il profilo professionale dei tirocinanti nel Corso di Studi in Scienze della Formazione Primaria. Il modello SPPPI. CQIA RIVISTA, vol",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 89-104, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bandini G, Calvani A, Falaschi E, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bandini G, Calvani A, Falaschi E, Menichetti L (2015). Il profilo",
        "professionale dei tirocinanti nel Corso di Studi in Scienze della Formazione",
        "Primaria. Il modello SPPPI. CQIA RIVISTA, vol. XV, p. 89-104, ISSN:",
        "2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "83-164",
        "titolo": "Come fare un progetto didattico. Gli errori da evitare. p",
        "ISBN": [
          "9788874667369"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788874667369",
        "anno": "2015",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Calvani A, Menichetti L (2015). Come fare un progetto didattico. Gli errori",
        "da evitare. p. 83-164, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788874667369"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovare la formazione: il ruolo della videoeducazione per lo sviluppo dei nuovi educatori",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 13, p. 69-84, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L, Micheletta S, Moricca C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L, Micheletta S, Moricca C (2014). Innovare la",
        "formazione: il ruolo della videoeducazione per lo sviluppo dei nuovi",
        "educatori. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol. 13,",
        "p. 69-84, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione della competenza digitale: che cosa fare per la scuola primaria",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 285-303, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2014",
        "autori": "Calvani A, Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calvani A, Menichetti L (2014). Valutazione della competenza digitale: che",
        "cosa fare per la scuola primaria. JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 10, p. 285-303, ISSN:",
        "2037-7932"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L (2014). Open education e modelli di apprendimento flessibile.",
        "FORM@RE, vol. 14, p. 5-21, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L (2013). Costruzione ed uso delle competenze: una fotografia",
        "della situazione italiana a cura dell\u2019OCSE. FORM@RE, vol. 13, p. 116-128,",
        "ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Menichetti L, Micheletta S (2013). Trasformare una classe di Tirocinio",
        "Formativo attivo in una comunit\u00e0 alla ricerca di evidenze. FORM@RE, vol.",
        "13, p. 77-90, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "236-250",
        "titolo": "\u201cOpen Educational Path\u201d: a new educational way for Universities",
        "ISBN": [
          "978-90-79730-13-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-79730-13-1, Paris, France, 23-25 October 2013",
        "opera": "Proceedings EADTU ANNUAL CONFERENCE. The Open and Flexible Higher Education Conference 2013 - Transition to open and on-line education in European universities. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Menichetti L, Calvani A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Menichetti L, Calvani A (2013). \u201cOpen Educational Path\u201d: a new",
        "educational way for Universities. In: Proceedings EADTU ANNUAL",
        "CONFERENCE. The Open and Flexible Higher Education Conference",
        "2013 - Transition to open and on-line education in European universities. p.",
        "236-250, ISBN: 978-90-79730-13-1, Paris, France, 23-25 October 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-173",
        "titolo": "CAPITOLO 8. e-PeiWISE: ambiente online per la progettazione didattica assistita nella special education",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4924-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4924-0",
        "opera": "(a cura di): Trentin G, Reti e inclusione socio-educativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Menichetti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Menichetti L (2012). CAPITOLO 8. e-PeiWISE: ambiente online per la",
        "progettazione didattica assistita nella special education. In: (a cura di):",
        "Trentin G, Reti e inclusione socio-educativa. p. 157-173,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4924-0"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "29136",
    "nome": "MENICHETTI Laura",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore di Redazione della rivista Form@re - Open Journal per la formazione in rete (ISSN 1825-7321, rivista scientifica di Classe A per il settore concorsuale 11/D2)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per TD Tecnologie Didattiche (ISSN 1970-061X, rivista scientifica di Classe A per il settore concorsuale 11/D2)",
        "periodo": "dal 07-08-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore nel Convegno \"WISE\" (convegno finale del progetto FIRB Wiring Individualised Special Education 2009-2012 - CNR Roma). Intervento su \u201ce-PeiWISE: ambiente online per la progettazione didattica assistita nella special education\u201d (http://www.unimc.it/wise)",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 06-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"WISE\" (convegno finale del progetto FIRB Wiring Individualised Special Education 2009-2012 - CNR Roma) (http://www.unimc.it/wise)",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 06-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno annuale Didamatica 2013 su \"Tecnologie e metodi per la didattica del futuro\" (AICA, Scuola Superiore Sant\u2019Anna Istituto di Tecnologie della Comunicazione, dell\u2019Informazione e della Percezione (TeCIP), CNR di Pisa Istituto di Scienza e Tecnologie dell\u2019Informazione \u201cA. Faedo\u201d (ISTI), CNR di Pisa Istituto di Informatica e Telematica (IIT)). Intervento nella tavola rotonda \"Vent'anni di Tecnologie Didattiche\" (http://www.aicanet.it/dettaglio_evento/127586)",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nella Annual EADTU Conference \"The Open and Flexible Higher Education Conference 2013\" (European Association of Distance Teaching Universities EADTU e F\u00e9d\u00e9ration Interuniversitaire de l'Enseignement \u00e0 Distance, Paris)\" su \"Transition to open and on-line education in European universities\". Intervento su \u201cOpen Educational Path: a new educational way for Universities\u201d (http://conference.eadtu.eu/previous-conferences)",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nel VIII Congresso Scientifico SIRD 2014 su \"Apprendere per insegnare\" (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno). Intervento su \u201cInnovare la formazione: il ruolo della videoeducazione per lo sviluppo dei nuovi educatori\u201d (http://www.sird.it/congressi/viii-congresso-scientifico/)",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno \"Integrare la ricerca scientifica con la sapienza della pratica. L\u2019Evidence Based Education in Italia\" (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e S.Ap.I.E.). Intervento su \u201cCostruire un network tra universit\u00e0 e scuola\u201d (http://www.sapie.it/index.php/it/eventi /archivio-eventi/67-covegno-integrare-la -ricerca-scientifica-con-la-sapienza-del la-pratica-evidence-based-education-in-i talia)",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno Nazionale SIREM 2016 su \"L\u2019educazione digitale. Modelli pedagogici e pratiche didattiche per la formazione iniziale e in servizio degli insegnanti\" (Universit\u00e0 Sant'Orsola Benincasa di Napoli). Intervento su \u201cFramework e tragitti di apprendimento per lo sviluppo delle competenze digitali degli studenti\u201d (http://www.sirem.org/educazione-digitale-2016/)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno Nazionale \"Oltre il fare. I laboratori pedagogico-didattici nel corso di Scienze della Formazione Primaria\" (Universit\u00e0 di Milano Bicocca). Intervento su \u201cLaboratori blended: cicli esperenziali e feedback come strumenti di miglioramento continuo\u201d (https://www.unimib.it/open/eventi/Conve gno-nazionale-Oltre-il-fare/420929237838 161197)",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno Nazionale SIRD 2016 su \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\" (Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro). Intervento su \u201cIl tirocinio nella formazione dei maestri: verso un sistema di qualit\u00e0\u201d (http://www.sird.it/convegno-professionalita-insegnanti-2016/)",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno Nazionale SIRD 2016 su \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\" (Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro). Intervento su \"La formazione per il sostegno. Valutare la didattica in un\u2019ottica di qualit\u00e0\u201d (http://www.sird.it/convegno-professionalita-insegnanti-2016/)",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore nel \"Convegno internazionale video digitali e formazione degli insegnanti\" (Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari). Intervento su \u201cLa video-educazione e gli standard per la qualit\u00e0 nella formazione dei tirocinanti\u201d (http://sites.unica.it/video4teachers/iniziative/convegno2016/)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Laboratorio di Tecnologie dell'Educazione (LTE), all'interno del Dipartimento di Scienze dell'Educazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze (www.lte.unifi.it). Gli studiosi, i docenti, i professionisti afferenti al Laboratorio - si occupano di ricerche ed esperienze sull'impiego delle tecnologie a fini di comunicazione e apprendimento, collaborando con MIUR, USR Toscana, e varie Universit\u00e0; - cooperano con la Scuola di Studi Umanistici e della Formazione per supportare dottorandi e ricercatori che intendano approfondire sul piano teorico o professionale problematiche di Instructional Technology e Media Education; - progettano e organizzano il Master online \"Le nuove competenze digitali: open education, social e mobile learning\", spazio di sperimentazione per modelli didattici e costruzione di risorse educative aperte. Il mio contributo si concentra su competenze digitali, qualit\u00e0 dei processi formativi supportati da tecnologie, Open Educational Practices e formazione in rete. Gli output sono documentati in articoli in riviste referate, in interventi a convegni e in un libro in corso di stampa. Le attivit\u00e0 principali che ho svolto consistono in - progettazione di framework di riferimento per la competenza digitale in linea con le ricerche internazionali e con le normative della scuola italiana; - ricerca sui Sistemi per l'Assicurazione della Qualit\u00e0 nel contesto formativo scolastico ed extrascolastico; - sviluppo di linee guida per la realizzazione e l'archiviazione di risorse educative aperte (e-book didattici, video per la formazione, prove di valutazione, etc.). - analisi degli atteggiamenti e dei comportamenti dei docenti in relazione all'uso di tecnologie digitali (stereotipi, buone pratiche, etc.); - ricerca sulle strategie di e-learning e sull'uso della rete per la formazione di comunit\u00e0 di apprendimento nella scuola e nell'universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 di Ricerca \"Istruzione e Apprendimento: Ricerca didattica, Nuove tecnologie e Inclusione\" (IA) del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze (www.scifopsi.unifi.it/vp-188-istruzione -e-apprendimento-ricerca-didattica-nuove -tecnologie-e-inclusione-ia.html). I principali temi su cui l'Unit\u00e0 di Ricerca \u00e8 attiva sono - metodologie didattiche, formazione degli insegnanti, processi di innovazione; - competenza digitale, e-participation, media literacy e media education; - didattica e pedagogia per i bisogni educativi speciali; - epistemologia della ricerca educativa, evidence informed/based education, affidabilit\u00e0 della ricerca. Il mio contributo si concentra su - progettazione di impianti di valutazione per le attivit\u00e0 di ricerca e analisi dei risultati raccolti (sia in ricerche condotte individualmente, sia in progetti di team); - modellizzazione di repertori di competenze per docenti e tirocinanti; - ricerca e sperimentazione sull'uso di metodologie didattiche supportate da evidenze nella formazione di docenti in servizio e tirocinanti (Lesson Study, Microteaching, etc.); - ricerca e sperimentazione di metodi di formazione innovativi, basati sulla costruzione collaborativa di conoscenza in rete, all'interno di laboratori universitari o professionalizzanti per docenti della scuola. Gli output sono documentati in articoli in riviste referate e in interventi a convegni.",
        "periodo": "dal 30-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale \"Video for teachers\" attivato presso il Dipartimento di Pedagogia, Psicologia e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Cagliari (http://sites.unica.it/video4teachers/). Sono membro del Comitato Scientifico (vedi pdf). Il gruppo, recentemente costituitosi, si occupa di ricerca educativa e in particolare dell'analisi di pratiche didattiche supportate dall'uso di video. Il gruppo collabora con Universit\u00e0 e Centri di Ricerca italiani, europei, statunitensi e mantiene un contatto con le scuole sia come fonte di ricerca sia allo scopo di favorire la messa in pratica delle risultanze scientifiche acquisite. Le iniziative finora svolte includono l'organizzazione di un convegno internazionale, di una summer school, di seminari di studio e di un programma di visiting scientist. La mia attivit\u00e0 di ricerca si concentra sull'uso dei video come strumento per favorire la capacit\u00e0 dei docenti in formazione e in servizio di riflettere sulle strategie di insegnamento, incrementare il senso di auto-efficacia, promuovere l\u2019innovazione e formare/migliorare la propria professionalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 12-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della societ\u00e0 scientifica SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica) (http://www.sird.it/)",
        "periodo": "dal 11-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Direttivo di S.Ap.I.E. (Societ\u00e0 per l\u2019Apprendimento e l\u2019Istruzione informati da Evidenza) (http://www.sapie.it/index.php/it/chi-siamo/cariche)",
        "periodo": "dal 22-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca condotta per il progetto WISE (Wiring Individualised Special Education), finanziato dal MIUR (FIRB RBNE07RTRA) e coordinato dall\u2019Istituto Tecnologie Didattiche del CNR in collaborazione con cinque centri universitari specializzati nell\u2019uso educativo delle tecnologie di rete (http://www.unimc.it/wise). Il progetto ha avuto come oggetto la homebound education supportata da ICT. Il mio contributo \u00e8 stato nell'ambito dell'Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 di Firenze: - ho collaborato alla definizione dell'impianto concettuale; - ho collaborato allo studio di approcci metodologici per la elicitazione di conoscenza da parte di esperti nella formazione di soggetti con BES ; - ho disegnato un ambiente online per supportare progettisti novizi nella fase di problem posing e problem solving relativamente alla homebound education e per supportare la condivisione di expertise e risorse didattiche tra ricercatori del settore, formatori, operatori sociali e altri soggetti a diverso titolo coinvolti sul problema; - ho studiato l'usabilit\u00e0 e ho avuto la responsabilit\u00e0 del protocollo di sperimentazione e validazione dell'ambiente online. Tale esperienza professionale \u00e8 stata oggetto di pubblicazione in rivista di classe A e contributo in volume, oltre che di intervento in convegno.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca condotta presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze per la costruzione e il miglioramento delle competenze dei tirocinanti del Corso di Studio in Scienze della Formazione Primaria. Il modello sviluppato si basa sulla iterazione di cicli teorico-pratici di modellamento, azione, riflessione, condivisione (da cui l'acronimo MARC), supportati da videoriprese delle attivit\u00e0 dei tirocinanti in aula, integrando caratteristiche del Lesson Study e del Microteaching (http://www.qualitaformazionemaestri.it/index.php/tirocinio/marc). Ho partecipato al disegno del MARC fin dal suo inizio. Nella ricerca ho avuto principalmente la responsabilit\u00e0 di - progettazione degli strumenti e analisi dei risultati relativamente alla valutazione di efficacia del modello; - progettazione degli strumenti e analisi dei risultati relativamente alla sostenibilit\u00e0, all'utilit\u00e0 e all'attrattivit\u00e0 del processo percepite dai tirocinanti e dai tutor; - disegno di strumenti di supporto alla osservazione dei video rivolti sia ai tirocinanti (guida in itinere e valutazione finale) sia ai tutor (studio dell'equazione personale). La sperimentazione si \u00e8 ripetuta per cinque anni accademici consecutivi, ottimizzando i processi in ottica di qualit\u00e0. Ho documentato con articoli su riviste di fascia A le risultanze dell'attivit\u00e0 progettuale e sperimentale. Ho presentato in convegni nazionali e internazionali l'evoluzione del MARC da progetto sperimentale a processo standard integrato nel Corso di Studio.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca svolta nell'ambito del Master \"Le nuove competenze digitali: open education, social e mobile learning\", istituito presso il Dipartimento di Scienze dell'Educazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze. Il Master si svolge totalmente online e, in linea con le raccomandazioni OCSE, ha la finalit\u00e0 di sviluppare competenze relative a progettazione, realizzazione, gestione e condivisione di risorse educative aperte in ambito scolastico e professionale. Il mio contributo alla ricerca ha riguardato principalmente - la definizione dei criteri per l'uso efficace del Learning Management System sulla base delle evidenze note in letteratura e dell'expertise dei corsisti (alta interazione, valutazioni e feedback in itinere, etc.); - il disegno di strumenti di supporto alla progettazione formativa e lo studio degli errori ricorrenti che i progettisti di formazione compiono nel disegno di unit\u00e0 didattiche; - la definizione dei criteri per la produzione, la capitalizzazione, il riuso di Open Educational Resources; - il monitoraggio della qualit\u00e0 degli interventi formativi. I risultati di questa esperienza professionale sono illustrati in pubblicazioni su riviste referate e in un libro sulla progettazione didattica.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca per lo sviluppo di competenze digitali degli studenti, condotta nell'ambito del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze, oggetto anche di un progetto congiunto con alcune scuole. La ricerca ha l'obiettivo di definire e rendere oggetto di miglioramento continuo un sistema integrato (che coinvolga tutti i processi e i soggetti che operano nella scuola) per lo sviluppo delle competenze digitali degli studenti, in ottica di qualit\u00e0. Il mio contributo nell'ambito della ricerca riguarda - la messa a punto di un sistema di verifica delle competenze con test \"instant\" standardizzati, l'analisi dei risultati e lo studio delle indicazioni pedagogiche che ne conseguono; - l'analisi dei risultati derivanti dall'applicazione di prove situate; - la modellizzazione di un sistema di competenze digitali e la realizzazione di un framework in linea con la letteratura sul tema, con le Raccomandazioni internazionali e con i Piani nazionali relativi all'uso di tecnologie digitali nella scuola; - la definizione di traguardi didattici derivanti dal framework e in linea con le capacit\u00e0 cognitive dei bambini per le varie classi di appartenenza; - la definizione di linee guida e il coordinamento di una ricerca sperimentale, da svolgere con i docenti delle scuole secondo una metodologia di ricerca-azione, relativa ad una progettazione didattica strutturata e informata da evidenze; - la definizione di indicatori di qualit\u00e0 e di linee guida relative ai processi scolastici per l'allestimento di modelli infrastrutturali sostenibili in assicurazione qualit\u00e0. L'esperienza professionale \u00e8 tuttora in corso; per le fasi gi\u00e0 concluse \u00e8 documentata da articoli in riviste referate.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca condotta nell'ambito dell'Universit\u00e0 di Firenze per un modello innovativo di laboratori. Il Corso di Studi di Formazione Primaria si \u00e8 posto tra gli obiettivi di miglioramento la revisione dei laboratori in ottica di qualit\u00e0, per ridurre il dropout, aumentare la sostenibilit\u00e0 per i docenti, supportare apprendimenti migliori; in questo senso sono state aperte alcune piste di ricerca per identificare i modelli applicabili. Il mio contributo nell'ambito della ricerca ha riguardato aspetti metodologici e ha incluso la parte sperimentale: - disegno di un modello di formazione blended caratterizzato da forte interazione tra pari. L'iterazione di cicli esperenziali e il feedback tra pari, infatti, costituiscono gli strumenti per il processo di miglioramento continuo degli apprendimenti. Il Learning Management System di Ateneo funziona in questo caso come amplificatore della cooperazione, che avviene in piccolo gruppo e a livello di classe (150-200 studenti). Il docente regola la guida didattica in base ai contenuti e al livello di expertise degli studenti, ma la stessa metodologia pu\u00f2 essere applicata a larga parte dei laboratori previsti dal Corso; - disegno di un sistema di valutazione delle competenze secondo una rubrica condivisa tra gli studenti e riapplicata dal docente per la valutazione finale; - disegno, applicazione e analisi dei risultati di un sistema per rilevare le percezioni degli studenti in merito a utilit\u00e0, sostenibilit\u00e0, attrattivit\u00e0 del percorso. Dopo una sperimentazione in tre anni universitari consecutivi, ho presentato i risultati della ricerca in un convegno nazionale (vedi pdf con estratto dell'abstract).",
        "periodo": "dal 15-12-2013 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca condotta presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze per la definizione del profilo professionale dei tirocinanti del Corso di Studi in Scienze della Formazione Primaria (http://www.qualitaformazionemaestri.it/index.php/standard-professionali). La ricerca ha l'obiettivo di definire il sistema di competenze (Standard Profili Professionale Primaria e Infanzia, S3PI), guidare le azioni del percorso di tirocinio, rendere pi\u00f9 oggettiva la valutazione da parte dei tutor universitari e scolastici. Il mio contributo alla ricerca si \u00e8 concentrato su - studio dei modelli efficaci per lo sviluppo di competenze dei docenti secondo la ricerca educativa basata su evidenza; - analisi comparativa dei profili professionali dei docenti in servizio e in formazione presenti nella letteratura internazionale; - standardizzazione del sistema di valutazione degli studenti utilizzato dai tutor (esplicitazione dei descrittori di competenza, formalizzazione delle procedure, etc.); I risultati della prima fase della ricerca sono stati documentati in un articolo su rivista di fascia A e presentati al Convegno Nazionale SIRD 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca condotta con la Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa per la Rete Regionale sulla Robotica Educativa delle Scuole della Toscana (RRRE), con il finanziamento di Regione Toscana, con la partecipazione dell'USR della Toscana e del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze (http://www.roboticaeducativatoscana.net/). Il progetto avviato con l'Istituto di Biorobotica della Scuola Superiore Sant'Anna promuove la conoscenza e la diffusione della robotica educativa nelle scuole, per conseguire finalit\u00e0 pedagogicamente rilevanti. L'obiettivo di ricerca \u00e8 costituito dalla valutazione di efficacia delle attivit\u00e0 in rapporto allo sviluppo cognitivo e agli apprendimenti degli studenti, anche per soggetti con bisogni educativi speciali e a rischio di dropout. Il mio contributo nell'ambito della ricerca ha riguardato: - il disegno di uno studio sperimentale per verificare l'efficacia degli interventi didattici condotti nelle scuole, la definizione del processo di valutazione e la realizzazione delle prove; - lo studio dello sviluppo di competenze e del cambiamento negli atteggiamenti nei docenti che hanno partecipato ad un percorso laboratoriale in modalit\u00e0 blended finalizzato alla progettazione di unit\u00e0 didattiche (per scuole di ogni ordine e grado); - lo studio del miglioramento della qualit\u00e0 dei progetti didattici elaborati dai docenti a seguito di cicli di feedback forniti da esperti. Il percorso attivato nell'anno scolastico 2015-16 con oltre 300 docenti \u00e8 stato esteso nel 2016-17 ad ulteriori 600 circa.",
        "periodo": "dal 19-09-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca volta al potenziamento delle competenze professionali di personale della scuola in materia di innovazione digitale. I due progetti, che hanno riguardato le scuole di ogni ordine e grado della provincia di Lucca e della provincia di Prato, erano finalizzati a conseguire gli obiettivi previsti dall'Azione #28 del Piano Nazionale Scuola Digitale 2015. Il mio contributo alla ricerca si \u00e8 sviluppato lungo due direttrici: - uno studio per l'allestimento di un repertorio di open educational practices (OEP) supportate da tecnologie digitali e messe in relazione con evidenze scientifiche. I risultati sono stati utilizzati nella provincia di Lucca per la selezione di strumenti e buone pratiche raccolti in un Catalogo elettronico e nella provincia di Prato per la progettazione di interventi didattici documentati in un e-book indirizzato ai docenti delle scuole di ogni ordine e grado; - la definizione di un modello ciclico di costruzione collaborativa di conoscenza, supportato da feedback tra pari, per la creazione di comunit\u00e0 di pratica tra gli animatori digitali appartenenti alla stessa Provincia, applicato sia a Lucca che a Prato. Ho documentato le scelte metodologiche con un capitolo all'interno del Catalogo.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca svolta per il Gruppo Editoriale Raffaello, che opera nel settore dell'editoria per ragazzi con una riconosciuta specializzazione nella pubblicazione di testi scolastici. Lo studio \u00e8 finalizzato alla progettazione e all'allestimento di unit\u00e0 didattiche per lo sviluppo di competenze digitali nella scuola primaria, da raccogliere in un volume destinato ai docenti. Il mio contributo riguarda - la costruzione di un modello di competenze in linea con gli esiti della ricerca internazionale e specificatamente orientato agli studenti della scuola primaria; - la definizione di obiettivi didattici in linea con il modello e operazionalizzati a supporto della progettazione. Tali obiettivi costituiscono uno scaffold per l'organizzazione del volume guida; - la supervisione metodologica della guida tenendo conto delle evidenze scientifiche relative alla didattica efficace e delle affordance delle varie tecnologie. Un particolare focus \u00e8 posto sullo sviluppo del pensiero computazionale; - la determinazione di criteri per verificare la rendicontabilit\u00e0 e la sostenibilit\u00e0 degli interventi didattici proposti. La prima fase dello studio \u00e8 stata completata e ha generato il syllabus per la guida.",
        "periodo": "dal 15-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}