{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ridefinire il profilo professionale del valutatore degli staff nell\u2019educazione degli adulti",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 2, p. 411-416, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vinci Viviana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Viviana (2016). Ridefinire il profilo professionale del valutatore degli",
        "staff nell\u2019educazione degli adulti. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol.",
        "2, p. 411-416, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Didattica per competenze nei Licei. Una ricerca collaborativa Scuola-Universit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "p. 127-145, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2016). Didattica per competenze nei Licei.",
        "Una ricerca collaborativa Scuola-Universit\u00e0. GIORNALE ITALIANO DELLA",
        "RICERCA EDUCATIVA, p. 127-145, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "440-449",
        "titolo": "Formare a documentare e valutare l\u2019agire educativo: l\u2019esperienza del Pilot Training Course EDUEVAL presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-3419-8",
        "opera": "L. Dozza S. Ulivieri. L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vinci Viviana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci Viviana (2016). Formare a documentare e valutare l\u2019agire educativo:",
        "l\u2019esperienza del Pilot Training Course EDUEVAL presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari.",
        "In: L. Dozza S. Ulivieri. L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0",
        "della vita. p. 440-449, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-3419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-204",
        "titolo": "Formazione iniziale degli insegnanti e inclusione: una ricerca-formazione sui dispositivi metacognitivi inclusivi",
        "ISBN": [
          "978-88-974132-0-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-974132-0-2",
        "opera": "Dovigo F.. None excluded. Transforming schools and learning to develop inclusive education. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vinci Viviana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci Viviana (2016). Formazione iniziale degli insegnanti e inclusione: una",
        "ricerca-formazione sui dispositivi metacognitivi inclusivi. In: Dovigo F.. None",
        "excluded. Transforming schools and learning to develop inclusive",
        "education. p. 200-204, ISBN: 978-88-974132-0-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-161",
        "titolo": "Nuove traiettorie di ricerca didattica, atti routinari di insegnamento e dispositivi vicarianti",
        "ISBN": [
          "9788835046172"
        ],
        "csp": "Brescia:Editrice Morcelliana, ISBN: 9788835046172",
        "opera": "SIBILIO M.. Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2016). Nuove traiettorie di ricerca didattica, atti routinari di",
        "insegnamento e dispositivi vicarianti. In: SIBILIO M.. Vicarianza e didattica.",
        "Corpo, cognizione, insegnamento. p. 151-161, Brescia:Editrice Morcelliana,",
        "ISBN: 9788835046172"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "La valutazione per pensare il lavoro pedagogico.",
        "titolo": "La valutazione educativa \u201cin ricerca\u201d: fra etica e partecipazione",
        "opera": "ULIVIERI STIOZZI S. VINCI V.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2016). La valutazione educativa \u201cin ricerca\u201d: fra etica e",
        "partecipazione. In: ULIVIERI STIOZZI S. VINCI V.. La valutazione per",
        "pensare il lavoro pedagogico."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "200-213",
        "titolo": "La valutazione dell'agire educativo: modelli e dispositivi",
        "opera": "Perla L. Riva M.G.. L'agire educativo. Manuale per educatori e operatori socio-assistenziali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2016). La valutazione dell'agire educativo:",
        "modelli e dispositivi. In: Perla L. Riva M.G.. L'agire educativo. Manuale per",
        "educatori e operatori socio-assistenziali. p. 200-213"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-247",
        "titolo": "La progettazione di Unit\u00e0 di Competenza: un esempio di dispositivo di sviluppo professionale insegnante in Puglia",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-378-7"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7",
        "opera": "Perla L. Tempesta M.. Teacher Education in Puglia. Universit\u00e0 e Scuola per lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2016). La progettazione di Unit\u00e0 di Competenza: un esempio",
        "di dispositivo di sviluppo professionale insegnante in Puglia. In: Perla L.",
        "Tempesta M.. Teacher Education in Puglia. Universit\u00e0 e Scuola per lo",
        "sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p. 227-247, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il laboratorio storico a scuola",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 5, p. 81-84, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viviana Vinci (2015). Il laboratorio storico a scuola. SCUOLA ITALIANA",
        "MODERNA, vol. 5, p. 81-84, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Indagine esplorativa sui consumi mediali",
        "titolo": "I consumi mediali e le competenze tecnologiche del personale docente universitario: analisi delle interviste",
        "csp": "culturali e tecnologici di studenti e docenti universitari di Bari. LECCE:PensaMultimedia",
        "opera": "Vinci V. Tamborra V. Altamura G. Perla L. Baldassarre M. Zaccaro G.. La dieta mediale nell\u2019Universit\u00e0 barese",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2015). I consumi mediali e le competenze tecnologiche del",
        "personale docente universitario: analisi delle interviste. In: Vinci V.",
        "Tamborra V. Altamura G. Perla L. Baldassarre M. Zaccaro G.. La dieta",
        "mediale nell\u2019Universit\u00e0 barese. Indagine esplorativa sui consumi mediali,",
        "culturali e tecnologici di studenti e docenti universitari di Bari.",
        "LECCE:PensaMultimedia"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-197",
        "titolo": "Collaborative Assessment of Social Inclusive Contexts",
        "ISBN": [
          "978-88-940721-0-5"
        ],
        "csp": "Bergamo:University of Bergamo, ISBN: 978-88-940721-0-5",
        "opera": "Dovigo F.. Special Education Needs and Inclusive Practices. An international Perspective. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2015). Collaborative Assessment of Social Inclusive",
        "Contexts. In: Dovigo F.. Special Education Needs and Inclusive Practices.",
        "An international Perspective. p. 192-197, Bergamo:University of Bergamo,",
        "ISBN: 978-88-940721-0-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Genova:Genova University Press.",
        "titolo": "Per una modellistica innovativa della valutazione del lavoro educativo: il progetto EduEval",
        "opera": "M. Rui L. Messina T. Minerva. Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA2015",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2015). Per una modellistica innovativa della",
        "valutazione del lavoro educativo: il progetto EduEval. In: M. Rui L. Messina",
        "T. Minerva. Different! Proceedings della Multiconferenza",
        "EMEMITALIA2015. Genova:Genova University Press."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-182",
        "titolo": "EVALUATION FOR THE PROFESSIONAL DEVELOPMENT OF ADULT EDUCATION STAFF: A EUROPEAN PROJECT",
        "ISBN": [
          "978-84-608-2657-6"
        ],
        "csp": "IATED Academy, ISBN: 978-84-608-2657-6",
        "opera": "L. G\u00f3mez Chova A. L\u00f3pez Mart\u00ednez I. Candel Torres IATED Academy. ICERI2015 Proceedings 8th International Conference of Education, Research and Innovation November 16th-18th, 2015 \u2014 Seville, Spain. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biffi E., Marzano G., Duranowski W., Kritsotakis G., Escuder-Mollon P., Vinci V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Biffi E., Marzano G., Duranowski W., Kritsotakis G., Escuder-Mollon P.,",
        "Vinci V. (2015). EVALUATION FOR THE PROFESSIONAL",
        "DEVELOPMENT OF ADULT EDUCATION STAFF: A EUROPEAN",
        "PROJECT. In: L. G\u00f3mez Chova A. L\u00f3pez Mart\u00ednez I. Candel Torres IATED",
        "Academy. ICERI2015 Proceedings 8th International Conference of",
        "Education, Research and Innovation November 16th-18th, 2015 \u2014 Seville,",
        "Spain. p. 175-182, IATED Academy, ISBN: 978-84-608-2657-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "The EDUEVAL triangulated model of evaluation",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-341-1"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-341-1",
        "opera": "EDUEVAL Consortium. The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2015). The EDUEVAL triangulated model of evaluation. In:",
        "EDUEVAL Consortium. The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL",
        "Handbook. Volume 3.. vol. 3, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-341-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "The evaluation of Adult Education staff",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-341-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-341-1",
        "opera": "EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2015). The evaluation of Adult Education",
        "staff. In: EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The",
        "Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol.",
        "3, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-341-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Volume 3.",
        "titolo": "Methods of evaluation: how to evaluate?",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-341-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-341-1",
        "opera": "EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol. The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2015). Methods of evaluation: how to",
        "evaluate?. In: EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium,",
        "The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3..",
        "vol. The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume",
        "3., LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-341-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Metodi di valutazione: come valutare?",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-338-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-338-1",
        "opera": "EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perla L., Vinci V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perla L., Vinci V. (2015). Metodi di valutazione: come valutare?. In:",
        "EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation",
        "of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol. 3,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-338-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "976-983",
        "titolo": "Dispositivi metacognitivi per la formazione inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "PISA:EDIZIONI ETS, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "Tomarchio M. Ulivieri S.. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2015). Dispositivi metacognitivi per la formazione inclusiva.",
        "In: Tomarchio M. Ulivieri S.. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p.",
        "976-983, PISA:EDIZIONI ETS, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:PensaMultimedia",
        "titolo": "L\u2019impianto della ricerca La Dieta mediale nell\u2019Universit\u00e0 barese",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-331-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-331-2",
        "opera": "Vinci V. Tamborra V. Altamura G. Perla L. Baldassarre M. Zaccaro G.. La dieta mediale nell\u2019Universit\u00e0 barese. Indagine esplorativa sui consumi mediali, culturali e tecnologici di studenti e docenti universitari di Bari",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2015). L\u2019impianto della ricerca La Dieta mediale",
        "nell\u2019Universit\u00e0 barese. In: Vinci V. Tamborra V. Altamura G. Perla L.",
        "Baldassarre M. Zaccaro G.. La dieta mediale nell\u2019Universit\u00e0 barese.",
        "Indagine esplorativa sui consumi mediali, culturali e tecnologici di studenti e",
        "docenti universitari di Bari. Lecce:PensaMultimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-331-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Verso la definizione del profilo professionale del valutatore degli Adult Education staff",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-338-1"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-338-1",
        "opera": "Perla L. Vinci V.. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perla L., Vinci V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perla L., Vinci V. (2015). Verso la definizione del profilo professionale del",
        "valutatore degli Adult Education staff. In: Perla L. Vinci V.. (a cura di):",
        "EDUEVAL Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL",
        "Handbook. Volume 3.. vol. 3, LECCE:PensaMultimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-338-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "La valutazione degli Adult Education staff",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-338-1"
        ],
        "csp": "Lecce:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-338-1",
        "opera": "EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perla L., Vinci V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perla L., Vinci V. (2015). La valutazione degli Adult Education staff. In:",
        "EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation",
        "of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol. 3,",
        "Lecce:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-338-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Towards the definition of the professional profile of the evaluator of AE staff",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-341-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-341-1",
        "opera": "EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Handbook. Volume 3.. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perla L., Vinci V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perla L., Vinci V. (2015). Towards the definition of the professional profile of",
        "the evaluator of AE staff. In: EDUEVAL Consortium. (a cura di): EDUEVAL",
        "Consortium, The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL",
        "Handbook. Volume 3.. vol. 3, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-341-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "675-682",
        "titolo": "A Curriculum for the Initial Training of Adult Education Staff Evaluators",
        "ISBN": [
          "978-605-64453-4-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-605-64453-4-7",
        "opera": "ADVED. Turkey Proceedings of ADVED15 International Conference on Advances in Education and Social Sciences. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2015). A Curriculum for the Initial Training of",
        "Adult Education Staff Evaluators. In: ADVED. Turkey Proceedings of",
        "ADVED15 International Conference on Advances in Education and Social",
        "Sciences. p. 675-682, ISBN: 978-605-64453-4-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Volume 2",
        "titolo": "The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Guida. Volume 2.. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-337-4"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-337-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perla Loredana, Vinci Viviana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perla Loredana, Vinci Viviana (2015). The Evalutation of Adult Education",
        "Staff. EDUEVAL Guida. Volume 2.. vol. Volume 2, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-337-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Curriculum. Volume 1",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-336-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-336-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2015). The Evalutation of Adult Education",
        "Staff. EDUEVAL Curriculum. Volume 1. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-336-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:PensaMultimedia",
        "titolo": "The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL How to do Guide. Volume 2",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-340-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-340-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2015). The Evalutation of Adult Education",
        "Staff. EDUEVAL How to do Guide. Volume 2. Lecce:PensaMultimedia,",
        "ISBN: 978-88-6760-340-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "The Evalutation of Adult Education Staff. EDUEVAL Curriculum. Volume 1.",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-339-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-339-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2015). The Evalutation of Adult Education",
        "Staff. EDUEVAL Curriculum. Volume 1.. Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-339-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-316",
        "titolo": "La complessit\u00e0 del fare ricerca sulla valutazione educativa: questioni e prospettive",
        "ISBN": [
          "9788891713681"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891713681",
        "opera": "Elia G.. La complessit\u00e0 del sapere pedagogico fra tradizione e innovazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). La complessit\u00e0 del fare ricerca sulla valutazione",
        "educativa: questioni e prospettive. In: Elia G.. La complessit\u00e0 del sapere",
        "pedagogico fra tradizione e innovazione. p. 309-316, Milano:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788891713681"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "514-520",
        "titolo": "Didattica per problemi",
        "ISBN": [
          "9788867601981"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601981",
        "opera": "L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per una progettazione nel biennio. Sezione \u201cGlossario didattico ad uso dei Nuovi Licei\u201d. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). Didattica per problemi. In: L. Perla. I Nuovi Licei alla",
        "prova delle competenze. Per una progettazione nel biennio. Sezione",
        "\u201cGlossario didattico ad uso dei Nuovi Licei\u201d. p. 514-520, Lecce:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867601981"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "563-568",
        "titolo": "Valutazione",
        "ISBN": [
          "9788867601981"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601981",
        "opera": "L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per una progettazione nel biennio. Sezione \u201cGlossario didattico ad uso dei Nuovi Licei\u201d. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). Valutazione. In: L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle",
        "competenze. Per una progettazione nel biennio. Sezione \u201cGlossario",
        "didattico ad uso dei Nuovi Licei\u201d. p. 563-568, Lecce:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9788867601981"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "548-554",
        "titolo": "Progettazione",
        "ISBN": [
          "9788867601981"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601981",
        "opera": "L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per una progettazione nel biennio. Sezione \u201cGlossario didattico ad uso dei Nuovi Licei\u201d. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). Progettazione. In: L. Perla. I Nuovi Licei alla prova",
        "delle competenze. Per una progettazione nel biennio. Sezione \u201cGlossario",
        "didattico ad uso dei Nuovi Licei\u201d. p. 548-554, Lecce:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9788867601981"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Valutazione e documentazione nei Servizi educativi. Analisi degli scarti fra pratiche di valutazione informale e documenti della valutazione formale",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-193-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-193-6",
        "opera": "M. Corsi. La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). Valutazione e documentazione nei Servizi educativi.",
        "Analisi degli scarti fra pratiche di valutazione informale e documenti della",
        "valutazione formale. In: M. Corsi. La ricerca pedagogica in Italia. Tra",
        "innovazione e internazionalizzazione. Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-193-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Learning how to \"incorporate\" technologies in ordinary classroom teaching. The ongoing multidisciplinary experiences carried out by the DidaSco research project group",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-227-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6194-227-1",
        "opera": "(a cura di): Limone P, Baldassarre M , ICT in Higher Education and Lifelong Learning. SIREM 2013 Conference Proceedings",
        "anno": "2014",
        "autori": "Perla L, Vinci V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perla L, Vinci V (2014). Learning how to \"incorporate\" technologies in",
        "ordinary classroom teaching. The ongoing multidisciplinary experiences",
        "carried out by the DidaSco research project group. In: (a cura di): Limone",
        "P, Baldassarre M , ICT in Higher Education and Lifelong Learning. SIREM",
        "2013 Conference Proceedings. BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-227-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-360",
        "titolo": "\u201cScrivere\u201d di competenza nella comunit\u00e0 di pratica virtuale",
        "ISBN": [
          "9788867601981"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601981",
        "opera": "L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per una progettazione nel biennio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). \u201cScrivere\u201d di competenza nella comunit\u00e0 di pratica",
        "virtuale. In: L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per una",
        "progettazione nel biennio. p. 341-360, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867601981"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-136",
        "titolo": "Il \u201cpensiero dei docenti\u201d emergente dai focus group e dai questionari",
        "ISBN": [
          "9788867601981"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601981",
        "opera": "L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per una progettazione nel biennio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). Il \u201cpensiero dei docenti\u201d emergente dai focus group e",
        "dai questionari. In: L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per",
        "una progettazione nel biennio. p. 107-136, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867601981"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-155",
        "titolo": "Writing & University internship: an educational path",
        "ISBN": [
          "978-3-86004-297-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-86004-297-7",
        "opera": "(a cura di): K\u00e4pplinger B, Lichte N, Haberzeth E, Kulmus C, Changing Configurations of Adult Education in Transitional Times. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PERLA L, VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PERLA L, VINCI V (2014). Writing & University internship: an educational",
        "path. In: (a cura di): K\u00e4pplinger B, Lichte N, Haberzeth E, Kulmus C,",
        "Changing Configurations of Adult Education in Transitional Times. p.",
        "144-155, ISBN: 978-3-86004-297-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-64",
        "titolo": "Representations, technologies and competence for Learning Disabilities",
        "ISBN": [
          "9788898819003"
        ],
        "csp": "Reggio Emilia:Sie-L Editore, ISBN: 9788898819003",
        "opera": "Falcinelli F. Minerva T. Rivoltella P.C.. Apertura e flessibilit\u00e0 nell'istruzione superiore: oltre l'e-learning?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vinci V., Desantis A., Schiavone N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci V., Desantis A., Schiavone N (2014). Representations, technologies",
        "and competence for Learning Disabilities. In: Falcinelli F. Minerva T.",
        "Rivoltella P.C.. Apertura e flessibilit\u00e0 nell'istruzione superiore: oltre",
        "l'e-learning?. p. 58-64, Reggio Emilia:Sie-L Editore, ISBN: 9788898819003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-112",
        "titolo": "Uno sguardo critico-decostruttivo sulla prospettiva integrazionista dell\u2019educazione speciale: verso un alfabeto dell\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-185-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-185-1",
        "opera": "(a cura di): PERLA L, Per una didattica dell'inclusione. Prove di formalizzazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI V (2013). Uno sguardo critico-decostruttivo sulla prospettiva",
        "integrazionista dell\u2019educazione speciale: verso un alfabeto dell\u2019inclusione.",
        "In: (a cura di): PERLA L, Per una didattica dell'inclusione. Prove di",
        "formalizzazione. p. 71-112, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-185-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-147",
        "titolo": "Designing competence in New Licei. Research & training by group DidaSco",
        "ISBN": [
          "9789081563956"
        ],
        "csp": "Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956",
        "opera": "Parmigiani D. Pennazio V. Traverso A.. Learning & Teaching with Media & Technology. ATEE-SIREM Winter Conference Proceedings. 7-9 March 2013, Genoa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Perla L., Vinci V., Schiavone N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perla L., Vinci V., Schiavone N (2013). Designing competence in New Licei.",
        "Research & training by group DidaSco. In: Parmigiani D. Pennazio V.",
        "Traverso A.. Learning & Teaching with Media & Technology. ATEE-SIREM",
        "Winter Conference Proceedings. 7-9 March 2013, Genoa. p. 140-147,",
        "Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tirocinio formativo e apprendistato di alta formazione come mediatori del sapere pratico. Risultati di un'indagine",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 2, p. 26-41, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2012",
        "autori": "PERLA L, VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PERLA L, VINCI V (2012). Tirocinio formativo e apprendistato di alta",
        "formazione come mediatori del sapere pratico. Risultati di un'indagine.",
        "CQIA RIVISTA, vol. 2, p. 26-41, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La memoria del tirocinio. Una ricerca documentale con gli studenti universitari ",
        "ISSN": [
          "2038-9744"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "p. 145-162, ISSN: 2038-9744",
        "anno": "2012",
        "autori": "PERLA L, SCHIAVONE N, VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PERLA L, SCHIAVONE N, VINCI V (2012). La memoria del tirocinio. Una",
        "ricerca documentale con gli studenti universitari . GIORNALE ITALIANO",
        "DELLA RICERCA EDUCATIVA, p. 145-162, ISSN: 2038-9744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Inquire sul Tirocinio nella Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari",
        "ISBN": [
          "9788820403706"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820403706",
        "opera": "Perla L. Scrittura e tirocinio universitario. Una ricerca sulla documentazione ",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vinci V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci V (2012). Inquire sul Tirocinio nella Facolt\u00e0 di Scienze della",
        "Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari. In: Perla L. Scrittura e tirocinio",
        "universitario. Una ricerca sulla documentazione . MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788820403706"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "513-528",
        "titolo": "La via bottom-up della valutazione della ricerca pedagogica",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-029-9"
        ],
        "csp": "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 978-88-6677-029-9",
        "opera": "Corsi M;Ascenzi A;Rossi P (Eds.). The future of the pedagogical research and its evaluation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2012). La via bottom-up della valutazione",
        "della ricerca pedagogica. In: Corsi M;Ascenzi A;Rossi P (Eds.). The future",
        "of the pedagogical research and its evaluation. p. 513-528,",
        "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 978-88-6677-029-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-148",
        "titolo": "Scrivere mappe didattiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-141-0"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-141-0",
        "opera": "(a cura di): PERLA L, Scritture professionali. Metodi per la formazione . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI V (2012). Scrivere mappe didattiche. In: (a cura di): PERLA L,",
        "Scritture professionali. Metodi per la formazione . p. 120-148,",
        "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-141-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-129",
        "titolo": "Verso una didattica per competenze nei Licei. Un percorso di ricerca-formazione per i docenti.",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-165-6"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-165-6",
        "opera": "ELIA G. Il contributo dei saperi nella formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PERLA L, VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PERLA L, VINCI V (2012). Verso una didattica per competenze nei Licei.",
        "Un percorso di ricerca-formazione per i docenti.. In: ELIA G. Il contributo",
        "dei saperi nella formazione. p. 115-129, BARI:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-165-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi di ricerca-formazione \u201cutili\u201d agli insegnanti: fra Education Benchmarks 2020 e prospettive di ricerca evidence based ",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "p. 133-140, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI V (2011). Percorsi di ricerca-formazione \u201cutili\u201d agli insegnanti: fra",
        "Education Benchmarks 2020 e prospettive di ricerca evidence based .",
        "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, p. 133-140, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rappresentare la scienza: il teatro, un modo di trasmettere cultura. Efficacia formativa del laboratorio teatrale a contenuto storico-scientifico",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI V (2011). Rappresentare la scienza: il teatro, un modo di trasmettere",
        "cultura. Efficacia formativa del laboratorio teatrale a contenuto",
        "storico-scientifico. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 9, ISSN:",
        "1973-4778"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "342-358",
        "titolo": "Per un nuovo appeal dell\u2019apprendere la scienza",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-124-3"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-124-3",
        "opera": "(a cura di): ELIA G, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCI V, MORGESE F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI V, MORGESE F (2011). Per un nuovo appeal dell\u2019apprendere la",
        "scienza. In: (a cura di): ELIA G, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e",
        "propone. p. 342-358, BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-124-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-246",
        "titolo": "Innovazione nella didattica delle scienze. L'approccio storico e la metodologia dello studio di caso",
        "ISBN": [
          "978-88-6462-091-6"
        ],
        "csp": "MODENA:Artestampa, ISBN: 978-88-6462-091-6",
        "opera": "(a cura di): CORNI F., MARIANI C., LAURENTI E, Innovazione nella didattica delle scienze nella scuola primaria: al crocevia fra discipline scientifiche e umanistiche. Seminari, aperture, contributi di ricerca, esperienze di pratica didattica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MORGESE F, VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORGESE F, VINCI V (2011). Innovazione nella didattica delle scienze.",
        "L'approccio storico e la metodologia dello studio di caso. In: (a cura di):",
        "CORNI F., MARIANI C., LAURENTI E, Innovazione nella didattica delle",
        "scienze nella scuola primaria: al crocevia fra discipline scientifiche e",
        "umanistiche. Seminari, aperture, contributi di ricerca, esperienze di pratica",
        "didattica. p. 239-246, MODENA:Artestampa, ISBN: 978-88-6462-091-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "302-313",
        "titolo": "Implicit in Teaching: a Contribution to the Development of the Proficient Teaching",
        "ISBN": [
          "978-989-8525-00-0"
        ],
        "csp": "Braga:University of MINHO, ISBN: 978-989-8525-00-0",
        "opera": "ISATT. Back to the Future: Legacies, Continuities and Changes in Educational Policy, Practice and Research. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Perla Loredana, Vinci Viviana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perla Loredana, Vinci Viviana (2011). Implicit in Teaching: a Contribution to",
        "the Development of the Proficient Teaching. In: ISATT. Back to the Future:",
        "Legacies, Continuities and Changes in Educational Policy, Practice and",
        "Research. p. 302-313, Braga:University of MINHO, ISBN:",
        "978-989-8525-00-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli (MILANO)",
        "titolo": "Le routine dell\u2019insegnamento scientifico. Un percorso di ricerca-formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4645-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4645-4",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VINCI V (2011). Le routine dell\u2019insegnamento scientifico. Un percorso di",
        "ricerca-formazione. Milano:FrancoAngeli (MILANO), ISBN:",
        "978-88-568-4645-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analizzare una conoscenza pratica implicita: le routine di spiegazione degli insegnanti",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 3, p. 69-86, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2010",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI V (2010). Analizzare una conoscenza pratica implicita: le routine di",
        "spiegazione degli insegnanti. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 3, p. 69-86, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le immagini (tacite) della scienza. Un\u2019indagine con gli insegnanti della Scuola secondaria. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "p. 507-518, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2010",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI V (2010). Le immagini (tacite) della scienza. Un\u2019indagine con gli",
        "insegnanti della Scuola secondaria. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI",
        "STUDI, BARI. DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E",
        "DIDATTICHE), p. 507-518, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "D\u00e9coupage e sinossi nell\u2019analisi delle pratiche educative. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 8, p. 415-430, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2009",
        "autori": "VINCI V, DAMATO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI V, DAMATO F (2009). D\u00e9coupage e sinossi nell\u2019analisi delle pratiche",
        "educative. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. 8, p.",
        "415-430, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strumenti prodromici per la ricerca pedagogica. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 7, p. 455-461, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2008",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI V (2008). Strumenti prodromici per la ricerca pedagogica.",
        "QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI. DIPARTIMENTO DI",
        "SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. 7, p. 455-461, ISSN:",
        "1974-8809"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ridefinire il profilo professionale del valutatore degli staff nell\u2019educazione degli adulti",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 2, p. 411-416, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vinci Viviana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Viviana (2016). Ridefinire il profilo professionale del valutatore degli",
        "staff nell\u2019educazione degli adulti. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol.",
        "2, p. 411-416, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Didattica per competenze nei Licei. Una ricerca collaborativa Scuola-Universit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "p. 127-145, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2016). Didattica per competenze nei Licei.",
        "Una ricerca collaborativa Scuola-Universit\u00e0. GIORNALE ITALIANO DELLA",
        "RICERCA EDUCATIVA, p. 127-145, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-247",
        "titolo": "La progettazione di Unit\u00e0 di Competenza: un esempio di dispositivo di sviluppo professionale insegnante in Puglia",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-378-7"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7",
        "opera": "Perla L. Tempesta M.. Teacher Education in Puglia. Universit\u00e0 e Scuola per lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2016). La progettazione di Unit\u00e0 di Competenza: un esempio",
        "di dispositivo di sviluppo professionale insegnante in Puglia. In: Perla L.",
        "Tempesta M.. Teacher Education in Puglia. Universit\u00e0 e Scuola per lo",
        "sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p. 227-247, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "La valutazione per pensare il lavoro pedagogico.",
        "titolo": "La valutazione educativa \u201cin ricerca\u201d: fra etica e partecipazione",
        "opera": "ULIVIERI STIOZZI S. VINCI V.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2016). La valutazione educativa \u201cin ricerca\u201d: fra etica e",
        "partecipazione. In: ULIVIERI STIOZZI S. VINCI V.. La valutazione per",
        "pensare il lavoro pedagogico."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "200-213",
        "titolo": "La valutazione dell'agire educativo: modelli e dispositivi",
        "opera": "Perla L. Riva M.G.. L'agire educativo. Manuale per educatori e operatori socio-assistenziali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loredana Perla, Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loredana Perla, Viviana Vinci (2016). La valutazione dell'agire educativo:",
        "modelli e dispositivi. In: Perla L. Riva M.G.. L'agire educativo. Manuale per",
        "educatori e operatori socio-assistenziali. p. 200-213"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-136",
        "titolo": "Il \u201cpensiero dei docenti\u201d emergente dai focus group e dai questionari",
        "ISBN": [
          "9788867601981"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601981",
        "opera": "L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per una progettazione nel biennio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Viviana Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viviana Vinci (2014). Il \u201cpensiero dei docenti\u201d emergente dai focus group e",
        "dai questionari. In: L. Perla. I Nuovi Licei alla prova delle competenze. Per",
        "una progettazione nel biennio. p. 107-136, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867601981"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-112",
        "titolo": "Uno sguardo critico-decostruttivo sulla prospettiva integrazionista dell\u2019educazione speciale: verso un alfabeto dell\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-185-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-185-1",
        "opera": "(a cura di): PERLA L, Per una didattica dell'inclusione. Prove di formalizzazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI V (2013). Uno sguardo critico-decostruttivo sulla prospettiva",
        "integrazionista dell\u2019educazione speciale: verso un alfabeto dell\u2019inclusione.",
        "In: (a cura di): PERLA L, Per una didattica dell'inclusione. Prove di",
        "formalizzazione. p. 71-112, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-185-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-148",
        "titolo": "Scrivere mappe didattiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-141-0"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-141-0",
        "opera": "(a cura di): PERLA L, Scritture professionali. Metodi per la formazione . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI V (2012). Scrivere mappe didattiche. In: (a cura di): PERLA L,",
        "Scritture professionali. Metodi per la formazione . p. 120-148,",
        "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-141-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Inquire sul Tirocinio nella Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari",
        "ISBN": [
          "9788820403706"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820403706",
        "opera": "Perla L. Scrittura e tirocinio universitario. Una ricerca sulla documentazione ",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vinci V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci V (2012). Inquire sul Tirocinio nella Facolt\u00e0 di Scienze della",
        "Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari. In: Perla L. Scrittura e tirocinio",
        "universitario. Una ricerca sulla documentazione . MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788820403706"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli (MILANO)",
        "titolo": "Le routine dell\u2019insegnamento scientifico. Un percorso di ricerca-formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4645-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4645-4",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VINCI V (2011). Le routine dell\u2019insegnamento scientifico. Un percorso di",
        "ricerca-formazione. Milano:FrancoAngeli (MILANO), ISBN:",
        "978-88-568-4645-4"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "32280",
    "nome": "VINCI Viviana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro di redazione della rivista SIM - Scuola Italiana Moderna, diretta da P.C. Rivoltella (Ed. La Scuola) \u2013 dal 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scientific Commitee Member della rivista Society, Integration, Education. ISSN 2256-0629. http://journals.ru.lv/ dal 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Peer Reviewer della rivista Pedagogia pi\u00f9 didattica. Teorie e pratiche educative. Direzione scientifica: M. Baldacci, F. Frabboni, L. Dozza, B. Martini, T. Pezzano, F.P. Minerva. ISSN 2421-2946, dal 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cLe routine nelle professioni educative\u201d, Convegno di studio APRED, \u201cAlla ricerca di un\u2019identit\u00e0 professionale. Il supervisore nella Formazione Primaria\u201d, 22 aprile 2009, Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, Napoli.",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 22-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cI dilemmi dell\u2019educare\u201d, convegno sul progetto \u201cIl giornale in Ateneo\u201d organizzato dall\u2019Osservatorio Permanente Giovani Editori, Roma",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cRappresentare la scienza: il teatro, un modo di trasmettere cultura\u201d in occasione della IV Summer School della SIREF dal tema \u201cA che serve la Pedagogia? Panorama delle linee di ricerca educativa e formativa in Italia\u201d, tenutasi ad Apiro (MC)",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico a livello internazionale: membro della Segreteria organizzativa del II Congresso Internazionale APRED, \u201cAnalisi delle pratiche educative. Modelli di ricerca a confronto\u201d, tenutosi a Bari, il 29-30 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: poster dal titolo \u201cAnalisi delle routine nella pratica dell\u2019insegnante\u201d, II Congresso internazionale APRED, Analisi della pratiche educative. Modelli di ricerca a confronto, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cAnalisi delle routine degli insegnanti: la spiegazione\u201d in occasione del IV Convegno SIRD \u2013 Societ\u00e0 Italiana della Ricerca Didattica \u201cLa ricerca nelle Scuole di dottorato in Italia. Dottorandi e docenti a confronto\u201d, 23-24-25 settembre 2010, Borgata Baldazza (Linguaglossa \u2013 CT).",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: presentazione del volume MORGESE F., VINCI V. (a cura di), Performascienza. Laboratori teatrali di storia della scienza a scuola, FrancoAngeli, Milano 2010, in occasione della XX Settimana della cultura scientifica, Aula Magna Palazzo Ateneo, Bari 22 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cIl progetto PERFORMASCIENZA: un esempio di introduzione della storia della scienza nella didattica delle discipline scientifiche\u201d, Convegno \u201cScuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone\u201d, Bari, 26-27 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: comunicazione dal titolo \u201cInnovazione nella didattica delle scienze. L'approccio storico e la metodologia dello studio di caso\u201d in occasione del Convegno \u201cInnovazione nella didattica delle scienze nella scuola primaria: al crocevia fra discipline scientifiche e umanistiche\u201d, Modena-Reggio Emilia, 12-13 Novembre 2010.",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cAppunti per la formazione degli insegnanti di scienze: a partire dalla ricerca sulle pratiche di insegnamento\u201d, Convegno nazionale SiPed \u201cProgetto generazioni. Gli adulti, la cura e la societ\u00e0 civile\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, 19-20-21 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: Presentazione del Paper dal titolo Implicit in Teaching: a Contribution to the Development of the Proficient Teaching, ISATT 2011 Conference 15th Biennial of the International Study Association on Teachers and Teaching, 5 - 8 July 2011, Braga, University of Minho \u2013 Portugal (double-blind review).",
        "periodo": "dal 05-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cLa formazione alla didattica disciplinare fra Education Benchmarks 2020 e prospettive di ricerca evidence based \u201d in occasione della VI Summer School della SIREF dal tema La formazione degli insegnanti. Evidence based research and european benchmarks 2020\u201d, tenutasi a Rovereto.",
        "periodo": "dal 12-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cLa didattica laboratoriale\u201d, in occasione della Giornata di formazione dei formatori, Fondazione ITS, Locorotondo (BA) 12 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 12-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cMappe mentali e mappe concettuali in didattica\u201d, in occasione del Festival dell\u2019Arte, dell\u2019Antropologia e delle Scienze sul tema La mappa e le pratiche del mappare. Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata, 16 novembre 2011, Matera.",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: presentazione del Paper dal Titolo Planning Competences In \u201cnew\u201d High Schools: DidaSco Research Project (with Perla L. and Schiavone N.), 2013 ATEE Winter Conference \u2013 Learning & Teaching with Media & Technology - GENOVA 7-8-9 Marzo 2013",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: presentazione del Paper dal Titolo Writing & University internship: an educational path, 7th European Research Conference - ESREA 2013, 4-7 September 2013 - Humboldt-University Berlin.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cLa valutazione come strumento per decostruire, trasformare e comunicare la pratica professionale. Analisi degli aspetti impliciti ed espliciti della valutazione formale nei servizi educativi\u201d, Convegno annuale SiPed \"Generazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Scienze della formazione, dei Beni culturali e del Turismo, 3 - 4 - 5 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal Titolo Learning how to \"incorporate\" the technologies in ordinary classroom teaching. The ongoing multidisciplinary experiences carried out by the DidaSco research project group - SIREM 2013 International Conference \"ICT in Higher Education and Lifelong Learning\u201d \u2013 University of Bari, November 14-15, 2013 Bari.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: paper Vinci V., Pavan C. (2013). Deconstructing quality of professional practice through evaluation. Between daily practices and formal documents of assessment in educational services, EAPRIL 2013 conference \"Where Practice and Research on Learning and Development Meet\" - November 27-29, 2013 - Haute \u00c9cole P\u00e9dagogique - BEJUNE, Biel/Bienne, Switzerland.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: presentazione dei risultati di ricerca PRIN 2009, Convegno \u201cOltre la paura della valutazione. La valutazione come strumento per dire il lavoro pedagogico dei Servizi Educativi per l'adolescenza\u201d, Milano-Bicocca, 18 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 18-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: relazione \u201cWhat is evaluation?\u201d, First kickoff meeting \"EduEval: Evaluation for the Professional Development of Adult Education Staff\", Lifelong Learning Programme Grundtvig \u2013 Multilateral Project, Jurmala (Latvia), 21 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 21-01-2014 al 21-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione La valutazione nei servizi educativi per l\u2019adolescenza. Modelli, pratiche, significati, Convegno finale del P.R.I.N. 2009 - Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca - Valutare come stimare: teorie e pratiche di valutazione, 21 febbraio 2014, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico: membro della Segreteria organizzativa del Convegno La storia e la scuola. Senso e metodi di un insegnamento\u201d: Lectio magistralis \u201cPerch\u00e9 la storia\u201d, Prof. E. Galli della Loggia; Discussant: Prof. A. d\u2019Itollo, Prof. A. Brusa, Prof. R. Pagano, Prof.ssa V. Bosna, Prof.ssa F. Pesare, Prof.ssa M. Dentamaro; 10 marzo 2014 -- l\u2019Aula Magna l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Palazzo Ateneo.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni a carattere scientifico: membro della Segreteria organizzativa del Convegno \u201cLe tecnologie educative per lo sviluppo delle competenze storiche\u201d, proff. P. Limone, M. Baldassarre - l\u2019Aula Magna l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Palazzo Ateneo; 26 marzo 2014- - l\u2019Aula Magna l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Palazzo Ateneo .",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cAtti routinari di insegnamento e dispositivi vicarianti per una didattica dell\u2019inclusione\u201d, Convegno LA VICARIANZA: Il cervello emulatore di mondi, UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI SALERNO; 26 MARZO 2014. Evento patrocinato da SIPED, SIRD, SIREM (KEYNOTE SPEAKER: Alain Berthoz).",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cCronoprogramma della ricerca-formazione Gli organizzatori dell\u2019insegnamento della storia. Per un modello pugliese di ricerca collaborativa - misure di accompagnamento 2013-2014 (c.m. 22 \u2013 26/08/2013) - Indicazioni nazionali 2012 per il curricolo della scuola dell'infanzia e del primo ciclo d\u2019istruzione\u201d, il giorno 28 aprile 2014, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 28-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico: membro della segreteria organizzativa del Convegno \u201cLa didattica per competenze nelle Indicazioni Nazionali\u201d; relatrici Prof.ssa L. Perla, Prof.ssa M.T. Santacroce, dott.ssa V. Vinci, dott.ssa N. Schiavone; 28 aprile 2014 -- l\u2019Aula Magna l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Palazzo Ateneo.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 28-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cLa complessit\u00e0 del fare ricerca sulla valutazione educativa\u201d, Seminario Pedagogico Nazionale \u201cLa complessit\u00e0 del sapere pedagogico fra tradizione e innovazione\u201d, Bari, 23 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cLa valutazione partecipata dell\u2019inclusione dei contesti sociali\u201d, Convegno Internazionale \u201cBisogni Educativi Speciali e Pratiche Inclusive. Una prospettiva internazionale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 23-24 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cDispositivi metacognitivi per la formazione inclusiva\u201d, Convegno Nazionale SIPED \u201cPedagogia militante. Diritti, culture, territori\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 6-8 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria organizzativa del Convegno \u201cLa ricerca didattica fra interdisciplinarit\u00e0 e nuove frontiere\u201d; relatori proff.ri L. Perla, P.G. Rossi, M. Sibilio, 3 dicembre 2014, Aula IV Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cIl progetto EduEval: una ricerca esporativa sui valutatori degli staff educativi\u201d. Congresso nazionale SIRD 2014 Apprendere per insegnare. Salerno, 12 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico: membro della segreteria organizzativa del Convegno di presentazione della nuova Rivista SIM \u2013 Scuola Italiana Moderna, Editrice La Scuola; Relatori: Prof. P.C. Rivoltella; M. Piccinno; Prof.ssa L. Perla, 23 aprile 2015 -- Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Palazzo Ateneo.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cLe risultanze delle interviste di esplicitazione\u201d, Convegno \u201cLa storia e la scuola. Senso e metodi di un insegnamento. Midterm Review I anno - 2014\u201d; Relatori:, Prof. E. Galli della Loggia; Prof. A. Brusa, Prof.ssa L. Perla, dott.sse V. Vinci e N. Schiavone; 28 aprile 2015 -- Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Palazzo Ateneo.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico: membro della Segreteria organizzativa del Convegno \u201cLa storia e la scuola. Senso e metodi di un insegnamento. Midterm Review I anno - 2014\u201d; Relatori:, Prof. E. Galli della Loggia; Prof. A. Brusa, Prof.ssa L. Perla, dott.sse V. Vinci e N. Schiavone; 28 aprile 2015 -- Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Palazzo Ateneo.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: George Kritsotakis, Nikoletta Ratsika, Kleio Koutra, Lina Pelekidou, Miroslaw Grewinski, Wojciech Duranowski, Roger Esteller Curto, Pilar Escuder Moll\u00f3n, Gilberto Marzano, Velta Lubkina, Daniele Sartori, Elisabetta Biffi, Viviana Vinci, Loredana Perla, Maria Grazia Riva. Presentation of the project \u2018EDUEVAL - EVALUATION FOR THE PROFESSIONAL DEVELOPMENT OF ADULT EDUCATION STAFF\u2019 (in greek: \u03a0\u0391\u03a1\u039f\u03a5\u03a3\u0399\u0391\u03a3\u0397 \u03a4\u039f\u03a5 \u03a0\u03a1\u039f\u0393\u03a1\u0391\u039c\u039c\u0391\u03a4\u039f\u03a3 \u2018EDUEVAL - EVALUATION FOR THE PROFESSIONAL DEVELOPMENT OF ADULT EDUCATION STAFF\u2019). 8th Pan-Hellenic and 7th Pan-European Scientific and Professional Nursing Conference, Thessaloniki, Greece, May 7th - 10th, 2015.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 10-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione su invito, dal titolo \u201cValorizzare l\u2019altro: per una didattica dell\u2019inclusione a scuola\u201d, Summer School \u201cPolitiche di integrazione linguistica e culturale: percorsi e metodologie\u201d \u2013 I Edizione, Europe Direct Puglia, sportello informativo dell\u2019Unione europea, gestito dal Dipartimento di Scienze Politiche, 17/06/2015, Aula Starace, Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: relazione \u201cPresentation of the national Pilot Training Course - UNIBA\u201d, Meeting EduEval, Evaluation for the Professional Development of Adult Education Staff 538743-LLP-1-2013-IT-GRUNDTVIG-GMP - July 1st, 2nd and 3rd, 2015 - Warsaw, POLAND.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: relazione \u201cPresentation of the state of art of the Pilot Training Course\u201d, Meeting EduEval, Evaluation for the Professional Development of Adult Education Staff 538743-LLP-1-2013-IT-GRUNDTVIG-GMP - July 1st, 2nd and 3rd, 2015 - Warsaw, POLAND.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico all'estero: relazione Towards the final Curriculum for Evaluator Profile\u201d, Meeting EduEval, Evaluation for the Professional Development of Adult Education Staff 538743-LLP-1-2013-IT-GRUNDTVIG-GMP - July 1st, 2nd and 3rd, 2015 - Warsaw, POLAND.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: presentazione dei risultati del gruppo di lavoro SIPED \u201cPedagogia della Scuola\u201d, in occasione della Seconda Summer School Siped, 15-18 luglio 2015, presso l\u2019Universit\u00e0 di Enna Kore.",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cLa formazione dei valutatori degli staff nel campo dell\u2019educazione degli adulti. Il corso pilota di formazione EduEval\u201d, X Edizione Summer School - SIREF \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Educativa e Formativa, Catania 8 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 08-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cPer una modellistica innovativa della valutazione del lavoro educativo: il progetto EduEval\u201d - EM&MITALIA2015 Multiconferenza italiana su e-learning, media education e moodle moot, Genova, 9 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cFormare il valutatore dell\u2019agire educativo: il progetto EDUEVAL presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro\u201d, Convegno SIPED \u201cL\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell\u2019infanzia all\u2019universit\u00e0, Bressanone, 3-5 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cRisultanze della ricerca\u201d, Seminario \u201cI nuovi Licei alla prova delle competenze. Guida alla progettazione nel primo biennio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, 14 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cTraining for the European Evaluator: a Proposal for a Curriculum\u201d, Final Conference EDUEVAL, 17 Dicembre 2015, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione \u201cFormazione iniziale degli insegnanti e inclusione: una ricerca-formazione sui dispositivi metacognitivi inclusivi\u201d, Convegno Internazionale \u201cNESSUNO ESCLUSO - Trasformare la scuola e l\u2019apprendimento per realizzare l\u2019educazione inclusiva\u201d, 28 gennaio 2016, Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cMedia Education e Universit\u00e0: la ricerca CoReCom a Bari\u201d, Convegno Sirem 2016 \u201cL'educazione Digitale\u201d - Suor Orsola Benincasa Napoli, 17-18 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cFormazione degli insegnanti, tecnologie e inclusione: un\u2019indagine esplorativa con i docenti specializzandi\u201d, Convegno Sirem 2016 \u201cL'educazione Digitale\u201d - Suor Orsola Benincasa Napoli, 17-18 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d dal titolo \u201cIntroduzione alle attivit\u00e0 di ricerca azione finalizzata all\u2019analisi del raccordo tra RAV e PDM e individuazione degli strumenti da utilizzare\u201d, D.D. \u201cPascoli \u2013 Santa Chiara\u201d, Foggia.",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d dal titolo \u201cIntroduzione alle attivit\u00e0 di ricerca azione finalizzata all\u2019analisi del raccordo tra RAV e PDM e individuazione degli strumenti da utilizzare\u201d, Liceo Scientifico \u201cFermi Monticelli\u201d Brindisi.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \"Valutazione e sviluppo della Scuola pugliese: un progetto di ricerca-formazione collaborativa tra Scuola e Universit\u00e0\", Convegno SIRD \u201cLa professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\u201d, 14-15 aprile 2016 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico: membro della segreteria organizzativa del Convegno SIRD \u201cLa professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\u201d, 14-15 aprile 2016 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \"Il dispositivo di progettazione dell\u2019unit\u00e0 di competenza nella formazione in servizio degli insegnanti. Esperienze di ricerca-formazione collaborativa in Puglia\", Convegno SIRD \u201cLa professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\u201d, 14-15 aprile 2016 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d dal titolo \u201cMonitoraggio in itinere delle attivit\u00e0 di ricerca azione finalizzata all\u2019analisi del raccordo tra RAV e PDM\u201d, D.D. \u201cPascoli \u2013 Santa Chiara\u201d, Foggia.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d dal titolo \u201cMonitoraggio in itinere delle attivit\u00e0 di ricerca azione finalizzata all\u2019analisi del raccordo tra RAV e PDM\u201d, Liceo Scientifico \u201cFermi Monticelli\u201d Brindisi.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico all'estero: membro del Scientific Commitee dell\u2019International Scientific Conference SOCIETY, INTEGRATION, EDUCATION - SIE2016. Rezekne Academy of Technologies May 27-28, 2016. http://conferences.ru.lv/index.php/SIE/SIE2016/about/organizingTeam. La Conference si svolge ogni anno e, per il 2017, \u00e8 prevista in data 26-27 maggio 2017.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatrice: relazione dal titolo \u201cDai RAV ai PDM: restituzione degli esiti e prospettive di sviluppo\u201d, Seminario Regionale sulla FORMAZIONE DEI DIRIGENTI SCOLASTICI e NUCLEI DI VALUTAZIONE NELLA REGIONE PUGLIA A.S. 2015/2016 - \u201cDal RAV al PDM \u2013 Attivit\u00e0 di Ricerca Azione e restituzione degli esiti\u201d, 27 Maggio 2016 Aula Magna \u201cAttilio Alto\u201d - Politecnico \u2028di Bari.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico all'estero: membro dell\u2019Organizing Commitee dell\u2019International Scientific Conference SOCIETY, INTEGRATION, EDUCATION - SIE2016. Rezekne Academy of Technologies May 27-28, 2016. http://conferences.ru.lv/index.php/SIE/SIE2016/about/organizingTeam. La Conference si svolge ogni anno e, per il 2017, \u00e8 prevista in data 26-27 maggio 2017.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatrice: relazione dal titolo \u201cEducare alle competenze letterarie: esperienze e dispositivi metodologici\u201d, CONVEGNO INTERNAZIONALE LA VALUTAZIONE NELL\u2019INSEGNAMENTO/ APPRENDIMENTO DELLE LINGUE E LETTERATURE STRANIERE 12 SETTEMBRE 2016 - Facolt\u00e0 di Filologia \u201cBla\u017ee Koneski\u201d \u2013 Skopje (Centro multimediale italo-macedone).",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico: relazione dal titolo \u201cPresentazione risultati del secondo anno della ricerca\u201d, Convegno \u201cScrivere la storia e insegnarla\u201d, 13 ottobre 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 13-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico: membro della segreteria organizzativa del Convegno \u201cScrivere la storia e insegnarla\u201d, 13 ottobre 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 13-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e co-coodinamento, con Francesca Morgese, del Progetto di ricerca \u201cPERFORMASCIENZA. Laboratori sperimentali di scienza e teatro\u201d, vincitore del massimo finanziamento concesso in occasione del bando di concorso Principi Attivi. Giovani idee per una Puglia migliore della Regione Puglia, Assessorato alla Trasparenza e alla Cittadinanza Attiva. Tutte le risultanze dell\u2019indagine sono documentate all'interno della pubblicazione Morgese F., Vinci V. (2010). Performascienza. Laboratori teatrali di storia della scienza a scuola. Milano: FrancoAngeli, di cui si allega copertina e indice.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \u201cLa dieta mediale nell\u2019Universit\u00e0 barese\u201d (2015), nell\u2019ambito del Programma di ricerca 2014 \u2013 2015 della Convenzione triennale fra Il Co.Re.Com. della Regione Puglia e il Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia e Comunicazione (Forpsicom) dell\u2019Universit\u00e0 di Bari (responsabile Scientifici della convenzione i Prof.ri Loredana Perla, Giovanna Zaccaro e Michele Baldassarre). La ricerca ha visto le seguenti azioni: somministrazione degli strumenti di raccolta dei dati (interviste e questionari), attivit\u00e0 di analisi qualitativa dei dati con software dedicati (NVivo), stesura del report che documenta gli esiti del progetto di ricerca, curatela della pubblicazione finale. Si allega Decreto Dipartimentale di attribuzione dell'incarico, seguito dalla copertina e dalla prima pagina del volume che ne documenta gli esiti, in cui vi \u00e8 evidenza della responsabilit\u00e0 del Coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice, insieme a Francesca Morgese, del massimo finanziamento concesso in occasione del bando di concorso Principi Attivi. Giovani idee per una Puglia migliore della Regione Puglia, Assessorato alla Trasparenza e alla Cittadinanza Attiva, per il progetto \u201cPERFORMASCIENZA. Laboratori sperimentali di scienza e teatro\u201d, finalizzato alla diffusione della cultura storico-scientifica attraverso laboratori teatrali in alcune scuole pugliesi (aprile 2009/ottobre 2010). Si allega Graduatoria dei progetti (ID PERFORMASCIENZA N. 688 p. 15).",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della prima edizione del Premio Italiano di Pedagogia 2014, istituito dalla SiPed \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia, anno accademico 2013-2014, settore scientifico M-PED 03, per la monografia Le routine dell\u2019insegnamento scientifico. Un percorso di ricerca-formazione, FrancoAngeli, Milano 2011.",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 26-03-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membership a societ\u00e0 scientifica nazionali e internazionali: \u2022 Membro della SIPED \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia dal 2013. \u2022 Membro del gruppo di ricerca DidaSco \u2013 Didattiche Scolastiche \u2013 dal 2011 \u2022 Membro dell\u2019ISATT \u2013 The International Study Association on Teachers and Teaching \u2013 dal 2011. \u2022 Membro di GRAPHEIN - Societ\u00e0 di Pedagogia e Didattica della Scrittura - dal 2008 al 2010. \u2022 Membro della SIREF - Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Educativa e Formativa - dal 2009. \u2022 Membro della SIREM \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull\u2019Educazione Mediale \u2013 dal 2016. \u2022 Membro della SIRD \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica \u2013 dal 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cProgettazione e Valutazione dei processi formativi\u201d (XXIII ciclo: Metodologia della ricerca pedagogica, Modelli docimologici e valutazione dei processi formativi, Sistema formativo e progettazione, Analisi delle pratiche educative) conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 30-01-2008 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Psicopedagogia, 2009/2010, corso di laurea in Educatore professionale nel campo del disagio minorile, della devianza e della marginalit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Pedagogia della devianza e della marginalit\u00e0, 2009/2010, corso di laurea in \u201cScienze dell\u2019Educazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico della piattaforma e-learning per la formazione on-line degli insegnanti partecipanti al progetto di ricerca-formazione La riforma dei Licei (http://elearning.unifg.it/moodle2/). UNIBA \u2013 USR Puglia, a.a. 2010-2011; 2011-2012.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica della Comunicazione, 2010/2011, Corso di Laurea Magistrale in \u201cScienze dell\u2019Educazione degli Adulti e della Formazione Continua\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-02-2011"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Teoria della didattica e analisi delle pratiche educative, 2010/2011, Corso di Laurea in \u201cScienze dell\u2019Educazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-02-2011"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica ambientale, 2011/2012, Corso di Laurea in \u201cScienze della formazione primaria\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Teoria della didattica e analisi delle pratiche educative, 2011/2012, Corso di Laurea in \u201cScienze dell\u2019Educazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica della Comunicazione, 2011/2012, Corso di Laurea Magistrale in \u201cScienze dell\u2019Educazione degli Adulti e della Formazione Continua\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Programmazione e valutazione educativa, 30 ore; CFU 5. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, sede di Taranto, corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione e dell\u2019animazione socio-culturale a.a. 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Conferimento incarico di docenza per formazione aggiuntiva, di 12 ore, per il corso di \u201cComunicazione interpersonale: principi e metodi didattici\u201d, Progetto di Servizio Civile Nazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Bari 2012.",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica della Comunicazione, 2012/2013, Corso di Laurea Magistrale in \u201cScienze dell\u2019Educazione degli Adulti e della Formazione Continua\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Teoria della didattica e analisi delle pratiche educative, 2012/2013, Corso di Laurea in \u201cScienze dell\u2019Educazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica ambientale, 2012/2013, Corso di Laurea in \u201cScienze della formazione primaria\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Pedagogia e didattica speciale, M-PED/03, nell\u2019ambito dei corsi di Tirocinio Formativo Attivo attivati presso il Dipartimento, 30 ore; CFU 6. DIDATECH \u2013 Politecnico di Bari a.a. 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Conferimento incarico di docenza del Laboratorio \u201cProfessione e contesto\u201d (M-PED 01; 16 ore) Tirocinio Formativo Attivo, classe di concorso A019 (Discipline giuridiche ed economiche). Universit\u00e0 di Milano Bicocca a.a. 2012-2013.",
        "periodo": "dal 11-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Conferimento incarico di docenza del Laboratorio \u201cProfessione e contesto\u201d (M-PED 01; 16 ore) Tirocinio Formativo Attivo, classe di concorso A047-A049 (Matematica; Matematica e fisica). a.a. 2012-2013 Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 11-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Conferimento incarico di docenza del Laboratorio \u201cProfessione e contesto\u201d (M-PED 01; 16 ore) Tirocinio Formativo Attivo, classe di concorso A017 (Discipline economico-aziendali). Universit\u00e0 di Milano Bicocca a.a. 2012-2013.",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Pedagogia speciale, M-PED/03, 40 ore; CFU 6. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, sede di Taranto, corso di laurea in Scienze della comunicazione e dell\u2019animazione socio-culturale a.a. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Teoria della didattica e analisi delle pratiche (settore scientifico-disciplinare M-PED/03) (60 ore) nel corso di laurea in Scienze dell'Educazione 2013/2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica professionale (settore scientifico-disciplinare M-PED/03) (60 ore) nel Corso di Laurea Magistrale in Educazione degli Adulti e della Formazione continua (Sede di Bari) 2013/2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Pedagogia speciale, M-PED/03, 30 ore; CFU 6., a.a. 2013-2014 Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, Percorsi Abilitanti Speciali (PAS)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione coordinata e continuativa, della durata di 4 mesi, in qualit\u00e0 di esperto \u201cTutor e-learning\u201d per il supporto alle attivit\u00e0 connesse allo svolgimento dei Percorsi Abilitanti Speciali (PAS). A.a. 2013/2014, Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Educazione ambientale nel corso di studio in Scienze della Formazione primaria, sede di Bari (40 ore + 10 laboratoriali) 2013/2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Pedagogia e didattica speciale nella disabilit\u00e0 intellettiva e dei disturbi generalizzati dello sviluppo, M-PED/03, 30 ore; CFU 6. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, corso di formazione per il conseguimento della specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno per la scuola primaria ed infanzia a.a. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione coordinata e continuativa, della durata di 4 mesi, in qualit\u00e0 di esperto \u201cTutor e-learning\u201d per il supporto alle attivit\u00e0 connesse allo svolgimento dei Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) (Cod. Sel. 63-2014). Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, a.a. 2013/2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio finalizzata allo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, della durata di 12 mesi, per lo svolgimento di un programma di ricerca dal titolo \u201cTutorato e-learning di Ateneo, supporto nell\u2019erogazione della formazione a distanza e nella valutazione degli apprendimenti\u201d, a.a. 2014/2015, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Pedagogia speciale, M-PED/03, 40 ore; CFU 6. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, sede di Taranto, corso di laurea in Scienze della comunicazione e dell\u2019animazione socio-culturale a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Teoria della didattica e analisi delle pratiche (settore scientifico-disciplinare M-PED/03) (60 ore) nel corso di laurea in Scienze dell'Educazione 2014/2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Pedagogia e didattica speciale, M-PED/03, 36 ore; CFU 6. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, corso Tirocinio Formativo Attivo, Classi di abilitazione A245 - A246 e Classi - A059 - A039 a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica speciale nel corso di studio in Scienze della Formazione primaria, sede di Bari (30 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in \u201cProgettazione del PDF e del PEI \u2013 Progetto di vita e modelli di Qualit\u00e0 della vita: dalla programmazione alla valutazione\u201d, M-PED/03, 15 ore; CFU 2. Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, corso di formazione per il conseguimento della specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Pedagogia Speciale nel corso di studio in Scienze della Formazione, sede di Bari (40 ore) 2014/2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione coordinata e continuativa, della durata di 4 mesi, in qualit\u00e0 di esperto \u201cTutor e-learning\u201d per il supporto alle attivit\u00e0 connesse allo svolgimento dei Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) e docente coordinatore laboratori didattici -TFA. Politecnico di Bari, a.a. 2014/2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Educazione ambientale nel corso di studio in Scienze della Formazione primaria, sede di Bari (40 ore + 10 laboratoriali) 2014/2015;",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Laboratorio pedagogico-didattico per la disabilit\u00e0 e i BES per la Geografia classe A039, M-PED/03, 15 ore; CFU 1. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, Dpt. FLESS, corso Tirocinio Formativo Attivo a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in Didattica e pedagogia speciale, M-PED/03, 15 ore; CFU 3. DIDATECH \u2013 Politecnico di Bari, corso Tirocinio Formativo Attivo a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Laboratorio pedagogico didattico per le TIC per la chimica agraria \u2013 A012, M-PED/03, 15 ore; CFU 1. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, Dpt. di Dipartimento di Scienze del Suolo, della Pianta e degli Alimenti, corso Tirocinio Formativo Attivo a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Laboratorio pedagogico didattico sulla didattica delle discipline giuridiche ed economiche per i bisogni speciali classe A019, M-PED/03, 15 ore; CFU 1. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, Dpt. di Giurisprudenza, corso Tirocinio Formativo Attivo a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento in \u201cPedagogia e didattica speciale nella disabilit\u00e0 intellettiva e dei disturbi generalizzati dello sviluppo\u201d, M-PED/03, 30 ore; CFU 6. Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, corso di formazione per il conseguimento della specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno per la scuola primaria ed infanzia a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento su invito per la Summer School \u201cPolitiche di integrazione linguistica e culturale: percorsi e metodologie\u201d \u2013 I Edizione - Europe Direct Puglia, sportello informativo dell\u2019Unione europea, gestito dal Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Pedagogia Speciale nel corso di studio in Scienze della Formazione, sede di Bari (40 ore) 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Pedagogia Speciale nel corso di studio in Scienze dell\u2019Educazione, sede di Bari (40 ore) 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Teoria della didattica e analisi delle pratiche (settore scientifico-disciplinare M-PED/03) (60 ore) nel corso di laurea in Scienze dell'Educazione 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Educazione ambientale nel corso di studio in Scienze della Formazione primaria, sede di Bari (40 ore + 10 laboratoriali) 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia in Didattica Speciale nel corso di studio in Scienze della Formazione Primaria, sede di Bari (40 ore) 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione per coordinatori/referenti per l\u2019inclusione. Rete \u201cInclusive in Progress\u201d - Formazione in servizio dei docenti specializzati sul sostegno sui temi della disabilit\u00e0, per la promozione di figure di coordinamento. Realizzazione di specifici percorsi formativi a livello territoriale (MIUR \u2013 D.G. per il Personale scolastico, prot. N. 37900 del 19.11.2015). Tematiche: Il modello ICF - Conoscenza del modello ICF (struttura e modalit\u00e0 di uso dell\u2019ICF a scuola). Descrivere la disabilit\u00e0 con il linguaggio condiviso dell\u2019ICF. Compilare il PEI e il PDF secondo il modello ICF; L\u2019Index per l\u2019inclusione - Conoscenza del documento \u201cL\u2019Index per l\u2019inclusione\u201d (Tony Booth, Mel Ainscow) per automigliorare i processi all\u2019interno della scuola. Elaborazione di schede e modelli per la rilevazione del grado di inclusivit\u00e0 della scuola. Sede delle attivit\u00e0 formative: DIREZIONE DIDATTICA STATALE II CIRCOLO MODUGNO (BA).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza dal titolo \"Valutare compiti autentici nell\u2019apprendimento della Geostoria\" all\u2019interno dello Short Master \u201cIl territorio come risorsa didattica per l\u2019apprendimento della Geostoria\u201d, diretto da Loredana Perla. La lezione si \u00e8 svolta presso l\u2019aula Seminari \u201cDon Tonino Bello\u201d del Palazzo Chiaia Napolitano del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, in data 25 novembre 2016 a partire dalle ore 15.30 alle ore 19.30.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: progetto di ricerca \u201cIl supervisore del tirocinio\u201d coordinato dai prof.ri E. Damiano e C. Laneve all\u2019interno del gruppo di lavoro APRED (Analisi delle Pratiche Educative); avviato nel 2009, il progetto ha avuto per obiettivo l\u2019analisi delle routine nelle pratiche dei Supervisori di Tirocinio all\u2019interno dei percorsi di formazione all\u2019insegnamento.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del progetto di ricerca-formazione \u201cLa riforma dei Licei. Una guida a partire dalle pratiche\u201d, coordinato dalla prof.ssa L. Perla e avviato nel 2010 in collaborazione con l\u2019USR Puglia e il gruppo di ricerca DidaSco (Didattiche Scolastiche); l\u2019obiettivo del progetto, rivolto a 20 istituti liceali pugliesi, \u00e8 di formare gli insegnanti a una didattica per competenze nel Liceo a partire dall\u2019analisi delle loro pratiche didattiche ordinarie attraverso il dispositivo della triangolazione riflessiva fra didatti generalisti, didatti disciplinaristi e insegnanti. Assegnato dall\u2019 Ufficio Scolastico Regionale_Puglia D.D.G. AooDRPU prot. n. 9625 del 5 /11/2009 (2011-2013). Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: Membro del pre-monitoraggio scientifico del progetto Sport a scuola \u201cLa Filkam nella Scuola: Judo, Lotta e Karate per educare attraverso lo sport\u201d coordinato dalla prof.ssa L. Perla in collaborazione con il Prof. P. Aschieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca sul Servizio di Tirocinio nella Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari svoltasi nell\u2019a.a. 2011-2012. Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca per la valutazione del metodo di lecto-scrittura \u201cGlobalismo affettivo\u201d (ideato dal Maestro Vito De Lillo) nella scuola dell\u2019infanzia e primaria pugliese, avviato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro in collaborazione con l\u2019USR Puglia. Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, coordinata dalla Prof.ssa Maria Grazia Riva, del Progetto \u201cAnalisi e valutazione dell\u2019impatto educativo del volontariato nei servizi educativi\u201d. Componenti: Stefania Ulivieri, Elisabetta Biffi, Cristina Palmieri, Pierangelo Barone, Jole Orsenigo, Claudia Pavan, Viviana Vinci.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: PRIN 2009 \"La valutazione per il miglioramento dei servizi formativi. Una ricerca Universit\u00e0-territorio per la costruzione partecipata di modelli innovativi di assessment\", coordinatore scientifico Prof.ssa L. Mortari (durata PRIN: 24 mesi); partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca dell'Unit\u00e0 operativa dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, coordinata dalla Prof.ssa M.G. Riva (tema: \"Politiche e culture della valutazione: tra le pratiche quotidiane informali e le procedure codificate).",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, coordinata dalla Prof.ssa Maria Grazia Riva, del Progetto \u201cValutazione e monitoraggio delle professioni educative di secondo livello\u201d. Componenti: Stefania Ulivieri, Elisabetta Biffi, Cristina Palmieri, Pierangelo Barone, Jole Orsenigo, Claudia Pavan, Viviana Vinci.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca co-coordinata da L. Perla, P. Limone e M. Baldassarre, dal titolo \u201cRappresentazioni, tecnologie e competenze per i DSA\u201d, condotta nell\u2019anno accademico 2012-2013 dalla collaborazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro e l\u2019Universit\u00e0 di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del progetto di ricerca-formazione \u201cGli organizzatori dell\u2019insegnamento della storia. Per un modello pugliese di ricerca collaborativa\u201d - misure di accompagnamento 2013-2014 (c.m. 22 \u2013 26/08/2013) - Indicazioni nazionali 2012 per il curricolo della scuola dell'infanzia e del primo ciclo d\u2019istruzione, coordinato dalla prof.ssa L. Perla e avviato nel 2013 in collaborazione con l\u2019USR Puglia e il gruppo di ricerca DidaSco. Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale: progetto di ricerca \"EduEval: Evaluation for the Professional Development of Adult Education Staff\" Lifelong Learning Programme \u2013 Call for Proposals 2013 (EAC/S07/12) Grundtvig \u2013 Multilateral Project. Attivit\u00e0 all'interno del Workpackage \u201cTraining\u201d coordinamento Unit\u00e0 Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro: progettazione del corso di formazione pilota EduEval sulla figura del Valutatore del lavoro educativo; gestione della piattaforma e del modulo e-learning della formazione EDUEVAL; documentazione e disseminazione degli esiti del progetto.",
        "periodo": "dal 14-01-2014 al 14-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del gruppo di lavoro \u201cPedagogia e didattica della scuola\u201d, della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia, coordinato da L. Perla e B. Martini.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: collaborazione alle attivit\u00e0 del gruppo Gruppo di Governance nazionale della Sperimentazione TECO (GGST) nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, che ha avviato un progetto di ricerca per la valutazione delle competenze generaliste degli studenti universitari nell'anno accademico 2014/2015. Decreto Rettorale n.1555 del 23/04/2015.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio finalizzata allo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, della durata di 12 mesi, per lo svolgimento di un programma di ricerca dal titolo \u201cTutorato e-learning di Ateneo, supporto nell\u2019erogazione della formazione a distanza e nella valutazione degli apprendimenti\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del progetto sulla formazione dei Dirigenti scolastici e dei nuclei di valutazione in ordine alla valutazione delle scuole e del personale (DM 435, art. 25) \u2013 scuola referente Liceo Fermi di Bari (2015).Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del gruppo di monitoraggio scientifico del modello Senza Zaino, progetto di ricerca sul Sistema delle responsabilit\u00e0 (2015). Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della collaborazione scientifica e accordo di ricerca (2015) fra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, la Rezekne Higher Education Institution, Latvia e la \u0160iauliai University, Lithuania per l\u2019organizzazione dell\u2019International Scientific Conference SOCIETY, INTEGRATION, EDUCATION in Latvia, May 27-28, 2016. Topics: Higher Education Pedagogy, School Pedagogy, Preschool Pedagogy, Special Pedagogy, Social Pedagogy, Lifelong Learning, Psychology, Health and Sports, Art and Design, Information Technologies in Education.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del gruppo di ricerca all\u2019interno del progetto \u201cL\u2019innovazione didattica per/con lo studente\u201d, in rete con Istituti Scolastici pugliesi (Istituto Comprensivo Vico-De Carolis di Taranto) e l\u2019USR Puglia (2015; fondi USR Puglia DM 435, art. 25, comma 2, lettera a) finalizzati all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione, con particolare riferimento alla progettazione e all\u2019attuazione dei Piani di Miglioramento). Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dell'Unit\u00e0 \"Didattica, Comunicazione, Tecnologie\u201d, coordinata da Loredana Perla, del dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del gruppo di ricerca all\u2019interno del progetto \u201cORIZZONTI DELLA VALUTAZIONE\u201d, Formazione dei Dirigenti scolastici e dei Nuclei di Valutazione in Puglia Anno scolastico 2015/16 (DM 435, art. 25) - Scuola polo regionale Liceo Fermi di Bari. Attivit\u00e0 di ricerca/azione rivolta ai seguenti aspetti: analisi delle rubriche di valutazione delle scuole della Regione Puglia; analisi delle priorit\u00e0 e traguardi e degli obiettivi di processo individuati nei RAV delle scuole statali e paritarie delle scuole della Regione Puglia; individuazione delle congruenze tra RAV e PdM delle scuole statali e paritarie delle scuole della Regione Puglia; strumenti di monitoraggio dei PdM delle scuole statali e paritarie delle scuole della Regione Puglia. Si allega locandina del convegno finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del gruppo di ricerca all\u2019interno del progetto \u201cValutazione dell\u2019inclusione scolastica\u201d, in rete con Istituti Scolastici (Scuola capofila: Istituto Comprensivo Don G. Bosco di Massafra) della provincia di Taranto e l\u2019USR Puglia (2015; fondi USR Puglia DM 435, art. 25, comma 2, lettera a) finalizzati all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione, con particolare riferimento alla progettazione e all\u2019attuazione dei Piani di Miglioramento). Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del gruppo di ricerca all\u2019interno del progetto \u201cMigliorare gli apprendimenti, innovando la didattica: laboratori di ricerca-azione per la qualit\u00e0 delle competenze nell\u2019ambito del curricolo verticale\u201d, in rete con Istituti Scolastici della Rete Labor (Scuola capofila Istituto Comprensivo Mazzini-Modugno di Bari) e l\u2019USR Puglia (2015; fondi USR Puglia DM 435, art. 25, comma 2, lettera a) finalizzati all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione, con particolare riferimento alla progettazione e all\u2019attuazione dei Piani di Miglioramento). Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del Gruppo di Lavoro Tecnico-organizzativo di Ateneo (GTA) per l'attuazione della sperimentazione PRODID \u201cPreparazione alla professionalit\u00e0 docente e innovazione didattica\u201d all\u2019interno dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro. PRODID rientra all'interno della sperimentazione nazionale promossa dall'Universit\u00e0 di Padova in collaborazione con il Gruppo Nazionale Anvur \"Qualificazione e Riconoscimento delle Competenze didattiche del docente nel sistema universitario\" QUARC docente, finalizzata ad effettuare una prima rilevazione di pratiche, credenze e bisogni del corpo docente.",
        "periodo": "dal 22-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: Membro del gruppo di ricerca all\u2019interno del progetto \u201cSuper Kid\u2026 va in rete\u201d, in rete con Istituti Scolastici (Scuola capofila: Istituto di Istruzione Secondaria Superiore Liceo Statale \"T. FIORE\" - Liceo Classico \"C. SYLOS\" di Terlizzi (BA) - Bando MIUR AOODPIT. REGISTRO DECRETI DIPARTIMENTALI 0001135 del 30 ottobre 2015, che avvia la procedura per la selezione ed il finanziamento dei progetti previsti dal DM 435, art. 14, finalizzati ai Piano di azioni e iniziative per la prevenzione dei fenomeni di cyber-bullismo). Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale: membro del gruppo di ricerca all\u2019interno del progetto \u201cLa musica sperimentata in verticale\u201d, in rete con Istituti Scolastici (Scuola capofila: Istituto Scolastico Don Lorenzo Milani di Acquaviva delle Fonti) e Istituti di Alta Formazione Artistica e Musicale (Bando MIUR AOODPIT. REGISTRO DECRETI DIPARTIMENTALI 0001137 del 30 ottobre 2015, che avvia la procedura per la selezione ed il finanziamento dei progetti previsti dal DM 435, art. 11, finalizzati alla promozione della cultura musicale nella scuola). Coordinamento della ricerca: Loredana Perla.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Partecipazione al \u00abS\u00e9minaire commun des RESEAUX OPEN et VISA\u00bb dal titolo \u00abL\u2019utilisation des vid\u00e9os dans l\u2019\u00e9tude des pratiques d\u2019enseignement-apprentissage\u00bb, IUFM Nantes 2-3 aprile 2009 Universit\u00e9 de Nantes \u2013 CREN \u2013 OPEN.",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito dal titolo \"Valorizzare l'altro: per una didattica dell'inclusione a scuola\", all'interno della I edizione della Summer School \u201cPolitiche di integrazione linguistica e culturale: percorsi e metodologie\u201d presso l'Europe Direct Puglia, sportello informativo dell\u2019Unione europea.",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione in videoconferenza, su invito, dal titolo \"Educare alle competenze letterarie: proposte per la didattica del triennio dei corsi di laurea di tipo umanistico-letterario\", rivolto a docenti e studenti universitari del Centro multimediale italo-macedone della Facolt\u00e0 di Filologia \"Blaze Koneski\" di Skopje (https://italijanistika.blogspot.it/2016 /11/venerdi-11-novembre2016-dalle-ore-11 .html#links). La lezione si \u00e8 inserita nell'ambito del Progetto \"La valutazione nell'insegnamento/apprendimento delle lingue e letterature straniere\", coordinatrice del progetto Prof.ssa Radica Nikodinovska della Facolt\u00e0 di Filologia \"Blaze Koneski\" di Skopje.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ]
  }
}