{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dell\u2019insegnante di Sostegno: che cosa funziona davvero nella classe inclusiva?",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "p. 161-177, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2016",
        "autori": "DEMO H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEMO H (2016). Il ruolo dell\u2019insegnante di Sostegno: che cosa funziona",
        "davvero nella classe inclusiva?. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E",
        "SOCIALE, p. 161-177, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Rapporto di Autovalutazione (RAV) e l\u2019Index per l\u2019Inclusione: una sinergia possibile",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "p. 83-102, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2016",
        "autori": "DAMIANI P, DEMO H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DAMIANI P, DEMO H (2016). Il Rapporto di Autovalutazione (RAV) e",
        "l\u2019Index per l\u2019Inclusione: una sinergia possibile. ITALIAN JOURNAL OF",
        "SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, p. 83-102, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/08856257.2016.1223402"
        ],
        "titolo": "Teacher and Student voices: A comparison of two perspectives for studying Integration processes in Italy",
        "ISSN": [
          "0885-6257"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SPECIAL NEEDS EDUCATION",
        "csp": "ISSN: 0885-6257, doi: 10.1080/08856257.2016.1223402",
        "anno": "2016",
        "autori": "IANES D, CAPPELLO S, DEMO H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IANES D, CAPPELLO S, DEMO H (2016). Teacher and Student voices: A",
        "comparison of two perspectives for studying Integration processes in Italy.",
        "EUROPEAN JOURNAL OF SPECIAL NEEDS EDUCATION, ISSN:",
        "0885-6257, doi: 10.1080/08856257.2016.1223402"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Valutare l'inclusione",
        "ISBN": [
          "9788859011514"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859011514",
        "opera": "(a cura di): Ianes D; Cramerotti S, Dirigere scuole inclusive. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H (2016). Valutare l'inclusione. In: (a cura di): Ianes D; Cramerotti S,",
        "Dirigere scuole inclusive. p. 141-158, Trento:Erickson, ISBN:",
        "9788859011514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-316",
        "titolo": "Bildungssituation von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern mit geistiger Behinderung in deutschsprachigen L\u00e4ndern",
        "ISBN": [
          "978-3-17-024247-0"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Kohlhammer, ISBN: 978-3-17-024247-0",
        "opera": "(a cura di): Fischer E.; Markowetz R, Inklusion im F\u00f6rderschwerpunkt Geistige Entwicklung. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dworschak W, Kapfer A., Demo H, K\u00f6pfer A, Moser I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dworschak W, Kapfer A., Demo H, K\u00f6pfer A, Moser I (2016).",
        "Bildungssituation von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern mit geistiger Behinderung",
        "in deutschsprachigen L\u00e4ndern. In: (a cura di): Fischer E.; Markowetz R,",
        "Inklusion im F\u00f6rderschwerpunkt Geistige Entwicklung. p. 289-316,",
        "STUTTGART:Kohlhammer, ISBN: 978-3-17-024247-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Erickosn",
        "titolo": "Didattica aperta e inclusione",
        "ISBN": [
          "9788859012269"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859012269",
        "anno": "2016",
        "autori": "DEMO H"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DEMO H (2016). Didattica aperta e inclusione. Trento:Erickosn, ISBN:",
        "9788859012269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dentro e fuori dall\u2019aula: Che cosa funziona davvero nella didattica inclusiva?",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 3, p. 53-65, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2015",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demo H (2015). Dentro e fuori dall\u2019aula: Che cosa funziona davvero nella",
        "didattica inclusiva?. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR",
        "INCLUSION, vol. 3, p. 53-65, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LE GUIDE",
        "titolo": "Esserci o non esserci? Meccanismi di push e pull out nella realt\u00e0 dell'integrazionescolastica italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0863-7"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0863-7",
        "opera": "(a cura di): Vianello R;Di Nuovo S, Quale scuola inclusiva in Italia? Oltre le posizioni ideologiche: risultati della ricerca",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ianes D, Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ianes D, Demo H (2015). Esserci o non esserci? Meccanismi di push e pull",
        "out nella realt\u00e0 dell'integrazionescolastica italiana. In: (a cura di): Vianello",
        "R;Di Nuovo S, Quale scuola inclusiva in Italia? Oltre le posizioni",
        "ideologiche: risultati della ricerca. LE GUIDE, Trento:Erickson, ISBN:",
        "978-88-590-0863-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-100",
        "titolo": "La didattica aperta",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0764-7"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0764-7",
        "opera": "(a cura di): Demo H, Didattica delle differenze: proposte metodologiche per una classe inclusiva. LE GUIDE, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H (2015). La didattica aperta. In: (a cura di): Demo H, Didattica delle",
        "differenze: proposte metodologiche per una classe inclusiva. LE GUIDE, p.",
        "73-100, Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0764-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-77",
        "titolo": "Strategien einer langj\u00e4rigen Inklusionpraxis in der Sekundarschule in Italien",
        "ISBN": [
          "978-3-17-029727-2"
        ],
        "csp": "Kohlhammer, ISBN: 978-3-17-029727-2",
        "opera": "(a cura di): Biewer G;Boehm S;Schultz E; , Inklusive Pedagogik in Sekundarstufe. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ianes D, Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ianes D, Demo H (2015). Strategien einer langj\u00e4rigen Inklusionpraxis in der",
        "Sekundarschule in Italien. In: (a cura di): Biewer G;Boehm S;Schultz E; ,",
        "Inklusive Pedagogik in Sekundarstufe. p. 53-77, Kohlhammer, ISBN:",
        "978-3-17-029727-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-26",
        "titolo": "Didattica delle differenze: un'introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0764-7"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0764-7",
        "opera": "(a cura di): Demo H, Didattica delle differenze: proposte metodologiche per una classe inclusiva. LE GUIDE, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H (2015). Didattica delle differenze: un'introduzione. In: (a cura di):",
        "Demo H, Didattica delle differenze: proposte metodologiche per una classe",
        "inclusiva. LE GUIDE, p. 11-26, Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0764-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fenomeno del push e pull out nell\u2019integrazione scolastica italiana. Discussione di alcuni recenti dati di ricerca ",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 13, p. 202-217, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demo H (2014). Il fenomeno del push e pull out nell\u2019integrazione scolastica",
        "italiana. Discussione di alcuni recenti dati di ricerca . L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 13, p. 202-217, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13603116.2013.802030"
        ],
        "titolo": "Integration in Italian schools: teachers' perceptions regarding day-to-day practice and its effectiveness",
        "ISSN": [
          "1360-3116"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF INCLUSIVE EDUCATION",
        "csp": "ISSN: 1360-3116, doi: 10.1080/13603116.2013.802030",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ianes D, Demo H, Zambotti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ianes D, Demo H, Zambotti F (2013). Integration in Italian schools:",
        "teachers' perceptions regarding day-to-day practice and its effectiveness.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF INCLUSIVE EDUCATION, ISSN:",
        "1360-3116, doi: 10.1080/13603116.2013.802030"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Index per l\u2019Inclusione: analisi del suo potenziale innovativo nel contesto italiano",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 12, p. 41-52, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demo H (2013). L\u2019Index per l\u2019Inclusione: analisi del suo potenziale",
        "innovativo nel contesto italiano. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E",
        "SOCIALE, vol. 12, p. 41-52, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Light and shadows in the inclusive Italian school system: a reply to Giangreco, Doyle & Suter (2012) ",
        "ISSN": [
          "2035-5963"
        ],
        "journal": "LIFE SPAN AND DISABILITY",
        "csp": "vol. 16, p. 57-81, ISSN: 2035-5963",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ianes D, Zambotti F, Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ianes D, Zambotti F, Demo H (2013). Light and shadows in the inclusive",
        "Italian school system: a reply to Giangreco, Doyle & Suter (2012) . LIFE",
        "SPAN AND DISABILITY, vol. 16, p. 57-81, ISSN: 2035-5963"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-219",
        "titolo": "L'Index per l'inclusione: rilevazione, monitoraggio e valutazione del grado di inclusivit\u00e0 delle scuole e progettazione democratica e partecipata del cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788859003519"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 9788859003519",
        "opera": "(a cura di): Ianes D, Cramerotti S, Alunni con BES. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H (2013). L'Index per l'inclusione: rilevazione, monitoraggio e",
        "valutazione del grado di inclusivit\u00e0 delle scuole e progettazione",
        "democratica e partecipata del cambiamento. In: (a cura di): Ianes D,",
        "Cramerotti S, Alunni con BES. p. 194-219, Trento:Edizioni Centro Studi",
        "Erickson, ISBN: 9788859003519"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAnegli",
        "titolo": "Index per l\u2019inclusione nella pratica. Index f\u00fcr Inklusion in der Praxis",
        "ISBN": [
          "9788820423865"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820423865",
        "anno": "2013",
        "autori": "Brugger-Paggi E, Demo H, Garber F, Ianes D, Macchia V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brugger-Paggi E, Demo H, Garber F, Ianes D, Macchia V. (2013). Index",
        "per l\u2019inclusione nella pratica. Index f\u00fcr Inklusion in der Praxis.",
        "Milano:FrancoAnegli, ISBN: 9788820423865"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-200",
        "titolo": "Index per l\u2019inclusione: Strumento di autovalutazione e automiglioramene per la scuola come comunit\u00e0 che apprende",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4915-8"
        ],
        "csp": "Milano:Angeli, ISBN: 978-88-568-4915-8",
        "opera": "(a cura di): Dozza L;Chianese G, Una societ\u00e0 a misura di apprendimento: Educazione permanente tra teoria e pratiche. EDUCAZIONE PER TUTTA LA VITA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ianes D, Brugger-Paggi E, Macchia V, Demo H, Garber F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ianes D, Brugger-Paggi E, Macchia V, Demo H, Garber F (2012). Index per",
        "l\u2019inclusione: Strumento di autovalutazione e automiglioramene per la scuola",
        "come comunit\u00e0 che apprende. In: (a cura di): Dozza L;Chianese G, Una",
        "societ\u00e0 a misura di apprendimento: Educazione permanente tra teoria e",
        "pratiche. EDUCAZIONE PER TUTTA LA VITA, p. 189-200, Milano:Angeli,",
        "ISBN: 978-88-568-4915-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-136",
        "titolo": "Un\u2019analisi delle opinioni degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-944-2"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-944-2",
        "opera": "Canevaro A, d\u2019Alonzo L, Ianes D, Caldin R. L\u2019integrazione scolastica nella percezione degli insegnanti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Demo H, Zambotti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H, Zambotti F (2011). Un\u2019analisi delle opinioni degli insegnanti. In:",
        "Canevaro A, d\u2019Alonzo L, Ianes D, Caldin R. L\u2019integrazione scolastica nella",
        "percezione degli insegnanti. p. 115-136, Trento:Erickson, ISBN:",
        "978-88-6137-944-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-140",
        "titolo": "Integrazione scolastica und Lebensqualit\u00e4t der Menschen mit Beeintr\u00e4chtigung. Ergebnisse einer Studie zu Schulkarriere der Menschen mit Beeintr\u00e4chtigungen in Italien und ihre Auswirkungen auf das Erwachsenenleben",
        "ISBN": [
          "978-3-8340-0882-4"
        ],
        "csp": "BALTMANNSWEILER:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-0882-4",
        "opera": "Carle U, Br\u00e4u K, Kunze I. Differenzierung, Integration, Inklusion. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H (2011). Integrazione scolastica und Lebensqualit\u00e4t der Menschen",
        "mit Beeintr\u00e4chtigung. Ergebnisse einer Studie zu Schulkarriere der",
        "Menschen mit Beeintr\u00e4chtigungen in Italien und ihre Auswirkungen auf das",
        "Erwachsenenleben. In: Carle U, Br\u00e4u K, Kunze I. Differenzierung,",
        "Integration, Inklusion. p. 127-140, BALTMANNSWEILER:Schneider Verlag",
        "Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-0882-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-160",
        "titolo": "I percorsi di integrazione degli alunni con disabilit\u00e0, fra partecipazione piena, parziale e assente",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-944-2"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-944-2",
        "opera": "(a cura di): Canevaro A;d\u2019Alonzo L;Ianes D;Caldin R, L\u2019integrazione scolastica nella percezione degli insegnanti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H (2011). I percorsi di integrazione degli alunni con disabilit\u00e0, fra",
        "partecipazione piena, parziale e assente. In: (a cura di): Canevaro",
        "A;d\u2019Alonzo L;Ianes D;Caldin R, L\u2019integrazione scolastica nella percezione",
        "degli insegnanti. p. 137-160, Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-944-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-126",
        "titolo": "Der italienische Diskurs in der Integrationsp\u00e4dagogik",
        "ISBN": [
          "978-3-8340-0882-4"
        ],
        "csp": "Baltmannsweiler:Schneider Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-0882-4",
        "opera": "(a cura di): Carle U. , Br\u00e4u K., Kunze I., Differenzierung, Integration, Inklusion. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ianes D, Demo H, Zambotti F, Macchia V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ianes D, Demo H, Zambotti F, Macchia V (2011). Der italienische Diskurs in",
        "der Integrationsp\u00e4dagogik. In: (a cura di): Carle U. , Br\u00e4u K., Kunze I.,",
        "Differenzierung, Integration, Inklusion. p. 115-126,",
        "Baltmannsweiler:Schneider Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-0882-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Erickson",
        "titolo": "Gli insegnanti e l'integrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-775-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6137-775-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ianes D, Demo H, Zambotti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ianes D, Demo H, Zambotti F (2010). Gli insegnanti e l'integrazione.",
        "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-775-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune relazioni tra percorsi di integrazione scolastica e percezione di integrazione sociale in contesti normali",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 8, p. 459-473, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Demo H, Zambotti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demo H, Zambotti F (2009). Alcune relazioni tra percorsi di integrazione",
        "scolastica e percezione di integrazione sociale in contesti normali.",
        "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 8, p. 459-473, ISSN:",
        "1720-996X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscere i Bisogni Educativi Speciali su base ICF e progettare risorse efficaci e inclusive in: L'integrazione scolastica e sociale",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 8, p. 474-484, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ianes D, Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ianes D, Demo H (2009). Riconoscere i Bisogni Educativi Speciali su base",
        "ICF e progettare risorse efficaci e inclusive in: L'integrazione scolastica e",
        "sociale. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 8, p. 474-484,",
        "ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dell\u2019insegnante di Sostegno: che cosa funziona davvero nella classe inclusiva?",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "p. 161-177, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2016",
        "autori": "DEMO H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEMO H (2016). Il ruolo dell\u2019insegnante di Sostegno: che cosa funziona",
        "davvero nella classe inclusiva?. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E",
        "SOCIALE, p. 161-177, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/08856257.2016.1223402"
        ],
        "titolo": "Teacher and Student voices: A comparison of two perspectives for studying Integration processes in Italy",
        "ISSN": [
          "0885-6257"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SPECIAL NEEDS EDUCATION",
        "csp": "ISSN: 0885-6257, doi: 10.1080/08856257.2016.1223402",
        "anno": "2016",
        "autori": "IANES D, CAPPELLO S, DEMO H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IANES D, CAPPELLO S, DEMO H (2016). Teacher and Student voices: A",
        "comparison of two perspectives for studying Integration processes in Italy.",
        "EUROPEAN JOURNAL OF SPECIAL NEEDS EDUCATION, ISSN:",
        "0885-6257, doi: 10.1080/08856257.2016.1223402"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Valutare l'inclusione",
        "ISBN": [
          "9788859011514"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859011514",
        "opera": "(a cura di): Ianes D; Cramerotti S, Dirigere scuole inclusive. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Demo H (2016). Valutare l'inclusione. In: (a cura di): Ianes D; Cramerotti S,",
        "Dirigere scuole inclusive. p. 141-158, Trento:Erickson, ISBN:",
        "9788859011514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Erickosn",
        "titolo": "Didattica aperta e inclusione",
        "ISBN": [
          "9788859012269"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859012269",
        "anno": "2016",
        "autori": "DEMO H"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DEMO H (2016). Didattica aperta e inclusione. Trento:Erickosn, ISBN:",
        "9788859012269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Didattica delle differenze: proposte metodologiche per una classe inclusiva",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0764-7"
        ],
        "journal": "LE GUIDE",
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-590-0764-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Demo H (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Demo H (a cura di) (2015). Didattica delle differenze: proposte",
        "metodologiche per una classe inclusiva. LE GUIDE, Trento:Erickson, ISBN:",
        "978-88-590-0764-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fenomeno del push e pull out nell\u2019integrazione scolastica italiana. Discussione di alcuni recenti dati di ricerca ",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 13, p. 202-217, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demo H (2014). Il fenomeno del push e pull out nell\u2019integrazione scolastica",
        "italiana. Discussione di alcuni recenti dati di ricerca . L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 13, p. 202-217, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13603116.2013.802030"
        ],
        "titolo": "Integration in Italian schools: teachers' perceptions regarding day-to-day practice and its effectiveness",
        "ISSN": [
          "1360-3116"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF INCLUSIVE EDUCATION",
        "csp": "ISSN: 1360-3116, doi: 10.1080/13603116.2013.802030",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ianes D, Demo H, Zambotti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ianes D, Demo H, Zambotti F (2013). Integration in Italian schools:",
        "teachers' perceptions regarding day-to-day practice and its effectiveness.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF INCLUSIVE EDUCATION, ISSN:",
        "1360-3116, doi: 10.1080/13603116.2013.802030"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Index per l\u2019Inclusione: analisi del suo potenziale innovativo nel contesto italiano",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 12, p. 41-52, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Demo H"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demo H (2013). L\u2019Index per l\u2019Inclusione: analisi del suo potenziale",
        "innovativo nel contesto italiano. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E",
        "SOCIALE, vol. 12, p. 41-52, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAnegli",
        "titolo": "Index per l\u2019inclusione nella pratica. Index f\u00fcr Inklusion in der Praxis",
        "ISBN": [
          "9788820423865"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820423865",
        "anno": "2013",
        "autori": "Brugger-Paggi E, Demo H, Garber F, Ianes D, Macchia V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brugger-Paggi E, Demo H, Garber F, Ianes D, Macchia V. (2013). Index",
        "per l\u2019inclusione nella pratica. Index f\u00fcr Inklusion in der Praxis.",
        "Milano:FrancoAnegli, ISBN: 9788820423865"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Erickson",
        "titolo": "Gli insegnanti e l'integrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-775-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6137-775-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ianes D, Demo H, Zambotti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ianes D, Demo H, Zambotti F (2010). Gli insegnanti e l'integrazione.",
        "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-775-2"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "32914",
    "nome": "DEMO Heidrun",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer di \"Italian Journal of Special Education for Inclusion\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ai seguenti convegni nazionali: 1) \"Didattica aperta\", Didattica e Inclusione Scolastica, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 25 novembre 2016; 2)\"La didattica aperta\", Didattiche 2016, Rimini, 11 novembre 2016; 3) \u201cRicerca Nazionale Inclusione. Applicazione della normativa BES, transizioni fra ordini di scuola e fenomeni di push/pull-out\u201d, Summerschool SIPeS, 01.09.2016, Bressanone; 4) \u201cDidattica delle differenze\u201d, Convegno \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019Integrazione Scolastica e Sociale\u201d, Rimini, Italia, novembre 2015; 5) \u201cChe cosa funziona davvero nella classe inclusiva?\u201d, Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale, 12/06/2014, Milano; 6) \u201cIndex per l'Inclusione e Quadis: valutare l'inclusivit\u00e0 della scuola\u201d, Convegno \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\u201d, Rimini,08/11/2013; 7) \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019inclusione\u201d, L\u2019inclusione di oggi: l\u2019eredit\u00e0 di I Care, Pescara, 15/05/2013; 8) \u201cIndicatori di inclusivit\u00e0 della scuola e processi di autoanalisi e automiglioramento con Index\u201d, Bisogni Educativi Speciali e Inclusione, Taormina, 7/05/2013; 9) \u201cIndex per l\u2019Inclusione\u201d, Secondo Convegno Nazionale Integrazione e Inclusione Scolastica, Bolzano, 13/04/2013; 10) \"La progettazione dell\u2019intervento psicoeducativo per gli alunni con DSA\u201d, La Psicologia nella scuola, Scerne di Pineto, 11/05/2011; 11) \u201cIndex per l\u2019inclusione: strumento di autovalutazione e automiglioramene per la scuola come comunit\u00e0 che apprende\u201d, VIVERE E CRESCERE NELLA COMUNICAZIONE, Educazione Permanente nei differenti contesti ed et\u00e0 della vita, Bressanone BZ, 16 e 17 /12/2011; 12) \u201cIndex per l\u2019Inclusione\u201d, Convegno \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\u201d, Rimini, 18/11/2011; 13) \"PEI e progetto di Vita: stato dell\u2019arte sulla metodologia e dell\u2019applicazione in un\u2019ottica di riabilitazione globale\", L\u2019inserimento scolastico del bambino con disabilita, Scerne di Pineto, 14/10/2011; 14) \"30 anni di integrazione scolastica in Italia: i dati di una ricerca\u201d, Educazione, Disabilit\u00e0, Integrazione, Monfalcone (GO), 18/05/2010; 15) \"La ricerca sui 30 anni di integrazione. I dati definitivi sulle famiglie e i primi dati sugli insegnanti\u201d Convegno \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\u201d, Rimini, novembre 2009; 16) \u201cIndex per l\u2019inclusione. Uno strumento di autoanalisi e miglioramento dell\u2019inclusione a scuola\u201d, Convegno \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\u201d, Rimini, novembre 2009; 17) \u201cEducare all\u2019affettivit\u00e0\u201d VI Convegno Internazionale \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\u201d, Rimini, 16/11/2008; 18) \u201cIl concetto di bisogno educativo su base ICF. Risultati di una ricerca su 96 scuole dell\u2019infanzia e primaria in Italia\u201d XVII Congresso A.I.R.I.P.A \u2013ONLUS \u201cI disturbi dell\u2019apprendimento\u201d, Piacenza, 17/10/2008; 19) \u201cEducare all\u2019affettivit\u00e0: strategie di alfabetizzazione affettiva\u201d G&LLL, GRUPPI & LIFELONG LIFEWIDE LEARNING, Convegno Internazionale, Bressanone BZ, 29/02/2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ai seguenti convegni internazionali: 1) DA EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA\u201c, Congresso brasileiro educa\u00e7\u00e3o especial 2016, 3.11.2016, San Carlos, Brasil (invited speaker); 2) \u201cAn Insight into good Inclusive Classroom Practices: Inside and Outside Differentiation Strategies\u201d, ECER 2016, Dublin, Irland (selected paper); 3) \u201cExperiences from a long ongoing practice of inclusion in Italian Secondary Schools\u201d, ECER 2016, Dublin, Irland (selected paper); 4) \u201cINSIDE: Teachers\u2019 Communicative Strategies for Inclusive Classrooms\u201d ECER 2016, Dublin, Irland (selected paper); 5) \u201cInklusion in Italien\u201d, Mittwochsbildung, L\u00fcbeck, Deutschland, 23/03/2016 (invited speaker); 6) \u201cInclusive classroom practices: some results of a qualitative study in Italy\u201d, ECER 2015, Budapest, Hungary (selected paper); 7) \u201cInclusive classroom practices: a qualitative study in Italy\u201d, ECER 2014, 03/09/2014, Porto, Portugal (selected paper); 8) \u201cInclusion at risk? Pull out phenomena in inclusive school systems: the Italian and the Norwegian experience\u201d, NERA Conference, 7/03/2014, Lillehammer, Norway (selected paper); 9) \u201cIntegration of Students with Disability in the Italian School System\u201d, Tokio, 29/09/2012; 10) \u201cAnalysis of the New Full-Inclusive Policies in the Autonomous Province of Trento\u2019s School System\u201d, ECER 2012, Cadiz, 21/09/2012; 11) \u201cIndex for Inclusion: national methodological Guidelines (the Italian Case)\u201d, ECER 2012, Cadiz, 20/09/2012 (selceted paper); 12) \"Teachers and integration in Italy: Teachers\u2019 Beliefs towards Integration and Inclusion. Two national surveys\u201d European Conference of Educational Research 2011, Berlin, 15/09/2011 (selected paper); 13) \u201cDer italienische Weg zur Inklusion\u201d, EU - Inklusionskongress LVR, K\u00f6ln, 22/09/2010 (invited speaker); 14) \u201cImpacts of the Italian Inclusion-Oriented School System on the life quality perception of persons with disabilities and their families\u201d European Conference of Educational Research 2010, Helsinki, 27/08/2010 (selected paper); 15) \u201cSchulische Integration in Italien\u201c Jahrestagung der IntegrationsforscherInnen, Innsbruck, febbraio 2010 (selected paper); 16) \u201cImpacts of the Italian Inclusion-Oriented School System on the life quality perception of persons with disabilities and their families\u201dEuropean Conference of Educational Research 2009, Vienna, 30/09/2009 (selected paper); 17) \u201cAn inclusive response for Special Educational Needs: Introducing an ICF-based Understanding of Special Educational Needs in Mainstream Classes\u201d European Conference of Educational Research 2009, Vienna, 28/09/2009 (selected paper);",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della direzione scientifica del convegno Integrazione e inclusione scolastica, edizione del 2010 Convegno per insegnanti presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della direzione scientifica Integrazione e Inclusione Scolastica, edizione 2013 Convegno per insegnanti presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della direzione scientifica Didattica e Inclusione Scolastica, Edizione 2014 Convegno per insegnanti presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della direzione scientifica Didattica e Inclusione Scolastica, Edizione del 2016 Convegno per insegnanti presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del coordinamento scientifico Didattiche, Edizione del 2016 Convegno per insegnanti, prodotto dalle Edizioni Erickson",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Per il Comitato di Valutazione della Provincia Autonoma di Trento Descrizione delle politiche provinciali per l\u2019inclusione scolastica degli alunni con Bisogni Educativi Speciali (BES); Ruolo: membro del gruppo di ricerca; Si tratta di una ricerca quantitativa e qualitativa sulla qualit\u00e0 dei processi di inclusione nella scuola della provincia di Trento. Io ho partecipato all`ideazione dei questionari per la raccolta dati, all\u2019analisi dei dati e alla stesura della pubblicazione finale.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 30-06-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "-valutazione del livello scientifico interno alla Libera Universit\u00e0 di Bolzano da parte del mentoring group internazionale: livello 3 su una scala da 0 a 3; -valutazione per il premio per le attivit\u00e0 di ricerca, didattiche e istituzionali (2012-2014): 12 punti su una scala da 0 a 20 punti (punteggio minimo per il premio 9 punti)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Vincitrice con approvazione atti in data 27-10-2016 (D.R. n. 3667) presso l'Universit\u00e0 di Torino della selezione per 1 posto di Ricercatore a Tempo Determinato (tipo B) ai sensi dell'art. 24, comma 3, lett. b) Legge 240/2010 - Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'Educazione - settore concorsuale 11/D2 (Didattica, pedagogia speciale e ricerca educativa) - ssd M-PED/03 (Didattica e pedagogia speciale) - avviso G.U. n. 46 del 10/6/2016",
        "periodo": "dal 27-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio di dottorato \"Pedagogia Generale, Sociale e Didattica \" della Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Esperienze di insegnamento 1) a.a. 2013/2014, a.a. 2014/2015, a.a. 2015/2016, a.a. 2016/2017, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di Laurea Scienze della Formazione Primaria Pedagogia e didattica speciale I e II (60 ore), M-Ped 03; 2)a.a. 2015/2016, a.a. 2016/2017, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di Laurea Scienze della Formazione Primaria, Differenze, difficolt\u00e0 e disturbi dell\u2019apprendimento (15 ore), M-Ped 03; 3) a.a. 2015/2016 \u2013 2016/2017, SUPSI, Dipartimento Formazione e Apprendimento (DFA), Bachelor in Insegnamento per il livello prescolastico e per il livello elementare, Inclusione e disabilit\u00e0 (30 ore), M-Ped 03; 4) a.a. 2015/2016, Universit\u00e0 di Bologna, Corso di formazione per il conseguimento della specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno, Pedagogia e didattica speciale della disabilit\u00e0 intellettiva e dei disturbi generalizzati dello sviluppo (15 ore) M-Ped 03; 5) a.a. 2014/2015, Universit\u00e0 di Chieti, Master di II livello in \u201cDifficolt\u00e0 e disturbi dell\u2019apprendimento scolastico\u201d, Classificazione internazionale del funzionamento, della disabilit\u00e0 e della salute (ICF) e progetto di vita (8 ore), M-Ped 03; 6) a.a. 2014/2015, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta, Dipartimento di Scienze Umani e Sociali Corso di formazione per il conseguimento della specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno nella scuola secondaria, Pedagogia speciale della gestione integrata del gruppo classe - Modulo: Team-teaching e didattica aperta (15 ore), M-Ped 03; 7) a.a. 2013/2014, a.a. 2014/2015, a.a. 2015/2016, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di Laurea Scienze della Formazione Primaria Costruire il proprio profilo professionale, lavorare in rete (60 ore), M-Ped 04; 8) a.a. 2013/2014, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Master per Psicopedagogia e didattica per i Disturbi Specifici dell\u2019apprendimento, Pedagogia e didattica speciale II (30 ore), M-Ped 03; 9) a.a. 2012/2013, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di Laurea Scienze della Formazione Primaria, Pluralit\u00e0 del linguaggio e degli apprendimenti (20 e 20 ore), M-Ped 03; 10) a.a. 2010/2011, a.a. 2011/2012, a.a. 2012 /2013, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di specializzazione per insegnanti di sostegno (400 ore), Didattica speciale II (30 ore), M-Ped 03; 11) a.a. 2011/2012, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di Laurea Scienze della Formazione Primaria, Metodologia della ricerca-lab. (60 ore), M-Ped 04",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Esperienza di ricerca all'estero Collaborazione di ricerca nell'ambito dell'inclusive education; Responsabile: Michele Mainardi; a.a. 2015-2016 e 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Insegnante nella scuola primaria nella Provincia di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"L\u2019integrazione scolastica di alunni con disabilit\u00e0 dal 1977 al 2007\"; Responsabili: Andrea Canevaro, Luigi d\u00b4Alonzo, Dario Ianes, Roberta Caldin; Nel 2007 circa 2000 persone con disabilit\u00e0 e/o le loro famiglie hanno compilato un questionario che ha dato voce al loro punto di vista sul percorso scolastico svolto e sulla loro situazione lavorativa e sociale nella vita adulta. Nel 2009 con un questionario on-line \u00e8 stata completata la raccolta dati che riguarda il punto di vista di coloro che lavorano nella scuola in tutti gli ordini e gradi (insegnanti, dirigenti, educatori\u2026), chiedendo di descrivere le metodologie adottate per praticare l\u2019integrazione in classe, ma anche la socialit\u00e0 degli alunni con disabilit\u00e0. In questa ricerca ho partecipato all`ideazione dei questionari per la raccolta dati, all\u2019analisi dei dati e alla stesura delle pubblicazioni finali",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Valutazione dei Bisogni Educativi Speciali degli alunni con il modello antropologico ICF e attivazione delle risorse per l\u2019inclusione\", Responsabile: Dario Ianes; 94 scuole in tutta Italia hanno sperimentato l\u2019uso di un software di individuazione dei bisogni educativi speciali su base ICF e di programmazione delle risorse e le capacit\u00e0 e valutazioni delle insegnanti del gruppo sperimentale e di un gruppo di controllo sono state messe a confronto. In questa ricerca ho curato l\u2019analisi dei dati e alcune pubblicazioni e presentazioni per la diffusione dei risultati.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Qualit\u00e0 dell\u2019inclusione e processi di auto miglioramento nella scuola in Alto Adige\"; Responsabile: Dario Ianes; La ricerca-azione prevedeva l\u2019analisi delle esperienza di autovalutazione e automiglioramento dell\u00b4inclusione con l\u2019Index per l\u2019inclusione da parte di alcune scuole della provincia di Bolzano. Io ho partecipato nel ruolo di amico critico per due scuole e ho partecipato alla raccolta dei dati, alla loro analisi e alla loro diffusione.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Cosa funziona davvero nell\u2019inclusione scolastica? Elementi di qualit\u00e0 di pratiche a livello di classe: una ricerca qualitativa nel contesto nazionale\"; Attraverso una serie di 13 studi di caso, il progetto si pone l\u00b4obiettivo di individuare e descrivere alcuni elementi della classe inclusiva. I dati sono stati raccolti per ogni caso attraverso due giornate di osservazione da parte di un ricercatore e con tre focus-group con genitori, insegnanti e alunni. Il corpus viene analizzati attraverso l\u2019analisi qualitativa dei contenuti",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Student Voice: il punto di vista e l'opinione sull'integrazione scolastica degli alunni con e senza sindrome di Down\"; Responsabile: Dario Ianes; Nella prima parte del progetto si \u00e8 indagata e dimostrata la discrepanza tra le informazioni date dagli insegnanti e quelle date dagli studenti; nella seconda si \u00e8 sviluppato e sperimentato sul campo un originale strumento digitale per condurre un'intervista semistrutturata a pi\u00f9 livelli di difficolt\u00e1 per alunni con la sindrome di Down.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro per l'adattamento dell\u2019Index per l\u2019inclusione (4a edizione, Tony Booth e Mel Ainscow) per i paesi di lingua tedesca; Responsabili: Elisabeth Plate e Donja Amirpur (Universit\u00e0 di Paderborn); Un gruppo di esperti di Inclusione Scolastica di Germania, Svizzera, Austria e dell\u2019Alto Adige lavora all\u2019adattamento del testo dell\u2019Index in lingua tedesca col fine di costruire un materiale che utilizzi lessico ed espressioni comuni e adatti a tutti i contesti di lingua tedesca. La pubblicazione \u00e8 prevista presso la casa editrice Beltz in febbraio 2017.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"INSIDE: Strategie comunicative degli insegnanti per la classe inclusiva\"; Corresponsabile: dott.ssa Daniela Veronesi; Il progetto, di taglio qualitativo, si propone di indagare la comunicazione in classi di scuola primaria dal punto di vista dell\u2019inclusione, intesa come apprendimento di qualit\u00e0 per tutti e come piena partecipazione. Sulla scorta di audio- e videoregistrazioni condotte in tre classi terze di scuola primaria provincia di Bolzano, ci si focalizza sull\u2019interazione fra insegnante e alunni in fasi di lezione dialogata. Il corpus sar\u00e0 analizzato secondo gli approcci dell\u2019Analisi della Conversazione.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"In&Out: Pull-out and push-out phenomena in inclusive school systems (fenomeni di push e pull out in sistemi scolastici inclusivi)\"; Partner: Kari Nes, Hedmark University College (Norway); Lo scopo del progetto \u00e8 la descrizione qualitativa e quantitativa dei fenomeni di push e pull out in due sistemi scolastici inclusivi, come quelli dell\u2019Italia e della Norvegia. Saranno condotte alcune interviste semistrutturate con insegnanti di diversi ordini scolastici e realizzata un\u00b4indagine con un questionario su un campione rappresentativo di scuole.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"IN-IN: Instruments for Inclusion\"; Responsabile: Dario Ianes; Il progetto mira a identificare strumenti per tutti gli ordini di scuola e comuni per le scuole di lingua tedesca, italiana e ladina per l\u2019autovalutazione e o lo sviluppo dell\u2019inclusione. (Finanziamento della Provincia Autonoma di Bolzano, selezione con peer review, 113.000 Euro)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Mind Wandering: cognitive characteristics and good practices\"; Responsabile: Demis Basso; Questo progetto di ricerca ha l\u2019obiettivo di descrivere l\u2019impatto di differenti stili cognitivi sul fenomeno del mind-wandering, analizzandoli anche in relazioni al contesto di apprendimento. (Finanziamento Ateneo di Bolzano, selezione con peer review, 67.900 Euro)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}