{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Stati Generali dell'Innovazione",
        "titolo": "RETI E DOCENTI. SPAZI PER L'APPRENDIMENTO SOCIALE",
        "ISBN": [
          "9788894076929"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788894076929",
        "opera": "(a cura di): Emma Pietrafesa Flavia Marzano Tiziana Medici, La rete e il fattore C. Cultura, Complessit\u00e0, Collaborazione. Vol. 2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Mario (2016). RETI E DOCENTI. SPAZI PER L'APPRENDIMENTO",
        "SOCIALE. In: (a cura di): Emma Pietrafesa Flavia Marzano Tiziana Medici,",
        "La rete e il fattore C. Cultura, Complessit\u00e0, Collaborazione. Vol. 2.",
        "Roma:Stati Generali dell'Innovazione, ISBN: 9788894076929"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Genova:Genova University Press",
        "titolo": "TeacherDojo: una palestra per le competenze digitali degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-60-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97752-60-8, Universit\u00e0 di Genova, settembre 2015",
        "opera": "Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA2015",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patassini Andrea, Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patassini Andrea, Pireddu Mario (2015). TeacherDojo: una palestra per le",
        "competenze digitali degli insegnanti. In: Teach Different! Proceedings della",
        "Multiconferenza EMEMITALIA2015. Genova:Genova University Press,",
        "ISBN: 978-88-97752-60-8, Universit\u00e0 di Genova, settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Social media",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Alberto Abruzzese Luca Massidda, GRANDE DIZIONARIO ENCICLOPEDICO. I GRANDI TEMI DEL SECOLO UTET. p. 476-493, TORINO:UTET, ISBN: 9788802087382",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pireddu Mario (2014). Social media. In: AAVV. (a cura di): Alberto",
        "Abruzzese Luca Massidda, GRANDE DIZIONARIO ENCICLOPEDICO. I",
        "GRANDI TEMI DEL SECOLO UTET. p. 476-493, TORINO:UTET, ISBN:",
        "9788802087382"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Social reading. An opportunity for new ways of learning",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-227-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6194-227-1, Bari, 14-15 novembre 2013",
        "opera": "ICT in Higher Education and Lifelong Learning. SIREM 2013 Conference Proceedings",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pireddu Mario (2014). Social reading. An opportunity for new ways of",
        "learning. In: ICT in Higher Education and Lifelong Learning. SIREM 2013",
        "Conference Proceedings. BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-227-1, Bari,",
        "14-15 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "Social learning. Le forme comunicative dell'apprendimento",
        "ISBN": [
          "9788881073658"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073658",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIREDDU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIREDDU M (2014). Social learning. Le forme comunicative",
        "dell'apprendimento. MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881073658"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social reading. Note sull\u2019innovazione didattica delle pratiche di lettura",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIREDDU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIREDDU M (2013). Social reading. Note sull\u2019innovazione didattica delle",
        "pratiche di lettura. Q-TIMES WEBMAGAZINE, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Barcelona:Universitat Oberta de Catalunya",
        "titolo": "Education as a dying and outdated system? Media literacies, networks and social behavior: toward a new learning potential",
        "ISBN": [
          "978-84-939995-4-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-939995-4-4",
        "opera": "International Journal of McLuhan Studies, n. 2 - Education overload",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIREDDU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIREDDU M (2013). Education as a dying and outdated system? Media",
        "literacies, networks and social behavior: toward a new learning potential. In:",
        "International Journal of McLuhan Studies, n. 2 - Education overload.",
        "Barcelona:Universitat Oberta de Catalunya, ISBN: 978-84-939995-4-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "162-188",
        "titolo": "Digital Farm. Agricoltura, videogames e social network tra educazione e comunicazione",
        "ISBN": [
          "978-88-96095-14-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96095-14-0",
        "opera": "Ministero delle politiche agricole alimentari e forestali. Dipartimento delle politiche europee ed internazionali e dello sviluppo rurale. Indagine sulle famiglie rurali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Mario (2013). Digital Farm. Agricoltura, videogames e social",
        "network tra educazione e comunicazione. In: Ministero delle politiche",
        "agricole alimentari e forestali. Dipartimento delle politiche europee ed",
        "internazionali e dello sviluppo rurale. Indagine sulle famiglie rurali. p.",
        "162-188, ISBN: 978-88-96095-14-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Garamond",
        "titolo": "Capitolo 4 - La stampa",
        "ISBN": [
          "978-88-96819-29-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96819-29-6",
        "opera": "Roberto Maragliano Mario Pireddu. Storia e pedagogia nei media",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Mario (2012). Capitolo 4 - La stampa. In: Roberto Maragliano",
        "Mario Pireddu. Storia e pedagogia nei media. ROMA:Garamond, ISBN:",
        "978-88-96819-29-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Garamond",
        "titolo": "Capitolo 3 - La scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-96819-29-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96819-29-6",
        "opera": "Roberto Maragliano Mario Pireddu. Storia e pedagogia nei media",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Mario (2012). Capitolo 3 - La scrittura. In: Roberto Maragliano",
        "Mario Pireddu. Storia e pedagogia nei media. ROMA:Garamond, ISBN:",
        "978-88-96819-29-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi media, culture partecipative e social network. Spazi per l\u2019apprendimento informale, partecipato e produttivo",
        "ISSN": [
          "1129-731X"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. Learning for democracy, p. 70-91, ISSN: 1129-731X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Mario (2011). Nuovi media, culture partecipative e social network.",
        "Spazi per l\u2019apprendimento informale, partecipato e produttivo. SCUOLA",
        "DEMOCRATICA, vol. Learning for democracy, p. 70-91, ISSN: 1129-731X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale didattica per l'e-learning? I risultati di un'indagine empirica a livello internazionale",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p. 27-53, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sapuppo Filippo, Ximena Maria Lopez, Margapoti Ilaria, PIREDDU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sapuppo Filippo, Ximena Maria Lopez, Margapoti Ilaria, PIREDDU M",
        "(2010). Quale didattica per l'e-learning? I risultati di un'indagine empirica a",
        "livello internazionale. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p. 27-53, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare il medium didattico",
        "ISSN": [
          "2282-2542"
        ],
        "journal": "MEDIASCAPES JOURNAL",
        "csp": "vol. Educare/Educarsi nell'ambiente digitale, ISSN: 2282-2542",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maragliano Roberto, Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maragliano Roberto, Pireddu Mario (2015). Ripensare il medium didattico.",
        "MEDIASCAPES JOURNAL, vol. Educare/Educarsi nell'ambiente digitale,",
        "ISSN: 2282-2542"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redes e conhecimento: as dimens\u00f5es do social learning",
        "ISSN": [
          "0104-1037"
        ],
        "journal": "EM ABERTO",
        "csp": "vol. Movimentos colaborativos, tecnologias digitais e educa\u00e7\u00e3o, p. 41-50, ISSN: 0104-1037",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pireddu Mario (2015). Redes e conhecimento: as dimens\u00f5es do social",
        "learning. EM ABERTO, vol. Movimentos colaborativos, tecnologias digitais",
        "e educa\u00e7\u00e3o, p. 41-50, ISSN: 0104-1037"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "Social learning. Le forme comunicative dell'apprendimento",
        "ISBN": [
          "9788881073658"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881073658",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIREDDU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIREDDU M (2014). Social learning. Le forme comunicative",
        "dell'apprendimento. MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881073658"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIREDDU M (2013). Hacking education. A forma\u00e7\u00e3o entre a abertura e a",
        "tecnologia.. ESPA\u00c7O PEDAG\u00d3GICO, vol. v. 20, n. 2 (2013), p. 246-260,",
        "ISSN: 0104-7469"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Barcelona:Universitat Oberta de Catalunya",
        "titolo": "Education as a dying and outdated system? Media literacies, networks and social behavior: toward a new learning potential",
        "ISBN": [
          "978-84-939995-4-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-939995-4-4",
        "opera": "International Journal of McLuhan Studies, n. 2 - Education overload",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIREDDU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIREDDU M (2013). Education as a dying and outdated system? Media",
        "literacies, networks and social behavior: toward a new learning potential. In:",
        "International Journal of McLuhan Studies, n. 2 - Education overload.",
        "Barcelona:Universitat Oberta de Catalunya, ISBN: 978-84-939995-4-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "162-188",
        "titolo": "Digital Farm. Agricoltura, videogames e social network tra educazione e comunicazione",
        "ISBN": [
          "978-88-96095-14-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96095-14-0",
        "opera": "Ministero delle politiche agricole alimentari e forestali. Dipartimento delle politiche europee ed internazionali e dello sviluppo rurale. Indagine sulle famiglie rurali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Mario (2013). Digital Farm. Agricoltura, videogames e social",
        "network tra educazione e comunicazione. In: Ministero delle politiche",
        "agricole alimentari e forestali. Dipartimento delle politiche europee ed",
        "internazionali e dello sviluppo rurale. Indagine sulle famiglie rurali. p.",
        "162-188, ISBN: 978-88-96095-14-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Garamond",
        "titolo": "Capitolo 4 - La stampa",
        "ISBN": [
          "978-88-96819-29-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96819-29-6",
        "opera": "Roberto Maragliano Mario Pireddu. Storia e pedagogia nei media",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pireddu Mario (2012). Capitolo 4 - La stampa. In: Roberto Maragliano",
        "Mario Pireddu. Storia e pedagogia nei media. ROMA:Garamond, ISBN:",
        "978-88-96819-29-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale didattica per l'e-learning? I risultati di un'indagine empirica a livello internazionale",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p. 27-53, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sapuppo Filippo, Ximena Maria Lopez, Margapoti Ilaria, PIREDDU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sapuppo Filippo, Ximena Maria Lopez, Margapoti Ilaria, PIREDDU M",
        "(2010). Quale didattica per l'e-learning? I risultati di un'indagine empirica a",
        "livello internazionale. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p. 27-53, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-81",
        "titolo": "Fare rete con la multimedialit\u00e0. L\u2019apprendimento collaborativo delle lingue in Livemocha e Dotsub",
        "ISBN": [
          "9788800805834"
        ],
        "csp": "MILANO:Le Monnier - Mondadori education, ISBN: 9788800805834, Firenze, 21 novembre 2009",
        "opera": "Apprendere in rete : multimedialit\u00e0 e insegnamento linguistico : atti del XVIII Convegno nazionale ILSA, Firenze, 21 novembre 2009. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pireddu Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pireddu Mario (2010). Fare rete con la multimedialit\u00e0. L\u2019apprendimento",
        "collaborativo delle lingue in Livemocha e Dotsub. In: Apprendere in rete :",
        "multimedialit\u00e0 e insegnamento linguistico : atti del XVIII Convegno",
        "nazionale ILSA, Firenze, 21 novembre 2009. p. 67-81, MILANO:Le Monnier",
        "- Mondadori education, ISBN: 9788800805834, Firenze, 21 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-86",
        "titolo": "La citt\u00e0, le citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861840126"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840126",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Abruzzese Alberto Maragliano Roberto, Educare e comunicare. Spazi e azioni dei media. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARIO PIREDDU"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIO PIREDDU (2008). La citt\u00e0, le citt\u00e0. In: AAVV. (a cura di): Abruzzese",
        "Alberto Maragliano Roberto, Educare e comunicare. Spazi e azioni dei",
        "media. p. 35-86, MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840126"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "33457",
    "nome": "PIREDDU Mario",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore del Quaderno di comunicazione (Meltemi), rivista del Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \"GOD-Immaginario\", Bevivino Editore, Milano.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \"Postumani\", Mimesis Editore.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Poeticas Visuais (Revista do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7ao em P\u00f3eticas Visuais, Universidade Estadual Paulista de Bauru), ISSN: 2177-5745 printed version, ISSN: 2317-4935 on-line version.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Editoriale della rivista Arte 21 (Centro Universitario Belas Artes de S\u00e3o Paulo), ISSN 2317-8698",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore editoriale della collana \"Connessioni\", Guerini Scientifica, Guerini e Associati Editore, Milano.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana Atopos, diretta da Massimo Di Felice, Annablume Editora, SP, Brasil.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana #graffi, diretta da Roberto Maragliano, Narcissus.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al VII Convegno Internazionale di Fenomenologia, tenutosi presso la Univ. de Salamanca (Espa\u00f1a). Intervento dal titolo \"Fenomenolog\u00eda, cuerpo y new media\".",
        "periodo": "dal 20-04-2004 al 20-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cLa vita on line. Strategie di costruzione del s\u00e9 in rete\u201d presso l\u2019universit\u00e0 di Lecce, con intervento dal titolo \u201cLa costruzione della realt\u00e0 on line: alcune riflessioni su Wikipedia\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 24-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al IV Congresso \"e-Learning tra formale ed informale\", della Societ\u00e0 Italiana di E-Learning, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, dal titolo \u201cDalla classe alla comunit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2007 al 04-07-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e comitato scientifico del convegno \u201cPost-umano. Percorsi di soggettivit\u00e0 attuali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano e la Universit\u00e0 IULM di Milano.",
        "periodo": "dal 22-10-2007 al 23-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cLa vita on line. Trasformazioni nello/dello spazio pubblico\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento (Dipartimento di Scienze Sociali e della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze Sociali, Politiche e del Territorio), con intervento dal titolo \u201cHomine solu no est bonu a niunu. Embodiment e partecipazione nell\u2019esperienza di \u2018Sardigna\u2019 in Second Life\u201d.",
        "periodo": "dal 18-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario internazionale di studio \u201cLe variazioni grandi\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento (Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali), con intervento dal titolo \u201c\u201cNew media e realt\u00e0 multiple\u201d.",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cMoodlemoot Italia 2008\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione) dal titolo \u201cMoodle a Roma Tre: due diversi approcci didattici\u201d.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \u201cMoodle International Conference (MIC 2008)\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 21-10-2008 al 22-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cRovine future. resti e rifiuti come depositi del possibile\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Salento (Dipartimento di Scienze Sociali e della Comunicazione), con intervento dal titolo \u201cDentro le mura. Educare e comunicare arretrando nel futuro\u201d.",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIl fenomeno Facebook\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (con il patrocinio del Rettore di Roma Tre, del Dipartimento Comunicazione e Spettacolo e del Corso di laurea in DAMS; Aula Magna, Rettorato), con intervento dal titolo \u201cFakebook. Essere insieme, umanamente\u201d.",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 25-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVIII Convegno Nazionale ILSA, \"Apprendere in rete. Multimedialit\u00e0 e insegnamento linguistico\", Firenze, 21 novembre 2009, Istituto Italiano di Scienze Umane, relazione laboratoriale. Intervento \"Fare rete con la multimedialit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato \"Inquietudini nella modernit\u00e0\", IV-V edizione, 2010-2011, Meeting internazionale transdisciplinare, Ethics and epistemology in human and social science: education, psychology, politics, prevention-forecast, economy, communication, colloquio introduttivo \"Umano/post-umano?\". Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia e Dipartimento di Biologia Evoluzionistica \u201cLeo Pardi\u201d dell\u2019 Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimenti di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e Salerno, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Pisa, LTA UniRoma3, IULM, Hills Pet\u2019s, LA.R.P. (presso il Dipartimento di Biologia Evoluzionistica \u201cLeo Pardi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 18-04-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201c1911-2011: il secolo McLuhan\u201d presso l'Universit\u00e0 IULM di Milano, con intervento dal titolo \u201cI nuovi media, o McLuhan dopo McLuhan\u201d.",
        "periodo": "dal 20-12-2010 al 21-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato sul tema \u2018Biotecnologia, cultura del meticcio ed ambienti informativi\u2019 al Convegno internazionale \u2018Simp\u00f3sio Ecosofia - Ecologia, redes digitais e sustentabilidade\u2019, organizzato dalla Universidade de S\u00e3o Paulo.",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno internazionale \u2018O S\u00e9culo McLuhan\u2019 sul tema \u2018McLuhan e novas formas comunicativas de vida\u2019, organizzato dalla Universidade de S\u00e3o Paulo.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo 'Education as a dying and outdated system (?)' all'interno del panel \"Education beyond the book. New students for new classrooms\", Convegno internazionale McLuhan Galaxy - Barcelona 2011, organizzato dalla Universitat Pompeu Fabra e dalla Universitat Oberta de Catalunya",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato per Conferenza USP 2.0 organizzata dall'Universidade de S\u00e3o Paulo del Brasile (Centro de Pesquisa Atopos, ECA), con relazione dal titolo \u201cAmbientes digitais e estrat\u00e9gias do social reading na educa\u00e7\u00e3o\u201d.",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"Educa\u00e7\u00e3o em tempos de cibercultura\", \u201cI Col\u00f3quio Internacional Sobre Educa\u00e7\u00e3o em Sociedades Complexas: pol\u00edtica, democracia e pesquisa\u201d presso Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o, l'Universidade de Passo Fundo - UPF (Rio Grande do Sul - Brasil).",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato 2\u00b0 Semin\u00e1rio Nacional de Inclus\u00e3o Digital (SENID) presso l'Universidade de Passo Fundo - UPF (Rio Grande do Sul - Brasil), conferenza dal titolo \"Hacking Education\".",
        "periodo": "dal 08-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al 4\u00ba Congresso Internacional CBL do LIVRO DIGITAL a S\u00e3o Paulo, organizzato dalla C\u00e2mara Brasileira do Livro, conferenza dal titolo \u201cSocial reading\u201d.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore tavola rotonda \u201cSocial Reading. A leitura social como uma oportunidade para novos caminhos de aprendizagem\u201d, 19\u00b0 CIAED Congresso Internacional de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - \u201cBons Profissionais Fazem Bons Programas de EAD: Como Estamos?\u201d, a Salvador, Bahia, Brasil, organizzato dalla ABED - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore tavola rotonda \u201cMoocs: uma abordagem do ponto de vista da tecnologia e a posi\u00e7\u00e3o de algumas institui\u00e7\u00f5es europeias\u201d, 19\u00b0 CIAED Congresso Internacional de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - \u201cBons Profissionais Fazem Bons Programas de EAD: Como Estamos?\u201d, a Salvador, Bahia, Brasil, organizzato dalla ABED - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 09-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore per worskhop \"Social Reading\", 19\u00b0 CIAED Congresso Internacional de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - \u201cBons Profissionais Fazem Bons Programas de EAD: Como Estamos?\u201d, Salvador, Bahia, Brasil, organizzato dalla ABED - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato I\u00b0 Congresso Internacional de Net-Ativismo, Universidade de S\u00e3o Paulo, Brasil, tavola rotonda \u201cNet-ativismo na Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"ICT in Higher Education And Lifelong Learning\" (organizzato dalla SIREM - Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale), dal titolo \u201cSocial reading. An opportunity for new ways of learning\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione paper 7th international Scratch Conference (Amsterdam), dal titolo \u201cTeacherDojo: a social space for creating and learning\u201d (con A. Addone, C. Moscetti, A. Patassini).",
        "periodo": "dal 12-08-2015 al 15-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cTeacherDojo: una palestra per le competenze digitali degli insegnanti\u201d (con A. Patassini), Multiconferenza italiana su E-learning, Media Education & MoodleMoot, Convegno Nazionale Societ\u00e0 Italiana di E-learning (Sie-L), Convegno Nazionale Societ\u00e0 di Ricerca sull\u2019Educazione Mediale (SIREM), MoodleMoot Italia - EM&MITALIA 2015",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, comitato scientifico e relazione al convegno \"Accessibility for Inclusion. Didattica inclusiva e nuove tecnologie\", Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 23-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Affidamento ricerca per indagine ministeriale su pratiche educative e comunicative legate al settore dell'agricoltura in relazione agli sviluppi delle tecnologie digitali per la condivisione della conoscenza. Output: testo \"Digital Farm. Agricoltura, videogames e social network tra educazione e comunicazione\", in Rapporto \"Indagine sulle famiglie rurali\" (Parte seconda. Le famiglie rurali, i media, la scuola: immagine percepita e immagine comunicata), nell\u2019ambito del Programma Rete Rurale Nazionale, Ministero delle politiche agricole alimentari e forestali, Dipartimento delle politiche europee ed internazionali e dello sviluppo rurale; ISMEA - Direzione Coordinamento Rete Rurale Nazionale e Programmi Ministeriali di Comunicazione. ISBN 978-88-96095-14-0. Giugno 2013.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare progetto di ricerca finanziato con fondi ex 60%, DIPED - Dipartimento di Progettazione Educativa e Didattica, Universit\u00e0 degli Studi Roma tre: 2011-13, \u201cLe attivit\u00e0 di produzione e fruizione all\u2019interno degli ambienti di social reading\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2011 al 12-09-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Dottorato \u201cCultura Educazione Comunicazione\u201d del Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Dottorato \"Cultura, Educazione, Comunicazione\", Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e Universit\u00e0 di Foggia, \u00c9cole doctorale internationale. Primo ciclo tematico: i campi della ricerca educativa. Lezione \"Educare e comunicare. Spazi e azioni dei media\".",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Universidade de S\u00e3o Paulo (ECA). P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o Lato Sensu, docenza e lezione dal titolo \u201cHacking education: a forma\u00e7\u00e3o entre abertura e tecnologia\u201d per corso \"Redes Digitais, Terceiro Setor e Sustentabilidade\". 28/08/2014",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 28-08-2014"
      },
      {
        "content": "Universidade de S\u00e3o Paulo (ECA). P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o Lato Sensu, docenza e lezione dal titolo \u201cDo e-learning ao social learning: a nova infraestrutura do conhecimento\u201d per corso \"Redes Digitais, Terceiro Setor e Sustentabilidade\". 01/09/2014",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Universidade de Passo Fundo (UPF - RGS, Brasil). Programa de Internacionaliza\u00e7\u00e3o da P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o (PPGEdu) e em Ensino de Ci\u00eancias e Matem\u00e1tica (PPGECM), financiado pelo Edital FAPERGS 12/2013. Confer\u00eancia \u201cExplorando o Social Reading\u201d. 03/09/2014",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 03-09-2014"
      },
      {
        "content": "Universidade de Passo Fundo (UPF - RGS, Brasil). Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o (PPGEdu), Programa de Internacionaliza\u00e7\u00e3o da P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o financiado pelo Edital FAPERGS 12/2013: confer\u00eancia \u201cA universidade na era das redes\u201d. 20/11/2014",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS, Brasil). Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o: co-tutor straniero della candidata Rute Vera Maria Favero, tesi dal titolo \"A cultura dos usos das redes na academia: um olhar de professores universit\u00e1rios, brasileiros e italianos, sobre o uso das m\u00eddias sociais na doc\u00eancia\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universidade Nova de Lisboa, Portugal. Programa de Doutorado em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o. Co-tutor per periodo di studio presso l'Universit\u00e0 Roma Tre della dottoranda Marina Magalh\u00e3es de Morais, tesi dal titolo - .\u201cNetativismo e a\u00e7\u00f5es colaborativas em redes digitais: um estudo sobre as formas de net-activismo exercidas nas redes digitais portuguesas\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 01-08-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato \"Cultura, Educazione, Comunicazione\", Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e Universit\u00e0 di Foggia, \u00c9cole doctorale internationale. Lezione \"Le forme comunicative dell'apprendimento\". 11/05/2015",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato \"Cultura, Educazione, Comunicazione\", Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e Universit\u00e0 di Foggia, \u00c9cole doctorale internationale. Lezione \"Apprendimento e forme comunicative\".",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universidade de Passo Fundo (UPF - RGS, Brasil). Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o (PPGEdu), da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o: membro commissione Doutorado em Educa\u00e7\u00e3o: membro commissione banca de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado de Amilton Rodrigo Quadros Martins, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu em Educa\u00e7\u00e3o, PPGEDU-Universidade de Passo Fundo, RGS, Brasil. Tesi dal titolo \"Uma experi\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o da Rob\u00f3tica Educacional como provocadora do estado de FLOW visando potencializar a capacidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas e a criatividade\". 09/12/2015",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare del Laboratorio di scrittura digitale (M-PED 03, 3 CFU) all'interno del corso Tecnologie dell'Istruzione e dell'Apprendimento presso l'Universit\u00e0 di Roma Tre (Corso di Laurea in Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del Laboratorio di scrittura digitale (M-PED 03, 3 CFU) all'interno del corso Tecnologie dell'Istruzione e dell'Apprendimento presso l'Universit\u00e0 di Roma Tre (Corso di Laurea in Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento semestrale \u201cComunicazione di rete\u201d (M-PED 03) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (corso di laurea in Scienze della Comunicazione).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare Insegnamento Scritture di Rete (M-PED 03, 3 CFU), CdS Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare Insegnamento Laboratorio di Apprendimento Digitale (M-PED 03, 3 CFU), all'interno dell'Insegnamento Tecnologie per la Formazione degli Adulti, CdS Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare Insegnamento Laboratorio di Apprendimento Digitale (M-PED 03, 3 CFU), all'interno dell'Insegnamento Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento, CdS Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare Insegnamento Tecnologie per la formazione degli adulti (M-PED 03, 6 CFU), CdS Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Tecnico Scientifico, in qualit\u00e0 di esperto, del Progetto TRIO - Sistema e-learning della Regione Toscana.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico progetto Formazione Animatori Digitali - Azione #28 del Piano Nazionale Scuola Digitale D.D.G. n.50 del 25/11/2015 per Polo Regionale Lazio, scuola capofila IMS \u201cMargherita di Savoia.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca per Progetto europeo Leonardo PRAXIS, Programma d'azione comunitario in materia di formazione professionale, \"Practices For System Innovation\", in Universit\u00e0 Roma Tre (dir. Roberto Maragliano), con Universitat de Barcelona, Cork Institute of Technology (DEIS), Universit\u00e0 Politecnica di Bucarest (UPB), Universit\u00e0 Roma Tre, Brighton Art LTD, Ministero dell\u2019Istruzione (Italia).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca \"LTA - Laboratorio di Tecnologie Audiovisive\", prof. Roberto Maragliano, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca per PRIN 2006 - SVILUPPO DI FUNZIONALITA\u2019 DIDATTICHE IN PIATTAFORME OPEN SOURCE PER L\u2019E-LEARNING, Universit\u00e0 Roma Tre, Universit\u00e0 di Trento, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Universit\u00e0 di Perugia, (prot. 2006111870).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca progetto \"MOODLE NELLE UNIVERSIT\u00c0. Indagine sulle modalit\u00e0 di utilizzo, sulle linee di sviluppo e sugli approcci didattici privilegiati nella comunit\u00e0 internazionale della piattaforma open source per l\u2019e-learning\", Fondi Dipartimento Progettazione Educativa e Didattica, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, a.a. 2008, progetti di ricerca riservati a giovani ricercatori, responsabile Filippo Sapuppo. Giugno 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca Centro Internacional de Pesquisa Atopos - ECA/USP, Massimo Di Felice USP , Linhas de pesquisa Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Grupo de estudo e pesquisa em inclus\u00e3o digital, dir. prof. Adriano Canabarro Teixeira, Universidade de Passo Fundo, Linhas de pesquisa Estudos da cibercultura, Tecnologias e metodologias de Inclus\u00e3o digital",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca progetto \"Software didattici per l'apprendimento condiviso. Co-costruzione del sapere con Scratch e altri programmi\", coordinato da Roberto Maragliano, finanziato dal Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "InovaEdu - Laborat\u00f3rio de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o para a Educa\u00e7\u00e3o, dir prof. Amilton Rodrigo de Quadros Martins, IMED Educa\u00e7\u00e3o, Linhas de pesquisa: Gest\u00e3o e Excel\u00eancia Educacional, Metodologias e Tecnologias Inovadoras na Educa\u00e7\u00e3o",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca per Progetto Erasmus+ KA2 Strategic Partnerships in the field of Education: \"DEvelop COmpetences in Digital Era. Expertise, best practices and teaching in the XXI century\", in Centro di ricerca CRES-IELPO, Universit\u00e0 Roma Tre, con Fondazione Link Campus University, ANP Associazione nazionale dirigenti e alte professionalit\u00e0 della scuola, Fundaci\u00f3 per la Universitat Oberta de Catalunya, Omnia. the joint authority of education in Espoo region (Finland), Institutul de Stiinte ale Educatiei (Romania), Aspire International (UK).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}