{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "227-239",
        "titolo": "E-students' readiness to adjust to online learning technology",
        "ISBN": [
          "978-90-79730-25-4"
        ],
        "csp": "European Association of Distance Teaching Universities, ISBN: 978-90-79730-25-4, ROMA (RM), 19-21 ottobre 2016",
        "opera": "(a cura di): Ubachs G, Konings L, Enhancing European Higher Education \u201cOpportunities and impact of new modes of teaching\u201d. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Mele L, Cosi G, Paciello M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Mele L, Cosi G, Paciello M (2016). E-students' readiness to adjust to",
        "online learning technology. In: (a cura di): Ubachs G, Konings L, Enhancing",
        "European Higher Education \u201cOpportunities and impact of new modes of",
        "teaching\u201d. p. 227-239, European Association of Distance Teaching",
        "Universities, ISBN: 978-90-79730-25-4, ROMA (RM), 19-21 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convinzioni di effi cacia personale nella regolazione dell\u2019apprendimento universitario mediato dalle tecnologie",
        "ISSN": [
          "2240-2950"
        ],
        "journal": "QWERTY",
        "csp": "vol. 10, p. 63-77, ISSN: 2240-2950",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Mele L, D\u2019Errico F, Cerniglia L, Cersosimo M, Paciello M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Mele L, D\u2019Errico F, Cerniglia L, Cersosimo M, Paciello M (2015).",
        "Convinzioni di effi cacia personale nella regolazione dell\u2019apprendimento",
        "universitario mediato dalle tecnologie. QWERTY, vol. 10, p. 63-77, ISSN:",
        "2240-2950"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "248-251",
        "titolo": "La Video Education all\u2019epoca del Digital Sharing",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-60-8"
        ],
        "csp": "Genova:Genova University Press, ISBN: 978-88-97752-60-8",
        "opera": "(a cura di): Marina Rui, Laura Messina, Tommaso Minerva, Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filippo Ceretti, Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filippo Ceretti, Di Mele L (2015). La Video Education all\u2019epoca del Digital",
        "Sharing. In: (a cura di): Marina Rui, Laura Messina, Tommaso Minerva,",
        "Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA 2015. p.",
        "248-251, Genova:Genova University Press, ISBN: 978-88-97752-60-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-284",
        "titolo": "Dentro i format TV",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0244-4"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 978-88-590-0244-4",
        "opera": "(a cura di): Parola A. Rosa A, Giannatelli R, Media, Linguaggi, Creativit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Mele L, Pettinelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L, Pettinelli M (2013). Dentro i format TV. In: (a cura di): Parola A.",
        "Rosa A, Giannatelli R, Media, Linguaggi, Creativit\u00e0. p. 259-284,",
        "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 978-88-590-0244-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La progettazione nella Media Education",
        "ISBN": [
          "9788820417802"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820417802",
        "opera": "(a cura di): Luciano Cecconi, Intento e azione nella progettazione educativa",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L (2012). La progettazione nella Media Education. In: (a cura di):",
        "Luciano Cecconi, Intento e azione nella progettazione educativa. ISBN:",
        "9788820417802"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143",
        "titolo": "News&You - Nativi digitali per la Media Literacy. p",
        "ISBN": [
          "9788867390076"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788867390076",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Mele L, De Felice E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Mele L, De Felice E (2012). News&You - Nativi digitali per la Media",
        "Literacy. p. 1-143, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788867390076"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Europa verso la Media Literacy",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 1, p. 117-121, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Mele L (2011). L'Europa verso la Media Literacy. MEDIA EDUCATION,",
        "vol. 1, p. 117-121, ISSN: 2038-3002"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indagine esplorativa della produzione video a scuola",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 3, p. 497-515, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2007",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Mele L (2007). Indagine esplorativa della produzione video a scuola.",
        "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 3, p. 497-515, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Edizioni Nuova Cultura",
        "titolo": "La produzione di video a scuola",
        "ISBN": [
          "9788861340589"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861340589",
        "anno": "2007",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Mele L (2007). La produzione di video a scuola. ROMA:Edizioni Nuova",
        "Cultura, ISBN: 9788861340589"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Barcelona:Editorial UOC",
        "titolo": "Complejidad e innovaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la Alfabetizaci\u00f3n Medi\u00e1tica e Informacional ",
        "ISBN": [
          "9788491166924"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788491166924",
        "opera": "(a cura di): P\u00e9rez Tornero J M, Martire A, Educaci\u00f3n y nuevos entornos medi\u00e1ticos. El desaf\u00edo de la innovaci\u00f3n",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L (2017). Complejidad e innovaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la",
        "Alfabetizaci\u00f3n Medi\u00e1tica e Informacional . In: (a cura di): P\u00e9rez Tornero J",
        "M, Martire A, Educaci\u00f3n y nuevos entornos medi\u00e1ticos. El desaf\u00edo de la",
        "innovaci\u00f3n. Barcelona:Editorial UOC, ISBN: 9788491166924"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A scuola di podcast",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 1, p. 87-98, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Mele L (2010). A scuola di podcast. MEDIA EDUCATION, vol. 1, p.",
        "87-98, ISSN: 2038-3002"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Barcellona:Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona",
        "titolo": "Teaching media in the school: observing and monitoring",
        "csp": "Siviglia, 13-14 maggio",
        "opera": "Alfabetizacion mediatica y culturas digitales",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Mele L (2010). Teaching media in the school: observing and monitoring.",
        "In: Alfabetizacion mediatica y culturas digitales. Barcellona:Universit\u00e0",
        "Autonoma di Barcellona, Siviglia, 13-14 maggio"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-102",
        "titolo": "I siti web scolastici",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-417-1"
        ],
        "csp": "Gardolo (TN):Erickson, ISBN: 978-88-6137-417-1",
        "opera": "(a cura di): Cortoni Ida, Una scuola che comunica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L (2009). I siti web scolastici. In: (a cura di): Cortoni Ida, Una",
        "scuola che comunica. p. 97-102, Gardolo (TN):Erickson, ISBN:",
        "978-88-6137-417-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-163",
        "titolo": "Il video a scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-417-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6137-417-1",
        "opera": "(a cura di): Cortoni Ida, Una scuola che comunica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Mele L, De Luca P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L, De Luca P (2009). Il video a scuola. In: (a cura di): Cortoni Ida,",
        "Una scuola che comunica. p. 151-163, ISBN: 978-88-6137-417-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Gardolo (TN):Erickson",
        "titolo": "Come si comincia: questioni di metodo",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-276-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6137-276-4",
        "opera": "(a cura di): Di Mele L, Rosa A, Cappello G, Video education",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L (2008). Come si comincia: questioni di metodo. In: (a cura di): Di",
        "Mele L, Rosa A, Cappello G, Video education. Gardolo (TN):Erickson,",
        "ISBN: 978-88-6137-276-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-194",
        "titolo": "Il Montaggio del video",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-276-4"
        ],
        "csp": "Gardolo (TN):Erickson, ISBN: 978-88-6137-276-4",
        "opera": "(a cura di): Di Mele L, Rosa A, Cappello G, Video education. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L (2008). Il Montaggio del video. In: (a cura di): Di Mele L, Rosa A,",
        "Cappello G, Video education. p. 149-194, Gardolo (TN):Erickson, ISBN:",
        "978-88-6137-276-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Produrre video a scuola: quale formazione per gli insegnanti",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 63-67, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2006",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Mele L (2006). Produrre video a scuola: quale formazione per gli",
        "insegnanti. IN-FORMAZIONE, vol. 1, p. 63-67, ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-226",
        "titolo": "TG Zero",
        "ISBN": [
          "978-88-7946-913-5"
        ],
        "csp": "Gardolo (TN):Erickson, ISBN: 978-88-7946-913-5",
        "opera": "Ceretti F, Felini D, Giannatelli R. Primi passi nella Media Education. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Di Mele L, Penzo D, De Cicco R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L, Penzo D, De Cicco R (2006). TG Zero. In: Ceretti F, Felini D,",
        "Giannatelli R. Primi passi nella Media Education. p. 205-226, Gardolo",
        "(TN):Erickson, ISBN: 978-88-7946-913-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-16",
        "titolo": "La ricerca nella Media Education",
        "ISBN": [
          "88-901263-6-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-901263-6-1",
        "opera": "(a cura di): Di Mele Luciano, La ricerca nella Media Education. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Di Mele L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Mele L (2004). La ricerca nella Media Education. In: (a cura di): Di Mele",
        "Luciano, La ricerca nella Media Education. p. 11-16, ISBN: 88-901263-6-1"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "33528",
    "nome": "DI MELE Luciano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u2022 Membro Comitato scientifico Rivista \u201cMedia Education \u2013 Studi, Ricerche e Buone Pratiche\". Edizioni Erickson",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Direttore Collana editoriale \"Media Education\". Edizioni Aracne",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cMediatando\u201d prima Convention sulla Media Education. Presenta il progetto \u201cFai la TV\u201d \u2013 Esperienza di didattica audiovisiva. Bellaria - Igea Marina (RI)",
        "periodo": "dal 11-01-2002 al 13-01-2002"
      },
      {
        "content": "4\u00b0 World Summit on Media for Children and Adolescents \"Media from all, media for all\". Rio de Janeiro (Brasile)",
        "periodo": "dal 19-04-2004 al 23-04-2004"
      },
      {
        "content": "The First National EXPO of Ethnic and Youth Media presso la Columbia University (New York)",
        "periodo": "dal 09-06-2005 al 09-06-2005"
      },
      {
        "content": "National Media Education Conference organizzato dall\u2019AMLA (Alliance for a Media Literate America) a San Francisco (USA)",
        "periodo": "dal 20-06-2005 al 23-06-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa Sapienza di comunicare \u2013 Dieci anni di Media Education in Italia\u201d presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione di Roma (Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d)",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 04-03-2006"
      },
      {
        "content": "5\u00b0 World Summit on Media for Children \"Media as a Tool for Global Peace and Democracy\". Johannesbourg (Sud Africa)",
        "periodo": "dal 24-03-2007 al 28-03-2007"
      },
      {
        "content": "6\u00b0 World Summit on Media for Children and Youth \"Towards a New Global vision for Children, Youth and Media\". Karlstadt (Svezia)",
        "periodo": "dal 14-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u2022 Convegno Media Literacy for All presso il Parlamento Europeo a Bruxelles",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Congress of Communication and Education: Media Literacy strategies. Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona. 11-13 maggio 2011",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Alfabetizaci\u00f3n Medi\u00e1tica y Culturas Digitales presso Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna). Relazione \"Teaching media in school: observing and monitoring\"",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Congresso Nazionale Sie-L 2011 (Societ\u00e0 Italiana di e-Learning) presso Universit\u00e0 di Modena e Reggio",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u2022 La Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica \u2013 Centro Studi Erickson, Rimini",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "2nd International Conference on Media Ethics \u2013 Facolt\u00e0 di Comunicazione Universit\u00e0 di Siviglia , 3-4-5 aprile 2013",
        "periodo": "dal 03-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "MEDIANE \u2013 Media in Europe for Diversity Inclusivness (Consiglio d\u2019Europa). Cipro 10-12 Giugno 2013",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "MILID (Media and Information Literacy and Intercultural Dialogue) Summer School. Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 23-06-2013"
      },
      {
        "content": "MEDIANE \u2013 Media in Europe for Diversity Inclusivness (Consiglio d\u2019Europa). Firenze",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "European Media&Information Literacy Forum presso UNESCO \u2013 Parigi 27-28 maggio 2014",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "EM&EMItalia 2015 \u201cE-Learning, media education & Moodlemoot \u2013 Teach Different!\u201d. Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "EM&EMItalia 2016 . Universit\u00e0 di Modena e Reggio",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "EADTU Conference \u201cThe Online European Higher Education; \u201cOpportunities and Impact of New Modes of Teaching\u201d. Roma 19-21 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente della Commissione Interministeriale sull\u2019Uso corretto della Televisione (Ministero dell\u2019Istruzione \u2013 Ministero della Comunicazione)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo del MED \u2013 Associazione Italiana per l\u2019Educazione ai Media ed alla Comunicazione",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Consultivo \u2013 Centro Italiano per la Sicurezza in rete",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Associato SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Summer School di Media Education MED",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associato SIe-L Societ\u00e0 Italiana di e-Learning",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente della Commissione scientifica e della Commissione selezionatrice del Concorso Visualfest (Universit\u00e0 Roma Tre)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissione scientifica del Progetto \u201cMediucation\u201d promosso da CORECOM, Universit\u00e0 di Teramo e Universit\u00e0 di Chieti",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor presso Al Ahram Canadian University del Cairo con partecipazione alla Conferenza \u201cThe Future of Mass Communication after the Arab Spring\u201d",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona. Programma Erasmus",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 19-06-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile pedagogico del progetto europeo News&You (Bando Commissione Europea - Youth in Action Programme) su \"Media Cultural diversity, European Citizenship\". Call for proposal ACEA/12/10 Action 4.5",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Senior Expert nel Progetto Europeo Energy Bits (Energy BITS: Young people and media for a low energy footprint). EACI, Programma IEE (Intelligent Energy Europe)",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del Progetto europeo ILPO55 (Intergenerational Learning Partnership Over 55). Universit\u00e0 Telematica Internazionale UNINETTUNO. Programma Erasmus+",
        "periodo": "dal 23-10-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}