{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ecosistema de Aprendizaje que Capacite (EDAC): Il caso della Universidad Polit\u00e8cnica Salesiana (Ecuador)",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 2 Speciale Ricerca, p. 85-88, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "ELLERANI P, PATERA S, SAENZ F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ELLERANI P, PATERA S, SAENZ F (2016). Ecosistema de Aprendizaje",
        "que Capacite (EDAC): Il caso della Universidad Polit\u00e8cnica Salesiana",
        "(Ecuador). NUOVA SECONDARIA, vol. 2 Speciale Ricerca, p. 85-88, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Participatory Action-Research in a systemic framework for improving Social Innovation. The case study of Centro Audiovisual Don Bosco (UPS-Ecuador). JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. 12, p. 15-25, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERA S, SALGADO J, SAENZ F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERA S, SALGADO J, SAENZ F (2016). Participatory Action-Research",
        "in a systemic framework for improving Social Innovation. The case study of",
        "Centro Audiovisual Don Bosco (UPS-Ecuador). JE-LKS. JOURNAL OF",
        "E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY, vol. 12, p. 15-25, ISSN:",
        "1826-6223"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-225",
        "titolo": "Evaluar, aprender, mejorar. El caso de estudio de un proyecto de inclusi\u00f3n social",
        "ISBN": [
          "9788539708215"
        ],
        "csp": "PORTO ALEGRE:EDIPUCRS, ISBN: 9788539708215",
        "opera": "(a cura di): M. I. Barros Bellini, P. T. Scherer, Intersetorialidade e pol\u00edticas sociais: educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2016). Evaluar, aprender, mejorar. El caso de estudio de un",
        "proyecto de inclusi\u00f3n social. In: (a cura di): M. I. Barros Bellini, P. T.",
        "Scherer, Intersetorialidade e pol\u00edticas sociais: educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade. vol. 1, p.",
        "211-225, PORTO ALEGRE:EDIPUCRS, ISBN: 9788539708215"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "86-96",
        "titolo": "Edoc@Work 3.0: Valutare la formazione mediata dalle tecnologie. Alcuni criteri di ricerca e di intervento a partire dai risultati delle principali meta-analisi ",
        "ISBN": [
          "9788891734129"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891734129",
        "opera": "(a cura di): R. Pace, G. R. Mangione, P. Limone, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2016). Edoc@Work 3.0: Valutare la formazione mediata dalle",
        "tecnologie. Alcuni criteri di ricerca e di intervento a partire dai risultati delle",
        "principali meta-analisi . In: (a cura di): R. Pace, G. R. Mangione, P. Limone,",
        "Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del",
        "processo di innovazione a scuola. p. 86-96, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891734129"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "4423-4433",
        "titolo": "Participatory evaluation to outline guidelines for an e-learning model into university courses. The case of \u201cflipped classroom x moocs\u201d project",
        "ISBN": [
          "9788460888604"
        ],
        "csp": "Barcellona:EDULEARN, ISBN: 9788460888604, Barcellona, 2016",
        "opera": "(a cura di): L. G\u00f3mez Chova, A. L\u00f3pez Mart\u00ednez, I. Candel Torres , 8TH INTERNATIONAL CONFERENCE ON EDUCATION AND NEW LEARNING TECHNOLOGIES. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PATERA S (2016). Participatory evaluation to outline guidelines for an",
        "e-learning model into university courses. The case of \u201cflipped classroom x",
        "moocs\u201d project. In: (a cura di): L. G\u00f3mez Chova, A. L\u00f3pez Mart\u00ednez, I.",
        "Candel Torres , 8TH INTERNATIONAL CONFERENCE ON EDUCATION",
        "AND NEW LEARNING TECHNOLOGIES. p. 4423-4433,",
        "Barcellona:EDULEARN, ISBN: 9788460888604, Barcellona, 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-85",
        "titolo": "Agrobiodiversit\u00e0 e management dei beni comuni. La sfida educativa della capacitazione sociale e istituzionale",
        "ISBN": [
          "9788868661052"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868661052",
        "opera": "(a cura di): COLAZZO S, Agrobiodiversit\u00e0 e management dei beni comuni. Percorsi di ricerca e proposte di intervento per una pedagogia di comunit\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2015). Agrobiodiversit\u00e0 e management dei beni comuni. La",
        "sfida educativa della capacitazione sociale e istituzionale. In: (a cura di):",
        "COLAZZO S, Agrobiodiversit\u00e0 e management dei beni comuni. Percorsi di",
        "ricerca e proposte di intervento per una pedagogia di comunit\u00e0. vol. 1, p.",
        "61-85, NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868661052"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "161-164",
        "titolo": "Una valutazione dinamica della sperimentazione condotta in Edoc@Work. Il punto di vista dei docenti",
        "ISBN": [
          "9788897752608"
        ],
        "csp": "Genova:Genova University Press (De Ferrari), ISBN: 9788897752608, Genova, 2015",
        "opera": "(a cura di): M. RUI, L. MESSINA, T. MINERVA, Teach Different! PROCEEDINGS DELLA MULTICONFERENZA EMEMITALIA2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PATERA S (2015). Una valutazione dinamica della sperimentazione",
        "condotta in Edoc@Work. Il punto di vista dei docenti. In: (a cura di): M.",
        "RUI, L. MESSINA, T. MINERVA, Teach Different! PROCEEDINGS DELLA",
        "MULTICONFERENZA EMEMITALIA2015. p. 161-164, Genova:Genova",
        "University Press (De Ferrari), ISBN: 9788897752608, Genova, 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-172",
        "titolo": "La dimensione metodologica valutare interventi formativi nella prospettiva della capacitazione",
        "ISBN": [
          "9788867602025"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602025",
        "opera": "(a cura di): BINANTI L, La capacitazione in prospettiva pedagogica. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2014). La dimensione metodologica valutare interventi",
        "formativi nella prospettiva della capacitazione. In: (a cura di): BINANTI L,",
        "La capacitazione in prospettiva pedagogica. vol. 3, p. 157-172,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602025"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-83",
        "titolo": "Progettare e valutare la partecipazione: il contesto \u201cSenza Scarti\u201d",
        "ISBN": [
          "9788868660314"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660314",
        "opera": "(a cura di): COLAZZO S, Valutare per progettare. Il caso di studio del progetto \u201cSenza scarti\u201d. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2013). Progettare e valutare la partecipazione: il contesto",
        "\u201cSenza Scarti\u201d. In: (a cura di): COLAZZO S, Valutare per progettare. Il caso",
        "di studio del progetto \u201cSenza scarti\u201d. vol. 1, p. 57-83, NAPOLI:Guida",
        "Editore, ISBN: 9788868660314"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-140",
        "titolo": "Il sistema salute, valutazione di efficacia e criteri di intervento",
        "ISBN": [
          "9788890543906"
        ],
        "csp": "Lecce:Solidariet\u00e0, ISBN: 9788890543906",
        "opera": "(a cura di): M. Minelli, A. Perucca, M,G, Simone , Una nuova cultura per la pratica medica. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2011). Il sistema salute, valutazione di efficacia e criteri di",
        "intervento. In: (a cura di): M. Minelli, A. Perucca, M,G, Simone , Una nuova",
        "cultura per la pratica medica. vol. 1, p. 125-140, Lecce:Solidariet\u00e0, ISBN:",
        "9788890543906"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-318",
        "titolo": "Salento: Scenari della diversit\u00e0. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788884061034"
        ],
        "csp": "Melpignano:Edizioni Amaltea, ISBN: 9788884061034",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATERA S (2008). Salento: Scenari della diversit\u00e0. vol. 1, p. 1-318,",
        "Melpignano:Edizioni Amaltea, ISBN: 9788884061034"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ecosistema de Aprendizaje que Capacite (EDAC): Il caso della Universidad Polit\u00e8cnica Salesiana (Ecuador)",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 2 Speciale Ricerca, p. 85-88, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "ELLERANI P, PATERA S, SAENZ F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ELLERANI P, PATERA S, SAENZ F (2016). Ecosistema de Aprendizaje",
        "que Capacite (EDAC): Il caso della Universidad Polit\u00e8cnica Salesiana",
        "(Ecuador). NUOVA SECONDARIA, vol. 2 Speciale Ricerca, p. 85-88, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Participatory Action-Research in a systemic framework for improving Social Innovation. The case study of Centro Audiovisual Don Bosco (UPS-Ecuador). JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. 12, p. 15-25, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERA S, SALGADO J, SAENZ F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERA S, SALGADO J, SAENZ F (2016). Participatory Action-Research",
        "in a systemic framework for improving Social Innovation. The case study of",
        "Centro Audiovisual Don Bosco (UPS-Ecuador). JE-LKS. JOURNAL OF",
        "E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY, vol. 12, p. 15-25, ISSN:",
        "1826-6223"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capacitaci\u00f3n social e institucional en la gesti\u00f3n de la agrobiodiversidad: evaluaci\u00f3n sobre un caso de estudio internacional",
        "ISSN": [
          "1315-2378"
        ],
        "journal": "REFORMA Y DEMOCRACIA",
        "csp": "vol. 64, p. 117-140, ISSN: 1315-2378",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERA S (2016). Capacitaci\u00f3n social e institucional en la gesti\u00f3n de la",
        "agrobiodiversidad: evaluaci\u00f3n sobre un caso de estudio internacional.",
        "REFORMA Y DEMOCRACIA, vol. 64, p. 117-140, ISSN: 1315-2378"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "86-96",
        "titolo": "Edoc@Work 3.0: Valutare la formazione mediata dalle tecnologie. Alcuni criteri di ricerca e di intervento a partire dai risultati delle principali meta-analisi ",
        "ISBN": [
          "9788891734129"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891734129",
        "opera": "(a cura di): R. Pace, G. R. Mangione, P. Limone, Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2016). Edoc@Work 3.0: Valutare la formazione mediata dalle",
        "tecnologie. Alcuni criteri di ricerca e di intervento a partire dai risultati delle",
        "principali meta-analisi . In: (a cura di): R. Pace, G. R. Mangione, P. Limone,",
        "Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del",
        "processo di innovazione a scuola. p. 86-96, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891734129"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "161-164",
        "titolo": "Una valutazione dinamica della sperimentazione condotta in Edoc@Work. Il punto di vista dei docenti",
        "ISBN": [
          "9788897752608"
        ],
        "csp": "Genova:Genova University Press (De Ferrari), ISBN: 9788897752608, Genova, 2015",
        "opera": "(a cura di): M. RUI, L. MESSINA, T. MINERVA, Teach Different! PROCEEDINGS DELLA MULTICONFERENZA EMEMITALIA2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PATERA S (2015). Una valutazione dinamica della sperimentazione",
        "condotta in Edoc@Work. Il punto di vista dei docenti. In: (a cura di): M.",
        "RUI, L. MESSINA, T. MINERVA, Teach Different! PROCEEDINGS DELLA",
        "MULTICONFERENZA EMEMITALIA2015. p. 161-164, Genova:Genova",
        "University Press (De Ferrari), ISBN: 9788897752608, Genova, 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-172",
        "titolo": "La dimensione metodologica valutare interventi formativi nella prospettiva della capacitazione",
        "ISBN": [
          "9788867602025"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602025",
        "opera": "(a cura di): BINANTI L, La capacitazione in prospettiva pedagogica. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2014). La dimensione metodologica valutare interventi",
        "formativi nella prospettiva della capacitazione. In: (a cura di): BINANTI L,",
        "La capacitazione in prospettiva pedagogica. vol. 3, p. 157-172,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602025"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "259-265",
        "titolo": "Innovars: A path for building and cultivating a learning community",
        "ISBN": [
          "9783938137574"
        ],
        "csp": "M\u00d6NCHENGLADBACH:Fachhochschule Niederrhein, Fachbereich Sozialwese, ISBN: 9783938137574, Switzerland, June 2-4",
        "opera": "Conference Proceedings of 13th International Science - to - Business Marketing Conference - Cross Organizational Value Creation . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PATERA S (2014). Innovars: A path for building and cultivating a learning",
        "community. In: Conference Proceedings of 13th International Science - to -",
        "Business Marketing Conference - Cross Organizational Value Creation . p.",
        "259-265, M\u00d6NCHENGLADBACH:Fachhochschule Niederrhein,",
        "Fachbereich Sozialwese, ISBN: 9783938137574, Switzerland, June 2-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Community and institutional capability: sharing a social contract on environmental issue in the South of Italy",
        "ISSN": [
          "2201-6333"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF EDUCATION AND RESEARCH",
        "csp": "vol. 1, p. 123-132, ISSN: 2201-6333",
        "anno": "2013",
        "autori": "PATERA S, DEL GOTTARDO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERA S, DEL GOTTARDO E (2013). Community and institutional",
        "capability: sharing a social contract on environmental issue in the South of",
        "Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF EDUCATION AND RESEARCH, vol.",
        "1, p. 123-132, ISSN: 2201-6333"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-83",
        "titolo": "Progettare e valutare la partecipazione: il contesto \u201cSenza Scarti\u201d",
        "ISBN": [
          "9788868660314"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660314",
        "opera": "(a cura di): COLAZZO S, Valutare per progettare. Il caso di studio del progetto \u201cSenza scarti\u201d. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERA S (2013). Progettare e valutare la partecipazione: il contesto",
        "\u201cSenza Scarti\u201d. In: (a cura di): COLAZZO S, Valutare per progettare. Il caso",
        "di studio del progetto \u201cSenza scarti\u201d. vol. 1, p. 57-83, NAPOLI:Guida",
        "Editore, ISBN: 9788868660314"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "49-117",
        "titolo": "Verso un'ecologia della partecipazione. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788884061058"
        ],
        "csp": "Melpignano-Lecce:Amaltea Edizioni, ISBN: 9788884061058",
        "anno": "2008",
        "autori": "COLAZZO S, PATERA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COLAZZO S, PATERA S (2008). Verso un'ecologia della partecipazione.",
        "vol. 1, p. 49-117, Melpignano-Lecce:Amaltea Edizioni, ISBN:",
        "9788884061058"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "38320",
    "nome": "PATERA Salvatore",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato di Redazione: Rivista Amaltea.\u00a0Timestrale\u00a0di\u00a0Cultura\u201d,\u00a0ISSN\u00a02039\u20105159 (Italia)",
        "periodo": "dal 20-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di Redazione: L. Binanti, (a cura di), Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell\u2019attualit\u00e0 educativa e sociale, Pearson ITALIA, Milano-Torino, 2016, ISBN: 978-88-91901-67-5",
        "periodo": "dal 15-05-2016 al 20-07-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore: Environmental Education Research Print ISSN: 1350-4622 Online ISSN: 1469-5871",
        "periodo": "dal 18-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore: Rivista Universitas - ISSN 2310-2799 (Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana - ECUADOR)",
        "periodo": "dal 07-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza seminariale tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento dal 2007 al 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker: Tavola rotonda PON 2000-2006 - progetto SUD-EST \u201cL\u2019istruzione artistica e musicale per lo sviluppo di una cultura dell\u2019orientamento: durata 8 ore (Lecce \u2013 IT)",
        "periodo": "dal 09-12-2008 al 09-12-2008"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker: S. Patera: \u201cL\u2019immunologia clinica e la riorganizzazione dei saperi e dei servizi in sanit\u00e0. Aspetti valutativi\u201d \u201c6th Imid Scientific Biennal 2010\u201d \u2013 Ambiente e malattie correlate, paper. Accreditato Ministero della Salute (E.c.m. n\u00b0 15) (Lecce, IT)",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, Participative approach and horizontal governance: a Cuban diary, 2\u00b0 Congress R.E.P.S (Red Espanola Politica Social), (Madrid - SPAIN)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Paper selected: S. Patera: Presentazione lavoro dottorale 2\u00b0 anno, S.I.R.D \u201dLa ricerca nelle scuole di dottorato in Italia\u201d, (Roma - IT)",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 18-06-2011"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, E. Del Gottardo, Situated knowledge and everyday practices for a shared vision in the participated evaluation - planning, (pp. 213-228) 7th International Conference on Education - (Samos Island - GREECE), Pubblicazione Atti: ISBN: 978-960-466-079-7",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, E. Del Gottardo \u201cCommunity empowerment, sharing a social contract on environmental issue\u201d, 6th WEEC, World Environmental Education Congress, (Brisbane - AUSTRALIA)",
        "periodo": "dal 19-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker: S. Patera \u201cLa biodiversidad est\u00e0 en nuestras manos\u201d International Conference: on Project \u201cKHFA\u201d funded by \u201dEuropeAid EC Program (DCI-NSA ED /2009/ 202-205) campaign for a sustainable application of Intellectual Property Rights on development processes\" (Zaragoza - SPAIN)",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker: S. Patera \u201cLib\u00e9ralos: alimentaci\u00f3n, salud y conocimientos sin patentes\u201d. International Conference: on Project \u201cKHFA\u201d funded by \u201dEuropeAid EC Program (DCI-NSA ED /2009/ 202-205) campaign for a sustainable application of Intellectual Property Rights on development processes\" -, (Barcelona - SPAIN)",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker: S. Patera \u201cAlimentaci\u00f3n, salud y conocimientos sin patentes. El papel de la pedagog\u00eda de comunidad\u201d. International Conference: on Project \u201cKHFA\u201d funded by \u201dEuropeAid EC Program (DCI-NSA ED /2009/ 202-205) campaign for a sustainable application of Intellectual Property Rights on development processes\",(Madrid - SPAIN)",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 21-11-2011"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, Procesos de participaci\u00f3n y gobernanza multi-niveles de los bienes comunes. Una comparaci\u00f3n de casos Italia-Espa\u00f1a, 3\u00b0 Congreso REPS (Red Espa\u00f1ola Pol\u00edtica Social) \u2013 Universidad P\u00fablica de Navarra (Pamplona, SPAIN)",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, Agro-biodiversity and management of the commons goods: the role of community and social pedagogy, 8th International Conference on Education - (Samos Island - GREECE), Pubblicazione Atti: ISBN: 978-618-5009-04-5",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Invited Paper: \u201cImpresa, Ricerca e Terza Missione. Il caso della spin-off Esp\u00e9ro \u2013 servizi formativi avanzati \u2013 Azienda spinoff dell\u2019Unviersit\u00e0 del Salento\u201d - Universit\u00e0 degli studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d (Urbino \u2013 IT)",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Invited Paper: \u201cEvaluation\u2019s Model for teaching/learning activities\u201d International Conference: \u201cEvaluation of teaching/learning relationship\u201d for the International Project \u201cValeriaPlus Project\u201d (LLP-LDV-TOI-2012-1-IT1-LEO05-02485) funded by LLP Eu Program \u2013 (Roma - ITALY)",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, Evaluaci\u00f3n que aprende \u2013 Un caso de estudio, 4\u00b0 Congress \u201cREPS (Red Espa\u00f1ola Pol\u00edtica Social)\u201d \u2013 Universidad de Alcal\u00e1 \u2013 (Alcal\u00e1 de Henares - SPAIN) S. Patera, S. Colazzo, A. Manfreda, E. Del Gottardo: Evaluaci\u00f3n que aprende un caso de estudio, (1402-1406) in Rodr\u00edguez Cabrero Gregorio (dir.), Arriba Ana, Carrasco Concha, De la Cruz Omar, Gentile Alessandro, Mancha Luis, Marb\u00e1n Vicente (eds.), \"Las pol\u00edticas sociales entre crisis y post-crisis\", 2013 University of Alcal\u00e1 Press: Alcal\u00e1 de Henares, ISBN 978-84-616-7693-4",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Invited Paper: \u201cTools for evaluating teaching/learning activities\u201d International Conference: \u201cEvaluation of teaching/learning relationship\u201d for the International Project \u201cValeriaPlus Project\u201d (LLP-LDV-TOI-2012-1-IT1-LEO05-02485) funded by LLP Eu Program \u2013 (Sanliurfa - TURKEY)",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Colazzo, S. De Rubertis, M. Labianca, S. Pollice, S. Patera: Un laboratorio di educazione alla partecipazione: una sperimentazione tra pedagogia e geografia - 57\u00b0 Convegno nazionale AIIG, (Sanremo, IT) Pubblicazione Atti: Liguria Geografia, Anno XVI\u00b0, num. 12, Dicembre 2014, ISSN 2280 9856",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): Una valutazione dinamica della sperimentazione condotta in Edoc@Work, International Congress EMEMITALIA2015 \u201cTeach Different!\u201d, promosso da Societ\u00e0 Italiana e-learning e Societ\u00e0 italiana Educazione Mediale (Genova, IT) - Pubblicazione Atti: (pp. 161-164) in M. Rui, L. Messina, T. Minerva, (a cura di) Teach Different! 2015, Genova University Press: Genova, ISBN: 978-88-97752-60-8",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Congresso Internazionale \u201cInvestigacion, Produccion Cientifica y Editorial Universitaria\u201d (Cuenca - ECUADOR)\u2013 Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana - Organizzazione in qualit\u00e0 di Visiting Professor",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, Evaluation and learning for cultivating a community of practice in a spin-offs and start-ups association. The case of a sustainable environmental management project, 8th World Conference on Educational Sciences, University of Alcala, Madrid (SPAIN)",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 06-02-2016"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): P. Ellerani, S. Patera, F. S\u00e0enz Zavala, \u201cEcosistema de Aprendizaje que Capacite (EDAC): Il caso della Universidad Polit\u00e8cnica Salesiana (Ecuador)\u201d - Convegno Internazionale: Don Bosco: il Progetto Pedagogico e l\u2019Utopia possibile, promosso da SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia e didattica) (SALERNO, IT) - Pubblicazione Atti: Nuova Secondaria, N\u00b0Oct/16, Ed. La Scuola, Brescia, ISSN: 1828-4582",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker: Toward an Early Childhood Education Curriculum Development, Patharghar Rockville Foundation, Islamabad (PAKISTAN)",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): S. Patera, Participatory evaluation to outline guidelines for an e-learning model into university courses. The case of \u201cflipped classroom x moocs\u201d project, EDULEARN 2016: 8th International Conference on Education and New Learning Technologies (Barcelona, SPAIN) EDULEARN16 Proceedings Pages: 4423-4433 Publication year: 2016 ISBN: 978-84-608-8860-4",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): P. Ellerani, S. Patera, Oltre la classe. L'ecosistema di Apprendimento Capacitante all'Universit\u00e0 Politecnica Salesiana (Ecuador), International Congress EMEMITALIA2016 \u201cTeach Different!\u201d, promosso da Societ\u00e0 Italiana e-learning e Societ\u00e0 italiana Educazione Mediale (Modena, IT) PUBBLICAZIONE ATTI IN CORSO",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Paper (double blind review): J. P. Salgado, S. Patera, P. Ellerani, F. S\u00e0enz, Crea-Minka Allargare i contesti di apprendimento attraverso la tecnologia all\u2019Universit\u00e0 Politecnica Salesiana (Ecuador), International Congress EMEMITALIA2016 \u201cTeach Different!\u201d, promosso da Societ\u00e0 Italiana e-learning e Societ\u00e0 italiana Educazione Mediale (Modena, IT) PUBBLICAZIONE ATTI IN CORSO",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dip. RiSMeS, Ricerca Sociale e Metodologia Sociologica, Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d(Roma-IT) Progetto: \u201cOsservatorio Metropolitano Romano\u201d sul Comune di Roma. Coord. Proff. N. Stame \u2013 V. Nocifora Attivit\u00e0 di ricerca relative a: Analisi socio-demografica monovariata su dati ISTAT Comune di Roma",
        "periodo": "dal 07-02-2005 al 04-05-2006"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico per le attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"MINDSET - Verso lo sviluppo dello spirito di iniziativa e imprenditorialit\u00e0\" rivolto a scuole e aziende. Ente capofila: UrbanLabs s.r.l - Start up Innovativa a vocazione sociale - Taranto. Incario svolto: - Progettazione del questionario sulla competenza chiave: \"Spirito di iniziativa e imprenditorialit\u00e0\"; - Analisi dei dati ottenuti dalla rilevazione; - Produzione del report di ricerca; - Valutazione della competenza chiave.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Geodata Engineering S.p.a. (Torino) \u2013 Espero srl (Spinoff dell\u2019Universit\u00e0 del Salento) Coordinatore per la parte di ricerca sul campo del progetto di ricerca denominato \u201cRealizzazione del documento di valutazione lavoro \u2013 stress correlato\u201d presso Geodata Engineering S.p.a. \u2013 Torino. Incarico svolto: Coordinazione, progettazione, realizzazione e valutazione degli interventi formativi per il personale dell\u2019azienda Geodata Engineering S.p.a. \u2013 Torino, in base alla valutazione dello stress lavoro correlato (D.Lgs 81/2008 e D.Lgs 106/2009).",
        "periodo": "dal 29-01-2013 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "Associazione Improteatro \u2013 Direttivo SNIT: Scuola Nazionale di Improvvisazione Teatrale Coordinatore per la parte di ricerca sul campo del progetto di ricerca-intervento denominato \u201cCertificazione delle competenze dei docenti Improteatro\u201d sviluppato con 60 docenti professionisti della Scuola Nazionale di Improvvisazione Teatrale Definizione e sviluppo de progetto di ricerca (interviste, focus gorup, S.P.O., FODA-r Realizzazione 8 workshop di deliberazione con i docenti Improteatro Definizione degli indicatori nazionali di qualit\u00e0 dei docenti professionisti di Improteatro Definizione delle competenze imprescindibili che caratterizzano il docente Improteatro Costruzione dei portfoli di competenze docenti Lancio del modello di Validazione e Certificazione delle competenze dei docenti Improteatro",
        "periodo": "dal 03-02-2013 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "INNOVARS (Associazione spinoff e startup) (Lecce-IT) Progetto: Innovars: cultivating a learning community among associates Attivit\u00e0 di ricerca relative a: Ricerca-azione partecipativa con 20 spinoffs/startups per definire un modello di learning community in Innovars; S. Patera, The Participatory Action\u2013Research process in a systemic framework (RAP-s) for facilitating/monitoring organizational learning in Innovars (par. 2) and RAP- s. A first step towards results (par. 3) (pp. 259-265) in A. Corallo, R. Bray, F. Errico, S. Patera, Innovars: A path for building and cultivating a learning community, International Science - to - Business Marketing Conference on Cross Organizational Value Creation, Fachhochschule, M\u00fcnster, 2014, ISBN 978-3-938137-57-4",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento - Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull\u2019Uomo Assegno di ricerca in Pedagogia Sperimentale (M-PED/04). Programma assegnato \u201cModello di progettazione e valutazione partecipata\u201d Tutor: Prof S. Colazzo Attivit\u00e0 di ricerca svolte: - Analizzare meta-analisi presenti nella letteratura scientifica sul tema \u201cApprendimento e Nuove Tecnologie\u201d - Costruire una criteriologia e un modello per la progettazione-valutazione partecipata in contesto educativo nell\u2019ambito de Higher Education. - Sperimentazione del Modello per la progettazione-valutazione partecipata in contesto educativo in 3 contesti (Educazione Superiore, Organizzazione/Impresa, Comunit\u00e0) - Raccolta e analisi dei dati della sperimentazione pilota nei 3 contesti. Publicaci\u00f3n: - S. Patera, Edoc@Work 3.0: Valutare la formazione mediata dalle tecnologie. Alcuni criteri di ricerca e di intervento a partire dai risultati delle principali meta-analisi (p. 86-96), in Pace R., Mangione G. R., Limone P. (eds) (2016). Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola. Franco Angeli, Milano, ISBN: 978-88-917-3412-9 - S. Patera, Participatory evaluation to outline guidelines for an e-learning model into university courses. The case of \u201cflipped classroom x Moocs\u201d project. Proceedings EDULEARN 2016: 8th International Conference on Education and New Learning Technologies, ISBN: 978-84-608-8860-4 / ISSN: 2340-1117 doi: 10.21125/edulearn.2016.2075 - Publisher: IATED, - (2015) Paper selected (double blind review): Una valutazione dinamica della sperimentazione condotta in Edoc@Work, International Congress EMEMITALIA2015 \u201cTeach Different!\u201d, promosso da Societ\u00e0 Italiana e-learning e Societ\u00e0 italiana Educazione Mediale (Genova, 02/09/2015)",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana \u2013 UPS - (Cuenca-ECUADOR) - Progettare, implementare, valutare un macro-modello di Ricerca-azione-partecipativa per promuovere innovazione in didattica/ricerca \u201cEcosistema de Aprendizaje que Capacite en la UPS\u201c - Progettare, implementare, valutare un macro-modello di Ricerca-azione-partecipativa per promuovere il miglioramento del modello organizzativo e di gestione dei servizi educativi in contesti digitali forniti da Centro Comunicacion Audiovisual Don Bosco (CADB) - Progettare, implementare, valutare un macro-modello di Ricerca-azione-partecipativa attraverso tecniche di progettazione-valutazione partecipata per facilitare e monitorare la costruzione e il rafforzamento della comunit\u00e0 di pratiche del Coworking UPS - Revisione e integrazione del modello e degli indicatori di valutazione della UPS Ecuador. P. Ellerani, S. Patera, F. S\u00e0enz Zavala, \u201cEcosistema de Aprendizaje que Capacite (EDAC): Il caso della Universidad Polit\u00e8cnica Salesiana (Ecuador)\u201d (2016). Nuova Secondaria, N\u00b0Oct/16, Ed. La Scuola, Brescia, ISSN: 1828-4582 (2016) Paper selected (double blind review): P. Ellerani, S. Patera, F. S\u00e0enz Zavala, \u201cEcosistema de Aprendizaje que Capacite (EDAC): Il caso della Universidad Polit\u00e8cnica Salesiana (Ecuador)\u201d - Convegno Internazionale: Don Bosco: il Progetto Pedagogico e l\u2019Utopia possibile, promosso da SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia e didattica), (Salerno, 16 marzo 2016) P. Ellerani, S. Patera, Oltre la classe. L'ecosistema di Apprendimento Capacitante all'Universit\u00e0 Politecnica Salesiana (Ecuador), (double blind review) International Congress EMEMITALIA2016 \u201cTeach Different!\u201d, promosso da Societ\u00e0 Italiana e-learning e Societ\u00e0 italiana Educazione Mediale (Modena, 07-09/09/2016) (forthcoming) J. P. Salgado, S. Patera, P. Ellerani, F. S\u00e0enz, Crea-Minka Allargare i contesti di apprendimento attraverso la tecnologia all\u2019Universit\u00e0 Politecnica Salesiana (Ecuador), (double blind review) International Congress EMEMITALIA2016 \u201cTeach Different!\u201d, promosso da Societ\u00e0 Italiana e-learning e Societ\u00e0 italiana Educazione Mediale (Modena, 07-09/09/2016)",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-01-2016"
      },
      {
        "content": "Associazione \u201cLa luna nel Pozzo\u201d (Ostuni-IT) - Esp\u00e9ro srl (spinoff del\u2019Unviersit\u00e0 del Salento) Progetto: INconTRA (21-03-14)\u2013 finanziato da Avviso Pubblico \u201cGiovani per il sociale\u201d 11/2012 promosso da Presidenza del Consiglio dei Ministri \u2013 Dipartimento della Giovent\u00f9 e del Servizio Civile Nazionale. Attivit\u00e0 di ricerca relative a: Valutazione formativa (Learning evaluation) con gli operatori/volontari per condividere una cultura e una pratica valutativa comune Analisi desk (progetto approvato \u2013 report chiusura progetto) Analisi desk progetto formativo/valutativo Valutazione dell\u2019impatto sulla comunit\u00e0 e livello di soddisfazione delle famiglie",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "IISS \u201cDon Tonino Bello\u201d (Tricase \u2013 IT) Progetto: \u201cMigli.O \u2013 Miglioramento Orientamento\u201d istituito il 13/11/2015 e finanziato dal MIUR-USR Puglia DG \u201cDM 435 art. 25 and D.D: n\u00b0 937 del 15 Settembre 2015\u201d finalizzato all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione (prot. 11236 del 9 ottobre 2015\u201d \u2013 Piani di miglioramento Responsabile della costruzione di strumenti di ricerca sociale ed educativa a finalit\u00e0 valutativa per analizzare le competenze in ingresso dei 600 studenti della rete Migli.O e formazione dei docenti coinvolti nella sperimentazione",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Patharghar Rockville Foundation (Islamabad -Pakistan) - CIID (Consorzio Interuniversitario per l'Innovazione didattica) - Espero srl (spinoff dell'Universit\u00e0 del Salento) Attivit\u00e0 di ricerca: Progettare, valutare e validare: \u201cExperimental Pedagogical System for Early Childhood and develop a unique Curriculum and its Syllabi\u201d.",
        "periodo": "dal 20-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore Bando di selezione per titoli e colloquio per il conferimento di un Assegno di ricerca per la collaborazione ad attivit\u00e0 tecnico-scientifiche dell\u2019INVALSI (Determinazione 168/2016) - PROGETTO CBD \u2013 CODICE ASSEGNO IMPA01 durata 24 mesi Un assegno di ricerca nel campo delle competenze dell\u2019apprendere ad apprendere, dell\u2019innovazione didattica e della valutazione delle competenze, in contesto internazionale con particolare riferimento al sistema dell\u2019istruzione e della formazione dell\u2019America Latina documentando precedenti esperienze di ricerca nei medesimi paesi. Il profilo, inoltre richiede dimostrate competenze nella progettazione e valutazione di prodotti autentici e adeguati strumenti di certificazione delle competenze, secondo una prospettiva pedagogica, anche in progetti internazionali.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio per la frequenza del Master II livello \u201cBisogni sociali e progettazione dell\u2019abitare\u201d Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d - Facolt\u00e0 di Sociologia. (Ateneo Federato dello Spazio e della Societ\u00e0)",
        "periodo": "dal 05-12-2005 al 28-07-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio triennale della Regione Puglia per la frequenza del dottorato in Pedagogia dello Sviluppo (XXV ciclo) - Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Proyecto Prometeo pre\u00adseleccionado(a) dopo valutazione comparativa pubblica per far parte della banca dati di ricercatori aspirante ad essere assunti nel Proyecto. Prometeo Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n \u2013 SENESCYT - GOBIERNO ECUADOR",
        "periodo": "dal 09-08-2016 al 09-08-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u201cPonencia invitada\u201d: La Investigaci\u00f3n-Acci\u00f3n Participativa como metodolog\u00eda de evaluaci\u00f3n integral, Seminario per studentii di specialistica e dottorandi del Departamento Sociolog\u00eda I - Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda \u2013 Universidad Complutense de Madrid \u2013UCM \u2013 (14 marzo 2012), Madrid (SPAIN)",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 14-03-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher (Investigador Invitado) CSIC \u2013 CCHS/IPP (Consejo Superior Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica \u2013 Centro Ciencias Humanas y Sociales - Instituto Bienes y Pol\u00edticas Publicas) (Madrid-SPAIN) Issue: La Investigaci\u00f3n-Acci\u00f3n Participativa como metodolog\u00eda de evaluaci\u00f3n integral Tutor Prof. (Director) J. F. Moreno Fuentes",
        "periodo": "dal 09-01-2012 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor (Profesor Invitado) Universidad de Zaragoza - Facultad de Ciencias Sociales y del Trabajo (Zaragoza-SPAIN) Erasmus+ Programme 2014/2015 (KA1 \u2013 Learning Mobility for Professor)",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor: Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana (Cuenca-Quito-Guayaquil \u2013 ECUADOR) Role: Training activities for 35 professors/researchers of UPS on EDAC Model",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-01-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor (Profesor Invitado) Universidad de Zaragoza - Facultad de Ciencias Sociales y del Trabajo (Zaragoza-SPAIN) Erasmus+ Programme 2014/2015 (KA1 \u2013 Learning Mobility for Professor)",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "IRSEA Istituto Ricerche Sociali Economiche Ambientali (Roma-IT) (Private) Attivit\u00e0 di monitoraggio e aggiornamento dati su Banca Dati RIF4931 - Progetto \u201cIdrisi\u201d (IDentit\u00e0 RIcerca SIstema) finanziato da M.I.U.R. (P.O.N.) \u201cRicerca Scientifica, Sviluppo Tecnologico, Alta Formazione 2000 \u2013 2006\u201d \u2013 Avviso 4391 del 31 luglio 2001 - 1044/234",
        "periodo": "dal 28-04-2004 al 18-12-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma - Facolt\u00e0 di Sociologia Progetto: A.F.E. Attivit\u00e0: Orientamento studenti alla facolt\u00e0 di Sociologia",
        "periodo": "dal 04-02-2006 al 18-03-2006"
      },
      {
        "content": "ISTAT - Comune di Roma (Dip XVII \u2013IV U.O - Statistica e Censimenti) RIlevatore per Indagine EU/SILC 07: Condizione di vita delle famiglie.",
        "periodo": "dal 04-10-2007 al 11-01-2008"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Politiche e Sociali - Universit\u00e0 del Salento .d.L. \u201cPedagogia dell\u2019infanzia\u201d - Insegnamento di: Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo M-PED/03 \u2013 60 h (8 CFU)",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 09-06-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento Progetto: Processi di verifica delle ricadute dell'attivit\u00e0 formativa - Progetto di ricerca-azione Ruolo: Presentazione pubblica dei risultati della ricerca, delle finalit\u00e0 della ricerca, degli obiettivi e della metodologia di indagine utilizzata (Sottofase 1.5)",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 11-11-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento Progetto: Sviluppo delle competenze nel campo della formazione. La formazione dei formatori in ambito sanitario Ruolo: Co-docenza sui temi della didattica delle comunicazione e del lavoro di gruppo",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Politiche e Sociali - Universit\u00e0 del Salento C.d.L. \u201cScienze Pedagogiche\u201d LS II\u00b0 anno - Insegnamento di: Laboratorio di Progettazione formativa - 40 h (5 CFU)",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Politiche e Sociali - Universit\u00e0 del Salento PAS \u2013 Percorsi Abilitanti Speciali - Insegnamento di: \u201cMetodologia della ricerca educativa\u201d M/PED-04 - 24 h (5 CFU)",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Politiche e Sociali - Universit\u00e0 del Salento C.D.L. TFA \u2013 Tirocinio Formativo Abilitante - Insegnamento di: Progettazione e valutazione degli interventi formativi M/PED-03 - 36 h (6 CFU)",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Politiche e Sociali - Universit\u00e0 del Salento C.D.L. \u201cPedagogia dell\u2019Infanzia\u201d Insegnamento di \u201cPedagogia Sperimentale\u201d M/PED-04 - 60h (10CFU)",
        "periodo": "dal 17-10-2015 al 08-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento: Laboratorio per le congetture filosofiche Progetto di riflessione-formazione-intervento per promuovere cittadinanza e inclusione sociale \"Le periferie senza scarti\" (2 ECTS) Attivit\u00e0: Formazione in contesto comunitario e valutazione dei guadagni formativi dei partecipanti",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 06-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto: Bajo el mismo techo \u2013 La Habana (Cuba) / Politecnico di Milano (Di.A.P Facolt\u00e0 di Architettura), Cujae La Habana (Facolt\u00e0 di Architettura), Grupo de Desarrollo Integral de la Capital G.D.I.C. L'Avana - Sociedad Civil Patrimonio Comunidad y Medio Ambiente La Habana (Public) One of 25 post-graduates selected for the International Workshop \"Bajo el mismo techo\" in La Habana -Cuba. Attivit\u00e0 di ricerca relative a: Analisi di contesto e analisi bisogni sociali tramite interviste agli abitanti del Barrio Cayo Hueso all\u2019interno del progetto di riqualificazione urbana e rigenerazione sociale del Masterplan di Cayo Hueso S. Patera, El equ\u00edvoco de la participaci\u00f3n, da un diario cubano, in A.V. Nufrio (a cura di), Cohabitar, dise\u00f1o i arquitectura en el marco de la cooperaci\u00f3n, Ed. Territorios y Acciones, Barcelona, 2009 (pp. 528-545) ISBN: 613-6935-5 S. Patera, Participatory approach and horizontal governance: a Cuban diary, 2\u00b0 Congreso R.E.P.S (Red Espanola Politica Social) Madrid, 2010",
        "periodo": "dal 28-08-2006 al 11-09-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto: \u201cSUD EST\u201d finanziato da: PON 2000-2006 \u2013 Asse III \u2013 Sviluppo del capitale umano di eccellenza Misura III.5 Adeguamento del sistema della formazione professionale, dell\u2019istruzione e dell\u2019alta formazione azione orientamento. Avviso 2269/2005 \u2013 Linea di intervento b) \u2013 Progetto \u201cSUD-EST\u201d. Universit\u00e0 del Salento, Accademia delle Belle Arti di Lecce, Conservatorio de Musica \u201cTito Schipa\u201d di Lecce Contratto di ricerca selezione pubblica (n\u00b0 27881 VII/16 del 25-06-2008). - Attivit\u00e0 di rilevazione di dati statistici e loro interpretazione ai fini della comprensione delle tendenze attuali del mercato del lavoro, dei profili professionali emergente e dell\u2019occupabilit\u00e0. - Ricognizione dei software esistenti per l\u2019analisi dei bisogni formativi e il bilancio di competenze - Partecipazione ad un gruppo di lavoro per l\u2019individuazione di un software per il bilancio delle competenze nell\u2019ambito del progetto Sud-Est. - (Pubblicazione): S. Patera, Le rappresentazioni dell\u2019orientamento, (pp. 69-121) in: M.G. Celentano (a cura di) Le parole dell\u2019orientamento, Ed Favia, Bari, 2009 ISBN: 978-88-95612-05-X - (Pubblicazione): S. Patera, Aspetti e sospetti nella pratica dell\u2019orientamento (pp. 15-21) (in): A. Far\u00ec (a cura di) L\u2019arte di orientarsi. La formazione artistica e culturale per lo sviluppo di una cultura dell\u2019orientamento, Amaltea, Melpignano, 2008 ISBN: 978-88-8406-110-2",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto: \u201cGovernance dei servizi: nuove tecnologie dell\u2019informazione e della comunicazione\u201d funded by P.O.R. Puglia 2000-2006 - 07064b0073 (Coord. Prof. Franco Bochicchio) CO.IN.FO. Consorzio Internuniversitario per la Formazione (Torino-IT) Attivit\u00e0 di ricerca relative a: - Elaborazione degli strumenti di ricerca, tabulazione e interpretazione dei dati della ricercar empirica, redazione del report finale di ricerca. S. Patera, L\u2019ipotesi di ricerca (pp. 75-96), Gli strumenti per l\u2019analisi e l\u2019elaborazione dei dati (pp. 129-142), La lettura dei dati (pp. 151-180), in: F. Bochicchio, A. Manfreda (a cura di), Cultura della governance e sviluppo locale. Una ricerca sul campo, Amaltea, Melpignano, 2008 \u2013 ISBN 978-88-8406-107-2",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 09-04-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cKnowledge, Health and Food for All \u2013 Advocacy campaign for a sustainable application of intellectual property rights on development processes\u201d (DCI-NSA ED /2009/ 202-205) Finanziato dalla Commissione Europea \u201cEuropeAid/127765/C/ACT/Multi\u201d Membro del Gruppo di Lavoro: \u201cBiodiversidad y saberes locales\u201d Attivit\u00e0 di ricerca riferite a: - Analizzare letteratura scientifica sul tema \u201cAgro-biodiversidad y gesti\u00f3n de los saberes locales\u201d - Costruire una criteriolog\u00eda di intervento sulla pedagog\u00eda di comunit\u00e0 per il report finale del progetto consegnato al Comitato delle Regioni - Comunicazione in meeting internazionali e congressi scientifici sul tema del progetto. - Paper (doubl\u00e9 blind review): S. Patera, Agro-biodiversity and management of the commons goods: the role of community and social pedagogy, International Conference on Education- ICE - Samos, Greece (2012). Titulo ponencia., (Proceedings) ISBN: 978-618-5009-04-5 ISSN: 1792-3867 - Paper (doubl\u00e9 blind review): S. Patera, Procesos de participaci\u00f3n y gobernanza m\u00falti-niveles de los bienes comunes. Una comparaci\u00f3n de casos Italia-Espa\u00f1a, Congreso REPS- Red Espa\u00f1ola de Pol\u00edtica Social - Pubblicazione: S. Patera, Capacitaci\u00f3n social e institucional en la gesti\u00f3n de la agro-biodiversidad: Evaluaci\u00f3n sobre un caso de estudio internacional, Revista del CLAD Reforma y Democracia, n\u00b0 64, Febrero 2016, ISSN: 1315-2378",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della Red Espa\u00f1ola de Pol\u00edtica Social (REPS)",
        "periodo": "dal 20-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca all\u2019interno dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 del Salento (coord. L. Binanti) per il progetto PRIN \u201cOntologie Pedagogiche\u201d 2009-2013 coordinato dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Pubblicazione finale: S. Patera, La dimensione metodologica: valutare interventi formativi nella prospettiva della capacitazione (pp.157-172) in L. Binanti, (a cura di), La capacitazione in prospettiva pedagogica, Collana \u201cOntologie Pedagogiche\u201d n\u00b03 diretta da U. Margiotta, Pensa Multimedia, Lecce, 2014 ISBN: 978-88-6760-202-5",
        "periodo": "dal 10-04-2011 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto: \u201cAnalisi dei bisogni di formazione del personale tecnico-amministrativo dell\u2019Universit\u00e0 del Salento\u201d (Coord. Prof. Franco Bochicchio) CO.IN.FO. Consorzio Internuniversitario per la Formazione (Torino-IT) Attivit\u00e0 di ricerca relative a: Elaborazione dello strumento di ricerca (Questionario), tabulazione e interpretazione dei dati di ricercar empirica, redazione del report di ricercar finale",
        "periodo": "dal 24-03-2012 al 02-07-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto: PON02_00563: Progetti PON02_00563: -3489339_Puglia@Service -3470993_Vincente -3448479_Rinovatis -3446857_KHIRA-3316357_MAAT Ente: Espero s.rl. - Dhitech Scarl,- Distretto Tecnologico High-Tech (Universit\u00e0 del Salento) Attivit\u00e0 di ricerca relative a: - Progettare le attivit\u00e0 di formazione nella modalit\u00e0 didattica \u201coutdoor training\u201d nella corncie dell\u2019apprendimento esperienziale e dell\u2019apprendimento per metafore - Valutazione e profilatura dei membri dei 5 gruppi dei progetti PON02_00563 - Realizzazione di attivit\u00e0 di formazione esperienziale - Valutazione delle competenze trasversali dei membri dei 5 gruppi dei progetti PON02_00563 e realizzazione portfolio delle competenze peri 5 componenti dei gruppi",
        "periodo": "dal 04-06-2013 al 13-07-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca in Pedagogia della Salute \u2013 Istituito presso il D.R.E.A.M.",
        "periodo": "dal 04-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento (Lecce-IT) \u2013 (CAPOFILA): IISS \u201cDon Tonino Bello\u201d (Tricase \u2013 IT) Progetto: LLP Eu Programme \u2013 ValeriaPlus Project: LLP-LDV-TOI-2012-1-IT1-LEO05-02485 - Relazione tra Insegnamenti e Apprendimenti con Promozione e Lavoro sull\u2019Unitariet\u00e0 di Sistema Attivit\u00e0 di ricerca relative a: - Definizione di un piano operative per la raccolta, il trattamento e l\u2019analisi e l\u2019interpretazione di dati quali/quantitative - Definizione di strumenti in ambito di ricerca sociale a finalit\u00e0 valutativa utili a monitorare e valutare i processi di insegnamento/apprendimento, nel quadro degli obiettivi fissati dal progetto",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 03-07-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile Interinstitutional agreement Erasmus+ Programme KA1 Mobility for learners and staff \u2013 HE students and staff mobility (Universit\u00e0 del Salento \u2013 Universidad de Zaragoza \u2013 Fac. Ciencias Sociales y del Trabajo)",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto: Living Lab - PUGLIA SMART LAB - LivingLab-PON02_00563_3489339 \u201cIngegneria dei Servizi Internet-Based per lo sviluppo strutturale di un territorio \u201cintelligente\u201d_PUGLIA@SERVICE\u201d Ente: Espero s.rl. - Dhitech Scarl,- Distretto Tecnologico High-Tech (Universit\u00e0 del Salento) Attivit\u00e0 di ricerca relative a: Definizione di un modello di progettazione/valutazione partecipativa con gli attori del progetto PUGLIA@SERVICE finalizzato alla progettazione di servizi di welfare comunitario nel quadro dell\u2019innovazione sociale per la Citt\u00e0 di LECCE.",
        "periodo": "dal 09-01-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "Esp\u00e9ro s.rl. azienda spinoff dell\u2019Universit\u00e0 del Salento (Lecce-IT) Progetto: \u201cApulia Cultural Identity paths\u201d R.T.I. Funded by M.I.U.R. - Bando Start-up -Avviso D.D. 436 del 13/03/2013 di cui all'art. 7, comma 3, lettera h su linea Cultura ad Impatto Aumentato Ruolo: Ricerca sul campo (focus group deliberativi) per la ricostruzione della comunit\u00e0 territoriali del distretto di Lecce area della Grecia Salentina; Sistematizzazione degli elementi tipici",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Proposta di Flipped Classroom in area umanistico-sociale all\u2019Universit\u00e0 del Salento\u201d (D.R. n\u00b01365 del 19/12/2014). Responsabile Scientifico: Prof. P. Ellerani Attivit\u00e0 di ricerca relative a: - Coordinare un\u2019attivit\u00e0 di valutazione partecipata con i 5 docenti del progetto \u201cFlipped Classroom\u201d aattraverso la procedura Swot-relazionale. Produzione report di analisi. - Paper (double blind review) S. Patera, \u201cUna valutazione dinamica della sperimentazione condotta in Edoc@Work\u201d \u2013 Congreso Internacional: EMEMITALIA2015 \u201cTeach Different!\u201d. Genova 9-11/9/2015, promosso da Sie-L (Sociedad Italiana de E-learning) e SIREM (Sociedad Italiana de Educaci\u00f3n Medial) - Publicaci\u00f3n: S. Patera, Una valutazione dinamica della sperimentazione condotta in Edoc@Work, in M. Rui, L. Messina, T. Minerva, (Eds.) Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA2015,Genova University Press, ISBN: 978-88-97752-60-8",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "INVESTIGADOR INVITADO GICCEE - Grupo de Investigaci\u00f3n de Ciencias de la Educaci\u00f3n Superior \u2013 Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana (Ecuador) Progetto di ricerca: Hacia una comunidad que se cuestiona, reflexiona y investiga. El caso UPS en Cifras Coord. Prof. Edgar Loyola Role: Defining a Participatory action-research for setting up a model on \u201csocial use of university statistics\u201d S. Patera, Hacia una comunidad acad\u00e9mica que reflexiona. Retomando la funci\u00f3n social de la estad\u00edstica orientada a los usuarios de la UPS, (p. 11-17) en Analizar, Reflexionar, Orientar: UPS en Cifras 2016, Secretar\u00eda T\u00e9cnica de Estad\u00edstica UNIVERSIDAD POLIT\u00c9CNICA SALESIANA, 2016, ISBN: 978-9978-10-247-3",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-Presidente della \u201cRed Iberoamericana de Animaci\u00f3n Sociocultural\" (nodo Ecuador)",
        "periodo": "dal 31-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Cient\u00edfico del Tercer Congreso Internacional de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n para la Sociedad (CITIS) los d\u00edas, 30 de noviembre, 1 y 2 de diciembre de 2016 \u2013 Istituto Salesiano Educazione Superiore \u2013 Vice-rettorato di Ricerca",
        "periodo": "dal 06-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Vice-presidente di Esp\u00e9ro s.r.l. \u201cServizi di formazione avanzati\u201d \u2013 azienda spinoff dell\u2019Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 12-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo di INNOVARS \u201cAssociazione delle realt\u00e0 innovative\u201d composta da 15 spinoff e startup al fine di coltivare una comunit\u00e0 di pratiche e costruire un coordinamento di spinoff e startup nella direzione di promuovere la Terza Missione dell\u2019Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 05-05-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}