{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare le priorit\u00e0: il ruolo del gioco libero nella societ\u00e0 contemporanea",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 6/2015, p. 36-39, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonio Borgogni, Simone Digennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Borgogni, Simone Digennaro (2016). Ripensare le priorit\u00e0: il ruolo",
        "del gioco libero nella societ\u00e0 contemporanea. INFANZIA, vol. 6/2015, p.",
        "36-39, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La didattica sostenibile delle attivit\u00e0 motorie",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 14, p. 119-132, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borgogni A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borgogni A. (2016). La didattica sostenibile delle attivit\u00e0 motorie.",
        "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 14, p. 119-132, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "823-831",
        "titolo": "La mobilit\u00e0 autonoma dei bambini come atto trasformativo della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "(a cura di): Dozza L. Ulivieri S, L\u2019educazione permanente a partire dale prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonio Borgogni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Borgogni (2016). La mobilit\u00e0 autonoma dei bambini come atto",
        "trasformativo della citt\u00e0. In: (a cura di): Dozza L. Ulivieri S, L\u2019educazione",
        "permanente a partire dale prime et\u00e0 della vita. p. 823-831, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-383",
        "titolo": "Un an\u00e1lisis dela participati\u00f3n deportiva en Italia desde el advocacy coalition framework",
        "ISBN": [
          "9788490642139"
        ],
        "csp": "Barcellona:Oberta UOC Publishing, ISBN: 9788490642139",
        "opera": "(a cura di): Llopis-Goig R., Participaci\u00f3n deportiva en Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Digennaro S., Sterchele D., Borgogni A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Digennaro S., Sterchele D., Borgogni A (2016). Un an\u00e1lisis dela",
        "participati\u00f3n deportiva en Italia desde el advocacy coalition framework. In:",
        "(a cura di): Llopis-Goig R., Participaci\u00f3n deportiva en Europa. p. 359-383,",
        "Barcellona:Oberta UOC Publishing, ISBN: 9788490642139"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-50",
        "titolo": "The relationship between Physical Activity, Elderly and Technologies: a literature review",
        "ISBN": [
          "978-953-7965-05-1"
        ],
        "csp": "Zagabria:Croatian Kinesiology Association, ISBN: 978-953-7965-05-1",
        "opera": "(a cura di): Novak D. Antala B. Knjaz D., Physical Education and New Technologies. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciccarelli M., Borgogni A., Capelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccarelli M., Borgogni A., Capelli G. (2016). The relationship between",
        "Physical Activity, Elderly and Technologies: a literature review. In: (a cura",
        "di): Novak D. Antala B. Knjaz D., Physical Education and New",
        "Technologies. p. 41-50, Zagabria:Croatian Kinesiology Association, ISBN:",
        "978-953-7965-05-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-25",
        "titolo": "The walk to school actions and portable devices as means to promote children\u2019s active lifestyle",
        "ISBN": [
          "978-953-7965-05-1"
        ],
        "csp": "Zagabria:Croatian Kinesiology Association, ISBN: 978-953-7965-05-1",
        "opera": "(a cura di): Novak D. Antala B. Knjaz D., Physical Education and New Technologies. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arduini M., Borgogni A., Capelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arduini M., Borgogni A., Capelli G. (2016). The walk to school actions and",
        "portable devices as means to promote children\u2019s active lifestyle. In: (a cura",
        "di): Novak D. Antala B. Knjaz D., Physical Education and New",
        "Technologies. p. 19-25, Zagabria:Croatian Kinesiology Association, ISBN:",
        "978-953-7965-05-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Topol\u2019\u010dianky",
        "titolo": "Physical activity, social inclusion and new technology: A smartphone application in favour of active aging",
        "ISBN": [
          "9788089324170"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788089324170, Rabat (Marocco), 12-14 novembre 2015",
        "opera": "1st FIEP Afro European Congress Proceedings. p. 56-61, Bratislava:END s.r.o",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciccarelli M., Borgogni A., Capelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciccarelli M., Borgogni A., Capelli G. (2016). Physical activity, social",
        "inclusion and new technology: A smartphone application in favour of active",
        "aging. In: 1st FIEP Afro European Congress Proceedings. p. 56-61,",
        "Bratislava:END s.r.o. Topol\u2019\u010dianky, ISBN: 9788089324170, Rabat",
        "(Marocco), 12-14 novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI/empiria.30.2015.13887"
        ],
        "titolo": "Playing together: the role of sports organizations in developing migrants\u2019 social capital",
        "ISSN": [
          "1139-5737"
        ],
        "journal": "EMPIRIA",
        "csp": "vol. N\u00b0 30 enero-abril 2015, p. 109-131, ISSN: 1139-5737, doi: DOI/empiria.30.2015.13887",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Borgogni, Simone Digennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Borgogni, Simone Digennaro (2015). Playing together: the role of",
        "sports organizations in developing migrants\u2019 social capital. EMPIRIA, vol.",
        "N\u00b0 30 enero-abril 2015, p. 109-131, ISSN: 1139-5737, doi:",
        "DOI/empiria.30.2015.13887"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.6092/issn.1825-8670/5045"
        ],
        "titolo": "La razionalit\u00e0 limitata delle scelte educative. ENCYCLOPAIDEIA, vol",
        "ISSN": [
          "1590-492X"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 21-36, ISSN: 1590-492X, doi: http://dx.doi.org/10.6092/issn.1825-8670/5045",
        "anno": "2015",
        "autori": "Digennaro S., Borgogni A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Digennaro S., Borgogni A. (2015). La razionalit\u00e0 limitata delle scelte",
        "educative. ENCYCLOPAIDEIA, vol. XIX, p. 21-36, ISSN: 1590-492X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.6092/issn.1825-8670/5045"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-354",
        "titolo": "I diritti inavvertiti: i minori e la pratica sportiva",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "Tomarchio A. Ulivieri S.. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Borgogni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Borgogni (2015). I diritti inavvertiti: i minori e la pratica sportiva. In:",
        "Tomarchio A. Ulivieri S.. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p.",
        "347-354, PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-269",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-17635-2_14"
        ],
        "titolo": "Sport Clubs in Italy",
        "ISBN": [
          "978-3-319-17634-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Springer, ISBN: 978-3-319-17634-5, doi: 10.1007/978-3-319-17635-2_14",
        "opera": "(a cura di): Breuer C. Hoekman R. Nagel S. Van der Werff H., Sport Clubs in Europe. A Cross-National Comparative Perspective. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Borgogni, Simone Digennaro, Davide Sterchele (Antonio Borgogni ha ricevuto l'incarico dai curatori ed \u00e8 stato il responsabile scientifico dell'opera)"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Borgogni, Simone Digennaro, Davide Sterchele (Antonio Borgogni",
        "ha ricevuto l'incarico dai curatori ed \u00e8 stato il responsabile scientifico",
        "dell'opera) (2015). Sport Clubs in Italy. In: (a cura di): Breuer C. Hoekman",
        "R. Nagel S. Van der Werff H., Sport Clubs in Europe. A Cross-National",
        "Comparative Perspective. p. 249-269, Amsterdam:Springer, ISBN:",
        "978-3-319-17634-5, doi: 10.1007/978-3-319-17635-2_14"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "196-217",
        "titolo": "Corpi e citt\u00e0. Qualit\u00e0 della vita e opportunit\u00e0 di attivit\u00e0 motoria in quattro contesti urbani europei",
        "ISBN": [
          "978-88-204-4018-3"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-4018-3",
        "opera": "(a cura di): A. M. Pioletti N. Porro (a cura di), Lo sport degli europei. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Borgogni, E. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Borgogni, E. Vannini (2013). Corpi e citt\u00e0. Qualit\u00e0 della vita e opportunit\u00e0",
        "di attivit\u00e0 motoria in quattro contesti urbani europei. In: (a cura di): A. M.",
        "Pioletti N. Porro (a cura di), Lo sport degli europei. p. 196-217,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-4018-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "561-568",
        "titolo": "The MOVE project: good practices in cross-cutting community initiatives to promote health-enhancing physical activity for socio-economically disadvantaged groups",
        "ISBN": [
          "978-86-6353-000-3"
        ],
        "csp": "Novi Sad:Faculty of Sport and Physical Education, University of Novi Sad,, ISBN: 978-86-6353-000-3, Novi Sad, Aprile 2013",
        "opera": "(a cura di): D. Madi\u0107, Exercise and Quality of Life . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Capelli, S. Digennaro, A. Borgogni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. Capelli, S. Digennaro, A. Borgogni (2013). The MOVE project: good",
        "practices in cross-cutting community initiatives to promote health-enhancing",
        "physical activity for socio-economically disadvantaged groups. In: (a cura",
        "di): D. Madi\u0107, Exercise and Quality of Life . p. 561-568, Novi Sad:Faculty of",
        "Sport and Physical Education, University of Novi Sad,, ISBN:",
        "978-86-6353-000-3, Novi Sad, Aprile 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "186",
        "titolo": "Body, Town Planning, and Participation. The Roles of Young People and Sport.. vol",
        "ISBN": [
          "9789513949297"
        ],
        "csp": "Jyv\u00e4skyl\u00e4:Jyv\u00e4skyl\u00e4 University Printing House, ISBN: 9789513949297",
        "anno": "2012",
        "autori": "Borgogni A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borgogni A. (2012). Body, Town Planning, and Participation. The Roles of",
        "Young People and Sport.. vol. 186, Jyv\u00e4skyl\u00e4:Jyv\u00e4skyl\u00e4 University Printing",
        "House, ISBN: 9789513949297"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ARGELATO (BO):Minerva",
        "titolo": "Favorire la pratica dell'attivit\u00e0 motoria da 3 a 6 anni",
        "ISBN": [
          "9788873814856"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873814856",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fumagalli G., Tortella P., Calidoni P., Tessaro F., Borgogni A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fumagalli G., Tortella P., Calidoni P., Tessaro F., Borgogni A. (2012).",
        "Favorire la pratica dell'attivit\u00e0 motoria da 3 a 6 anni. ARGELATO",
        "(BO):Minerva, ISBN: 9788873814856"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-66",
        "titolo": "Active Cities and Healthy Life Styles: the cases of the Informal Appropriation of Public Space for Leisure and Sport in Barcelona",
        "ISBN": [
          "9788089324071"
        ],
        "csp": "Bratislava:END, s.r.o, Topol'\u010dianky, ISBN: 9788089324071",
        "opera": "(a cura di): J. Labudov\u00e1 B. Antala, Healthy Active Life Style and Physical Education. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borgogni A., Vannini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borgogni A., Vannini E. (2011). Active Cities and Healthy Life Styles: the",
        "cases of the Informal Appropriation of Public Space for Leisure and Sport in",
        "Barcelona. In: (a cura di): J. Labudov\u00e1 B. Antala, Healthy Active Life Style",
        "and Physical Education. p. 58-66, Bratislava:END, s.r.o, Topol'\u010dianky,",
        "ISBN: 9788089324071"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-191",
        "titolo": "Abitare la citt\u00e0 attraverso lo sport. L\u2019appropriazione informale dello spazio pubblico come processo partecipativo: il caso di Barcellona",
        "ISBN": [
          "9788877947208"
        ],
        "csp": "Bologna:Compositori, ISBN: 9788877947208",
        "opera": "(a cura di): Farinella R. Ronconi M., Politiche dell\u2019abitare e progetti urbani. Esperienze europee. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borgogni A., Vannini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borgogni A., Vannini E. (2011). Abitare la citt\u00e0 attraverso lo sport.",
        "L\u2019appropriazione informale dello spazio pubblico come processo",
        "partecipativo: il caso di Barcellona. In: (a cura di): Farinella R. Ronconi M.,",
        "Politiche dell\u2019abitare e progetti urbani. Esperienze europee. p. 176-191,",
        "Bologna:Compositori, ISBN: 9788877947208"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "124-133",
        "titolo": "Physical Activity Levels, Motor Performance and Perceived Physical Ability in Children",
        "ISBN": [
          "9788089324071"
        ],
        "csp": "Bratislava:END s.r.o, Topol\u2019\u010dianky, ISBN: 9788089324071",
        "opera": "J. Labudov\u00e1, B. Antala (a cura di). Healthy Active Life Style and Physical Education. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Morano, A. Borgogni, D. Colella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Morano, A. Borgogni, D. Colella (2011). Physical Activity Levels, Motor",
        "Performance and Perceived Physical Ability in Children. In: J. Labudov\u00e1, B.",
        "Antala (a cura di). Healthy Active Life Style and Physical Education. p.",
        "124-133, Bratislava:END s.r.o, Topol\u2019\u010dianky, ISBN: 9788089324071"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-67",
        "titolo": "Perception of Lifestyles. A comparison between sport practising and not practising young people",
        "ISBN": [
          "9788373386570"
        ],
        "csp": "Rzeszow (POL):Wydawnictwo Uniwersytetu Rzeszowskeigo, ISBN: 9788373386570",
        "opera": "Cynarski, J., Obody\u0144ski, Porro, N., (a cura di). Sports, Bodies, Identities and Organizations \u2013 Conceptions and Problems. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borgogni A., Manzo S., Digennaro S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borgogni A., Manzo S., Digennaro S. (2011). Perception of Lifestyles. A",
        "comparison between sport practising and not practising young people. In:",
        "Cynarski, J., Obody\u0144ski, Porro, N., (a cura di). Sports, Bodies, Identities",
        "and Organizations \u2013 Conceptions and Problems. p. 58-67, Rzeszow",
        "(POL):Wydawnictwo Uniwersytetu Rzeszowskeigo, ISBN: 9788373386570"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-274",
        "titolo": "Planning Active Environments Through the Involvement of Children and Young People: a Comparative Study ",
        "ISBN": [
          "9788680231716"
        ],
        "csp": "Novi Sad:Old Commerce, ISBN: 9788680231716, Novi Sad, Serbia, 24-26 marzo 2011",
        "opera": "Exercise and Quality of Life. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borgogni A., Vannini E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Borgogni A., Vannini E. (2011). Planning Active Environments Through the",
        "Involvement of Children and Young People: a Comparative Study . In:",
        "Exercise and Quality of Life. p. 269-274, Novi Sad:Old Commerce, ISBN:",
        "9788680231716, Novi Sad, Serbia, 24-26 marzo 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La didattica sostenibile delle attivit\u00e0 motorie",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 14, p. 119-132, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borgogni A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borgogni A. (2016). La didattica sostenibile delle attivit\u00e0 motorie.",
        "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 14, p. 119-132, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare le priorit\u00e0: il ruolo del gioco libero nella societ\u00e0 contemporanea",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 6/2015, p. 36-39, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonio Borgogni, Simone Digennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Borgogni, Simone Digennaro (2016). Ripensare le priorit\u00e0: il ruolo",
        "del gioco libero nella societ\u00e0 contemporanea. INFANZIA, vol. 6/2015, p.",
        "36-39, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-383",
        "titolo": "Un an\u00e1lisis dela participati\u00f3n deportiva en Italia desde el advocacy coalition framework",
        "ISBN": [
          "9788490642139"
        ],
        "csp": "Barcellona:Oberta UOC Publishing, ISBN: 9788490642139",
        "opera": "(a cura di): Llopis-Goig R., Participaci\u00f3n deportiva en Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Digennaro S., Sterchele D., Borgogni A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Digennaro S., Sterchele D., Borgogni A (2016). Un an\u00e1lisis dela",
        "participati\u00f3n deportiva en Italia desde el advocacy coalition framework. In:",
        "(a cura di): Llopis-Goig R., Participaci\u00f3n deportiva en Europa. p. 359-383,",
        "Barcellona:Oberta UOC Publishing, ISBN: 9788490642139"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "823-831",
        "titolo": "La mobilit\u00e0 autonoma dei bambini come atto trasformativo della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "(a cura di): Dozza L. Ulivieri S, L\u2019educazione permanente a partire dale prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonio Borgogni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Borgogni (2016). La mobilit\u00e0 autonoma dei bambini come atto",
        "trasformativo della citt\u00e0. In: (a cura di): Dozza L. Ulivieri S, L\u2019educazione",
        "permanente a partire dale prime et\u00e0 della vita. p. 823-831, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI/empiria.30.2015.13887"
        ],
        "titolo": "Playing together: the role of sports organizations in developing migrants\u2019 social capital",
        "ISSN": [
          "1139-5737"
        ],
        "journal": "EMPIRIA",
        "csp": "vol. N\u00b0 30 enero-abril 2015, p. 109-131, ISSN: 1139-5737, doi: DOI/empiria.30.2015.13887",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Borgogni, Simone Digennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Borgogni, Simone Digennaro (2015). Playing together: the role of",
        "sports organizations in developing migrants\u2019 social capital. EMPIRIA, vol.",
        "N\u00b0 30 enero-abril 2015, p. 109-131, ISSN: 1139-5737, doi:",
        "DOI/empiria.30.2015.13887"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.6092/issn.1825-8670/5045"
        ],
        "titolo": "La razionalit\u00e0 limitata delle scelte educative. ENCYCLOPAIDEIA, vol",
        "ISSN": [
          "1590-492X"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 21-36, ISSN: 1590-492X, doi: http://dx.doi.org/10.6092/issn.1825-8670/5045",
        "anno": "2015",
        "autori": "Digennaro S., Borgogni A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Digennaro S., Borgogni A. (2015). La razionalit\u00e0 limitata delle scelte",
        "educative. ENCYCLOPAIDEIA, vol. XIX, p. 21-36, ISSN: 1590-492X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.6092/issn.1825-8670/5045"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-269",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-17635-2_14"
        ],
        "titolo": "Sport Clubs in Italy",
        "ISBN": [
          "978-3-319-17634-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Springer, ISBN: 978-3-319-17634-5, doi: 10.1007/978-3-319-17635-2_14",
        "opera": "(a cura di): Breuer C. Hoekman R. Nagel S. Van der Werff H., Sport Clubs in Europe. A Cross-National Comparative Perspective. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Borgogni, Simone Digennaro, Davide Sterchele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Borgogni, Simone Digennaro, Davide Sterchele (2015). Sport",
        "Clubs in Italy. In: (a cura di): Breuer C. Hoekman R. Nagel S. Van der Werff",
        "H., Sport Clubs in Europe. A Cross-National Comparative Perspective. p.",
        "249-269, Amsterdam:Springer, ISBN: 978-3-319-17634-5, doi:",
        "10.1007/978-3-319-17635-2_14"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-354",
        "titolo": "I diritti inavvertiti: i minori e la pratica sportiva",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "Tomarchio A. Ulivieri S.. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Borgogni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Borgogni (2015). I diritti inavvertiti: i minori e la pratica sportiva. In:",
        "Tomarchio A. Ulivieri S.. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p.",
        "347-354, PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "186",
        "titolo": "Body, Town Planning, and Participation. The Roles of Young People and Sport.. vol",
        "ISBN": [
          "9789513949297"
        ],
        "csp": "Jyv\u00e4skyl\u00e4:Jyv\u00e4skyl\u00e4 University Printing House, ISBN: 9789513949297",
        "anno": "2012",
        "autori": "Borgogni A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borgogni A. (2012). Body, Town Planning, and Participation. The Roles of",
        "Young People and Sport.. vol. 186, Jyv\u00e4skyl\u00e4:Jyv\u00e4skyl\u00e4 University Printing",
        "House, ISBN: 9789513949297"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-67",
        "titolo": "Perception of Lifestyles. A comparison between sport practising and not practising young people",
        "ISBN": [
          "9788373386570"
        ],
        "csp": "Rzeszow (POL):Wydawnictwo Uniwersytetu Rzeszowskeigo, ISBN: 9788373386570",
        "opera": "Cynarski, J., Obody\u0144ski, Porro, N., (a cura di). Sports, Bodies, Identities and Organizations \u2013 Conceptions and Problems. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borgogni A., Manzo S., Digennaro S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borgogni A., Manzo S., Digennaro S. (2011). Perception of Lifestyles. A",
        "comparison between sport practising and not practising young people. In:",
        "Cynarski, J., Obody\u0144ski, Porro, N., (a cura di). Sports, Bodies, Identities",
        "and Organizations \u2013 Conceptions and Problems. p. 58-67, Rzeszow",
        "(POL):Wydawnictwo Uniwersytetu Rzeszowskeigo, ISBN: 9788373386570"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "5063",
    "nome": "BORGOGNI Antonio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 stato co-direttore scientifico della collana \u201cPer Sport\u201d della Casa editrice Meridiana, Molfetta. La collana, nel corso del suo incarico, ha visto pubblicare le seguenti monografie: \u2022 Di Monte, B, Giuntini, S., Maiorella I., Di sport, raccontiamo un\u2019altra storia, 2008 \u2022 S. Raimondo, Le vibrazioni della forza, 2007 \u2022 R. Marino, F. Sebastiani, Leggera l\u2019Atletica, 2007 \u2022 G. Boni, Tutti in bici, 2006 \u2022 N. Porro, L\u2019attore sportivo, 2006 \u2022 N. Porro, Cittadini in movimento, 2005 \u2022 G. Basso, M.G.Pugliese, La Pallavolo, 2004 \u2022 M. Risaliti, I. Stramazzo, La nostra Pallacanestro, 2004 \u2022 G. Giorgi Troletti, A. Imeroni, La Vecchiaia per sport, 2004 \u2022 A. Borgogni, M. Geri, F. Lenzerini, Sport e ambiente, una relazione sostenibile, 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 responsabile della sezione \u201cCitt\u00e0 attiva e partecipata\u201d della rivista Paesaggio Urbano (Rivista scientifica di Area 8 - ISSN 1120-3544) dal n. 3/2013; la sezione tratta temi relativi ai processi educativi connessi con la progettazione partecipata di spazi pubblici e la progettazione di spazi e infrastrutture che favoriscono l\u2019attivit\u00e0 motoria. Rivista scientifica di Area 8",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer dell\u2019European Journal for Sport and Society (EJSS)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer della collana \u201cInfanzia: Studi e Ricerche\u201d, Edizioni Junior.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer della Public Library of Sciences (PLOSone)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al \u201cVI Congresso Mondiale delle citt\u00e0 educative\u201d; International Association of Educating Cities; Lisbona",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 03-11-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201c17th IAPS Congress (International Association for People Environment Studies); A Coru\u0148a (Spagna)",
        "periodo": "dal 04-07-2002 al 07-07-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore nel seminario \u201cEducazione motoria, fisica e sportiva nella scuola\u201d, IPRASE e Amm.ne Provinciale di Trento; Trento",
        "periodo": "dal 20-06-2003 al 20-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore nel convegno \u201cEducazione motoria, educazione fisica e pratica sportiva\u201d, IPRASE-Provincia di Trento; Trento",
        "periodo": "dal 12-09-2003 al 12-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201c18th IAPS Congress\u201d (International Association for People Environment Studies); Vienna",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 04-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201c3rd EASS Conference (European Association for Sociology of Sport\u201d; Jv\u00e4skyl\u00e4 (Finlandia)",
        "periodo": "dal 03-07-2006 al 05-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019 \u201cAIESEP World Congress (Association Internationale des \u00c9coles Sup\u00e9rieures d\u2019\u00c9ducation Physique), Jv\u00e4skyl\u00e4 (Finlandia)",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 09-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201c19th IAPS Congress\u201d (International Association for People Environment Studies), IAPS e Universit\u00e0 di Alessandria d\u2019Egitto; Alessandria (Egitto),",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 24-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201cV EASS Congress\u201d (European Association of Sociology of Sport), Bled (Slovenia)",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201cFIEP World Congress 2008\u201d (Federation International d\u2019Education Physique); Vierum\u00e4ki (Finlandia)",
        "periodo": "dal 28-08-2008 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201cVI EASS Congress\u201d (European Association of Sociology of Sport); Roma",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 17-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al \u201cMOVE2009 World Congress on Active Cities\u201d. ISCA (International Sport and Culture Association), Copenaghen.",
        "periodo": "dal 21-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno PATHE (Physical Activity Towards a Healthier Europe) (evento finale dell\u2019omonimo progetto europeo coordinato da ISCA (International Sport and Culture Association). ISCA, Belgrado",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 25-04-2010"
      },
      {
        "content": "Chairman e relatore al VII Congresso EASS (European Association of Sociology of Sport). Universit\u00e0 di Porto (Portogallo)",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIII World Sport for All Congress, IOC (International Olympic Committee), Jyv\u00e4skyl\u00e4",
        "periodo": "dal 06-10-2010 al 10-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cDiamo corpo alla mente\u201d, Dipartimento Istruzione e formazione, Provincia Autonoma di Bolzano; Bolzano",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al III Congresso Nazionale SISMES (Societ\u00e0 Italiana delle Scienze Motorie e Sportive) , SISMES, Universit\u00e0 di Verona; Verona 29/9-1/10/2011",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Street Life\", University of Turku; Turku (FIN)",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 06-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al IV Congresso nazionale SISMES (Societ\u00e0 Italiana delle Scienze Motorie e Sportive), SISMES e Universit\u00e0 di Palermo; Palermo, 5-7/9/2012",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al \"XII World Leisure Congress\". World Leisure Organization, Rimini.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 03-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Corso Nazionale di Aggiornamento Supervisori del Progetto Alfabetizzazione Motoria, CONI e MIUR, Ostia; Il titolo della presentazione \u00e8 stato \u201cTra relazioni e paradossi: la relazione tra educatori\u201d",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 16-12-2012"
      },
      {
        "content": "Chairman e relatore al X Congresso EASS (European Association of Sociology of Sport); Universit\u00e0 di Cordova; Cordova (Spagna)",
        "periodo": "dal 05-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u20198\u00b0 FIEP (F\u00e9d\u00e9ration Internationale d\u2019\u00c9ducation Physique) European Congress, Bratislava 29/08-01/09 2013",
        "periodo": "dal 29-08-2013 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Key note speaker (presentazione di riferimento) della sessione 1/B al V Congresso Nazionale SISMES-Societ\u00e0 Italiana delle Scienze Motorie e Sportive. SISMES e Universit\u00e0 di Pavia, Pavia, 27-29/9/2013; il titolo della relazione \u00e8 stato \u201cOvercoming barriers inhibiting migrants to sport participation: results from eight case-studies\u201d. (Nella stesura delle sessioni la presentazione del sottoscritto non appare \"di riferimento\" per mero errore materiale; lo si deduce, tuttavia, dal programma generale del congresso che prevede una presentazione di riferimento - la prima - anche per la sessione 1/B).",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 29-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \u201cFit for Life\u201d (evento finale dell\u2019omonimo progetto europeo). Comune di Stoccarda, Stoccarda 18-19/03/2014; il titolo della relazione \u00e8 stato \u201cHealthy ageing in the city\u201d",
        "periodo": "dal 18-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno SIPED 2014 \u201cPedagogia militante. Diritti, culture, territori\u201d; SIPED e Universit\u00e0 di Catania; Catania",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Biennale dello Spazio Pubblico, Universit\u00e0 di Roma3, Roma 21-23/5/2015",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internationale AIESEP (Association Internationale des \u00c9coles Sup\u00e9rieures d\u2019\u00c9ducation Physique) 2015; AIESEP e Universidad Europea di Madrid; Madrid",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 11-07-2015"
      },
      {
        "content": "Key note speaker della sessione OP12 al VII Congresso Nazionale SISMES-Societ\u00e0 Italiana delle Scienze Motorie e Sportive. SISMES e Universit\u00e0 di Padova, Padova, 2-4/10/2015; il titolo della relazione \u00e8 stato \u201cAltruistic physical activity and city sustainability: a policy-making perspective\u201d",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 1st FIEP (F\u00e9d\u00e9ration Internationale d\u2019\u00c9ducation Physique) Afro-European/10th FIEP European congress 2015; FIEP e Institute Royal de Formation de Cadres; Rabat (Marocco)",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Conferenza internazionale \u201cAutonomia \u00e8 salute. L\u2019autonomia di movimento delle bambine e dei bambini\u201d. CNR-ISTCe Regione Lazio, Roma, 23/11/15; il titolo della relazione \u00e8 stato \u201cLa citt\u00e0 attiva e i bambini: il diritto all\u2019autonomia come atto trasformativo\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale SIPED 2015 \u201cL\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita \u2013 Dalla scuola dell\u2019infanzia all\u2019universit\u00e0\u201d, Bressanone, 2-5/12/2015; titolo dell\u2019intervento \u201cLa mobilit\u00e0 autonoma dei bambini come atto trasformativo della citt\u00e0\u201d. Il programma non conteneva i relatori delle singole sessioni; il sottoscritto dichiara di essere intervenuto nella sessione svoltasi il 4 dicembre dalle 14:00 alle 18:00 \"Contesti e territori per il lifewide learning\" Coordinatori: Loretta Fabbri, Massimiliano Tarozzi",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e chair della Thematic Session sulle Active Cities al 13\u00b0 European Association for Sociology of Sport (EASS) Congress, Copenhagen, 4-7/05/2016 (data della thematic session 04/05/2016). Il sottoscritto \u00e8 anche stato il primo relatore della sessione con la relazione dal titolo \"The role of the body in the city future: the active city perspective\"",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Key note speaker (primo relatore) della sessione SP/5 della \u201cQuarta Giornata Internazionale Bicocca \u2013 L\u2019educazione Interculturale all\u2019epoca dei nuovi fondamentalismi\u201d; Universit\u00e0 Milano Bicocca 26 maggio 2016. Il titolo della relazione \u00e8 stato \u201cIl ruolo delle reti associative e dell\u2019outdoor education nei processi di integrazione dei migranti\u201d",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XIX Conferenza Nazionale SIU (Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti) \u201cResponsabilit\u00e0 e e strumenti per l\u2019Urbanistica al servizio del Paese\u201d, Catania, SIU e Universit\u00e0 di Catania, 16-18/06/2016; titolo della relazione \u201cDalla citt\u00e0 al territorio attivo: verso un modello italiano\u201d",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato nell\u2019ambito delle \u201cInternational Lectures Series 2016/17\u201d organizzate da The Royal Danish Academy of Fine Arts, School of Architecture, Copenhagen, Denmark, 01/09/2016; il titolo della conferenza \u00e8 stato \u201cThe body and the city: Implicit and disregarded relationships\u201d. https://kadk.dk/kalender/international-lecture-series-antonio-borgogni.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al VIII Congresso Nazionale SISMES-Societ\u00e0 Italiana delle Scienze Motorie e Sportive, SISMES e Universit\u00e0 Foro Italico, Roma, 7-9/10/2016; il titolo della relazione \u00e8 stato \u201cImproving infrastructures for Leisure Time Physical Activity: a policy making perspective\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 09-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale SIPED 2016 \u201cScuola Democrazia Educazione \u2013 Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\u201d, Lecce, 27-29 ottobre 2016; il titolo della propria relazione \u00e8 stato \u201cIl bambino e la citt\u00e0: libert\u00e0 di movimento e democrazia nello spazio pubblico\u201d",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno ELOA (Network on Education and Learning of Older Adults) della European Society for Research on the Education of Adults (ESREA) \u201cAging in a multicultural world \u2013 individual and social contexts of learning\u201d, Dipartimento di Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Wroclaw, Polonia, 17-19 Novembre 2016. Il titolo della sua relazione \u00e8 stato \u201cBodies and public spaces: healthy ageing in active cities\u201d (18/11/2016)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca denominato \u201cPartecipazione e cambiamento\u201d, commissionata da Consorzio Ferrara Ricerche in convenzione con Polisportiva G. Masi di Casalecchio di Reno; il progetto, finanziato dalla Polisportiva stessa, ha portato fondi per 22.300\u20ac con tre diverse convenzioni nei tre anni. Il Consorzio Futuro in Ricerca (CFR), ha sede legale c/o l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara - Via Savonarola, 9, \u00e8 un\u2019 organizzazione non-profit, a partecipazione pubblica e privata, i cui obiettivi principali sono la promozione, lo sviluppo e la valorizzazione delle risorse umane, scientifiche, tecnologiche ed economiche del territorio ferrarese. Nato nel 1993 come Consorzio Ferrara Ricerche, CFR ha assunto la nuova denominazione nel 2014 in considerazione della proiezione nazionale e internazionale della propria attivit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca denominato \u201cDiritti in campo- Sportpertutti per una societ\u00e0 multiculturale\u201d, commissionata da Consorzio Ferrara Ricerche in convenzione con UISP Nazionale; il progetto era finanziato dalla legge 383/2000 (2011/2012); Il progetto ha portato fondi per 9.500\u20ac.(Il Consorzio Futuro in Ricerca (CFR), ha sede legale c/o l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara - Via Savonarola, 9, \u00e8 un\u2019 organizzazione non-profit, a partecipazione pubblica e privata, i cui obiettivi principali sono la promozione, lo sviluppo e la valorizzazione delle risorse umane, scientifiche, tecnologiche ed economiche del territorio ferrarese. Nato nel 1993 come Consorzio Ferrara Ricerche, CFR ha assunto la nuova denominazione nel 2014 in considerazione della proiezione nazionale e internazionale della propria attivit\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca denominato \"Capitan Uncino - In mare aperto per tutte le abilit\u00e0\", commissionata da Consorzio Ferrara Ricerche in convenzione con UISP Nazionale; il progetto era finanziato dalla legge 383/2000 (2012/2013). Il progetto ha portato fondi per 6500\u20ac.(Il Consorzio Futuro in Ricerca (CFR), ha sede legale c/o l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara - Via Savonarola, 9, \u00e8 un\u2019 organizzazione non-profit, a partecipazione pubblica e privata, i cui obiettivi principali sono la promozione, lo sviluppo e la valorizzazione delle risorse umane, scientifiche, tecnologiche ed economiche del territorio ferrarese. Nato nel 1993 come Consorzio Ferrara Ricerche, CFR ha assunto la nuova denominazione nel 2014 in considerazione della proiezione nazionale e internazionale della propria attivit\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca denominato \u201cIndisciplinati - Stili di vita attivi e sport di strada per la tutela dell'adolescenza\u201d, commissionata da Consorzio Ferrara Ricerche in convenzione con UISP Nazionale; il progetto era finanziato dalla legge 383/2000 (2013/2014). Il progetto ha portato fondi per 9400\u20ac. (Il Consorzio Futuro in Ricerca (CFR), ha sede legale c/o l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara - Via Savonarola, 9, \u00e8 un\u2019 organizzazione non-profit, a partecipazione pubblica e privata, i cui obiettivi principali sono la promozione, lo sviluppo e la valorizzazione delle risorse umane, scientifiche, tecnologiche ed economiche del territorio ferrarese. Nato nel 1993 come Consorzio Ferrara Ricerche, CFR ha assunto la nuova denominazione nel 2014 in considerazione della proiezione nazionale e internazionale della propria attivit\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 10-07-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell'EASS (European Association for Sociology of Sport) dal 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della FIEP (Federation Internationale d\u2019Education Phyisique) dal 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della SISMES (Societ\u00e0 Italiana delle Scienze Motorie e Sportive) dal 2011",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'AIESEP (Association Internationale des \u00c9coles Sup\u00e9rieures d\u2019\u00c9ducation Physique) dal 2011",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario dell'ARSP (Accademia Romana di Sanit\u00e0 Pubblica) dalla fondazione avvenuta nel 2013. Il Presidente ARSP \u00e8 il Prof. Gualtiero Walter Riccardi, Presidente dell'Istituto Superiore di Sanit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) dal 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Senior della SIU (Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti) dal 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato in Ingegneria Elettrica e dell\u2019Informazione Ciclo XXV presso l\u2019Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale; AA di inizio 2009",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato \u201cSistemi, tecnologie e dispositivi per il movimento e la salute\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, Ciclo XXVI; AA di inizio 2010",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato \u201cSistemi, tecnologie e dispositivi per il movimento e la salute\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, Ciclo XXVII; AA di inizio 2011",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Supervisore/tutor di studenti di dottorato A livello internazionale \u2022 Co-tutor dell\u2019Arch. Elena Dorato nell\u2019International PhD in Architecture and Urban Planning - IDAUP - XXIX ciclo, da AA 2014/15; home institution: Dipartimento di Architettura Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara in cooperation with Polis University of Tirana, Department of Architecture and Urban Planning, and University of Malta, Faculty for the Built Environment, curriculum Urban Planning. \u2022 Membro del followers group della Dott.ssa Anna Lee Mellin, dottorato in Social Sciences of Sport, Universit\u00e0 di Jyv\u00e4skyl\u00e4 (FIN). A livello nazionale \u2022 Co-tutor paritario della Dott.ssa Monia Arduini nel dottorato in Ingegneria Elettrica e dell\u2019Informazione UNICLAM, Curriculum in Ambienti e Tecnologie per il Movimento e la salute, Ciclo XXX, inizio AA 2014/15. \u2022 Co-tutor paritario della Dott.ssa Marica Ciccarelli nel dottorato in Ingegneria Elettrica e dell\u2019Informazione UNICLAM Curriculum in Ambienti e Tecnologie per il Movimento e la salute, Ciclo XXIX, inizio 2014. \u2022 Tutor del Dott. Matteo Pagliarella nel dottorato in Ingegneria civile, Meccanica e biomeccanica UNICLAM, Ciclo XXIX, inizio 2014. \u2022 Tutor del Dott. Marco Aresti nel dottorato in Sistemi, tecnologie e dispositivi per il movimento e la salute UNICLAM, Ciclo XXVIII, inizio 2013. \u2022 Tutor della Dott.ssa Lavinia Pompili nel dottorato in \u201cSistemi, tecnologie e dispositivi per il movimento e la salute\u201d UNICLAM, Ciclo XXVI, inizio 2011. Dottorato conseguito nel 2014. Il titolo della tesi \u00e8 stato \u201cThe influence of the playgrounds georeferencing, layout, and equipment in the development of active life styles in children\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato \u201cSistemi, tecnologie e dispositivi per il movimento e la salute\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, Ciclo XXVIII; AA di inizio 2012",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato \u201cIngegneria civile, Meccanica e biomeccanica\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, Ciclo XXIX; AA di inizio 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente invitato presso la Facolt\u00e0 di Sport Sciences dell''Universit\u00e0 di Novi Sad (Serbia)",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019INEFC di Lleida (S) in Teaching Mobility Erasmus",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universit\u00e0 di Jyv\u00e4skyl\u00e4 (FIN) in Teaching Mobility Erasmus",
        "periodo": "dal 17-03-2013 al 24-03-2013"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universit\u00e0 di Jyv\u00e4skyl\u00e4 (FIN) in Teaching Mobility Erasmus",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso University of Jyv\u00e4skyl\u00e4 (FIN) nello Sport Management and Health Promotion International Master Degree",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universit\u00e0 di Jyv\u00e4skyl\u00e4 (FIN) in Teaching Mobility Erasmus",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso University of Jyv\u00e4skyl\u00e4 (FIN) nello Sport Management and Health Promotion International Master Degree",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universit\u00e0 di Jyv\u00e4skyl\u00e4 (FIN) in Teaching Mobility Erasmus",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Si allega il Curriculum Vitae completo",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dichiarazione del candidato relativa alla pubblicazione, inserita con il codice 10110567 ai fini dell'art. 7 del DM 120/16: Digennaro S., Borgogni A. (2015). La razionalit\u00e0 limitata delle scelte educative in Encyclopaideia XIX (41), 21-36, 2015, ISSN 1590-492X, DOI: 10.6092/issn.1825-8670/5045",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dichiarazione del Direttore di Encyclopaideia relativa all'attribuzione dell'ISSN alla rivista stessa",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienze di cooperazione internazionale \u2022 \u00c8 stato consulente e formatore di operatori locali nella sezione \"Sport e animazione per bambini di strada\" nell\u2019ambito del progetto \"Peace building through strengthening the capacity of Elman Peace Centre Mogadishu, Somalia\", finanziato dalla Unione Europea e organizzato dalle ONG COSPE e UCSI (Luglio-Settembre 1997) \u2022 Ha svolto una missione di consulenza sulla fattibilit\u00e0 del progetto \u201cMerka Cup\u201d, organizzato da COSV e UISP e finanziato dalla Regione Lombardia nell\u2019ambito del progetto \u201cPeace building and re-integration in Lower Shabelle\u201d finanziato dall\u2019Unione Europea ed organizzato dalla ONG COSV (luglio 1998). \u2022 Ha affiancato gli operatori del \u201cChild In Need Institute\u201d (CINI) di Calcutta, nell\u2019ambito del progetto \u201cAsha\u201d, agosto 1999.",
        "periodo": "dal 01-07-1997 al 31-08-1999"
      },
      {
        "content": "In ambito extra-universitario, prima di divenire strutturato, il sottoscritto \u00e8 stato responsabile scientifico di ricerche in ambito pedagogico (in particolare progettazione partecipata con studenti e docenti di cortili scolastici e percorsi sicuri casa-scuola); degli stili di vita ; sportivo; urbanistico. Responsabile scientifico di ricerche in ambito pedagogico e sportivo nei seguenti progetti: o \u201cLa societ\u00e0 sportiva ideale\u201d, commissionata da UISP Emilia Romagna, progetto finanziato dalla Regione Emilia Romagna con fondi del Ministero della Giovent\u00f9, programma POGAS, 2007/2009; o \u201cI giovani progettano la Societ\u00e0 Sportiva Ideale\u201d, commissionata dal Comune di Ferrara, Assessorato ai Giovani, 2006/2007-2007/2008; o \u201cUno stile di vita attivo: una conquista che inizia dall\u2019infanzia\u201d, commissionata da UISP Trentino e Provincia Autonoma di Trento, 2002/04; o \u201cDonne e benessere\u201d, commissionata dal Comune di Ferrara, 2004; o \u201cBambine e bambini in movimento\u201d, commissionata dalla Provincia di Ferrara, 2004. Responsabile scientifico di ricerche e ricerche-azioni concernenti la qualit\u00e0 della vita urbana nell\u2019ambito di progetti di urbanistica partecipata tra cui: \u2663 \"Il grattacielo si progetta\", Comune di Ferrara, 2006; \u2663 \"Riqualificazione del bosco della Panfilia\", Provincia di Ferrara, 2004; \u2663 \u201cAgenda 21 Scuola\u201d, Provincia di Ferrara, 2002; \u2663 \u201cDue parchi per Mizzana\u201d, Comune di Ferrara, 2001; \u2663 \u201cSicurezza sociale nei quartieri Giardino e San Giacomo\u201d, Comune di Ferrara, 2000/2001; \u2663 \u201cCorpi, anziane, citt\u00e0\u201d, Comune di Ferrara, 1998; \u2663 \u201cQualit\u00e0 urbana nel quartiere Doro\u201d, Comune di Ferrara-Circoscrizione Giardino-Arianuova-Doro, 1996. Responsabile pedagogico di ricerche-azioni di urbanistica partecipata in collaborazione con il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara: \u2663 \"12 colori per 12 comuni\", 2003; \u2663 \"Comune di Pavullo\", 2004. Coordinatore pedagogico di progettazioni di spazi e cortili scolastici \u2663 \u201cIl parco del Liceo Ariosto\u201d, Ferrara,1999/2001; \u2663 \"Scuola Alda Costa: una scuola, un giardino\", Ferrara, 2004/2005; \u2663 \"Il cortile lo progettiamo noi: i bambini e i luoghi di vita\", Comacchio (FE), A.S. 2004/2005. Coordinatore pedagogico di progetti sui percorsi sicuri casa scuola \u2663 \"Andiamo a scuola senza macchina - Per un Mobility Management scolastico\", Comuni di Calderara di Reno e Crevalcore, A.S. 2007/2008; \u2022 \"Percorsi Sicuri Casa\u2013Scuola\", Comune di Portomaggiore (FE), A.S. 2005/2006; \u2022 \"Percorsi sicuri\", Comune di Ferrara, Circoscrizione Centro, AS 2006/07; \u2022 \"Percorsi sicuri\", SE Sacro Cuore e SM Dante Alighieri, Comune di Ferrara, AS 2005/06; \u2022 \"Bambine e bambini pi\u00f9 autonomi e sicuri\", Comune di Ferrara, AA.SS. 2003/2004 e 2004/05) \u2022 \"Percorsi sicuri e pedibus alla S.E. Bombonati\", Comune di Ferrara, AA. SS. 2002/23 fino al 2005/06; \u2022 \"Percorsi sicuri casa-scuola a Porotto\", Comune di Ferrara, AS 2001/2002; \u2022 \"Percorsi sicuri nel Quartiere Giardino - Scuole Elementari Govoni e Poledrelli\", Comune di Ferrara, AA.SS. 2000/01 e 2001/02.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 08-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarichi in associazioni \u2022 Presidente (2006-2013) dell\u2019Associazione \"Il corpo va in citt\u00e0 \u00ae\" che ha svolto ricerche-azioni in campo urbanistico, educativo, sportivo. o L\u2019Associazione ha ottenuto, in varie occasioni, fondi europei (Programma Cultura 2000, Programmi Giovent\u00f9 2004, 2005, 2006, 2007, 2008) per svolgere azioni e ricerche. o L\u2019Associazione ha conseguito \u2663 nel 2005 il premio IQU, Innovazione e Qualit\u00e0 Urbana bandito da Maggioli editore in occasione di EUROP.A., salone delle autonomie locali. \u2663 nel 2007 ha contribuito al conseguimento dello stesso premio da parte del Comune di Ferrara, come associazione citata quale realizzatrice del progetto vincitore. o \u00c8 ideatore, promotore e organizzatore, insieme con Filippo Lenzerini, della ricerca-azione \u201cAnalisi di impatto ambientale di Vivicitt\u00e0\u201d (Corsa podistica internazionale organizzata da UISP), sperimentata nell\u2019edizione di Ferrara nel 2004, dal 2007 divenuta progetto nazionale UISP ed effettuata prima in 9 citt\u00e0 campione poi estesa a 35 citt\u00e0. La prima sperimentazione \u00e8 documentata nel testo \u201cL\u2019ambiente \u00e8 sportivo\u201d (punto 5.1) \u2022 Responsabile nazionale del settore Universit\u00e0 e ricerca della UISP, dal 2009 al 2012. \u2022 Responsabile nazionale delle politiche educative e giovanili della UISP dal 2002 al 2005, dal 2006 al 2009. \u2022 Responsabile della Formazione della OnG \u201cPeace Games\u201d dal 1999 al 2003. \u2022 Responsabile della formazione dell\u2019Associazione Nazionale CAMINA, anno 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della \u201cCommissione per il riordino dei cicli scolastici\u201d presso il Ministero della Pubblica Istruzione da gennaio 2001 fino ad aprile 2001. Ha partecipato ai lavori della sottocommissione Educazione Fisica, composta da quattro membri, nell\u2019ambito della Commissione convocata dal Ministro de Mauro. La Commissione ha avuto il compito di riscrivere i programmi di insegnamento delle Scuole Elementari, Medie e Superiori.",
        "periodo": "dal 10-01-2001 al 30-04-2001"
      },
      {
        "content": "Dichiarazione attribuzione agli autori dei seguenti articoli e saggi: 1) Borgogni A., Digennaro S. (2016). Ripensare le priorit\u00e0: il ruolo del gioco libero nella societ\u00e0 contemporanea. Infanzia 1/2016, pp. 36-39. ISSN 0390-2420; 2) Borgogni A., Digennaro S., Sterchele D. (2015). Sports Clubs in Italy. In Breuer C., Hoekman R., Nagel S., Van der Werff H. Sport Clubs in Europe- A Cross-national Comparative Perspective, pp. 249-269. Springer International Publishing: Amsterdam. ISBN 978-3-319-17634-5; DOI: 10.1007/978-3-319-17635-2_14. 3) Borgogni A., Digennaro S. (2015). Playing together: the role of sports organisations in developing migrants\u2019 social capital in Moscoso Sanchez D., Sanchez R., Advances in Methodology and Sociology of Sport. EMPIRIA. Journal of Methodology in Social Sciences Revista de Metodolog\u00eda de Ciencias Sociales. N.o 30, enero-abril, 2015, pp. 109-131. ISSN: 1139-5737, DOI/empiria.30.2015.13887; 4) Borgogni A., Manzo, S., Digennaro, S., (2011). Perception of Lifestyles. A comparison between sport practising and not practising young people, in Cynarski, J., Obody\u0144ski, Porro, N.,(Eds.) Sports, bodies, Identities and Organizations \u2013 Conceptions and Problems, Wydawnictwo Uniwersytetu Rzeszowskeigo, Rzeszow (POL); pp. 58-67; ISBN 978-83-7338-657-0.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al \"Gruppo di ricerca sull\u2019educazione psicomotoria e sulle tematiche del corpo\" collegato alla cattedra di Pedagogia Speciale dell'Universit\u00e0 di Bologna di cui era titolare il Prof. Andrea Canevaro dal 1986 al 2001, anno di scioglimento del gruppo",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca europeo \"Measure\" che studia gli aspetti sociali ed educativi della partecipazione alle attivit\u00e0 motorie e sportive in Europa. Come esempio di produzione editoriale del gruppo di ricerca cito qui il libro di Breuer C., Hoekman R., Nagel S., Van der Werff H. (2015) \"Sport Clubs in Europe- A Cross-national Comparative Perspective\", in cui il sottoscritto ha pubblicato il saggio Borgogni A., Digennaro S., Sterchele D. (2015). Sport Clubs in Italy: pp. 249-269. Springer. ISBN: 9783319176345; DOI: 10.1007/978-3-319-17635-2_14La seguente descrizione \u00e8 tratta dal sito: Measure stands for Meeting for European Sport Participation and Sport Culture Research, and contributes to the understanding of differences in sport participation. The MEASURE network is inititated in 2010 by Koen Breedveld and Remco Hoekman of the Mulier Institute and Jeroen Scheerder of the Catholic University Leuven. Already in the 70s the first cross-national sport participation surveys have been launched. This resulted in a first attempt to rationalize sports policies in Europe. However, in order to improve the sport participation research in countries and increase the understanding of sport the need for a European framework on sport participation research increased. Because of the growing interest for benchmarking sport participation data there is a strong demand for a standardized definition of sport and an objective approach for sport participation research. In Europe this resulted at the end of the last century in the COMPASS project (Co-Ordinated Monitoring of PArticipation in SportS) (UK Sport, 1999). The COMPASS project addressed the problem of the variety of methodologies for data collection and data analysis that were used by European countries. The different research approaches made it difficult to compare the results. Therefore, the COMPASS project was foremost focused on improving the comparability of sport participation research in Europe. Despite the success of COMPASS in developing a framework, this initiative never succeeded in making the results of different European countries truly comparable (van Bottenburg et al., 2005; Van Tuyckom et al., 2010). The guidelines do not prescribe exactly what to do in all the phases of the research process, e.g. (1) the sampling and fieldwork, (2) the research question formulation, and (3) the analysis procedures. A different approach on these fields will inevitably lead to differences with regard to outcomes. In addition the guidelines do not overcome cultural differences in interpreting the concept of sport. After the COMPASS project and the reports based on the Eurobarometer survey, a new initiative was launched in order to create a better understanding of differences in sports participation in Europe.This new initiative is called MEASURE, which stands for Meeting for European Sport Participation and Sport Culture Research. After a first meeting of sport participation experts during the 7th EASS Conference in Porto, the MEASURE project was officially launched during the Expert Meeting on Sport Participation in Europe organized in October 2010 in Leuven.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "ELOA (Education and Learning of Older Adults), \u00e8 un network di ricerca di ESREA (European Society for Research on the education of Adults). ESREA \u00e8 una societ\u00e0 scientifica fondata nel 1991, con sede presso l\u2019Universit\u00e0 di Link\u00f6ping, in Svezia. L\u2019obiettivo \u00e8 quello di offrire agli studiosi che si occupano di educazione e apprendimento degli adulti una piattaforma comune a livello europeo e di promuovere e disseminare ricerche teoriche ed empiriche. http://www.esrea.org/?l=en. ELOA si occupa in particolare dell\u2019educazione formale e informale delle persone anziane http://www.esrea.org/older_learner_network?l=en.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Active City Network (ACN), gruppo di ricerca interdisciplinare nell\u2019ambito del progetto \u201cActivity and Health Enhancing Physical Activity Network \u2013 APEN\u201d coordinato dal Prof. Ren\u00e9 Kural (Royal Danish Academy of Fine Arts, School of Architecture), composto dai Professori Bent Egberg Mikkelsen (Universit\u00e0 di Aalborg), Jens Troelsen (Universit\u00e0 di Copenaghen), Kimmo Suomi (Universit\u00e0 di Jyv\u00e4skyl\u00e4), Romeo Farinella (Universit\u00e0 di Ferrara), Astrid Pernille Jespersen (Universit\u00e0 di Copenaghen), Karin Book (Universit\u00e0 di Malm\u00f6). Il gruppo di ricerca ha ottenuto un finanziamento, per tre anni, dalla Fondazione Danese Realdania (2016-2019). http://www.apen.dk/acn",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di studio \"Educazione Fisica e Pedagogia dello Sport\" della SISMES (Societ\u00e0 Italiana delle Scienze Motorie e Sportive), dal 25 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 25-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico per UNICLAM del Progetto europeo \u201cA cross-sectoral valorisation framework for the lifelong learning strategy in sport\u201d \u2013 Vsport+\u201d, finanziato nell\u2019ambito del Lifelong Learning Programme 2007/2013-KA4 Multilateral projects da EACEA (The Education, Audiovisual and Culture Executive Agency), agreement 518911-LLP-1-2011-1-FR-KA4-KA4MP. Project Leader EOSE (European Observatoire for Sport and Employment) (29 mesi: 1/11/2011-31/03/2014).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico per UNICLAM del Progetto europeo 'Good Governance in Grassroot Sport' finanziato dalla `DG for Education and Culture under the 2011 Preparatory Action in the Field of Sport agreement EAC-2011-0451. Project leader ISCA (International Sport and Culture Association) (14 mesi 1/11/2012-31/12/2013)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico per UNICLAM del Progetto europeo \u201cIMPALA.net\u201d finanziato nell\u2019ambito dell\u2019Erasmus+ Sport Program \u2013 Call EAC/S11/13 for \u201cCollaborative partnerships\u201d. Grant agreement n\u00b0 2014-3140/021-001. Project leader Friederich-Alexander Universitat Erlangen-Nurnberg (Germania). 24 mesi: 1/01/2015-31/12/2016. Il progetto ha portato fondi per 35.045\u20ac.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico per UNICLAM del Progetto europeo \u201cS2A- Strategy to Action - Supporting the professionalisation of sport organisations through the definition of work-based competencies and the development of fit-for-purpose training for Sport Administrators\u201d finanziato nell\u2019ambito del Programma Erasmus+ Key Actions 2 \u2013 Strategic Partnerships. Reference number: 2015-1-FR01-KA202-015201. Project Leader EOSE (European Observatoire of Sport and Employment). 30 mesi: 1/09/15-28/02/2018. Il progetto ha portato fondi per 15.981\u20ac.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico per UNICLAM del Progetto europeo \u201cSASPORT - A European Sector Skills Alliance for Sport\u201d riguardante la costituzione di una Sector Skills Alliance for the Sport and Physical Activity Sector; agreement reference number 575668-EPP-1-2016-1-FR-EPPKA2-SSA-N firmato con EACEA-Education, Audiovisual and Culture Executive Agency. Project Leader EOSE (European Observatoire of Sport and Employment) (FR). 36 mesi: 1/11/16-31/10/2019. Il progetto ha portato fondi per 20.000\u20ac (il contratto deve ancora essere firmato).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}