{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-101",
        "titolo": "Il ruolo dell'outdoor nella didattica inclusiva (II parte Bisogni Educativi Speciali e didattica outdoor)",
        "ISBN": [
          "9788867603909"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 9788867603909",
        "opera": "Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli. (a cura di): Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli, L\u2019educazione outdoor. Territorio, cittadinanza,identit\u00e0 plurali fuori dalle aule scolastiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria, Marta Prosperi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria, Marta Prosperi (2016). Il ruolo dell'outdoor nella",
        "didattica inclusiva (II parte Bisogni Educativi Speciali e didattica outdoor).",
        "In: Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli. (a cura",
        "di): Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli,",
        "L\u2019educazione outdoor. Territorio, cittadinanza,identit\u00e0 plurali fuori dalle aule",
        "scolastiche. p. 93-101, LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 9788867603909"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "BISOGNI EDUCATIVI SPECIALI (BES). Ridefinizioni concettuali e operative per una didattica inclusiva. Un\u2019indagine esplorativa",
        "ISBN": [
          "9788891728135"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891728135",
        "anno": "2016",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Isidori Maria Vittoria (2016). BISOGNI EDUCATIVI SPECIALI (BES).",
        "Ridefinizioni concettuali e operative per una didattica inclusiva. Un\u2019indagine",
        "esplorativa. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891728135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2015). Liquid book and Special Educational Needs.",
        "FORM@RE, vol. N.15, p. 145-151, ISSN: 1825-7321, doi: DOI:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/formare-17067"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-174",
        "titolo": "Caratteristiche degli interventi didattici rivolti agli alunni con Disturbi Specifici dell\u2019Apprendimento DSA",
        "ISBN": [
          "9788867091430"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091430",
        "opera": "Maria Vittoria Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici dell'apprendimento a scuola (DSA). La formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria (2014). Caratteristiche degli interventi didattici rivolti",
        "agli alunni con Disturbi Specifici dell\u2019Apprendimento DSA. In: Maria Vittoria",
        "Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici",
        "dell'apprendimento a scuola (DSA). La formazione degli insegnanti. p.",
        "165-174, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091430"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "619-627",
        "titolo": "La didattica meta cognitiva nelle condizioni di crisi (Terza sezione: Ricerca, innovazione e internazionalizzazione in didattica e pedagogia speciale)",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-194-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-194-3",
        "opera": "Michele Corsi. (a cura di): Michele Corsi, La ricerca pedagogica in Italia Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria (2014). La didattica meta cognitiva nelle condizioni di",
        "crisi (Terza sezione: Ricerca, innovazione e internazionalizzazione in",
        "didattica e pedagogia speciale). In: Michele Corsi. (a cura di): Michele",
        "Corsi, La ricerca pedagogica in Italia Tra innovazione e",
        "internazionalizzazione. p. 619-627, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-194-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-186",
        "titolo": "La didattica meta cognitiva e il metodo di studio: strumenti compensativi nei Disturbi Specifici dell\u2019Apprendimento (DSA)",
        "ISBN": [
          "9788867091430"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867091430",
        "opera": "Maria Vittoria Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici dell'apprendimento a scuola. La formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria (2014). La didattica meta cognitiva e il metodo di",
        "studio: strumenti compensativi nei Disturbi Specifici dell\u2019Apprendimento",
        "(DSA). In: Maria Vittoria Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi",
        "specifici dell'apprendimento a scuola. La formazione degli insegnanti. p.",
        "175-186, ISBN: 9788867091430"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-18",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788867091430"
        ],
        "csp": "Anicia, ISBN: 9788867091430",
        "opera": "Maria Vittoria Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici dell'apprendimento a scuola. La formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Isidori Maria Vittoria (2014). Introduzione. In: Maria Vittoria Isidori. (a cura",
        "di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici dell'apprendimento a scuola. La",
        "formazione degli insegnanti. p. 11-18, Anicia, ISBN: 9788867091430"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emergency and post Emergency situations. Educational and teaching model",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2013",
        "autori": "Isidori MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Isidori MV (2013). Emergency and post Emergency situations. Educational",
        "and teaching model. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, ISSN:",
        "1970-2221"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-187",
        "titolo": "Pedagogia dell'emergenza/didattica nell'emergenza. I processi formativi nelle situazioni di criticit\u00e0 individuali e collettive. p",
        "ISBN": [
          "978-88-204-2605-7"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-2605-7",
        "anno": "2013",
        "autori": "ISIDORI MV, VACCARELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ISIDORI MV, VACCARELLI A (2013). Pedagogia dell'emergenza/didattica",
        "nell'emergenza. I processi formativi nelle situazioni di criticit\u00e0 individuali e",
        "collettive. p. 5-187, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-2605-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il volto umano dell'emergenza. Implicazioni pedagogico-educative",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 7, p. 169-182, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISIDORI MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2012). Il volto umano dell'emergenza. Implicazioni",
        "pedagogico-educative. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 7,",
        "p. 169-182, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emergenza e marginalit\u00e0: la nostra barb\u00e0rie. Responsabilit\u00e0 educative",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 181-192, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISIDORI MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2012). Emergenza e marginalit\u00e0: la nostra barb\u00e0rie.",
        "Responsabilit\u00e0 educative. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 1, p.",
        "181-192, ISSN: 2036-6981"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5923/j.edu.20120001.05"
        ],
        "titolo": "Studying and learning during crisis situation ",
        "ISSN": [
          "2162-9463"
        ],
        "journal": "EDUCATION",
        "csp": "p. 27-30, ISSN: 2162-9463, doi: 10.5923/j.edu.20120001.05",
        "anno": "2012",
        "autori": "Isidori MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Isidori MV (2012). Studying and learning during crisis situation .",
        "EDUCATION, p. 27-30, ISSN: 2162-9463, doi: 10.5923/j.edu.20120001.05"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-298",
        "titolo": "Le strategie di intervento educativo e didattico in condizioni di crisi",
        "ISBN": [
          "978-88-96319-21-5"
        ],
        "csp": "L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 978-88-96319-21-5",
        "opera": "(a cura di): L.Calandra, Territorio e democrazia. Un laboratorio di geografia sociale nel dopo sisma aquilano.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Isidori MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori MV (2012). Le strategie di intervento educativo e didattico in",
        "condizioni di crisi. In: (a cura di): L.Calandra, Territorio e democrazia. Un",
        "laboratorio di geografia sociale nel dopo sisma aquilano.. p. 287-298,",
        "L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 978-88-96319-21-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Bambini e anziani nelle catastrofi annunciate. La pedagogia e la didattica nelle emergenze",
        "ISBN": [
          "978-884673448-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884673448-8",
        "opera": "(a cura di): M.Corsi, S.Ulivieri, Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto",
        "anno": "2012",
        "autori": "Isidori MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Isidori MV (2012). Bambini e anziani nelle catastrofi annunciate. La",
        "pedagogia e la didattica nelle emergenze. In: (a cura di): M.Corsi, S.Ulivieri,",
        "Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884673448-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Formazione e apprendimento in situazioni di emergenza e post-emergenza. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-105-0"
        ],
        "csp": "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 978-88-6677-105-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISIDORI M. V., VACCARELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ISIDORI M. V., VACCARELLI A (2012). Formazione e apprendimento in",
        "situazioni di emergenza e post-emergenza. p. 1-144, ROMA:ARMANDO",
        "EDITORE, ISBN: 978-88-6677-105-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-120",
        "titolo": "Educatamente con l'emergenza. p",
        "ISBN": [
          "9788873310792"
        ],
        "csp": "ROMA:Monolite Editrice, ISBN: 9788873310792",
        "anno": "2011",
        "autori": "Isidori MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Isidori MV (2011). Educatamente con l'emergenza. p. 5-120,",
        "ROMA:Monolite Editrice, ISBN: 9788873310792"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-80",
        "titolo": "Il dibattito europeo sull\u2019educazione e sull\u2019istruzione. Prospettive di ricerca e ipotesi di sviluppo. p",
        "ISBN": [
          "978-884672197-6"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884672197-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Isidori Mv"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Isidori Mv (2011). Il dibattito europeo sull\u2019educazione e sull\u2019istruzione.",
        "Prospettive di ricerca e ipotesi di sviluppo. p. 1-80, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884672197-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principali criticit\u00e0 della pedagogia e della didattica dell\u2019emergenza",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 133-142, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2010",
        "autori": "ISIDORI MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2010). Principali criticit\u00e0 della pedagogia e della didattica",
        "dell\u2019emergenza. STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 133-142, ISSN:",
        "1127-1124"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Se una citt\u00e0 muore. Per una pedagogia dell'emergenza",
        "ISSN": [
          "1972-6562"
        ],
        "journal": "NUOVO BOLLETTINO CIRSE",
        "csp": "p. 87-97, ISSN: 1972-6562",
        "anno": "2010",
        "autori": "ISIDORI MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2010). Se una citt\u00e0 muore. Per una pedagogia",
        "dell'emergenza. NUOVO BOLLETTINO CIRSE, p. 87-97, ISSN: 1972-6562"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europeizzazione della Carta Olimpica. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 207-220, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2009",
        "autori": "ISIDORI MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2009). Europeizzazione della Carta Olimpica. STUDI SULLA",
        "FORMAZIONE, vol. XII, p. 207-220, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ambivalenze nell'educazione dell'identit\u00e0 femminile. Linee di sviluppo per la didattica di genere",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 59-68, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2008",
        "autori": "ISIDORI MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2008). Ambivalenze nell'educazione dell'identit\u00e0 femminile.",
        "Linee di sviluppo per la didattica di genere. STUDI SULLA FORMAZIONE,",
        "p. 59-68, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-142",
        "titolo": "Formare in Europa. Sviluppo di un modello pedagogico-didattico per interpretare l\u2019europrogettazione. p",
        "ISBN": [
          "978-884671239-4"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884671239-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "ISIDORI MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ISIDORI MV (2006). Formare in Europa. Sviluppo di un modello",
        "pedagogico-didattico per interpretare l\u2019europrogettazione. p. 1-142,",
        "PISA:ETS, ISBN: 978-884671239-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-101",
        "titolo": "Il ruolo dell'outdoor nella didattica inclusiva (II parte Bisogni Educativi Speciali e didattica outdoor)",
        "ISBN": [
          "9788867603909"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 9788867603909",
        "opera": "Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli. (a cura di): Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli, L\u2019educazione outdoor. Territorio, cittadinanza,identit\u00e0 plurali fuori dalle aule scolastiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria, Marta Prosperi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria, Marta Prosperi (2016). Il ruolo dell'outdoor nella",
        "didattica inclusiva (II parte Bisogni Educativi Speciali e didattica outdoor).",
        "In: Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli. (a cura",
        "di): Lina Maria Calandra Teresa Gonz\u00e1lez AjaAlessandro Vaccarelli,",
        "L\u2019educazione outdoor. Territorio, cittadinanza,identit\u00e0 plurali fuori dalle aule",
        "scolastiche. p. 93-101, LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 9788867603909"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-114",
        "titolo": "BISOGNI EDUCATIVI SPECIALI (BES). Ridefinizioni concettuali e operative per una didattica inclusiva. Un\u2019indagine esplorativa. p",
        "ISBN": [
          "9788891728135"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891728135",
        "anno": "2016",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Isidori Maria Vittoria (2016). BISOGNI EDUCATIVI SPECIALI (BES).",
        "Ridefinizioni concettuali e operative per una didattica inclusiva. Un\u2019indagine",
        "esplorativa. p. 1-114, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891728135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ISIDORI MV (2015). Liquid book and Special Educational Needs.",
        "FORM@RE, vol. N.15, p. 145-151, ISSN: 1825-7321, doi: DOI:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/formare-17067"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-193",
        "titolo": "Itinerari e percorsi della didattica inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788867091430"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091430",
        "opera": "Maria Vittoria Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici dell'apprendimento a scuola. La formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria (2014). Itinerari e percorsi della didattica inclusiva. In:",
        "Maria Vittoria Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici",
        "dell'apprendimento a scuola. La formazione degli insegnanti. p. 187-193,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091430"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "619-627",
        "titolo": "La didattica meta cognitiva nelle condizioni di crisi (Terza sezione: Ricerca, innovazione e internazionalizzazione in didattica e pedagogia speciale)",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-194-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-194-3",
        "opera": "Michele Corsi. (a cura di): Michele Corsi, La ricerca pedagogica in Italia Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria (2014). La didattica meta cognitiva nelle condizioni di",
        "crisi (Terza sezione: Ricerca, innovazione e internazionalizzazione in",
        "didattica e pedagogia speciale). In: Michele Corsi. (a cura di): Michele",
        "Corsi, La ricerca pedagogica in Italia Tra innovazione e",
        "internazionalizzazione. p. 619-627, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-194-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-174",
        "titolo": "Caratteristiche degli interventi didattici rivolti agli alunni con Disturbi Specifici dell\u2019Apprendimento DSA",
        "ISBN": [
          "9788867091430"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091430",
        "opera": "Maria Vittoria Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici dell'apprendimento a scuola (DSA). La formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Isidori Maria Vittoria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Isidori Maria Vittoria (2014). Caratteristiche degli interventi didattici rivolti",
        "agli alunni con Disturbi Specifici dell\u2019Apprendimento DSA. In: Maria Vittoria",
        "Isidori. (a cura di): Maria Vittoria Isidori, I disturbi specifici",
        "dell'apprendimento a scuola (DSA). La formazione degli insegnanti. p.",
        "165-174, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091430"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emergency and post Emergency situations. Educational and teaching model",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2013",
        "autori": "Isidori MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Isidori MV (2013). Emergency and post Emergency situations. Educational",
        "and teaching model. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 8,",
        "ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5923/j.edu.20120001.05"
        ],
        "titolo": "Studying and learning during crisis situation",
        "ISSN": [
          "2162-9463"
        ],
        "journal": "EDUCATION",
        "csp": "p. 27-30, ISSN: 2162-9463, doi: 10.5923/j.edu.20120001.05",
        "anno": "2012",
        "autori": "Isidori MV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Isidori MV (2012). Studying and learning during crisis situation.",
        "EDUCATION, p. 27-30, ISSN: 2162-9463, doi: 10.5923/j.edu.20120001.05"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Formazione e apprendimento in situazioni di emergenza e post-emergenza. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-105-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-105-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "ISIDORI M. V., VACCARELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ISIDORI M. V., VACCARELLI A (2012). Formazione e apprendimento in",
        "situazioni di emergenza e post-emergenza. p. 1-144, ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 978-88-6677-105-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-80",
        "titolo": "Il dibattito europeo sull\u2019educazione e sull\u2019istruzione. Prospettive di ricerca e ipotesi di sviluppo. p",
        "ISBN": [
          "978-884672197-6"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884672197-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Isidori Mv"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Isidori Mv (2011). Il dibattito europeo sull\u2019educazione e sull\u2019istruzione.",
        "Prospettive di ricerca e ipotesi di sviluppo. p. 1-80, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884672197-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "7895",
    "nome": "ISIDORI Maria Vittoria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana 'Pedagogia e didattica inclusive', Anicia, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "M.V. Isidori: \"EDUCAZIONE. Criticit\u00e0 individuali e collettive nell'emergenza e nel post emergenza\". I convegno Nazionale: Emergenza istituzioni e societ\u00e0. Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, Amministrazione Provinciale, Regione Abruzzo, (organizzazione scientifica e relazione), L\u2019Aquila, Maggio 2011",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "M.V.Isidori: \"Bambini e anziani nelle catastrofi annunciate.La pedagogia e la didattica nelle emergenze\" in Progetto generazioni. bambini e anziani due stagioni della vita a confronto. Gruppo di lavoro 'Inclusione e Esclusione'. Convegno nazionale SIPED. Firenze, Maggio 2012.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "M.V.Isidori,A.Vaccarelli \"Lo cunto serr\u00e0 d'Aquila, magnifica citade. Come nasce una citt\u00e0. I ragazzi e le ragazze della scuola Mazzini\". Universit\u00e0 dell'Aquila e Universidad Politecnica de Madrid, Grupo de Innovaci\u00f3n Educativa \u2018ARET\u00c9\u2019 Metodolog\u00eda de la Experiencia (organizzazione e coordinamento scientifico). L'Aquila, Maggio 2013 (Internazionale)",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Alessandro Vaccarelli, Maria Vittoria Isidori, La pedagogia e la didattica del post-emergenza, in Strategie di intervento psico-pedagogico per nuove emergenze sociali. Due seminari di confronto tra attori europei. Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Scienze della Formazione, Bologna,22 novembre 2013 (Internazionale)",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Maria Vittoria Isidori e Alessandro Vaccarelli, L'intervento pedagogico e didattico nell'emergenza e nel post emergenza. Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila, Universidad Politecnica de Madrid, Grupo de Innovaci\u00f3n Educativa \u2018ARET\u00c9\u2019 Metodolog\u00eda de la Experiencia, L'Aquila e Madrid, 1-2-3-4-Aprile (Internazionale)",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "L.Giani, M.V.Isidori \"I disturbi specifici dell'apprendimento a scuola. La formazione degli insegnanti\". Universit\u00e0 dell'Aquila, Universit\u00e0 Roma TRE, Universit\u00e0 Bocconi, L'Aquila, 31 Ottobre 2014",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "MV. Isidori, 'Educazione alla legalit\u00e0 e emergenze' in \u201cDidattica e Costituzione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila e UNICEF, L'Aquila, 13 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "MV.Isidori, 'Didattica e emergenze' in \"Educare per ricostruire\". Universit\u00e0 degli Studi Roma TRE e Universit\u00e0 dell'Aquila, Roma, 16 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 16-03-2015"
      },
      {
        "content": "MV Isidori 'I Bisogni educativi Speciali BES, tra prospettive e interventi'. Universit\u00e0 dell'Aquila, (Organizzazione. Partecipazione tavola rotonda), L'Aquila, 17 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "MV.Isidori, \"Articolazione didattica del corso di Specializzazione per le attivit\u00e0 di Sostegno Didattico agli alunni con Disabilit\u00e0, Universit\u00e0 dell'Aquila\" in \"Bruno D'Amore. Le diverse componenti nell'apprendimento della matematica\". Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila e Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas, Bogot\u00e0, Colombia (internazionale, organizzazione scientifica), L'Aquila, 18 maggio 2015",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 18-05-2015"
      },
      {
        "content": "Emanuele Legge, Marta Prosperi, Maria Vittoria Isidori, Myriam Santilli, Irene Petruccelli, Valeria Verrastro, \"DSA: un kit di valutazione per l\u2019individuazione precoce\" in \u201cDiagnosi e intervento per DSA e BES tra buone prassi e criticit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Messina, Catania, Enna e rivista Life Span and Disability, Troina (Enna),11-12 settembre 2015 .",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "M.V.Isidori, E.Legge, M.Prosperi, \"Insieme si studia meglio. L'apprendimento cooperativo come prassi inclusiva\", in \u201cDiagnosi e intervento per DSA e BES tra buone prassi e criticit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Messina, Catania, Enna e rivista Life Span and Disability, Troina (Enna),11-12 settembre 2015 .",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "MV.Isidori,\"Educazione e didattica inclusiva nei Bisogni Educativi Speciali (BES)\"in \"I Disturbi Specifici dell'Apprendimento (DSA)\", Regione Abruzzo e SIF (Societ\u00e0 Internazionale di Formazione), Avezzano, 23 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 23-01-2016 al 23-01-2016"
      },
      {
        "content": "Nuzzaci A., Luciani L., Isidori M.V., \"Tecnologiche e competenze metodologiche nella formazione iniziale degli insegnanti: una ricerca esplorativa Sessioni parallele\" \u2013 in International Conference \u201cLa professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\u201d - Societ\u00e0 Italiana Ricerca Didattica-SIRD, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, Bari, 14 aprile 2016, (Internazionale).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "M.V.Isidori \"I bisogni Educativi Speciali (BES) e l'educazione all'inclusione\" in \"Special Olympics Italia Team Abruzzo. Sport e volontariato. Per una citt\u00e0 e una comunit\u00e0 inclusive\", MIUR e Special Olympics Italia, L'Aquila, 14 Maggio 2016",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "MV.Isidori,\"Ricerca Universitaria. Bisogni Educativi Speciali (BES) e bullismo. Prevenzione educativa e azione didattica\", in \" \"First International Conference su il Bullismo, radici e strategie di intervento. La comunit\u00e0 scientifica a confronto\". Universit\u00e0 dell'Aquila, Ministero della Pubblica Istruzione, Ufficio Scolastico Regione Abruzzo, Societ\u00e0 Internazionale di Formazione SIF, (organizzazione e relazione), Avezzano, 15 ottobre 2016 (Internazionale).",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "M.V.Isidori, discussione, tavola rotonda sul testo di P.C.Rivoltella \"L'idea, il metodo, la didattica degli EAS (Episodi di Apprendimento Situati)\" in \"Fuori e dentro la classe. Esperienze di didattica mediale attiva\", Universit\u00e0 dell'Aquila, Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale (SIREM). L'Aquila, 21 novembre 2016",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di studi e indagini in tema di strategie per l'inclusione nel dibattito europeo sull'educazione e l'istruzione (quota parte finanziata Fondi ex 60% MIUR, con distribuzione normalizzata tra dipartimenti e tra afferenti ad essi). Gli esiti delle ricerche in continuit\u00e0 con l'attivit\u00e0 di studio e indagine precedenti sono stati oggetto delle seguenti pubblicazioni : -ISIDORI MV (2008). Ambivalenze nell'educazione dell'identit\u00e0 femminile.Linee di sviluppo per la didattica di genere. STUDI SULLA FORMAZIONE,p. 59-68. - ISIDORI MV (2009). Europeizzazione della Carta Olimpica. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. XII, p. 207-220. - ISIDORI MV (2012). Bambini e anziani nelle catastrofi annunciate. La pedagogia e la didattica nelle emergenze. In: (a cura di): M.Corsi, S.Ulivieri, Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. PISA:ETS",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "XIX Premio Internazionale di Pedagogia 'Raffaele Laporta', 2008 per il saggio Formare in Europa. Sviluppo di un modello pedagogico-didattico per interpretare l'europrogettazione, ETS, Pisa 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del Centro Interdisciplinare e Inter istituzionale per l'Integrazione delle Culture e delle Disabilit\u00e0 dell'Universit\u00e0 dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED) e della Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica (SIRD);",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e rilevazione di esiti, per l\u2019Amministrazione Provinciale dell\u2019Aquila, di un Piano di intervento e di educazione territoriale per la prevenzione del disagio nelle famiglie a rischio di fragilit\u00e0 sociale, (DPR 309/90 annualit\u00e0 2000/2003);",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di progettazione e ricerca nell\u2019ambito della Misura D4.1: 'Sviluppo di un modello formativo integrato per l'e-teaching , alta formazione per la diffusione della innovazione tecnologica e/o didattica presso enti di ricerca e universit\u00e0. Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila e della Scuola Superiore di Formazione Guglielmo Reiss Romoli dell\u2019Aquila (Fondi strutturali FSE/FESR POR 2000-2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0 di ricerca (scheda di sintesi in all.) \"La formazione e le professionalit\u00e0 emergenti: Internet Project Manager\". Realizzato dal Consorzio Multimedia dell'Universit\u00e0 di Chieti, Universit\u00e0 dell'Aquila e TELECOM ITALIA. Fondo Sociale Europeo-FSE-POR Abruzzo 2000-2006. Misura C3.4 Tipologia: Specializzazione di terzo livello e integrazione dei percorsi universitari. Gli esiti, relativi al profilo dell'e-teacher, sono stati oggetto della pubblicazione: M.V. Isidori \"Apprendimento in rete. Innovazione e sperimentazione psicopedagogica e didattica\", Edizioni ETS, Pisa 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico delle attivit\u00e0 di ricerca internazionale promosse nell'ambito dell'accordo quadro tra il Centro interdisciplinare per l'integrazione delle culture e delle disabilit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila e l'Osservatorio Internazionale DECA. Gli esiti dell'attivit\u00e0 sono stati oggetto della pubblicazione: M.V.Isidori, \"Formare in Europa. Sviluppo di un modello pedagogico didattico per interpretare l'europrogettazione\", ETS, Pisa 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "formale attribuzione docenti ERASMUS per presentazione della ricerca \"La pedagogia e la didattica nelle condizioni di criticit\u00e0\" , ricerca coordinata e realizzata da M.V. Isidori, A.Vaccarelli. Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid (E Madrid 05) \u2013 Facultad de Ciencias de la Actividad Fisica y del Deporte (I.N.E.F.) - Spagna",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 05-03-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione scientifica e attivit\u00e0 di ricerca nel progetto 'Qualit\u00e0 della vita, motivazione allo studio, e carriera accademica degli studenti dell'Universit\u00e0 dell'Aquila nel post sisma' (Annualit\u00e0 2012/2014). Attivit\u00e0 di ricerca prevista dall'Osservatorio Permanente per le politiche educative, dell'istruzione e della formazione (Amministrazione Provinciale dell'Aquila, Universit\u00e0 dell'Aquila, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Foggia e Bari). Gli esiti sono stati oggetto della pubblicazione 'MV.Isidori, A.Vaccarelli, Formazione e apprendimento in situazioni di emergenza e post emergenza, Armando, Roma 2012'. Sottoposta a valutazione ai fini dell'art.7 DM 120/2016",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca (scheda di sintesi in all.) del progetto internazionale \u201cPedagogia delle emergenze: il ruolo dell\u2019educazione e della didattica negli scenari di crisi\u201d. Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila e Facultad de Ciencias de la Actividad Fisica y del Deporte (INEF). Gli esiti della ricerca sono stati oggetto delle pubblicazioni : M.V.Isidori, A.Vaccarelli \"Pedagogia dell'emergenza e didattica nell'emergenza. I processi formativi nelle condizioni di criticit\u00e0 individuali e collettive\"Franco Angeli, Milano 2013; M.V. Isidori, M. Prosperi\"Bisogni educativi speciali e didattica outdoor. Il ruolo dell\u2019outdoor nella didattica inclusiva\" in L.M. Calandra, T.Gonzalez Aja, A.Vaccarelli ( a cura di) , 'L'educazione outdoor. territorio, cittadinanza, identit\u00e0 plurali, fuori dalle aule scolastiche' Pensa Multimedia, Lecce 2016;",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione e attivit\u00e0 di ricerca (scheda di sintesi in all.) nel progetto inter ateneo (annualit\u00e0 2016/2017) \"Formare insegnanti inclusivi. Processi didattici e competenze. Un'indagine empirica sulle formazione degli insegnanti di sostegno\". Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila e Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre . Fondi RIA 2015. Gli esiti della ricerca saranno pubblicati nel testo A.Ciraci, M.V.Isidori\"Formare insegnanti inclusivi. Processi didattici e competenze. Un'indagine empirica sulla formazione degli insegnanti di sostegno\", Carocci, Roma 2017",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e attivit\u00e0 di ricerca (scheda di sintesi in all.) nel progetto biennale (2016/2018) inter ateneo e internazionale \"PROGETTO \u201cVELINO FOR CHILDREN\u201dSISMA 2016 in Italia centrale. Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, CNR \u2013 Dipartimento di Scienze cognitive; Dipartimento di Scienze della Formazione \u2013 Universit\u00e0 degli Studi RomaTre; Universidad Politecnica de Madrid; patrocinio della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di progettazione e ricerca nell\u2019ambito della Misura D4.1: 'Sviluppo di un modello formativo integrato per l'e-teaching , alta formazione per la diffusione della innovazione tecnologica e/o didattica presso enti di ricerca e universit\u00e0. Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila e della Scuola Superiore di Formazione Guglielmo Reiss Romoli dell\u2019Aquila (Fondi strutturali FSE/FESR POR 2000-2006). Gli esiti, relativi al profilo dell'e-teacher, sono stati oggetto della pubblicazione: M.V. Isidori \"Apprendimento in rete. Innovazione e sperimentazione psicopedagogica e didattica\", Edizioni ETS, Pisa 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di unit\u00e0 di ricerca - in qualit\u00e0 di Ricercatore senior \u2013 nell\u2019ambito del progetto Misura C1.5: \u2018Rilevazione delle tipologie delle motivazioni della dispersione universitaria in Abruzzo finalizzate alla programmazione di interventi atti a prevenire le cause. Universit\u00e0 dell\u2019Aquila e Scuola Superiore di Formazione Guglielmo Reiss Romoli (Fondi strutturali FSE/FESR POR 2000-2006). Gli esiti della ricerca sono stati oggetto della pubblicazione: M.V. Isidori\"La progettazione tra formazione e ricerca. Analisi metodologica di un caso\", Anicia, Roma 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      }
    ]
  }
}