{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema di pubblicit\u00e0 europeo delle insolvenze transfrontaliere. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-5239"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 30-49, ISSN: 0391-5239",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2016). Il sistema di pubblicit\u00e0 europeo delle",
        "insolvenze transfrontaliere. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE",
        "SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol. I, p. 30-49, ISSN: 0391-5239"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ostruzionismo del socio e impossibilit\u00e0 di funzionamento dell'assemblea nella s.r.l. (commento a Trib. Napoli, 30 dicembre 2015)",
        "ISSN": [
          "1591-4232"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE GIURIDICO",
        "csp": "p. 659-671, ISSN: 1591-4232",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Pietro Paolo (2016). Ostruzionismo del socio e impossibilit\u00e0 di",
        "funzionamento dell'assemblea nella s.r.l. (commento a Trib. Napoli, 30",
        "dicembre 2015). IL CORRIERE GIURIDICO, p. 659-671, ISSN: 1591-4232"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-390",
        "titolo": "I \"registri fallimentari\" interconnessi nel Regolamento UE 2015/848 sulle insolvenze transfrontaliere",
        "ISBN": [
          "9788814212079"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814212079",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Andrea Paciello e Giuseppe Guizzi, Crisi dell'impresa e ruolo dell'informazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2016). I \"registri fallimentari\" interconnessi nel",
        "Regolamento UE 2015/848 sulle insolvenze transfrontaliere. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Andrea Paciello e Giuseppe Guizzi, Crisi dell'impresa e ruolo",
        "dell'informazione. p. 363-390, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814212079"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli interessi dei soci nel fallimento delle societ\u00e0. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-5239"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 113-141, ISSN: 0391-5239",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2015). Gli interessi dei soci nel fallimento delle",
        "societ\u00e0. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI,",
        "vol. I, p. 113-141, ISSN: 0391-5239"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La pronuncia delle Sezioni Unite sul danno nelle azioni di responsabilit\u00e0 contro gli amministratori di societ\u00e0 fallite (commento a Cass., Sez. Un., 6 maggio 2015, n. 9100)",
        "ISSN": [
          "1591-4232"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE GIURIDICO",
        "csp": "p. 1568-1583, ISSN: 1591-4232",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Pietro Paolo (2015). La pronuncia delle Sezioni Unite sul danno",
        "nelle azioni di responsabilit\u00e0 contro gli amministratori di societ\u00e0 fallite",
        "(commento a Cass., Sez. Un., 6 maggio 2015, n. 9100). IL CORRIERE",
        "GIURIDICO, p. 1568-1583, ISSN: 1591-4232"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-304",
        "titolo": "La governance delle societ\u00e0 nel fallimento. Itinerari di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3041-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3041-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Paolo Pollice, Liber Amicorum Biagio Grasso. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2015). La governance delle societ\u00e0 nel fallimento.",
        "Itinerari di ricerca. In: AA.VV.. (a cura di): Paolo Pollice, Liber Amicorum",
        "Biagio Grasso. p. 275-304, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-3041-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Seminario a commento di Cass., S.U., 23 gennaio 2013, n. 1521, interventi di Amedeo Bassi, Vincenzo Calandra Buonaura,Cristiano Cincotti, Renzo Costi, Vincenzo Di Cataldo, Pietro Paolo Ferraro, Agostino Gambino, Alberto Jorio, Paolo Montalenti, Alessandro Nigro, Roberto Sacchi e Giuseppe Terranova. GIURISPRUDENZA COMMERCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-2269"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 243-245, ISSN: 0390-2269",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2014). Seminario a commento di Cass., S.U., 23",
        "gennaio 2013, n. 1521, interventi di Amedeo Bassi, Vincenzo Calandra",
        "Buonaura,Cristiano Cincotti, Renzo Costi, Vincenzo Di Cataldo, Pietro",
        "Paolo Ferraro, Agostino Gambino, Alberto Jorio, Paolo Montalenti,",
        "Alessandro Nigro, Roberto Sacchi e Giuseppe Terranova.",
        "GIURISPRUDENZA COMMERCIALE, vol. I, p. 243-245, ISSN: 0390-2269"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-102",
        "titolo": "Management \"Privileges\" of members of the Limited Liability Company (S.R.L.)",
        "ISBN": [
          "9788814183065"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183065",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Carlo Amatucci, Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e ruolo del giudice - Un'analisi comparatistica della Business Judgment Rule. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2014). Management \"Privileges\" of members of the",
        "Limited Liability Company (S.R.L.). In: AA.VV.. (a cura di): Carlo Amatucci,",
        "Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e ruolo del giudice -",
        "Un'analisi comparatistica della Business Judgment Rule. p. 93-102,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183065"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e quantificazione dei danni in sede fallimentare. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-5239"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 237-262, ISSN: 0391-5239",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2013). Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0",
        "e quantificazione dei danni in sede fallimentare. IL DIRITTO",
        "FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol. I, p. 237-262,",
        "ISSN: 0391-5239"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"privilegi\" di natura amministrativa del socio di s.r.l.",
        "ISSN": [
          "1972-9243"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO SOCIETARIO",
        "csp": "p. 44-50, ISSN: 1972-9243",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2013). I \"privilegi\" di natura amministrativa del socio",
        "di s.r.l.. RIVISTA DI DIRITTO SOCIETARIO, p. 44-50, ISSN: 1972-9243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-364",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e quantificazione dei danni in sede fallimentare",
        "ISBN": [
          "9788490450970"
        ],
        "csp": "GRANADA:Comares, ISBN: 9788490450970",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Niccol\u00f2 Abriani e Jos\u00e9 Miguel Embid Irujo, Crisis econ\u00f3mica y responsabilidad en la empresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2013). Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0",
        "e quantificazione dei danni in sede fallimentare. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Niccol\u00f2 Abriani e Jos\u00e9 Miguel Embid Irujo, Crisis econ\u00f3mica y",
        "responsabilidad en la empresa. p. 343-364, GRANADA:Comares, ISBN:",
        "9788490450970"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abuso di dipendenza economica nei rapporti infragruppo",
        "ISSN": [
          "1972-9243"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO SOCIETARIO",
        "csp": "p. 596-615, ISSN: 1972-9243",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2012). L\u2019abuso di dipendenza economica nei rapporti",
        "infragruppo. RIVISTA DI DIRITTO SOCIETARIO, p. 596-615, ISSN:",
        "1972-9243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "LE SITUAZIONI SOGGETTIVE DEL SOCIO DI SOCIET\u00c0 A RESPONSABILIT\u00c0 LIMITATA",
        "ISBN": [
          "88-14-17512-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-17512-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferraro Pietro Paolo (2012). LE SITUAZIONI SOGGETTIVE DEL SOCIO",
        "DI SOCIET\u00c0 A RESPONSABILIT\u00c0 LIMITATA. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-17512-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei creditori nella trasformazione eterogenea",
        "ISSN": [
          "1591-2019"
        ],
        "journal": "NOTARIATO",
        "csp": "p. 566-573, ISSN: 1591-2019",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2011). La tutela dei creditori nella trasformazione",
        "eterogenea. NOTARIATO, p. 566-573, ISSN: 1591-2019"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il recepimento della direttiva sui diritti degli azionisti (Seminario) - Intervento. GIURISPRUDENZA COMMERCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-2269"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 995-996, ISSN: 0390-2269",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2011). Il recepimento della direttiva sui diritti degli",
        "azionisti (Seminario) - Intervento. GIURISPRUDENZA COMMERCIALE,",
        "vol. I, p. 995-996, ISSN: 0390-2269"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ammissibilit\u00e0 della partecipazione di una societ\u00e0 di persone ad altra societ\u00e0 personale (anche di fatto) (nota a Cass., 13 maggio 2009, n. 11134). GIURISPRUDENZA COMMERCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-2269"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 104-122, ISSN: 0390-2269",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Pietro Paolo (2011). L\u2019ammissibilit\u00e0 della partecipazione di una",
        "societ\u00e0 di persone ad altra societ\u00e0 personale (anche di fatto) (nota a Cass.,",
        "13 maggio 2009, n. 11134). GIURISPRUDENZA COMMERCIALE, vol. II, p.",
        "104-122, ISSN: 0390-2269"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 a responsabilit\u00e0 limitata nei confronti dei creditori sociali (nota a Trib. S. Angelo dei Lombardi, 3 novembre 2009). IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-5239"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 113-127, ISSN: 0391-5239",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Pietro Paolo (2011). Sulla responsabilit\u00e0 degli amministratori di",
        "societ\u00e0 a responsabilit\u00e0 limitata nei confronti dei creditori sociali (nota a",
        "Trib. S. Angelo dei Lombardi, 3 novembre 2009). IL DIRITTO",
        "FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol. I, p. 113-127,",
        "ISSN: 0391-5239"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-402",
        "titolo": "Gli \u201cinteressi degli amministratori\u201d negli organi delegati di s.p.a.",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2056-6"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 978-88-243-2056-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Andrea Paciello, La dialettica degli interessi nella disciplina delle societ\u00e0 per azioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2011). Gli \u201cinteressi degli amministratori\u201d negli organi",
        "delegati di s.p.a.. In: AA.VV.. (a cura di): Andrea Paciello, La dialettica degli",
        "interessi nella disciplina delle societ\u00e0 per azioni. p. 393-402, Napoli:Jovene,",
        "ISBN: 978-88-243-2056-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abprevisione di insufficiente realizzo\u00bb nel nuovo sistema fallimentare",
        "ISSN": [
          "0391-5239"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 806-826, ISSN: 0391-5239",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2008). La \u00abprevisione di insufficiente realizzo\u00bb nel",
        "nuovo sistema fallimentare. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE",
        "SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol. 1, p. 806-826, ISSN: 0391-5239"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova disciplina del t.u.f. sulla \"revisione contabile dei gruppi\". DIRITTO DELLA BANCA E DEL MERCATO FINANZIARIO, vol",
        "ISSN": [
          "1722-8360"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 293-315, ISSN: 1722-8360",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2007). La nuova disciplina del t.u.f. sulla \"revisione",
        "contabile dei gruppi\". DIRITTO DELLA BANCA E DEL MERCATO",
        "FINANZIARIO, vol. I, p. 293-315, ISSN: 1722-8360"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consiglio di sorveglianza ed alta gestione nell'amministrazione della societ\u00e0 per azioni. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-5239"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 371-398, ISSN: 0391-5239",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2006). Consiglio di sorveglianza ed alta gestione",
        "nell'amministrazione della societ\u00e0 per azioni. IL DIRITTO FALLIMENTARE",
        "E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol. I, p. 371-398, ISSN: 0391-5239"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-390",
        "titolo": "I \"registri fallimentari\" interconnessi nel Regolamento UE 2015/848 sulle insolvenze transfrontaliere",
        "ISBN": [
          "9788814212079"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814212079",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Andrea Paciello e Giuseppe Guizzi, Crisi dell'impresa e ruolo dell'informazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2016). I \"registri fallimentari\" interconnessi nel",
        "Regolamento UE 2015/848 sulle insolvenze transfrontaliere. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Andrea Paciello e Giuseppe Guizzi, Crisi dell'impresa e ruolo",
        "dell'informazione. p. 363-390, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814212079"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli interessi dei soci nel fallimento delle societ\u00e0. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-5239"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 113-141, ISSN: 0391-5239",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2015). Gli interessi dei soci nel fallimento delle",
        "societ\u00e0. IL DIRITTO FALLIMENTARE E DELLE SOCIET\u00c0 COMMERCIALI,",
        "vol. I, p. 113-141, ISSN: 0391-5239"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-102",
        "titolo": "Management \"Privileges\" of members of the Limited Liability Company (S.R.L.)",
        "ISBN": [
          "9788814183065"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183065",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Carlo Amatucci, Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e ruolo del giudice - Un'analisi comparatistica della Business Judgment Rule. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2014). Management \"Privileges\" of members of the",
        "Limited Liability Company (S.R.L.). In: AA.VV.. (a cura di): Carlo Amatucci,",
        "Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e ruolo del giudice -",
        "Un'analisi comparatistica della Business Judgment Rule. p. 93-102,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183065"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-364",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e quantificazione dei danni in sede fallimentare",
        "ISBN": [
          "9788490450970"
        ],
        "csp": "GRANADA:Comares, ISBN: 9788490450970",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Niccol\u00f2 Abriani e Jos\u00e9 Miguel Embid Irujo, Crisis econ\u00f3mica y responsabilidad en la empresa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2013). Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0",
        "e quantificazione dei danni in sede fallimentare. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Niccol\u00f2 Abriani e Jos\u00e9 Miguel Embid Irujo, Crisis econ\u00f3mica y",
        "responsabilidad en la empresa. p. 343-364, GRANADA:Comares, ISBN:",
        "9788490450970"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abuso di dipendenza economica nei rapporti infragruppo",
        "ISSN": [
          "1972-9243"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO SOCIETARIO",
        "csp": "p. 596-615, ISSN: 1972-9243",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Pietro Paolo (2012). L\u2019abuso di dipendenza economica nei rapporti",
        "infragruppo. RIVISTA DI DIRITTO SOCIETARIO, p. 596-615, ISSN:",
        "1972-9243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "LE SITUAZIONI SOGGETTIVE DEL SOCIO DI SOCIET\u00c0 A RESPONSABILIT\u00c0 LIMITATA",
        "ISBN": [
          "88-14-17512-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-17512-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferraro Pietro Paolo (2012). LE SITUAZIONI SOGGETTIVE DEL SOCIO",
        "DI SOCIET\u00c0 A RESPONSABILIT\u00c0 LIMITATA. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-17512-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ammissibilit\u00e0 della partecipazione di una societ\u00e0 di persone ad altra societ\u00e0 personale (anche di fatto) (nota a Cass., 13 maggio 2009, n. 11134). GIURISPRUDENZA COMMERCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-2269"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 104-122, ISSN: 0390-2269",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Pietro Paolo (2011). L\u2019ammissibilit\u00e0 della partecipazione di una",
        "societ\u00e0 di persone ad altra societ\u00e0 personale (anche di fatto) (nota a Cass.,",
        "13 maggio 2009, n. 11134). GIURISPRUDENZA COMMERCIALE, vol. II, p.",
        "104-122, ISSN: 0390-2269"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-298",
        "titolo": "La tutela dei creditori nella trasformazione eterogenea",
        "ISBN": [
          "88-243-1980-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 88-243-1980-7",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Andrea Paciello, Contributi allo studio della trasformazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2010). La tutela dei creditori nella trasformazione",
        "eterogenea. In: AA.VV.. (a cura di): Andrea Paciello, Contributi allo studio",
        "della trasformazione. p. 273-298, Napoli:Jovene, ISBN: 88-243-1980-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Commento agli artt. 101, 102, 103, 108-ter l. fall.",
        "ISBN": [
          "978-88-348-0016-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-0016-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Alessandro Nigro Michele Sandulli e Vittorio Santoro, La legge fallimentare dopo la riforma",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2010). Commento agli artt. 101, 102, 103, 108-ter l.",
        "fall.. In: AA.VV.. (a cura di): Alessandro Nigro Michele Sandulli e Vittorio",
        "Santoro, La legge fallimentare dopo la riforma. TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-0016-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "356-400",
        "titolo": "Commento agli artt. 161, 162, 163, 165, 165 bis t.u.f",
        "ISBN": [
          "978-88-348-7415-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-7415-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Alessandro Nigro e Vittorio Santoro, La tutela del risparmio. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ferraro Pietro Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraro Pietro Paolo (2007). Commento agli artt. 161, 162, 163, 165, 165",
        "bis t.u.f. In: AA.VV.. (a cura di): Alessandro Nigro e Vittorio Santoro, La",
        "tutela del risparmio. p. 356-400, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-7415-8"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B1",
    "progr": "24702",
    "nome": "FERRARO Pietro Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaborazione alla pubblicazione dei 4 volumi del Commentario \"La riforma delle societ\u00e0\", a cura di Michele Sandulli e Vittorio Santoro, in \"Le nuove leggi del diritto dell'economia\", Collana diretta da Michele Sandulli e Vittorio Santoro, Giappichelli, Torino, 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-03-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla pubblicazione del volume \"La riforma delle societ\u00e0 - Aggiornamento commentato - Diritto sostanziale e processuale\", a cura di Michele Sandulli, Vittorio Santoro e Bruno Sassani, in \"Le nuove leggi del diritto dell'economia\", Collana diretta da Michele Sandulli e Vittorio Santoro, Giappichelli, Torino, 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente della Redazione della Rivista Giurisprudenza Commerciale",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla pubblicazione del volume \"Contributi allo studio della trasformazione\", a cura di Andrea Paciello, in Quaderni del Dipartimento di Diritto ed Economia della Facolt\u00e0 di Economia della S.U.N., Jovene, Napoli, 2010",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente della Redazione della Rivista Il Diritto Fallimentare e delle Societ\u00e0 Commerciali",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno sul tema \"La riforma della societ\u00e0 a responsabilit\u00e0 limitata\", tenutosi a Grosseto, con un Intervento dal titolo \"La societ\u00e0 a responsabilit\u00e0 limitata, fra principio di tipicit\u00e0 e flessibilit\u00e0 modulare\"",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario su Marchi e design comunitari, organizzato dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Napoli, con una Relazione dal titolo \"La valutazione degli Intellectual Assets\"",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno italo-spagnolo sul tema \"La trasformazione delle societ\u00e0\", tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, con una Relazione dal titolo \"La tutela dei creditori nella trasformazione eterogenea\"",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento all\u2019incontro sul tema \"Il recepimento della Direttiva 2007/36/CE sui diritti degli azionisti\" tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno organizzato dall\u2019Associazione Orizzonti del Diritto Commerciale sul tema \"Le clausole generali nel diritto commerciale e industriale\", tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, con una Relazione dal titolo \"L\u2019abuso di dipendenza economica nei rapporti infragruppo\"",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 12-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno italo-spagnolo sul tema \"La dialettica degli interessi nella disciplina delle societ\u00e0 azionarie\", tenutosi a Ravello (SA) il, con una Relazione dal titolo \"Gli \u201cinteressi degli amministratori\u201d negli organi delegati di s.p.a.\"",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario sul tema \"Competenze manageriali e strategie di internazionalizzazione\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope, con un Intervento dal titolo \"Il punto di vista del giurista\"",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale sul tema \"Responsabilit\u00e0 degli amministratori e ruolo del giudice \u2013 Un\u2019analisi comparatistica della Business Judgment Rule\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con una Relazione dal titolo \"I \u201cprivilegi\u201d di natura amministrativa del socio di s.r.l.\"",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 13-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno italo-spagnolo sul tema \"Crisis econ\u00f3mica y responsabilidad en la empresa\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Valenza (Spagna), con una Comunicazione dal titolo \"Responsabilit\u00e0 degli amministratori di societ\u00e0 e quantificazione dei danni in sede fallimentare\"",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario sul Concordato preventivo tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno italo-spagnolo sul tema \u201c\u00bfHacia un nuevo Derecho de sociedades? Experiencia italiana y reforma del Decreto espa\u0148ol\u201d, tenutoso a Madrid (Spagna), con un Intervento dal titolo \"La \u201cgovernance\u201d delle societ\u00e0 in crisi\"",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno italo-spagnolo sul tema \"Crisi dell\u2019impresa e ruolo dell\u2019informazione\", organizzato presso l'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una Comunicazione dal titolo \"I \u201cregistri fallimentari\u201d interconnessi nel Regolamento UE 2015/848 sulle insolvenze transfrontaliere\"",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca della Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, 2006, dal titolo \"Il nuovo sistema fallimentare, fra finalit\u00e0 liquidatoria e prospettive di conservazione del patrimonio aziendale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca della Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, 2008, dal titolo \"Banche e conflitti d\u2019interesse\"",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'Unit\u00e0 locale (Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli) per il Progetto di Ricerca FIRB 2008 dal titolo \"Le crisi bancarie\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca della Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, 2009, dal titolo \"Procedure concorsuali ed operazioni straordinarie\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsaibile scientifico del Progetto di Ricerca della Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, 2010, dal titolo \"L\u2019abuso del potere economico nei rapporti infragruppo\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Diritto dei rapporti economici e di lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Componente della Commissione \"Osservatorio sulla Propriet\u00e0 industriale ed intellettuale\" istituita dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca PRIN 2000, finanziato dal MIUR, dal titolo \"Il diritto delle societ\u00e0 per azioni dopo il Testo Unico della Finanza ed i progetti di riforma delle societ\u00e0 non quotate\", coordinatore nazionale Vittorio Santoro, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca PRIN 2003, finanziato dal MIUR, dal titolo \"L\u2019\u201camministrazione\u201d delle societ\u00e0 dopo le recenti leggi di riforma. Profili organizzativi, gestionali, di responsabilit\u00e0 e di finanziamento\", coordinatore nazionale Vittorio Santoro, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca PRIN 2008, finanziato dal MIUR, dal titolo \"La crisi dei mercati finanziari: analisi e prospettive\", coordinatore nazionale Vittorio Santoro, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca PRIN 2010-2011, finanziato dal MIUR, dal titolo \"La governance dei mercati nell\u2019Unione europea\", coordinatore nazionale Vittorio Santoro, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca 2016 organizzato dall'Universit\u00e0 di Valenza (Spagna), Dipartimento di \"Derecho Mercantil\", sul tema \"Retos del Mercado \u00danico Digital para los consumidores\"",
        "periodo": "dal 19-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Contrattista per l\u2019insegnamento di \"Diritto commerciale\" nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Contrattista per l\u2019insegnamento di \"Diritto commerciale\" nella Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Diritto della propriet\u00e0 intellettuale\" nella Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Diritto della concorrenza\" nella Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Disciplina delle transazioni e degli accordi di impresa\" nella Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del Master di II livello in \"Governance, Sistema di controllo e Auditing\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Diritto bancario\" nella Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Diritto commerciale comunitario\" nella Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Diritto fallimentare\" della Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Diritto delle societ\u00e0\" della Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Diritto commerciale avanzato\" nella Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}