{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dimissioni dal lavoro: corsi e ricorsi storici sotto la lente dell\u2019analisi empirica",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 253-279, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Fenoglio (2016). Le dimissioni dal lavoro: corsi e ricorsi storici sotto la",
        "lente dell\u2019analisi empirica. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "p. 253-279, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rassegna della Corte di giustizia delle decisioni del primo semestre 2016",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 2590-2594, ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fenoglio A., Granaglia V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fenoglio A., Granaglia V. (2016). Rassegna della Corte di giustizia delle",
        "decisioni del primo semestre 2016. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p.",
        "2590-2594, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del terzo quadrimestre 2015",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fenoglio Anna Savino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fenoglio Anna Savino Francesca (2016). La giurisprudenza della Corte di",
        "giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del terzo",
        "quadrimestre 2015. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. 1-20, ISSN:",
        "1591-2132"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La periodicit\u00e0 del riposo settimanale nuovamente al vaglio della Cassazione. RAGIUSAN",
        "ISSN": [
          "1120-1762"
        ],
        "journal": "RASSEGNA GIURIDICA DELLA SANITA",
        "csp": "p. 230-233, ISSN: 1120-1762",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Anna Fenoglio (2016). La periodicit\u00e0 del riposo settimanale nuovamente al",
        "vaglio della Cassazione. RAGIUSAN. RASSEGNA GIURIDICA DELLA",
        "SANITA, p. 230-233, ISSN: 1120-1762"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Nuove modalit\u00e0 di fruizione del congedo parentale: un modello di \u201cflessibilit\u00e0 buona\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7524-346-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7524-346-3",
        "opera": "(a cura di): D. Gottardi, La conciliazione delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il rinnovato T.U. n. 151/2001 ai sensi del d.lgs. n. 80/2015",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fenoglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fenoglio A. (2016). Nuove modalit\u00e0 di fruizione del congedo parentale: un",
        "modello di \u201cflessibilit\u00e0 buona\u201d. In: (a cura di): D. Gottardi, La conciliazione",
        "delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il rinnovato T.U. n. 151/2001 ai",
        "sensi del d.lgs. n. 80/2015. TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-7524-346-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro. Rassegna delle decisioni del secondo quadrimestre 2014",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 1-15, ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fenoglio Anna, Savino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fenoglio Anna, Savino Francesca (2015). La giurisprudenza della Corte di",
        "giustizia in materia di lavoro. Rassegna delle decisioni del secondo",
        "quadrimestre 2014. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. 1-15, ISSN:",
        "1591-2132"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro. Rassegna delle decisioni del primo quadrimestre 2015",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fenoglio Anna, Savino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fenoglio Anna, Savino Francesca (2015). La giurisprudenza della Corte di",
        "giustizia in materia di lavoro. Rassegna delle decisioni del primo",
        "quadrimestre 2015. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. 1-19, ISSN:",
        "1591-2132"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del terzo quadrimestre 2014",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fenoglio Anna, Savino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fenoglio Anna, Savino Francesca (2015). La giurisprudenza della Corte di",
        "giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del terzo",
        "quadrimestre 2014. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. 1-19, ISSN:",
        "1591-2132"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo quadrimestre 2015",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fenoglio A. Savino F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fenoglio A. Savino F. (2015). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo quadrimestre 2015.",
        "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2013, I parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XII",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2014). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2013, I",
        "parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XII, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo quadrimestre 2014. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XVI",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2014). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo quadrimestre 2014.",
        "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XVI, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2013, II parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XI",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2014). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2013, II",
        "parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XI, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo semestre 2013, II parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XV",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2014). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo semestre 2013, II",
        "parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XV, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo semestre 2013, prima parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XI",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2014). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo semestre 2013, prima",
        "parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XI, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La periodicit\u00e0 del riposo settimanale nuovamente al vaglio della Cassazione",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 2239-2245, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fenoglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Fenoglio A. (2014). La periodicit\u00e0 del riposo settimanale nuovamente al",
        "vaglio della Cassazione. GIURISPRUDENZA ITALIANA, p. 2239-2245,",
        "ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "471-497",
        "titolo": "Lo staff-leasing: dieci anni di (in)applicazione",
        "ISBN": [
          "9788859811374"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859811374",
        "opera": "(a cura di): M. Aimo e D. Izzi, Processi di esternalizzazione dell\u2019impresa e tutela dei lavoratori, in Nuova giurisprudenza sistematica di diritto civile e commerciale fondata da W. Bigiavi e diretta da G. Alpa, G. Bonilini, U. Breccia, O. Cagnasso, F. Carinci, M. Confortini, G. Cottino, A. Jannarelli, M. Sesta. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fenoglio (2014). Lo staff-leasing: dieci anni di (in)applicazione. In: (a",
        "cura di): M. Aimo e D. Izzi, Processi di esternalizzazione dell\u2019impresa e",
        "tutela dei lavoratori, in Nuova giurisprudenza sistematica di diritto civile e",
        "commerciale fondata da W. Bigiavi e diretta da G. Alpa, G. Bonilini, U.",
        "Breccia, O. Cagnasso, F. Carinci, M. Confortini, G. Cottino, A. Jannarelli,",
        "M. Sesta. p. 471-497, TORINO:UTET, ISBN: 9788859811374"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2012, II parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XIX",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2013). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2012, II",
        "parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XIX, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2012, I parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XIX",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2013). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del secondo semestre 2012, I",
        "parte. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XIX, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le nuove relazioni sindacali dopo l'accordo interconfederale del 28/06/2011 e l'art. 8 d.l. 138/2011",
        "ISSN": [
          "1824-193X"
        ],
        "journal": "DIRITTO E LAVORO NELLE MARCHE",
        "csp": "p. 71-77, ISSN: 1824-193X",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2012). Le nuove relazioni sindacali dopo l'accordo",
        "interconfederale del 28/06/2011 e l'art. 8 d.l. 138/2011. DIRITTO E",
        "LAVORO NELLE MARCHE, p. 71-77, ISSN: 1824-193X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza della Corte di giustizia in materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo semestre 2012. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "I-XX",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fenoglio, F. Savino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio, F. Savino (2012). La giurisprudenza della Corte di giustizia in",
        "materia di lavoro, rassegna delle decisioni del primo semestre 2012.",
        "DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, p. I-XX, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-178",
        "titolo": "Dalla Corte di giustizia alle Corti Costituzionali europee: riflessioni sul riposo domenicale",
        "ISBN": [
          "9788823017306"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306",
        "opera": "(a cura di): G. Loy, Lavoro, Europa, diritti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fenoglio (2012). Dalla Corte di giustizia alle Corti Costituzionali europee:",
        "riflessioni sul riposo domenicale. In: (a cura di): G. Loy, Lavoro, Europa,",
        "diritti. p. 167-178, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "L\u2019orario di lavoro tra legge e autonomia privata. p",
        "ISBN": [
          "9788849524901"
        ],
        "csp": "Napoli:-Napoli : Edizioni scientifiche italiane -Polistampa SNC:Di Mauro Pagliai & Co, Via Livorno 8/31, I 50142 Florence Italy:011 39 055 7326272, EMAIL: com@polistampa.com, Fax: 011 39 055 7377428, ISBN: 9788849524901",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Fenoglio (2012). L\u2019orario di lavoro tra legge e autonomia privata. p.",
        "1-280, Napoli:-Napoli : Edizioni scientifiche italiane -Polistampa SNC:Di",
        "Mauro Pagliai & Co, Via Livorno 8/31, I 50142 Florence Italy:011 39 055",
        "7326272, EMAIL: com@polistampa.com, Fax: 011 39 055 7377428, ISBN:",
        "9788849524901"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Working time directive and its interpretation: another major piece in the European social rights puzzle",
        "ISSN": [
          "2033-9755"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW",
        "csp": "p. 215-226, ISSN: 2033-9755",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2011). Working time directive and its interpretation: another",
        "major piece in the European social rights puzzle. EUROPEAN JOURNAL",
        "OF SOCIAL LAW, p. 215-226, ISSN: 2033-9755"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Dimissioni in bianco e art. 18 St. Lav.. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 579-585, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Fenoglio (2011). Dimissioni in bianco e art. 18 St. Lav.. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. -, p.",
        "579-585, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le ferie: dalle recenti sentenze della Corte di giustizia nuovi spunti di riflessione sulla disciplina italiana. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 450-465, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2010). Le ferie: dalle recenti sentenze della Corte di giustizia",
        "nuovi spunti di riflessione sulla disciplina italiana. ADL. ARGOMENTI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, vol. -, p. 450-465, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lavoro a termine di nuovo nell\u2019occhio del ciclone: osservazioni sulla legge 3 agosto 2009, n. 102. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 175-190, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2010). Il lavoro a termine di nuovo nell\u2019occhio del ciclone:",
        "osservazioni sulla legge 3 agosto 2009, n. 102. RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. -, p. 175-190, ISSN:",
        "0392-7229"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto a tempo determinato nel pubblico impiego: luci ed ombre della recente riforma legislativa. LAVORO E DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 283-300, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2009). Il contratto a tempo determinato nel pubblico impiego:",
        "luci ed ombre della recente riforma legislativa. LAVORO E DIRITTO, vol. -,",
        "p. 283-300, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dimissioni dal lavoro: corsi e ricorsi storici sotto la lente dell\u2019analisi empirica",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 253-279, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Fenoglio (2016). Le dimissioni dal lavoro: corsi e ricorsi storici sotto la",
        "lente dell\u2019analisi empirica. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "p. 253-279, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Nuove modalit\u00e0 di fruizione del congedo parentale: un modello di \u201cflessibilit\u00e0 buona\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7524-346-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7524-346-3",
        "opera": "(a cura di): D. Gottardi, La conciliazione delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il rinnovato T.U. n. 151/2001 ai sensi del d.lgs. n. 80/2015",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fenoglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fenoglio A. (2016). Nuove modalit\u00e0 di fruizione del congedo parentale: un",
        "modello di \u201cflessibilit\u00e0 buona\u201d. In: (a cura di): D. Gottardi, La conciliazione",
        "delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il rinnovato T.U. n. 151/2001 ai",
        "sensi del d.lgs. n. 80/2015. TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-7524-346-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-45",
        "titolo": "Il filo rosa intessuto nel diritto del lavoro: un\u2019analisi gender sensitive degli interventi legislativi dell\u2019ultimo triennio",
        "csp": "CATANIA:Universit\u00e0 di Catania",
        "opera": "Working Papers Collection of the Centre for the Study of European Labour Law \"MASSIMO D'ANTONA. vol. IT 239/2015, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fenoglio Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fenoglio Anna (2015). Il filo rosa intessuto nel diritto del lavoro: un\u2019analisi",
        "gender sensitive degli interventi legislativi dell\u2019ultimo triennio. In: Working",
        "Papers Collection of the Centre for the Study of European Labour Law",
        "\"MASSIMO D'ANTONA. vol. IT 239/2015, p. 1-45, CATANIA:Universit\u00e0 di",
        "Catania"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "471-497",
        "titolo": "Lo staff-leasing: dieci anni di (in)applicazione",
        "ISBN": [
          "9788859811374"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859811374",
        "opera": "(a cura di): M. Aimo e D. Izzi, Processi di esternalizzazione dell\u2019impresa e tutela dei lavoratori, in Nuova giurisprudenza sistematica di diritto civile e commerciale fondata da W. Bigiavi e diretta da G. Alpa, G. Bonilini, U. Breccia, O. Cagnasso, F. Carinci, M. Confortini, G. Cottino, A. Jannarelli, M. Sesta. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fenoglio (2014). Lo staff-leasing: dieci anni di (in)applicazione. In: (a",
        "cura di): M. Aimo e D. Izzi, Processi di esternalizzazione dell\u2019impresa e",
        "tutela dei lavoratori, in Nuova giurisprudenza sistematica di diritto civile e",
        "commerciale fondata da W. Bigiavi e diretta da G. Alpa, G. Bonilini, U.",
        "Breccia, O. Cagnasso, F. Carinci, M. Confortini, G. Cottino, A. Jannarelli,",
        "M. Sesta. p. 471-497, TORINO:UTET, ISBN: 9788859811374"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-178",
        "titolo": "Dalla Corte di giustizia alle Corti Costituzionali europee: riflessioni sul riposo domenicale",
        "ISBN": [
          "9788823017306"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306",
        "opera": "(a cura di): G. Loy, Lavoro, Europa, diritti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fenoglio (2012). Dalla Corte di giustizia alle Corti Costituzionali europee:",
        "riflessioni sul riposo domenicale. In: (a cura di): G. Loy, Lavoro, Europa,",
        "diritti. p. 167-178, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "L\u2019orario di lavoro tra legge e autonomia privata. p",
        "ISBN": [
          "9788849524901"
        ],
        "csp": "Napoli:-Napoli : Edizioni scientifiche italiane -Polistampa SNC:Di Mauro Pagliai & Co, Via Livorno 8/31, I 50142 Florence Italy:011 39 055 7326272, EMAIL: com@polistampa.com, Fax: 011 39 055 7377428, ISBN: 9788849524901",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Fenoglio (2012). L\u2019orario di lavoro tra legge e autonomia privata. p.",
        "1-280, Napoli:-Napoli : Edizioni scientifiche italiane -Polistampa SNC:Di",
        "Mauro Pagliai & Co, Via Livorno 8/31, I 50142 Florence Italy:011 39 055",
        "7326272, EMAIL: com@polistampa.com, Fax: 011 39 055 7377428, ISBN:",
        "9788849524901"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Working time directive and its interpretation: another major piece in the European social rights puzzle",
        "ISSN": [
          "2033-9755"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW",
        "csp": "p. 215-226, ISSN: 2033-9755",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2011). Working time directive and its interpretation: another",
        "major piece in the European social rights puzzle. EUROPEAN JOURNAL",
        "OF SOCIAL LAW, p. 215-226, ISSN: 2033-9755"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lavoro a termine di nuovo nell\u2019occhio del ciclone: osservazioni sulla legge 3 agosto 2009, n. 102. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 175-190, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2010). Il lavoro a termine di nuovo nell\u2019occhio del ciclone:",
        "osservazioni sulla legge 3 agosto 2009, n. 102. RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. -, p. 175-190, ISSN:",
        "0392-7229"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le ferie: dalle recenti sentenze della Corte di giustizia nuovi spunti di riflessione sulla disciplina italiana. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 450-465, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2010). Le ferie: dalle recenti sentenze della Corte di giustizia",
        "nuovi spunti di riflessione sulla disciplina italiana. ADL. ARGOMENTI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, vol. -, p. 450-465, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto a tempo determinato nel pubblico impiego: luci ed ombre della recente riforma legislativa. LAVORO E DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 283-300, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Fenoglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Fenoglio (2009). Il contratto a tempo determinato nel pubblico impiego:",
        "luci ed ombre della recente riforma legislativa. LAVORO E DIRITTO, vol. -,",
        "p. 283-300, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "11995",
    "nome": "FENOGLIO Anna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "TITOLI RELATIVI AL PERCORSO FORMATIVO E PROFESSIONALE Il 25 settembre 2008 si \u00e8 laureata in Giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino discutendo una tesi in Diritto Comunitario del Lavoro intitolata \u201cLa disciplina del contratto di lavoro a termine fra diritto interno e diritto comunitario\u201d, conseguendo la votazione di 110/110 con lode e menzione (relatore: Prof. Massimo Roccella). Da ottobre 2008 \u00e8 cultrice della materia presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ove ha prestato attivit\u00e0 di assistenza alla didattica ai corsi di Diritto del lavoro, Diritto del lavoro nell\u2019Unione europea e di Diritto della Previdenza Sociale, collaborando attivamente alla predisposizione dei materiali necessari per la preparazione delle lezioni, alle sessioni d\u2019esame e alla correzione delle tesi di laurea. Nel triennio 2009-2011 \u00e8 stata altres\u00ec cultrice della materia presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. Il 17 dicembre 2008 ha superato il concorso per l\u2019ammissione al dottorato di ricerca in Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano \u2013 XXIV ciclo (commissione giudicatrice composta dai proff. M.T. Carinci, V. Ferrante e G. Loy), ottenendo un posto con borsa di studio. Ha frequentato il corso di dottorato e svolto la ricerca intitolata \u201cLegge, autonomia collettiva e autonomia individuale nella disciplina dell\u2019orario di lavoro\u201d (relatrice: prof.ssa L. Castelvetri; correlatore: prof. A. Boscati). Il 24 febbraio 2012 ha conseguito il titolo di Dottore di Ricerca in Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali, con giudizio di eccellenza da parte della commissione esaminatrice (composta dai proff. E. Gragnoli, D. Izzi, E.M. Mastinu). Nell\u2019estate 2010 ha ottenuto la borsa di studio per la partecipazione al Seminario internazionale di diritto del lavoro comparato Pontignano XXVII sul tema \u201cHealth and Safety at work\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e dell\u2019European Institute of Social Security (Gaeta, 20 \u2013 23 luglio 2010). In seguito a selezione pubblica bandita in data 10 novembre 2011 dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 13 dicembre 2011 \u00e8 risultata vincitrice di un assegno per attivit\u00e0 di ricerca di durata annuale con il progetto \u201cRegole e deroghe nella disciplina dell\u2019orario di lavoro tra ordinamento nazionale ed europeo\u201d (responsabile scientifico: prof.ssa Mariapaola Aimo). In seguito a selezione pubblica bandita in data 13 novembre 2012 dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 15 gennaio 2013 \u00e8 risultata vincitrice di un assegno per attivit\u00e0 di ricerca di durata biennale, cofinanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca \u2013 XV tornata, con il progetto \u201cLa cessazione del rapporto di lavoro: una lettura di genere delle innovazioni introdotte dalla legge n. 92/2012\u201d (responsabile scientifico: prof.ssa Daniela Izzi). Nel marzo 2013 \u00e8 stata ammessa all\u2019Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale (AIDLaSS) in qualit\u00e0 di socio. In seguito a selezione pubblica bandita in data 24 dicembre 2013 dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 17 aprile 2014 \u00e8 risultata vincitrice di un posto da ricercatore a tempo determinato ai sensi dell\u2019art. 24, comma 3, lettera b), della legge 240/2010 presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, ove ha preso servizio il 30 aprile 2014 (commissione composta dai proff. G. Loy, S. Liebman, F. Lunardon).",
        "periodo": "dal 25-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA' SCIENTIFICA E DI RICERCA L\u2019attivit\u00e0 di ricerca si \u00e8 concentrata su diverse aree tematiche. Fra queste spicca la disciplina dell\u2019orario di lavoro, oggetto di saggi pubblicati su riviste nazionali e straniere e di capitoli di libri, nonch\u00e9 della monografia \u201cL\u2019orario di lavoro tra legge e autonomia privata\u201d, Napoli, ESI, 2012 (pubblicata dopo la preventiva approvazione di due referee anonimi). Tale opera dedica ampio rilievo all\u2019intrecciarsi delle fonti (comunitarie, internazionali, costituzionali, ordinarie e negoziali) che regolano la disciplina dell\u2019orario di lavoro, soffermandosi sul peculiare ruolo attribuito dal legislatore italiano alla contrattazione collettiva e all\u2019autonomia individuale. La monografia si caratterizza inoltre per l\u2019attenzione riservata ai problemi irrisolti del diritto sindacale italiano, che si ripercuotono inevitabilmente anche in materia di orario. La spinta verso il decentramento contrattuale, fattasi negli ultimi anni sempre pi\u00f9 marcata, \u00e8 peraltro oggetto anche di un saggio nel quale sono analizzate le implicazioni derivanti dall'incremento del ruolo attribuito alla contrattazione di prossimit\u00e0. Oggetto dell\u2019attivit\u00e0 scientifica \u00e8 stata altres\u00ec la disciplina dei contratti di lavoro non standard ed in particolare il contratto di lavoro a tempo parziale, il contratto di somministrazione di lavoro a tempo indeterminato e il contratto di lavoro a termine. A quest\u2019ultimo sono dedicati vari scritti, volti ad analizzarne la continua evoluzione normativa e giurisprudenziale nell'ordinamento italiano ed europeo, con particolare riguardo all\u2019applicazione di tale contratto nel settore pubblico. Le pi\u00f9 recenti novit\u00e0 normative introdotte in materia di tipologie contrattuali c.d. atipiche sono state inoltre analizzate in una prospettiva gender sensitive con cui si \u00e8 cercato di verificarne il possibile impatto sulla partecipazione delle donne alla vita economica del Paese. Tale \u201clettura di genere\u201d \u00e8 stata condotta anche con riguardo ad altri istituti normativi, in materia di instaurazione, svolgimento e risoluzione del rapporto di lavoro. Nell'ambito del delicato tema del recesso, particolare attenzione \u00e8 rivolta alle dimissioni dei lavoratori, cui sono dedicati due saggi con i quali i vari interventi riformatori intervenuti in materia sono analizzati anche alla luce dei risultati emersi dallo svolgimento di un\u2019analisi empirica condotta nell'ambito del Progetto di ricerca di Rilevante Interesse Nazionale 2010 -2011 \"LEGAL_frame_WORK Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell'inclusione\" . Gran parte della produzione scientifica \u00e8 accomunata dall'attenzione mostrata verso la dimensione sovranazionale comunitaria e comparata della disciplina, testimoniata anche dalla redazione della \u201cRassegna della giurisprudenza della Corte di Giustizia\u201d, pubblicata a partire dal 2012 nella rivista \u201cDiritto e pratica del lavoro\u201d. Si allega l'elenco completo delle pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A PROGETTI DI RICERCA Quanto alla partecipazione a gruppi di ricerca internazionali, nazionali o locali si rinvia a quanto indicato sub lettera b), \"direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale o internazionale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "SVOLGIMENTO DI ATTIVITA' DIDATTICA A partire dall\u2019a.a. 2010-2011 \u00e8 stata titolare di contratti per l\u2019assistenza didattica finalizzati alla predisposizione dei materiali e all\u2019erogazione del corso di Diritto della Previdenza Sociale a distanza nell'ambito del Corso di laurea in Scienze dell\u2019amministrazione on line istituito presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (selezioni pubbliche bandite in data 21 dicembre 2010, 11 gennaio 2012, 24 settembre 2012 e 12 febbraio 2014): nell\u2019ambito di tali contratti si \u00e8 occupata della preparazione del materiale didattico oggetto delle lezioni impartite a distanza, ha svolto lezioni in presenza, ha predisposto e corretto le esercitazioni periodicamente sottoposte agli studenti, ha fornito supporto allo studio per gli studenti e ha partecipato alle commissioni d\u2019esame. Nell\u2019a.a. 2013-2014, in seguito al superamento del concorso bandito il 3 settembre 2013 per il conferimento dell\u2019incarico, \u00e8 stata professore a contratto di Diritto della previdenza sociale nei corsi di laurea in Scienze dell\u2019amministrazione e consulenza del lavoro e in Servizio Sociale del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. A partire dall\u2019a.a. 2014-2015 \u00e8 docente di Diritto del lavoro a distanza nel corso di laurea in Scienze dell\u2019Amministrazione presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. A partire dall\u2019a.a. 2015-2016 \u00e8 docente di Diritto del lavoro nel corso di laurea in Scienze dell'amministrazione e consulenza del lavoro presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. A partire dal medesimo anno \u00e8 inoltre titolare del corso di Diritto del lavoro nel corso di laurea in Scienze dell\u2019Amministrazione presso la sede distaccata di Cuneo e co-titolare del corso di Diritto del Lavoro nel corso di laurea in Scienze dell\u2019Amministrazione presso la sede di Biella. Nell\u2019ambito della didattica di terzo livello, \u00e8 titolare di alcuni incarichi di docenza in Master di primo e di secondo livello. In particolare, ha insegnato: - nell\u2019ambito delle diverse edizioni del Master di II livello in \u201cOrganizzazione e Sviluppo delle Risorse Umane\u201d organizzato prima dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e poi dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, in collaborazione con l\u2019Associazione Italiana per la Direzione del Personale e con la Provincia di Torino (a partire dal 2010); - nell\u2019ambito del Master Universitario di II livello in \u201cRelazioni industriali e gestione delle risorse umane nelle aziende del settore creditizio e finanziario\u201d organizzato a Roma da Universitas Mercatorum (Universit\u00e0 Telematica delle Camere di Commercio Italiane), in partnership con Abi e Abi Formazione e diretto dal prof. Angelo Pandolfo (gennaio 2013). - nell\u2019ambito del Master in apprendistato di alta formazione e ricerca in \u201cConsulenza del lavoro e gestione delle risorse umane\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Torino e finanziato dalla Regione Piemonte (dall\u2019a.a. 2015/16) \u00c8 inoltre titolare per l\u2019a.a. 2016-2017 di un incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di Ricerca in \u201cDiritto, Persona e Mercato\u201d istituito presso la Scuola di Dottorato in Scienze Umane e Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ove ha svolto le lezioni appartenenti ad un modulo didattico dedicato al tema \u201cContratto di lavoro subordinato e recesso\u201d. Ha inoltre svolto attivit\u00e0 di docenza: - nell\u2019ambito di un corso di formazione rivolto al personale della Regione Valle d\u2019Aosta, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta in convenzione con la Regione Valle D\u2019Aosta (novembre \u2013 dicembre 2012); - nell\u2019ambito delle diverse edizioni del corso di aggiornamento e preparazione all\u2019esame di Stato per l\u2019esercizio della libera professione di consulente del lavoro organizzato dall\u2019Ordine dei consulenti del lavoro di Torino (a partire dal novembre 2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "INTERVENTI A CONVEGNI E SEMINARI Quanto allo svolgimento di interventi o relazioni in convegni o seminari si rinvia a quanto indicato sub lettera a), \"Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia o all'estero\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A COMITATI SCIENTIFICI, ORGANI COLLEGIALI E INCARICHI DI PROGETTAZIONE E COORDINAMENTO Dall\u2019a.a. 2011/2012 all\u2019a.a. 2013/2014 \u00e8 stata rappresentante degli assegnisti di ricerca del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. A partire dall\u2019a.a. 2014-2015 fa parte del Comitato Scientifico del Master in Organizzazione e Sviluppo delle Risorse Umane, organizzato dal Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino in collaborazione con l\u2019Associazione Italiana per la Direzione del Personale - Gruppo Piemonte - e con il patrocinio della Provincia di Torino. A partire dall\u2019a.a. 2015-2016 riveste l\u2019incarico di Coordinatore Scientifico e Didattico del Master di I livello in Consulenza del Lavoro e Gestione delle Risorse Umane, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Torino in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale e finanziato dalla Regione Piemonte con D.D. n. 903 del 26/11/2015 nell'ambito del Bando Alta Formazione in Apprendistato. Titolare dell\u2019incarico di progettazione del Master, ha partecipato attivamente alla predisposizione del progetto formativo sottoposto all\u2019Ateneo torinese e alla Regione Piemonte, ottenendone il finanziamento. \u00c8 membro del Comitato Scientifico del Master ed \u00e8 responsabile dell\u2019attivit\u00e0 di docenza di alcuni moduli didattici. A partire dall\u2019a.a. 2015-2016 fa parte della Commissione Didattica Paritetica della Scuola di Scienze giuridiche, politiche ed economico sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, competente a svolgere attivit\u00e0 di monitoraggio dell'offerta formativa e della qualit\u00e0 della didattica, nonch\u00e9 dell'attivit\u00e0 di servizio agli studenti da parte dei docenti. Dall'anno successivo \u00e8 altres\u00ec membro della Commissione Didattica Paritetica del Corso di laurea in Scienze dell'amministrazione e consulenza del lavoro.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "In occasione del convegno annuale organizzato dalla Sezione Piemonte del Centro Studi di Diritto del Lavoro \"Domenico Napoletano\" dedicato al tema \u201cLe nuove relazioni sindacali dopo l\u2019accordo interconfederale del 28/6/2011 e l\u2019art. 8 del d.l. 138/2011\u201d, tenutosi il 6 dicembre 2011, \u00e8 stata invitata a svolgere una relazione dal titolo \u201cLa contrattazione aziendale in deroga dopo l\u2019accordo interconfederale del 28 giugno 2011 e dopo l\u2019art. 8 della l. n. 148/2011\u201d . Il testo dell\u2019intervento, che si allega, \u00e8 pubblicato sulla pagina internet del Centro Studi, all'indirizzo http://www.csdn.it/images/stories/relazioni/relazione_dssa_fenoglio.pdf.",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 06-12-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del convegno \u201cCittadinanza: diritto o privilegio?\u201d organizzato dalla Scuola di Scienze Giuridiche, Politiche ed Economico Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 28 maggio 2014 ha svolto un intervento intitolato \u201cVerso una cittadinanza di genere: misure di sostegno per il mantenimento dell\u2019occupazione delle donne\u201d. Il testo (qui allegato) e il video della relazione sono pubblicati sulla pagina della Scuola, all'indirizzo http://campuscittadinanze.eu/disciplina-diritto/",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della settima conferenza internazionale ESPAnet Italia 2014 (\"The Network for the European Social Policy Analysis\") dedicata al tema \u201cSfide alla cittadinanza e trasformazione dei corsi di vita: precariet\u00e0, invecchiamento e migrazioni\u201d svoltasi a Torino nei giorni 18-20 settembre 2014, ha presentato un paper giudicato positivamente dagli organizzatori e ammesso alla discussione nell\u2019ambito della quindicesima sessione intitolata \u201cGender, Family and Care Policies in Spain and Italy Post-Economic Crisis\u201d (coordinata dalle prof.sse Margarita Le\u00f3n e Manuela Naldini). Il testo della relazione, intitolata \u201cConciliazione vita-lavoro e incremento dell\u2019occupazione femminile: una via per uscire dalla crisi\u201d, \u00e8 pubblicato sulla pagina del convegno, all'indirizzo http://www.espanet-italia.net/images/con ferenza2014/sessioni/sessione_15/Fenoglio.pdf) ed \u00e8 qui allegato.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata invitata a svolgere una relazione in occasione del convegno \"Le dimissioni di lavoratori e lavoratrici: libert\u00e0, eguaglianza, conciliazione tra lavoro e famiglia\" organizzato dall\u2019unit\u00e0 di Genova del Progetto di ricerca di Rilevante Interesse Nazionale 2010 - 2011 \"LEGAL_frame_WORK Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell'inclusione\", tenutosi il 13 novembre 2015 presso l\u2019Universit\u00e0 di Genova. La relazione, di cui si allega il testo, ha avuto ad oggetto l'illustrazione dei risultati della ricerca empirica relativa all'applicazione delle procedure di convalida delle dimissioni previste dalla legge n. 92/2012.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "A seguito dell\u2019ammissione (con diritto alla borsa di studio) al dottorato di ricerca in Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano \u2013 XXIV ciclo, ha svolto la ricerca intitolata \u201cLegge, autonomia collettiva e autonomia individuale nella disciplina dell\u2019orario di lavoro\u201d (relatrice: prof.ssa L. Castelvetri; correlatore: prof. A. Boscati) e conseguito il titolo di Dottore di Ricerca in Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali con giudizio di eccellenza da parte della commissione esaminatrice.",
        "periodo": "dal 17-12-2008 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "In seguito all'incarico conferitole dal Centro Studi di Diritto del Lavoro \u201cDomenico Napoletano\u201d (sezione Piemonte) e dall\u2019associazione Avvocati Giuslavoristi Italiani (sezione Piemonte e Valle D'Aosta), ha svolto una ricerca sul tema \u201cLe nuove relazioni sindacali dopo l\u2019accordo interconfederale del 28/6/2011 e l\u2019art. 8 del d.l. 138/2011\u201d. Il risultato della ricerca \u00e8 stato presentato il 6 dicembre 2011, in occasione del convegno annuale organizzato dalla Sezione Piemonte del Centro Studi ed \u00e8 stato successivamente pubblicato sulla rivista \"Diritto e lavoro nelle Marche\", 2012, p. 71 \u2013 77.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 06-12-2011"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione pubblica bandita in data 10 novembre 2011 dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 13 dicembre 2011 \u00e8 risultata vincitrice di un assegno per attivit\u00e0 di ricerca di durata annuale con il progetto \u201cRegole e deroghe nella disciplina dell\u2019orario di lavoro tra ordinamento nazionale ed europeo\u201d (responsabile scientifico: prof.ssa Mariapaola Aimo).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione pubblica bandita in data 13 novembre 2012 dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 15 gennaio 2013 \u00e8 risultata vincitrice di un assegno per attivit\u00e0 di ricerca di durata biennale, cofinanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca \u2013 XV tornata, con il progetto \u201cLa cessazione del rapporto di lavoro: una lettura di genere delle innovazioni introdotte dalla legge n. 92/2012\u201d (responsabile scientifico: prof.ssa Daniela Izzi).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione pubblica bandita in data 24 dicembre 2013 dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 17 aprile 2014 \u00e8 risultata vincitrice di un posto da ricercatore a tempo determinato ai sensi dell\u2019art. 24, comma 3, lettera b), della legge 240/2010 (commissione composta dai proff. G. Loy, S. Liebman, F. Lunardon) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Torino , ove ha preso servizio il 30 aprile 2014 (scadenza contrattuale: 29 aprile 2017). L'incarico ha ad oggetto lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca scientifica e didattica nell'ambito del settore scientifico disciplinare di riferimento.",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nell\u2019estate 2010 ha ottenuto la borsa di studio per la partecipazione al Seminario internazionale di diritto del lavoro comparato Pontignano XXVII sul tema \u201cHealth and Safety at work\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e dell\u2019European Institute of Social Security (Gaeta, 20 \u2013 23 luglio 2010).",
        "periodo": "dal 20-07-2010 al 23-07-2010"
      },
      {
        "content": "Nel dicembre 2011 ha vinto il Premio per giovani studiosi di diritto del lavoro intitolato agli avvocati Carlo Russo e Agostino Pacchiana Parravicini e istituito dal Centro Studi di Diritto del Lavoro \u201cDomenico Napoletano\u201d (sezione Piemonte), unitamente all\u2019associazione Avvocati Giuslavoristi Italiani (sezione Piemonte e Valle D'Aosta).",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 06-12-2011"
      },
      {
        "content": "A partire dal marzo 2013 \u00e8 stata ammessa all\u2019Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale (AIDLaSS) in qualit\u00e0 di socio.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Nell'ambito del Dottorato di Ricerca in \"Diritto, Persona e Mercato\" istituito presso la Scuola di Dottorato in Scienze Umane e Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ha svolto nell'A.A. 2016-2017 l'insegnamento del modulo didattico dedicato al tema \"Contratto di lavoro subordinato e recesso\".",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e istituito presso il Dipartimento di Giurisprudenza sotto il coordinamento del prof. M. Roccella, operante dal 2009 al 2011, relativo al progetto di ricerca dal titolo \u201cTrasformazioni dell\u2019impresa, esternalizzazioni e diritto del lavoro\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca costituito (sotto il coordinamento dei proff. M.G. Garofalo e M. Roccella, presso l'Universit\u00e0 di Bari e quella di Torino, con il finanziamento di Fiom-Cgil) ai fini della redazione del Commentario al contratto collettivo dei metalmeccanici sottoscritto il 20 gennaio 2008. Nell'ambito di tale volume, edito nel 2010 per i tipi di Cacucci , si \u00e8 occupata di analizzare la Sezione IV, Titolo III, che regolamenta l'orario di lavoro; la Sezione IV, Titolo VIII, che disciplina la risoluzione del rapporto di lavoro; l'articolo 5, Sezione IV, Titolo II, relativa agli addetti a mansioni discontinue o di semplice attesa o custodia. Si allega il risultato della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca costituita presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (sotto il coordinamento della prof.ssa G. De Simone) del Progetto di ricerca di Rilevante Interesse Nazionale 2010 -2011 \"LEGAL_frame_WORK Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell'inclusione\" (coordinatore nazionale: prof.ssa D. Gottardi). Obiettivo della ricerca, che ha coinvolto molteplici Universit\u00e0 italiane e straniere, \u00e8 stato quello di analizzare gli strumenti di lotta alla irregolarit\u00e0 del lavoro e nel lavoro e di promozione del lavoro regolare non solo in prospettiva teorica, ma anche pratico-applicativa, al fine di elaborare utili linee guida per gli stakeholders in materia (istituzioni e parti sociali). In particolare, l'unit\u00e0 costituita presso l'Universit\u00e0 di Genova si \u00e8 occupata di approfondire il tema delle funzioni e del funzionamento dei sistemi di prevenzione, di controllo e di repressione nella lotta contro il lavoro irregolare e per lo sviluppo del lavoro regolare. I risultati della ricerca svolta dall'Universit\u00e0 genovese sono stati presentati nell'ambito di due convegni tenutisi il 13 e il 14 novembre 2015. Al Progetto di ricerca \u00e8 dedicata un'apposita sezione sul portale http://olympus.uniurb.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e istituito presso il Dipartimento di Giurisprudenza sotto il coordinamento della prof.ssa D. Izzi, operante dal 2012 al 2014, relativo al progetto di ricerca \u201cIl ruolo della Corte di giustizia nello sviluppo del diritto sociale europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e istituito presso il Dipartimento di Giurisprudenza sotto il coordinamento della prof.ssa M. Aimo, operante dal 2013 al 2015, relativo al progetto di ricerca \u201cPromozione dell\u2019occupazione tra incentivi e controlli\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e istituito presso il Dipartimento di Giurisprudenza sotto il coordinamento della prof.ssa D. Izzi, operante dal 2015 al 2017, relativo al progetto di ricerca \u201cIl cantiere aperto delle riforme del lavoro tra esigenze di semplificazione e nuove formule di flessibilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e istituito presso il Dipartimento di Giurisprudenza sotto il coordinamento della prof.ssa M. Aimo, operante dal 2016 al 2018, relativo al progetto di ricerca \u201cIl diritto del lavoro dopo il c.d. Jobs Act: il cantiere normativo \u00e8 chiuso?\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \u201cPer un invecchiamento lavorativo sostenibile - Invecchiare lavorando: una sfida possibile\u201d, coordinato dalla prof.ssa D. Izzi, nell\u2019ambito del progetto di ricerca nazionale #HackUnitoforAgeing, promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino per valorizzare la ricerca di tutte le Universit\u00e0 e degli organismi di ricerca nazionali dedicata all\u2019Ageing e per favorire la collaborazione con imprese e istituzioni dei territori per realizzare prodotti, servizi, soluzioni e strategie innovative in grado di offrire maggiori opportunit\u00e0 per un invecchiamento sano e attivo. Il gruppo di ricerca, che \u00e8 composto da docenti appartenenti a varie Universit\u00e0 italiane, ha carattere multidisciplinare e ha ottenuto il supporto di organi e istituzioni di rilievo (ABI, CeRP - Collegio Carlo Alberto, CISL Torino, CGIL Torino, Consigliera di parit\u00e0 della Regione Piemonte, INAIL Piemonte, INPS Piemonte, ISFOL - Istituto per lo Sviluppo della Formazione Professionale dei Lavoratori, UIL Torino). L'attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u00e8 illustrata al link http://www.hu4a.it/progetti/details/28/162.html#",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}