{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il controllo del datore di lavoro su Internet e posta elettronica: quale tutela per la riservatezza sul luogo di lavoro?",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 901-908, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sitzia Andrea Pizzonia Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sitzia Andrea Pizzonia Domenico (2016). Il controllo del datore di lavoro su",
        "Internet e posta elettronica: quale tutela per la riservatezza sul luogo di",
        "lavoro?. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p.",
        "901-908, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "COMPARATIVE LAW AND THE PROCESS OF DE-JURIDIFICATION: THE JOINT-EMPLOYMENT LAW CASE IN LABOUR LAW",
        "ISSN": [
          "1548-6605"
        ],
        "journal": "MEI ZHONG FA L\u00dc PING LUN",
        "csp": "p. 204-227, ISSN: 1548-6605",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sitzia Andrea, Viglione Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sitzia Andrea, Viglione Filippo (2016). COMPARATIVE LAW AND THE",
        "PROCESS OF DE-JURIDIFICATION: THE JOINT-EMPLOYMENT LAW",
        "CASE IN LABOUR LAW. MEI ZHONG FA L\u00dc PING LUN, p. 204-227,",
        "ISSN: 1548-6605"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La (in)certezza del diritto nel \u201cJobs Act\u201d all\u2019italiana: mansioni e volont\u00e0 individuale assistita",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 845-853, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sitzia Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sitzia Andrea (2016). La (in)certezza del diritto nel \u201cJobs Act\u201d all\u2019italiana:",
        "mansioni e volont\u00e0 individuale assistita. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, p. 845-853, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il distacco intra-gruppo: la Cassazione \"avvicina\" impresa di gruppo e rete d'impresa. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 982-992, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sitzia Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Sitzia Andrea (2016). Il distacco intra-gruppo: la Cassazione \"avvicina\"",
        "impresa di gruppo e rete d'impresa. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, p. 982-992, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "366-386",
        "titolo": "I fenomeni di esternalizzazione e l'apparato sanzionatorio/dissuasivo",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-735-1"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT-Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-735-1",
        "opera": "(a cura di): Brollo Marina Cester Carlo Menghini Luigi, Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sitzia Andrea, Cordella Costantino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sitzia Andrea, Cordella Costantino (2016). I fenomeni di esternalizzazione",
        "e l'apparato sanzionatorio/dissuasivo. In: (a cura di): Brollo Marina Cester",
        "Carlo Menghini Luigi, Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni. p.",
        "366-386, TRIESTE:EUT-Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN:",
        "978-88-8303-735-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I controlli a distanza dopo il \"Jobs Act\" e la Raccomandazione R(2015)5 del Consiglio d'Europa",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 671-679, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sitzia A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sitzia A (2015). I controlli a distanza dopo il \"Jobs Act\" e la",
        "Raccomandazione R(2015)5 del Consiglio d'Europa. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, p. 671-679, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema della codatorialit\u00e0 nel sistema del contratto di rete. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 585-598, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andrea Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Sitzia (2015). Il problema della codatorialit\u00e0 nel sistema del",
        "contratto di rete. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, p.",
        "585-598, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-185",
        "titolo": "Computo dell'anzianit\u00e0 negli appalti",
        "ISBN": [
          "978-88-98652-49-5"
        ],
        "csp": "Modena:Adapt University Press, ISBN: 978-88-98652-49-5",
        "opera": "(a cura di): Franco Carinci Carlo Cester, Il licenziamento all'indomani del d.lgs. n. 23/2015 (contratto di lavoro a tempo indeterminato a tutele crescenti). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sitzia A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sitzia A (2015). Computo dell'anzianit\u00e0 negli appalti. In: (a cura di): Franco",
        "Carinci Carlo Cester, Il licenziamento all'indomani del d.lgs. n. 23/2015",
        "(contratto di lavoro a tempo indeterminato a tutele crescenti). p. 174-185,",
        "Modena:Adapt University Press, ISBN: 978-88-98652-49-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u00abcontrolli tecnologici\u00bb del datore di lavoro tra necessit\u00e0 e proporzionalit\u00e0. Chiare indicazioni lavoristiche dalla prima Sezione civile",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 103-114, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Sitzia (2014). I \u00abcontrolli tecnologici\u00bb del datore di lavoro tra necessit\u00e0 e",
        "proporzionalit\u00e0. Chiare indicazioni lavoristiche dalla prima Sezione civile.",
        "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 103-114,",
        "ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un de profundis per i \"controlli difensivi\" del datore di lavoro?",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 385-392, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Barraco, A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Barraco, A. Sitzia (2013). Un de profundis per i \"controlli difensivi\" del",
        "datore di lavoro?. IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA, p. 385-392,",
        "ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attivit\u00e0 di casting nel campo della moda e informativa privacy per i curricula di modelle e modelli: aspetti sostanziali e processuali",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 469-475, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Sitzia (2013). Attivit\u00e0 di casting nel campo della moda e informativa",
        "privacy per i curricula di modelle e modelli: aspetti sostanziali e processuali.",
        "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 469-475,",
        "ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-334",
        "titolo": "I licenziamenti collettivi",
        "ISBN": [
          "9788813336158"
        ],
        "csp": "Padova:-Padova Italy: Cedam Spa, ISBN: 9788813336158",
        "opera": "C. Cester. I licenziamenti dopo la legge n. 92 del 2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Sitzia (2013). I licenziamenti collettivi. In: C. Cester. I licenziamenti dopo",
        "la legge n. 92 del 2012. p. 315-334, Padova:-Padova Italy: Cedam Spa,",
        "ISBN: 9788813336158"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-241",
        "titolo": "Il diritto alla \"privatezza\" nel rapporto di lavoro tra fonti comunitarie e nazionali. p",
        "ISBN": [
          "9788813329228"
        ],
        "csp": "Padova:-Padova Italy: Cedam Spa, ISBN: 9788813329228",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Sitzia (2013). Il diritto alla \"privatezza\" nel rapporto di lavoro tra fonti",
        "comunitarie e nazionali. p. 1-241, Padova:-Padova Italy: Cedam Spa, ISBN:",
        "9788813329228"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contrattazione di prossimit\u00e0, impianti audiovisivi e nuove tecnologie",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 212-220, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Sitzia (2012). Contrattazione di prossimit\u00e0, impianti audiovisivi e nuove",
        "tecnologie. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p.",
        "212-220, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il trattamento dei dati biometrici dei lavoratori: condizioni d'uso",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. SITZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA (2012). Il trattamento dei dati biometrici dei lavoratori: condizioni",
        "d'uso. IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \"dimensioni\" della responsabilit\u00e0\u00a0 sociale dell'impresa e le fonti di regolazione: questioni in materia di impresa, lavoro e sicurezza",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 673-707, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. SITZIA, SEGA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA, SEGA D. (2011). Le \"dimensioni\" della responsabilit\u00e0\u00a0 sociale",
        "dell'impresa e le fonti di regolazione: questioni in materia di impresa, lavoro",
        "e sicurezza. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 3, p.",
        "673-707, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"trasferimento\" del lavoratore \"plurisede\"",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 69-74, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. SITZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA (2011). Il \"trasferimento\" del lavoratore \"plurisede\".",
        "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p. 69-74, ISSN:",
        "0025-4959"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Protection of privacy in labor relations: the Italian case within the European dimension",
        "ISSN": [
          "1095-6654"
        ],
        "journal": "COMPARATIVE LABOR LAW & POLICY JOURNAL",
        "csp": "p. 705-744, ISSN: 1095-6654",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. SITZIA, E. BARRACO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA, E. BARRACO (2010). Protection of privacy in labor relations: the",
        "Italian case within the European dimension. COMPARATIVE LABOR LAW",
        "& POLICY JOURNAL, p. 705-744, ISSN: 1095-6654"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0\u00a0 della (e nella) Universit\u00e0\u00a0 Cattolica secondo la Corte di Strasburgo. Ovvero: il problema delle garanzie procedurali e della motivazione del mancato gradimento dell'Autorit\u00e0\u00a0 Ecclesiastica alla nomina dei docenti",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 517-530, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. SITZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA (2010). Libert\u00e0\u00a0 della (e nella) Universit\u00e0\u00a0 Cattolica secondo la",
        "Corte di Strasburgo. Ovvero: il problema delle garanzie procedurali e della",
        "motivazione del mancato gradimento dell'Autorit\u00e0\u00a0 Ecclesiastica alla",
        "nomina dei docenti. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE",
        "COMMENTATA, p. 517-530, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Privacy del lavoratore, poteri del datore di lavoro ed interessi confliggenti: un contemperamento \u00e8 possibile?",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 71-80, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. SITZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA (2010). Privacy del lavoratore, poteri del datore di lavoro ed",
        "interessi confliggenti: un contemperamento \u00e8 possibile?. LA NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 71-80, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Falsa attestazione della presenza sul luogo di lavoro del dipendente pubblico e falso ideologico",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 130-133, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2009",
        "autori": "SITZIA A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SITZIA A. (2009). Falsa attestazione della presenza sul luogo di lavoro del",
        "dipendente pubblico e falso ideologico. DIRITTO DELLE RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, p. 130-133, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Potere organizzativo e condotta antisindacale: sostituzione di lavoratori scioperanti con lavoratori non aderenti allo sciopero e sondaggio preventivo sull'adesione allo stesso",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 422-428, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2008",
        "autori": "SITZIA A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SITZIA A. (2008). Potere organizzativo e condotta antisindacale:",
        "sostituzione di lavoratori scioperanti con lavoratori non aderenti allo",
        "sciopero e sondaggio preventivo sull'adesione allo stesso. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, p. 422-428, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere-dovere di rettifica delle prestazioni erroneamente erogate dall\u2019INAIL fra aspettative legittime del cittadino e incertezze irragionevoli in ordine a situazioni certe",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2006",
        "autori": "SITZIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SITZIA A (2006). Il potere-dovere di rettifica delle prestazioni erroneamente",
        "erogate dall\u2019INAIL fra aspettative legittime del cittadino e incertezze",
        "irragionevoli in ordine a situazioni certe. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "DEL LAVORO, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Potere direttivo, rifiuto di eseguire la prestazione, eccezione di inadempimento: applicazioni giurisprudenziali asistematiche in materia di distacco e di lavoro in ambiente insalubre",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2006",
        "autori": "SITZIA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SITZIA A (2006). Potere direttivo, rifiuto di eseguire la prestazione,",
        "eccezione di inadempimento: applicazioni giurisprudenziali asistematiche in",
        "materia di distacco e di lavoro in ambiente insalubre. RIVISTA ITALIANA DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, vol. 2, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il controllo (del datore di lavoro) sull'attivit\u00e0 dei lavoratori: il nuovo articolo 4 St. lav. e il consenso (del lavoratore)",
        "ISSN": [
          "2421-2695"
        ],
        "journal": "LABOUR & LAW ISSUES",
        "csp": "p. 83-102, ISSN: 2421-2695",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sitzia Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sitzia Andrea (2016). Il controllo (del datore di lavoro) sull'attivit\u00e0 dei",
        "lavoratori: il nuovo articolo 4 St. lav. e il consenso (del lavoratore).",
        "LABOUR & LAW ISSUES, p. 83-102, ISSN: 2421-2695"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La (in)certezza del diritto nel \u201cJobs Act\u201d all\u2019italiana: mansioni e volont\u00e0 individuale assistita",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 845-853, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sitzia Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sitzia Andrea (2016). La (in)certezza del diritto nel \u201cJobs Act\u201d all\u2019italiana:",
        "mansioni e volont\u00e0 individuale assistita. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, p. 845-853, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema della codatorialit\u00e0 nel sistema del contratto di rete. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 585-598, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andrea Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Sitzia (2015). Il problema della codatorialit\u00e0 nel sistema del",
        "contratto di rete. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, p.",
        "585-598, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I controlli a distanza dopo il \"Jobs Act\" e la Raccomandazione R(2015)5 del Consiglio d'Europa",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 671-679, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sitzia A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sitzia A (2015). I controlli a distanza dopo il \"Jobs Act\" e la",
        "Raccomandazione R(2015)5 del Consiglio d'Europa. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, p. 671-679, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-185",
        "titolo": "Computo dell'anzianit\u00e0 negli appalti",
        "ISBN": [
          "978-88-98652-49-5"
        ],
        "csp": "Modena:Adapt University Press, ISBN: 978-88-98652-49-5",
        "opera": "(a cura di): Franco Carinci Carlo Cester, Il licenziamento all'indomani del d.lgs. n. 23/2015 (contratto di lavoro a tempo indeterminato a tutele crescenti). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sitzia A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sitzia A (2015). Computo dell'anzianit\u00e0 negli appalti. In: (a cura di): Franco",
        "Carinci Carlo Cester, Il licenziamento all'indomani del d.lgs. n. 23/2015",
        "(contratto di lavoro a tempo indeterminato a tutele crescenti). p. 174-185,",
        "Modena:Adapt University Press, ISBN: 978-88-98652-49-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-334",
        "titolo": "I licenziamenti collettivi",
        "ISBN": [
          "9788813336158"
        ],
        "csp": "Padova:-Padova Italy: Cedam Spa, ISBN: 9788813336158",
        "opera": "C. Cester. I licenziamenti dopo la legge n. 92 del 2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Sitzia (2013). I licenziamenti collettivi. In: C. Cester. I licenziamenti dopo",
        "la legge n. 92 del 2012. p. 315-334, Padova:-Padova Italy: Cedam Spa,",
        "ISBN: 9788813336158"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-241",
        "titolo": "Il diritto alla \"privatezza\" nel rapporto di lavoro tra fonti comunitarie e nazionali. p",
        "ISBN": [
          "9788813329228"
        ],
        "csp": "Padova:-Padova Italy: Cedam Spa, ISBN: 9788813329228",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Sitzia (2013). Il diritto alla \"privatezza\" nel rapporto di lavoro tra fonti",
        "comunitarie e nazionali. p. 1-241, Padova:-Padova Italy: Cedam Spa, ISBN:",
        "9788813329228"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contrattazione di prossimit\u00e0, impianti audiovisivi e nuove tecnologie",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 212-220, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Sitzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Sitzia (2012). Contrattazione di prossimit\u00e0, impianti audiovisivi e nuove",
        "tecnologie. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p.",
        "212-220, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \"dimensioni\" della responsabilit\u00e0\u00a0 sociale dell'impresa e le fonti di regolazione: questioni in materia di impresa, lavoro e sicurezza",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 673-707, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. SITZIA, SEGA D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA, SEGA D. (2011). Le \"dimensioni\" della responsabilit\u00e0\u00a0 sociale",
        "dell'impresa e le fonti di regolazione: questioni in materia di impresa, lavoro",
        "e sicurezza. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 3, p.",
        "673-707, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Protection of privacy in labor relations: the Italian case within the European dimension",
        "ISSN": [
          "1095-6654"
        ],
        "journal": "COMPARATIVE LABOR LAW & POLICY JOURNAL",
        "csp": "p. 705-744, ISSN: 1095-6654",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. SITZIA, E. BARRACO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SITZIA, E. BARRACO (2010). Protection of privacy in labor relations: the",
        "Italian case within the European dimension. COMPARATIVE LABOR LAW",
        "& POLICY JOURNAL, p. 705-744, ISSN: 1095-6654"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "12457",
    "nome": "SITZIA Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Scuola di Economia e Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto del Lavoro nel corso di Laurea Triennale in Diritto dell'Economia della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 36 ore, 5 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Scuola di Economia e Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento con responsabilit\u00e0 didattica di Diritto del Lavoro nel corso di Laurea Triennale in Mediazione Linguistica e Culturale della Scuola di Scienze Umane, sociali e del patrimonio culturale dell'Universit\u00e0 di Padova, affidamento gratuito, 21 ore, 3 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Scuola di Economia e Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione frontale su \"la certificazione dei contratti di lavoro\" al Corso di aggiornamento in Diritto del Lavoro organizzato presso il Polo universitario di Treviso dall'Universit\u00e0 di Padova sul tema \"Flessibilit\u00e0 e tutele nella gestione dei rapporti di lavoro, anche alla luce della legge n. 99/2013\"",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento con responsabilit\u00e0 didattica di Diritto del Lavoro nel corso di Laurea Triennale in Mediazione Linguistica e Culturale della Scuola di Scienze Umane, sociali e del patrimonio culturale dell'Universit\u00e0 di Padova, affidamento gratuito, 21 ore, 3 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Scuola di Economia e Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Scuola di Specializzazione in Valutazione e gestione del rischio chimico per l'AA 2014/15, bando del 10 marzo 2015, per l'insegnamento di \"Diritto del Lavoro I - Introduzione\" in affidamento gratuito, 1 CFU - 8 ore.",
        "periodo": "dal 23-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Scuola di Economia e Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione frontale di 3 ore su \"il controllo sull'attivit\u00e0 dei lavoratori: le novit\u00e0 del Jobs Act\" al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro organizzato dall'Universit\u00e0 di Padova sul tema \"L'evoluzione del diritto del lavoro nel Jobs Act\"",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico per affidamento diretto insegnamento di Diritto Comunitario del Lavoro nel corso di Laurea Magistrale in Scienze del Governo e Politiche Pubbliche della Scuola di Economia e Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Padova, 45 ore, 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Modulo di 4 ore didattica frontale su \"normativa europea e nazionale in materia di tutela della privacy e gestione dei big-data pubblici\" al Corso per l'Apprendimento permanente A.A. 2015/2016 \"Governance 3.0 Nuove Tecnologie e Servizi Pubblici: opportunit\u00e0 e vincoli per gli attori locali",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Coautore, con D. Favaro, di paper avente ad oggetto \"The Posting of Workers in the European Area: Law and Economics\" presentato al Panel V della Conferenza Internazionale su \"Beyond the Crisis: Industrial Relations and Sustainable Growth\", Irec 2011, Barcellona; speaker D. Favaro",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Responsabilit\u00e0 sociale dell'impresa e sicurezza del lavoro\", al convegno conclusivo del programma Prin 2007 su \"Tutela e sicurezza del lavoro negli appalti pubblici e privati. Inquadramento giuridico ed effettivit\u00e0\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Impianti audiovisivi e nuove tecnologie\", Convegno su \"La contrattazione decentrata in deroga\", presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Gli incentivi alla produttivit\u00e0. Profili relativi a mansioni, orari e nuove tecnologie\", Convegno su \"L'accordo sulla produttivit\u00e0 del 21 novembre 2012: opportunit\u00e0 e prospettive\", presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Prevenzione, controllo e repressione del lavoro illegale/irregolare\", speaker per l'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Padova alla Conferenza Internazionale su Legal Work and Social Inclusion in Horizon 2020, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Diritto del lavoro e \"flessicurezza\": verso l'imprevedibilit\u00e0 della necessit\u00e0 empirica; Convegno dal tema \"Ex facto oritur ius. Eterointegrazioni del diritto al tempo del soft law presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il sistema lavoristico tra apparato repressivo e deregolazione. La codatorialit\u00e0 nel sistema del contratto di rete e i demandi regolativi verso il diritto commerciale\" a Convegno su \"Dall'impresa a rete alle reti d'impresa (scelte organizzative e diritto del lavoro), presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Coautore, con F. Viglione, di paper avente ad oggetto \"Comparative Law and the process of De-Juridification: The Labor Law Case\", presentato al UK IVR Annual Conference 2014 su \"De-juridification and the European crisis: economics, politics, law\", London School of Economics and Political Science; speaker F. Viglione",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"I licenziamenti economici\" a Convegno organizzato dall'Ordine degli Avvocati di Bolzano",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Le reti d'impresa: profili giuslavoristici. Riflessione su di una possibile ridefinizione delle figure e dei ruoli di datore di lavoro e lavoratore\" a convegno su \"Fare rete: le reti d'impresa e le altre forme aggregative. Progettazione e scelte di convenienza\" presso l'Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Treviso",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"I licenziamenti collettivi\" a Convegno su \"I licenziamenti nel contratto di lavoro a tutele crescenti\" presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "relazione su \"Il regime delle partite IVA\", a convegno dal tema \"Il Jobs Act: il riordino delle tipologie contrattuali\" organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e critica del diritto dell'Universit\u00e0 di Padova con la Scuola Superiore della Magistratura presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il Jobs Act di riforma delle tipologie contrattuali e delle mansioni\", Convegno organizzato dalla Fondazione Studi Giuridici ed Economici di Belluno presso il Palazzo di Giustizia di Belluno",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Affidamento e (in)certezza del diritto nel Jobs Act all'italiana: mansioni e volont\u00e0 individuale assistita a Convegno su \"Affidamento e Certezza del Diritto. Dialoghi tra dottrine egiurisprudenze\" presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il controllo sull'attivit\u00e0 dei lavoratori: le novit\u00e0 del Jobs Act\", a Convegno su \"Jobs Act. Potere di controllo e riservatezza nel rapporto di lavoro\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il lavoro nel documento finale degli \"Stati Generali sull'esecuzione penale\": prospettive\" a Convegno su \"il lavoro dei detenuti\" presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 19-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario dottorale su \"Privacy e controlli in un mondo del lavoro digitale\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 24-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale, Prin, 2007, avente ad oggetto \"Profili speciali della sicurezza: la responsabilit\u00e0 nei cantieri edili e negli appalti pubblici\", Coordinatore scientifico prof. Maria Teresa Carinci, Responsabile scientifico prof. Maria Giovanna Mattarolo,",
        "periodo": "dal 22-08-2008 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di Ricerca Nazionale Prin 2010-2011, LEGAL_frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione, Coordinato dalla Prof. Donata Gottardi, Responsabile scientifico Prof. Carlo Cester",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca di Ateneo - Prat 2013 - su \"Il lavoro dei detenuti\", Coordinatore scientifico prof. Maria Giovanna Mattarolo",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Segretario della Commissione di Certificazione dei contratti di lavoro dell'Universit\u00e0 di Padova, costituita presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in DIRITTO INTERNAZIONALE E DIRITTO PRIVATO E DEL LAVORO dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in DIRITTO INTERNAZIONALE E DIRITTO PRIVATO E DEL LAVORO dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in DIRITTO INTERNAZIONALE E DIRITTO PRIVATO E DEL LAVORO dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Collegio dei docenti del Dottorato in DIRITTO INTERNAZIONALE E DIRITTO PRIVATO E DEL LAVORO dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}