{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi della rappresentativit\u00e0 e nuovi modelli locali di relazioni industriali: la contrattazione collettiva in Provincia di Brescia. DIRITTI LAVORI MERCATI, vol",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 197-217, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Malzani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Malzani (2016). Crisi della rappresentativit\u00e0 e nuovi modelli",
        "locali di relazioni industriali: la contrattazione collettiva in Provincia di",
        "Brescia. DIRITTI LAVORI MERCATI, vol. I, p. 197-217, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisis de la representatividad y negociaci\u00f3n colectiva en Italia",
        "ISSN": [
          "0213-0750"
        ],
        "journal": "TEMAS LABORALES",
        "csp": "p. 49-68, ISSN: 0213-0750",
        "anno": "2016",
        "autori": "Malzani F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malzani F. (2016). Crisis de la representatividad y negociaci\u00f3n colectiva en",
        "Italia. TEMAS LABORALES, p. 49-68, ISSN: 0213-0750"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Licenziamento discriminatorio e danno \u201cpunitivo ragionevole\u201d: verso il superamento di un (apparente) ossimoro",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "vol. 5, p. 719-725, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2016",
        "autori": "Malzani F."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Malzani F. (2016). Licenziamento discriminatorio e danno \u201cpunitivo",
        "ragionevole\u201d: verso il superamento di un (apparente) ossimoro. LA NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, vol. 5, p. 719-725, ISSN:",
        "1593-7305"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n laboral de la mujer, mercado de trabajo y retos demogr\u00e1ficos",
        "ISSN": [
          "0213-0750"
        ],
        "journal": "TEMAS LABORALES",
        "csp": "p. 55-77, ISSN: 0213-0750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Malzani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malzani Francesca (2015). Pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n laboral de la mujer,",
        "mercado de trabajo y retos demogr\u00e1ficos. TEMAS LABORALES, p. 55-77,",
        "ISSN: 0213-0750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche di conciliazione, partecipazione delle donne al mercato del lavoro e afide demografiche. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 333-346, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2015",
        "autori": "Malzani F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malzani F. (2015). Politiche di conciliazione, partecipazione delle donne al",
        "mercato del lavoro e afide demografiche. RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. II, p. 333-346, ISSN:",
        "0392-7229"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Obbligo di sicurezza e risarcimento del danno. Quali spazi per una funzione general preventiva della responsabilit\u00e0 civile?",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 1047-1053, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2015",
        "autori": "Malzani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Malzani Francesca (2015). Obbligo di sicurezza e risarcimento del danno.",
        "Quali spazi per una funzione general preventiva della responsabilit\u00e0 civile?.",
        "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 1047-1053,",
        "ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela della dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro. ROMA E AMERICA",
        "ISSN": [
          "1125-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTO ROMANO COMUNE",
        "csp": "vol. 34, ISSN: 1125-7105",
        "anno": "2014",
        "autori": "Malzani F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malzani F (2014). Tutela della dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro. ROMA E",
        "AMERICA. DIRITTO ROMANO COMUNE, vol. 34, ISSN: 1125-7105"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Ambiente di lavoro e tutela della persona. Diritti e rimedi. MILANO:Dott. A",
        "ISBN": [
          "9788814200878"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814200878",
        "anno": "2014",
        "autori": "MALZANI FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MALZANI FRANCESCA (2014). Ambiente di lavoro e tutela della persona.",
        "Diritti e rimedi. MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814200878"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Danno non patrimoniale e rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 215-241, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2011",
        "autori": "MALZANI FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MALZANI FRANCESCA (2011). Danno non patrimoniale e rapporto di",
        "lavoro. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. 1, p. 215-241, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I controlli sulla malattia tra tutela della salutee lotta all\u2019assenteismo",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "vol. 5, p. 1374-1385, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2011",
        "autori": "MALZANI FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MALZANI FRANCESCA (2011). I controlli sulla malattia tra tutela della",
        "salutee lotta all\u2019assenteismo. LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE,",
        "vol. 5, p. 1374-1385, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela penale del mobbing. Alla ricerca di convergenze parallele. D & L",
        "ISSN": [
          "1128-1561"
        ],
        "journal": "RIVISTA CRITICA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 625-637, ISSN: 1128-1561",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MALZANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MALZANI (2009). La tutela penale del mobbing. Alla ricerca di",
        "convergenze parallele. D & L. RIVISTA CRITICA DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, p. 625-637, ISSN: 1128-1561"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi della rappresentativit\u00e0 e nuovi modelli locali di relazioni industriali: la contrattazione collettiva in Provincia di Brescia. DIRITTI LAVORI MERCATI, vol",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 197-217, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Malzani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Malzani (2016). Crisi della rappresentativit\u00e0 e nuovi modelli",
        "locali di relazioni industriali: la contrattazione collettiva in Provincia di",
        "Brescia. DIRITTI LAVORI MERCATI, vol. I, p. 197-217, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "1-31",
        "titolo": "La qualit\u00e0 del lavoro nelle politiche per l\u2019impiego e nella contrattazione decentrata",
        "opera": "I WORKING PAPERS - CENTRO STUDI DI DIRITTO DEL LAVORO EUROPEO \"MASSIMO D'ANTONA\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Malzani F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Malzani F. (2016). La qualit\u00e0 del lavoro nelle politiche per l\u2019impiego e nella",
        "contrattazione decentrata. In: I WORKING PAPERS - CENTRO STUDI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO EUROPEO \"MASSIMO D'ANTONA\". p. 1-31"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n laboral de la mujer, mercado de trabajo y retos demogr\u00e1ficos",
        "ISSN": [
          "0213-0750"
        ],
        "journal": "TEMAS LABORALES",
        "csp": "p. 55-77, ISSN: 0213-0750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Malzani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malzani Francesca (2015). Pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n laboral de la mujer,",
        "mercado de trabajo y retos demogr\u00e1ficos. TEMAS LABORALES, p. 55-77,",
        "ISSN: 0213-0750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela della dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro. ROMA E AMERICA",
        "ISSN": [
          "1125-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTO ROMANO COMUNE",
        "csp": "vol. 34, ISSN: 1125-7105",
        "anno": "2014",
        "autori": "Malzani F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malzani F (2014). Tutela della dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro. ROMA E",
        "AMERICA. DIRITTO ROMANO COMUNE, vol. 34, ISSN: 1125-7105"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Ambiente di lavoro e tutela della persona. Diritti e rimedi. MILANO:Dott. A",
        "ISBN": [
          "9788814200878"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814200878",
        "anno": "2014",
        "autori": "MALZANI FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MALZANI FRANCESCA (2014). Ambiente di lavoro e tutela della persona.",
        "Diritti e rimedi. MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814200878"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I controlli sulla malattia tra tutela della salutee lotta all\u2019assenteismo",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "vol. 5, p. 1374-1385, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2011",
        "autori": "MALZANI FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MALZANI FRANCESCA (2011). I controlli sulla malattia tra tutela della",
        "salutee lotta all\u2019assenteismo. LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE,",
        "vol. 5, p. 1374-1385, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Danno non patrimoniale e rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 215-241, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2011",
        "autori": "MALZANI FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MALZANI FRANCESCA (2011). Danno non patrimoniale e rapporto di",
        "lavoro. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. 1, p. 215-241, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "665-706",
        "titolo": "Metodo aperto di coordinamento e ruolo delle Regioni",
        "ISBN": [
          "8814155453"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814155453",
        "opera": "Ales Barbera Guarriello. Lavoro, welfare e democrazia deliberativa. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Malzani F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Malzani F. (2010). Metodo aperto di coordinamento e ruolo delle Regioni.",
        "In: Ales Barbera Guarriello. Lavoro, welfare e democrazia deliberativa. p.",
        "665-706, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814155453"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-107",
        "titolo": "Ambiente di lavoro e nuovi rischi per la salute: non solo mobbing",
        "ISBN": [
          "8814134723"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814134723",
        "opera": "AUTORI VARI. in GUAGLIANONE, MALZANI (a cura di), Come cambia l\u2019ambiente di lavoro: regole , rischi, tecnologie,. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. MALZANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MALZANI (2007). Ambiente di lavoro e nuovi rischi per la salute: non",
        "solo mobbing. In: AUTORI VARI. in GUAGLIANONE, MALZANI (a cura di),",
        "Come cambia l\u2019ambiente di lavoro: regole , rischi, tecnologie,. p. 81-107,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814134723"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:Promodis",
        "titolo": "Federalismo e Diritto del lavoro in Italia e Spagna: modelli a confronto",
        "ISBN": [
          "8888137165"
        ],
        "csp": "ISBN: 8888137165",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. MALZANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MALZANI (2004). Federalismo e Diritto del lavoro in Italia e Spagna:",
        "modelli a confronto. BRESCIA:Promodis, ISBN: 8888137165"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "12745",
    "nome": "MALZANI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee per la Rivista About Gender, Rivista Internazionale di studi di genere (pubblicata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ambiente di lavoro e nuovi rischi per la salute: non solo mobbing, intervento al Convegno internazionale \"Come cambia l\u2019ambiente di lavoro: regole, rischi tecnologie\", 30 novembre-1\u00b0 dicembre, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Brescia - relatrice",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Danno non patrimoniale e rapporto di lavoro, intervento al Convegno \u201cIl danno non patrimoniale\u201d, Ordine Avvocati di Brescia - relatrice",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "L\u2019obbligo di sicurezza tra vecchi e nuovi rischi, intervento al Seminario \"Il male della polvere: storia e storie di minatori in Valle Camonica nel secondo dopoguerra\", Cedegolo, Brescia - relatrice",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione e intervento nel seminario internazionale \"Supremacy and direct effect in a multilevel system of protection of fundamental rights: a reconceptualisation\", tenutosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'universit\u00e0 degli Studi di Brescia, 18 gennaio 2013",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-01-2013"
      },
      {
        "content": "Tutela della dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro \u2013 Intervento al Seminario internazionale \"Principi generali del diritto un ponte giuridico tra Italia e Argentina\", Dipartimento di Giurisprudenza, Brescia - relatrice",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione di un seminario internazionali sul tema \"\"Il sistema di relazioni industriali in Spagna alla luce delle riforme pi\u00f9 recenti\"\", tenutosi presso il Dipartimento di Economia e Management \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, 21 maggio 2014; Relatore: Francisco Jos\u00e8 Barba-\u00ad\u2010Ramos Universidad de Huelva",
        "periodo": "dal 10-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Introduzione al Seminario \"Gli interventi normativi pi\u00f9 recenti in materia di lavoro e il ruolo degli ispettori\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Brescia - relatrice",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione di due seminari internazionali (An introduction to aspects of UK Employment Law; The UK 2010 Equality Act and the Public Sector Equality Duty: An example of Reflexive Regulations or a Regulatory Failure?), tenutisi presso il Dipartimento di Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, 12-13 novembre 2014; Relatrice: Simonetta Manfredi, Oxford Brookes University",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e intervento come relatrice al Seminario \"Le buone prassi in materia di sicurezza\u201d - Presentazione dei risultati della Ricerca \"Buone Pratiche \u2013 Ricerca su prevenzione occupazionale e ambientale nella manifattura bresciana\", Dipartimento di Giurisprudenza - Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Le rappresentanze per la sicurezza: dall\u2019art. 9 statuto dei lavoratori al d.lgs. 81/2008, Intervento al Convegno \"Lavoro, salute e sicurezza. Modelli, processi e percorsi di formazione e aggiornamento per RLS e RLST\" organizzato dall'Associazione italiana dei formatori per la sicurezza Museo di Santa Giulia, Brescia - relatrice",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di due seminari internazionali tenutisi presso il Dipartimento di Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Brescia. Relatore: prof. Simon Deakins (Universit\u00e0 di Cambridge), a) The Corporation as Commons: Rethinking Property Rights, Governance and Sustainability in the Business Enterprise, 20 aprile 2015; b) Are Litigation and Collective Bargaining Complements or Substitutes for Achieving Gender Equality?, 21 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di due seminari internazionali tenutisi presso il Dipartimento di Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Brescia. Relatore: prof. Ricardo Escudero Rodriguez (Facultad de Derecho di Alcal\u00e1 de Henares, Madrid): a) Ruolo del sindacato, contrattazione collettiva e sicurezza sul lavoro, 23 aprile 2015; b) Riforma della contrattazione collettiva, 24 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e intervento come coordinatrice al Seminario \"Nuovi spazi per la sicurezza. Lavoro, sicurezza e cinema\", Dipartimento di Giurisprudenza - Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "International exchange, cooperation of students and clinical work, GAJE 8th Worldwide and IJCLE 13th Conference, Eski\u015fehir, Turkey - call for proposals - (co-presenter)",
        "periodo": "dal 22-07-2015 al 22-07-2015"
      },
      {
        "content": "Crisis de la representatividad y nuevos modelos locales de relaciones laborales. Una primaera reflexi\u00f3n sobre la negociaci\u00f3n colectiva en la Provincia de Brescia \u2013 I Congreso Iberoamericano de Relaciones Laborales y Recursos Humanos, Facultad de Ciencias del Traabajo, Universit\u00e0 di Siviglia - Call for papers 2015 - relatrice",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione di un ciclo di seminari internazionali sul tema \"Fundamental Rights in Europe\", tenutisi presso il Dipartimento di Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, aprile-maggio 2016; Relatrice: Sonia Morano\u2014Foadi, Oxford Brookes University",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "La conciliazione casa-lavoro, intervento al Convegno \"Sfruttare la well-being potential. Come promuovere il benessere organizzativo in azienda?\", Associazione Direttori delle Risorse Umane, Milano - relatrice",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Linee di tendenza della contrattazione di secondo livello nella Provincia di Brescia, intervento al Convegno \"Ragioni e passioni della contrattazione collettiva di secondo livello\", Universit\u00e0 degli Studi di Brescia - relatrice",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 27-06-2016"
      },
      {
        "content": "Ethical formation in legal clinics. Are we responding to students\u2019 necessities? Some notes from the legal clinic from Valencia and Brescia, IJCLE 14th Conference - Accle Conference, University of Toronto - call for proposals - (co-presenter)",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 12-07-2016"
      },
      {
        "content": "Legal clinics and student\u2019s formational necessities: Why and how we should teach students the value of empathy, Encle IV Conference, University of Valencia - call for proposals (co-presenter)",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto \"Musil \u2013 Nuovi spazi per la sicurezza\" (attivit\u00e0 di ricerca volti alla costruzione di percorsi culturali e attivit\u00e0 con le scuole per la promozione della cultura della sicurezza; attivit\u00e0 di ricerca sul tema della comunicazione e delle buone prassi in materia di sicurezza), finanziato dall\u2019Inail",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca per la redazione di un Rapporto ad hoc l\u2019Agenzia dei diritti fondamentali dell\u2019Ue (FRA) in tema di discriminazioni, violenza e ostilit\u00e0 nei confronti dei bambini disabili",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 06-06-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dottorato in DIRITTO DEL LAVORO E RELAZIONI INDUSTRIALI - a.a. 2012-2013 - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Dipartimento di DIRITTO PRIVATO E PUBBLICO DELL'ECONOMIA",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collegio di Dottorato in DIRITTO DEL LAVORO E RELAZIONI INDUSTRIALI - a.a. 2013/2014 - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Dipartimento di DIRITTO PRIVATO E PUBBLICO DELL'ECONOMIA",
        "periodo": "dal 29-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Programma LLP/ERASMUS - Istituto ospitante: Facultad de Ciencias del Trabajo \u2013 Universidad de Cadiz (Spagna); Visiting professor - Ciclo lezioni (3\u00ba de Grado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos)",
        "periodo": "dal 08-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Programma Students and Professor Exchange presso University of Valencia: Legal clinic education - Visiting professor - Partecipazione a lezioni e seminari",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Erasmus Plus Program \u2013 Universit\u00e0 di Siviglia: Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales - Facultad de Ciencias del Trabajo - Visiting professor - Ciclo di lezioni (\u201cLa reforma de la negociaci\u00f3n colectiva en Italia\u201d e \u201cRiesgos psicosociales: la experiencia italiana\u201d)",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Pratica professionale legale \u2013 Studio Martinazzoli \u2013 Balestrieri, Brescia. Titolo conseguito nel settembre 2002: Avvocato. Attualmente iscritta all'albo speciale nel Foro di Brescia",
        "periodo": "dal 30-09-1998 al 30-10-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorato in diritto del lavoro e Relazioni industriali presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia - TESI in materia di Federalismo e diritto del lavoro - titolo conseguito nel 2004: Dottore di ricerca in Diritto del lavoro e relazioni industriali",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Borsa di Perfezionamento all\u2019estero in Diritto del lavoro presso la Facultad de Derecho Universidad de Sevilla - coordinatore prof. Jesus Cruz Villalon",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Diritto del lavoro presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Brescia",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di Gestione del personale e sicurezza sul lavoro presso il Dipartimento di Giurisprudenza di Brescia durata di 60 ore per 9 CFU dall\u2019a.a. 2011-2012 (titolare del Corso di Salute e sicurezza sul lavoro, 40 ore \u2013 6 CFU dall\u2019a.a. 2008-2009) - titolo di professore aggregato",
        "periodo": "dal 30-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della lista di esperti della sicurezza sul lavoro della Regione Friuli Venezia Giulia - Partecipazione al bando pubblicato con Avviso per la costituzione di una lista di esperti in tema di sicurezza sui luoghi di lavoro (BUR n. 2 del 14 gennaio 2009)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare, per supplenza, del corso di Diritto del lavoro presso la Facolt\u00e0 di Economia - Universit\u00e0 degli Studi di Brescia a.a. 2010/2011",
        "periodo": "dal 30-10-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Specializzazione in Medicina legale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Brescia, modulo di Diritto del lavoro, Facolt\u00e0 di Medicina - Universit\u00e0 degli Studi di Brescia - Responsabile del modulo di Diritto del lavoro",
        "periodo": "dal 02-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e docente del 1\u00b0 Corso di perfezionamento in tema di \"Mobbing, aspetti clinici, giuridici e organizzativi\", dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Periodo di studio e ricerca presso la Bodleian Law Library - Oxford",
        "periodo": "dal 13-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e docente del 2\u00b0 Corso di perfezionamento in tema di \"Mobbing, aspetti clinici, giuridici e organizzativi\", dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia (Corso Patrocinato dal Ministero del lavoro e dall'Ufficio della Consigliera Provinciale di Parit\u00e0 )",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 06-06-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'Osservatorio sul Mercato del Lavoro e sulle Relazioni Collettive - Osmer (gi\u00e0 Cesmer - Centro Studi sul mercato del lavoro e sulle Relazioni collettive ) - http://www.osmer.org/componenti.php",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Osservatorio sul Benessere Organizzativo e la Promozione della Salute costituito presso il Dipartimento di Scienze Cliniche e Sperimentali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia - http://www.unibs.it/dipartimenti/scienze -cliniche-e-sperimentali/osservatori-e-l aboratori/osservatorio-%E2%80%9C-benesse re-organizzativo-e-promozione-della-salu te-%E2%80%9D-prof-ghilardi",
        "periodo": "dal 21-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gaje - Global Alliance for Justice Education (GAJE members include law teachers, law students, and others interested in supporting and promoting Justice Education around the world)",
        "periodo": "dal 04-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Encle - European Network for Clinical Legal Education (ENCLE is open to any person involved with CLE in Europe, such as teachers, educational administrators, lawyers, judicial officials, legal officers, paralegals, legal workers, or members of NGOs, as well as institutional members, such as universities, law schools, clinical programs, national clinical associations/foundations/networks, which are involved in CLE)",
        "periodo": "dal 04-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca ISLSSL (study group n. 4: Organization, productivity and well-being at work)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto PRIN 2003, A New EU integration method: the open co-ordination of employment and inclusion policies, coordinatrice prof. Marzia Barbera",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto PRIN 2008, \"The role of equality and welfare rights in the context of multilevel protection of fundamental rights\", coordinatore prof. Bruno Caruso",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019EUROPEAN PROJECT HORIZON 2020, Systemic Action for Gender Equality (SAGE), coordinato da Centre for Women in Science & Engineering Research (WiSER)Trinity College Dublin - membro dell'unit\u00e0 di ricerca costituita presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 06-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \u201cRise Women with disabilities in Social Engagement\u201d (RiseWise) Marie Sk\u0142odowska-Curie Actions - Research and Innovation Staff Exchange (RISE) Call: H2020-MSCA-RISE-2015- EU project 690874 2016-2020 - membro dell'unit\u00e0 di ricerca costituita presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Work, Wealth, production, Productivity, W2P2, bando e finanziamento di Ateneo - Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Instrumentos normativos para la mejora de las trayectorias delos working poor y su inclusi\u00f3n social, finanziato dal Ministero Spagnolo (Econom\u00eda y Competitividad) e dal Fondo FEDER dell\u2019Unione Europea",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}