{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "FONDI PENSIONE PREESISTENTI E PORTABILIT\u00c0 DELLA POSIZIONE INDIVIDUALE: LE SEZIONI UNITE ANCORA CONFUSE",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 258---, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SIGILLO' MASSARA G (2015). FONDI PENSIONE PREESISTENTI E",
        "PORTABILIT\u00c0 DELLA POSIZIONE INDIVIDUALE: LE SEZIONI UNITE",
        "ANCORA CONFUSE. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL",
        "LAVORO, p. 258---, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-107",
        "titolo": "Incentivi all'esodo e limiti ai compensi di amministratori e dirigenti",
        "ISBN": [
          "9788891712974"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712974",
        "opera": "(a cura di): CUTILLO G FONTANA F, Manuale di Executive Compensation e Corporate Governance. ECONOMIA E MANAGEMENT, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGILLO' MASSARA G (2015). Incentivi all'esodo e limiti ai compensi di",
        "amministratori e dirigenti. In: (a cura di): CUTILLO G FONTANA F, Manuale",
        "di Executive Compensation e Corporate Governance. ECONOMIA E",
        "MANAGEMENT, p. 75-107, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712974"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-290",
        "titolo": "La solidariet\u00e0 in entrata",
        "ISBN": [
          "9-788894-138702"
        ],
        "csp": "Il diario del lavoro, ISBN: 9-788894-138702",
        "opera": "(a cura di): Mascini M, L'Annuario del lavoro 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2015). La solidariet\u00e0 in entrata. In: (a cura di): Mascini",
        "M, L'Annuario del lavoro 2015. p. 287-290, Il diario del lavoro, ISBN:",
        "9-788894-138702"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "JOBS ACT. PRIME RIFLESSIONI E DECRETI ATTUATIVI. STUDI E DIALOGHI GIURIDICI, p",
        "ISBN": [
          "9788897931539"
        ],
        "csp": "ROMA:Eurilink, ISBN: 9788897931539",
        "anno": "2015",
        "autori": "PESSI R, SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PESSI R, SIGILLO' MASSARA G (2015). JOBS ACT. PRIME",
        "RIFLESSIONI E DECRETI ATTUATIVI. STUDI E DIALOGHI GIURIDICI, p.",
        "1-176, ROMA:Eurilink, ISBN: 9788897931539"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-404",
        "titolo": "I \u00abprepensionamenti fai da te\u00bb nella riforma del mercato del lavoro",
        "csp": "TORINO:Giappichelli",
        "opera": "(a cura di): Perulli A., Fiorillo L., Il nuovo diritto del lavoro. La riforma del mercato del lavoro. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2014). I \u00abprepensionamenti fai da te\u00bb nella riforma del",
        "mercato del lavoro. In: (a cura di): Perulli A., Fiorillo L., Il nuovo diritto del",
        "lavoro. La riforma del mercato del lavoro. vol. 4, p. 389-404,",
        "TORINO:Giappichelli"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto del lavoro fra dottrina sociale della chiesa ed opzioni trasnazionali",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 286-293, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2013). Il diritto del lavoro fra dottrina sociale della chiesa",
        "ed opzioni trasnazionali. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL",
        "LAVORO, p. 286-293, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sindacato della Corte di Cassazione sulle clausole elastiche tra limiti legislativi ed esigenze di certezza del diritto (nota a Cass. civ. Sez. Lav. 14 marzo 2013, n. 6501)",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 241-265, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SIGILLO' MASSARA G (2013). Il sindacato della Corte di Cassazione sulle",
        "clausole elastiche tra limiti legislativi ed esigenze di certezza del diritto",
        "(nota a Cass. civ. Sez. Lav. 14 marzo 2013, n. 6501). MASSIMARIO DI",
        "GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p. 241-265, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-201",
        "titolo": "La disciplina intertemporale dei nuovi ammortizzatori sociali",
        "csp": "PADOVA:CEDAM",
        "opera": "(a cura di): Pessi R., Sigillo' Massara G., La Riforma Fornero, Legge 28 giugno 2012, n. 92. Spunti di discussione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2013). La disciplina intertemporale dei nuovi",
        "ammortizzatori sociali. In: (a cura di): Pessi R., Sigillo' Massara G., La",
        "Riforma Fornero, Legge 28 giugno 2012, n. 92. Spunti di discussione. p.",
        "185-201, PADOVA:CEDAM"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Sul fondamento costituzionale della previdenza complementare",
        "ISBN": [
          "9788834825969"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834825969",
        "opera": "(a cura di): TURSI A, Le fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa Tomo I. La previdenza complementare in Italia.. vol",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGILLO' MASSARA G (2013). Sul fondamento costituzionale della",
        "previdenza complementare. In: (a cura di): TURSI A, Le fonti normative e",
        "negoziali della previdenza complementare in Europa Tomo I. La previdenza",
        "complementare in Italia.. vol. 1, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834825969"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "688-697",
        "titolo": "ART. 2116. PRESTAZIONI",
        "csp": "TORINO:UTET",
        "opera": "(a cura di): VALLEBONA A., Del Lavoro, vol. 2, Commentario del Codice Civile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGILLO' MASSARA G (2013). ART. 2116. PRESTAZIONI. In: (a cura di):",
        "VALLEBONA A., Del Lavoro, vol. 2, Commentario del Codice Civile. p.",
        "688-697, TORINO:UTET"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-225",
        "titolo": "Art. 2123. Forme di previdenza",
        "csp": "TORINO:UTET",
        "opera": "(a cura di): VALLEBONA A., Del Lavoro, vol. 3, Commentario del Codice Civile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGILLO' MASSARA G (2013). Art. 2123. Forme di previdenza. In: (a cura",
        "di): VALLEBONA A., Del Lavoro, vol. 3, Commentario del Codice Civile. p.",
        "223-225, TORINO:UTET"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Art. 2117 Fondi speciali per la previdenza e l\u2019assistenza",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0819-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-598-0819-0",
        "opera": "(a cura di): Vallebona A, Commentario del codice civile. Impresa e lavoro",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2013). Art. 2117 Fondi speciali per la previdenza e",
        "l\u2019assistenza. In: (a cura di): Vallebona A, Commentario del codice civile.",
        "Impresa e lavoro. TORINO:UTET, ISBN: 978-88-598-0819-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Art. 2115 Contribuzioni",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0819-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-598-0819-0",
        "opera": "(a cura di): Vallebona A, Commentario del codice civile. Impresa e lavoro",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2013). Art. 2115 Contribuzioni. In: (a cura di): Vallebona",
        "A, Commentario del codice civile. Impresa e lavoro. TORINO:UTET, ISBN:",
        "978-88-598-0819-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-225",
        "titolo": "Art. 2123 Forme di previdenza",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0819-0"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-598-0819-0",
        "opera": "(a cura di): Vallebona A, Del Lavoro, Commentario del Codice Civile diretto da Enrico Gabrielli. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2013). Art. 2123 Forme di previdenza. In: (a cura di):",
        "Vallebona A, Del Lavoro, Commentario del Codice Civile diretto da Enrico",
        "Gabrielli. vol. 2, p. 223-225, TORINO:UTET, ISBN: 978-88-598-0819-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "533-542",
        "titolo": "La disciplina intertemporale dei fondi bilaterali preesistenti",
        "csp": "TORINO:Giappichelli",
        "opera": "(a cura di): CINELLI M., FERRARO G., MAZZOTTA O., Il nuovo mercato del lavoro dalla riforma Fornero alla legge di stabilit\u00e0 2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGILLO' MASSARA G (2013). La disciplina intertemporale dei fondi",
        "bilaterali preesistenti. In: (a cura di): CINELLI M., FERRARO G.,",
        "MAZZOTTA O., Il nuovo mercato del lavoro dalla riforma Fornero alla legge",
        "di stabilit\u00e0 2013. p. 533-542, TORINO:Giappichelli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Art. 2114. Previdenza e assistenza obbligatorie",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0819-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-598-0819-0",
        "opera": "(a cura di): Vallebona A, Commentario del codice civile. Impresa e lavoro",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2013). Art. 2114. Previdenza e assistenza obbligatorie.",
        "In: (a cura di): Vallebona A, Commentario del codice civile. Impresa e",
        "lavoro. TORINO:UTET, ISBN: 978-88-598-0819-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela del reddito nel d.d.l. di riforma del mercato del lavoro: uno sguardo d\u2019insieme",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 587-602, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). La tutela del reddito nel d.d.l. di riforma del",
        "mercato del lavoro: uno sguardo d\u2019insieme. MASSIMARIO DI",
        "GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p. 587-602, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La doppia iscrizione del socio d\u2019opera-amministratore di srl: una questione conclusa?",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 12, p. 351-360, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). La doppia iscrizione del socio",
        "d\u2019opera-amministratore di srl: una questione conclusa?. RIVISTA DEL",
        "DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE, vol. 12, p. 351-360, ISSN:",
        "1720-562X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Commento all'art. 2078 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859808398",
        "opera": "(a cura di): Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Commento all'art. 2078 c.c.. In: (a cura di):",
        "Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato.",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Commento all'art. 2119",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859808398",
        "opera": "(a cura di): Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Commento all'art. 2119. In: (a cura di): Bonilini",
        "G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato.",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Commento all'art. 2118 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859808398",
        "opera": "(a cura di): Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Commento all'art. 2118 c.c.. In: (a cura di):",
        "Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato.",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Utet giuridica",
        "titolo": "Sul fondamento costituzionale della previdenza complementare",
        "ISBN": [
          "978-88-5980788-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5980788-9",
        "opera": "AA.VV.. La previdenza complementare nel diritto dell'Unione Europea",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2012). Sul fondamento costituzionale della previdenza",
        "complementare. In: AA.VV.. La previdenza complementare nel diritto",
        "dell'Unione Europea. TORINO:Utet giuridica, ISBN: 978-88-5980788-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Commento agli artt. 2239-2246 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859808398",
        "opera": "(a cura di): Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Commento agli artt. 2239-2246 c.c.. In: (a cura",
        "di): Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale",
        "commentato. TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Le tutele previdenziali in costanza di rapporto di lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-7524-210-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7524-210-7",
        "opera": "(a cura di): Vallebona A., La riforma del lavoro 2012",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Le tutele previdenziali in costanza di rapporto di",
        "lavoro. In: (a cura di): Vallebona A., La riforma del lavoro 2012.",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-7524-210-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Art. 2116 Prestazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0819-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-598-0819-0",
        "opera": "(a cura di): Vallebona A, Commentario del codice civile. Impresa e lavoro",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Art. 2116 Prestazioni. In: (a cura di): Vallebona A,",
        "Commentario del codice civile. Impresa e lavoro. TORINO:UTET, ISBN:",
        "978-88-598-0819-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Commento all'art. 2127 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859808398",
        "opera": "(a cura di): Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Commento all'art. 2127 c.c.. In: (a cura di):",
        "Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato.",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Commento all'art. 2070 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859808398",
        "opera": "(a cura di): Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Commento all'art. 2070 c.c.. In: (a cura di):",
        "Bonilini G;Confortini M;Granelli C, Codice civile ipertestuale commentato.",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1035-1062",
        "titolo": "Disabilit\u00e0 e diritto del lavoro: profili assistenziali",
        "ISBN": [
          "9788813308865"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813308865",
        "opera": "(a cura di): Salito G;Matera P, Amministrazione di sostegno, interdizione, inabilitazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Disabilit\u00e0 e diritto del lavoro: profili assistenziali.",
        "In: (a cura di): Salito G;Matera P, Amministrazione di sostegno,",
        "interdizione, inabilitazione. p. 1035-1062, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813308865"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-218",
        "titolo": "Retribuzione, contribuzione e prestazioni previdenziali in Italia",
        "ISBN": [
          "9788834829356"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834829356",
        "opera": "(a cura di): De Marco C, Contrattazione collettiva e retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Retribuzione, contribuzione e prestazioni",
        "previdenziali in Italia. In: (a cura di): De Marco C, Contrattazione collettiva e",
        "retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p. 201-218, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834829356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla compatibilit\u00e0 tra rapporto di lavoro dirigenziale e rapporto di amministrazione",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 616-635, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2011",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIGILLO' MASSARA G (2011). Sulla compatibilit\u00e0 tra rapporto di lavoro",
        "dirigenziale e rapporto di amministrazione. MASSIMARIO DI",
        "GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p. 616-635, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il completamento delle riforme pensionistiche?",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 334-344, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2011). Il completamento delle riforme pensionistiche?.",
        "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p. 334-344, ISSN:",
        "0025-4959"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1699-1705",
        "titolo": "Il recesso per giusta causa (art. 2119 c.c.)",
        "ISBN": [
          "978-88-5980503-8"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 978-88-5980503-8",
        "opera": "(a cura di): Pessi R, Codice ipertestuale commentato del lavoro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2011). Il recesso per giusta causa (art. 2119 c.c.). In: (a",
        "cura di): Pessi R, Codice ipertestuale commentato del lavoro. p.",
        "1699-1705, Torino:UTET, ISBN: 978-88-5980503-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1687-1698",
        "titolo": "Il recesso dal contratto a tempo indeterminato (art. 2118 c.c.)",
        "ISBN": [
          "978-88-5980503-8"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 978-88-5980503-8",
        "opera": "Codice ipertestuale commentato del lavoro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2011). Il recesso dal contratto a tempo indeterminato",
        "(art. 2118 c.c.). In: Codice ipertestuale commentato del lavoro. p.",
        "1687-1698, Torino:UTET, ISBN: 978-88-5980503-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'arbitrato nel contratto collettivo di lavoro dei dirigenti delle aziende industriali",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 82, p. 381-387, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2010). L'arbitrato nel contratto collettivo di lavoro dei",
        "dirigenti delle aziende industriali. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA",
        "DEL LAVORO, vol. 82, p. 381-387, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul fondamento costituzionale della previdenza complementare",
        "ISSN": [
          "0390-251X"
        ],
        "journal": "LAVORO E PREVIDENZA OGGI",
        "csp": "vol. 37, p. 480-504, ISSN: 0390-251X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2010). Sul fondamento costituzionale della previdenza",
        "complementare. LAVORO E PREVIDENZA OGGI, vol. 37, p. 480-504,",
        "ISSN: 0390-251X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-63",
        "titolo": "Transfer of Undertakings, Insolvency Proceedings in the United Kingdom and Italy, and the European Court of Justice Case Law. DSI ESSAYS SERIES, p",
        "ISBN": [
          "978-88-386-6247-8"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw Hill Companies, ISBN: 978-88-386-6247-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIGILLO' MASSARA G (2010). Transfer of Undertakings, Insolvency",
        "Proceedings in the United Kingdom and Italy, and the European Court of",
        "Justice Case Law. DSI ESSAYS SERIES, p. 1-63, Milano:McGraw Hill",
        "Companies, ISBN: 978-88-386-6247-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ammortizzatori sociali ed interventi di sostegno al reddito \"al tempo della crisi\"",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 350-359, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2009",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2009). Ammortizzatori sociali ed interventi di sostegno al",
        "reddito \"al tempo della crisi\". MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL",
        "LAVORO, p. 350-359, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fondi di solidariet\u00e0 e sistema previdenziale",
        "ISSN": [
          "1593-5914"
        ],
        "journal": "INFORMAZIONE PREVIDENZIALE",
        "csp": "p. 1-81, ISSN: 1593-5914",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2008). Fondi di solidariet\u00e0 e sistema previdenziale.",
        "INFORMAZIONE PREVIDENZIALE, p. 1-81, ISSN: 1593-5914"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Ammortizzatori sociali di fonte collettiva e fondi di solidariet\u00e0 nella riforma del welfare. p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-29402-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29402-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2008). Ammortizzatori sociali di fonte collettiva e fondi di",
        "solidariet\u00e0 nella riforma del welfare. p. 1-192, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-29402-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-287",
        "titolo": "La tutela dell'occupazione e del reddito nei Paesi dell'unione Europea. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-1802-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-1802-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2008). La tutela dell'occupazione e del reddito nei Paesi",
        "dell'unione Europea. p. 1-287, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-1802-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili previdenziali del rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0012-3404"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 80, p. 285-304, ISSN: 0012-3404",
        "anno": "2006",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2006). Profili previdenziali del rapporto di lavoro. IL",
        "DIRITTO DEL LAVORO, vol. 80, p. 285-304, ISSN: 0012-3404"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-404",
        "titolo": "I \u00abprepensionamenti fai da te\u00bb nella riforma del mercato del lavoro",
        "csp": "TORINO:Giappichelli",
        "opera": "(a cura di): Perulli A., Fiorillo L., Il nuovo diritto del lavoro. La riforma del mercato del lavoro. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2014). I \u00abprepensionamenti fai da te\u00bb nella riforma del",
        "mercato del lavoro. In: (a cura di): Perulli A., Fiorillo L., Il nuovo diritto del",
        "lavoro. La riforma del mercato del lavoro. vol. 4, p. 389-404,",
        "TORINO:Giappichelli"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto del lavoro fra dottrina sociale della chiesa ed opzioni trasnazionali",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 286-293, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2013). Il diritto del lavoro fra dottrina sociale della chiesa",
        "ed opzioni trasnazionali. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL",
        "LAVORO, p. 286-293, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-201",
        "titolo": "La disciplina intertemporale dei nuovi ammortizzatori sociali",
        "csp": "PADOVA:CEDAM",
        "opera": "(a cura di): Pessi R., Sigillo' Massara G., La Riforma Fornero, Legge 28 giugno 2012, n. 92. Spunti di discussione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2013). La disciplina intertemporale dei nuovi",
        "ammortizzatori sociali. In: (a cura di): Pessi R., Sigillo' Massara G., La",
        "Riforma Fornero, Legge 28 giugno 2012, n. 92. Spunti di discussione. p.",
        "185-201, PADOVA:CEDAM"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Art. 2115 Contribuzioni",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0819-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-598-0819-0",
        "opera": "(a cura di): Vallebona A, Commentario del codice civile. Impresa e lavoro",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2013). Art. 2115 Contribuzioni. In: (a cura di): Vallebona",
        "A, Commentario del codice civile. Impresa e lavoro. TORINO:UTET, ISBN:",
        "978-88-598-0819-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Sul fondamento costituzionale della previdenza complementare",
        "ISBN": [
          "9788834825969"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834825969",
        "opera": "(a cura di): TURSI A, Le fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa Tomo I. La previdenza complementare in Italia.. vol",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGILLO' MASSARA G (2013). Sul fondamento costituzionale della",
        "previdenza complementare. In: (a cura di): TURSI A, Le fonti normative e",
        "negoziali della previdenza complementare in Europa Tomo I. La previdenza",
        "complementare in Italia.. vol. 1, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834825969"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-218",
        "titolo": "Retribuzione, contribuzione e prestazioni previdenziali in Italia",
        "ISBN": [
          "9788834829356"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834829356",
        "opera": "(a cura di): De Marco C, Contrattazione collettiva e retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2012). Retribuzione, contribuzione e prestazioni",
        "previdenziali in Italia. In: (a cura di): De Marco C, Contrattazione collettiva e",
        "retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p. 201-218, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834829356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla compatibilit\u00e0 tra rapporto di lavoro dirigenziale e rapporto di amministrazione",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 616-635, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2011",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIGILLO' MASSARA G (2011). Sulla compatibilit\u00e0 tra rapporto di lavoro",
        "dirigenziale e rapporto di amministrazione. MASSIMARIO DI",
        "GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p. 616-635, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-63",
        "titolo": "Transfer of Undertakings, Insolvency Proceedings in the United Kingdom and Italy, and the European Court of Justice Case Law. DSI ESSAYS SERIES, p",
        "ISBN": [
          "978-88-386-6247-8"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw Hill Companies, ISBN: 978-88-386-6247-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "SIGILLO' MASSARA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIGILLO' MASSARA G (2010). Transfer of Undertakings, Insolvency",
        "Proceedings in the United Kingdom and Italy, and the European Court of",
        "Justice Case Law. DSI ESSAYS SERIES, p. 1-63, Milano:McGraw Hill",
        "Companies, ISBN: 978-88-386-6247-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-385",
        "titolo": "La concertazione nel Regno Unito",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30217-7"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30217-7",
        "opera": "(a cura di): Pessi R, Europa e concertazione: modelli a confronto. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Sigillo' Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sigillo' Massara G (2009). La concertazione nel Regno Unito. In: (a cura",
        "di): Pessi R, Europa e concertazione: modelli a confronto. p. 361-385,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30217-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Ammortizzatori sociali di fonte collettiva e fondi di solidariet\u00e0 nella riforma del welfare. p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-29402-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29402-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sigill\u00f2 Massara G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sigill\u00f2 Massara G (2008). Ammortizzatori sociali di fonte collettiva e fondi di",
        "solidariet\u00e0 nella riforma del welfare. p. 1-192, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-29402-1"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "15892",
    "nome": "SIGILLO' MASSARA Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di studi \u201cValutare il diritto del lavoro/Evaluer le droit du travail/Evaluate labour law\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 26-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cLe fonti dell\u2019arbitrato in materia di lavoro\u201d, Universit\u00e0 Luiss \u201cG. Carli\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 17-11-2009 al 17-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario \u201cLa previdenza complementare in Europa: sistemi e problemi\u201d, Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 27-04-2010 al 27-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di Diritto del lavoro \u201cContrattazione collettiva e retribuzione: Italia e Spagna a confronto\u201d, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al VII Simposio internazionale dei docenti universitari \u201cCaritas in veritate. Verso un\u2019economia al servizio della famiglia umana. Persona, societ\u00e0, istituzioni/Towards an Economy Supporting the Human Family. Person, Society, Institution \u201d, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Roma",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di Studi \u201cLe fonti legali e contrattuali della previdenza complementare in Europa\u201d, Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX Convegno internazionale in ricordo di Marco Biagi \u201cEuropa 2020: prospettive comparate e azione transnazionale. Exit strategies per i mercati del lavoro, le relazioni industriali e la gestione delle risorse umane\u201d, Modena (IT)",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno di Studi \u201c Il calcio del terzo millennio tra decisioni tecniche, tecnologie e pretese risarcitorie\u201d, Universit\u00e0 \u201cLink Campus\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario \u201cLa Riforma Fornero. L. 28 giugno 2012, n. 92\u201d, Roma",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al The Society of Legal Scholars Annaul Conference 2013, Edimburgo (UK)",
        "periodo": "dal 03-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cOccupazione giovanile: misure adottate e prospettive per il futuro\u201d, Roma",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cJobs Act presente e futuro. Parlamento, Governo e Societ\u00e0 Civile: tre visioni a confronto\u201d, Napoli",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201c Retribuzioni manageriali e governo societario. Trend di mercato, quadro normativo, best practice e risultati della stagione assembleare\u201d, Roma",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Roma del PRIN 2007 \u201cLe fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa\u201d, coordinatore scientifico prof. Armando TURSI",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Supervisione dell\u2019Osservatorio su Executive Compensation e Corporate Governance della Luiss Business School",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Road Show Istituzionale \u201cJobs Act presente e futuro\u201d, patrocinato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali e dal Ministero per la Semplificazione e la Pubblica Amministrazione",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \u201cLa previdenza complementare alla luce della legge n. 243/2004\u201d finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d nell\u2019ambito della ricerca scientifica di ateneo (ex 40%)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \u201cTFR e previdenza complementare\u201d finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d nell\u2019ambito della ricerca scientifica di ateneo (ex 40%)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \u201cAmmortizzatori sociali di fonte collettiva e fondi di solidariet\u00e0 nella riforma del welfare\u201d finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d nell\u2019ambito della ricerca scientifica di ateneo (ex 40%)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Diritto del lavoro, sindacale e della previdenza sociale, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-09-2014"
      }
    ]
  }
}