{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime osservazioni a proposito di revisione delle forme contrattuali e sicurezza sul lavoro. STUDI URBINATI DI SCIENZE GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE",
        "ISSN": [
          "1825-1676"
        ],
        "journal": "NUOVA SERIE A",
        "csp": "vol. 67, p. 77-101, ISSN: 1825-1676",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Lazzari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Lazzari (2016). Prime osservazioni a proposito di revisione delle forme",
        "contrattuali e sicurezza sul lavoro. STUDI URBINATI DI SCIENZE",
        "GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE. NUOVA SERIE A, vol. 67, p.",
        "77-101, ISSN: 1825-1676"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sicurezza sul lavoro e obbligo datoriale di vigilanza",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 544-548, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Lazzari"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. Lazzari (2016). Sicurezza sul lavoro e obbligo datoriale di vigilanza.",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, p. 544-548, ISSN:",
        "0393-2494"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Rischio amianto e responsabilit\u00e0 datoriale",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 427-438, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Lazzari"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. Lazzari (2016). Rischio amianto e responsabilit\u00e0 datoriale. DIRITTI",
        "LAVORI MERCATI, p. 427-438, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-382",
        "titolo": "Ispettorato nazionale del lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00575-8"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00575-8",
        "opera": "AA.VV.. Treccani. Il libro dell\u2019anno del diritto 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lazzari C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lazzari C. (2016). Ispettorato nazionale del lavoro. In: AA.VV.. Treccani. Il",
        "libro dell\u2019anno del diritto 2016. p. 375-382, Roma:Istituto della Enciclopedia",
        "Italiana, ISBN: 978-88-12-00575-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u201csistemi\u201d di vigilanza e di controllo nel diritto della salute e sicurezza sul lavoro",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "p. 621-638, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pascucci Paolo, Angelini Luciano, Lazzari Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pascucci Paolo, Angelini Luciano, Lazzari Chiara (2015). I \u201csistemi\u201d di",
        "vigilanza e di controllo nel diritto della salute e sicurezza sul lavoro.",
        "LAVORO E DIRITTO, p. 621-638, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "735-792",
        "titolo": "L'organizzazione del sistema aziendale di prevenzione: soggetti ed obblighi tecnici",
        "ISBN": [
          "9788859813064"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859813064",
        "opera": "(a cura di): G. Natullo, Salute e sicurezza sul lavoro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lazzari Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lazzari Chiara (2015). L'organizzazione del sistema aziendale di",
        "prevenzione: soggetti ed obblighi tecnici. In: (a cura di): G. Natullo, Salute e",
        "sicurezza sul lavoro. p. 735-792, Torino:UTET, ISBN: 9788859813064"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Edizioni Franco Angeli",
        "titolo": "Figure e poteri datoriali nel diritto della sicurezza sul lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1243-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-1243-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Lazzari"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Lazzari (2015). Figure e poteri datoriali nel diritto della sicurezza sul",
        "lavoro. Milano:Edizioni Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1243-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il licenziamento viziato nella forma dopo la l. 28 giugno 2012 n. 92",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 693-718, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Lazzari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Lazzari (2014). Il licenziamento viziato nella forma dopo la l. 28 giugno",
        "2012 n. 92. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 693-718, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-267",
        "titolo": "Il d.lgs. n. 81 del 2008: sfide ed opportunit\u00e0 per le parti sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0853-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0853-3",
        "opera": "(a cura di): Luca Nogler, Gli enti bilaterali dell'artigianato tra neo-centralismo ed esigenze di sviluppo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pascucci Paolo, Angelini Luciano, Lazzari Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pascucci Paolo, Angelini Luciano, Lazzari Chiara (2014). Il d.lgs. n. 81 del",
        "2008: sfide ed opportunit\u00e0 per le parti sociali. In: (a cura di): Luca Nogler,",
        "Gli enti bilaterali dell'artigianato tra neo-centralismo ed esigenze di",
        "sviluppo. p. 221-267, MILANO:Edizioni Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-0853-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1081-1128",
        "titolo": "Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nel lavoro pubblico",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30919-0"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-30919-0",
        "opera": "(a cura di): G. Proia, Organizzazione sindacale e contrattazione collettiva. Trattato di diritto del lavoro, diretto da M. Persiani e F. Carinci. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. LAZZARI (2014). Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nel",
        "lavoro pubblico. In: (a cura di): G. Proia, Organizzazione sindacale e",
        "contrattazione collettiva. Trattato di diritto del lavoro, diretto da M. Persiani",
        "e F. Carinci. vol. II, p. 1081-1128, padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-30919-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-85",
        "titolo": "Il codice disciplinare",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0488-8"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 978-88-598-0488-8",
        "opera": "(a cura di): S. Mainardi, Il potere disciplinare del datore di lavoro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. LAZZARI (2012). Il codice disciplinare. In: (a cura di): S. Mainardi, Il",
        "potere disciplinare del datore di lavoro. p. 29-85, Torino:UTET, ISBN:",
        "978-88-598-0488-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di giustizia sulla prevenzione del rischio da rumore",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 783-798, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. LAZZARI (2011). La Corte di giustizia sulla prevenzione del rischio da",
        "rumore. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE, p.",
        "783-798, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di giustizia si pronuncia ancora sulla sicurezza nei cantieri",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 243-256, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. LAZZARI (2011). La Corte di giustizia si pronuncia ancora sulla",
        "sicurezza nei cantieri. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA",
        "SOCIALE, p. 243-256, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sicurezza nei cantieri dopo la legge comunitaria 2008 e il decreto correttivo n. 106/2009",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 281-311, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LAZZARI (2010). Sicurezza nei cantieri dopo la legge comunitaria 2008",
        "e il decreto correttivo n. 106/2009. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA",
        "SICUREZZA SOCIALE, p. 281-311, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Mansioni superiori e differenze retributive: il principio di effettivit\u00e0 si fa strada nel lavoro pubblico",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 639-643, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. LAZZARI (2010). Mansioni superiori e differenze retributive: il principio di",
        "effettivit\u00e0 si fa strada nel lavoro pubblico. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "DEL LAVORO, p. 639-643, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'obbligo di sicurezza nel lavoro temporaneo, fra ordinamento interno e diritto comunitario",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 633-672, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LAZZARI (2009). L'obbligo di sicurezza nel lavoro temporaneo, fra",
        "ordinamento interno e diritto comunitario. GIORNALE DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 633-672, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Salute e sicurezza nei cantieri temporanei o mobili: il ruolo dei coordinatori per la progettazione e per l\u2019esecuzione dei lavori dopo il decreto legislativo n. 81 del 2008",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 541-592, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LAZZARI (2008). Salute e sicurezza nei cantieri temporanei o mobili: il",
        "ruolo dei coordinatori per la progettazione e per l\u2019esecuzione dei lavori",
        "dopo il decreto legislativo n. 81 del 2008. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA",
        "SICUREZZA SOCIALE, p. 541-592, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora in tema di rapporti fra membri di Rsu e sindacato d\u2019appartenenza. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 192-205, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. LAZZARI (2007). Ancora in tema di rapporti fra membri di Rsu e",
        "sindacato d\u2019appartenenza. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "p. 192-205, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-519",
        "titolo": "Nuovi lavori e rappresentanza sindacale. p",
        "ISBN": [
          "88-348-5780-1"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 88-348-5780-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. LAZZARI (2006). Nuovi lavori e rappresentanza sindacale. p. VII-519,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 88-348-5780-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contrattazione collettiva e lavoro autonomo dopo il d.lgs. n. 81/2015",
        "ISSN": [
          "2499-4650"
        ],
        "journal": "VARIAZIONI SU TEMI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 311-331, ISSN: 2499-4650",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lazzari Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lazzari Chiara (2016). Contrattazione collettiva e lavoro autonomo dopo il",
        "d.lgs. n. 81/2015. VARIAZIONI SU TEMI DI DIRITTO DEL LAVORO, p.",
        "311-331, ISSN: 2499-4650"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Edizioni Franco Angeli",
        "titolo": "Figure e poteri datoriali nel diritto della sicurezza sul lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1243-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-1243-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Lazzari"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Lazzari (2015). Figure e poteri datoriali nel diritto della sicurezza sul",
        "lavoro. Milano:Edizioni Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1243-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il licenziamento viziato nella forma dopo la l. 28 giugno 2012 n. 92",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 693-718, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Lazzari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Lazzari (2014). Il licenziamento viziato nella forma dopo la l. 28 giugno",
        "2012 n. 92. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 693-718, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1081-1128",
        "titolo": "Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nel lavoro pubblico",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30919-0"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-30919-0",
        "opera": "(a cura di): G. Proia, Organizzazione sindacale e contrattazione collettiva. Trattato di diritto del lavoro, diretto da M. Persiani e F. Carinci. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. LAZZARI (2014). Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nel",
        "lavoro pubblico. In: (a cura di): G. Proia, Organizzazione sindacale e",
        "contrattazione collettiva. Trattato di diritto del lavoro, diretto da M. Persiani",
        "e F. Carinci. vol. II, p. 1081-1128, padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-30919-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-85",
        "titolo": "Il codice disciplinare",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0488-8"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 978-88-598-0488-8",
        "opera": "(a cura di): S. Mainardi, Il potere disciplinare del datore di lavoro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. LAZZARI (2012). Il codice disciplinare. In: (a cura di): S. Mainardi, Il",
        "potere disciplinare del datore di lavoro. p. 29-85, Torino:UTET, ISBN:",
        "978-88-598-0488-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sicurezza nei cantieri dopo la legge comunitaria 2008 e il decreto correttivo n. 106/2009",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 281-311, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LAZZARI (2010). Sicurezza nei cantieri dopo la legge comunitaria 2008",
        "e il decreto correttivo n. 106/2009. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA",
        "SICUREZZA SOCIALE, p. 281-311, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'obbligo di sicurezza nel lavoro temporaneo, fra ordinamento interno e diritto comunitario",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 633-672, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LAZZARI (2009). L'obbligo di sicurezza nel lavoro temporaneo, fra",
        "ordinamento interno e diritto comunitario. GIORNALE DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 633-672, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Salute e sicurezza nei cantieri temporanei o mobili: il ruolo dei coordinatori per la progettazione e per l\u2019esecuzione dei lavori dopo il decreto legislativo n. 81 del 2008",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 541-592, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LAZZARI (2008). Salute e sicurezza nei cantieri temporanei o mobili: il",
        "ruolo dei coordinatori per la progettazione e per l\u2019esecuzione dei lavori",
        "dopo il decreto legislativo n. 81 del 2008. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA",
        "SICUREZZA SOCIALE, p. 541-592, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-519",
        "titolo": "Nuovi lavori e rappresentanza sindacale. p",
        "ISBN": [
          "88-348-5780-1"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 88-348-5780-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. LAZZARI (2006). Nuovi lavori e rappresentanza sindacale. p. VII-519,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 88-348-5780-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Visite preassuntive e privacy",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 123-154, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2000",
        "autori": "C. LAZZARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LAZZARI (2000). Visite preassuntive e privacy. GIORNALE DI DIRITTO",
        "DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 123-154, ISSN:",
        "1720-4321"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "1619",
    "nome": "LAZZARI Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinatore di Redazione de \"I Working Papers di Olympus\", rivista on line dell\u2019Osservatorio Olympus per il monitoraggio permanente della legislazione e giurisprudenza sulla sicurezza del lavoro (ISSN 2239-8066), inserita dall'Anvur fra le riviste scientifiche ai fini dell'ASN 2012 e 2013.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione di \"Cultura giuridica e diritto vivente\", rivista on line del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (ISSN 2384-8901).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di Redazione di \"Diritto della Sicurezza sul Lavoro\", rivista on line dell\u2019Osservatorio Olympus per il monitoraggio permanente della legislazione e giurisprudenza sulla sicurezza del lavoro (ISSN 2531-4289).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di \"Rivista del Diritto della Sicurezza Sociale\" (ISSN 1720-562X).",
        "periodo": "dal 21-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di \"Diritti lavori mercati\" (ISSN 1722-7666).",
        "periodo": "dal 11-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Il danno da 'mobbing'. La tutela dei lavoratori dalla persecuzione psicologica nei luoghi di lavoro\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (la relazione \u00e8 pubblicata in \"Rivista giuridica del lavoro e della previdenza sociale\", 2001, n. 1, pp. 59-73, col titolo \"Il mobbing fra norme vigenti e prospettive di intervento legislativo\").",
        "periodo": "dal 19-05-2000 al 19-05-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"La carta dei diritti fondamentali dell\u2019Unione Europea\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (la relazione \u00e8 pubblicata in \"Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali\", 2001, n. 92, pp. 641-648, col titolo \"La carta dei diritti fondamentali dell'Unione e le relazioni industriali: il diritto di contrattazione collettiva\").",
        "periodo": "dal 10-05-2001 al 10-05-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Violenze psicologiche in corsia: demansionamento, vessazioni, discriminazioni: mobbing?\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Agraria dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche (relazione dal titolo \"Il mobbing: norme vigenti e prospettive de iure condendo\").",
        "periodo": "dal 27-10-2001 al 27-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"La nuova disciplina del contratto di lavoro a termine e i riflessi sul mercato del lavoro locale\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (la relazione \u00e8 pubblicata in \"Diritto delle relazioni industriali\", 2002, n. 3, pp. 435-449, col titolo \"L\u2019attuazione nell\u2019ordinamento italiano della direttiva europea sul contratto a termine: spunti problematici\" e, in versione sintetica, in \"Prisma\", 2002, n. 22, pp. 19-24, col titolo \"L\u2019attuazione nell\u2019ordinamento italiano della direttiva europea sul contratto a termine\").",
        "periodo": "dal 26-01-2002 al 26-01-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Metamorfosi del lavoro e nuovi diritti nell\u2019Unione Europea\", organizzato dalle Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (la relazione \u00e8 pubblicata in \"Studi Urbinati di Scienze giuridiche, politiche ed economiche\", 2001/2002, pp. 473-488, col titolo \"La Carta di Nizza e i diritti collettivi di libert\u00e0\").",
        "periodo": "dal 22-04-2002 al 22-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e dall\u2019Ordine dei Consulenti del lavoro della Provincia di Pesaro e Urbino sul tema \"La riforma del mercato del lavoro: la legge delega 14 febbraio 2003 ed il d. lgs. 10 settembre 2003, n. 276\" (la relazione \u00e8 pubblicata in \"Diritti lavori mercati\", 2004, n. 1, pp. 31-61, col titolo \"Il lavoro a progetto fra disciplina legislativa e autonomia collettiva\").",
        "periodo": "dal 30-10-2003 al 30-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e dall\u2019Ordine dei Consulenti del lavoro della Provincia di Pesaro e Urbino sul tema \"La riforma del mercato del lavoro: la legge delega 14 febbraio 2003 ed il d. lgs. 10 settembre 2003, n. 276\" (relazione dal titolo \"Il lavoro intermittente e quello ripartito: considerazioni in merito al Titolo V, Capo I e II, d. lgs. 10 settembre 2003, n. 276\").",
        "periodo": "dal 28-11-2003 al 28-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"I nuovi orizzonti del lavoro e della previdenza\", organizzato a Pesaro dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo in collaborazione con l\u2019Ordine dei Consulenti del lavoro della Provincia di Pesaro e Urbino e l\u2019Associazione Nazionale Consulenti del lavoro - Unione di Pesaro e Urbino (la relazione \u00e8 pubblicata in \"Flaminia\", 2005, n. 3, pp. 138-166, col titolo \"Il lavoro a progetto due anni dopo, fra molti dubbi e poche certezze\").",
        "periodo": "dal 30-09-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Quale Condirettore dell'Osservatorio Olympus, ha collaborato all'organizzazione scientifica dei seguenti convegni: \"Il Testo Unico sulla sicurezza del lavoro\" (Urbino, 4 maggio 2007); \"Le nuove regole sulla salute e sulla sicurezza dei lavoratori. Un confronto a pi\u00f9 voci\" (Urbino, 10 maggio 2008); \"Il d.lgs. n. 81/2008 due anni dopo. I 'sistemi' del diritto della sicurezza sul lavoro\" (Urbino, 14-15 maggio 2010); Colloqui italo-spagnoli di diritto del lavoro. Edizione 2011, sul tema \"Globalizzazione, metamorfosi della contrattazione collettiva e tutele dei lavoratori. Struttura contrattuale, rappresentanza sindacale e sicurezza sul lavoro\" (Urbino, 7-8 ottobre 2011); \"L\u2019evoluzione della disciplina della salute e sicurezza sul lavoro: il ruolo degli attori collettivi e della formazione\" (Urbino, 4 dicembre 2012); \"La prevenzione dei rischi da stress lavoro-correlato. Profili normativi e metodiche di valutazione (Urbino, 8 novembre 2013); \"La sicurezza sul lavoro nella galassia delle societ\u00e0 di capitali\" (Urbino, 14 novembre 2014); \u201cRelazioni sindacali e sicurezza dei lavoratori nelle piccole imprese\" (Ancona, 14 maggio 2015); \u201cOrganizzazione del lavoro e modelli di gestione della sicurezza nella piccola e media impresa\" (Urbino, 30 maggio 2016); \"Modelli di rappresentanza e forme di tutela della salute e sicurezza dei lavoratori\" (Pesaro, 30 settembre 2016); \"La formazione per la sicurezza sul lavoro. A dieci anni dalla nascita di Olympus\" (Urbino, 6 dicembre 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Il Testo Unico sulla sicurezza del lavoro\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e dall\u2019Osservatorio Olympus (la relazione \u00e8 pubblicata in Pascucci P. (a cura di), Il Testo Unico sulla sicurezza del lavoro, Roma, Ministero della Salute-ISPESL, 2007, pp. 43-52, col titolo \"Brevi riflessioni in tema di tutela della salute e della sicurezza nel lavoro autonomo\").",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 04-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"10 anni d\u2019attuazione del d.lgs. n. 494/96\", svoltosi presso l'Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche (relazione dal titolo \"Analisi del ruolo del Coordinatore per l'esecuzione\").",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Il nuovo decreto sulla sicurezza sul lavoro. Disciplina generale e norme specifiche per l\u2019edilizia\", svoltosi a Rimini, Centro Congressi (relazione dal titolo \"Il Coordinatore per la progettazione e il Coordinatore per l'esecuzione dei lavori\").",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"L\u2019evoluzione della disciplina della salute e sicurezza sul lavoro: il ruolo degli attori collettivi e della formazione\", svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo ed organizzato, con il concorso dell\u2019Osservatorio Olympus, nell\u2019ambito del progetto \u201cL\u2019ABC per la crescita: Artigianato, Bilateralit\u00e0, Competitivit\u00e0\u201d (A/TN/1\u00b0-11), cofinanziato da Fondartigianato e con il coordinamento scientifico del Prof. Luca Nogler dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento (la relazione \u00e8 pubblicata in \"I Working Papers di Olympus\", 2013, n. 21, pp. 1-17, col titolo \"Gli organismi paritetici nel decreto legislativo 9 aprile 2008, n. 81\", nonch\u00e9 in P. Pascucci, L. Angelini, C. Lazzari, Il d.lgs. n. 81 del 2008: sfide ed opportunit\u00e0 per le parti sociali, in L. Nogler (a cura di), Gli enti bilaterali dell\u2019artigianato tra neo-centralismo ed esigenze di sviluppo, Milano, Franco Angeli, 2014, pp. 252-267 (\u00a7 3 dal titolo \"Attori collettivi e sicurezza sul lavoro: gli organismi paritetici nel decreto legislativo 9 aprile 2008, n. 81)).",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "Quale componente dell'Unit\u00e0 di ricerca di Urbino che ha partecipato al PRIN 2008 sul tema \"Crisi d\u2019impresa: rimedi legali e contrattuali a tutela del reddito e dell\u2019occupazione nell\u2019ordinamento italiano e comunitario\", ha collaborato all'organizzazione scientifica del convegno \u201cPolitiche attive del lavoro e servizi per l\u2019impiego dopo la legge n. 92/2012\u201d (Urbino, 10 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"La sicurezza sul lavoro nella galassia delle societ\u00e0 di capitali\", organizzato con il concorso dell\u2019Osservatorio Olympus e svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (la relazione \u00e8 pubblicata in Campanella P. - Pascucci P. (a cura di), La sicurezza sul lavoro nella galassia delle societ\u00e0 di capitali, in \"I Working Papers di Olympus\", 2015, n. 44, pp. 138-145, col titolo \"Il servizio di prevenzione e protezione dai rischi ed il medico competente\").",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Quale componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Urbino che ha partecipato al PRIN 2010-2011 sul tema \"LEGAL_frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione\", ha collaborato all'organizzazione scientifica dei seguenti convegni: \"I comitati regionali di coordinamento per la prevenzione e la vigilanza sulla salute e sicurezza sul lavoro. Struttura, funzioni, azioni\" (Urbino, 20 marzo 2015); \"Diritti, responsabilit\u00e0 e controlli nel diritto della sicurezza sul lavoro. Un confronto tra Spagna e Italia\" (Urbino, 3 dicembre 2015).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"I Comitati regionali di coordinamento per la prevenzione e la vigilanza sulla salute e sicurezza sul lavoro. Struttura, funzioni, azioni\", svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo ed organizzato, con il concorso dell\u2019Osservatorio Olympus, nell\u2019ambito del progetto PRIN 2010-2011 LEGAL_frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione (la relazione \u00e8 pubblicata in http://olympus.uniurb.it/images/prin2011/7urbino/atti.crc2015.pdf, pp. 18-23, col titolo \"Presentazione del progetto dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca urbinate\").",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"La tutela Inail tra esigenze di sostenibilit\u00e0 e aperture universalistiche\", svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (relazione dal titolo \"La vigilanza in materia di salute e sicurezza sul lavoro come modello di controllo interno al sistema aziendale\").",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Diritti, responsabilit\u00e0 e controlli nel diritto della sicurezza sul lavoro. Un confronto tra Spagna e Italia\", svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo ed organizzato nell\u2019ambito del progetto PRIN 2010-2011 \u201cLEGAL_frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione\u201d (relazione dal titolo \"Obbligo di sicurezza e responsabilit\u00e0 datoriali\").",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"La sicurezza nelle imprese artigiane in Piemonte. Anno II\", svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino ed organizzato con il concorso dell\u2019Osservatorio Olympus in collaborazione con l\u2019Ente bilaterale dell\u2019artigianato Piemonte (la relazione \u00e8 pubblicata in http://olympus.uniurb.it/images/eb/lazzari2015-to.pdf, pp. 1-20, col titolo \"Il pieno riconoscimento del ruolo degli organismi paritetici\").",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Legal work and social inclusion today\", svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona a conclusione del progetto PRIN 2010-2011 \u201cLEGAL_frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione\u201d (la relazione \u00e8 in corso di pubblicazione in D. Gottardi (a cura di), LEGAL FRAME WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione, Torino, Giappichelli, col titolo \"Salute e sicurezza sul lavoro: la vigilanza come modello di controllo interno al sistema aziendale fra potenzialit\u00e0 e criticit\u00e0\").",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Dopo il Jobs Act. I nuovi contratti di lavoro e gli incentivi\", svoltosi presso la sede della provincia di Pesaro-Urbino ed organizzato con il concorso del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, in collaborazione con Regione Marche e Italia Lavoro (relazione dal titolo \"Le collaborazioni\").",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"L\u2019organizzazione e il coordinamento, l\u2019autonomia e la subordinazione\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in occasione della presentazione della rivista \"Variazioni su temi di diritto del lavoro\" (relazione dal titolo \"Contrattazione collettiva e lavoro autonomo dopo il decreto legislativo n. 81 del 2015\").",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"Modelli di rappresentanza e forme di tutela della salute e sicurezza dei lavoratori\", organizzato con il concorso dell'Osservatorio Olympus in collaborazione con Opram (Organismo Paritetico Regionale Artigianato Marche per la sicurezza sul lavoro) (la relazione \u00e8 pubblicata in http://olympus.uniurb.it, sezione Artigianato Enti bilaterali/Organismi paritetici-Dottrina, col titolo \"Tutela della salute e sicurezza nelle tipologie contrattuali flessibili dopo il Jobs Act e ruolo del rappresentante dei lavoratori\").",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \"La tutela della salute e sicurezza dopo il Jobs Act\", svoltosi in Ancona presso Cgil Marche (relazione dal titolo \"Flessibilit\u00e0 tipologica/flessibilit\u00e0 organizzativa: l'impatto del Jobs Act sulla salute e sicurezza dei lavoratori\")",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Designata dal Consiglio Direttivo 2012-2015 dell\u2019Associazione Italiana di Diritto del lavoro e della Sicurezza Sociale (verbale del 21 marzo 2014, n. 16) membro del nucleo dei giovani giuslavoristi incaricato di collaborare alla redazione dei reports per la Sessione giovanile dell\u2019XI\u00b0 Congresso regionale europeo di Dublino (17-19 settembre 2014) dell\u2019Associazione Internazionale di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale, sul tema \"The Impact of the Global Economic Crisis on the Evolution of Labour Law in the National Legal Systems\".",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 19-09-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \u201cDiritti umani e diritti sociali fondamentali\u201d, attivato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, per i cicli XXVI\u00b0-XXVII\u00b0-XXVIII\u00b0 nei rispettivi a.a. 2010/2011, 2011/2012, 2012/2013 (ogni ciclo \u00e8 di durata triennale, con inizio il 1\u00b0 novembre e termine il 31 ottobre).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \u201cEconomia, Societ\u00e0, Diritto\u201d, attivato nell\u2019ambito dei Dipartimenti di Giurisprudenza (DIGIUR) e di Economia, Societ\u00e0, Politica (DESP) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, per i cicli XXIX\u00b0-XXX\u00b0-XXXI\u00b0 per i rispettivi a.a. 2013/2014, 2014/2015, 2015/2016 (ogni ciclo \u00e8 di durata triennale, con inizio il 1\u00b0 novembre e termine il 31 ottobre).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritto del Lavoro europeo-XIV\u00b0 ciclo presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Catania: titolo della tesi, discussa con esito largamente positivo il 6 maggio 2003, \"Organizzazione, tutela collettiva e nuove forme di occupazione\". Nel suo ambito, svolgimento (dal 01/09/2001 al 30/09/2001) di attivit\u00e0 di ricerca in materia di organizzazione sindacale dei lavoratori precari e dei disoccupati in Francia presso la Maison Ange Gu\u00e9pin e Laboratorio Droit et changement social (UMR 6028 du Centre national de la recherche scientifique - Universit\u00e9 de Nantes), sotto la direzione dei Proff. J.P. Le Crom e A. Supiot.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca di durata annuale, successivamente rinnovato per una durata complessiva di quattro anni, ai sensi della legge n. 449/1997 per il settore scientifico-disciplinare IUS/07-Diritto del lavoro presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Progetto di ricerca: \"I nuovi orizzonti della rappresentanza sindacale: Francia e Italia a confronto\".",
        "periodo": "dal 04-11-2002 al 15-01-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare, presso la Facolt\u00e0/Scuola di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, dei seguenti insegnamenti: 1) Diritto comunitario del lavoro - I modulo (Professore a contratto a.a. 2004/2005; Corso di laurea triennale in Consulente del lavoro); 2) Relazioni industriali (Professore a contratto dall'a.a. 2005/2006 all'a.a. 2008/2009; titolare per affidamento dall'a.a. 2009/2010 all'a.a. 2011/2012; Corso di laurea triennale in Consulente del lavoro); 3) Diritto sindacale - II modulo (Titolare per affidamento negli a.a. 2009/2010 e 2010/2011; Corso di laurea triennale in Consulente del lavoro); 4) Laboratorio di diritto sindacale e del lavoro (Titolare per affidamento dall'a.a. 2012/2013 all'a.a. 2014/2015; Professore a contratto nell'a.a. 2016/2017; Corso di laurea triennale in Scienze giuridiche per la consulenza del lavoro e la sicurezza dei lavoratori); 5) Diritto del mercato del lavoro (Professore a contratto nell'a.a. 2015/2016; Corso di laurea quinquennale a ciclo unico in Giurisprudenza e corso di laurea triennale in Scienze giuridiche per la consulenza del lavoro e la sicurezza dei lavoratori).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, assistente tecnico alla delegazione trattante di parte pubblica, in sede di contrattazione collettiva integrativa, costituita con D.R. n. 1441 del 21 novembre 2005 (D.R. n. 1442 del 21 novembre 2005).",
        "periodo": "dal 21-11-2005 al 21-11-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di un contratto di collaborazione coordinata e continuativa per specifica prestazione prevista da programma di ricerca (art. 51, comma 6, legge n. 449/1997) per il settore scientifico-disciplinare IUS/07-Diritto del lavoro presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Progetto di ricerca: \"L\u2019evoluzione degli orientamenti giurisprudenziali in tema di sicurezza e salute nei luoghi di lavoro\".",
        "periodo": "dal 16-01-2007 al 15-01-2008"
      },
      {
        "content": "Svolgimento, nell\u2019ambito del progetto, finanziato dal Ministero della salute, sul tema \"Sviluppo dei programmi e delle attivit\u00e0 per la promozione della salute e la prevenzione nei luoghi di lavoro, attraverso il miglioramento della sorveglianza, della normativa, dell\u2019efficacia e delle attivit\u00e0 e dei processi produttivi\", di attivit\u00e0 di ricerca finalizzata alla \"rivisitazione del campo di applicazione della disciplina in materia di tutela della salute e sicurezza dei lavoratori; rivisitazione delle definizioni dei profili soggettivi, dei requisiti e delle funzioni dei vari attori del sistema di prevenzione e sicurezza; rivisitazione dell'apparato sanzionatorio 'diretto' amministrativo e penale e dell'apparato sanzionatorio civile indiretto in materia di sicurezza del lavoro\" con supporto giuridico all\u2019elaborazione del d.lgs. 9 aprile 2008, n. 81, secondo quanto commissionato dall\u2019Ispesl all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo in base alla Convenzione conclusa fra i due enti il 10 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 10-10-2007 al 09-04-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di un contratto di collaborazione coordinata e continuativa per specifica prestazione prevista da programma di ricerca (art. 51, comma 6, legge n. 449/1997) per il settore scientifico-disciplinare IUS/07-Diritto del lavoro presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Progetto di ricerca: \"Il Testo unico in materia di sicurezza sul lavoro\".",
        "periodo": "dal 16-02-2008 al 15-02-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di un contratto di collaborazione coordinata e continuativa per specifica prestazione prevista da programma di ricerca (art. 51, comma 6, legge n. 449/1997) per il settore scientifico-disciplinare IUS/07-Diritto del lavoro presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Progetto di ricerca: \"Il Testo unico in materia di sicurezza sul lavoro\".",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di un contratto, di durata triennale e rinnovato per un ulteriore triennio, ai sensi dell\u2019art. 1, comma 14, legge n. 230/2005 per il settore scientifico-disciplinare IUS/07-Diritto del lavoro presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Facolt\u00e0/Dipartimento di Giurisprudenza. Progetto di ricerca: \"La sicurezza nelle forme atipiche d\u2019occupazione, fra ordinamento interno e diritto comunitario\".",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca, di durata annuale e rinnovato per un'ulteriore annualit\u00e0, ai sensi della legge n. 240/2010 per il settore scientifico-disciplinare IUS /07-Diritto del lavoro presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Giurisprudenza. Progetto di ricerca: \"Sicurezza sul lavoro e ruolo degli organismi paritetici del settore dell\u2019artigianato\".",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Condirettore di Olympus (http://olympus.uniurb.it/), l\u2019Osservatorio per il monitoraggio permanente della legislazione e giurisprudenza sulla sicurezza del lavoro nato in virt\u00f9 della Convenzione conclusa il 16 gennaio 2006 fra Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Regione Marche ed Inail-Direzione regionale per le Marche, che, tramite i suoi membri, svolge attivit\u00e0 di studio e di ricerca in materia di diritto della sicurezza sul lavoro, collaborando costantemente sia con soggetti istituzionali (specie Regione Marche, CoReCo Marche, Inail, ex Ispesl), sia con le parti sociali (si veda, in particolare, la convenzione \"Per lo sviluppo della cultura della sicurezza e tutela della salute nelle imprese artigiane\", siglata il 15 dicembre 2014 fra l'Universit\u00e0 di Urbino-Osservatorio Olympus e gli Enti Bilaterali dell'Artigianato di Friuli Venezia Giulia (EBIART), Marche (EBAM), Piemonte (EBAP), Trentino (EBAT) e l'Organismo Paritetico Regionale Artigianato Marche (OPRAM)).",
        "periodo": "dal 01-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Urbino che ha svolto attivit\u00e0 di ricerca finalizzata alla \"rivisitazione del campo di applicazione della disciplina in materia di tutela della salute e sicurezza dei lavoratori; rivisitazione delle definizioni dei profili soggettivi, dei requisiti e delle funzioni dei vari attori del sistema di prevenzione e sicurezza; rivisitazione dell'apparato sanzionatorio 'diretto' amministrativo e penale e dell'apparato sanzionatorio civile indiretto in materia di sicurezza del lavoro\", collaborando con l'Ispesl al progetto di ricerca, finanziato dal Ministero della salute, sul tema \"Sviluppo dei programmi e delle attivit\u00e0 per la promozione della salute e la prevenzione nei luoghi di lavoro, attraverso il miglioramento della sorveglianza, della normativa, dell\u2019efficacia e delle attivit\u00e0 e dei processi produttivi\" e fornendo supporto giuridico all\u2019elaborazione del d.lgs. 9 aprile 2008, n. 81, come risulta dalla Convenzione conclusa il 10 ottobre 2007 fra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e l\u2019Ispesl.",
        "periodo": "dal 10-10-2007 al 09-04-2008"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Urbino che, nell\u2019ambito del progetto PRIN 2008 coordinato dal prof. Giuseppe Ferraro e concernente \"Crisi d\u2019impresa: rimedi legali e contrattuali a tutela del reddito e dell\u2019occupazione nell\u2019ordinamento italiano e comunitario\", ha svolto attivit\u00e0 di ricerca sul tema \"Le procedure di mobilit\u00e0 settoriali ed intersettoriali: il ruolo della formazione nella tutela dell\u2019occupazione\". L'Unit\u00e0 di ricerca ha collaborato con i gruppi di ricerca di altre quattro Universit\u00e0 (Napoli-Federico II, Roma-La Sapienza, Venezia-Ca' Foscari, Macerata), rispettivamente coordinati dai Professori Giuseppe Ferraro (anche coordinatore nazionale), Francesco Liso, Adalberto Perulli e Maurizio Cinelli.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Urbino che ha partecipato al PRIN 2010-2011 sul tema \"LEGAL_frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione\", svolgendo attivit\u00e0 di ricerca in materia di diritto della sicurezza sul lavoro, con particolare riferimento ai sistemi di vigilanza. L'Unit\u00e0 di ricerca ha collaborato con i gruppi di ricerca di altre dieci universit\u00e0 (Verona, Bari-Aldo Moro, Milano-Bicocca, Ferrara, Genova, Padova, Sassari, Trieste, Udine, Venezia-Ca' Foscari), rispettivamente coordinati dai Professori Donata Maria Assunta Gottardi (anche coordinatore scientifico nazionale), Lauralba Bellardi, Franco Scarpelli, Gian Guido Balandi, Gisella De Simone, Carlo Cester, Fabrizio Bano, Luigi Menghini, Marina Brollo, Adalberto Perulli.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del nucleo dei giovani giuslavoristi incaricato dal Consiglio Direttivo 2012-2015 dell\u2019Associazione Italiana di Diritto del lavoro e della Sicurezza Sociale di collaborare nello studio e predisposizione dei reports per la Sessione giovanile dell\u2019XI\u00b0 Congresso regionale europeo di Dublino (17-19 settembre 2014) dell\u2019Associazione Internazionale di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale sul tema \"The Impact of the Global Economic Crisis on the Evolution of Labour Law in the National Legal Systems\", come risulta dal verbale del 21 marzo 2014, n. 16. Nell\u2019ambito del report nazionale, redazione della parte relativa a \"Self-employed work with economic dependence\".",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 19-09-2014"
      }
    ]
  }
}