{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA TUTELA E IL GIUDIZIO MULTILEVEL IN CRISI DI IDENTITA` : DISCRIMINAZIONE PER ETA` E LAVORO INTERMITTENTE. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2016, p. 926-948, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2016). LA TUTELA E IL GIUDIZIO MULTILEVEL IN",
        "CRISI DI IDENTITA` : DISCRIMINAZIONE PER ETA` E LAVORO",
        "INTERMITTENTE. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol.",
        "2016, p. 926-948, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto del lavoro a Trieste nel secondo dopoguerra",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 35/2016, p. 115-130, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2016). Il diritto del lavoro a Trieste nel secondo",
        "dopoguerra. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 35/2016,",
        "p. 115-130, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-254",
        "titolo": "Le Regioni e il lavoro sommerso: tecniche di governo ed effettivit\u00e0 delle politiche",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-737-5"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-737-5",
        "opera": "(a cura di): Brollo Marina Cester Carlo Menghini Luigi, Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrara maria dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara maria dolores (2016). Le Regioni e il lavoro sommerso: tecniche di",
        "governo ed effettivit\u00e0 delle politiche. In: (a cura di): Brollo Marina Cester",
        "Carlo Menghini Luigi, Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni. p.",
        "235-254, TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-737-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-400",
        "titolo": "Attivazione dei lavoratori e condizionalit\u00e0 dei diritti dopo il Jobs Act",
        "ISBN": [
          "9788813358495"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813358495",
        "opera": "(a cura di): Adalberto Perulli, L'idea del diritto del lavoro, oggi. In ricordo di Giorgio Ghezzi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara Maria Dolores (2016). Attivazione dei lavoratori e condizionalit\u00e0 dei",
        "diritti dopo il Jobs Act. In: (a cura di): Adalberto Perulli, L'idea del diritto del",
        "lavoro, oggi. In ricordo di Giorgio Ghezzi. p. 389-400, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813358495"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1441/81923"
        ],
        "titolo": "ll principio di condizionalit\u00e0 e l'attivazione del lavoratore tra tutela dei diritti sociali e controllo della legalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2015, p. 639-657, ISSN: 1120-947X, doi: 10.1441/81923",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2015). ll principio di condizionalit\u00e0 e l'attivazione del",
        "lavoratore tra tutela dei diritti sociali e controllo della legalit\u00e0. LAVORO E",
        "DIRITTO, vol. 2015, p. 639-657, ISSN: 1120-947X, doi: 10.1441/81923"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Direttiva 2008/104/Ce relativa al lavoro tramite agenzia interinale: aspetti problematici e modelli di implementazione",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 111-141, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Dolores Ferrara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Dolores Ferrara (2014). La Direttiva 2008/104/Ce relativa al lavoro",
        "tramite agenzia interinale: aspetti problematici e modelli di",
        "implementazione. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 111-141,",
        "ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il gender mainstreaming nei contratti collettivi: tendenze della contrattazione di genere",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "vol. 2014, p. 519-537, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2014). Il gender mainstreaming nei contratti",
        "collettivi: tendenze della contrattazione di genere. DIRITTI LAVORI",
        "MERCATI, vol. 2014, p. 519-537, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-102",
        "titolo": "LA TUTELA DELLA SICUREZZA DEI LAVORATORI SOMMINISTRATI",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20509-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-14-20509-5",
        "opera": "(a cura di): Calcaterra Luca, La somministrazione di lavoro. Problemi e prospettive tra diritto nazionale e diritto dell'Unione europea dopo la l. 78/2014.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara Maria Dolores (2014). LA TUTELA DELLA SICUREZZA DEI",
        "LAVORATORI SOMMINISTRATI. In: (a cura di): Calcaterra Luca, La",
        "somministrazione di lavoro. Problemi e prospettive tra diritto nazionale e",
        "diritto dell'Unione europea dopo la l. 78/2014.. p. 83-102, ISBN:",
        "978-88-14-20509-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE HORIZONTAL SOCIAL CLAUSE AND THE SOCIAL AND ECONOMIC MAINSTREAMING: A NEW APPROACH FOR SOCIAL INTEGRATION?",
        "ISSN": [
          "2033-9755"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW",
        "csp": "vol. 2013, p. 288-301, ISSN: 2033-9755",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrara maria dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara maria dolores (2013). THE HORIZONTAL SOCIAL CLAUSE AND",
        "THE SOCIAL AND ECONOMIC MAINSTREAMING: A NEW APPROACH",
        "FOR SOCIAL INTEGRATION?. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW,",
        "vol. 2013, p. 288-301, ISSN: 2033-9755"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019integrazione europea attraverso il \u201csocial test\u201d: la clausola sociale orizzontale e le sue possibili applicazioni",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 295-320, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara M.D. (2013). L\u2019integrazione europea attraverso il \u201csocial test\u201d: la",
        "clausola sociale orizzontale e le sue possibili applicazioni. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, p. 295-320,",
        "ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "I licenziamenti individuali nel prisma dell\u2019applicazione responsabile delle nuove norme processuali e sostanziali",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 567-580, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2013). I licenziamenti individuali nel prisma dell\u2019applicazione",
        "responsabile delle nuove norme processuali e sostanziali. IL LAVORO",
        "NELLA GIURISPRUDENZA, p. 567-580, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La prescrizione dell\u2019indennit\u00e0 di maternit\u00e0 tra certezza della spesa pubblica e garanzia costituzionale della tutela giurisdizionale. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 415-423, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2013). La prescrizione dell\u2019indennit\u00e0 di maternit\u00e0 tra certezza",
        "della spesa pubblica e garanzia costituzionale della tutela giurisdizionale.",
        "ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, p. 415-423, ISSN:",
        "1126-5760"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ambito di applicazione del rito Fornero e i rapporti di lavoro a geometria triangolare",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 716-722, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Dolores Ferrara"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Maria Dolores Ferrara (2013). L\u2019ambito di applicazione del rito Fornero e i",
        "rapporti di lavoro a geometria triangolare. MASSIMARIO DI",
        "GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, p. 716-722, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Condotta antisindacale e diritto a costituire rappresentanze aziendali: il caso FI",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 1, p. 81-86, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2012). Condotta antisindacale e diritto a costituire",
        "rappresentanze aziendali: il caso FI. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 1, p. 81-86, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-230",
        "titolo": "Contrattazione collettiva e retribuzione nei contratti di formazione e di inserimento",
        "ISBN": [
          "9788834829356"
        ],
        "csp": "Giappichelli, ISBN: 9788834829356",
        "opera": "(a cura di): De Marco Cinzia, Contrattazione collettiva e retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara Maria Dolores (2012). Contrattazione collettiva e retribuzione nei",
        "contratti di formazione e di inserimento. In: (a cura di): De Marco Cinzia,",
        "Contrattazione collettiva e retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p.",
        "219-230, Giappichelli, ISBN: 9788834829356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "La cesi\u00f3n de trabajadores por Empresas de Trabajo Temporal en el contexto europeo: las justificaciones y las prohibiciones",
        "ISBN": [
          "9788494066344"
        ],
        "csp": "Valencia:Law cost books, ISBN: 9788494066344",
        "opera": "(a cura di): RAMIREZ J. MARTINEZ, legislativas del derecho laboral en tiempo de crisis (Jornadas hispano-italianas Septiembre 2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara M.D. (2012). La cesi\u00f3n de trabajadores por Empresas de Trabajo",
        "Temporal en el contexto europeo: las justificaciones y las prohibiciones. In:",
        "(a cura di): RAMIREZ J. MARTINEZ, legislativas del derecho laboral en",
        "tiempo de crisis (Jornadas hispano-italianas Septiembre 2011). p. 59-67,",
        "Valencia:Law cost books, ISBN: 9788494066344"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "AMON",
        "titolo": "Il lavoro tramite agenzia interinale nell'esperienza europea",
        "ISBN": [
          "9788866031277"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866031277",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferrara Maria Dolores (2012). Il lavoro tramite agenzia interinale",
        "nell'esperienza europea. AMON, ISBN: 9788866031277"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il decreto legislativo 150 del 2009 nelle Regioni a statuto speciale: il caso del Friuli Venezia Giulia",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 144-169, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara M.D. (2011). Il decreto legislativo 150 del 2009 nelle Regioni a",
        "statuto speciale: il caso del Friuli Venezia Giulia. DIRITTI LAVORI",
        "MERCATI, p. 144-169, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Condotta antisindacale e attivit\u00e0 negoziale: un caso di \u201celusione\u201d delle trattative sindacali",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 11, p. 1141-1146, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2011). Condotta antisindacale e attivit\u00e0 negoziale: un caso di",
        "\u201celusione\u201d delle trattative sindacali. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 11, p. 1141-1146, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Condotta antisindacale e licenziamento di attivisti della FIOM: la marcia indietro del Tribunale di Melfi",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 9, p. 919-928, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2011). Condotta antisindacale e licenziamento di attivisti",
        "della FIOM: la marcia indietro del Tribunale di Melfi. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 9, p. 919-928, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Contratti collettivi separati e condotta antisindacale: il caso del CCNL Metalmeccanici ",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 7, p. 716-727, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2011). Contratti collettivi separati e condotta antisindacale: il",
        "caso del CCNL Metalmeccanici . IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA,",
        "vol. 7, p. 716-727, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-156",
        "titolo": "Principio eurunitario di parit\u00e0 di trattamento (somministrazione di lavoro)",
        "ISBN": [
          "9788873955948"
        ],
        "csp": "Bologna:Bononia University Press, ISBN: 9788873955948",
        "opera": "Pedrazzoli M.. Lessico Giuslavoristico. Vol. 3. Diritto del lavoro dell\u2019Unione europea e del mondo globalizzato. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara M.D. (2011). Principio eurunitario di parit\u00e0 di trattamento",
        "(somministrazione di lavoro). In: Pedrazzoli M.. Lessico Giuslavoristico. Vol.",
        "3. Diritto del lavoro dell\u2019Unione europea e del mondo globalizzato. p.",
        "147-156, Bologna:Bononia University Press, ISBN: 9788873955948"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasparenza e class action contro le inefficienze delle pubbliche amministrazioni e dei concessionari di servizi pubblici",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 669-680, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara M.D. (2010). Trasparenza e class action contro le inefficienze delle",
        "pubbliche amministrazioni e dei concessionari di servizi pubblici. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, p. 669-680,",
        "ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sicurezza dei lavoratori nell\u2019impresa flessibile: somministrazione di lavoro e contratto di appalto",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 483-510, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara M.D. (2009). La sicurezza dei lavoratori nell\u2019impresa flessibile:",
        "somministrazione di lavoro e contratto di appalto. RIVISTA GIURIDICA",
        "DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, p. 483-510, ISSN:",
        "0392-7229"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La conservazione dell\u2019identit\u00e0 aziendale nel trasferimento d\u2019azienda",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 423-429, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2009). La conservazione dell\u2019identit\u00e0 aziendale nel",
        "trasferimento d\u2019azienda. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA",
        "PREVIDENZA SOCIALE, p. 423-429, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201criespandersi\u201d delle ipotesi sanzionatorie ex lege n. 1369/1960 nel lavoro temporaneo: l\u2019operativit\u00e0 delle \u201csanzioni di protezione\u201d nel diritto del lavoro",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 1, p. 27-34, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2009). Il \u201criespandersi\u201d delle ipotesi sanzionatorie ex lege n.",
        "1369/1960 nel lavoro temporaneo: l\u2019operativit\u00e0 delle \u201csanzioni di",
        "protezione\u201d nel diritto del lavoro. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, vol. 1, p. 27-34, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La legittimazione attiva ex art. 28 St. lav. e la costituzione delle r.s.a.: la nozione di \u201cnazionalit\u00e0\u201d dell\u2019organizzazione sindacale e la funzione \u201cgestionale\u201d del contratto collettivo",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 3, p. 528-538, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2008). La legittimazione attiva ex art. 28 St. lav. e la",
        "costituzione delle r.s.a.: la nozione di \u201cnazionalit\u00e0\u201d dell\u2019organizzazione",
        "sindacale e la funzione \u201cgestionale\u201d del contratto collettivo. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 3, p. 528-538, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di Cassazione e la qualificazione del rapporto di lavoro: \u201cdoppia alienit\u00e0\u201d, \u201clavoro tipologicamente subordinato\u201d e valorizzazione dei \u201clegami personali\u201d",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 635-642, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrara M.D. (2008). La Corte di Cassazione e la qualificazione del",
        "rapporto di lavoro: \u201cdoppia alienit\u00e0\u201d, \u201clavoro tipologicamente subordinato\u201d e",
        "valorizzazione dei \u201clegami personali\u201d. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO",
        "E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 3, p. 635-642, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA TUTELA E IL GIUDIZIO MULTILEVEL IN CRISI DI IDENTITA` : DISCRIMINAZIONE PER ETA` E LAVORO INTERMITTENTE. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2016, p. 926-948, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2016). LA TUTELA E IL GIUDIZIO MULTILEVEL IN",
        "CRISI DI IDENTITA` : DISCRIMINAZIONE PER ETA` E LAVORO",
        "INTERMITTENTE. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol.",
        "2016, p. 926-948, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto del lavoro a Trieste nel secondo dopoguerra",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 35/2016, p. 115-130, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2016). Il diritto del lavoro a Trieste nel secondo",
        "dopoguerra. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 35/2016,",
        "p. 115-130, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-254",
        "titolo": "Le Regioni e il lavoro sommerso: tecniche di governo ed effettivit\u00e0 delle politiche",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-737-5"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-737-5",
        "opera": "(a cura di): Brollo Marina Cester Carlo Menghini Luigi, Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrara maria dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara maria dolores (2016). Le Regioni e il lavoro sommerso: tecniche di",
        "governo ed effettivit\u00e0 delle politiche. In: (a cura di): Brollo Marina Cester",
        "Carlo Menghini Luigi, Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni. p.",
        "235-254, TRIESTE:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-737-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1441/81923"
        ],
        "titolo": "ll principio di condizionalit\u00e0 e l'attivazione del lavoratore tra tutela dei diritti sociali e controllo della legalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2015, p. 639-657, ISSN: 1120-947X, doi: 10.1441/81923",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2015). ll principio di condizionalit\u00e0 e l'attivazione del",
        "lavoratore tra tutela dei diritti sociali e controllo della legalit\u00e0. LAVORO E",
        "DIRITTO, vol. 2015, p. 639-657, ISSN: 1120-947X, doi: 10.1441/81923"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il gender mainstreaming nei contratti collettivi: tendenze della contrattazione di genere",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "vol. 2014, p. 519-537, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara Maria Dolores (2014). Il gender mainstreaming nei contratti",
        "collettivi: tendenze della contrattazione di genere. DIRITTI LAVORI",
        "MERCATI, vol. 2014, p. 519-537, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Direttiva 2008/104/Ce relativa al lavoro tramite agenzia interinale: aspetti problematici e modelli di implementazione",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 111-141, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Dolores Ferrara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Dolores Ferrara (2014). La Direttiva 2008/104/Ce relativa al lavoro",
        "tramite agenzia interinale: aspetti problematici e modelli di",
        "implementazione. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 111-141,",
        "ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-102",
        "titolo": "LA TUTELA DELLA SICUREZZA DEI LAVORATORI SOMMINISTRATI",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20509-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-14-20509-5",
        "opera": "(a cura di): Calcaterra Luca, La somministrazione di lavoro. Problemi e prospettive tra diritto nazionale e diritto dell'Unione europea dopo la l. 78/2014.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrara Maria Dolores (2014). LA TUTELA DELLA SICUREZZA DEI",
        "LAVORATORI SOMMINISTRATI. In: (a cura di): Calcaterra Luca, La",
        "somministrazione di lavoro. Problemi e prospettive tra diritto nazionale e",
        "diritto dell'Unione europea dopo la l. 78/2014.. p. 83-102, ISBN:",
        "978-88-14-20509-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019integrazione europea attraverso il \u201csocial test\u201d: la clausola sociale orizzontale e le sue possibili applicazioni",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 295-320, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara M.D. (2013). L\u2019integrazione europea attraverso il \u201csocial test\u201d: la",
        "clausola sociale orizzontale e le sue possibili applicazioni. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, p. 295-320,",
        "ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "AMON",
        "titolo": "Il lavoro tramite agenzia interinale nell'esperienza europea",
        "ISBN": [
          "9788866031277"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866031277",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferrara Maria Dolores"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferrara Maria Dolores (2012). Il lavoro tramite agenzia interinale",
        "nell'esperienza europea. AMON, ISBN: 9788866031277"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il decreto legislativo 150 del 2009 nelle Regioni a statuto speciale: il caso del Friuli Venezia Giulia",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 144-169, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferrara M.D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrara M.D. (2011). Il decreto legislativo 150 del 2009 nelle Regioni a",
        "statuto speciale: il caso del Friuli Venezia Giulia. DIRITTI LAVORI",
        "MERCATI, p. 144-169, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "17404",
    "nome": "FERRARA Maria Dolores",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Diritti, Lavori, Mercati\", Editoriale Scientifica, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione regionale per il Friuli Venezia Giulia della Rivista \"RGLNews\", Ediesse, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione scientifica al Convegno \"I licenziamenti collettivi tra questioni applicative e nuove regole\", Facolt\u00e0 Scienze Economiche e Aziendali, Universit\u00e0 di Benevento, organizzazione scientifica prof Rosario Santucci.",
        "periodo": "dal 23-11-2004 al 23-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Seminario \"Sicurezza accessibile\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 22-10-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica e partecipazione con comunicazione scientifica al Seminario di Studi \"Il Collegato lavoro: una riflessione a pi\u00f9 voci. Novit\u00e0 e problemi applicativi\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 26-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica e partecipazione con comunicazione scientifica al Seminario di studi \"Contrattazione collettiva e retribuzione: problemi e novit\u00e0 normative nel confronto tra Italia e Spagna\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Italo-spagnolo \"Reformas Legislativas del derecho laboral en tiempo de crisis\", Universit\u00e0 di Valencia (Spagna)",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 27-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant alla Lectio di Fiorella Kostoris \"Donne e Welfare al tempo della crisi: pensioni e riforme\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 22-02-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica del Convegno Inaugurale Master di diritto del lavoro a.a. 2012/2013, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica del Seminario di Studi \"Processo al nuovo processo del lavoro\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 08-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica e partecipazione con comunicazione scientifica alla Lectio in memoria di Cecilia Assanti, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica e partecipazione con comunicazione scientifica al Workshop: \"Promoting systems, inclusioni e diversity\" - Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario: \"La direttiva europea sul lavoro in somministrazione: l'impatto sull'ordinamento italiano e spunti di diritto comparato\", Universit\u00e0 di Bergamo",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza Internazionale \"Legal Framework and Social Inclusion\", Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica del Convegno \"ll diritto del lavoro tra crisi e riforme:dalla legge Biagi al Decreto Lavoro e ai nuovi assetti della contrattazione collettiva\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Districare il nodo genere-potere\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica della Conferenza Inaugurale Master Diritto del lavoro a.a. 2013/2014, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica della Lectio in memoria di Cecilia Assanti del Master di diritto del lavoro a.a. 2013/2014, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 14-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'International Conference \"Social Justice 2014\", London School of Economics, Londra",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 02-08-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica della Lezione Inaugurale Master Diritto del Lavoro a.a. 2014/2015, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 21-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica della Lectio Magistralis in memoria di Cecilia Assanti Mester diritto del lavoro a.a. 2014/2015, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 06-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e comunicazione scientifica al Convegno Internazionale in memoria di Giorgio Ghezzi \"L'idea di diritto del lavoro oggi\", Universit\u00e0 di Venezia",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica del Convegno \"La contrattazione collettiva decentrata tra regole e prassi\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione scientifica al \"I Convegno Internazionale Ibero-Americano\", Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica della Lectio inauguralis Master diritto del lavoro a.a. 2015/2016, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione scientifica al XIV Marco Biagi Conference 2016, Fondazione Marco Biagi - Modena",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Ciclo di seminari \"Itinerari della ricerca giuslavoristica. Colloqui fiorentini tra ricercatori e studenti\", Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"International Conference. Legal Work and Social Inclusion Today\", Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica della Lectio in memoria di Cecilia Assanti Master di diritto del lavoro a.a. 2015/2016, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica del Convegno \"Il processo del lavoro alla prova delle riforme\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 09-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del ciclo di seminari \"Itinerari della ricerca giuslavoristica. Colloqui triestini tra ricercatori e studenti\", Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 20-12-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nell'organizzazione scientifica e partecipazione con intervento all'Incontro di studio \u201cLa libert\u00e0 sindacale tra la Carta e la Corte Costituzionale\u201d, Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca affidata dall'Universit\u00e0 di Trieste inerente la stipula di contratti di collaborazione coordinata e continuativa e di assegni di ricerca nell'ambito dei progetti finanziati dal programma Horizon 2020 alle luce delle indicazioni del Work Programme Horizon 2020 per il 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste per la revisione delle linee guida della Regione FVG per i contratti di apprendistato di alta formazione e ricerca in base al decreto interministeriale 12 ottobre 2015, attuativo del D.Lgs. 81/2015 e per la creazione di corsi di laurea e dottorati di ricerca in apprendistato.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\"XXIV Premio A. Zoli 2002\", indetto dalla Fondazione Adone Zoli, Centro Studi di Politica Economica e Sociale, per il saggio \"L'Europa dei popoli, l'Europa delle differenze. Principi e prospettive del processo costituente europeo\".",
        "periodo": "dal 21-02-2003 al 21-02-2003"
      },
      {
        "content": "\"Premio M. D'Antona - M. Biagi 2002\", 2\u00b0 classificato, indetto dalla Provincia di Benevento e dedicato a lavori monografici originali sui temi del lavoro e della previdenza sociale.",
        "periodo": "dal 28-03-2003 al 28-03-2003"
      },
      {
        "content": "Iscrizione all'Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti, in qualit\u00e0 di esperto esterno, nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche, sede amministrativa Udine in Convenzione con l\u2019Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito della Scuola internazionale di Dottorato di ricerca in FORMAZIONE DELLA PERSONA E MERCATO DEL LAVORO - Universit\u00e0 di Bergamo",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 13-09-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Teaching Assignment/Erasmus Programme - Universit\u00e0 di Huelva (Spagna). Attivit\u00e0 di insegnamento in spagnolo.",
        "periodo": "dal 24-01-2016 al 27-01-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Professore a contratto in Diritto del Lavoro presso la ex Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Iscrizione nel Registro degli Avvocati presso il Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Napoli. Attivit\u00e0 libero professionale di avvocato.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio del Corso di Master in Diritto del lavoro e della Previdenza Sociale dell'Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritto del lavoro europeo - Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 15-07-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto in Diritto del Lavoro presso l'Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento di incarichi di insegnamento nei Corsi di Diritto del lavoro e Diritto del lavoro pubblico nell\u2019ambito dei Dipartimenti di Scienze Giuridiche del Linguaggio, dell\u2019Interpretazione e della Traduzione (60 ore), del Dipartimento di Scienze Economiche, Aziendali, Matematiche e Statistiche (45 ore), del Dipartimento Universitario Clinico di Scienze Mediche, Chirurgiche e della Salute (20 ore), del Master di diritto del lavoro e della Previdenza Sociale (16 ore), nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarichi di docenza in corsi di formazione presso IRES FVG, sede di Trieste su \"Questioni attuali in tema di lavoro pubblico\".",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Incarichi di docenza in corsi di formazione per lo IAL FVG/CISL FVG su \"Il lavoro negli appalti pubblici\".",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico del Master Persone e Personale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 19-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Sessione Internazionale di Studi Dottorali sul tema \u201cLiberalizzazione degli scambi e diritto del lavoro\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 14-06-2004 al 18-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Internazionale di Diritto del Lavoro Comparato \"Pontignano XII\", organizzato dall'AIDLASS, Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, sul tema \"Workers' involvement\".",
        "periodo": "dal 17-07-2005 al 23-07-2005"
      },
      {
        "content": "Presentazione, come coordinatore nazionale, di un progetto di ricerca nell\u2019ambito del programma FIRB del Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca per giovani ricercatori non ammesso al finanziamento.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste nell\u2019ambito del progetto UNIPORTA11 \u2013 Rete Universitaria Euro Mediterranea e Sud Atlantica per il lavoro in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Huelva \u2013 Spagna.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca indetta dal Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste su \u201cLa contrattazione collettiva nel pubblico impiego: il caso del comparto unico in Friuli Venezia Giulia\u201d nell\u2019ambito del Progetto finanziato dalla Reg. Aut. F.V.G.: \u201cAttivit\u00e0 di studio e ricerca in materia di contrattazione collettiva regionale\u201d.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto del lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche, del Linguaggio, dell\u2019Interpretazione e della Traduzione.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione, come responsabile di Unit\u00e0 locale, di un progetto di ricerca nell\u2019ambito del programma FIRB del Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca per giovani ricercatori non ammesso al finanziamento.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN 2010/2011 \u2013 Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale \u2013 cofinanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (decreto direttoriale del 23.10.2012, prot. n. 719) - Coordinatore Nazionale GOTTARDI Donata Maria Assunta, \u201cLEGAL_Frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione\u201d \u2013 Unit\u00e0 di Ricerca di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto del lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche, del Linguaggio, dell\u2019Interpretazione e della Traduzione",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione, come Principal Investigator, un progetto di ricerca nell\u2019ambito del programma SIR del Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca per giovani ricercatori, non finanziato.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto del lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche, del Linguaggio, dell\u2019Interpretazione e della Traduzione.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di coordinamento editoriale per il volume Brollo, Cester, Menghini (a cura di), Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni, EUT, 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Ricerca del Dipartimento di Scienze Giuridiche, del Linguaggio, dell'Interpretazione e della Traduzione dell'Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla rete \"Altra Velocit\u00e0\" che raggruppa numerose studiose di diritto del lavoro italiane. Il gruppo \u00e8 promotore di convegni, seminari e pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 15-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per la selezione di un assegnista di ricerca \u2013 Decreto 562 del 9 giugno 2015, Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo internazionale di ricerca CIELO - Comunidad para la Investigaci\u00f3n y el Estudio Laboral y Ocupacional (www.cielolaboral.com). Detta Comunit\u00e0 poggia su una piattaforma open access su scala globale che funge da contenitore unico di fonti, riflessioni, vetrine, periodiche, riviste scientifiche, monografie, libri, manifestazioni ed eventi internazionali), con l\u2019obiettivo di costruire adeguata massa critica di ricercatori ed esperti provenienti da tutto il mondo e appartenenti a diverse discipline, e cos\u00ec affrontare, in termini innovativi e con concentrazione di risorse oggi limitate, la grande trasformazione in atto nel modo della ricerca e del lavoro.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, assieme al dott. William Chiaromonte (Universit\u00e0 di Firenze), del gruppo di ricerca \u00abItinerari della ricerca giuslavoristica. Soggetti e tecniche di tutela nel diritto del lavoro\u00bb, composto dalla dott.ssa Stella Laforgia (Universit\u00e0 di Bari), dal prof. Luca Ratti (University of Luxembourg), dal dott. Simone Varva (Universit\u00e0 di Milano Bicocca), dal dott. Fabio Ravelli (Universit\u00e0 di Brescia), dalla dott.ssa Mariagrazia Militello (Universit\u00e0 di Catania) e dal dott. Marco Peruzzi (Universit\u00e0 di Verona) e finalizzato alla pubblicazione di un volume collettaneo (curato da W. Chiaromonte e M.D. Ferrara).",
        "periodo": "dal 29-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento dell'area giuridica di un gruppo di ricerca multidisciplinare per partecipare al bando per il finanziamento di tre progetti di ricerca multidisciplinari al fine dell'attivazione di assegni di ricerca nei settori umanistici e delle scienze sociali ai sensi della LR FVG 34/2015, art.5, commi 29-34, con un progetto dal titolo \"Inclusione attiva: i nuovi confini giuridici, economici e sociali del benessere. Il caso del Friuli Venezia Giulia \". Il gruppo di ricerca \u00e8 composto dalle prof.sse Laura Chies e Elena Podrecca del Dipartimento di Scienze Economiche, Aziendali, Matematiche e Statistiche \"Bruno de Finetti\" (DEAMS) dell'Universit\u00e0 di Trieste, e dalla prof.ssa Sara Cervai del Dipartimento di Studi Umanistici dell'Ateneo triestino.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca per il progetto FRA 2016/2017, FONDI DI RICERCA DI ATENEO, Universit\u00e0 di Trieste dal titolo \"Eguaglianza e inclusione tra diritti sociali fondamentali e libert\u00e0 economiche\u201d, in attesa di valutazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Gruppo di lavoro internazionale nell'ambito dell'Associazione Internazionale di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale (Group n. 6 of the ISLSSL \u201cNew Forms of Social Security\u201d coordinators prof. Marhold and Prof. Asher) in preparazione del prossimo Congresso mondiale che si terr\u00e0 a Torino nel settembre 2018.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}