{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo di viaggio domicilio-clienti e tempo di lavoro nella giurisprudenza della Corte di Giustizia UE",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 3, p. 257-271, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andrea Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Allamprese (2016). Tempo di viaggio domicilio-clienti e tempo di",
        "lavoro nella giurisprudenza della Corte di Giustizia UE. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 3, p. 257-271, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-154",
        "titolo": "La protezione dei lavoratori in una Europa in crisi: le potenzialit\u00e0 della Carta Sociale Europea",
        "ISBN": [
          "9788863429237"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429237",
        "opera": "Lenaerts Koen;Nascimbene Bruno;Rossi Lucia Serena;Ruggeri Antonio;Di Cerbo Vincenzo;Amoroso Giovanni;Conti Roberto;Ferrajoli Luigi;Pollicino Oreste. (a cura di): Elena Falletti;Valeria Piccone, Il filo delle tutele nel dedalo d'Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Allamprese Andrea (2016). La protezione dei lavoratori in una Europa in",
        "crisi: le potenzialit\u00e0 della Carta Sociale Europea. In: Lenaerts",
        "Koen;Nascimbene Bruno;Rossi Lucia Serena;Ruggeri Antonio;Di Cerbo",
        "Vincenzo;Amoroso Giovanni;Conti Roberto;Ferrajoli Luigi;Pollicino Oreste.",
        "(a cura di): Elena Falletti;Valeria Piccone, Il filo delle tutele nel dedalo",
        "d'Europa. p. 127-154, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429237"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Contratto a tempo determinato nel pubblico impiego e danno da violazione del diritto dell\u2019Unione europea: parola alle Sezioni Unite,",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "vol. n. 2, p. 317-336, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2015",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Allamprese Andrea (2015). Contratto a tempo determinato nel pubblico",
        "impiego e danno da violazione del diritto dell\u2019Unione europea: parola alle",
        "Sezioni Unite,. IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI, vol.",
        "n. 2, p. 317-336, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI",
        "titolo": "Sindacato e potere dispositivo",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-414-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6611-414-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Allamprese Andrea (2015). Sindacato e potere dispositivo.",
        "BARI:CACUCCI, ISBN: 978-88-6611-414-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura delle somministrazioni per i \u00abpensionati\u00bb e intangibilit\u00e0 dei diritti \u00abquesiti\u00bb. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 4-5, p. 1029-1037, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2014",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Allamprese Andrea (2014). Natura delle somministrazioni per i \u00abpensionati\u00bb",
        "e intangibilit\u00e0 dei diritti \u00abquesiti\u00bb. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, vol. 4-5, p. 1029-1037, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contratto collettivo ex art. 47, legge n. 428/1990, nel trasferimento di azienda in crisi",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 4, p. 837-850, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2014",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Allamprese Andrea (2014). Contratto collettivo ex art. 47, legge n.",
        "428/1990, nel trasferimento di azienda in crisi. RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 4, p. 837-850, ISSN:",
        "0392-7229"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "326-355",
        "titolo": "Il lavoro ripartito",
        "ISBN": [
          "9788859808176"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808176",
        "opera": "a cura di O. Cagnasso A. Vallebona. Commentario del Codice Civile - Dell'Impresa e del lavoro. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Allamprese (2013). Il lavoro ripartito. In: a cura di O. Cagnasso A.",
        "Vallebona. Commentario del Codice Civile - Dell'Impresa e del lavoro. vol.",
        "I, p. 326-355, TORINO:UTET, ISBN: 9788859808176"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-26",
        "titolo": "Potere di controllo \"informatico\" del datore di lavoro e tutela della privacy del lavoratore",
        "ISBN": [
          "9788866111191"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788866111191",
        "opera": "AA.VV.. Liber Amicorum. Spunti di diritto del lavoro in dialogo con Bruno Veneziani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Allamprese (2012). Potere di controllo \"informatico\" del datore di lavoro e",
        "tutela della privacy del lavoratore. In: AA.VV.. Liber Amicorum. Spunti di",
        "diritto del lavoro in dialogo con Bruno Veneziani. p. 19-26, BARI:CACUCCI,",
        "ISBN: 9788866111191"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legislazione del lavoro degli anni '80. Una intensa stagione riformatrice. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 1, p. 106-132, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2011). La legislazione del lavoro degli anni '80. Una intensa",
        "stagione riformatrice. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol.",
        "1, p. 106-132, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I precari della scuola tra diritto interno e diritto dell\u2019Unione europea",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "vol. 2, p. 254-272, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2011). I precari della scuola tra diritto interno e diritto",
        "dell\u2019Unione europea. IL LAVORO NELLE PUBBLICHE",
        "AMMINISTRAZIONI, vol. 2, p. 254-272, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legislazione del lavoro degli anni '80. Dal \"diritto della crisi\" alle politiche per la flessibilit\u00e0. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 6, p. 1179-1204, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2010",
        "autori": "Andrea Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Allamprese (2010). La legislazione del lavoro degli anni '80. Dal",
        "\"diritto della crisi\" alle politiche per la flessibilit\u00e0. ADL. ARGOMENTI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, vol. 6, p. 1179-1204, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La condotta antisindacale plurioffensiva. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2, p. 565-580, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2010). La condotta antisindacale plurioffensiva. ADL.",
        "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 2, p. 565-580, ISSN:",
        "1126-5760"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo della prestazione e poteri del datore di lavoro. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2, p. 341-366, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2007). Tempo della prestazione e poteri del datore di",
        "lavoro. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 2, p. 341-366,",
        "ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto collettivo nel trasferimento d\u2019azienda. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 3, p. 813-831, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2007). Il contratto collettivo nel trasferimento d\u2019azienda.",
        "ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 3, p. 813-831, ISSN:",
        "1126-5760"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-154",
        "titolo": "La protezione dei lavoratori in una Europa in crisi: le potenzialit\u00e0 della Carta Sociale Europea",
        "ISBN": [
          "9788863429237"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429237",
        "opera": "Lenaerts Koen;Nascimbene Bruno;Rossi Lucia Serena;Ruggeri Antonio;Di Cerbo Vincenzo;Amoroso Giovanni;Conti Roberto;Ferrajoli Luigi;Pollicino Oreste. (a cura di): Elena Falletti;Valeria Piccone, Il filo delle tutele nel dedalo d'Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Allamprese Andrea (2016). La protezione dei lavoratori in una Europa in",
        "crisi: le potenzialit\u00e0 della Carta Sociale Europea. In: Lenaerts",
        "Koen;Nascimbene Bruno;Rossi Lucia Serena;Ruggeri Antonio;Di Cerbo",
        "Vincenzo;Amoroso Giovanni;Conti Roberto;Ferrajoli Luigi;Pollicino Oreste.",
        "(a cura di): Elena Falletti;Valeria Piccone, Il filo delle tutele nel dedalo",
        "d'Europa. p. 127-154, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429237"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI",
        "titolo": "Sindacato e potere dispositivo",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-414-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6611-414-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Allamprese Andrea (2015). Sindacato e potere dispositivo.",
        "BARI:CACUCCI, ISBN: 978-88-6611-414-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "326-355",
        "titolo": "Il lavoro ripartito",
        "ISBN": [
          "9788859808176"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808176",
        "opera": "a cura di O. Cagnasso A. Vallebona. Commentario del Codice Civile - Dell'Impresa e del lavoro. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Allamprese (2013). Il lavoro ripartito. In: a cura di O. Cagnasso A.",
        "Vallebona. Commentario del Codice Civile - Dell'Impresa e del lavoro. vol.",
        "I, p. 326-355, TORINO:UTET, ISBN: 9788859808176"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legislazione del lavoro degli anni '80. Una intensa stagione riformatrice. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 1, p. 106-132, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2011). La legislazione del lavoro degli anni '80. Una intensa",
        "stagione riformatrice. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol.",
        "1, p. 106-132, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legislazione del lavoro degli anni '80. Dal \"diritto della crisi\" alle politiche per la flessibilit\u00e0. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 6, p. 1179-1204, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2010",
        "autori": "Andrea Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Allamprese (2010). La legislazione del lavoro degli anni '80. Dal",
        "\"diritto della crisi\" alle politiche per la flessibilit\u00e0. ADL. ARGOMENTI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, vol. 6, p. 1179-1204, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo della prestazione e poteri del datore di lavoro. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2, p. 341-366, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2007). Tempo della prestazione e poteri del datore di",
        "lavoro. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 2, p. 341-366,",
        "ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-303",
        "titolo": "Distacco di lavoratori stranieri in Italia nell\u2019ambito di una prestazione di servizi transnazionale: profili previdenziali",
        "ISBN": [
          "8884226309"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 8884226309",
        "opera": "A. Allamprese K.J. Bieback J. Carby-hall A Di Stasi L. Garofalo J.Gorelli iMonica Mc Britton L. Melica J.L. Monereo Perez A Supiot B. Veneziani A. Vimercati. Lavoratore extracomunitario ed integrazione europea: Profili giuridici. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Allamprese Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Allamprese Andrea (2007). Distacco di lavoratori stranieri in Italia",
        "nell\u2019ambito di una prestazione di servizi transnazionale: profili previdenziali.",
        "In: A. Allamprese K.J. Bieback J. Carby-hall A Di Stasi L. Garofalo J.Gorelli",
        "iMonica Mc Britton L. Melica J.L. Monereo Perez A Supiot B. Veneziani A.",
        "Vimercati. Lavoratore extracomunitario ed integrazione europea: Profili",
        "giuridici. p. 289-303, BARI:CACUCCI, ISBN: 8884226309"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Riduzione e flessibilit\u00e0 del tempo di lavoro. Quadro normativo e poteri individuali. p",
        "ISBN": [
          "9788821716690"
        ],
        "csp": "MILANO:Kluwer Ipsoa, ISBN: 9788821716690",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Allamprese (2003). Riduzione e flessibilit\u00e0 del tempo di lavoro. Quadro",
        "normativo e poteri individuali. p. 1-184, MILANO:Kluwer Ipsoa, ISBN:",
        "9788821716690"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riduzione e flessibilit\u00e0 dell\u2019orario di lavoro",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2001",
        "autori": "ALLAMPRESE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALLAMPRESE A (2001). Riduzione e flessibilit\u00e0 dell\u2019orario di lavoro.",
        "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla distinzione tra contratto di associazione in partecipazione con apporto di prestazione di lavoro e contratto di lavoro subordinato",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 705-714, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2000",
        "autori": "A. Allamprese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Allamprese (2000). Sulla distinzione tra contratto di associazione in",
        "partecipazione con apporto di prestazione di lavoro e contratto di lavoro",
        "subordinato. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. 3, p. 705-714, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "18047",
    "nome": "ALLAMPRESE Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della Rivista giuridica del lavoro e della previdenza sociale",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Caporedattore della Rivista giuridica del lavoro e della previdenza sociale",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo del seminario su \"La separazione del lavoro dall'impresa. Appalti, esternalizzazioni, somministrazione, trasferimento d'azienda\", Facolt\u00e0 di Economia \"G. Fu\u00e0\", Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona.",
        "periodo": "dal 24-06-2005 al 24-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno su \"Il ruolo del lavoratore migrante extracomunitario nell'integrazione europea: profili giuridici\", Universit\u00e0 degli Studi di Lecce. Convegno conclusivo del progetto PRIN dal titolo \u201cIl ruolo del lavoratore migrante extracomunitario nella integrazione europea: profili giuridici\u201d. La relazione ha avuto ad oggetto il seguente tema \"Questioni giuridiche relative alla contrattazione collettiva ed alla tutela previdenziale dei lavoratori immigrati extracomunitari\".",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo del seminario su \"Percorsi di rientro dalla precariet\u00e0\", Facolt\u00e0 di Economia \"G. Fu\u00e0\", Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno su \"Le dimensioni giuridiche dei tempi del lavoro\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\". Convegno conclusivo del progetto PRIN dal titolo \"\u201cLe dimensioni giuridiche dei tempi di lavoro e le trasformazioni dell\u2019organizzazione produttiva. Un profilo di diritto nazionale e comparato\u201d. La relazione ha avuto ad oggetto il seguente tema \"Organizzazione dei tempi di lavoro e contrattazione collettiva nazionale e aziendale\".",
        "periodo": "dal 26-10-2009 al 26-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno sul tema \"La tutela dei diritti del lavoro davanti alla Corte di Giustizia e alla Corte Europea dei Diritti Umani\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore alla Conferenza internazionale su \"Vers un Ordre juridictionnel social\", Bourse nationale du Travail - Salle du CCN, Parigi.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno su \"Evoluzione giuridico \u2013 istituzionale e crisi dell\u2019Unione Europea al cospetto del diritto interno ed internazionale\", Corte di Cassazione, Aula Magna, Roma.",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "E\u2019 socio dell\u2019Associazione italiana di Diritto del lavoro e della Sicurezza sociale (Aidlass)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipa al collegio dei docenti del Master in \"Gestione delle Risorse Umane\" presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Coll\u00e8ge de France, Parigi, cattedra \u201c\u00c9tat sociale et mondialisation: analyse juridique des solidarit\u00e9s\u201d (prof. Alain Supiot). Tema di ricerca: analisi del progetto di legge El Khomri \"relatif au travail, \u00e0 la modernisation du dialogue social et \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professionnels\"; le tensioni dottrinali in Francia; continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 con il cd. Jobs Act",
        "periodo": "dal 15-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipa come esperto alla commissione della Confederazione Europea dei Sindacati su \u201cLegislazione del lavoro e del mercato interno\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente del Gruppo di lavoro della Confederazione europea dei sindacati su \u201cDiritti fondamentali e contenzioso\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' componente del Comitato di esperti della Commissione Europea su \"Posting of Workers\", Directorate-General for Employment, Social Affairs and Inclusion Unit D1 - Labour Mobility - Free Movement of Workers, EURES",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca interdisciplinare del Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche su \u201cGestione e sviluppo delle risorse umane\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche nell'ambito del Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale con finanziamento MIUR \u2014 bando 2003-2005 dal titolo \u201cIl ruolo del lavoratore migrante extracomunitario nella integrazione europea: profili giuridici\u201d. Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Bruno Veneziani, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\".",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche nell'ambito del Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale con finanziamento MIUR \u2014 bando 2006-2009 dal titolo \u201cLavoro autonomo, parasubordinazione e dipendenza economica: profili di diritto interno, comparato e internazionale\u201d. Ccoordinatore scientifico nazionale: Prof. Luigi Mariucci, Universit\u00e0 degli Studi di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 della unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche nell'ambito del Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale con finanziamento MIUR \u2014 bando 2006-2009 dal titolo \u201cLe dimensioni giuridiche dei tempi di lavoro e le trasformazioni dell\u2019organizzazione produttiva. Un profilo di diritto nazionale e comparato\u201d. Coordinatore scientifico nazionale prof. Bruno Veneziani, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca MURST \u2013 1999 denominato \u201cProgetto giovani ricercatori\u201d (titolo del progetto \"Strumenti e tecniche di intervento sull\u2019orario di lavoro: il caso delle 35 ore in Francia\"; Dipartimento di diritto privato e diritto del lavoro - Universit\u00e0 di Padova).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca MURST \u2013 2001 denominato \u201cProgetto giovani ricercatori\u201d (titolo del progetto \"La flessibilit\u00e0 \u201cscelta\u201d dell\u2019orario di lavoro nell\u2019ambito dei tempi di vita\"; Dipartimento di diritto privato e diritto del lavoro \u2014 Universit\u00e0 di Padova).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      }
    ]
  }
}