{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Contratto a tempo determinato e forma comune di rapporto di lavoro dopo il Jobs Act. vol. 36, p. 1-124, Torino:G",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0671-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0671-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Preteroti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Preteroti A. (2016). Contratto a tempo determinato e forma comune di",
        "rapporto di lavoro dopo il Jobs Act. vol. 36, p. 1-124, Torino:G. Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-921-0671-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lavoro parasubordinato organizzato dal committente",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. Colloqui Giuridici sul Lavoro - Supplemento al n. 12/2015 di Massimario di Giurisprudenza del Lavoro, p. 93-96, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2015",
        "autori": "Panci M., Preteroti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panci M., Preteroti A. (2015). Il lavoro parasubordinato organizzato dal",
        "committente. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO, vol.",
        "Colloqui Giuridici sul Lavoro - Supplemento al n. 12/2015 di Massimario di",
        "Giurisprudenza del Lavoro, p. 93-96, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Noterelle sui tratti differenziali tra lavoro subordinato e associazione in partecipazione con apporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0390-251X"
        ],
        "journal": "LAVORO E PREVIDENZA OGGI",
        "csp": "vol. 7-8, p. 444-453, ISSN: 0390-251X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Preteroti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Preteroti A. (2015). Noterelle sui tratti differenziali tra lavoro subordinato e",
        "associazione in partecipazione con apporto di lavoro. LAVORO E",
        "PREVIDENZA OGGI, vol. 7-8, p. 444-453, ISSN: 0390-251X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1719-1808",
        "titolo": "I soggetti e i rapporti sindacali",
        "ISBN": [
          "9788859810148"
        ],
        "csp": "UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale. Privato e pubblico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2014). I soggetti e i rapporti sindacali. In: G. Santoro",
        "Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale. Privato",
        "e pubblico. p. 1719-1808, UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-74",
        "titolo": "La violazione dei limiti quantitativi tra sanzione amministrativa e conversione del contratto",
        "ISBN": [
          "9788834850794"
        ],
        "csp": "Torino:Giappchelli, ISBN: 9788834850794",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. Jobs Act e contratto a tempo determinato, Atto I. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2014). La violazione dei limiti quantitativi tra sanzione",
        "amministrativa e conversione del contratto. In: G. Santoro Passarelli. Jobs",
        "Act e contratto a tempo determinato, Atto I. p. 57-74, Torino:Giappchelli,",
        "ISBN: 9788834850794"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2761-2814",
        "titolo": "Forme di impiego flessibile nel lavoro pubblico",
        "ISBN": [
          "9788859810148"
        ],
        "csp": "UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale. Privato e pubblico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2014). Forme di impiego flessibile nel lavoro pubblico. In: G.",
        "Santoro Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale.",
        "Privato e pubblico. p. 2761-2814, UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-436",
        "titolo": "Il contratto di lavoro a tempo determinato",
        "ISBN": [
          "9788859810148"
        ],
        "csp": "UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale. Privato e pubblico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2014). Il contratto di lavoro a tempo determinato. In: G.",
        "Santoro Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale.",
        "Privato e pubblico. p. 357-436, UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Il licenziamento del dirigente",
        "ISBN": [
          "9788834897621"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834897621",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. I licenziamenti individuali, collettivi e gli ammortizzatori sociali alla luce della L. n. 92 del 2012. Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2013). Il licenziamento del dirigente. In: G. Santoro Passarelli.",
        "I licenziamenti individuali, collettivi e gli ammortizzatori sociali alla luce della",
        "L. n. 92 del 2012. Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834897621"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019efficacia del contratto aziendale dopo l\u2019art. 8 D.L. n. 138/2011, convertito in legge n. 148/ 2011",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 2454-2460, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2012",
        "autori": "Preteroti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Preteroti A. (2012). L\u2019efficacia del contratto aziendale dopo l\u2019art. 8 D.L. n.",
        "138/2011, convertito in legge n. 148/ 2011. GIURISPRUDENZA ITALIANA,",
        "p. 2454-2460, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle condizioni ostative alla concessione del congedo straordinario per dottorato di ricerca",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "vol. 5/2011, p. 711-721, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Preteroti (2012). Sulle condizioni ostative alla concessione del congedo",
        "straordinario per dottorato di ricerca. IL LAVORO NELLE PUBBLICHE",
        "AMMINISTRAZIONI, vol. 5/2011, p. 711-721, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-115",
        "titolo": "Il lavoro a termine",
        "ISBN": [
          "9788824321143"
        ],
        "csp": "Jovene, ISBN: 9788824321143",
        "opera": "Il lavoro nei call center: profili giuridici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2012). Il lavoro a termine. In: Il lavoro nei call center: profili",
        "giuridici. p. 91-115, Jovene, ISBN: 9788824321143"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rinnovo del Ccnl 2011-2013 nel settore terziario - distribuzione e servizi",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 889-910, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Preteroti (2011). Il rinnovo del Ccnl 2011-2013 nel settore terziario -",
        "distribuzione e servizi. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA",
        "PREVIDENZA SOCIALE, p. 889-910, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di una possibile \u201cdisapplicazione\u201d del divieto di costituzione di rapporti di lavoro a tempo indeterminato nella P.A.",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "vol. 5-2010, p. 885-903, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Preteroti (2011). A proposito di una possibile \u201cdisapplicazione\u201d del divieto",
        "di costituzione di rapporti di lavoro a tempo indeterminato nella P.A.. IL",
        "LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI, vol. 5-2010, p.",
        "885-903, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto a termine nel settore pubblico tra novit\u00e0 legislative, primi riscontri giurisprudenziali e nuovi orizzonti",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "p. 1089-1121, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Preteroti (2010). Il contratto a termine nel settore pubblico tra novit\u00e0",
        "legislative, primi riscontri giurisprudenziali e nuovi orizzonti. IL LAVORO",
        "NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI, p. 1089-1121, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019indennit\u00e0 a causa di morte tra silenzio normativo ed elaborazione dottrinale",
        "ISSN": [
          "0012-3404"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 391-409, ISSN: 0012-3404",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Preteroti (2006). L\u2019indennit\u00e0 a causa di morte tra silenzio normativo ed",
        "elaborazione dottrinale. IL DIRITTO DEL LAVORO, p. 391-409, ISSN:",
        "0012-3404"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Contratto a tempo determinato e forma comune di rapporto di lavoro dopo il Jobs Act. vol. 36, p. 1-124, Torino:G",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0671-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0671-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Preteroti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Preteroti A. (2016). Contratto a tempo determinato e forma comune di",
        "rapporto di lavoro dopo il Jobs Act. vol. 36, p. 1-124, Torino:G. Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-921-0671-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2761-2814",
        "titolo": "Forme di impiego flessibile nel lavoro pubblico",
        "ISBN": [
          "9788859810148"
        ],
        "csp": "UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale. Privato e pubblico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2014). Forme di impiego flessibile nel lavoro pubblico. In: G.",
        "Santoro Passarelli. Diritto e processo del lavoro e della previdenza sociale.",
        "Privato e pubblico. p. 2761-2814, UTET Giuridica, ISBN: 9788859810148"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Contributi sindacali",
        "opera": "Diritto Online Approfondimenti Enciclopedici, Istituto dell\u2019Enciclopedia Treccani. Enciclopedia Giuridica Treccani, doi: 10.7394/DOL-323",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Preteroti (2014). Contributi sindacali. In: Diritto Online Approfondimenti",
        "Enciclopedici, Istituto dell\u2019Enciclopedia Treccani. Enciclopedia Giuridica",
        "Treccani, doi: 10.7394/DOL-323"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Il licenziamento del dirigente",
        "ISBN": [
          "9788834897621"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834897621",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. I licenziamenti individuali, collettivi e gli ammortizzatori sociali alla luce della L. n. 92 del 2012. Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2013). Il licenziamento del dirigente. In: G. Santoro Passarelli.",
        "I licenziamenti individuali, collettivi e gli ammortizzatori sociali alla luce della",
        "L. n. 92 del 2012. Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834897621"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019efficacia del contratto aziendale dopo l\u2019art. 8 D.L. n. 138/2011, convertito in legge n. 148/ 2011",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 2454-2460, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2012",
        "autori": "Preteroti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Preteroti A. (2012). L\u2019efficacia del contratto aziendale dopo l\u2019art. 8 D.L. n.",
        "138/2011, convertito in legge n. 148/ 2011. GIURISPRUDENZA ITALIANA,",
        "p. 2454-2460, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle condizioni ostative alla concessione del congedo straordinario per dottorato di ricerca",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "vol. 5/2011, p. 711-721, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Preteroti (2012). Sulle condizioni ostative alla concessione del congedo",
        "straordinario per dottorato di ricerca. IL LAVORO NELLE PUBBLICHE",
        "AMMINISTRAZIONI, vol. 5/2011, p. 711-721, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di una possibile \u201cdisapplicazione\u201d del divieto di costituzione di rapporti di lavoro a tempo indeterminato nella P.A.",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "vol. 5-2010, p. 885-903, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Preteroti (2011). A proposito di una possibile \u201cdisapplicazione\u201d del divieto",
        "di costituzione di rapporti di lavoro a tempo indeterminato nella P.A.. IL",
        "LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI, vol. 5-2010, p.",
        "885-903, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto a termine nel settore pubblico tra novit\u00e0 legislative, primi riscontri giurisprudenziali e nuovi orizzonti",
        "ISSN": [
          "1591-7681"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI",
        "csp": "p. 1089-1121, ISSN: 1591-7681",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Preteroti (2010). Il contratto a termine nel settore pubblico tra novit\u00e0",
        "legislative, primi riscontri giurisprudenziali e nuovi orizzonti. IL LAVORO",
        "NELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI, p. 1089-1121, ISSN: 1591-7681"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "csp": "Roma:Federmeccanica",
        "titolo": "La rappresentanza sindacale in azienda. vol. 2-2008, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. De Rosa, A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. De Rosa, A. Preteroti (2009). La rappresentanza sindacale in azienda.",
        "vol. 2-2008, p. 1-231, Roma:Federmeccanica"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-108",
        "titolo": "L\u2019indennit\u00e0 in caso di morte",
        "ISBN": [
          "9788834873519"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834873519",
        "opera": "G. Santoro Passarelli. Trattamento di fine rapporto e previdenza complementare. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Preteroti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Preteroti (2007). L\u2019indennit\u00e0 in caso di morte. In: G. Santoro Passarelli.",
        "Trattamento di fine rapporto e previdenza complementare. p. 85-108, ISBN:",
        "9788834873519"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "20266",
    "nome": "PRETEROTI Antonio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della Rivista di diritto del lavoro e della previdenza sociale fondata nel 1974 \"Lavoro e previdenza oggi\"",
        "periodo": "dal 18-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno in materia di \u201cPrivacy e nuove tecnologie\u201d tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cGli strumenti di conciliazione e arbitrato delle controversie collettive\u201d, svolto in occasione dell\u2019assegnazione del premio Roberto Biglieri, organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 22-09-2009 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "Interventore nell'ambito del Convegno in materia di \u201cContratto a termine\u201d organizzato dal Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Roma",
        "periodo": "dal 27-10-2009 al 27-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cLa riforma del diritto del lavoro\u201d organizzato dal Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Roma presso il Consiglio nazionale delle Ricerche (Somministrazione e contratto di lavoro a tempo determinato)",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cCome godersi la vita anche dopo la legge n. 92/2012\u201d organizzato dall\u2019Associazione Italiana dei direttori del personale (Aidp) Basilicata e dal Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Potenza (La flessibilit\u00e0 in entrata)",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 05-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cLa contrataci\u00f3n temporal\u201d organizzato dal Dipartimento di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale dell\u2019Universit\u00e0 Complutense di Madrid",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Interventore nell'ambito del Convegno \u201cCompetitivit\u00e0 e flessibilit\u00e0 nei recenti provvedimenti legislativi (Jobs act e dintorni)\u201d organizzato dal Centro Studi di Diritto del lavoro Domenico Napolitano \u2013 sezione Umbra e da Avvocati Giuslavoristi Italiani sezione Umbra",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 07-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cCome cambia il diritto del lavoro: jobs act e contratto di lavoro a tempo determinato\u201d organizzato dall\u2019Associazione Italiana dei direttori del personale (Aidp) Basilicata e dalle Associazione Forensi AIGA e AGL, e patrocinato dal Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Potenza",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cIl contratto di lavoro a tempo determinato nella cornice del jobs act\u201d - Perugia",
        "periodo": "dal 20-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cEl despido discriminatorio y los otros supuestos de nulidad\u201d organizzato dal Dipartimento di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale dell\u2019Universit\u00e0 Complutense di Madrid",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cI contratti di lavoro dopo la riforma\u201d L. 183/2014, D.Lgs. 81/2015 e altri decreti attuativi\u201d organizzato dalla Commissione Lavoro e Previdenza dell\u2019Ordine dei dottori commercialisti e degli esperti contabili della Provincia di Perugia",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cSubordinazione e Poteri del Datore di Lavoro alla luce delle recenti riforme\u201d organizzato dalla Associazione Forense AIGA e patrocinato dal Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Potenza e dalla Regione Basilicata",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del Convegno \u201cClasificaci\u00f3n funcional y movilidad funcionalen la legislacion italiana\u201d organizzato dal Dipartimento di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale dell\u2019Universit\u00e0 Complutense di Madrid",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cDiritti costituzionali e conflittualit\u00e0 sociale nella societ\u00e0 complessa\u201d - Perugia",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile, unitamente al Prof. S. Bellomo, del progetto di ricerca dipartimentale sul tema \"Flessibilit\u00e0 e diritto del lavoro dopo il Jobs Act\" (approvato il 28.4.2015 dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - D.D. n. 46/2015 - durata biennale)",
        "periodo": "dal 28-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1\u00b0 classificato - con borsa di studio - concorso di dottorato in diritto dell'economia e dell'impresa - curriculum diritto del lavoro - presso l'Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019AIDLASS -Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale",
        "periodo": "dal 28-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del \"Premio Roberto Biglieri\", bandito nel 2008 da Federmeccanica e assegnato a seguito di selezione pubblica per lo svolgimento di una ricerca dal titolo \" La rappresentanza sindacale in azienda\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre \"",
        "periodo": "dal 10-06-2008 al 10-06-2008"
      },
      {
        "content": "Socio del Centro Nazionale Studi di Diritto del Lavoro \u201cDomenico Napolitano\u201d Sezione Umbria",
        "periodo": "dal 12-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del master di I livello in Legislazione scolastica e management della negoziazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (D.R. n. 161, 8 febbraio 2016)",
        "periodo": "dal 08-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di disciplina di Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 10-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"L\u2019accordo interconfederale del 28 giugno 2011\" nell'ambito del dottorato di ricerca in diritto dell'economia e dell'impresa - curriculum diritto del lavoro - dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"Il contratto a termine dopo la l. n. 92/2012\" nell'ambito del dottorato di ricerca in diritto dell'economia e dell'impresa - curriculum diritto del lavoro - dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "Miembro del Tribunal Suplente de Tesis Doctoral de Alba Gonz\u00e1lez Torres, sobre \u201cFuentes de regulaci\u00f3n e instrumentos de organizaci\u00f3n del trabajo en el empleo p\u00fablico de r\u00e9gimen laboral\u201d, Universidad de Oviedo - Departamento de Derecho Privado y de la Empresa",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Diritto del Lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cI contratti nel diritto europeo\u201d Universit\u00e0 di Roma \u201cTre\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cScienze Applicate del Lavoro e della Previdenza Sociale\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Diritto Sindacale presso il Master di I livello in \u201cLegislazione scolastica e management della negoziazione\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (3 cfu)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (5 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento \u201cPrincipi normativi, competenze, poteri e giurisdizione nella legislazione in materia di lavoro alle dipendenze della P.A.\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (3 CFU per un totale di 21 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master \u201cConsulente Legale di Impresa\u201d presso l'Universit\u00e0 di Roma Luiss Guido Carli (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Docente tutor dell\u2019insegnamento \u201cIl lavoro alle dipendenze delle Pubbliche Amministrazioni\u201d nell'ambito del Corso di Laurea Telematico in Funzionario Giudiziario e Amministrativo Universit\u00e0 degli Studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento \u201cPrincipi normativi, competenze, poteri e giurisdizione nella legislazione in materia di lavoro alle dipendenze della P.A.\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (3 CFU per un totale di 21 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (10 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Diritto Sindacale presso il Master di I livello in \u201cLegislazione scolastica e management della negoziazione\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (3 cfu)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master \u201cConsulente Legale di Impresa\u201d presso l'Universit\u00e0 di Roma Luiss Guido Carli (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (8 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento \u201cPrincipi normativi, competenze, poteri e giurisdizione nella legislazione in materia di lavoro alle dipendenze della P.A.\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (3 CFU per un totale di 21 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Docente tutor dell\u2019insegnamento \u201cIl lavoro alle dipendenze delle Pubbliche Amministrazioni\u201d nell'ambito del Corso di Laurea Telematico in Funzionario Giudiziario e Amministrativo - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (8 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell'insegnamento \"Obblighi e adempimenti amministrativi e contributivi in materia di lavoro\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Corso di Laurea Triennale in Scienze dei Servizi Giuridici (6 CFU per un totale di 36 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Docente tutor dell\u2019insegnamento \u201cIl lavoro alle dipendenze delle Pubbliche Amministrazioni\u201d nell'ambito del Corso di Laurea Telematico in Funzionario Giudiziario e Amministrativo - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cScienze Applicate del Lavoro e della Previdenza Sociale\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (8 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (8 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cScienze Applicate del Lavoro e della Previdenza Sociale\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (7 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (12 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cScienze Applicate del Lavoro e della Previdenza Sociale\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (5,5 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Affidatario del Modulo \u201cDiritto del lavoro\u201d dell\u2019insegnamento ufficiale di Organizzazione dell\u2019assistenza presso il Dipartimento di Medicina Sperimentale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, - Corso di Laurea triennale in Infermieristica (1 CFU per un totale di 15 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell'insegnamento di Diritto del lavoro e della previdenza sociale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (6 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cOrganizzazione e funzionamento della Pubblica Amministrazione\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (3 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cScienze Applicate del Lavoro e della Previdenza Sociale\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (6 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (4 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di diritto del lavoro presso Universidad Complutense de Madrid -Departamento de derecho del trabajo y de la seguridad social (5 ore)",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Affidatario del Modulo \u201cDiritto del lavoro\u201d dell\u2019insegnamento ufficiale di Organizzazione dell\u2019assistenza presso il Dipartimento di Medicina Sperimentale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Corso di Laurea triennale in Infermieristica (1 CFU per un totale di 15 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di didattica Integrativa nell'ambito dell'insegnamento di diritto del lavoro (canale A-L) presso il dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Corso di Laurea in Giurisprudenza Ciclo unico LM01(20 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell\u2019insegnamento di Diritto del lavoro presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u2013 sede di Terni - Corso di Laurea magistrale in Economia e direzione aziendale (6 CFU per un totale di 42 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cDiritto del Minore\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (4 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cScienze Applicate del Lavoro e della Previdenza Sociale\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (4 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di diritto del lavoro presso Universidad Complutense de Madrid -Departamento de derecho del trabajo y de la seguridad social (8 ore)",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell\u2019insegnamento di Diritto del lavoro (canale M-Z) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Corso di Laurea in Giurisprudenza Ciclo unico LM01 (15 CFU per un totale di 90 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell\u2019insegnamento di Diritto del lavoro presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u2013 sede di Terni - Corso di Laurea magistrale in Economia e direzione aziendale (6 CFU per un totale di 42 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell\u2019insegnamento di Diritto del lavoro presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u2013 sede di Terni - Corso di Laurea magistrale in Economia e direzione aziendale (6 CFU per un totale di 42 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'insegnamento di diritto del lavoro nell'ambito del Master di II livello in \u201cScienze Applicate del Lavoro e della Previdenza Sociale\u201d - Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di diritto del lavoro presso Universidad Complutense de Madrid -Departamento de derecho del trabajo y de la seguridad social (8 ore)",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell\u2019insegnamento di Diritto del lavoro presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u2013 sede di Terni - Corso di Laurea magistrale in Economia e direzione aziendale (6 CFU per un totale di 42 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidatario dell\u2019insegnamento di Diritto del lavoro presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Corso di Laurea triennale in Economia aziendale -in Economia aziendale (6 CFU per un totale di 42 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di diritto del lavoro presso presso Universitat de Barcelona dal 26/06/2017 al 30/06/2017 (8 ore)",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 19-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Diploma di Specializzazione in Professioni Legali conseguito presso l'Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 24-06-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Diritto dell\u2019economia e dell\u2019impresa (curriculum Diritto del Lavoro), conseguito presso l'Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 16-07-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di Studio finalizzata allo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca riguardante \"La rappresentenza sindacale in azienda\" dedicata alla memoria di \"ROBERTO BIGLIERI\" finanziata da Federmeccanica e dai Gruppi metalmeccanici delle Associazioni territoriali aderenti a Confindustria di Firenze, Milano, Napoli, Pordenone, Reggio Emilia, Torino (Amma), Varese, Vicenza, usufruita presso il Dipartimento di Diritto dell'Economia ed Analisi Economica delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre",
        "periodo": "dal 10-06-2008 al 10-06-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di Certificazione di Sapienza Universit\u00e0 di Roma, legittimata anche alle attivit\u00e0 di conciliazione e arbitrato in materia di lavoro (dal 2011)",
        "periodo": "dal 24-05-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca di Facolt\u00e0 sul tema \u201c Danno non patrimoniale\u201d Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (Responsabile Prof. Cesare Massimo Bianca)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca di Facolt\u00e0 sul tema \u201c Autonomia individuale e collettiva nel trasferimento di ramo di azienda\u201d - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (Responsabile Prof. G. Santoro Passarelli)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca Ateneo Federato sul tema \u201cEquivalenza delle mansioni e autonomia collettiva\u201d - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma (responsabile Prof. G. Santoro Passarelli)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca Prin 2007 (Progetti di ricerca di Rilevante Interesse Nazionale) - finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca \u2013 sul tema \u201cIl lavoro nei call centers\u201d (Coordinatore scientifico Prof. A. Maresca - Responsabile scientifico Unit\u00e0 di Ricerca sul \"lavoro a progetto nei call centers\" G. Santoro Passarelli)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca Universitaria sul tema \u201cLa flessibilit\u00e0 nel rapporto di lavoro\u201d - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma (responsabile Prof. D. Mezzacapo)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca universitaria \"Il rapporto tra contratti collettivi e legge\" (responsabile Prof. D. Mezzacapo)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca Inail - Piano di Attivit\u00e0 della Ricerca 2013/2015, Bando BRIC, sul tema: \u201cIndagine sui modelli partecipativi aziendali e territoriali per la salute e la sicurezza del posto di lavoro: il ruolo dei rappresentanti dei lavoratori per la Sicurezza e le interazioni con gli attori della prevenzione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Nominato dal Ministro dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca componente del \u201cgruppo tecnico per lo studio ed il supporto alla redazione del testo unico delle disposizioni normative in materia di sistema nazionale di istruzione e formazione\u201d",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 15-10-2016"
      }
    ]
  }
}