{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3241/82713"
        ],
        "titolo": "L\u2019attesa di vita nei requisiti di accesso alla pensione: una prospettiva giuridica",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 117-139, ISSN: 1720-562X, doi: 10.3241/82713",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casillo Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casillo Rosa (2016). L\u2019attesa di vita nei requisiti di accesso alla pensione:",
        "una prospettiva giuridica. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA",
        "SOCIALE, p. 117-139, ISSN: 1720-562X, doi: 10.3241/82713"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "366-370",
        "titolo": "Intervento",
        "ISBN": [
          "9788814215261"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814215261",
        "opera": "Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale. Lavoro, diritti fondamentali e vincoli economico-finanziari nell'ordinamento multilivello, Atti delle Giornate di Studio di Diritto del Lavoro, Foggia, 28-30 maggio 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casillo Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casillo Rosa (2016). Intervento. In: Associazione Italiana di Diritto del",
        "Lavoro e della Sicurezza Sociale. Lavoro, diritti fondamentali e vincoli",
        "economico-finanziari nell'ordinamento multilivello, Atti delle Giornate di",
        "Studio di Diritto del Lavoro, Foggia, 28-30 maggio 2015. p. 366-370,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814215261"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-360",
        "titolo": "La pensione di vecchiaia. Un diritto in trasformazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3198-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3198-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casillo Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Casillo Rosa (2016). La pensione di vecchiaia. Un diritto in trasformazione.",
        "p. 1-360, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3198-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-21",
        "titolo": "L'innalzamento dell'et\u00e0 di pensione: profili problematici",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0287-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0287-3",
        "opera": "(a cura di): Marco Esposito Giuseppe della Pietra, L'accesso alla sicurezza sociale. Diritti soggettivi e tutele processuali. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casillo Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casillo Rosa (2015). L'innalzamento dell'et\u00e0 di pensione: profili",
        "problematici. In: (a cura di): Marco Esposito Giuseppe della Pietra,",
        "L'accesso alla sicurezza sociale. Diritti soggettivi e tutele processuali. vol.",
        "1, p. 3-21, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0287-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Benessere pensionistico e scarsit\u00e0 delle risorse dopo la l. 214/2011",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 371-401, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2014",
        "autori": "CASILLO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASILLO R. (2014). Benessere pensionistico e scarsit\u00e0 delle risorse dopo",
        "la l. 214/2011. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 371-401, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili di (in)sostenibilit\u00e0 giuridica e sociale dell'attuale tutela pensioniatica di vecchiaia",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 611-635, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Casillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Casillo (2014). Profili di (in)sostenibilit\u00e0 giuridica e sociale dell'attuale",
        "tutela pensioniatica di vecchiaia. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 611-635,",
        "ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Sciopero politico, assetto costituzionale, obbligazione di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788834838853"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834838853",
        "opera": ".. Il contributo di Mario Rusciano all'evoluzione teorica del diritto del lavoro - Studi in onore. p. 441-460, Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Casillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Casillo (2013). Sciopero politico, assetto costituzionale, obbligazione di",
        "lavoro. In: .. Il contributo di Mario Rusciano all'evoluzione teorica del diritto",
        "del lavoro - Studi in onore. p. 441-460, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834838853"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trattamento economico di malattia dei dipendenti pubblici e principi costituzionali",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 561-574, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Casillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Casillo (2011). Trattamento economico di malattia dei dipendenti pubblici",
        "e principi costituzionali. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 561-574, ISSN:",
        "1722-7666"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'eterno problema degli accertamenti sanitari",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 601-612, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2010",
        "autori": "CASILLO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASILLO R. (2010). L'eterno problema degli accertamenti sanitari. DIRITTI",
        "LAVORI MERCATI, p. 601-612, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora su \"estorsione\" ed \"estorsione ambientale\" nel rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 15-19, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. CASILLO (2009). Ancora su \"estorsione\" ed \"estorsione ambientale\" nel",
        "rapporto di lavoro. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, p.",
        "15-19, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Condizione di subordinazione, libert\u00e0 contrattuale ed \"estorsione ambientale\"",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 359-366, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. CASILLO (2008). Condizione di subordinazione, libert\u00e0 contrattuale ed",
        "\"estorsione ambientale\". RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, p.",
        "359-366, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 593-627, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. CASILLO (2008). La dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro. RIVISTA DI DIRITTO",
        "CIVILE, p. 593-627, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3241/82713"
        ],
        "titolo": "L\u2019attesa di vita nei requisiti di accesso alla pensione: una prospettiva giuridica",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 117-139, ISSN: 1720-562X, doi: 10.3241/82713",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casillo Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casillo Rosa (2016). L\u2019attesa di vita nei requisiti di accesso alla pensione:",
        "una prospettiva giuridica. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA",
        "SOCIALE, p. 117-139, ISSN: 1720-562X, doi: 10.3241/82713"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-360",
        "titolo": "La pensione di vecchiaia. Un diritto in trasformazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3198-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3198-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casillo Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Casillo Rosa (2016). La pensione di vecchiaia. Un diritto in trasformazione.",
        "p. 1-360, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3198-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili di (in)sostenibilit\u00e0 giuridica e sociale dell'attuale tutela pensioniatica di vecchiaia",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 611-635, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Casillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Casillo (2014). Profili di (in)sostenibilit\u00e0 giuridica e sociale dell'attuale",
        "tutela pensioniatica di vecchiaia. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 611-635,",
        "ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Sciopero politico, assetto costituzionale, obbligazione di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788834838853"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834838853",
        "opera": ".. Il contributo di Mario Rusciano all'evoluzione teorica del diritto del lavoro - Studi in onore. p. 441-460, Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Casillo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Casillo (2013). Sciopero politico, assetto costituzionale, obbligazione di",
        "lavoro. In: .. Il contributo di Mario Rusciano all'evoluzione teorica del diritto",
        "del lavoro - Studi in onore. p. 441-460, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834838853"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'eterno problema degli accertamenti sanitari",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 601-612, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2010",
        "autori": "CASILLO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASILLO R. (2010). L'eterno problema degli accertamenti sanitari. DIRITTI",
        "LAVORI MERCATI, p. 601-612, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-397",
        "titolo": "La malattia del dipendente pubblico",
        "ISBN": [
          "9788863421286"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421286",
        "opera": "L. ZOPPOLI. Ideologia e tecnica nella riforma del lavoro pubblico. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. CASILLO (2009). La malattia del dipendente pubblico. In: L. ZOPPOLI.",
        "Ideologia e tecnica nella riforma del lavoro pubblico. p. 377-397,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421286"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 593-627, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. CASILLO (2008). La dignit\u00e0 nel rapporto di lavoro. RIVISTA DI DIRITTO",
        "CIVILE, p. 593-627, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-347",
        "titolo": "L'incentivazione all'occupazione femminile",
        "ISBN": [
          "9788859803324"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859803324",
        "opera": "M. CINELLI, G. FERRARO. Lavoro, Competitivit\u00e0, Welfare. Commentario alla Legge 24 dicembre 2007, n. 247. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "R.CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R.CASILLO (2008). L'incentivazione all'occupazione femminile. In: M.",
        "CINELLI, G. FERRARO. Lavoro, Competitivit\u00e0, Welfare. Commentario alla",
        "Legge 24 dicembre 2007, n. 247. p. 319-347, TORINO:UTET, ISBN:",
        "9788859803324"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla difficile conciliabilit\u00e0 tra subordinazione e dignit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1590-4911"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL MERCATO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 417-448, ISSN: 1590-4911",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. CASILLO (2007). Sulla difficile conciliabilit\u00e0 tra subordinazione e dignit\u00e0.",
        "DIRITTO DEL MERCATO DEL LAVORO, p. 417-448, ISSN: 1590-4911"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concorso tra fonte statale e fonte regionale nella disciplina delle forme pensionistiche complementari",
        "ISSN": [
          "1590-4911"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL MERCATO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 889-952, ISSN: 1590-4911",
        "anno": "2004",
        "autori": "R. CASILLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. CASILLO (2004). Concorso tra fonte statale e fonte regionale nella",
        "disciplina delle forme pensionistiche complementari. DIRITTO DEL",
        "MERCATO DEL LAVORO, p. 889-952, ISSN: 1590-4911"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "23029",
    "nome": "CASILLO Rosa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della Rivista \"Il Diritto del Mercato del Lavoro\", ed ESI",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della Rivista \"Diritti, Lavori, Mercati\", ed. Editoriale Scientifica",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica-organizzativa del Seminario di Studio \"La previdenza complementare nella fase attuativa\". Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 21-01-2000 al 21-01-2000"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del ciclo di Seminari di Studio \"Questioni di metodo nel diritto del lavoro\", organizzati nell'ambito del Dottorato di ricerca in Diritto dei rapporti economici e di lavoro - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 09-03-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del ciclo di seminari di studio \"I diritti fondamentali nell'esperienza giuridica\", organizzati nell'ambito del Dottorato di ricerca in Diritto dei rapporti economici e di lavoro, Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Dignit\u00e0 umana e rapporti di lavoro\" al Seminario di studi \"La problematica dei diritti fondamentali dei lavoratori\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica-organizzativa del ciclo di seminati di studio \"Le fonti del diritto del lavoro\", organizzato nell'ambito del Dottorato di ricerca in Diritto dei rapporti economici e di lavoro, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 26-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"La maternit\u00e0 nel diritto del lavoro\" al Convegno di studi \"Maternit\u00e0: \u00e8 vera tutela?\" - Ordine degli avvocati di Napoli",
        "periodo": "dal 07-01-2010 al 17-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Gli strumenti giuridici per le pari opportunit\u00e0 nel lavoro autonomo\", Convegno di studio \"Sostegno e tutela delle pari opportunit\u00e0\", Ordine dei Dottori Commercialisti di Napoli",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"Seminario Giuridico Federiciano 2010\" sul tema \" Il lavoratore subordinato tra dignit\u00e0 della persona e \"inidoneit\u00e0 morale\"\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica-organizzativa del seminario su \"Collaborazione pubblico-privato nelle misure di accompagnamento al lavoro: problemi istituzionali e organizzativi\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Il contratto di lavoro dei minori: funzione giuridica e realt\u00e0 sociale\" al Convegno \"I minori ed il lavoro\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 15-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifico-organizzativa del Convegno \"Principi e buone pratiche nella cooperazione pubblico-privato per l'inserimento al lavoro\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato al seminario \"Istituzioni e regole a sostegno del lavoro dei giovani: la cooperazione pubblico-privato\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica-organizzativa del convegno \"Quali prospettive per il lavoro pubblico?\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 22-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica-organizzativa del convegno di studi \"Una nuova Costituzione per il sistema di relazioni sindacali?\" - Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica-organizzativa del Convegno di Studi \"Jobs Act e sistema di regolazione del lavoro: vincoli e riflessi\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica-organizzativa dell'Incontro di Studi \"Alle radici costituzionali del diritto del lavoro (una discussione a partire dal volume 'Prima di tutto il lavoro. La costruzione di un diritto all'Assemblea Costituente', a cura di Gaeta, Ediesse, 2015\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato all'ncontro di Studi \"Alle radici costituzionali del diritto del lavoro (una discussione a partire dal volume 'Prima di tutto il lavoro. La costruzione di un diritto all'Assemblea Costituente', a cura di Gaeta, Ediesse, 2015\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno AIDLASS sul tema \"Crisi economica, vincoli europei e diritti fondamentali nell'ordinamento multilivello, Foggia",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria organizzativa della Tavola rotonda \"Il lavoro oggi: un'altra regolazione \u00e8 possibile? Le politiche del diritto della CGIL\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Sicurezza sociale e mercato del lavoro\" al Seminario di Studio \"I diritti dei lavoratori in Italia e in Europa. Una discussione a partire dalla Carta dei diritti universali della CGIL\", Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, Dipartimento DEMM",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Responsabilit\u00e0 civile delle imprese: rivalsa, surroga e regresso degli Enti Assicurativi\", Camera Civile di Caserta",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il Progetto PRIN dal titolo \"Previdenza complementare: disciplina attuale e prospettive evolutive\" - Coordinatore nazionale prof. Fabio Mazziotti",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il progetto PRIN dal titolo \"Ammortizzatori sociali e dimensioni dell'impresa\" - Coordinatore nazionale Prof. Francesco Santoni",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato responsabile per l'attivit\u00e0 divulgativa e del Comitato responsabile dell'attivit\u00e0 formativa nell'ambito del Progetto di ricerca finanziato da Forma.Temp - azione n. 4: azioni finalizzate al sostegno e all'ottimizzazione del sistema formativo - sul tema \"Collaborazione pubblico-privato nelle misure di accompagnamento al lavoro\"; Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-05-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea con lode in Economia e Commercio, con tesi in diritto del lavoro dal titolo \"Diversit\u00e0 del lavoro femminile ed eguaglianza sostanziale\", rel. prof. Fabio Mazziotti",
        "periodo": "dal 16-03-1994 al 16-03-1994"
      },
      {
        "content": "Diploma di Specializzazione in Diritto del Lavoro e relazioni industriali, votazione 50/50, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 28-10-1997 al 28-10-1997"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in \"Diritto previdenziale comparato e riforma dello stato sociale\" - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 03-06-2002 al 03-06-2002"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia di Diritto della previdenza sociale - Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Insegnamento di Diritto della Previdenza sociale",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattica integrativa per l'insegnamento di Diritto della previdenza sociale - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza nell'ambito della formazione obbligatoria dei Consulenti del Lavoro di Materia - Organizzazione UNOFORM - 8 ore",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 06-07-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto di svolgimento di attivit\u00e0 didattica integrativa per l'insegnamento di Diritto del Lavoro - Corso di Laurea in Giurisprudenza, Accademia Aereonautica di Pozzuoli",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Diritto sanitario e responsabilit\u00e0 etiche giuridiche e professionali (17 ore) presso il Corso di Laurea Specialistica in Scienze infermieristiche e ostetriche SNT - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia",
        "periodo": "dal 19-02-2007 al 19-03-2007"
      },
      {
        "content": "Conferma nel ruolo di ricercatore dall'1 gennaio 2008 (d.r. 14 ottobre 2008 n. 3357)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master Universitario di II livello per \"Esperti in Diritto e Responsabilit\u00e0 dei Rapporti Sanitari\" - Universit\u00e0 della Calabria, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (8 ore)",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master Universitario di II livello \"Diritto Europeo e Comparato del Lavoro\" (8 ore)- Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 18-04-2008 al 19-04-2008"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Fondamenti di Diritto del lavoro e della Previdenza sociale alla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali (12 ore, modulo di Organizzazione e contratti di Lavoro) - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 16-06-2008 al 25-06-2008"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per il conferimento di n. 1 Assegno di ricerca (SSD IUS/07) Bando d.r. 3233/2009 - Universit\u00e0 della Calabria -nomina con d.r. n. 245/2010 del 27 gennaio 2010",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 27-01-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza al Corso di formazione Progetto H2O - Consorzio Conisco, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (DASES), Regione Campania (24 ore)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Diritto del contatto di lavoro alla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali (10 ore, modulo di Diritto dei contratti di Lavoro) - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 21-06-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza sul tema \"La legislazione antidiscriminatoria\" nell'ambito della formazione forense - Ordine degli Avvocati di Salerno",
        "periodo": "dal 09-07-2010 al 09-07-2010"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Diritto sindacale alla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali (8 ore) - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 29-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docenza sul tema Normative regionali in tema di collaborazione pubblico-privato nelle misure di accompagnamento al lavoro - Progetto Forma.Temp, Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per conferimento di n. 1 assegno di ricerca in tema di \"Contrattazione collettiva in deroga\" - Concorso SUS/4/2012 - (d.p.p. n. 48 del 17/5/2012)",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-07-2012"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato per: 1) Incarico di insegnamento di Diritto del lavoro al Corso di laurea Specialistica in Tecniche di Laboratorio Biomedico - Corso integrato in Scienze umane ed economiche, 12 ore - Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia \u2013 Universit\u00e0 di Napoli Federico II 2) Incarico di insegnamento di Diritto del lavoro al Corso di Laurea Specialistica in Ostetricia - Corso integrato in Management Sanitario, 16 ore - Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia \u2013 Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 31-10-2012 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico e organizzativo del Corso Universitario di aggiornamento professionale \"Innovazioni nella gestione del personale pubblico e dei trattamenti di sicurezza sociale\" - Inps (ex Inpdap) e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza in tema di \"Sistemi e regimi pensionistici: le recenti riforme\" al Corso di aggiornamento professionale su \"Innovazioni nella gestione del personale pubblico e dei trattamenti di sicurezza sociale\" - Inps (ex Inpdap) Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente titolare della XII sottocommissione per l'Abilitazione all'esercizio della Professione Forense, sessione 2013 (d.m. MGG 4 dicembre 2013)",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente effettivo della Commissione esaminatrice del concorso pubblico, per esami, a n.1 posto di categoria D posizione economica D1, area amministrativa-gestionale, per le esigenze dell\u2019Ufficio Pensioni della Ripartizione Personale Contrattualizzato, Trattamento Pensionistico ed Affari Speciali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (cod. rif. 1403), indetto con Decreto del Direttore Generale n. 910 del 19.06.2014 e pubblicato nella Gazzetta Ufficiale della Repubblica Italiana - 4\u00aa serie speciale \u00abConcorsi ed esami\u00bb - n. 50 del 27.06.2014 (d. dir. 1279 del 11.09.2014)",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato per: 1) Incarico di insegnamento di Diritto del lavoro al Corso di laurea Specialistica in Dietistica (LT) - Corso integrato di Scienze medico-legali e gestionali , 12 ore - Scuola di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 di Napoli Federico II. 2) Incarico di insegnamento di Diritto del Lavoro al Corso di Laurea Specialistica Fisioterapia (LT) - Corso integrato di Scienze della prevenzione e dei servizi sanitari, 12 ore - Scuola di Medicina e Chirurgia,Universit\u00e0 di Napoli Federico II. 3) Affidamento di Modulo curriculare in Diritto del lavoro e istituti della sicurezza sociale nell'ambito dell'insegnamento di Diritto del lavoro, I semestre, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato per: 1) Incarico di insegnamento di Diritto del lavoro al Corso di laurea Specialistica in Fisioterapia (LT) - Corso integrato in Scienze della prevenzione e servizi sanitari, 12 ore -Scuola di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 di Napoli Federico II. 2) Incarico di insegnamento di Diritto del Lavoro al Corso di Laurea Specialistica in Dietistica (LT) - Corso integrato in Scienze medico legali e gestionali, 12 ore - Scuola di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 di Napoli Federico II. 3) Affidamento di Modulo curriculare in Diritto del lavoro e istituti della sicurezza sociale nell'ambito dell'insegnamento di Diritto del lavoro III cattedra, I semestre, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza. 4) Affidamento di Modulo curriculare in Diritto del lavoro: profili di sicurezza sociale e flessibilit\u00e0 del lavoro nell'ambito dell'insegnamento di Diritto del lavoro V cattedra, I semestre, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master Universitario di II livello in Diritto del lavoro e della previdenza sociale sul tema \"Flessibilit\u00e0 e accesso alla pensione: ipotesi di riforma\" - Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato per: 1) Affidamento di Modulo curriculare in Diritto del lavoro e istituti della sicurezza sociale nell'ambito dell'insegnamento di Diritto del lavoro III cattedra, I semestre, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza. 2) Affidamento di Modulo curriculare in Diritto del lavoro: profili di sicurezza sociale e flessibilit\u00e0 del lavoro nell'ambito dell'insegnamento di Diritto del lavoro V cattedra, I semestre, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza. 3) Incarico di insegnamento in Diritto del Lavoro al Corso di Laurea Specialistica in Dietistica (LT) - Corso integrato di scienze medico legali e gestionali (12 ore) - Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Scuola di Medicina e chirurgia. 4) Incarico di insegnamento di Diritto della Previdenza sociale (24 ore) al Corso di Laurea in Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione - Indirizzo Consulente del lavoro - Universit\u00e0 di Napoli Parthenope, Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}