{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019obbligo di rep\u00eachage tra onere di allegazione e onere della prova: il revirement della Cassazione (nota a Cass. 13 giugno 2016, n. 12101; Cass. 22 marzo 2016, n. 5592; Trib. Torino, ord. 5 aprile 2016)",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 843-854, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2016). L\u2019obbligo di rep\u00eachage tra onere di allegazione e",
        "onere della prova: il revirement della Cassazione (nota a Cass. 13 giugno",
        "2016, n. 12101; Cass. 22 marzo 2016, n. 5592; Trib. Torino, ord. 5 aprile",
        "2016). DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 843-854, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incidenza della deontologia e dell\u2019ordinamento forensi sulla transazione e la conciliazione in materia di lavoro",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2016). L\u2019incidenza della deontologia e dell\u2019ordinamento",
        "forensi sulla transazione e la conciliazione in materia di lavoro. DIRITTO",
        "DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-71",
        "titolo": "Anticorruzione e pubblico impiego: la responsabilit\u00e0 disciplinare e dirigenziale del prestatore di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788869520334"
        ],
        "csp": "Pavia:Pavia University Press, ISBN: 9788869520334",
        "opera": "P. Previtali \u2013 R. Procaccini \u2013 A. Zatti (a cura di). Trasparenza e anticorruzione: la nuova frontiera del manager pubblico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi Marco (2016). Anticorruzione e pubblico impiego: la",
        "responsabilit\u00e0 disciplinare e dirigenziale del prestatore di lavoro. In: P.",
        "Previtali \u2013 R. Procaccini \u2013 A. Zatti (a cura di). Trasparenza e anticorruzione:",
        "la nuova frontiera del manager pubblico. p. 61-71, Pavia:Pavia University",
        "Press, ISBN: 9788869520334"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "Il giustificato motivo oggettivo di licenziamento - Dalla legge 604 del 1966 al contratto a tutele crescenti",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0478-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0478-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferraresi Marco (2016). Il giustificato motivo oggettivo di licenziamento -",
        "Dalla legge 604 del 1966 al contratto a tutele crescenti. Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-921-0478-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Condotta antisindacale accertata a seguito di ricorso ex art. 414 c.p.c.: l\u2019inottemperanza alla sentenza \u00e8 punibile ai sensi dell\u2019art. 650 c.p.? (nota a Trib. Nola ord. 23 giugno 2014)",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 205-219, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraresi Marco, De Michiel Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco, De Michiel Francesca (2015). Condotta antisindacale",
        "accertata a seguito di ricorso ex art. 414 c.p.c.: l\u2019inottemperanza alla",
        "sentenza \u00e8 punibile ai sensi dell\u2019art. 650 c.p.? (nota a Trib. Nola ord. 23",
        "giugno 2014). DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 205-219,",
        "ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Puntualizzazioni sull\u2019ambito soggettivo di efficacia del Testo Unico sulla rappresentanza del 10 gennaio 2014 (nota a Trib. Roma ord. 20 maggio 2015)",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 848-855, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2015). Puntualizzazioni sull\u2019ambito soggettivo di efficacia",
        "del Testo Unico sulla rappresentanza del 10 gennaio 2014 (nota a Trib.",
        "Roma ord. 20 maggio 2015). DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "p. 848-855, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cExpo 2015\u201d e lavoro: l\u2019avviso comune di Regione Lombardia e parti sociali nel contesto normativo di regolazione dell\u2019evento",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 797-807, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi M. (2014). \u201cExpo 2015\u201d e lavoro: l\u2019avviso comune di Regione",
        "Lombardia e parti sociali nel contesto normativo di regolazione dell\u2019evento.",
        "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 797-807, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1001-1031",
        "titolo": "Le invenzioni dei dipendenti. Le invenzioni dei ricercatori universitari e degli enti pubblici di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788813308988"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813308988",
        "opera": "Scuffi M. Franzosi M.. Diritto industriale italiano. vol. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi Marco (2014). Le invenzioni dei dipendenti. Le invenzioni dei",
        "ricercatori universitari e degli enti pubblici di ricerca. In: Scuffi M. Franzosi",
        "M.. Diritto industriale italiano. vol. vol. 1, p. 1001-1031, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813308988"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019articolo 18 dello Statuto dei lavoratori dopo la riforma Fornero: bilancio delle prime applicazioni in giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 338-352, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi M. (2013). L\u2019articolo 18 dello Statuto dei lavoratori dopo la riforma",
        "Fornero: bilancio delle prime applicazioni in giurisprudenza. DIRITTO",
        "DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 338-352, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019articolo 8, decreto legge n. 138/2011, supera il vaglio di costituzionalit\u00e0 ex articolo 117 della Costituzione in tema di riparto di competenze tra Stato e Regioni (nota a Corte cost. 4 ottobre 2012, n. 221)",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 164-172, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi M. (2013). L\u2019articolo 8, decreto legge n. 138/2011, supera il vaglio",
        "di costituzionalit\u00e0 ex articolo 117 della Costituzione in tema di riparto di",
        "competenze tra Stato e Regioni (nota a Corte cost. 4 ottobre 2012, n. 221).",
        "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 164-172, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "635-659",
        "titolo": "Commento all'art. 2113 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788859808213"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859808213",
        "opera": "O. Cagnasso - A. Vallebona (a cura di). Dell'impresa e del lavoro, in \"Commentario del Codice Civile\" (diretto da E. Gabrielli). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magnani M., Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magnani M., Ferraresi M. (2013). Commento all'art. 2113 c.c.. In: O.",
        "Cagnasso - A. Vallebona (a cura di). Dell'impresa e del lavoro, in",
        "\"Commentario del Codice Civile\" (diretto da E. Gabrielli). p. 635-659,",
        "Torino:UTET, ISBN: 9788859808213"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La recente giurisprudenza sul collocamento delle persone disabili: assestamenti del \u201cdiritto diseguale\u201d. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 309-329, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi M. (2012). La recente giurisprudenza sul collocamento delle",
        "persone disabili: assestamenti del \u201cdiritto diseguale\u201d. ADL. ARGOMENTI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, p. 309-329, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "256-270",
        "titolo": "Il licenziamento per motivi oggettivi",
        "ISBN": [
          "9788814168376"
        ],
        "csp": "Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814168376",
        "opera": "M. Magnani - M. Tiraboschi (a cura di). La nuova riforma del lavoro \u2013 Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi M. (2012). Il licenziamento per motivi oggettivi. In: M. Magnani -",
        "M. Tiraboschi (a cura di). La nuova riforma del lavoro \u2013 Commentario alla",
        "legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del",
        "mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. p. 256-270, Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814168376"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-33",
        "titolo": "Accordi \"incostituzionali\"? Disamina dei contenuti dei contratti collettivi di Pomigliano e Mirafiori",
        "ISBN": [
          "9788896764329"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896764329",
        "opera": "M. Magnani - M. Ferraresi (a cura di). Da Pomigliano a Mirafiori: viaggio nell'attualit\u00e0 del diritto sindacale italiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi M. (2012). Accordi \"incostituzionali\"? Disamina dei contenuti dei",
        "contratti collettivi di Pomigliano e Mirafiori. In: M. Magnani - M. Ferraresi (a",
        "cura di). Da Pomigliano a Mirafiori: viaggio nell'attualit\u00e0 del diritto sindacale",
        "italiano. p. 23-33, ISBN: 9788896764329"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 sociale dell'impresa e diritto del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788813314392"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813314392",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferraresi M. (2012). Responsabilit\u00e0 sociale dell'impresa e diritto del lavoro.",
        "padova:cedam, ISBN: 9788813314392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019irrisolta questione della imponibilit\u00e0 previdenziale delle somme corrisposte al lavoratore nell\u2019ambito di un contratto di transazione (novativa) (nota a Cass. 23 settembre 2010, n. 20146)",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 1118-1130, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2011). L\u2019irrisolta questione della imponibilit\u00e0 previdenziale",
        "delle somme corrisposte al lavoratore nell\u2019ambito di un contratto di",
        "transazione (novativa) (nota a Cass. 23 settembre 2010, n. 20146).",
        "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 1118-1130, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inidoneit\u00e0 permanente al volo, impossibilit\u00e0 sopravvenuta della prestazione e giustificato motivo oggettivo di licenziamento. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 136-145, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2011). Inidoneit\u00e0 permanente al volo, impossibilit\u00e0",
        "sopravvenuta della prestazione e giustificato motivo oggettivo di",
        "licenziamento. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, p. 136-145,",
        "ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "Fonti normative e negoziali della previdenza complementare nell\u2019ordinamento tedesco",
        "ISBN": [
          "9788834827406"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834827406",
        "opera": "A. Tursi (a cura di). A. Tursi (a cura di), Le fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa \u2013 Tomo II \u2013 La previdenza complementare in Europa. p. 231-258, TORINO:G",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraresi M., Vascello N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi M., Vascello N. (2011). Fonti normative e negoziali della",
        "previdenza complementare nell\u2019ordinamento tedesco. In: A. Tursi (a cura",
        "di). A. Tursi (a cura di), Le fonti normative e negoziali della previdenza",
        "complementare in Europa \u2013 Tomo II \u2013 La previdenza complementare in",
        "Europa. p. 231-258, TORINO:G. GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN:",
        "9788834827406"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustificato motivo di assenza del lavoratore alla visita medica di controllo per ragioni familiari (nota a Cass. 9 marzo 2010, n. 5718)",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 821-826, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2010). Giustificato motivo di assenza del lavoratore alla",
        "visita medica di controllo per ragioni familiari (nota a Cass. 9 marzo 2010,",
        "n. 5718). DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 821-826, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le garanzie del cittadino nei procedimenti disciplinari",
        "ISSN": [
          "0021-3268"
        ],
        "journal": "IUSTITIA",
        "csp": "p. 279-292, ISSN: 0021-3268",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2009). Le garanzie del cittadino nei procedimenti",
        "disciplinari. IUSTITIA, p. 279-292, ISSN: 0021-3268"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dimissioni nel pubblico impiego prima, \"durante\" e dopo la privatizzazione. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 1078-1090, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2009). Le dimissioni nel pubblico impiego prima, \"durante\"",
        "e dopo la privatizzazione. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "p. 1078-1090, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disponibilit\u00e0 e reperibilit\u00e0 del lavoratore: il tertium genus dell\u2019orario di lavoro",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. parte I, p. 93-127, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2008). Disponibilit\u00e0 e reperibilit\u00e0 del lavoratore: il tertium",
        "genus dell\u2019orario di lavoro. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "vol. parte I, p. 93-127, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assunzione di lavoratori in mobilit\u00e0, benefici previdenziali e pratiche elusive (nota a Cass. 20 aprile 2006, n. 9224)",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. parte II, p. 173-176, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2007). Assunzione di lavoratori in mobilit\u00e0, benefici",
        "previdenziali e pratiche elusive (nota a Cass. 20 aprile 2006, n. 9224).",
        "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. parte II, p. 173-176,",
        "ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto alla ricongiunzione dei periodi assicurativi e ius superveniens (nota a Cass. 26 settembre 2006, n. 20857)",
        "ISSN": [
          "1825-0424"
        ],
        "journal": "PREVIDENZA E ASSISTENZA PUBBLICA E PRIVATA",
        "csp": "p. 564-566, ISSN: 1825-0424",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2006). Diritto alla ricongiunzione dei periodi assicurativi e",
        "ius superveniens (nota a Cass. 26 settembre 2006, n. 20857).",
        "PREVIDENZA E ASSISTENZA PUBBLICA E PRIVATA, p. 564-566, ISSN:",
        "1825-0424"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "Il giustificato motivo oggettivo di licenziamento - Dalla legge 604 del 1966 al contratto a tutele crescenti",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0478-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0478-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferraresi Marco (2016). Il giustificato motivo oggettivo di licenziamento -",
        "Dalla legge 604 del 1966 al contratto a tutele crescenti. Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-921-0478-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1001-1031",
        "titolo": "Le invenzioni dei dipendenti. Le invenzioni dei ricercatori universitari e degli enti pubblici di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788813308988"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813308988",
        "opera": "Scuffi M. Franzosi M.. Diritto industriale italiano. vol. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi Marco (2014). Le invenzioni dei dipendenti. Le invenzioni dei",
        "ricercatori universitari e degli enti pubblici di ricerca. In: Scuffi M. Franzosi",
        "M.. Diritto industriale italiano. vol. vol. 1, p. 1001-1031, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813308988"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019articolo 18 dello Statuto dei lavoratori dopo la riforma Fornero: bilancio delle prime applicazioni in giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 338-352, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2013). L\u2019articolo 18 dello Statuto dei lavoratori dopo la",
        "riforma Fornero: bilancio delle prime applicazioni in giurisprudenza.",
        "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 338-352, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La recente giurisprudenza sul collocamento delle persone disabili: assestamenti del \u201cdiritto diseguale\u201d. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 309-329, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi M. (2012). La recente giurisprudenza sul collocamento delle",
        "persone disabili: assestamenti del \u201cdiritto diseguale\u201d. ADL. ARGOMENTI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, p. 309-329, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 sociale dell'impresa e diritto del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788813314392"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813314392",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraresi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferraresi M. (2012). Responsabilit\u00e0 sociale dell'impresa e diritto del lavoro.",
        "padova:cedam, ISBN: 9788813314392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2027-2060",
        "titolo": "Garanzie e tutele dei diritti del lavoratore",
        "ISBN": [
          "9788859802594"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859802594",
        "opera": "A. Vallebona (a cura di) in Trattato dei contratti a cura di P. Rescigno - E. Gabrielli. I contratti di lavoro. vol. II, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Magnani Mariella, Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magnani Mariella, Ferraresi Marco (2009). Garanzie e tutele dei diritti del",
        "lavoratore. In: A. Vallebona (a cura di) in Trattato dei contratti a cura di P.",
        "Rescigno - E. Gabrielli. I contratti di lavoro. vol. II, p. 2027-2060,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859802594"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disponibilit\u00e0 e reperibilit\u00e0 del lavoratore: il tertium genus dell\u2019orario di lavoro",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. parte I, p. 93-127, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2008). Disponibilit\u00e0 e reperibilit\u00e0 del lavoratore: il tertium",
        "genus dell\u2019orario di lavoro. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "vol. parte I, p. 93-127, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro e federalismo: il confronto tra Stato e Regioni dopo la sentenza 50/2005",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 1064-1084, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2005",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraresi Marco (2005). Lavoro e federalismo: il confronto tra Stato e",
        "Regioni dopo la sentenza 50/2005. DIRITTO DELLE RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, p. 1064-1084, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-281",
        "titolo": "Le discipline speciali: lavoratori stagionali, sportivi, infermieri professionali",
        "ISBN": [
          "8834845447"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 8834845447",
        "opera": "A. TURSI (a cura di). Lavoro e immigrazione. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi Marco (2005). Le discipline speciali: lavoratori stagionali, sportivi,",
        "infermieri professionali. In: A. TURSI (a cura di). Lavoro e immigrazione. p.",
        "254-281, TORINO:Giappichelli, ISBN: 8834845447"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-473",
        "titolo": "Il part-time",
        "ISBN": [
          "8834845641"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 8834845641",
        "opera": "M. MAGNANI \u2013 P.A. VARESI (a cura di). Organizzazione del mercato del lavoro e tipologie contrattuali. Commentario ai d.lgs. n. 276/2003 e n. 251/2004. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Ferraresi Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraresi Marco (2005). Il part-time. In: M. MAGNANI \u2013 P.A. VARESI (a",
        "cura di). Organizzazione del mercato del lavoro e tipologie contrattuali.",
        "Commentario ai d.lgs. n. 276/2003 e n. 251/2004. p. 451-473,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 8834845641"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "25141",
    "nome": "FERRARESI Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione di \u201cDiritto delle relazioni industriali\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio editoriale e del Consiglio scientifico di \"Iustitia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Riflessione sulle \u201cnuove tipologie contrattuali\u201d, Relazione al Seminario promosso da Equal Immaginazioni \u201cLa legge Biagi\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 26-02-2004 al 26-02-2004"
      },
      {
        "content": "Pari opportunit\u00e0 e azioni positive nella pubblica amministrazione, Relazione al corso \u201cDonne, politica, istituzioni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 28-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "L\u2019europeizzazione delle politiche di parit\u00e0 uomo-donna sul lavoro: analisi di casi giurisprudenziali, Relazione al corso \u201cDonne, politica, istituzioni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 13-10-2006"
      },
      {
        "content": "I contratti ad orario ridotto, modulato e flessibile: profilo storico di part-time, job-sharing, job on call, Lezione ai frequentanti il Mafpol \u2013 Master Universitario in Formazione e Politiche del Lavoro, Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore di Piacenza",
        "periodo": "dal 12-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "La riforma del potere disciplinare nella P.A., Seminario del Dottorato in Diritto Privato \u2013 Curriculum in Diritto del Lavoro e Relazioni industriali, Dipartimento di Studi Giuridici, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 16-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Indisponibilit\u00e0 del tipo, contratto d\u2019opera e contratto d\u2019appalto, la responsabilit\u00e0 professionale, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 04-03-2010"
      },
      {
        "content": "Lavoro a tempo parziale e lavoro intermittente, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 08-04-2010"
      },
      {
        "content": "La somministrazione di lavoro, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Rinunce e transazioni, certificazione dei contratti, conciliazione monocratica, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "La certificazione dei contratti e dei rapporti di lavoro e il \u201ccollegato-lavoro\u201d, Relazione al Convegno organizzato da Assolombarda sul tema \u201cIl collegato-lavoro e la sanit\u00e0 privata\u201d, Milano, Sede di Assolombarda",
        "periodo": "dal 13-07-2010 al 13-07-2010"
      },
      {
        "content": "I diritti di previdenza complementare nell\u2019ambito del trasferimento d\u2019azienda nell\u2019ordinamento tedesco, Relazione al Convegno \u201cLe fonti legali e contrattuali della previdenza complementare in Europa\u201d, a conclusione del Progetto PRIN 2007, coordinato dal Prof. Armando Tursi, Milano, Universit\u00e0 degli Studi, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Il trasferimento del (ramo di) azienda: profili di diritto del lavoro, Relazione al Convegno su \u201cIl trasferimento del ramo di azienda\u201d, Convegno accreditato dall\u2019Ordine dei Consulenti del Lavoro di Mantova, Sabbioneta (MN), Palazzo Forti",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "La conciliazione nelle cause di lavoro, Lezione al Corso di perfezionamento in \u201cTecniche alternative di risoluzione delle controversie e strumenti di giustizia riparativa\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, a.a. 2010-2011",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "I contenuti degli accordi di Pomigliano e Mirafiori, Relazione al Convegno organizzato dal Dipartimento di Studi Giuridici e dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia sul tema \u201cDa Pomigliano a Mirafiori \u2013 Viaggio nell\u2019attualit\u00e0 del diritto sindacale italiano\u201d, Aula Volta dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 03-02-2011 al 03-02-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto a progetto: orientamenti giurisprudenziali, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 03-03-2011"
      },
      {
        "content": "La conciliazione nelle cause di lavoro, Lezione al Corso di perfezionamento in \u201cTecniche alternative di risoluzione delle controversie e strumenti di giustizia riparativa\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, a.a. 2010-2011",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Le mansioni e il loro mutamento, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "I licenziamenti individuali, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Rinunce e transazioni, conciliazione, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 21-04-2011 al 21-04-2011"
      },
      {
        "content": "Condotta antisindacale e sciopero, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "La nozione di \u201cgruppo di imprese\u201d nel diritto del lavoro alla luce della giurisprudenza. Le ricadute sui rapporti di lavoro, Relazione al Convegno \u201cLa nuova disciplina dei gruppi societari\u201d, organizzato dalla Camera civile di Mantova",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Conferimento d\u2019opera in societ\u00e0 e diritto del lavoro, Relazione al Convegno \u201cIl conferimento d\u2019opera e servizi nella nuova s.r.l.\u201d, organizzato dalla Camera civile di Mantova",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Disciplina del contratto collettivo, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI e Universitas Mercatorum, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 11-01-2012"
      },
      {
        "content": "Disciplina del contratto collettivo, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI e Universitas Mercatorum, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 12-01-2012 al 12-01-2012"
      },
      {
        "content": "La nozione di \u201cgruppo di imprese\u201d nel diritto del lavoro. Le ricadute sui rapporti di lavoro, Relazione al Convegno \u201cI gruppi societari: questioni di diritto commerciale, tributario e del lavoro\u201d, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia \u201cBeato Contardo Ferrini\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 03-02-2012 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "I livelli della contrattazione collettiva, Seminario del Dottorato in diritto privato, diritto romano e cultura giuridica europea, Curriculum di diritto del lavoro e relazioni industriali, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 06-02-2012 al 06-02-2012"
      },
      {
        "content": "L\u2019imponibilit\u00e0 previdenziale delle transazioni su controversie di lavoro, Relazione al Convegno \u201cIl contratto di transazione \u2013 Questioni attuali di diritto privato, commerciale, processuale civile, previdenziale e tributario\u201d, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia \u201cBeato Contardo FerrinI\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Il contratto di lavoro a progetto, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "L\u2019apprendistato, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Il mutamento di mansioni, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Il contratto di lavoro a tempo parziale, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI e Universitas Mercatorum, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 02-04-2012 al 02-04-2012"
      },
      {
        "content": "Profili giuslavoristici del marchio, Relazione al Convegno \u201cIl marchio nei suoi aspetti processuali, civili, penali, tributari e giuslavoristici\u201d, accreditato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Lodi, Sala dei Comuni della Provincia, Lodi",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cLa comunicazione sindacale: dal volantino al social network\u201d, Intervento al Convegno \u201cLa comunicazione sindacale: tradizione e rinnovamento\u201d, Aula Volta dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "La recente giurisprudenza sul lavoro dei disabili, Relazione al Convegno \u201cIl lavoro dei disabili: collocamento e rapporto\u201d, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia \u201cBeato Contardo Ferrini\u201d, Aula Volta dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "L\u2019inquadramento contrattuale e le mansioni, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI e Universitas Mercatorum, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Rinunce, transazioni, certificazione dei contratti, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "La responsabilit\u00e0 sociale delle imprese, Lezione ai dottorandi del Dottorato in Diritto Privato, Diritto Romano e Cultura giuridica europea, nell\u2019ambito del ciclo di incontri su \u201cLa responsabilit\u00e0 nel Diritto Civile e nel Common Law\u201d, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Profili giuslavoristici della propriet\u00e0 industriale, Relazione al Corso \u201cLa tutela della propriet\u00e0 intellettuale\u201d, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia \u201cBeato Contardo Ferrini\u201d, Pavia, Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Il nuovo articolo 18 dello statuto dei lavoratori, Relazione al Convegno \u201cLa riforma del mercato del lavoro, tra flessibilit\u00e0 in entrata e in uscita\u201d, organizzato dalla Fondazione Romagnosi, Pavia",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento per g.m.o. dopo la \u201cRiforma Fornero\u201d, Relazione ai \u201cDialoghi interprofessionali di diritto del lavoro\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "I licenziamenti per motivi economici dopo la Riforma Fornero (l. 28 giugno 2012, n. 92), Relazione al convegno organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Crotone",
        "periodo": "dal 08-02-2013 al 08-02-2013"
      },
      {
        "content": "Il lavoro nella Costituzione, Relazione al Liceo scientifico N. Copernico, Pavia",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "Il contratto di lavoro a progetto dopo la c.d. Riforma Fornero, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "La flessibilit\u00e0 in entrata e in uscita dopo la c.d. Riforma Fornero, Relazione al Convegno sul tema \"La riforma del lavoro tra diritto ed economia. Aspetti sostanziali, processuali, tributari ed economici della l. 28 giugno 2012, n. 92\", organizzato dalla Associazione Ex Alumni IUSS, Pavia",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Rileggendo G. Giugni, \u201cMansioni e qualifica nel rapporto di lavoro\u201d, Napoli, Jovene, 1963, Lezione per i dottorandi di diritto del lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Il contratto di lavoro a tempo parziale, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Flessibilit\u00e0 e precariet\u00e0 nelle tendenze del diritto del lavoro, Lezione al seminario su \u201cCapitalismo cognitivo e precariato nel rapporto di lavoro\u201d, nell\u2019ambito del Corso di Dottorato di Ricerca in Economia, Diritto e Istituzioni dell\u2019Istituto Universitario di Studi Superiori di Pavia",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento per giustificato motivo oggettivo dopo la c.d. Riforma Fornero (l. 28 giugno 2012, n. 92), Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "La flessibilit\u00e0 in entrata e in uscita dopo la c.d. Riforma Fornero, Relazione al Convegno sul tema \"La riforma del lavoro tra diritto ed economia. Aspetti sostanziali, processuali, tributari ed economici della l. 28 giugno 2012, n. 92\", organizzato dalla Camera civile di Mantova",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento per giustificato motivo oggettivo, Lezione di esercitazione pratica presso la Law School di Pavia e Milano Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento per motivi discriminatori: questi processuali e sostanziali, Lezione di esercitazione pratica presso la Law School di Pavia e Milano Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 12-06-2013"
      },
      {
        "content": "Le fonti normative che regolamentano il codice disciplinare nel pubblico impiego, Relazione al Convegno \u201cIl Codice disciplinare per i lavoratori nella pubblica amministrazione\u201d, organizzato dalla Fondazione Romagnosi, Pavia, Sala Barbieri della Provincia",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "La repressione della condotta antisindacale, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Il contratto di lavoro a tempo determinato alla luce delle recenti riforme legislative e della giurisprudenza europea, Relazione al convegno organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Crotone",
        "periodo": "dal 14-02-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Il contratto di lavoro a progetto dopo la c.d. Riforma Fornero, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Certificazione dei contratti di lavoro, Intervento al Convegno \u201cL\u2019attivit\u00e0 delle Commissioni di certificazione universitarie dieci anni dopo\u201d, Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento per giustificato motivo oggettivo dopo la c.d. Riforma Fornero (l. 28 giugno 2012, n. 92), Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "La certificazione dei contratti di lavoro, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Il contratto di apprendistato, Coordinamento dei lavori del convegno \u201cIl contratto di apprendistato dopo il d.l. n. 34/2014\u201d, Aula Volta, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "La repressione della condotta antisindacale, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Apprendistato (e dintorni) dopo il d.l. n. 34/2014, Relazione al Convegno organizzato dalla Fondazione Romagnosi sul tema \u201cTrasformazioni del mercato e novit\u00e0 in tema di diritto del lavoro\u201d, Pavia",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 02-07-2014"
      },
      {
        "content": "Le fattispecie di inconferibilit\u00e0 e incompatibilit\u00e0 di incarichi ai sensi del d.lgs. n. 39/2013, Relazione al Convegno organizzato dalla Fondazione Romagnosi sul tema \u201cTrasparenza e anticorruzione nella p.a.: alcuni temi chiave, Pavia",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Il lavoro a progetto tra autonomia e subordinazione, Lezione al Corso di perfezionamento in diritto del lavoro dell\u2019Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "La direttiva europea sul lavoro a termine e la sentenza europea sulla scuola italiana, Relazione al Convegno organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia su \u201cIl lavoro nella scuola italiana: le conseguenze della sentenza europea sui precari\u201d, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 04-02-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni coordinate e continuative (anche a progetto), Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Le regole del lavoro di Expo 2015, Relazione al Convegno \u201cIl sistema normativo di Expo 2015\u201d organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia \u201cBeato Contardo Ferrini\u201d, Aula Foscolo dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento discriminatorio e nullo, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento per giustificato motivo oggettivo dopo la c.d. Riforma Fornero e il Jobs Act (l. 28 giugno 2012, n. 92 \u2013 d.lgs. 4 marzo 2015, n. 23), Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 02-04-2015 al 02-04-2015"
      },
      {
        "content": "La transazione nel diritto del lavoro dopo il Jobs Act, Relazione al Convegno organizzato dalla Camera civile di Mantova su \u201cIl contratto di transazione\u201d, Mantova",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019art. 18 S.l. al Jobs Act, Lezione alla Law School di Pavia e Milano Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 18-05-2015"
      },
      {
        "content": "La certificazione dei contratti di lavoro, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "I contratti a orario ridotto, modulato e flessibile, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 11-06-2015"
      },
      {
        "content": "La disciplina delle incompatibilit\u00e0 tra professione di avvocato e altre attivit\u00e0 lavorative, Relazione al Convegno in materia di deontologia forense organizzato dalla Scuola di Perfezionamento Post Laurea, Pavia",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "La responsabilit\u00e0 dirigenziale e disciplinare del dipendente pubblico per violazione della normativa anticorruzione, Relazione al Corso di Formazione \u201cAnticorruzione e valutazione del rischio nelle amministrazioni locali e territoriali\u201d organizzato dalla Fondazione Romagnosi, Collegio Cairoli, Pavia",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Jobs Act: il ruolo del sindacato, Relazione al Convegno organizzato da Elsa Pavia, Almo Collegio Borromeo di Pavia",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Disciplina del contratto collettivo, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI-ABI Formazione-Unitelma Sapienza, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 13-01-2016 al 13-01-2016"
      },
      {
        "content": "Disciplina del contratto collettivo, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI-ABI Formazione-Unitelma Sapienza, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Il contratto di lavoro a tempo parziale, Videolezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI-ABI Formazione-Unitelma Sapienza, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Le collaborazioni coordinate e continuative: ipotesi speciali, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 03-03-2016"
      },
      {
        "content": "Disciplina del contratto collettivo, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI-ABI Formazione-Unitelma Sapienza, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "I licenziamenti dopo il Jobs Act, Conferenza organizzata dall\u2019Ordine degli Avvocati di Crotone presso il Tribunale di Crotone",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Disciplina del contratto collettivo, Lezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI-ABI Formazione-Unitelma Sapienza, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Il licenziamento per giustificato motivo oggettivo (l. 28 giugno 2012, n. 92 \u2013 d.lgs. 4 marzo 2015, n. 23), Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Il welfare aziendale dopo la legge di stabilit\u00e0 2016, Relazione al Convegno organizzato da Confindustria Pavia su Le novit\u00e0 in tema di welfare aziendale: opportunit\u00e0 e strumenti",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 11-04-2016"
      },
      {
        "content": "I licenziamento dopo il Jobs Act, Relazione al Convegno \u201cIl Jobs Act ed i decreti attuativi: facciamo il punto \u2013 rilievi nella prassi giudiziaria\u201d, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Piacenza, Palazzo Vescovile di Piacenza",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "La certificazione dei contratti di lavoro, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "I contratti di lavoro a tempo parziale e intermittente, Lezione al Corso di Perfezionamento in Diritto del Lavoro del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Le condizioni di legittimit\u00e0 del licenziamento, Videolezione al Master Universitario in Relazioni Industriali, di ABI-ABI Formazione-Unitelma Sapienza, Milano, sede ABI",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Transazione e conciliazione tra diritto del lavoro e deontologia, Relazione al Convegno in materia di deontologia forense organizzato dalla Scuola di Perfezionamento Post Laurea, Pavia",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "L\u2019obbligo di rep\u00eachage tra recenti riforme e giurisprudenza di legittimit\u00e0, Relazione al Convegno su \u201cIl giustificato motivo oggettivo di licenziamento dopo il Jobs Act\u201d, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici di Pavia \u201cBeato Contardo Ferrini\u201d, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Codice disciplinare, codice di comportamento, codice etico, Relazione al Corso di formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia sul tema dell\u2019\u201dEtica del lavoro\u201d, Pavia",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Il ruolo dell\u2019autonomia collettiva nel Jobs Act, Intervento al Convegno organizzato dal Centro Studi Domenico Napoletano, \u201cCasi e questioni nelle recenti riforme del lavoro. Rappresentativit\u00e0 sindacale e contrattazione collettiva\u201d, Milano, Palazzo ANMIG",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "La responsabilit\u00e0 dirigenziale e disciplinare del dipendente pubblico per violazione della normativa anticorruzione, Relazione al Corso di Formazione \u201cAnticorruzione e valutazione del rischio nelle amministrazioni locali e territoriali\u201d organizzato dalla Fondazione Romagnosi, Collegio Cairoli, Pavia",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto del lavoro e Relazioni industriali nell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, sul tema \u201cResponsabilit\u00e0 sociale dell\u2019impresa e diritto del lavoro\u201d",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto del lavoro e Relazioni industriali nell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, sul tema \u201cResponsabilit\u00e0 sociale dell\u2019impresa e diritto del lavoro\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Terzo Premio della Fondazione Marco Biagi per la tesi di dottorato di ricerca in diritto del lavoro e relazioni industriali (conseguito nell'Universit\u00e0 di Pavia il 14 marzo 2005)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato in Diritto Privato, Diritto Romano e Cultura giuridica europea, del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Presidente della Commissione di certificazione dei contratti di lavoro dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, ex artt. 75 e ss., d.lgs. n. 276/2003",
        "periodo": "dal 23-05-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al Progetto PRIN 2007, \u201cLe fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa\u201d, Coordinatore Armando Tursi; Unit\u00e0 operativa dell'Universit\u00e0 di Pavia, Responsabile scientifico Mariella Magnani",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "2018 Turin Research Groups - International Society for Labour and Social Security Law, Member of Study Group 1, \"Informal Workers\"",
        "periodo": "dal 23-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}