{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Capitolo I. Strumenti bilaterali nazionali di settore ",
        "ISBN": [
          "978-88-98652-20-4"
        ],
        "csp": "ADAPT University Press, ISBN: 978-88-98652-20-4",
        "opera": "(a cura di): P. Rausei, M. Tiraboschi, Commentario sistematico del Ccnl per i dipendenti degli studi professionali . vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caragnano R, Rausei P, Tiraboschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R, Rausei P, Tiraboschi M (2014). Capitolo I. Strumenti",
        "bilaterali nazionali di settore . In: (a cura di): P. Rausei, M. Tiraboschi,",
        "Commentario sistematico del Ccnl per i dipendenti degli studi professionali .",
        "vol. 2, ADAPT University Press, ISBN: 978-88-98652-20-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-416",
        "titolo": "El acoso moral en Italia: marco de referencia y evoluci\u00f3n jurisprudencial*",
        "ISBN": [
          "978-88-98652-19-8"
        ],
        "csp": "Modena:@ 2012 ADAPT University Press, ISBN: 978-88-98652-19-8",
        "opera": "Lourdes Mella M\u00e9ndez. (a cura di): Lourdes Mella M\u00e9ndez, Violencia, riesgos psicosociales y salud en el trabajo Estudios desde el derecho internacional y comparado. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2014). El acoso moral en Italia: marco de referencia y",
        "evoluci\u00f3n jurisprudencial*. In: Lourdes Mella M\u00e9ndez. (a cura di): Lourdes",
        "Mella M\u00e9ndez, Violencia, riesgos psicosociales y salud en el trabajo",
        "Estudios desde el derecho internacional y comparado. p. 389-416,",
        "Modena:@ 2012 ADAPT University Press, ISBN: 978-88-98652-19-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il congedo obbligatorio di paternit\u00e0, i voucher baby-sitting e la fruizione ad ore del congedo parentale",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 192-197, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caragnano R (2013). Il congedo obbligatorio di paternit\u00e0, i voucher",
        "baby-sitting e la fruizione ad ore del congedo parentale. DIRITTO DELLE",
        "RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 192-197, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-377",
        "titolo": "Le previsioni per i lavoratori extracomunitari, i comunitari irregolari e il Fondo per i minori stranieri, ",
        "ISBN": [
          "88-14-18720-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18720-7",
        "opera": "(a cura di): M. TIRABOSCHI (a cura di) con la collaborazione di R. CARAGNANO, M. GIOVANNONE, F.PASQUINI,, Il Lavoro riformato . LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2013). Le previsioni per i lavoratori extracomunitari, i",
        "comunitari irregolari e il Fondo per i minori stranieri, . In: (a cura di): M.",
        "TIRABOSCHI (a cura di) con la collaborazione di R. CARAGNANO, M.",
        "GIOVANNONE, F.PASQUINI,, Il Lavoro riformato . LE NUOVE LEGGI",
        "CIVILI, p. 367-377, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18720-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-132",
        "titolo": "Il Piano per il Mezzogiorno e le misure per i lavoratori svantaggiati per il rilancio del sistema Paese,",
        "ISBN": [
          "88-14-18720-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18720-7",
        "opera": "(a cura di): M. TIRABOSCHI (a cura di) con la collaborazione di R. CARAGNANO, M. GIOVANNONE, F.PASQUINI,, Il lavoro riformato. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caragnano R, D'Erario N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R, D'Erario N (2013). Il Piano per il Mezzogiorno e le misure per",
        "i lavoratori svantaggiati per il rilancio del sistema Paese,. In: (a cura di): M.",
        "TIRABOSCHI (a cura di) con la collaborazione di R. CARAGNANO, M.",
        "GIOVANNONE, F.PASQUINI,, Il lavoro riformato. LE NUOVE LEGGI",
        "CIVILI, p. 118-132, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18720-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "419-424",
        "titolo": "Gli incentivi per l\u2019inclusione delle donne nel mercato del lavoro",
        "ISBN": [
          "88-14-16837-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16837-7",
        "opera": "(a cura di): Magnani M, Tiraboschi M , La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caragnano R, D'Erario N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R, D'Erario N (2012). Gli incentivi per l\u2019inclusione delle donne",
        "nel mercato del lavoro. In: (a cura di): Magnani M, Tiraboschi M , La nuova",
        "riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante",
        "disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva",
        "di crescita. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 419-424, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-16837-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-64",
        "titolo": "La riforma in una prospettiva di relazioni industriali: la delega sulla partecipazione,",
        "ISBN": [
          "88-14-16837-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16837-7",
        "opera": "(a cura di): Magnani M, Tiraboschi M, La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2012). La riforma in una prospettiva di relazioni industriali: la",
        "delega sulla partecipazione,. In: (a cura di): Magnani M, Tiraboschi M, La",
        "nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92",
        "recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una",
        "prospettiva di crescita. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 57-64,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16837-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "332-337",
        "titolo": "La nuova disciplina delle dimissioni in bianco",
        "ISBN": [
          "88-14-16837-7"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFE', ISBN: 88-14-16837-7",
        "opera": "(a cura di): Magnani M, Tiraboschi M, La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caragnano R, Caruso G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R, Caruso G (2012). La nuova disciplina delle dimissioni in",
        "bianco. In: (a cura di): Magnani M, Tiraboschi M, La nuova riforma del",
        "lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni",
        "in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita.",
        "LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 332-337, MILANO:GIUFFE', ISBN:",
        "88-14-16837-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-331",
        "titolo": "Le misure a sostegno della genitorialit\u00e0: congedo obbligatorio di paternit\u00e0 e voucher ",
        "ISBN": [
          "88-14-16837-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16837-7",
        "opera": "(a cura di): Magnani M, Tiraboschi M, La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita, . LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2012). Le misure a sostegno della genitorialit\u00e0: congedo",
        "obbligatorio di paternit\u00e0 e voucher . In: (a cura di): Magnani M, Tiraboschi",
        "M, La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n.",
        "92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una",
        "prospettiva di crescita, . LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 325-331,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16837-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di giustizia interviene sulla parit\u00e0 di trattamento tra uomini e donne e sulla rilevanza del genere quale fattore di rischio nelle prestazioni assicurative (nota a C. Giust. 1\u00b0 marzo 2011, C-236/09)",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 1194-1202, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Caragnano R (2011). La Corte di giustizia interviene sulla parit\u00e0 di",
        "trattamento tra uomini e donne e sulla rilevanza del genere quale fattore di",
        "rischio nelle prestazioni assicurative (nota a C. Giust. 1\u00b0 marzo 2011,",
        "C-236/09). DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 4, p.",
        "1194-1202, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Il Codice della partecipazione. Contributo allo studio della partecipazione dei lavoratori . vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "88-14-17199-8"
        ],
        "csp": "Milano: Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-17199-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caragnano R (2011). Il Codice della partecipazione. Contributo allo studio",
        "della partecipazione dei lavoratori . vol. 3, p. 1-276, Milano: Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-17199-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piani Esop; natura giuridica e potenzialit\u00e0 dello strumento partecipativo",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 304-313, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caragnano R, Caruso G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caragnano R, Caruso G (2010). Piani Esop; natura giuridica e potenzialit\u00e0",
        "dello strumento partecipativo. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "p. 304-313, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo modello di welfare aziendale: l\u2019esperienza Luxottica",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 1171-1175, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caragnano R (2010). Un nuovo modello di welfare aziendale: l\u2019esperienza",
        "Luxottica. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 1171-1175,",
        "ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sgravio contributivo per incentivare la produttivit\u00e0 di secondo livello: nuovo regime dal 1\u00b0 gennaio 2008",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 1205-1209, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2008",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caragnano R (2008). Sgravio contributivo per incentivare la produttivit\u00e0 di",
        "secondo livello: nuovo regime dal 1\u00b0 gennaio 2008. DIRITTO DELLE",
        "RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 1205-1209, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli di partecipazione finanziaria dei lavoratori in azienda",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2007",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caragnano R (2007). Modelli di partecipazione finanziaria dei lavoratori in",
        "azienda. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-416",
        "titolo": "El acoso moral en Italia: marco de referencia y evoluci\u00f3n jurisprudencial*",
        "ISBN": [
          "978-88-98652-19-8"
        ],
        "csp": "Modena:@ 2012 ADAPT University Press, ISBN: 978-88-98652-19-8",
        "opera": "Lourdes Mella M\u00e9ndez. (a cura di): Lourdes Mella M\u00e9ndez, Violencia, riesgos psicosociales y salud en el trabajo Estudios desde el derecho internacional y comparado. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2014). El acoso moral en Italia: marco de referencia y",
        "evoluci\u00f3n jurisprudencial*. In: Lourdes Mella M\u00e9ndez. (a cura di): Lourdes",
        "Mella M\u00e9ndez, Violencia, riesgos psicosociales y salud en el trabajo",
        "Estudios desde el derecho internacional y comparado. p. 389-416,",
        "Modena:@ 2012 ADAPT University Press, ISBN: 978-88-98652-19-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-377",
        "titolo": "Le previsioni per i lavoratori extracomunitari, i comunitari irregolari e il Fondo per i minori stranieri, ",
        "ISBN": [
          "88-14-18720-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18720-7",
        "opera": "(a cura di): M. TIRABOSCHI (a cura di) con la collaborazione di R. CARAGNANO, M. GIOVANNONE, F.PASQUINI,, Il Lavoro riformato . LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2013). Le previsioni per i lavoratori extracomunitari, i",
        "comunitari irregolari e il Fondo per i minori stranieri, . In: (a cura di): M.",
        "TIRABOSCHI (a cura di) con la collaborazione di R. CARAGNANO, M.",
        "GIOVANNONE, F.PASQUINI,, Il Lavoro riformato . LE NUOVE LEGGI",
        "CIVILI, p. 367-377, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18720-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Caragnano R, Massagli E (a cura di) (2013). Regole, conflitto,",
        "partecipazione. Letture di diritto delle relazioni indsutriali. Di Autori vari . vol.",
        "8, p. 1-674, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18128-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-331",
        "titolo": "Le misure a sostegno della genitorialit\u00e0: congedo obbligatorio di paternit\u00e0 e voucher ",
        "ISBN": [
          "88-14-16837-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16837-7",
        "opera": "(a cura di): Magnani M, Tiraboschi M, La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita, . LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2012). Le misure a sostegno della genitorialit\u00e0: congedo",
        "obbligatorio di paternit\u00e0 e voucher . In: (a cura di): Magnani M, Tiraboschi",
        "M, La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n.",
        "92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una",
        "prospettiva di crescita, . LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 325-331,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16837-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Il Codice della partecipazione. Contributo allo studio della partecipazione dei lavoratori . vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "88-14-17199-8"
        ],
        "csp": "Milano: Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-17199-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caragnano R (2011). Il Codice della partecipazione. Contributo allo studio",
        "della partecipazione dei lavoratori . vol. 3, p. 1-276, Milano: Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-17199-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo modello di welfare aziendale: l\u2019esperienza Luxottica",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 1171-1175, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caragnano R (2010). Un nuovo modello di welfare aziendale: l\u2019esperienza",
        "Luxottica. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 1171-1175,",
        "ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-253",
        "titolo": "Lo sgravio contributivo per l\u2019incentivazione della contrattazione di secondo livello",
        "ISBN": [
          "88-14-14846-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14846-5",
        "opera": "Tiraboschi M. (a cura di): Tiraboschi M, Le misure sperimentali per l\u2019incremento della produttivit\u00e0 del lavoro, La riforma del lavoro pubblico e privato e il nuovo Welfare, . LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2008). Lo sgravio contributivo per l\u2019incentivazione della",
        "contrattazione di secondo livello. In: Tiraboschi M. (a cura di): Tiraboschi M,",
        "Le misure sperimentali per l\u2019incremento della produttivit\u00e0 del lavoro, La",
        "riforma del lavoro pubblico e privato e il nuovo Welfare, . LE NUOVE",
        "LEGGI CIVILI, p. 245-253, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14846-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-262",
        "titolo": "\u201cIl nuovo regime fiscale delle stock option\"",
        "ISBN": [
          "88-14-14846-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14846-5",
        "opera": "Tiraboschi M. (a cura di): Tiraboschi M, La riforma del lavoro pubblico e privato e il nuovo Welfare. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caragnano R (2008). \u201cIl nuovo regime fiscale delle stock option\". In:",
        "Tiraboschi M. (a cura di): Tiraboschi M, La riforma del lavoro pubblico e",
        "privato e il nuovo Welfare. LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 255-262,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14846-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione in volume",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione in volume",
        "Caragnano R, Cunati E (2008). Relazioni industriali e rendimento",
        "economico: lo stato della ricerca. In: Senatori I. (a cura di): Senatori I,",
        "Teoria e prassi delle relazioni industriali, letture di Diritto della Relazioni",
        "Industriali, . p. 157-176, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14342-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli di partecipazione finanziaria dei lavoratori in azienda\u201d",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 1242-1249, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2007",
        "autori": "Caragnano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caragnano R (2007). Modelli di partecipazione finanziaria dei lavoratori in",
        "azienda\u201d. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 1242-1249, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "27002",
    "nome": "CARAGNANO Roberta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segreteria di redazione della Rivista Diritto delle Relazioni Industriali , edita da Giuffr\u00e8, con Direttori Mariella Magnani, Michele Tiraboschi, Tiziano Treu, gi\u00e0 diretta da Marco Biagi.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore dell\u2019Osservatorio sulle pari opportunit\u00e0 nel lavoro di ADAPT.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Redattore capo della Rivista Diritto delle Relazioni Industriali edita da Giuffr\u00e8, con Direttori Mariella Magnani, Michele Tiraboschi, Tiziano Treu, gi\u00e0 diretta da Marco Biagi.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Co-direttore di Equal at work. Osservatorio sulle pari opportunit\u00e0 nel lavoro in collaborazione con Cisl, Dipartimento Politiche Migratorie, Donne e Giovani.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore di ADAPT University Press. ADAPT University Press \u00e8 la casa editrice dell\u2019Associazione per gli Studi Internazionali e Comparati del diritto del lavoro e delle Relazioni Industriali. http://www.adapt.it/adapt_university_press.html Di ADAPT University Press fanno parte: due riviste scientifiche in lingua straniera (The E-Journal of International and Comparative Labour Studies, e la Revista Internacional y Comparada de Relaciones Laborales y Derecho del Empleo), quattro collane scientifiche (Collana ADAPT-Centro Studi DEAL, ADAPT Labour Studies Book-Series, Cambridge Scholars, e ADAPT professional series, ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES), tre Bollettini newsletters settimanali in lingua italiana, inglese e spagnola.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della direzione di ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES; componente della Collana ADAPT, Centro Studi Marco Biagi, Scuola internazionale di alta formazione in Relazioni industriali e di lavoro (www.adapt.it), Giuffr\u00e8 Editore. Dal 2014 (anno di nascita) sino al 31 dicmbre 2014 \u00e8 stata componente del Comitato Scientifico della Collana E-book ADAPT professional series di ADAPT University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore Scientifico Responsabile della Collana, Quaderni di Diritto del Lavoro, Commerciale e della Navigazione, per Libellula University Press La Collana \u00e8 costituita da Working Paper di approfondimento dottrinale, sia in lingua italiana sia in inglese, e-book e volumi, anche in formato cartaceo, oltre a delle Guide pratiche per i tecnici e operatori del diritto sulle tematiche del diritto del lavoro, commerciale e della navigazione.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Roma Ministero del Lavoro 3 novembre 2010, relatrice all\u2019evento nazionale dal titolo \u201cPOLITICHE ATTIVE PER IL LAVORO: contesto e quadro giuridico di riferimento\u201d con un intervento sul tema \u201cStrumenti per la flessibilit\u00e0 lavorativa ed organizzazione del lavoro, Art. 53 della manovra finanziaria 2010\u201d.",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 03-11-2010"
      },
      {
        "content": "Roma 20 ottobre 2011- Relatrice al convegno nazionale di Confcommercio dal titolo \u201cLa bilateralit\u00e0 nel terziario: un modello di responsabilit\u00e0 condivise per una nuova stagione di crescita del paese,\u201d con un intervento su \"La realt\u00e0 partecipativa nell\u2019Unione Europea\"",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Budapest, 25 settembre 2012. Relatrice all\u2019avento nazionale ungherese ed europeo (con supporto della Commissione Europea) dal titolo \u201c1\u00b0 Hungarian workshop. Let\u2019s improve Bargaining, Relations, and Agreements on work and life times balance!\u201d per il progetto europeo LIBRA, Let\u2019s Improve Bargaining, Relations and Agreements on work and life times balance, co-finanziato dalla Commissione europea, linea di bilancio 04.03.03.01, Industrial relation and social dialogue (VP/2001/001).",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "Roma 2 ottobre 2012 Relatrice al 2\u00b0 workshop italiano ed europeo \u201cConciliazione nella politica delle parti sociali\u201d per il progetto europeo LIBRA, Let\u2019s Improve Bargaining, Relations and Agreements on work and life times balance, co-finanziato dalla Commissione europea, linea di bilancio 04.03.03.01, Industrial relation and social dialogue (VP/2001/001).",
        "periodo": "dal 02-10-2012 al 02-10-2012"
      },
      {
        "content": "Roma 20 novembre 2012 relatrice e chair, in qualit\u00e0 di Project Manager del progetto europeo, alla conferenza internazionale \" Work-life balance in Italia e in Europa tra legislazione e contrattazione\" Evento conclusivo del progetto europeo LIBRA, Let\u2019s Improve Bargaining, Relations and Agreements on work and life times balance, co-finanziato dalla Commissione europea, linea di bilancio 04.03.03.01, Industrial relation and social dialogue (VP/2001/001).",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Santiago de Compostela, 15-17 luglio 2013, presentazione del paper dal titolo \"El acoso moral o psicol\u00f3gico (mobbing) en el Derecho del Trabajo en Italia\" per l\u2019International Congress \"Violence, health and work in time of crisis: gender-based violence, psychological and sexual harassment in labour law\". Enti organizzatori: The Department of Labour Law and Social Security of the Faculty of Law (University of Santiago de Compostela, A Coru\u00f1a, Galicia, Spain)",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 17-07-2013"
      },
      {
        "content": "Santiago de Compostela, 25- 26 aprile 2014, relatrice al Congreso internacional sobre conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar y crisis econ\u00f3mica. Una visi\u00f3n desde el derecho comparado (Italia, Reino Unido, Alemania, Argentina y Espa\u00f1a) e presentazione del paper dal titolo \"Work-life Balance Measures in Italy and the Economic Crisis\". Enti organizzatori: - USC, Univerit\u00e0 di Santiago de Compostela, ADAPT, AEDTSS (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social)",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Vilnius 26-28 novembre 2014. Relatrice al Forum di esperti EIGE's Peer Review on Good Practices on Reconciliation organizzato da EIGE (European Institute for Gender Equality).",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 28-11-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca commissionata da ENI dal titolo \"I modelli e gli schemi partecipativi in Eni: quadro attuale e prospettive\"",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della Ricerca, dal titolo, \u201cLa contrattazione collettiva decentrata e gli strumenti di Flessibilit\u00e0 aziendale del territorio pugliese\u201d promossa e finanziata dall\u2019Ufficio della Consigliera di Parit\u00e0 della Regione Puglia, nell\u2019ambito del progetto \u201cImpresa Conciliante\u201d La ricerca \u00e8 stata pubblicata nella Collana Editoriale. I Quaderni Regionali di Parit\u00e0, volume IV.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Master specialistico MIUR in Gestione delle Risorse Umane dal titolo \" Human Resources Reengineer\". Riconoscimento della borsa di studio per il Master MIUR (Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della ricerca) progettato e realizzato dall'ATI Spegea s.r.l. Scuola di management, Elea s.p.a. e Isvor Fiat. (Dutara di 1568 ore). Stage presso l'ISVOR FIAT di Torino.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-07-2004"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca (vincitrice di borsa di studio) in Diritto delle Relazioni di Lavoro nell\u2019ambito della Scuola di D.R. in Diritto delle Relazioni di Lavoro- Diritto delle Risorse Umane nell\u2019ambito della Scuola Internazionale di D.R. in Diritto delle Relazioni di Lavoro Diritto delle Risorse Umane, nell\u2019ambito della Scuola Internazionale di D.R. in Diritto delle Relazioni di Lavoro. Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, ADAPT \u2013 Fondazione Marco Biagi \u25aa Oggetto prevalente di studio sono state le relazioni industriali e, in particolare, la partecipazione dei lavoratori all\u2019impresa e trattamenti incentivanti. \u25aa Coinvolgimento in significative attivit\u00e0 editoriali quali la partecipazione alla redazione del Bollettino ADAPT, con funzione di coordinamento della sezione Contrattazione collettiva. \u25aa Redattore capo dell\u2019Osservatorio Partecipazione dei lavoratori, di coordinatrice di redazione dell\u2019Osservatorio Contrattazione decentrata e retribuzione variabile. Tali attivit\u00e0 sono state accompagnate da una partecipazione piena alle attivit\u00e0 editoriali del Centro Studi in particolare della Rivista di Diritto delle Relazioni Industriali (DRI) sia per gli aspetti tipicamente redazionali sia per gli aspetti segretariali in qualit\u00e0 di Segreteria di redazione.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Research presso Inter-University Centre at the Institute for Eastern European Studies, Free University Berlin. \u25aa Attivit\u00e0 di ricerca, per tesi di dottorato sul tema della partecipazione finanziaria dei lavoratori in azienda. \u25aa Esperto italiano per la partecipazione dei lavoratori e partecipazione a progetti europei con il Centro Inter Universitario di Berlino.",
        "periodo": "dal 15-02-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "XXXIII Edizione Premio Marisa Bellisario, Le opportunit\u00e0 occupazionali dei giovani: il ruolo del placement univeritario. Componente del gruppo di ricerca Obiettivo della ricerca \u00e8 quello di offrire un contributo concreto e pragmatico al tema della occupazione giovanile e della occupazione delle giovani donne in particolare, nella convinzione che non sar\u00e0 mai una legge, per quanto buona, a creare nuova e migliore occupazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Socio Fondatore dell'Associazione Alumni ADAPT, in onore del Prof. Marco Biagi. Lo scopo della Associazione \u00e8 quello di far incontrare le persone che hanno vissuto, nel loro percorso formativo o professionale, l'esperienza di ADAPT, fondata da Marco Biagi, proponendosi di costruire un grande network di uomini e donne che mettano insieme esperienze, competenze e progettualit\u00e0. http://www.adapt.it/alumniadapt/",
        "periodo": "dal 15-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consigliere nel Consiglio Direttivo di ADAPT Associazione",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Segretario del Consiglio Direttivo di ADAPT Associazione",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Socio AIDLaSS (Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale) L\u2019Associazione ha lo scopo di favorire l\u2019approfondimento e la diffusione degli studi di diritto del lavoro e della sicurezza sociale sia sul piano nazionale sia sul piano internazionale, di promuovere lo scambio di idee e di informazioni e di agevolare la pi\u00f9 stretta collaborazione tra i giuristi che si dedicano in Italia allo studio e all\u2019applicazione di tale disciplina. http://www.aidlass.it/associazione/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente in qualit\u00e0 di membro ordinario del NNLE \"Center for Contemporary Labour Law\" dell\u2019Univerit\u00e0 Ivane Javakhishvili di Tbilisi (Georgia) Il centro studi si occupa degli studi internazionali e comparati di diritto del lavoro https://www.tsu.ge/en/",
        "periodo": "dal 24-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente della Scuola di Dottorato \u201cFormazione della Persona e Mercato del Lavoro\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo \u25aa Nell'ambito della attivit\u00e0 per la Scuola sono state svolte attivit\u00e0 di docenza su: contrattazione decentrata e produttivit\u00e0; Welfare aziendale; Pari opportunit\u00e0 e conciliazione dei tempi di vita e di lavoro. \u25aa E\u2019 stata docente unico e progettista del corso: L\u2019informatica giuridica e le banche dati (giuridiche e bibliografiche): gli strumenti per la ricerca scientifica. \u25aa Ha progettato e partecipato, in qualit\u00e0 di docente, al corso dal titolo: Valutazione della ricerca scientifica, e nuove tecnologie per lo sviluppo di prodotti editoriali \u25aa Ha progettato e coordinato, nel 2013-2014, i dottorandi della Scuola di Dottorato impegnati nei Laboratori: - Conciliazione e welfare. - Conciliazione e crisi economica. \u25aa Ha svolto attivit\u00e0 di supervisore/tutor di diversi dottorandi e relatore delle seguenti tesi di Dottorato: - Associazionismo e reti di famiglie: accoglienza, affido ed educazione in Cometa (Giada Sargentoni XXVIII Ciclo. La tesi definitiva \u00e8 stata consegna il 31 dicembre 2015 e si \u00e8 in attesa della discussione finale). - Il tutor a scuola: Funzioni, strumenti e competenze. L\u2019esperienza di cometa (Elena Cervellera, t XXVIII Ciclo La tesi definitiva \u00e8 stata consegna il 31 dicembre 2015 e si \u00e8 in attesa della discussione finale). - Il ruolo della cooperazione sociale e il welfare locale (Valentina Sorci, XXVI Ciclo) - La valutazione del personale non dirigente tra ottimizzazione della produttivit\u00e0 ed efficienza della pubblica amministrazione (Germana Caruso, XXV Ciclo) - Valutazione: nuovi poteri e nuove responsabilit\u00e0 per il dirigente pubblico (Marika Di Biase, XXV ciclo) - Politiche attive e azioni positive per la conciliazione Vita \u2013 lavoro (Miriana Nacucchi, XXV Ciclo)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio docenti della Scuola internazionale di Dottorato in Formazione della Persona e Mercato del Lavoro ADAPT e CQIA (Centro di Ateneo per la qualit\u00e0 dell\u2019insegnamento e dell\u2019apprendimento dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo) http://www.unibg.it/struttura/struttura.asp?cerca=cqia_intro",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio docenti del Corso di Dottorato in Sviluppo organizzativo, lavoro e innovazione dei processi produttivi ADAPT e Politecnico di Bari, DIMEG (Dipartimento di Ingegneria meccanica e gestionale)",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "ADAPT Junior Research Fellow . ADAPT - Centro Studi Marco Biagi (Universit\u00e0 degli Studi di Modena). \u25aaEsperta di contrattazione collettiva, diritto delle relazioni industriali, partecipazione dei lavoratori",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritto delle Relazioni di Lavoro nell\u2019ambito della Scuola di D.R. in Diritto delle Relazioni di Lavoro- Diritto delle Risorse Umane nell\u2019ambito della Scuola Internazionale di D.R. in Diritto delle Relazioni di Lavoro Diritto delle Risorse Umane, nell\u2019ambito della Scuola Internazionale di D.R. in Diritto delle Relazioni di Lavoro. Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, ADAPT \u2013 Fondazione Marco Biagi \u25aa Oggetto prevalente di studio sono state le relazioni industriali e, in particolare, la partecipazione dei lavoratori all\u2019impresa e trattamenti incentivanti. \u25aa Coinvolgimento in significative attivit\u00e0 editoriali quali la partecipazione alla redazione del Bollettino ADAPT, con funzione di coordinamento della sezione Contrattazione collettiva. \u25aa Redattore capo dell\u2019Osservatorio Partecipazione dei lavoratori, di coordinatrice di redazione dell\u2019Osservatorio Contrattazione decentrata e retribuzione variabile. Tali attivit\u00e0 sono state accompagnate da una partecipazione piena alle attivit\u00e0 editoriali del Centro Studi in particolare della Rivista di Diritto delle Relazioni Industriali (DRI) sia per gli aspetti tipicamente redazionali sia per gli aspetti segretariali in qualit\u00e0 di Segreteria di redazione.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "ADAPT Senior Research Fellow . ADAPT - Centro Studi Marco Biagi (Universit\u00e0 degli Studi di Modena) e docente per ADAPT e i dottorati riconosciuti dal MIUR e per i quali ADAPT \u00e8 stata partner. \u25aaEsperta di contrattazione collettiva, diritto delle relazioni industriali, partecipazione dei lavoratori \u25aaWelfare, politiche di conciliazione e pari opportunit\u00e0, diritto antidiscriminatorio.",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia. L'oggetto dell'assegno di ricerca \u00e8 stato il tema della partecipazione dei lavoratori, il Codice della Partecipazione e le relazioni industriali.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di attivit\u00e0 didattica integrativa per l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Incarico per attivit\u00e0 didattica integrativa all'interno dei percorsi di apprendistato in dottorato A.A. 2012/2013 nell\u2019ambito della Scuola di Formazione della Persona e Mercato del Lavoro.",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di attivit\u00e0 didattica sussidiaria per l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. \u25aa Attivit\u00e0 didattica sussidiaria AA. 2012-2013, AA. 2013-2014, AA. 2014-2015 per l\u2019espletamento di n. 450 ore di tutoraggio nell\u2019ambito della formazione specialistica per i dottorandi della Scuola di Dottorato \u201cFormazione della Persona e Mercato del Lavoro\u201d assunti con contratto di apprendistato in Alta Formazione.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Docente per la School of Management della LUM (Libera Universit\u00e0 del Mediterraneo). Ha svolto le seguenti attivit\u00e0 di docenza: - 8-9 maggio 2015, Docente di Europrogettazione per il Master in europrogettazione e fondi strutturali (MEFOS); - 20 marzo e 11 aprile 2015 Insegnamento \u201c Le nuove frontiere del mercato del lavoro in un\u2019ottica europea; Relazioni sindacali e industriali \u2013 attpr e modelli\u201d nel Master Univeristario di I livello in Human Resources Management (MAHRM), III ed. A.A. 2014/2015\u201d. - 26 e 27 febbraio 2015, Docente di Europrogettazione Scolastica Europea nel Master Direzione e gestione degli Istituti scolastici (MADIS); - 2 e 3 ottobre 2014, Docente del modulo Start up nel Master Progettazione per la Innovazione del Territorio e della Azienda . Esperto in Gestione e Organizzazione delle Reti Aziendali per l\u2019internazionalizzazione (PITAGORA); - 26 e 27 giugno 2014, Docente di Europrogettazione per la Pubblica Amministrazione nel Master Management & e-Governance per la Pubblica Amministrazione (MAGPA); - 17 maggio e 15 novembre 2014, Docenza su Contrattazione collettiva e ammortizzatori sociali nelle Riforme del Mercato del lavoro, per il Corso di aggiornamento per i Consulenti del Lavoro della provincia BAT. - 15 marzo 2014, 21 marzo 2014, 22 marzo 2014, 17 aprile 2014, Docente di Legislazione e mercato del lavoro nell\u2019Unione Europea nel Master, Human Resources Management (MAHRM). E\u2019 stata relatrice della tesi di Master/Project Work: L\u2019europrogettazione nelle scuole: i programmi erasmus+ e etwinning (Master di II Livello MADIS, perfezionando G. D. C, A.A. 2014-2015).",
        "periodo": "dal 15-03-2014 al 09-05-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea (vecchio ordinamento) in Giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari con la votazione di 110/110 e lode discutendo con il prof. Vincenzo Starace una tesi in diritto internazionale dal titolo: \u201cLa giustizia materiale quale obiettivo del diritto internazionale privato\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 25-03-2003"
      },
      {
        "content": "Master specialistico MIUR in Gestione delle Risorse Umane dal titolo \" Human Resources Reengineer\". Stage in ISVOR FIAT di Torino. Master MIUR (Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della ricerca) progettato e realizzato dall'ATI Spegea s.r.l. Scuola di management, Elea s.p.a. e Isvor Fiat. (Dutara di 1568 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "Vicedirettivo e membro del Comitato Scientifico della Rivista giuridica on-line www.lavoroprevidenza.com Collaboratrice/autrice e redazione di commenti in materia di diritto del lavoro, previdenziale e assistenziale.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Corso di Alta formazione permanente e ricorrente in Diritto Sanitario. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Titolo dela tesi \u201cAspetti giuridico-gestionali del diritto sanitario ed in particolare sulla gestione del personale nella Ausl\u201d Il corso ha avuto la durata legale di 1 anno accademico con l\u2019acquisizione di 21 crediti formativi corrispondenti a 525 ore. L\u2019esame finale \u00e8 stato sostenuto in data 19 luglio 2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice della rivista giuridica on-line www.diritto&diritto Redazione di commenti in materia lavoristica",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca e studio di ADAPT (Associazione per gli Studi Internazionali e Comparati sul diritto del lavoro e delle relazioni industriali) per la stesura di testi giuridici, progetti di legge e contratti collettivi nazionali e decentrati. In particolare ha partecipato ai gruppi di studio e ricerca e contribuito alla stesura, come esperto in contrattazione collettiva e relazioni industriali, per diversi progetti di legge coordinati dal Prof. Michele Tiraboschi (Ordinario di diritto del lavoro dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia), tra cui il decreto legislativo n. 81/2008, Testo Unico sulla salute e sicurezza nei luoghi di lavoro; il decreto legislativo n. 167/2011, Testo Unico dell\u2019apprendistato; il decreto- legge n. 138/2011, Ulteriori misure urgenti per la stabilizzazione finanziaria e per lo sviluppo; Il Codice semplificato del lavoro del 2014.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente, in qualit\u00e0 di dottoranda di ricerca, nel corso di laurea specialistica in Management Internazionale \u201cDiritto dei contratti internazionali\u201d dell'Universit\u00e0 di Modena. AA. 2007-2008 e A.A. 2008-2009 \u25aa Assistenza in aula alla dott.ssa Chiara Bizzarro nel corso di laurea specialistica in Management Internazionale \u201cDiritto dei contratti internazionali\u201d. \u25aa Docenza su tematiche specifiche in materia di diritto applicabile ai rapporti transnazionali di lavoro. \u25aa Organizzazione del corso, esami, ricevimento studenti e partecipazioni alle Commissioni d\u2019esame.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione e coordinamento interno per ADAPT dei gruppi di lavoro di alcuni volumi di diritto del lavoro della casa editrice Giuffr\u00e8. In particolare: - Collaborazione all\u2019aggiornamento delle edizioni quarta (2007), quinta (2012) del Manuale di Istituzioni di diritto del lavoro di M. BIAGI continuato da M. Tiraboschi, Giuffr\u00e8, Milano - Attivit\u00e0 di coordinamento del gruppo di lavoro, con responsabile scientifico Prof. Michele Tiraboschi, del volume La nuova riforma del lavoro, Commentario alla legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita, (a cura di) M. MAGNANI e M. TIRABOSCHI, Giuffr\u00e8, Milano, 2012. Codice ISBN 88 -14-16837 -7. - Attivit\u00e0 di coordinamento, del gruppo di lavoro, con responsabile scientifico Prof. Michele Tiraboschi, del volume del (a cura di) M. Tiraboschi, La riforma del lavoro pubblico e privato e il nuovo Welfare, Giuffr\u00e8, Milano, 2008. Codice ISBN 88-14-14846-5",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice, in qualit\u00e0 di dottoranda, presso la cattedra di Diritto del lavoro del Prof. Michele Tiraboschi, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia per attivit\u00e0 di didattica e partecipazione alle commissioni di esame degli insegnamento di diritto del lavoro e diritto del lavoro comparato. Collaborazione, in qualit\u00e0 di dottoranda, alle attivit\u00e0 di didattica e partecipazione alle commissioni di esame degli insegnamento di: diritto del lavoro e diritto del lavoro comparato.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione allo studio e alla stesura (drafting legislativo) del Codice della Partecipazione curato dal Ministero del lavoro e delle Politiche sociali.",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 10-07-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Centro Studi ADAPT di Bari e dal 2014 Responsabile ADAPT per il Mezzogiorno",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla redazione e stesura (drafting legislativo) delle Linee Guida Intesa Conciliazione. Azioni a sostegno delle politiche di concilizione tra famiglia e lavoro del 7 marzo 2011. Documento del Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 10-03-2011"
      },
      {
        "content": "Master Intensivo di alta specializzazione in EUROPROGETTAZIONE per bandi europei Fondi Strutturali 2014-2020 e Horizon 2020. Ente erogatore: Centro studi R&S Europei Eurotalenti",
        "periodo": "dal 18-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Componente effettiva del Collegio dei Revisori dei Conti della Fondazione \u201cCULTURA DEL LAVORO C.d.L. Giovanni COLUCCI\u201d. La Fondazione si occupa della diffusione della cultura del lavoro e dello sviluppo economio produttivo e sociale, attraverso il collegamento con le istituzioni locali, regionali, nazionali ed europee. Si prefigge anche di promuovere e coordinare studi e ricerche e approfindimenti nell\u2019ambito dell\u2019area giuridiica economica e del lavoro.",
        "periodo": "dal 23-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente giuridico e legislativo per Regione Puglia. Attivit\u00e0 di consulenza stragiudiziale in materia di diritto del lavoro, politiche occupazionali, fondi europei, inclusione sociale, scuola e universit\u00e0, e attivit\u00e0 legislativa per la redazione di atti legislativi e di sindacato ispettivo.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca e studio di ADAPT (Associazione per gli Studi Internazionali e Comparati sul diritto del lavoro e delle relazioni industriali) per la stesura di testi giuridici, progetti di legge e contratti collettivi nazionali e decentrati. In particolare ha partecipato ai gruppi di studio e ricerca e contribuito alla stesura, come esperto in contrattazione collettiva e relazioni industriali, per diversi progetti di legge coordinati dal Prof. Michele Tiraboschi (Ordinario di diritto del lavoro dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia), tra cui il decreto legislativo n. 81/2008, Testo Unico sulla salute e sicurezza nei luoghi di lavoro; il decreto legislativo n. 167/2011, Testo Unico dell\u2019apprendistato; il decreto- legge n. 138/2011, Ulteriori misure urgenti per la stabilizzazione finanziaria e per lo sviluppo; Il Codice semplificato del lavoro del 2014.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto, al progetto n. 1403 del Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, dal titolo \"Lavoro in ambiente domestico, telelavoro e lavoro a progetto: linee guida e buone prassi per la prevenzione dai rischi, anche in chiave comparata, alla luce della riforma del mercato del lavoro in Italia\" del Ministero del Lavoro, della Salute e delle Politiche sociali sulla mappatura del fenomeno infortunistico per tipologia contrattuale.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto, al progetto Elders (Elder employees in companies experiencing restructuring: stress and well-being) sostenuto dal programma della Comunit\u00e0 europea per l'occupazione e la solidariet\u00e0 sociale PROGRESS 2007-2013 (Budget heading 04.04.01.03, Restructuring, well-being at work and financial participation). Studio delle tematiche del dialogo sociale, della contrattazione collettiva e della partecipazione dei lavoratori ed in particolare degli over 50, nei processi di ristrutturazione aziendale e costruione di percorsi di reinseriemnto lavoratvo. Redazione di un contributo, di una literature review e mappatura delle buone prassi.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "XXXIII Edizione Premio Marisa Bellisario, Le opportunit\u00e0 occupazionali dei giovani: il ruolo del placement univeritario. Componente del gruppo di ricerca Obiettivo della ricerca \u00e8 quello di offrire un contributo concreto e pragmatico al tema della occupazione giovanile e della occupazione delle giovani donne in particolare, nella convinzione che non sar\u00e0 mai una legge, per quanto buona, a creare nuova e migliore occupazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ricerca per AgustaWestland dal titolo \"Raccolta di buone pratiche di welfare aziendale e proposte operative\" Componente del gruppo di ricerca con responsabile scientifico Michele Tiraboschi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro per la ricerca comparata dal titolo \u201cTendenze evolutive dei servizi professionali: un quadro comparato\u201d commissionata ad ADAPT da Confprofessioni. Il progetto \u00e8 stato condotto attraverso una indagine comparata tra gli ordinamenti giuridici di alcune delle pi\u00f9 significative realt\u00e0 nazionali europee (Italia, Germania, Francia e Regno Unito) ed \u00e8 volto a ricostruire il quadro complessivo della \u201carea vasta delle professioni\u201d cio\u00e8 di quei soggetti che esercitano direttamente una professione, in forma autonoma ovvero dipendente, e di coloro che concorrono all\u2019erogazione dei servizi professionali attraverso ruoli di supporto tecnico-organizzativo.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "Progettista e Project Manager del progetto europeo \"LIBRA, Let\u2019s Improve Bargaining, Relations and Agreements on work and life times balance\". Progetto co-finanziato dalla Commissione europea, linea di bilancio 04.03.03.01, Industrial relation and social dialogue (VP/2001/001). Il progetto ha il supporto dell\u2019Etuc ed \u00e8 una ricerca co-finanziata dalla Commissione europea, avente ad oggetto lo studio comparato delle politiche aziendali di conciliazione per lavoratori e lavoratrici (orari, flessibilit\u00e0 in entrata e in uscita, banca delle ore, part-time). Paesi partner: Ungheria, Romania e Belgio.",
        "periodo": "dal 19-12-2011 al 19-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto per l\u2019Ente Bilaterale del Terziario della provincia di Perugia, al progetto europeo \u201cLe Relazioni Sindacali nel settore commercio: analisi dei modelli e degli strumenti organizzativi sviluppati dai partners sociali a livello europeo e nazionale al fine di garantire maggiori opportunit\u00e0 ai lavoratori e alle aziende\" Il progetto \u00e8 stato co-finanziato dalla Commissione europea, linea di bilancio, 04.03.03.01, Industriall relation and social dialogue, VP/2011/001",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto per Confapi, al progetto di ricerca n. 2150, del Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, dal titolo \"Ottimizzazione dei processi, tutela della salute e sicurezza e incremento della produttivit\u00e0 nelle piccole imprese: percorsi sperimentali e modelli organizzativi, alla luce della riforma del mercato del lavoro e della emersione dei nuovi rischi\" (D.D. 50-51/2011).",
        "periodo": "dal 10-01-2012 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto, al progetto di ricerca n. 2040 del Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, dal titolo \"Buone prassi e percorsi sperimentali per la salute e sicurezza dei giovani e donne nelle piccole imprese artigiane: un nuovo modello di formazione e informazione dei lavoratori, alla luce dei nuovi rischi e del nuovo mercato del lavoro\" (D.D. 189/2011). La ricerca si \u00e8 proposta di individuare buone pratiche in materia di salute e sicurezza, al fine di proporre alle aziende ed ai lavoratori soluzioni operative volte ad eliminare oppure a ridurre i rischi da lavoro, le quali abbiano dato buoni risultati nella loro concreta applicazione sui luoghi di lavoro.Le attivit\u00e0 svolte dalla sottoscritta sono state anlisi delle buone pratiche e delle linee guuida istituzionali, ricognizione del quadro nazionale, sperimentazione sul campo, analisi critica dei materiali raccolti e costruzione del modello finale.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto, al progetto di ricerca n. 2178 del del Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, dal titolo \"Modelli organizzativi, certificazione e qualificazione delle imprese: buone pratiche per l\u2019ottimizzazione dei processi e la selezione degli operatori virtuosi nel settore della sanificazione del tessile e dello strumento chirurgico (D.D. 190/2011)\". La ricerca si \u00e8 proposta di individuare buone pratiche per l\u2019ottimizzazione dei processi produttivi e la selezione degli operatori, delineando a sua volta un quadro prevenzionistico tipico del modello regolatorio by objectives, dedito da un lato alla valorizzazione della certificazione dei contratti di lavoro e degli appalti di cui alla legge Biagi e sulla sperimentazione della certificazione dei odelli organizzativi, e dall\u2019altro lato alla costruzione di un sistema di qualificazione delle imprese quale criterio selettivo degli operatori sul mercato.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca per l\u2019Annuario di Confindustria Bergamo 2013 con la redazione dello studio \"La conciliazione tra i tempi di lavoro e le esigenze di cura familiare nell\u2019evoluzione legislativa italiana: l\u2019impatto sull\u2019organizzazione aziendale.",
        "periodo": "dal 10-03-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di supporto al coordinamento, al progetto INAIL E85C10004080005 dal titolo \"Individuazione di modelli di stima dei costi delle malattia professionali ad elevate frazione eziologica e di valutazione costi/benefici della prevenzione della salute e sicurezza in azienda\". Il progetto \u00e8 frutto dell\u2019Accordo di collaborazione tra il Dipartimento di Medicina del Lavoro dell\u2019Istituto Nazionale per l\u2019Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro (INAIL) e il Centro Nazionale per la Prevenzione ed il Controllo delle Malattie (CCM) del Ministero della Salute. Il progetto si pone l\u2019obiettivo generale di definire un modello statistico-economico di stima attendibile, facilmente applicabile e fruibile, basato su indicatori economici validi, che permetta di rendere evidenti i costi degli infortuni e delle malattie professionali a livello nazionale ed aziendale (in modo particolare nelle piccole e medie imprese), nonch\u00e9 i benefici potenziali di una buona gestione della SSL.",
        "periodo": "dal 28-06-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Project Manager del progetto europeo YOUnion, Union for Youth. Progetto co-finanziato dalla Commissione Europea linea di bilancio 04.03.03.01, Industrial relation and social dialogue. Lo studio ha riguardato il rapporto tra giovani e sindacato al fine di delineare lo stato dell\u2019arte e le soluzioni siano messe in campo per interpretare bisogni e aspirazioni professionali delle nuove leve lavorative. Sito http://www.adapt.it/younion/",
        "periodo": "dal 08-01-2014 al 03-01-2015"
      },
      {
        "content": "Esperto italiano sulla partecipazione dei lavoratori per il progetto europeo/tender, \u201cImplementation of the Pilot Project \u2013 Promotion of Employee Ownership and Participation\u201d (No. MARKT/2013/0191F2/ST/OP). Partecipazione al progetto \u00e8 realizzato dal Centro Interuniveristario di Viadrina Foncoforte (ODER) e Centro Interuniversitario della Libera Univerit\u00e0 di Berlino. Il rapporto \u00e8 disponibile al seguente LINK http://ec.europa.eu/internal_market/comp any/docs/modern/141028-study-for-dg-mark t_en.pdf",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019action research della regione Veneto per il \u201cProgetto WelfareNet: la rete che produce benessere \u2013 Modellizzazione\u201d cod. 3562/1/1/448/2014 \u2013 FSE 2007/2013 8Dgr n. 448 del 04/04/2014. Incontro con aziende ed enti locali per illustrare, analizzare i nuovi modelli di conciliazione vita-lavoro e e costruire una rete locale di PMI per realizzare piani di Welfare territoriali. Somministrazione di questionari.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di docente, al progetto europeo \u201eSALVA \u2013 Sans\u0103 La Via\u0103 Activ\u0103!\u201d finanziato nell\u2019ambito della CPP POSDRU 165 del Programma FSE Romania e presentato da Asciatia PartNET Il progetto realizzato dall\u2019Ente di Formazione Consorzio Consulting (www.consorzioconsulting.it) ha l\u2019obiettivo di sperimentare nuove strategie e dispositivi di politica attiva del lavoro in grado di promuovere reali percorsi di inclusione socio-occupazionale dei lavoratori che esprimono fenomenologie di disagio e marginalit\u00e0, anche affetti da patologie croniche invalidanti. Partecipazione nell\u2019ambito dello scambio di buone pratiche con gli operatori delle organizzazioni romene coinvolte nel progetto.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione per ADAPT alla progettazione del progetto ammesso al finanziamento e denominato \u201cGreat Goals\u201d, Bando Multimisura Garanzia Giovani Puglia con capofila IFOA. Il progetto rientra nel piano esecutivo regionale per l\u2019attuazione della Garanzia Giovani in qualit\u00e0 di Organismo intermedio del PON YEI 2014 e ha previsto la creazione di una ATS tra i vari enti/organizzazioni partecipanti. L'attivit\u00e0 ha interessato la progettazione di diverse attivit\u00e0, e anche percorsi formativi, rientranti nelle Misure: Orientamento specialistico o di secondo livello; Formazione mirata all'inserimento lavorativo; Accompagnamento al lavoro; Tirocinio extra-curriculare, anche in mobilit\u00e0 geografica; Mobilit\u00e0 professionale transnazionale e territoriale.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto DI.S.CO.VER (Dialogo sociale convergenza) finanziato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali nell\u2019ambito del Programma Operativo Nazionale \u201cGovernance e azioni di sistema\u201d (Programmazione 2007-2013) Il progetto realizzato da IAL IMPRESA Sociale, Associazione Bruno Trentin, ENFAP ha l\u2019obiettivo di favorire il dialogo sociale e proporre nuove pratiche favorendo lo scambio e il mainstreaming. Docenze in Puglia e Campania.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 10-07-2015"
      }
    ]
  }
}