{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Il Campo di applicazione nel contratto a tempo indeterminato \"a tutele crescenti\"",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0099-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0099-2",
        "opera": "(a cura di): CARINCI MT - TURSI A, Jobs Act. Il contratto a tutele crescenti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Squeglia M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Squeglia M (2015). Il Campo di applicazione nel contratto a tempo",
        "indeterminato \"a tutele crescenti\". In: (a cura di): CARINCI MT - TURSI A,",
        "Jobs Act. Il contratto a tutele crescenti. p. 13-26, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-921-0099-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime osservazioni sulla nuova direttiva europea sull\u2019acquisizione e salvaguardia dei diritti pensionistici complementari",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 865-885, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2014",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA M (2014). Prime osservazioni sulla nuova direttiva europea",
        "sull\u2019acquisizione e salvaguardia dei diritti pensionistici complementari.",
        "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 3, p. 865-885, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "La \"previdenza contrattuale\" : un modello di nuova generazione per la tutela dei bisogni previdenziali socialmente rilevanti",
        "ISBN": [
          "978-88-348-4814-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-4814-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Squeglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Squeglia (2014). La \"previdenza contrattuale\" : un modello di nuova",
        "generazione per la tutela dei bisogni previdenziali socialmente rilevanti.",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-4814-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I segnali di un rinnovato interesse sul contratto di solidariet\u00e0 espansivo: le esperienze Ifoa e Isola Verde Erboristerie",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 23, p. 521-529, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2013",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2013). I segnali di un rinnovato interesse sul",
        "contratto di solidariet\u00e0 espansivo: le esperienze Ifoa e Isola Verde",
        "Erboristerie. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 23, p.",
        "521-529, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-437",
        "titolo": "Enti previdenziali di diritto privato e \"welfare professionale\"",
        "ISBN": [
          "9788814187209"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814187209",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi Michele;Caragnano Roberta;Giovannone Maria;Pasquini Flavia, Il lavoro riformato : [...] gosto 2013, n. 94 (Decreto svuota carceri); alla L. 6 agosto 2013, n. 97 (Legge comunitaria) e al D.L. 31 agosto 2013, n. 101 (razionalizzazione p. a.). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA MICHELE (2013). Enti previdenziali di diritto privato e \"welfare",
        "professionale\". In: (a cura di): Tiraboschi Michele;Caragnano",
        "Roberta;Giovannone Maria;Pasquini Flavia, Il lavoro riformato : [...] gosto",
        "2013, n. 94 (Decreto svuota carceri); alla L. 6 agosto 2013, n. 97 (Legge",
        "comunitaria) e al D.L. 31 agosto 2013, n. 101 (razionalizzazione p. a.). p.",
        "423-437, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814187209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "400-416",
        "titolo": "Le disposizioni in materia previdenziale: una analisi di dettaglio dei primi sette commi dell\u2019articolo 10",
        "ISBN": [
          "9788814187209"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814187209",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi Michele;Caragnano Roberta; [...] gosto 2013, n. 94 (Decreto svuota carceri); alla L. 6 agosto 2013, n. 97 (Legge comunitaria) e al D.L. 31 agosto 2013, n. 101 (razionalizzazione p. a.). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE, TADINI LUISA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA MICHELE, TADINI LUISA (2013). Le disposizioni in materia",
        "previdenziale: una analisi di dettaglio dei primi sette commi dell\u2019articolo 10.",
        "In: (a cura di): Tiraboschi Michele;Caragnano Roberta; [...] gosto 2013, n.",
        "94 (Decreto svuota carceri); alla L. 6 agosto 2013, n. 97 (Legge",
        "comunitaria) e al D.L. 31 agosto 2013, n. 101 (razionalizzazione p. a.). p.",
        "400-416, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814187209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Previdenza contrattuale e fondi di solidariet\u00e0 bilaterali",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 22, p. 628-669, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2012",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2012). Previdenza contrattuale e fondi di solidariet\u00e0",
        "bilaterali. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 22, p. 628-669,",
        "ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contribuzione dei fondi paritetici interprofessionali per la formazione continua e ricorso all\u2019articolo 6, comma 2, decreto legge n. 78/2010",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 22, p. 544-552, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2012",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2012). Contribuzione dei fondi paritetici",
        "interprofessionali per la formazione continua e ricorso all\u2019articolo 6, comma",
        "2, decreto legge n. 78/2010. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "vol. 22, p. 544-552, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "404-418",
        "titolo": "Incentivi all'occupazione: divieti e principi generali",
        "ISBN": [
          "9788814168376"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814168376",
        "opera": "(a cura di): Magnani Mariella;Tiraboschi Michele, La nuova riforma del lavoro : commentario alla Legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ERARIO NICOLA, SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ERARIO NICOLA, SQUEGLIA MICHELE (2012). Incentivi",
        "all'occupazione: divieti e principi generali. In: (a cura di): Magnani",
        "Mariella;Tiraboschi Michele, La nuova riforma del lavoro : commentario alla",
        "Legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del",
        "mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. p. 404-418,",
        "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814168376"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-371",
        "titolo": "Il raccordo tra riforma delle pensioni e riforma del lavoro negli ammortizzatori sociali e negli interventi in favore dei lavoratori anziani",
        "ISBN": [
          "9788814168376"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814168376",
        "opera": "(a cura di): Magnani Mariella;Tiraboschi Michele, La nuova riforma del lavoro : commentario alla Legge 28 giugno 2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE, TADINI LUISA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA MICHELE, TADINI LUISA (2012). Il raccordo tra riforma delle",
        "pensioni e riforma del lavoro negli ammortizzatori sociali e negli interventi in",
        "favore dei lavoratori anziani. In: (a cura di): Magnani Mariella;Tiraboschi",
        "Michele, La nuova riforma del lavoro : commentario alla Legge 28 giugno",
        "2012, n. 92 recante disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro",
        "in una prospettiva di crescita. p. 361-371, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN:",
        "9788814168376"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-194",
        "titolo": "Sospensione ed anticipazione dell'indennit\u00e0 di disoccupazione : \"la perimetrazione delle tutele\" in caso di nuova occupazione.",
        "ISBN": [
          "978-88-98652-11-2"
        ],
        "csp": "Modena:Adapt University Press, ISBN: 978-88-98652-11-2",
        "opera": "(a cura di): Rausei Pierluigi;Tiraboschi Michele, Lavoro: una riforma sbagliata : ulteriori osservazioni sul DDL n. 5256/2012, Disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA MICHELE (2012). Sospensione ed anticipazione dell'indennit\u00e0",
        "di disoccupazione : \"la perimetrazione delle tutele\" in caso di nuova",
        "occupazione.. In: (a cura di): Rausei Pierluigi;Tiraboschi Michele, Lavoro:",
        "una riforma sbagliata : ulteriori osservazioni sul DDL n. 5256/2012,",
        "Disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva",
        "di crescita. p. 188-194, Modena:Adapt University Press, ISBN:",
        "978-88-98652-11-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-226",
        "titolo": "Decadenza (e incompatibilit\u00e0) dell\u2019indennit\u00e0 di disoccupazione",
        "ISBN": [
          "978-88-98652-11-2"
        ],
        "csp": "Modena:Adapt University Press, ISBN: 978-88-98652-11-2",
        "opera": "(a cura di): Rausei Pierluigi;Tiraboschi Michele, Lavoro: una riforma sbagliata : ulteriori osservazioni sul DDL n. 5256/2012, Disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva di crescita. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA MICHELE (2012). Decadenza (e incompatibilit\u00e0) dell\u2019indennit\u00e0",
        "di disoccupazione. In: (a cura di): Rausei Pierluigi;Tiraboschi Michele,",
        "Lavoro: una riforma sbagliata : ulteriori osservazioni sul DDL n. 5256/2012,",
        "Disposizioni in materia di riforma del mercato del lavoro in una prospettiva",
        "di crescita. vol. 2, p. 223-226, Modena:Adapt University Press, ISBN:",
        "978-88-98652-11-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gestione finanziaria nei fondi pensione negoziali tra vincolo previdenziale, massimizzazione dei rendimenti e modelli alternativi di gestione",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 345-362, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2011",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2011). Gestione finanziaria nei fondi pensione",
        "negoziali tra vincolo previdenziale, massimizzazione dei rendimenti e",
        "modelli alternativi di gestione. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL",
        "LAVORO, p. 345-362, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sul recente accordo di rinnovo del contratto collettivo del settore terziario",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 890-897, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2011",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2011). Riflessioni sul recente accordo di rinnovo del",
        "contratto collettivo del settore terziario. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, p. 890-897, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Assunzione a termine di lavoratore diversamente abile e assenza di motivazioni di carattere tecnico, produttivo, organizzativo o sostitutivo",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 138-147, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Squeglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "M. Squeglia (2011). Assunzione a termine di lavoratore diversamente abile",
        "e assenza di motivazioni di carattere tecnico, produttivo, organizzativo o",
        "sostitutivo. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 138-147, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "246-255",
        "titolo": "Il cumulo dei periodi di apprendistato e il principio di integrazione delle politiche formative",
        "ISBN": [
          "9788814164057"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814164057",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi Michele;Carminati Enrica;Facello Serena;Papa Danil [...] o 14 settembre 2011, n. 167, e all'articolo 11 del Decreto legge 13 agosto 2011, n. 138, convertito con modifiche nella Legge 14 settembre 2011, n. 148. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA MICHELE (2011). Il cumulo dei periodi di apprendistato e il",
        "principio di integrazione delle politiche formative. In: (a cura di): Tiraboschi",
        "Michele;Carminati Enrica;Facello Serena;Papa Danil [...] o 14 settembre",
        "2011, n. 167, e all'articolo 11 del Decreto legge 13 agosto 2011, n. 138,",
        "convertito con modifiche nella Legge 14 settembre 2011, n. 148. p.",
        "246-255, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814164057"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-231",
        "titolo": "Lavoratori assunti con contratto di apprendistato e accesso alla previdenza complementare",
        "ISBN": [
          "9788814164057"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814164057",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi Michele;Carminati Enrica;Facello Serena;Papa Danilo, Il testo unico dell'apprendistato e le nuove regole sui tirocini : commentario al Decreto legislativo 14 settembre 2011, n. 167, e all'articolo 11 del Decreto legge 13 agosto 2011, n. 138, convertito con modifiche nella Legge 14 settembre 2011, n. 148. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA MICHELE (2011). Lavoratori assunti con contratto di",
        "apprendistato e accesso alla previdenza complementare. In: (a cura di):",
        "Tiraboschi Michele;Carminati Enrica;Facello Serena;Papa Danilo, Il testo",
        "unico dell'apprendistato e le nuove regole sui tirocini : commentario al",
        "Decreto legislativo 14 settembre 2011, n. 167, e all'articolo 11 del Decreto",
        "legge 13 agosto 2011, n. 138, convertito con modifiche nella Legge 14",
        "settembre 2011, n. 148. p. 219-231, Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814164057"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipazione sindacale, rapporti tra le fonti e condotta antisindacale nel pubblico impiego",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2009",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SQUEGLIA M (2009). Partecipazione sindacale, rapporti tra le fonti e",
        "condotta antisindacale nel pubblico impiego. DIRITTO DELLE RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, vol. 4, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esclusione del lavoro alle dipendenze delle pubbliche amministrazioni dalla riforma sulla previdenza complementare",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "p. 881-894, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Squeglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Squeglia (2007). L\u2019esclusione del lavoro alle dipendenze delle pubbliche",
        "amministrazioni dalla riforma sulla previdenza complementare. LE NUOVE",
        "LEGGI CIVILI COMMENTATE, p. 881-894, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'anticipata entrata in vigore del D.Lgs. n. 252/2005",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2007",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA M (2007). L'anticipata entrata in vigore del D.Lgs. n. 252/2005.",
        "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "Sospensione della prestazione lavorativa e diritti del lavoratore",
        "ISBN": [
          "88-7524-067-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7524-067-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. Squeglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Squeglia (2006). Sospensione della prestazione lavorativa e diritti del",
        "lavoratore. Torino:Giappichelli, ISBN: 88-7524-067-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Il Campo di applicazione nel contratto a tempo indeterminato \"a tutele crescenti\"",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0099-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0099-2",
        "opera": "(a cura di): CARINCI MT - TURSI A, Jobs Act. Il contratto a tutele crescenti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Squeglia M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Squeglia M (2015). Il Campo di applicazione nel contratto a tempo",
        "indeterminato \"a tutele crescenti\". In: (a cura di): CARINCI MT - TURSI A,",
        "Jobs Act. Il contratto a tutele crescenti. p. 13-26, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-921-0099-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime osservazioni sulla nuova direttiva europea sull\u2019acquisizione e salvaguardia dei diritti pensionistici complementari",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 865-885, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2014",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA M (2014). Prime osservazioni sulla nuova direttiva europea",
        "sull\u2019acquisizione e salvaguardia dei diritti pensionistici complementari.",
        "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 3, p. 865-885, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-178",
        "titolo": "\"La previdenza contrattuale\". Un modello di nuova generazione per la tutela dei bisogni previdenziali socialmente rilevanti. STUDI DI DIRITTO DEL LAVORO, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-4814-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-4814-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SQUEGLIA M (2014). \"La previdenza contrattuale\". Un modello di nuova",
        "generazione per la tutela dei bisogni previdenziali socialmente rilevanti.",
        "STUDI DI DIRITTO DEL LAVORO, p. I-178, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-4814-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Previdenza contrattuale e fondi di solidariet\u00e0 bilaterali",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 22, p. 628-669, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2012",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2012). Previdenza contrattuale e fondi di solidariet\u00e0",
        "bilaterali. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 22, p. 628-669,",
        "ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contribuzione dei fondi paritetici interprofessionali per la formazione continua e ricorso all\u2019articolo 6, comma 2, decreto legge n. 78/2010",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 22, p. 544-552, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2012",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2012). Contribuzione dei fondi paritetici",
        "interprofessionali per la formazione continua e ricorso all\u2019articolo 6, comma",
        "2, decreto legge n. 78/2010. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "vol. 22, p. 544-552, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gestione finanziaria nei fondi pensione negoziali tra vincolo previdenziale, massimizzazione dei rendimenti e modelli alternativi di gestione",
        "ISSN": [
          "0025-4959"
        ],
        "journal": "MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 345-362, ISSN: 0025-4959",
        "anno": "2011",
        "autori": "SQUEGLIA MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SQUEGLIA MICHELE (2011). Gestione finanziaria nei fondi pensione",
        "negoziali tra vincolo previdenziale, massimizzazione dei rendimenti e",
        "modelli alternativi di gestione. MASSIMARIO DI GIURISPRUDENZA DEL",
        "LAVORO, p. 345-362, ISSN: 0025-4959"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esclusione del lavoro alle dipendenze delle pubbliche amministrazioni dalla riforma sulla previdenza complementare",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "p. 881-894, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Squeglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Squeglia (2007). L\u2019esclusione del lavoro alle dipendenze delle pubbliche",
        "amministrazioni dalla riforma sulla previdenza complementare. LE NUOVE",
        "LEGGI CIVILI COMMENTATE, p. 881-894, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-438",
        "titolo": "L'arbitrato nel rapporto di lavoro privato e nelle controversie di lavoro pubblico ",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0002-6"
        ],
        "csp": "TORINO:Utet giuridica, ISBN: 978-88-598-0002-6",
        "opera": "(a cura di): CENDON P, Transazione Arbitrato e Risoluzione alternativa delle controversie. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SQUEGLIA M (2006). L'arbitrato nel rapporto di lavoro privato e nelle",
        "controversie di lavoro pubblico . In: (a cura di): CENDON P, Transazione",
        "Arbitrato e Risoluzione alternativa delle controversie. p. 383-438,",
        "TORINO:Utet giuridica, ISBN: 978-88-598-0002-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-369",
        "titolo": "Sospensione della prestazione lavorativa e diritti del lavoratore. LINEA PROFESSIONALE. IL DIRITTO PRESENTE, p",
        "ISBN": [
          "88-7524-067-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-7524-067-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SQUEGLIA M (2006). Sospensione della prestazione lavorativa e diritti del",
        "lavoratore. LINEA PROFESSIONALE. IL DIRITTO PRESENTE, p. I-369,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-7524-067-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "Manuale del lavoro in crisi. Licenziamenti collettivi, integrazioni salariali, indennit\u00e0 di disoccupazione e di mobilit\u00e0 . vol. 1, TORINO:G",
        "ISBN": [
          "88-752-4014-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-752-4014-0",
        "anno": "2004",
        "autori": "SQUEGLIA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SQUEGLIA M (2004). Manuale del lavoro in crisi. Licenziamenti collettivi,",
        "integrazioni salariali, indennit\u00e0 di disoccupazione e di mobilit\u00e0 . vol. 1,",
        "TORINO:G. GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN: 88-752-4014-0"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "27059",
    "nome": "SQUEGLIA Michele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico dell'Opera Sfera Lavoro, Leggi d'Italia, Gruppo Wolter Kluwer, Orientamenti giurisprudenziali, Coordinatore scientifico: prof. F. Smuraglia",
        "periodo": "dal 01-10-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale e responsabile di specifica area (\"Prestazioni e contribuzioni nella previdenza pubblica\") della Rivista trimestrale Giuffr\u00e8 Editore \"Previdenza e Assistenza Pubblica e privata. Il diritto della sicurezza sociale\", diretta dal prof. T. Treu",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Trattato teorico-pratico \"Il Danno alla persona\", Volumi I, Sezione III, capitoli XXVIII, XXIX, XXX, XXXI Cedam editore, Padova, 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-09-2006"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"El papel de los sindicatos en despidos colectivos\" (Titolo convegno), organizzato dall'Universit\u00e0 Autonoma di Bercellona - \"El caso italiano y la ley n\u00famero 223/1991\" (Titolo relazione)",
        "periodo": "dal 15-06-2009 al 16-06-2009"
      },
      {
        "content": "\"L'offerta degli investitori previdenziali in un sistema di welfare integrato\" (Titolo convegno), organizzato da Mefop - \"Il sistema del welfare aziendale e i Fondi pensione\" (Titolo relazione)",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "\"Jobs Act: cosa cambia nei licenziamenti e negli ammortizzatori sociali\"(Titolo convegno), organizzato da ABI - \"Gli effetti del d.lgs. n. 22/2015 sul Fondo di solidariet\u00e0 del credito: quali prospettive'\" (Titolo relazione)",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"La previdenza contrattuale. Un modello di nuova generazione per tutela dei bisogni previdenziali socialmente rilevanti\" (Titolo convegno), organizzato dall'Universit\u00e0 di Macerata - \"Partecipazione come relatore alla presentazione della monografia di M. Squeglia\" (Titolo relazione)",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"I nuovi confini del diritto del lavoro. La riforma delle collaborazioni coordinate e continuative del Jobs Act: dalla eterodirezione alla eterorganizzazione\" (Titolo convegno), organizzato dal Master in Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - \"La certificazione delle collaborazioni coordinate e continuative in deroga\" (Titolo relazione)",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Managing Paid Leave of Absence Due to Incapacity: Integrated Actions between Social Security and Public Health Care in Brazil and in Italy\" (Titolo convegno); organizzato dal Secretary Brasilian Social Security Policies - \"Introduction to the Italian Public Management of Absence to Work due to Incapacity: identity or diversity of models?\" (Titolo I relazione del 31 agosto 2016) - \"Impressions about the Brasilian System of Paid leave of Absence Due of to Incapacity's management ( Titolo II relazione del 1\u00b0 settembre 2016)",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Premio di risultato e welfare aziendale\" (Titolo convegno), organizzato da Confartigianato Imprese del Veneto - \"Il premio di risultato e l'opzione welfare aziendale dopo l'accordo interconfederale regionale Veneto sui premi di risultato e welfare aziendale del 18 novembre 2016\" (Titolo relazione)",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di studio su ricerca commissionata dall'INAIL \"La nozione legislativa di malattia professionale e i nuovi rischi da lavoro: la tutela assicurativa delle patologie provocate da mobbing e stress lavoro correlato\" nell'ambito dell'assegno di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (ex art. art. 22 della legge n. 240 del 30 ottobre 2010)",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca scientifica nell'ambito del progetto \"Management of Removal from work for reason of disability: integrated actions between social welfare and public health\", promosso dal Brasilian Ministry of Social Security e Unione Europea con l'assistenza del Ceso Development Consultants",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio, erogata dall'Universit\u00e0 Federico II di Napoli, per l'attivit\u00e0 di ricerca della tesi di laurea in diritto del lavoro presso l'Universit\u00e0 di Southampton (relatore prof. R. De Luca Tamajo)",
        "periodo": "dal 15-02-1994 al 30-05-1994"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio, erogata dall' Universit\u00e0 LIUC \"Carlo Cattaneo\", per la partecipazione al Master in Previdenza e Assistenza Complementare, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-05-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Associazione Italiana di Diritto del lavoro e della Sicurezza Sociale (AIDLaSS)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso il Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (42 ore);",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso 1) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (42 ore); 2) Dipartimento di Scienze biomediche, chirurgiche e odontoiatriche, Corso di laurea in Podologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore); 3) Dipartimento di Scienze della salute, Corso di laurea in Fisioterapia - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (9 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro supplente della Commissione di certificazione dei contratti di lavoro (Gazzetta Ufficiale n. 35 dell'11-2-2005)",
        "periodo": "dal 11-02-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso: 1) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (42 ore); 2) Dipartimento di Scienze biomediche, chirurgiche e odontoiatriche, Corso di laurea in Podologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore). 3) Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Master Europeo in Scienze del Lavoro - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (1,5 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Arbitro nelle controversie di lavoro pubblico presso la Camera Arbitrale della Direzione regionale del lavoro della Lombardia",
        "periodo": "dal 24-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso 1) Facolt\u00e0 di Sociologia - Corso di laurea in Scienze dell'organizzazione - Universit\u00e0 di Milano Bicocca (24 ore); 2) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (42 ore); 3) Dipartimento di Scienze biomediche, chirurgiche e odontoiatriche, Corso di laurea in Podologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso 1) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (30 ore); 2) Dipartimento di Scienze biomediche, chirurgiche e odontoiatriche, Corso di laurea in Podologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso 1) Facolt\u00e0 di Sociologia - Corso di laurea in Scienze dell'Organizzazione - Facolt\u00e0 di Sociologia (24 ore); 2) Facultat de dret - Universitas Autonoma de Barcellona (8 ore)- Programma mobilit\u00e0 docenti Universit\u00e0 di Milano-Bicocca; 3) Scuola di Specializzazione in Medicina del Lavoro - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (16 ore); 4) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (30 ore); 5) Dipartimento di Scienze biomediche, chirurgiche e odontoiatriche, Corso di laurea in Podologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro - Facolt\u00e0 di Sociologia -Corso di laurea in Scienze dell'Organizzazione - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (24 ore); 2) Scuola di Specializzazione in Medicina del Lavoro - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (16 ore); 3) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Conunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (30 ore); 4) Dipartimento di Scienze della Salute - Corso di laurea in Terapia Occupazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (20 ore); 5) Dipartimento di Scienze della salute, Corso di laurea in Fisioterapia - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (5 ore); 6) Dipartimento di Scienze cliniche e di comunit\u00e0, Corso di laurea in Infermieristica pediatrica - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (7 ore); 7) Dipartimento di Scienze biomediche, chirurgiche e odontoiatriche, Corso di laurea in Podologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso Dipartimento di Scienze Poltiche e Sociali - Corso di laurea in Organizzazione e Risorse umane - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (20 ore); 2) Scuola di Specializzazione in Medicina del Lavoro - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (16 ore); 3) Dipartimento di Scienze Cliniche e delle Comunit\u00e0 - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (30 ore); 4) Dipartimento di Scienze della Salute - Corso di laurea in Terapia Occupazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (20 ore); 5) Dipartimento di Scienze della salute, Corso di laurea in Fisioterapia - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (5 ore); 6) Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali e Dipartimento di diritto privato e storia del diritto - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (4 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "1) Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali - Corso di laurea in Organizzazione e Risorse Umane - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (20 ore); 2) Scuola di Specializzazione in Medicina del Lavoro - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (16 ore); 3) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (30 ore); 4) Dipartimento di Scienze della Salute - Corso di laurea in Terapia Occupazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (20 ore); 5) Dipartimento di Scienze cliniche e di comunit\u00e0, Corso di laurea in Infermieristica pediatrica - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (8 ore); 6) Universitas Mercatorum - Master in Relazioni Industriali e gestione delle risorse umane nelle aziende del settore creditizio e finanziario (8 ore); 7) Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali e Dipartimento di diritto privato e storia del diritto - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (6 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro 1) Scuola di Specializzazione in Medicina del Lavoro - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (16 ore); 2) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore); 3) Dipartimento di Scienze della Salute - Corso di laurea in Terapia Occupazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (20 ore); 4) Dipartimento di Scienze della salute, Corso di laurea in Fisioterapia - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (5 ore); 5) Dipartimento di Scienze cliniche e di comunit\u00e0, Corso di laurea in Infermieristica Pediatrica - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (7 ore); 6) Dipartimento di diritto privato e storia del diritto e Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali - Master in Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (3 ore); 6) Universitas Mercatorum - Master in Relazioni industriali e gestione delle risorse umane nelle aziende del settore creditizio e finanziario (8 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro 1) Scuola di Specializzazione in Igiene e Medicina Preventiva - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (16 ore); 2) Dipartimento di Scienze Cliniche e di Comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore); 3) Dipartimento di Scienze della Salute - Corso di laurea in Terapia Occupazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore); 4) Dipartimento di diritto privato e storia del diritto e Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali - Master in Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (3 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso 1) Dipartimento di Scienze Cliniche e di comunit\u00e0 - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore); 2) Dipartimento di Scienze della Salute - Corso di laurea in Terapia Occupazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore); 3) Dipartimento di diritto privato e storia del diritto e Dipartimento delle Scienze Politiche Sociali - Master in Diritto del Lavoro e delle relazioni industriali - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (4,5 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di diritto del lavoro presso 1) Dipartimento di Fisiopatologia medico-chirurgica e dei trapianti - Corso di laurea in Tecniche Audiometriche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano (10 ore); 2) Dipartimento di Scienze biomediche per la salute - Corso di laurea in Tecniche della prevenzione nell'ambiente e nei luoghi di lavoro (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca in materia di comparazione trattamenti di fine servizio e trattamenti di fine rapporto per i dipendenti delle amministrazioni pubbliche e analisi dei profili critici nell'attuale ricostruzione giurisprudenziale sulla previdenza complementare presso il Centro di ricerche assicurative e previdenziali (CERAP) dell'Universit\u00e0 Commerciale L. Bocconi",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca in materia in materia di previdenza complementare nel pubblico impiego presso ex INPDAP ai fini della pubblicazione del III rapporto sulla previdenza complementare nel pubblico impiego",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 gruppo di ricerca INAIL nell'ambito del progetto \"La nozione legislativa di malattia professionale e i nuovi rischi da lavoro: la tutela assicurativa delle patologie provocate da mobbing e stress lavoro correlato\"",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di Ricerca dal titolo \"Il contratto di rete e le altre forme di integrazione fra imprese, profili di diritto civile, diritto commerciale, diritto del lavoro e diritto tributario\", Dipartimento di diritto privato e storia del diritto (responsabili scientifici: M.T.Carinci - A.Tursi), Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipation in scientific research in the Scope of International Cooperation Supported By european Union's Sectorial Dialogues Project EU-Brazil",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Formale attribuzione incarico di insegnamento di diritto del lavoro con borsa di studio (fellowship) di diritto del lavoro presso l'Universitat Autonoma de Barcellona, Faculatat de dret nell'ambito del Lifelong Learning programme (LLP), in materia di licenziamenti collettivi o per riduzione di personale, coordinamento prof. R. Esteban Legarreta",
        "periodo": "dal 15-06-2009 al 17-06-2009"
      }
    ]
  }
}