{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostegno al reddito dei disoccupati nella legislazione nazionale ",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 550-561, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2016). Sostegno al reddito dei disoccupati nella legislazione",
        "nazionale . RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, p. 550-561, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-407",
        "titolo": "La nuova governance del mercato del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788814212116"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814212116",
        "opera": "(a cura di): M. Tiraboschi , Le nuove regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento sistematico dei decreti legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del 2015 e delle norme di rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n. 208 (Legge di stabilit\u00e0 per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2016). La nuova governance del mercato del lavoro. In: (a cura",
        "di): M. Tiraboschi , Le nuove regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento",
        "sistematico dei decreti legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del",
        "2015 e delle norme di rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n.",
        "208 (Legge di stabilit\u00e0 per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 391-407,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814212116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "408-470",
        "titolo": "Le tutele sul mercato del lavoro: il sistema degli ammortizzatori sociali, le politiche attive e la condizionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814212116"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814212116",
        "opera": "(a cura di): M. Tiraboschi, Le nuove regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento sistematico dei decreti legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del 2015 e delle norme di rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n. 208 (Legge di stabilit\u00e0 per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2016). Le tutele sul mercato del lavoro: il sistema degli",
        "ammortizzatori sociali, le politiche attive e la condizionalit\u00e0. In: (a cura di):",
        "M. Tiraboschi, Le nuove regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento",
        "sistematico dei decreti legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del",
        "2015 e delle norme di rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n.",
        "208 (Legge di stabilit\u00e0 per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 408-470,",
        "ISBN: 9788814212116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "212-224",
        "titolo": "L\u2019apprendistato per i lavoratori beneficiari di indennit\u00e0 di mobilit\u00e0 o di disoccupazione",
        "ISBN": [
          "9788814212116"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814212116",
        "opera": ". (a cura di): M. Tiraboschi, Le nuove regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento sistematico dei decreti legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del 2015 e delle norme di rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n. 208 (Legge di stabilit\u00e0 per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2016). L\u2019apprendistato per i lavoratori beneficiari di indennit\u00e0 di",
        "mobilit\u00e0 o di disoccupazione. In: . (a cura di): M. Tiraboschi, Le nuove",
        "regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento sistematico dei decreti",
        "legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del 2015 e delle norme di",
        "rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n. 208 (Legge di stabilit\u00e0",
        "per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 212-224, Milano:Giuffr\u00e8 Editore,",
        "ISBN: 9788814212116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-157",
        "titolo": "I nuovi ammortizzatori sociali",
        "ISBN": [
          "9788898652396"
        ],
        "csp": "Modena:ADAPT University Press, ISBN: 9788898652396",
        "opera": "(a cura di): F. Carinci, M. Tiraboschi, I decreti attuativi del Jobs Act: prima lettura e interpretazioni. ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 37, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2015). I nuovi ammortizzatori sociali. In: (a cura di): F. Carinci,",
        "M. Tiraboschi, I decreti attuativi del Jobs Act: prima lettura e interpretazioni.",
        "ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 37, p. 130-157,",
        "Modena:ADAPT University Press, ISBN: 9788898652396"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-157",
        "titolo": "I nuovi ammortizzatori sociali",
        "ISBN": [
          "9788898652396"
        ],
        "csp": "Modena:ADAPT University Press, ISBN: 9788898652396",
        "opera": "(a cura di): F. Carinci, M. Tiraboschi , I decreti attuativi del Jobs Act: prima lettura e interpretazioni. ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 37, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2015). I nuovi ammortizzatori sociali. In: (a cura di): F. Carinci,",
        "M. Tiraboschi , I decreti attuativi del Jobs Act: prima lettura e",
        "interpretazioni. ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 37, p.",
        "130-157, Modena:ADAPT University Press, ISBN: 9788898652396"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-98",
        "titolo": "Disoccupazione e sostegno al reddito. Novit\u00e0 e disciplina dopo il Jobs act (D.Lgs. n. 22/2015). p",
        "ISBN": [
          "9788832410082"
        ],
        "csp": "MILANO:Gruppo 24 Ore, ISBN: 9788832410082",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tiraboschi M., Spattini S., Tschoell J."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tiraboschi M., Spattini S., Tschoell J. (2015). Disoccupazione e sostegno al",
        "reddito. Novit\u00e0 e disciplina dopo il Jobs act (D.Lgs. n. 22/2015). p. 5-98,",
        "MILANO:Gruppo 24 Ore, ISBN: 9788832410082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-264",
        "titolo": "L\u2019apprendistato per i lavoratori in mobilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788821746895"
        ],
        "csp": "Milano:Wolters Kluwer Health, ISBN: 9788821746895",
        "opera": "(a cura di): M. Tiraboschi, P. Rausei , Apprendistato. Assumere, gestire e formare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2014). L\u2019apprendistato per i lavoratori in mobilit\u00e0. In: (a cura di):",
        "M. Tiraboschi, P. Rausei , Apprendistato. Assumere, gestire e formare. p.",
        "259-264, Milano:Wolters Kluwer Health, ISBN: 9788821746895"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-101",
        "titolo": "Le criticit\u00e0 del salario minimo e dei mini-jobs in Germania",
        "ISBN": [
          "9788898652365"
        ],
        "csp": "Modena:ADAPT University Press, ISBN: 9788898652365",
        "opera": "(a cura di): L. Casano, F. Fazio, A. Fionda, E. Massagli, M. Ori, L. Serrani, S. Spattini, G. Tolve, P. Tomassetti , Crisi economica e riforme del lavoro in Francia, Germania, Italia e Spagna. ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 34, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2014). Le criticit\u00e0 del salario minimo e dei mini-jobs in",
        "Germania. In: (a cura di): L. Casano, F. Fazio, A. Fionda, E. Massagli, M.",
        "Ori, L. Serrani, S. Spattini, G. Tolve, P. Tomassetti , Crisi economica e",
        "riforme del lavoro in Francia, Germania, Italia e Spagna. ADAPT LABOUR",
        "STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 34, p. 94-101, Modena:ADAPT University",
        "Press, ISBN: 9788898652365"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-48",
        "titolo": "Gli interventi in materia di lavoro in Germania: dalle leggi Hartz, al nuovo patto di Governo",
        "ISBN": [
          "9788898652365"
        ],
        "csp": "Modena:ADAPT University Press, ISBN: 9788898652365",
        "opera": "(a cura di): L. Casano, F. Fazio, A. Fionda, E. Massagli, M. Ori, L. Serrani, S. Spattini, G. Tolve, P. Tomassetti, Crisi economica e riforme del lavoro in Francia, Germania, Italia e Spagna. ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 34, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2014). Gli interventi in materia di lavoro in Germania: dalle leggi",
        "Hartz, al nuovo patto di Governo. In: (a cura di): L. Casano, F. Fazio, A.",
        "Fionda, E. Massagli, M. Ori, L. Serrani, S. Spattini, G. Tolve, P. Tomassetti,",
        "Crisi economica e riforme del lavoro in Francia, Germania, Italia e Spagna.",
        "ADAPT LABOUR STUDIES E-BOOK SERIES, vol. 34, p. 35-48,",
        "Modena:ADAPT University Press, ISBN: 9788898652365"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-139",
        "titolo": "La carta acquisti per la promozione dell\u2019inclusione sociale nel Mezzogiorno ",
        "ISBN": [
          "9788814187209"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814187209",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi M, Il lavoro riformato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2013). La carta acquisti per la promozione dell\u2019inclusione sociale",
        "nel Mezzogiorno . In: (a cura di): Tiraboschi M, Il lavoro riformato. p.",
        "133-139, Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814187209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-311",
        "titolo": "La banca dati delle politiche attive e passive ",
        "ISBN": [
          "9788814187209"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore , ISBN: 9788814187209",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi M., Il lavoro riformato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2013). La banca dati delle politiche attive e passive . In: (a cura",
        "di): Tiraboschi M., Il lavoro riformato. p. 303-311, Milano:Giuffr\u00e8 Editore ,",
        "ISBN: 9788814187209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "280-287",
        "titolo": "I fondi di solidariet\u00e0: tra nuovi termini di costituzione e promozione della bilateralit\u00e0 ",
        "ISBN": [
          "9788814187209"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814187209",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi M., Il lavoro riformato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2013). I fondi di solidariet\u00e0: tra nuovi termini di costituzione e",
        "promozione della bilateralit\u00e0 . In: (a cura di): Tiraboschi M., Il lavoro",
        "riformato. p. 280-287, Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814187209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-202",
        "titolo": "Le modifiche alla disciplina della acausalit\u00e0 nella somministrazione di lavoro ",
        "ISBN": [
          "88-14-18720-7"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-18720-7",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi M, Il lavoro riformato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spattini S, Tiraboschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S, Tiraboschi M (2013). Le modifiche alla disciplina della acausalit\u00e0",
        "nella somministrazione di lavoro . In: (a cura di): Tiraboschi M, Il lavoro",
        "riformato. p. 191-202, Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-18720-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-202",
        "titolo": "Le modifiche alla disciplina della acausalit\u00e0 nella somministrazione di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788814187209"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814187209",
        "opera": "M. Tiraboschi (a cura di). Il lavoro riformato. Commento alla l. 9 agosto 2013, n. 99 (Legge Giovannini); alla l. 9 agosto 2013, n. 98 (decreto del fare); alla l. 9 agosto 2013, n. 94 (decreto svuota carceri); alla l. 6 agosto 2013, n. 97 (legge comunitaria) e al d.l. 31 agosto 2013, n. 101 (razionalizzazione P.A.). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spattini S., Tiraboschi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S., Tiraboschi M. (2013). Le modifiche alla disciplina della",
        "acausalit\u00e0 nella somministrazione di lavoro. In: M. Tiraboschi (a cura di). Il",
        "lavoro riformato. Commento alla l. 9 agosto 2013, n. 99 (Legge Giovannini);",
        "alla l. 9 agosto 2013, n. 98 (decreto del fare); alla l. 9 agosto 2013, n. 94",
        "(decreto svuota carceri); alla l. 6 agosto 2013, n. 97 (legge comunitaria) e",
        "al d.l. 31 agosto 2013, n. 101 (razionalizzazione P.A.). p. 191-202,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814187209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "288-291",
        "titolo": "La conservazione dello stato di disoccupazione",
        "ISBN": [
          "9788814187209"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814187209",
        "opera": "(a cura di): Tiraboschi M, Il lavoro riformato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2013). La conservazione dello stato di disoccupazione. In: (a",
        "cura di): Tiraboschi M, Il lavoro riformato. p. 288-291, Milano:Giuffr\u00e8",
        "Editore, ISBN: 9788814187209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il funzionamento degli ammortizzatori sociali in tempo di crisi: un confronto comparato",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 670-706, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2012). Il funzionamento degli ammortizzatori sociali in tempo di",
        "crisi: un confronto comparato. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "p. 670-706, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "372-382",
        "titolo": "Politiche attive e condizionalit\u00e0 dei sussidi: il ruolo dei servizi per l\u2019impiego",
        "ISBN": [
          "8814168377"
        ],
        "csp": "Milano: Giuffr\u00e8, ISBN: 8814168377",
        "opera": "(a cura di): M. Magnani, M. Tiraboschi , La nuova riforma del lavoro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2012). Politiche attive e condizionalit\u00e0 dei sussidi: il ruolo dei",
        "servizi per l\u2019impiego. In: (a cura di): M. Magnani, M. Tiraboschi , La nuova",
        "riforma del lavoro. p. 372-382, Milano: Giuffr\u00e8, ISBN: 8814168377"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Il nuovo sistema degli ammortizzatori sociali dopo la legge 28 giugno 2012, n. 92",
        "ISBN": [
          "88-14-18011-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-18011-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spattini S (2012). Il nuovo sistema degli ammortizzatori sociali dopo la",
        "legge 28 giugno 2012, n. 92. Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-18011-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019apprendistato per la riqualificazione di lavoratori in mobilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 1052-1060, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2011",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2011). L\u2019apprendistato per la riqualificazione di lavoratori in",
        "mobilit\u00e0. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 1052-1060, ISSN:",
        "1121-8762"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-274",
        "titolo": "Misure di incentivazione del raccordo pubblico-privato: l\u2019articolo 13 del decreto legislativo n. 276/2003",
        "ISBN": [
          "8814160635"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814160635",
        "opera": "(a cura di): PROIA G, TIRABOSCHI M, La riforma dei rapporti e delle controversie di lavoro. Commentario alla legge 4 novembre 2010, n. 183. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2011). Misure di incentivazione del raccordo pubblico-privato:",
        "l\u2019articolo 13 del decreto legislativo n. 276/2003. In: (a cura di): PROIA G,",
        "TIRABOSCHI M, La riforma dei rapporti e delle controversie di lavoro.",
        "Commentario alla legge 4 novembre 2010, n. 183. p. 269-274,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814160635"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-130",
        "titolo": "Riforma dell\u2019apprendistato e nuovo placement",
        "ISBN": [
          "88-14-16405-3"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16405-3",
        "opera": "(a cura di): M. TIRABOSCHI , Il testo unico dell\u2019apprendistato e le nuove regole sui tirocini. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2011). Riforma dell\u2019apprendistato e nuovo placement. In: (a cura",
        "di): M. TIRABOSCHI , Il testo unico dell\u2019apprendistato e le nuove regole sui",
        "tirocini. p. 126-130, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16405-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Champaign:LABOR AND EMPLOYMENT RELATIONS ASSOCIATION",
        "titolo": "The Effectiveness of the Anti-Crisis Labor Market Measures in the European Union",
        "ISBN": [
          "978-0-913447-02-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-913447-02-4, Denver, CO (USA), January 7-9, 2011",
        "opera": "(a cura di): Carr\u00e9 F, Weller C, Proceedings of the 63st Annual Meeting",
        "anno": "2011",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Spattini S (2011). The Effectiveness of the Anti-Crisis Labor Market",
        "Measures in the European Union. In: (a cura di): Carr\u00e9 F, Weller C,",
        "Proceedings of the 63st Annual Meeting. Champaign:LABOR AND",
        "EMPLOYMENT RELATIONS ASSOCIATION, ISBN: 978-0-913447-02-4,",
        "Denver, CO (USA), January 7-9, 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova condizionalit\u00e0 all\u2019accesso ai trattamenti di sostegno al reddito: potenzialit\u00e0 e criticit\u00e0 nella prospettiva della riforma del sistema degli ammortizzatori",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 377-386, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2010",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2010). La nuova condizionalit\u00e0 all\u2019accesso ai trattamenti di",
        "sostegno al reddito: potenzialit\u00e0 e criticit\u00e0 nella prospettiva della riforma del",
        "sistema degli ammortizzatori. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "p. 377-386, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli ammortizzatori sociali per il lavoro non standard: il nuovo quadro legale",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 938-948, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2009",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2009). Gli ammortizzatori sociali per il lavoro non standard: il",
        "nuovo quadro legale. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p.",
        "938-948, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Il governo del mercato del lavoro tra controllo pubblico e neo-contrattualismo",
        "ISBN": [
          "88-14-14066-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-14066-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spattini S (2008). Il governo del mercato del lavoro tra controllo pubblico e",
        "neo-contrattualismo. Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-14066-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli ammortizzatori sociali in Italia tra riforme annunciate e norme vigenti inattuate",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 851-853, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2007",
        "autori": "Spattini S, Tiraboschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S, Tiraboschi M (2007). Gli ammortizzatori sociali in Italia tra",
        "riforme annunciate e norme vigenti inattuate. DIRITTO DELLE RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, p. 851-853, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione annuale sui progressi nell\u2019attuazione della Strategia di Lisbona",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 571-575, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2006",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2006). La relazione annuale sui progressi nell\u2019attuazione della",
        "Strategia di Lisbona. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p.",
        "571-575, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esternalizzazione dei servizi di reinserimento al lavoro: il caso delle agenzie di personal service",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 922-925, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2006",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2006). L\u2019esternalizzazione dei servizi di reinserimento al lavoro:",
        "il caso delle agenzie di personal service. DIRITTO DELLE RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, p. 922-925, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostegno al reddito dei disoccupati nella legislazione nazionale ",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 550-561, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2016). Sostegno al reddito dei disoccupati nella legislazione",
        "nazionale . RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, p. 550-561, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-407",
        "titolo": "La nuova governance del mercato del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788814212116"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814212116",
        "opera": "(a cura di): M. Tiraboschi , Le nuove regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento sistematico dei decreti legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del 2015 e delle norme di rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n. 208 (Legge di stabilit\u00e0 per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spattini S (2016). La nuova governance del mercato del lavoro. In: (a cura",
        "di): M. Tiraboschi , Le nuove regole del lavoro dopo il Jobs Act. Commento",
        "sistematico dei decreti legislativi nn. 22, 23, 80, 81, 148, 149, 150 e 151 del",
        "2015 e delle norme di rilievo lavoristico della legge 28 dicembre 2015, n.",
        "208 (Legge di stabilit\u00e0 per il 2016). LE NUOVE LEGGI CIVILI, p. 391-407,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814212116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Welfare vs flexicurity: modelli sociali a confronto. Verso una convergenza?,",
        "ISSN": [
          "2341-135X"
        ],
        "journal": "REVISTA DERECHO SOCIAL Y EMPRESA",
        "csp": "p. 239-258, ISSN: 2341-135X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2015). Welfare vs flexicurity: modelli sociali a confronto. Verso",
        "una convergenza?,. REVISTA DERECHO SOCIAL Y EMPRESA, p.",
        "239-258, ISSN: 2341-135X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agency Work: a Comparative Analysis",
        "ISSN": [
          "2280-4056"
        ],
        "journal": "E-JOURNAL OF INTERNATIONAL AND COMPARATIVE LABOUR STUDIES",
        "csp": "vol. 1, n. 3-4, ISSN: 2280-4056",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2012). Agency Work: a Comparative Analysis. E-JOURNAL OF",
        "INTERNATIONAL AND COMPARATIVE LABOUR STUDIES, vol. 1, n. 3-4,",
        "ISSN: 2280-4056"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il funzionamento degli ammortizzatori sociali in tempo di crisi: un confronto comparato",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 670-706, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2012). Il funzionamento degli ammortizzatori sociali in tempo di",
        "crisi: un confronto comparato. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "p. 670-706, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Il nuovo sistema degli ammortizzatori sociali dopo la legge 28 giugno 2012, n. 92",
        "ISBN": [
          "88-14-18011-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-18011-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spattini S (2012). Il nuovo sistema degli ammortizzatori sociali dopo la",
        "legge 28 giugno 2012, n. 92. Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-18011-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova condizionalit\u00e0 all\u2019accesso ai trattamenti di sostegno al reddito: potenzialit\u00e0 e criticit\u00e0 nella prospettiva della riforma del sistema degli ammortizzatori",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 377-386, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2010",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2010). La nuova condizionalit\u00e0 all\u2019accesso ai trattamenti di",
        "sostegno al reddito: potenzialit\u00e0 e criticit\u00e0 nella prospettiva della riforma del",
        "sistema degli ammortizzatori. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI,",
        "p. 377-386, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli ammortizzatori sociali per il lavoro non standard: il nuovo quadro legale",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 938-948, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2009",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2009). Gli ammortizzatori sociali per il lavoro non standard: il",
        "nuovo quadro legale. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p.",
        "938-948, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Il governo del mercato del lavoro tra controllo pubblico e neo-contrattualismo",
        "ISBN": [
          "88-14-14066-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-14066-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spattini S (2008). Il governo del mercato del lavoro tra controllo pubblico e",
        "neo-contrattualismo. Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-14066-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riforma del mercato del lavoro tedesco: il rapporto della Commissione Hartz",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 684-698, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2002",
        "autori": "Spattini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spattini S (2002). La riforma del mercato del lavoro tedesco: il rapporto",
        "della Commissione Hartz. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, p.",
        "684-698, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "28720",
    "nome": "SPATTINI Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della rivista Diritto delle Relazioni Industriali (Giuffr\u00e8) - ISSN 1121-8762",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial Office - The International Journal of Comparative Labour Law and Industrial Relations - ISSN 0952-617x",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di direzione della Collana ADAPT \u2013 Labour Studies (Giuffr\u00e8)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista E-Journal of International and Comparative Labour Studies - ISSN 2280-4056 - http://www.adapt.it/EJCLS/index.php/ejcls_adapt/about/editorialTeam",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente comitato di Direzione Collana ADAPT Labour Studies e-Book series (ADAPT University Press).",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Dal 2 al 4 settembre 2008 ha presentato al convegno Industrial Relations: Keys to Economic Progress with Social Inclusion \u2013 VI IIRA Regional Congress for the Americas, Buenos Aires (Argentina), una relazione sul tema Social Protection Systems Reforms and Flexicurity from a European Perspective.",
        "periodo": "dal 02-09-2008 al 04-09-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 30 al 31 ottobre 2008 ha partecipato in qualit\u00e0 di Host Country Independent Expert al Mutual Learning Programme under the European Employment Strategy, Torino, sul tema dell\u2019alto apprendistato, redigendo il discussion paper Higher-level Apprenticeships in Italy che ha costituito la base della Peer Review - http://pdf.mutual-learning-employment.net/pdf/IT08/Discussion%20paper_IT08.pdf",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 29 al 30 gennaio 2009 ha partecipato al 3rd transnational NESOR-Conference, Universit\u00e0 di Barcellona, presentando una relazione dal titolo The role of Apprenticeship in Higher Education.",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 16 al 17 marzo 2009 ha partecipato al convegno Continuity, Consolidation and Change towards a European Era of Vocational Education and Training, Salonicco (Grecia), organizzato dal CEDEFOP, con un intervento dal titolo Promoting excellence and innovation in Italian VET \u2013 Apprenticeship: learning path in higher education. - http://www.cedefop.europa.eu/agora/vet_policy_2009/",
        "periodo": "dal 16-03-2009 al 17-03-2009"
      },
      {
        "content": "Convengo \"Il ruolo dei servizi per il lavoro nel contesto della crisi\", Ministero del lavoro, Italia Lavoro, Roma, con due interventi dal titolo \"Servizi per il lavoro: pubblico e privato nel governo del mercato del lavoro\" e \"I servizi per il lavoro e gli strumenti della legislazione anticrisi.\"",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 20-10-2009"
      },
      {
        "content": "Nel novembre 2009 ha partecipato al 2nd Annual Legal Seminar European Labour Law Network, Bad Homburg (Germania), intervenendo sul tema Tackling bogus self-employment in Italy: Project-based employment relationship and certification of labour contracts. http://www.labourlawnetwork.eu/events/ archive_conferences/conference_2009/text _conference_2009/prm/173/0/index.html",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Nel dicembre 2010 \u00e8 stata relatore nell\u2019ambito del corso Diritto comparato del lavoro \u2013 Derecho del trabajo comparado, Buenos Aires (Argentina), organizzato dal Centro italo-argentino de estudios y investigaci\u00f3n en relaciones laborales internacionales y comparados, ADAPT e CSMB, tenendo due lezioni dal titolo \"Il sistema degli ammortizzatori sociali: il quadro comparato e internazionale\" e \"Le forme di lavoro quasi-subordinato: focus Italia, Germania, Francia\"",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 7 al 9 gennaio 2011 \u00e8 stata relatore al convegno Employment Relations for Economic Recovery and Sustained Growth \u2013 63rd Annual Meeting of the Labor and Employment Relations Association, Denver (USA), con un intervento dal titolo Effectiveness of the Anti-crisis Labor Market Measures in the E.U.",
        "periodo": "dal 07-01-2011 al 09-01-2011"
      },
      {
        "content": "A maggio 2011 \u00e8 stata co-autore, con Michele Tiraboschi, del paper Anti-crisis Labour Market Measures and their Effectiveness between Flexibility and Security presentato al convegno Labour Market of 21st Century: Looking For Flexibility And Security, Vilnius (Lituania), 11-13 maggio.",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 12-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Apprendistato, detassazione-decontribuzione e contrattazione di prossimit\u00e0\", Koin\u00e9, Ordine dei Consulenti del lavoro di Bolzano, ADAPT-CSMB, Bolzano.",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Giovani laureate in cammino tra universit\u00e0 e carriera\", Bachelor, con il patrocinio della Presidenza del Consiglio dei Ministri, del Ministero dell\u2019istruzione, dell\u2019universit\u00e0 e della ricerca e del Ministero del lavoro e delle politiche sociali, Milano.",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Dal 2 al 5 luglio 2012 \u00e8 stata relatore al 16th ILERA World Congress, Filadelfia (USA) - http://ilera2012.wharton.upenn.edu/, presentando il paper Comparing Social Models in Search of Income and Job/Employment Security: Unemployment Benefits vs. Short Time Work compensations (in allegato paper + lista partecipanti)",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 05-07-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 21 al 24 agosto 2012 \u00e8 stata relatore nell\u2019ambito del corso Diritto Comparato del Lavoro, Buenos Aires (Argentina), organizzato dall\u2019Asociaci\u00f3n de Relaciones Laborales de la Republica Argentina (ARTRA), Telecom Argentina, ADAPT e Centro Studi Marco Biagi, patrocinato dall\u2019Ambasciata d\u2019Italia, tenendo le lezioni dal titolo La Reforma laboral en Italia: cuadro general y tipolog\u00edas contractuales; Contratos de trabajo interino y por tiempo determinado. Regulaci\u00f3n; La reforma Laboral Italiana: El sistema de amortizaciones sociales (sistemas de protecci\u00f3n social): novedades y confirmaciones. Servicios para el empleo y pol\u00edticas activas; Crisis Europea: Los despidos individuales.",
        "periodo": "dal 21-08-2012 al 24-08-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Apprendistato, riforma del mercato del lavoro e contrattazione di prossimit\u00e0\", Koin\u00e9, Bolzano, Ordine dei Consulenti del lavoro di Bolzano, ADAPT-CSMB.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "il 5 marzo 2013 \u00e8 stata relatore nell\u2019ambito del convegno Effective tools of active labour market policies during the crisis organizzato a Bruxelles dall\u2019Osservatorio del Mercato del lavoro dello European Economic and Social Committee con un intervento dal titolo STWA as effective labour market measures in Italy.",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 05-03-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Le misure sul lavoro del Governo Letta\", ADAPT e CSMB, Reggio Emilia, con un intervento dal titolo \"Gli ammortizzatori sociali nel DL lavoro.\"",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il 25 e 26 ottobre 2013 \u00e8 stata relatore nell\u2019ambito del convegno Internship and Traineeship for Students and Young People Training, School-to-Work Transition or Exploitation? organizzato dalla Scuola internazionale di Dottorato di ricerca in Formazione della persona e mercato del lavoro di ADAPT-CQIA, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, con un intervento dal titolo Internship and Traineeship: Legal Framework and the Role of Employment Agencies.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il diritto di essere piccoli\", Federmeccanica, Milano, con un intervento dal titolo \"Il mercato del lavoro in Europa\".",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno \"Politica occupazionale attiva e riforme Hartz \u2013 flessibilit\u00e0, innovazione e qualit\u00e0\", organizzato dalla Ambasciata di Germania, a Roma, presso il Cnel, intervenendo sul tema \"Una valutazione delle riforme Hartz dal punto di vista italiano e europeo.\"",
        "periodo": "dal 31-01-2015 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Jobs Act, i primi decreti attuativi della legge delega n. 183. Il contratto a tutele crescenti e i nuovi ammortizzatori sociali\", ADAPT, LabLaw \u2013 Studio legale Failla Rotondi & Partners, Milano, con un intervento dal titolo \"I nuovi strumenti di sostegno al reddito\".",
        "periodo": "dal 17-02-2015 al 17-02-2015"
      },
      {
        "content": "\"Dalle collaborazioni coordinate e continuative al lavoro a progetto, e ritorno\" \u2013 Seminario di studio sullo schema di Decreto attuativo del Jobs Act in materia di collaborazioni a progetto e collaborazioni coordinate e continuative, Centro Studi internazionali e comparati DEAL, Commissione di Certificazione del Centro Studi internazionali e comparati DEAL, ADAPT, Modena, con un intervento dal titolo \"L\u2019indennit\u00e0 di disoccupazione per i collaboratori: le criticit\u00e0 della nuova normativa.\"",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Jobs Act: come cambia il lavoro nel turismo?\", Federalberghi, in collaborazione con Format e ADAPT, Mestre (VE),",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il ruolo delle agenzie per il lavoro dopo il Jobs Act\", Assosomm, Scuola internazionale di Dottorato in Formazione della persona e mercato del lavoro di ADAPT, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, con un intervento dal titolo \"Le agenzie per il lavoro e il nuovo sistema di servizi e politiche del lavoro\"",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Il 5 e 6 ottobre 2015 ha partecipato a Madrid alla Peer Review on Strategies for Employment Policy reform. Implementation challenges in decentralised countries in qualit\u00e0 di Country Expert nell\u2019ambito del Mutual Learning Programme under the European Employment Strategy, presentando un paper dal titolo A new Governance System for PES and ALMPs in Italy.",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 06-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il ruolo delle Agenzie del Lavoro dopo il Jobs Act. Dalla liberalizzazione dalle causali alle nuove politiche attive del lavoro\", organizzato da ADAPT e Tempor, con un intervento dal titolo Le agenzie per il lavoro nel nuovo sistema dei servizi e politiche del lavoro.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Il 25 e 26 febbraio 2016 \u00e8 stata relatore nell\u2019ambito del convegno 99 Jahre Arbeitsmarktverwaltung \u2013 Ein internationaler Vergleich [99 anni di amministrazione del mercato del lavoro \u2013 un confronto internazionale], organizzato dal Ministero degli Affari Sociali e dal Dipartimento di Storia Contemporanea dell\u2019Universit\u00e0 di Vienna, con un intervento/paper dal titolo The Historical Evolution of Public Employment Services in Italy in a Comparative Perspective.",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Il 12 e 13 maggio 2016 \u00e8 stata relatore nell\u2019ambito del convegno Labour Law Reform \u2013 International Scientific Conference on the Occasion of the 375th Anniversary of the Faculty of Law organizzato dalla Vilnius University con un intervento/paper dal titolo The Recent Reform of the Social Security System in Italy.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico per la ricerca per il Ministero del lavoro in tema di salute e sicurezza sui luoghi di lavoro dal titolo \"Lavoro in ambiente domestico, telelavoro e lavoro a progetto: linee guida e buone prassi per la prevenzione dei rischi, anche in chiave comparata, alla luce della riforma del mercato del lavoro\", Progetto numero 1403",
        "periodo": "dal 08-06-2009 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Premio Marco Biagi Giovani Studiosi, edizione 2007, la Commissione, composta dai Prof. Edoardo Ghera (Universit\u00e0 di Roma Sapienza), Marina Brollo (Universit\u00e0 degli Studi di Udine), Giuseppe Ferraro (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II), Luigi Mariucci (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia) e Francesco Basenghi (Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia), ha assegnato il 2\u00b0 posto all'opera Il governo del mercato del lavoro tra controllo pubblico e neo-contrattualismo, apprezzandola in quanto \u00abLa trattazione, di taglio socio-economico e metodo comparatistico, offre una utile rassegna sui modelli organizzativi dei servizi dell\u2019impiego. Dimostra doti di chiarezza espositiva ed informazione selezionata\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-03-2007 al 19-03-2007"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio della Scuola Internazionale di Dottorato in Relazioni di lavoro dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, promossa da ADAPT e dalla Fondazione Marco Biagi",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti della Scuola Internazionale di Dottorato in Formazione della persona e mercato del lavoro dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, promossa da ADAPT e CQIA.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 25-08-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Anno accademico 2004/2005 - nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche in qualit\u00e0 di assegnista, ha svolto compiti didattici integrativi per il corso di DIRITTO COMPARATO DEL LAVORO (responsabile prof. Michele Tiraboschi) nel corso di laurea specialistica in Relazioni di lavoro della facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, con nomina a cultore della materia di diritto del lavoro (Verbale Consiglio di Facolt\u00e0 del 15/09/2004).",
        "periodo": "dal 15-09-2004 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2004/2005, ha svolto l\u2019attivit\u00e0 di Professore a contratto per il corso integrativo Diritto del mercato del lavoro I e II, nell\u2019ambito del Master Employability e Placement, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 10-05-2005"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2005/2006 - Incarico di didattica integrativa di DIRITTO DEL MERCATO DEL LAVORO nell'ambito del Master in \"Operatore del mercato del lavoro. Specializzazione in Employability e Placement\", presso la facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, con nomina a componente della commissione per la discussione degli elaborati finali (Verbale Consiglio di Facolt\u00e0 del 18/05/2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2007/2008 - ha svolto attivit\u00e0 didattica per il corso di Diritto privato dell'economia (responsabile prof. Francesco Basenghi) nell'ambito della laurea specialistica in Relazioni di lavoro della facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, con nomina a cultore della materia di Diritto privato dell'economia (Verbale Consiglio di Facolt\u00e0 del 13/02/2008).",
        "periodo": "dal 13-02-2008 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI RICERCA in qualit\u00e0 di indipendent host country expert nell'ambito del Mutual Learning Programme of the European Employment Strategy della Commissione Europea sul tema dell\u2019alto apprendistato, redigendo il discussion paper Higher-level Apprenticeships in Italy - \u00d6SB Consulting GmbH",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 18-11-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2008/2009 ha svolto attivit\u00e0 didattica per il corso Diritto privato dell\u2019economia (responsabile Prof. Francesco Basenghi) nell\u2019ambito della laurea specialistica in Relazioni di lavoro della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, con nomina a CULTORE della materia di Diritto privato dell\u2019economia.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2010/2011 ha svolto attivit\u00e0 seminariali nell\u2019ambito del Master di I livello Esperto in relazioni industriali e di lavoro (responsabile Prof. Giampiero Proia) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con lezioni dal titolo Incontro domanda offerta di lavoro e Gli ammortizzatori sociali.",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 05-03-2011"
      },
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2010/2011 \u00e8 cultore della materia di diritto del lavoro presso il Dipartimento (ex Facolt\u00e0) di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 17-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2011/2012 ha svolto attivit\u00e0 seminariali nell\u2019ambito del Master di II livello Esperto in relazioni industriali e di lavoro (responsabile Prof. Giampiero Proia) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con lezioni dal titolo Incontro domanda offerta di lavoro e Gli ammortizzatori sociali.",
        "periodo": "dal 18-02-2012 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2012/2013 ha svolto attivit\u00e0 seminariali nell\u2019ambito del Master di II livello Esperto in relazioni industriali e di lavoro (responsabile Prof. Giampiero Proia) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con lezioni dal titolo Incontro domanda offerta di lavoro e Gli ammortizzatori sociali.",
        "periodo": "dal 23-02-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2013/2014 ha svolto attivit\u00e0 seminariali nell\u2019ambito del Master di II livello Esperto in relazioni industriali e di lavoro (responsabile Prof. Giampiero Proia) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con lezioni dal titolo Incontro domanda offerta di lavoro e Gli ammortizzatori sociali.",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2014/2015 ha svolto attivit\u00e0 seminariali nell\u2019ambito del Master di II livello Esperto in relazioni industriali e di lavoro (responsabile Prof. Giampiero Proia) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con lezioni dal titolo Incontro domanda offerta di lavoro e Gli ammortizzatori sociali.",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI RICERCA in qualit\u00e0 di Peer Country Expert, nell\u2019ambito del Mutual Learning Programme per la Peer Review on Strategies for Employment Policy reform. Implementation challenges in decentralised countries, contribuendo alla discussione e presentando un paper dal titolo A new Governance System for PES and ALMPs in Italy.",
        "periodo": "dal 07-07-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2015/2016 ha svolto attivit\u00e0 seminariali nell\u2019ambito del Master di II livello Esperto in relazioni industriali e di lavoro (responsabile Prof. Giampiero Proia) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con lezioni dal titolo Incontro domanda offerta di lavoro e Gli ammortizzatori sociali",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 18-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha coordinato la ricerca per Formatemp Raccordo pubblico-privato nel mercato del lavoro nell\u2019ambito della Azione n. 4 \u2013 Sostegno ad iniziative di collaborazione tra pubblico e privato nelle misure all\u2019accompagnamento al lavoro.",
        "periodo": "dal 14-09-2010 al 30-10-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nel periodo ottobre 2007 - agosto 2008 ha partecipato in qualit\u00e0 di ricercatore alla ricerca per il Ministero del lavoro in tema di salute e sicurezza sui luoghi di lavoro dal titolo \"Organizzazione del lavoro e nuove modalit\u00e0 di prestazioni lavorative: partecipazione dei lavoratori e buone prassi a livello europeo in tema di salute e sicurezza del lavoro\". Progetto di ricerca numero 1354.",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico per la ricerca per il Ministero del lavoro in tema di salute e sicurezza sui luoghi di lavoro dal titolo \"Lavoro in ambiente domestico, telelavoro e lavoro a progetto: linee guida e buone prassi per la prevenzione dei rischi, anche in chiave comparata, alla luce della riforma del mercato del lavoro\", Progetto numero 1403",
        "periodo": "dal 08-06-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Nel 2009-2010 ha partecipato, in qualit\u00e0 di supporto al coordinatore, al progetto ELDERS \u2013 Elder Employees in Companies Experiencing Restructuring: Stress and Well-Being, co-finanziato dalla Commissione europea, Budget Heading 04.04.01.03, Restructuring, Well-Being at Work and Financial Participation, Call for proposals 2009 VP/2009/010, Agreement n. VS/2010/0186 addendum to VS/2009/0556 -",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di ricercatore alla ricerca per il Ministero per le politiche agricole e forestali, Direzione Generale della Pesca e dell'Acquacoltura, dal titolo \"Le potenzialit\u00e0 degli Enti bilaterali nel settore della pesca marittima. Situazione attuale e prospettive future\", DG PEMAC, Prot. uscita del 24/03/2010 Numero 0005028, CIG. 0453478DDE",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "Nel 2011-2012 ha partecipato in qualit\u00e0 di ricercatore al progetto di ricerca LIBRA \u2013 Let\u2019s Improve Bargaining, Relations and Agreements on work and life times balance, co-finanziato dalla Commissione europea, Budget Heading 04.03.03.01, Industrial Relations and Social Dialogue, Call for proposals 2011 VP/2011/001.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 ha coordinato per Confapi il progetto di ricerca del Ministero del lavoro e delle politiche sociali \"Ottimizzazione dei processi, tutela della salute e sicurezza e incremento della produttivit\u00e0 nelle piccole imprese: percorsi sperimentali e modelli organizzativi, alla luce della riforma del mercato del lavoro e della emersione dei nuovi rischi\", Progetto. n. 2150",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Nel periodo 2015-2016 ha partecipato al progetto di ricerca IR-Multiling \u2013 Industrial Relations in Multilingual Environments at Work, co-finanziato dalla Commissione europea, Budget Heading 04.03.01.08, Industrial Relations and Social Dialogue, Call for proposals 2014 VP/2014/004. https://multilingatwork.wordpress.com/partners/project-team/",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Nel periodo 2015-2016 ha partecipato al progetto di ricerca NeWIn \u2013 Negotiating Wage (In)equality, co-finanziato dalla Commissione europea, Budget Heading 04.03.01.08, Industrial Relations and Social Dialogue, Call for proposals 2014 VP/2014/004.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Nel 2015 ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto di ricerca, realizzato Centro Studi Internazionali e Comparati Diritto - Economia - Ambiente - Lavoro (DEAL) del Dipartimento di Economia Marco Biagi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, per la Provincia di Verona consistente nella supervisione scientifica e monitoraggio e valutazione dell\u2019andamento del progetto del progetto Servizi a sostegno dell\u2019occupazione: il modello di workfare della Provincia di Verona.",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 30-01-2016"
      }
    ]
  }
}