{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-334",
        "titolo": "Tipologie contrattuali nell\u2019area del lavoro subordinato",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00575-8"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00575-8",
        "opera": "Aa.Vv.. Il libro dell\u2019anno del diritto 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiaromonte W."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiaromonte W. (2016). Tipologie contrattuali nell\u2019area del lavoro",
        "subordinato. In: Aa.Vv.. Il libro dell\u2019anno del diritto 2016. p. 325-334,",
        "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani,",
        "ISBN: 978-88-12-00575-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-160",
        "titolo": "The Italian Regulation on Labour Migration and the Impact and Possible Impact of Three EU Directives on Labour Migration: Towards a Human Rights-Based Approach?",
        "ISBN": [
          "9789041162571"
        ],
        "csp": "Alphen aan den Rijn:Kluwer Law International, ISBN: 9789041162571",
        "opera": "R. Blanpain F. Hendrickx P. Herzfeld Olsson. National Effects of the Implementation of EU Directives on Labour Migration from Third Countries. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2016). The Italian Regulation on Labour Migration and the",
        "Impact and Possible Impact of Three EU Directives on Labour Migration:",
        "Towards a Human Rights-Based Approach?. In: R. Blanpain F. Hendrickx",
        "P. Herzfeld Olsson. National Effects of the Implementation of EU Directives",
        "on Labour Migration from Third Countries. p. 117-160, Alphen aan den",
        "Rijn:Kluwer Law International, ISBN: 9789041162571"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3241/81813"
        ],
        "titolo": "Cittadinanza amministrativa e previdenza sociale",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "p. 701-730, ISSN: 1720-562X, doi: 10.3241/81813",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiaromonte W., Giubboni S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiaromonte W., Giubboni S. (2015). Cittadinanza amministrativa e",
        "previdenza sociale. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE,",
        "p. 701-730, ISSN: 1720-562X, doi: 10.3241/81813"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La reintegrazione per licenziamento disciplinare sproporzionato fra Riforma Fornero e Jobs Act: quali margini di apprezzamento per il giudice?",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 3, p. 635-641, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2015",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "W. Chiaromonte (2015). La reintegrazione per licenziamento disciplinare",
        "sproporzionato fra Riforma Fornero e Jobs Act: quali margini di",
        "apprezzamento per il giudice?. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, vol. 3, p. 635-641, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-51",
        "titolo": "La protezione sociale transfrontaliera in tempi di crisi. Mobilit\u00e0 dei pazienti e libera prestazione dei servizi socio-sanitari nell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788892100749"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892100749",
        "opera": "M. Ranieri. Le fonti del diritto del lavoro tra ordinamento sovranazionale e ordinamento interno. Seminari catanzaresi di diritto del lavoro 2012-2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiaromonte W."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiaromonte W. (2015). La protezione sociale transfrontaliera in tempi di",
        "crisi. Mobilit\u00e0 dei pazienti e libera prestazione dei servizi socio-sanitari",
        "nell'Unione europea. In: M. Ranieri. Le fonti del diritto del lavoro tra",
        "ordinamento sovranazionale e ordinamento interno. Seminari catanzaresi di",
        "diritto del lavoro 2012-2014. p. 31-51, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892100749"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-64",
        "titolo": "Le \"nuove\" migrazioni per motivi di lavoro: una lettura critica della normativa italiana",
        "ISBN": [
          "978-84-921390-4-0"
        ],
        "csp": "Granada:Instituto de migraciones, ISBN: 978-84-921390-4-0",
        "opera": "F. J. Garcia Castano A. Megias Megias J. Ortega Torres. Actas del VIII Congreso sobre Migraciones Internacionales en Espana (Granada, 16-18 de septiembre de 2015). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2015). Le \"nuove\" migrazioni per motivi di lavoro: una",
        "lettura critica della normativa italiana. In: F. J. Garcia Castano A. Megias",
        "Megias J. Ortega Torres. Actas del VIII Congreso sobre Migraciones",
        "Internacionales en Espana (Granada, 16-18 de septiembre de 2015). p.",
        "54-64, Granada:Instituto de migraciones, ISBN: 978-84-921390-4-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I regolamenti europei di sicurezza sociale nella recente giurisprudenza della Corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 481-512, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte, S. Giubboni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte, S. Giubboni (2014). I regolamenti europei di sicurezza",
        "sociale nella recente giurisprudenza della Corte di giustizia. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 3, p.",
        "481-512, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3241/78813"
        ],
        "titolo": "Attivit\u00e0 lavorative transnazionali e legislazione applicabile: recenti orientamenti dei giudici di Lussemburgo",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 4, p. 595-608, ISSN: 1720-562X, doi: 10.3241/78813",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2014). Attivit\u00e0 lavorative transnazionali e legislazione",
        "applicabile: recenti orientamenti dei giudici di Lussemburgo. RIVISTA DEL",
        "DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE, vol. 4, p. 595-608, ISSN:",
        "1720-562X, doi: 10.3241/78813"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Prestazioni sociali familiari e discriminazione per nazionalit\u00e0. La posizione della Corte di Strasburgo",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 900-908, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "W. Chiaromonte (2014). Prestazioni sociali familiari e discriminazione per",
        "nazionalit\u00e0. La posizione della Corte di Strasburgo. RIVISTA ITALIANA DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, p. 900-908, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 S.p.A.",
        "titolo": "Labour Law: An Overview",
        "ISBN": [
          "9788814184147"
        ],
        "csp": "Milano, ISBN: 9788814184147",
        "opera": "A. Simoni A. De Luca. Fundamentals of Italian Law. p. 113-142, Milano:A",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte, S. Sciarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte, S. Sciarra (2014). Labour Law: An Overview. In: A.",
        "Simoni A. De Luca. Fundamentals of Italian Law. p. 113-142, Milano:A.",
        "Giuffr\u00e8 S.p.A., Milano, ISBN: 9788814184147"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-81",
        "titolo": "EBRET - 1991",
        "ISBN": [
          "9788891708533"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788891708533",
        "opera": "L. Nogler. Gli enti bilaterali regionali dell\u2019artigianato tra neo-centralismo ed esigenze di sviluppo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte, M. L. Vallauri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte, M. L. Vallauri (2014). EBRET - 1991. In: L. Nogler. Gli enti",
        "bilaterali regionali dell\u2019artigianato tra neo-centralismo ed esigenze di",
        "sviluppo. p. 61-81, Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788891708533"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-133",
        "titolo": "Migration Status in Labour and Social Security Law. Between Inclusion and Exclusion in Italy",
        "ISBN": [
          "9780198714101"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198714101",
        "opera": "C. Costello M. Freedland. Migrants at Work. Immigration and Vulnerability in Labour Law. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte, S. Sciarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte, S. Sciarra (2014). Migration Status in Labour and Social",
        "Security Law. Between Inclusion and Exclusion in Italy. In: C. Costello M.",
        "Freedland. Migrants at Work. Immigration and Vulnerability in Labour Law.",
        "p. 121-133, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198714101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "La tutela dei diritti previdenziali",
        "ISBN": [
          "9788834848418"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834848418",
        "opera": "G. Caggiano. I percorsi giuridici per l'integrazione. Migranti e titolari di protezione internazionale tra diritto dell'Unione e ordinamento interno. p. 491-507, Torino:G",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2014). La tutela dei diritti previdenziali. In: G. Caggiano. I",
        "percorsi giuridici per l'integrazione. Migranti e titolari di protezione",
        "internazionale tra diritto dell'Unione e ordinamento interno. p. 491-507,",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834848418"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e9 Editore",
        "titolo": "Il recesso dai rapporti di lavoro a termine",
        "ISBN": [
          "881416231X"
        ],
        "csp": "ISBN: 881416231X",
        "opera": "R. Del Punta R. Romei. I rapporti di lavoro a termine. p. 229-271, Milano:A",
        "anno": "2013",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2013). Il recesso dai rapporti di lavoro a termine. In: R.",
        "Del Punta R. Romei. I rapporti di lavoro a termine. p. 229-271, Milano:A.",
        "Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 881416231X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Lavoro e diritti sociali degli stranieri. Il governo delle migrazioni economiche in Italia e in Europa. p. 1-285, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834825754"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834825754",
        "anno": "2013",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "W. Chiaromonte (2013). Lavoro e diritti sociali degli stranieri. Il governo",
        "delle migrazioni economiche in Italia e in Europa. p. 1-285, Torino:G.",
        "Giappichelli Editore, ISBN: 9788834825754"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DIRI2012-004002"
        ],
        "titolo": "L'accesso al mercato del lavoro nazionale degli stranieri altamente qualificati fra diritto dell'Unione europea e disciplina italiana: la Direttiva 2009/50/CE ed il d.lgs. 108/2012",
        "ISSN": [
          "1720-433X"
        ],
        "journal": "DIRITTO IMMIGRAZIONE E CITTADINANZA",
        "csp": "vol. 4, p. 13-36, ISSN: 1720-433X, doi: 10.3280/DIRI2012-004002",
        "anno": "2012",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2012). L'accesso al mercato del lavoro nazionale degli",
        "stranieri altamente qualificati fra diritto dell'Unione europea e disciplina",
        "italiana: la Direttiva 2009/50/CE ed il d.lgs. 108/2012. DIRITTO",
        "IMMIGRAZIONE E CITTADINANZA, vol. 4, p. 13-36, ISSN: 1720-433X,",
        "doi: 10.3280/DIRI2012-004002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Due questioni in tema di contratto a termine: la prova della sussistenza del mutuo consenso nella risoluzione del negozio e gli effetti retroattivi del nuovo regime di tutela risarcitorio",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 4, p. 802-810, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2012",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "W. Chiaromonte (2012). Due questioni in tema di contratto a termine: la",
        "prova della sussistenza del mutuo consenso nella risoluzione del negozio e",
        "gli effetti retroattivi del nuovo regime di tutela risarcitorio. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 4, p. 802-810, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Mobilit\u00e0 intraeuropea e sicurezza sociale",
        "ISBN": [
          "9788849524307"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849524307",
        "opera": "L. Calaf\u00e0 D. Gottardi M. Peruzzi. La mobilit\u00e0 del lavoro: prospettive europee e internazionali. p. 125-164, Napoli:E.S.I",
        "anno": "2012",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2012). Mobilit\u00e0 intraeuropea e sicurezza sociale. In: L.",
        "Calaf\u00e0 D. Gottardi M. Peruzzi. La mobilit\u00e0 del lavoro: prospettive europee e",
        "internazionali. p. 125-164, Napoli:E.S.I. Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849524307"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Welfare locale e immigrazione. Il contenzioso sulla legislazione regionale in materia di integrazione degli stranieri",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 657-696, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2011",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2011). Welfare locale e immigrazione. Il contenzioso sulla",
        "legislazione regionale in materia di integrazione degli stranieri. GIORNALE",
        "DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 4, p.",
        "657-696, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei lavoratori per insolvenza datoriale nella giurisprudenza della Corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 481-491, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2011",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "W. Chiaromonte (2011). La tutela dei lavoratori per insolvenza datoriale",
        "nella giurisprudenza della Corte di giustizia. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA",
        "SICUREZZA SOCIALE, vol. 2, p. 481-491, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-332",
        "titolo": "Report on Italy",
        "csp": "Baden Baden:Nomos",
        "opera": "M. Schlachter. The Prohibition of Age Discrimination in Labour Relations. Reports to the XVIIIth International Congress of Comparative Law. Washington D.C., July 25-August 1, 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "W. Chiaromonte, S. Sciarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte, S. Sciarra (2011). Report on Italy. In: M. Schlachter. The",
        "Prohibition of Age Discrimination in Labour Relations. Reports to the XVIIIth",
        "International Congress of Comparative Law. Washington D.C., July",
        "25-August 1, 2010. p. 309-332, Baden Baden:Nomos"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stranieri e prestazioni assistenziali destinate al sostentamento della persona: sono illegittime le differenziazioni fondate sulla durata del soggiorno in Italia",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 4, p. 947-954, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2010",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2010). Stranieri e prestazioni assistenziali destinate al",
        "sostentamento della persona: sono illegittime le differenziazioni fondate",
        "sulla durata del soggiorno in Italia. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, vol. 4, p. 947-954, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Previdenza e assistenza sociale degli stranieri: prospettive nazionali e comunitarie",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 4, p. 587-612, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2009",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2009). Previdenza e assistenza sociale degli stranieri:",
        "prospettive nazionali e comunitarie. LAVORO E DIRITTO, vol. 4, p.",
        "587-612, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le incertezze della Consulta sull'accesso degli stranieri alle prestazioni non contributive e le recenti novit\u00e0 in tema di misure assistenziali",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 371-405, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2009",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2009). Le incertezze della Consulta sull'accesso degli",
        "stranieri alle prestazioni non contributive e le recenti novit\u00e0 in tema di",
        "misure assistenziali. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA",
        "SOCIALE, vol. 2, p. 371-405, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le prestazioni di assistenza sociale per i cittadini non comunitari ed il principio di non discriminazione. Una rassegna critica della giurisprudenza nazionale ed europea",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 101-145, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2008",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2008). Le prestazioni di assistenza sociale per i cittadini",
        "non comunitari ed il principio di non discriminazione. Una rassegna critica",
        "della giurisprudenza nazionale ed europea. GIORNALE DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 1, p. 101-145, ISSN:",
        "1720-4321"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Accesso al welfare e principio di parit\u00e0 di trattamento dei cittadini non comunitari: riflessioni sul caso italiano in prospettiva europea",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 697-717, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2006",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2006). Accesso al welfare e principio di parit\u00e0 di",
        "trattamento dei cittadini non comunitari: riflessioni sul caso italiano in",
        "prospettiva europea. RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA",
        "SOCIALE, vol. 3, p. 697-717, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La limitata esportabilit\u00e0 delle prestazioni di disoccupazione alla luce dei regolamenti 1408/1971/CEE e 883/2004/CE",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 171-183, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2006",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2006). La limitata esportabilit\u00e0 delle prestazioni di",
        "disoccupazione alla luce dei regolamenti 1408/1971/CEE e 883/2004/CE.",
        "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE, vol. 1, p. 171-183,",
        "ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-160",
        "titolo": "The Italian Regulation on Labour Migration and the Impact and Possible Impact of Three EU Directives on Labour Migration: Towards a Human Rights-Based Approach?",
        "ISBN": [
          "9789041162571"
        ],
        "csp": "Alphen aan den Rijn:Kluwer Law International, ISBN: 9789041162571",
        "opera": "R. Blanpain F. Hendrickx P. Herzfeld Olsson. National Effects of the Implementation of EU Directives on Labour Migration from Third Countries. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2016). The Italian Regulation on Labour Migration and the",
        "Impact and Possible Impact of Three EU Directives on Labour Migration:",
        "Towards a Human Rights-Based Approach?. In: R. Blanpain F. Hendrickx",
        "P. Herzfeld Olsson. National Effects of the Implementation of EU Directives",
        "on Labour Migration from Third Countries. p. 117-160, Alphen aan den",
        "Rijn:Kluwer Law International, ISBN: 9789041162571"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-51",
        "titolo": "La protezione sociale transfrontaliera in tempi di crisi. Mobilit\u00e0 dei pazienti e libera prestazione dei servizi socio-sanitari nell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788892100749"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892100749",
        "opera": "M. Ranieri. Le fonti del diritto del lavoro tra ordinamento sovranazionale e ordinamento interno. Seminari catanzaresi di diritto del lavoro 2012-2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Chiaromonte W."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiaromonte W. (2015). La protezione sociale transfrontaliera in tempi di",
        "crisi. Mobilit\u00e0 dei pazienti e libera prestazione dei servizi socio-sanitari",
        "nell'Unione europea. In: M. Ranieri. Le fonti del diritto del lavoro tra",
        "ordinamento sovranazionale e ordinamento interno. Seminari catanzaresi di",
        "diritto del lavoro 2012-2014. p. 31-51, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892100749"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I regolamenti europei di sicurezza sociale nella recente giurisprudenza della Corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 481-512, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte, S. Giubboni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte, S. Giubboni (2014). I regolamenti europei di sicurezza",
        "sociale nella recente giurisprudenza della Corte di giustizia. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 3, p.",
        "481-512, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-133",
        "titolo": "Migration Status in Labour and Social Security Law. Between Inclusion and Exclusion in Italy",
        "ISBN": [
          "9780198714101"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198714101",
        "opera": "C. Costello M. Freedland. Migrants at Work. Immigration and Vulnerability in Labour Law. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "W. Chiaromonte, S. Sciarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte, S. Sciarra (2014). Migration Status in Labour and Social",
        "Security Law. Between Inclusion and Exclusion in Italy. In: C. Costello M.",
        "Freedland. Migrants at Work. Immigration and Vulnerability in Labour Law.",
        "p. 121-133, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198714101"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e9 Editore",
        "titolo": "Il recesso dai rapporti di lavoro a termine",
        "ISBN": [
          "881416231X"
        ],
        "csp": "ISBN: 881416231X",
        "opera": "R. Del Punta R. Romei. I rapporti di lavoro a termine. p. 229-271, Milano:A",
        "anno": "2013",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2013). Il recesso dai rapporti di lavoro a termine. In: R.",
        "Del Punta R. Romei. I rapporti di lavoro a termine. p. 229-271, Milano:A.",
        "Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 881416231X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Lavoro e diritti sociali degli stranieri. Il governo delle migrazioni economiche in Italia e in Europa. p. 1-285, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834825754"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834825754",
        "anno": "2013",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "W. Chiaromonte (2013). Lavoro e diritti sociali degli stranieri. Il governo",
        "delle migrazioni economiche in Italia e in Europa. p. 1-285, Torino:G.",
        "Giappichelli Editore, ISBN: 9788834825754"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Mobilit\u00e0 intraeuropea e sicurezza sociale",
        "ISBN": [
          "9788849524307"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849524307",
        "opera": "L. Calaf\u00e0 D. Gottardi M. Peruzzi. La mobilit\u00e0 del lavoro: prospettive europee e internazionali. p. 125-164, Napoli:E.S.I",
        "anno": "2012",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "W. Chiaromonte (2012). Mobilit\u00e0 intraeuropea e sicurezza sociale. In: L.",
        "Calaf\u00e0 D. Gottardi M. Peruzzi. La mobilit\u00e0 del lavoro: prospettive europee e",
        "internazionali. p. 125-164, Napoli:E.S.I. Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849524307"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Welfare locale e immigrazione. Il contenzioso sulla legislazione regionale in materia di integrazione degli stranieri",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 657-696, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2011",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2011). Welfare locale e immigrazione. Il contenzioso sulla",
        "legislazione regionale in materia di integrazione degli stranieri. GIORNALE",
        "DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 4, p.",
        "657-696, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Previdenza e assistenza sociale degli stranieri: prospettive nazionali e comunitarie",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 4, p. 587-612, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2009",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2009). Previdenza e assistenza sociale degli stranieri:",
        "prospettive nazionali e comunitarie. LAVORO E DIRITTO, vol. 4, p.",
        "587-612, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le prestazioni di assistenza sociale per i cittadini non comunitari ed il principio di non discriminazione. Una rassegna critica della giurisprudenza nazionale ed europea",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 101-145, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2008",
        "autori": "W. Chiaromonte"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "W. Chiaromonte (2008). Le prestazioni di assistenza sociale per i cittadini",
        "non comunitari ed il principio di non discriminazione. Una rassegna critica",
        "della giurisprudenza nazionale ed europea. GIORNALE DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 1, p. 101-145, ISSN:",
        "1720-4321"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "4229",
    "nome": "CHIAROMONTE William",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della Rivista del diritto della sicurezza sociale, il Mulino editore (dal 2008)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario di redazione del Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali, Franco Angeli editore (dal 2009 al 2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro e coordinatore del Comitato direttivo del Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali, Franco Angeli editore (dal 2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato dei revisori della rivista Giustizia Civile.com, Giuffr\u00e8 editore (dal 2016).",
        "periodo": "dal 25-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista Diritto, immigrazione e cittadinanza, Franco Angeli editore (dal 2017)",
        "periodo": "dal 20-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno internazionale conclusivo del progetto di ricerca \u00abThe Evolving Structure of Collective Bargaining. A Comparative Analysis Based on National Reports in the Countries of the European Union\u00bb, coordinato dalla Prof. Sciarra e co-finanziato dalla DG Occupazione della Commissione Europea e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Firenze, 18-19 febbraio 2005)",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno \u00abThe Co-ordination of Social Security in Europe - Il coordinamento della sicurezza sociale in Europa\u00bb, nell\u2019ambito del progetto di ricerca trESS - Training and Reporting on European Social Security, istituito dalla DG Occupazione della Commissione europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio (Roma, INAIL, 10 giugno 2005)",
        "periodo": "dal 10-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLa limitata esportabilit\u00e0 delle prestazioni di disoccupazione nell\u2019ordinamento comunitario\u00bb, nell\u2019ambito del convegno su \u00abIl coordinamento della sicurezza sociale in Europa\u00bb, organizzato dall\u2019INAIL, dal network trESS (Training and Reporting on European Social Security, gruppo di ricerca istituito dalla DG Occupazione della Commissione Europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio) e dalla Sezione italiana dell\u2019Istituto europeo di Sicurezza sociale (Roma, 10 giugno 2005)",
        "periodo": "dal 10-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abAccesso al welfare e principio di parit\u00e0 di trattamento dei cittadini non comunitari: riflessioni sul caso italiano in prospettiva europea\u00bb, nell\u2019ambito del convegno su \u00abLa sicurezza sociale in Europa: problemi e prospettive del coordinamento dei sistemi nazionali\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze e dal network trESS (Training and Reporting on European Social Security, gruppo di ricerca istituito dalla DG Occupazione della Commissione Europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio) (Firenze, 9 giugno 2006)",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno \u00abLa sicurezza sociale in Europa: problemi e prospettive del coordinamento dei sistemi di sicurezza sociale\u00bb nell\u2019ambito del progetto di ricerca trESS - Training and Reporting on European Social Security, istituito dalla DG Occupazione della Commissione europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio (Firenze, 9 giugno 2006).",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abIl rapporto di lavoro fra teoria e prassi giurisprudenziale\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-01-2007 al 15-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLe prospettive della sicurezza sociale in Europa\u00bb, nell\u2019ambito del convegno su \u00abIl coordinamento dei sistemi di sicurezza sociale in Europa: bilanci e prospettive\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata, dal network trESS (Training and Reporting on European Social Security, gruppo di ricerca istituito dalla DG Occupazione della Commissione Europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio) e dalla Sezione italiana dell\u2019Istituto europeo di Sicurezza sociale (Jesi, 15 giugno 2007)",
        "periodo": "dal 10-06-2007 al 10-06-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno \u00abIl coordinamento dei sistemi di sicurezza sociale in Europa: bilanci e prospettive\u00bb, nell\u2019ambito del progetto di ricerca trESS - Training and Reporting on European Social Security, istituito dalla DG Occupazione della Commissione europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio (Jesi, 15 giugno 2007)",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Rapporteur del gruppo di studio sulle procedure di licenziamento nell\u2019ambito del Seminario internazionale di diritto del lavoro comparato \u00abPontignano XXIV\u00bb, sul tema Individual Dismissal Law (Montepulciano, Siena, 15-21 luglio 2007)",
        "periodo": "dal 15-07-2007 al 21-07-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abRapporto di lavoro e impresa\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-01-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno \u00abIl coordinamento dei sistemi di sicurezza sociale in Europa\u00bb nell\u2019ambito del progetto di ricerca trESS - Training and Reporting on European Social Security, istituito dalla DG Occupazione della Commissione europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio (Roma, 13 giugno 2008)",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno \u00abSolidariet\u00e0 e concorrenza nel welfare italiano: profili di diritto interno e comunitario\u00bb, a conclusione del progetto di ricerca PRIN 2004 su \u00abSolidariet\u00e0, mercato e concorrenza nel welfare italiano. Profili di diritto europeo e comparato\u00bb, coordinato dalla Prof.ssa Sciarra e co-finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (Roma, 7-8 luglio 2006)",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 08-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLa libera circolazione dei cittadini comunitari e loro famigliari. La tematica del welfare. Coordinamento dei regimi di sicurezza sociale. La parit\u00e0 di trattamento in materia di assistenza sociale. Portata ed ambiti applicativi dei Regolamenti n. 2003/859 e n. 1612/68 e successive modifiche\u00bb nell\u2019ambito del corso di formazione per avvocati e consulenti legali su \u00abIl diritto dell\u2019Unione europea e l\u2019immigrazione\u00bb, organizzato dall\u2019Associazione Studi Giuridici sull\u2019Immigrazione e dalla Fondazione per la formazione forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Firenze (Firenze, 17-19 ottobre 2008)",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 19-10-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abPoteri e obblighi del datore di lavoro\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 27-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abL\u2019accesso dei cittadini non comunitari alle prestazioni assistenziali: una panoramica sulla giurisprudenza di merito e di legittimit\u00e0 e sulle nuove misure discriminatorie\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di perfezionamento su \u00abIl diritto degli stranieri\u00bb diretto dal Prof. Emilio Santoro e organizzato dalla facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, con il patrocinio del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Firenze e della Regione Toscana e con la collaborazione della Fondazione per la Formazione Forense dell\u2019Ordine degli Avvocati di Firenze, dell\u2019Associazione studi giuridici sull\u2019immigrazione (ASGI) e de L\u2019Altro diritto ONLUS (Firenze, 20 marzo 2009)",
        "periodo": "dal 20-03-2009 al 20-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abBrevi considerazioni sul rapporto tra responsabilit\u00e0 sociale dell\u2019impresa e promozione del lavoro dignitoso\u00bb, nell\u2019ambito del Convegno su \u00abRapporti transnazionali di lavoro e responsabilit\u00e0 sociale dell\u2019impresa\u00bb, organizzato dalla facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia (Terni, 3 aprile 2009)",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abL\u2019accesso dei cittadini non comunitari al mercato del lavoro italiano: il quadro legale\u00bb, nell\u2019ambito dei corsi di Diritto del lavoro e Diritto del lavoro progredito (Prof. Stefano Giubboni) della Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia (Perugia, 27 aprile 2009)",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 27-04-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della Scientific & Organising Unit della V conferenza annuale della S.I.D.E. (Societ\u00e0 Italiana di Diritto ed Economia) (Firenze, 4-5 dicembre 2009)",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abIl nuovo diritto del lavoro\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abL\u2019accesso al lavoro dei lavoratori non comunitari: alcune considerazioni critiche\u00bb, nell\u2019ambito del convegno \u00abDocenti universitari a sostegno del primo marzo\u00bb organizzata dalla facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (Firenze, 1\u00b0 marzo 2010)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abPrevidenza ed assistenza sociale degli stranieri\u00bb, nell\u2019ambito del convegno su \u00abLavoro e immigrazione: aspettavamo braccia, sono arrivati uomini e donne\u00bb promosso da Associazione Studi Giuridici sull\u2019Immigrazione, Magistratura Democratica Toscana e COSPE (Firenze, 9 aprile 2010)",
        "periodo": "dal 09-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abI profili previdenziali della mobilit\u00e0 europea ed extraeuropea\u00bb, nell\u2019ambito del VII Corso di formazione ed aggiornamento professionale in consulenza del lavoro dell\u2019Universit\u00e0 di Verona su \u00abLa mobilit\u00e0 del lavoro: prospettive europee e internazionali\u00bb diretto dalla Prof.ssa Donata Gottardi (Verona, 15 gennaio 2011)",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 15-01-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abDiritto del lavoro: casi e questioni alla luce del \u201cCollegato lavoro\u201d (legge n. 183/2010)\u00bb.",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abL\u2019accesso ai diritti sociali: la tutela previdenziale ed assistenziale dello straniero\u00bb, nell\u2019ambito della serie di seminari organizzati dalla European Law Students\u2019 Association (sezione di Firenze) su \u00abL\u2019individuo e l\u2019Europa dopo il Trattato di Lisbona nella riflessione dei giuristi: un laboratorio interdiscipinare\u00bb (Firenze, 7 aprile 2011)",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abDisuguaglianze di genere e costi sociali della flessibilit\u00e0\u00bb, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 seminariali organizzate dalla Provincia di Massa Carrara e dai Comuni di Massa e Carrara e finanziate dal Fondo sociale europeo (Carrara, 15 aprile 2011)",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno internazionale \u00abRemedies and Sanctions for Unlawful Industrial Actions in a Comparative Perspective\u00bb organizzato dall\u2019unit\u00e0 di ricerca in tema di \u00abDiritti sociali ad esercizio collettivo\u00bb, coordinata dalla Prof.ssa Silvana Sciarra, nell\u2019ambito del PRIN 2008 su \u00abI diritti sociali nelle scritture costituzionali e nel diritto vivente: il dialogo tra la Corte di giustizia europea e le Corti nazionali\u00bb, coordinato dal Prof. Bruno Caruso dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, e dal gruppo di ricerca ReMarkLab dell\u2019Universit\u00e0 di Stoccolma (Firenze, 27 maggio 2011)",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abProfili discriminatori di talune prestazioni di welfare nell\u2019ordinamento italiano\u00bb nell\u2019ambito della Summer school di formazione per avvocati, consulenti legali ed operatori sociali organizzata dall\u2019Associazione Studi Giuridici sull\u2019Immigrazione, su \u00abLa tutela del migrante dalle discriminazioni fondate sulla nazionalit\u00e0 e/o sul fattore etnico-razziale\u00bb (Sasso Marconi, 22-24 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno \u00abIn ricordo di Gino Giugni. Gli anni dell\u2019innovazione 1960-1970\u00bb, promosso dal Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali (Roma, LUISS, 14 ottobre 2011)",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abLe nuove regole del lavoro\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno \u00abLa legge applicabile ai rapporti di lavoro con elementi di internazionalit\u00e0\u00bb nell\u2019ambito del progetto di ricerca trESS - Training and Reporting on European Social Security, istituito dalla DG Occupazione della Commissione europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio (Roma, INAIL, 30 maggio 2012)",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLabour and Social Rights of Migrant Workers: Open Questions and Developments in Italy\u00bb, nell\u2019ambito del Convegno internazionale su \u00abMigrants at Work. Labour Law & Migration Status: Exploring the Interlinkages\u00bb, organizzato dalla facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Oxford e coordinato dai Proff. Mark Freedland e Cathryn Costello (Oxford, 22-23 giugno 2012)",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del convegno internazionale \u00abIn memory of Bill Wedderburn\u00bb organizzato dall\u2019unit\u00e0 di ricerca in tema di \u00abDiritti sociali ad esercizio collettivo\u00bb, coordinata dalla Prof.ssa Silvana Sciarra, nell\u2019ambito del PRIN 2008 su \u00abI diritti sociali nelle scritture costituzionali e nel diritto vivente: il dialogo tra la Corte di giustizia europea e le Corti nazionali\u00bb, coordinato dal Prof. Bruno Caruso dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, e dal Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali (Firenze, 14 settembre 2012)",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abLa \u201cRiforma Fornero\u201d del mercato del lavoro\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abL\u2019acc\u00e8s des citoyens de Pays tiers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale en Italie et en France: un enjeu pour la justice sociale?\u00bb, nell\u2019ambito del convegno internazionale su \u00abL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la justice sociale en droit international et compar\u00e9\u00bb, organizzato dal Centre de droit compar\u00e9 du travail et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale dell\u2019Universit\u00e9 Montesquieu \u2013 Bordeaux IV (Bordeaux, 6-7 giugno 2013)",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Organization Committee della XVII Annual Conference della International Society for New Institutional Economics (Firenze, 20-22 giugno 2013)",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLabour and Social Rights of Migrant Workers : The Italian Perspective\u00bb, nell\u2019ambito del primo convegno internazionale ed interdisciplinare di ricerche sul lavoro \u00abWORK - Continuities and Disruptions in Modern Life\u00bb, organizzato dal Turku Centre for Labour Studies (TCLS) dell\u2019Universit\u00e0 di Turku (Finlandia), in collaborazione con la Turku School of Economics, l\u2019\u00c5bo Academy University ed il Finnish Institute for Occupational Health (Turku, 21-23 agosto 2013)",
        "periodo": "dal 21-08-2013 al 23-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLa tutela dei diritti previdenziali\u00bb, nell\u2019ambito del convegno \u00abAnnual Review Trattato di Lisbona 2013. Il processo bi-direzionale dell\u2019integrazione. L\u2019equo trattamento degli stranieri regolarmente soggiornanti. Il quadro europeo, nazionale e regionale\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Roma Tre con il patrocinio del Parlamento europeo e della Commissione europea e coordinato dal Prof. Giandonato Caggiano (Roma, 3-4 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abI diritti sociali degli stranieri\u00bb, nell\u2019ambito del convegno \u00abMigrazioni, lavoro e welfare\u00bb, organizzato dal Dipartimento di Scienze sociali e politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano in collaborazione con Associazione per gli studi giuridici sull\u2019immigrazione, Avvocati per niente e Cooperativa Lotta contro l\u2019emarginazione (Milano, 4 dicembre 2013)",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abContratti, poteri e rappresentanza sindacale\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-02-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abI diritti sociali dei cittadini di Paesi terzi non membri UE alla luce delle clausole di parit\u00e0 di trattamento contenute nella direttiva sui lungosoggionanti (n. 109/2003) e sull\u2019insieme comune di diritti dei lavoratori di Paesi terzi (n. 98/2011)\u00bb, nell\u2019ambito del seminario di formazione per avvocati, consulenti legali, rappresentanti e personale degli organismi per le pari opportunit\u00e0, operatori sociali e del volontariato \u00abIl diritto antidiscriminatorio italiano ed europeo. Strumenti di tutela contro le discriminazioni fondate sulla nazionalit\u00e0 e/o sull\u2019elemento etnico-razziale\u00bb, organizzato dall\u2019Associazione Studi Giuridici sull\u2019Immigrazione (Milano, 21 febbraio 2014)",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abMobilit\u00e0 dei lavoratori nell\u2019Unione europea e sicurezza sociale: problemi e prospettive\u00bb, nell\u2019ambito dei Seminari di diritto del lavoro 2014 su \u00abLe fonti del diritto del lavoro tra ordinamento sovranazionale e ordinamento interno: casi e questioni\u00bb organizzati dal Dipartimento di Scienze giuridiche, storiche, economiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 Magna Graecia di Catanzaro (Catanzaro, 16 aprile 2014)",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLa discriminazione sul lavoro. Problematiche di accesso, retribuzione, mansioni e genere sia nel campo del lavoro privato che in quello del pubblico impiego\u00bb nell\u2019ambito del \u00abPercorso formativo sulla tutela e il contrasto della discriminazione etnica e razziale\u00bb, progetto della Regione Toscana \u00abper un sistema toscano antidiscriminazione\u00bb promosso nel contesto della programmazione dell\u2019utilizzo dei Fondi Europei per l\u2019Integrazione (FEI) dei cittadini di paesi terzi (Siena, 27 maggio 2014)",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLa discriminazione sul lavoro. Problematiche di accesso, retribuzione, mansioni e genere sia nel campo del lavoro privato che in quello del pubblico impiego\u00bb nell\u2019ambito del \u00abPercorso formativo sulla tutela e il contrasto della discriminazione etnica e razziale\u00bb, progetto della Regione Toscana \u00abper un sistema toscano antidiscriminazione\u00bb promosso nel contesto della programmazione dell\u2019utilizzo dei Fondi Europei per l\u2019Integrazione (FEI) dei cittadini di paesi terzi (Pisa, 5 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLa discriminazione sul lavoro. Problematiche di accesso, retribuzione, mansioni e genere sia nel campo del lavoro privato che in quello del pubblico impiego\u00bb nell\u2019ambito del \u00abPercorso formativo sulla tutela e il contrasto della discriminazione etnica e razziale\u00bb, progetto della Regione Toscana \u00abper un sistema toscano antidiscriminazione\u00bb promosso nel contesto della programmazione dell\u2019utilizzo dei Fondi Europei per l\u2019Integrazione (FEI) dei cittadini di paesi terzi (Firenze, 10 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abMigrazioni e lavoro: una lettura critica della normativa italiana\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di Diritto della sicurezza sociale e dell\u2019immigrazione (Prof. Fabio Ravelli), Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Brescia (Brescia, 14 novembre 2014)",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abLa riforma del lavoro: Jobs Act e dintorni\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazioni su \u00abIl contratto a tempo indeterminato a tutele crescenti\u00bb e \u00abIl riordino delle tipologie contrattuali atipiche\u00bb nell\u2019ambito dei seminari di aggiornamento organizzati dalla CNA Toscana (CNA sede di Pisa, 7 maggio 2015; CNA sede di Livorno, 7 maggio 2015; CNA sede di Siena, 8 maggio 2015; CNA sede di Firenze, 15 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLe \u201cnuove\u201d migrazioni per motivi di lavoro: una lettura critica della normativa italiana\u00bb, nell\u2019ambito del VIII Congreso Migraciones Internacionales en Espa\u00f1a, Simposio su \u00abPol\u00edtica jur\u00eddico-social de apoyo a la \u201cnueva\u201d emograci\u00f3n laboral\u00bb, Universit\u00e0 di Granada \u2013 Instituto de Migraciones (Granada, 16-18 settembre 2015)",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abMigrazioni e lavoro: una lettura critica della normativa italiana\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di Diritto della sicurezza sociale e dell\u2019immigrazione (Prof. Fabio Ravelli), Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Brescia (Brescia, 30 ottobre 2015)",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abIl Jobs Act e il nuovo diritto del lavoro\u00bb.",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico ed organizzativo del ciclo di seminari \u00abItinerari della ricerca giuslavoristica. Colloqui fiorentini fra ricercatori e studenti\u00bb, con interventi di M.D. Ferrara (Somministrazione di lavoro e sistemi antielusivi tra diritto europeo e diritto interno), M. Militello (La maternit\u00e0 nel lavoro: diritto o libert\u00e0?) e F. Ravelli (Il reddito minimo garantito: nozione, funzioni e alcune questioni de jure condendo) (Firenze, 13 aprile - 10 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abJobs Act e contrattualistica del lavoro\u00bb, nell\u2019ambito dei Seminari di orientamento al lavoro organizzati dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (26 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Corso di aggiornamento professionale in Diritto del lavoro, diretto dal Prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), su \u00abIl Diritto del lavoro alla prova della modernizzazione\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al coordinamento scientifico ed organizzativo del Convegno \u00abA Purposive Approach to Labour Law\u00bb, in occasione della presentazione dell'omonimo libro del Prof. Guy Davidov (Oxford University Press, 2016), che si terr\u00e0 a Firenze, presso il Dipartimento di Scienze giuridiche, il 16 febbraio 2017 (relazioni dei Proff. Bruno Caruso, Guy Davidov, Riccardo Del Punta, Adalberto Perulli e Ralf Rogowski).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abLa via italiana alla flexicurity: quale futuro con il Jobs Act?\u00bb, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa BRIGHT \u2013 La notte dei ricercatori in Toscana (Firenze, 30 settembre 2016)",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abStranieri, lavoro e discriminazioni istituzionali\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di Diritto della sicurezza sociale e dell\u2019immigrazione (Prof. Fabio Ravelli), Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Brescia (Brescia, 4 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile, assieme al Prof. Stefano Giubboni (Universit\u00e0 di Perugia) ed alla Prof.ssa Chiara Favilli (Universit\u00e0 di Firenze), della ricerca su \u00abImmigrazione, accesso al lavoro ed integrazione dei lavoratori non comunitari nell\u2019Unione europea: un\u2019analisi comparata\u00bb, commissionata dall\u2019Istituto Universitario Europeo di Firenze e promossa dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali - Direzione Generale dell\u2019Immigrazione, nell\u2019ambito del Programma Operativo Nazionale \"Sicurezza per lo Sviluppo del Mezzogiorno d\u2019Italia 2000 \u2013 2006\u201d finanziato dall\u2019Unione Europea (2006). La ricerca \u00e8 confluita nella pubblicazione \u00abImmigrazione, accesso al lavoro ed integrazione dei lavoratori non comunitari nell\u2019Unione europea: un\u2019analisi comparata\u00bb (con C. Favilli e S. Giubboni), in Istituto Universitario Europeo (a cura di), L\u2019accesso al lavoro e l\u2019integrazione dei lavoratori non comunitari. Un\u2019analisi comparata dei sistemi di ingresso e d\u2019integrazione in sei Paesi dell\u2019Unione europea, 2006, pp. 7-35.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (con la Prof.ssa Maria Luisa Vallauri, Universit\u00e0 di Firenze) della ricerca \u00abIl welfare aziendale nelle PMI. Uno studio comparato su regole e buone prassi\u00bb, progetto finanziato da CNA (Confederazione Nazionale dell'Artigianato e della Piccola e Media Impresa) - Toscana. Il gruppo di ricerca \u00e8 composto da: prof. Riccardo Del Punta (Universit\u00e0 di Firenze), prof. Matteo Borzaga (Universit\u00e0 di Trento), prof. Miguel Angel Almendros Gonzales (Universit\u00e0 di Granada), dott.ssa Caroline Johansson (Universit\u00e0 di Uppsala), prof.ssa Sara Hungler (Eotvos Lorand University). I due coordinatori della ricerca stanno attualmente curando la pubblicazione del volume collettaneo che raccoglie i risultati della stessa.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile, assieme alla Prof.ssa Chiara Favilli (Universit\u00e0 di Firenze), della ricerca, commissionata dall\u2019Istituto Universitario Europeo di Firenze, sull\u2019opportunit\u00e0 e sulla fattibilit\u00e0 dell\u2019adozione della c.d. \u201cCarta Blu UE\u201d, ex Direttiva 2009/50/CE, da parte dell\u2019Istituto Universitario Europeo con riferimento al personale accademico ed amministrativo (luglio-settembre 2015)",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della sezione italiana dell\u2019Istituto europeo di Sicurezza sociale (dal 2007)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019Associazione italiana di Diritto del lavoro e della sicurezza sociale (dal 2009)",
        "periodo": "dal 20-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00abPremio Marco Biagi Giovani Studiosi\u00bb, istituito dalla fondazione universitaria \u00abMarco Biagi\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, per la migliore tesi di dottorato in materia di Diritto del lavoro (edizione 2010). Commissione giudicatrice composta dai Proff. G. Ferraro (Universit\u00e0 di Napoli Federico II), P. Tullini (Universit\u00e0 di Bologna) e L. Nogler (Universit\u00e0 di Trento).",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Premio istituito da UNAR (Ufficio per la promozione della parit\u00e0 di trattamento e la rimozione delle discriminazioni fondate sulla razza o sull\u2019origine etnica - Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio dei Ministri) e CRUI (Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane) per le migliori tesi di dottorato in materia di promozione della parit\u00e0 di trattamento e rimozione delle discriminazioni fondate sulla razza o sull\u2019origine etnica (terzo premio, IV edizione, 2010).",
        "periodo": "dal 21-03-2011 al 21-03-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della European Young Legal Scholars Section della International Society for Labour and Social Security Law (dal 2013, anno di istituzione)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cMassimo D\u2019Antona\u201d, istituito dall\u2019Associazione italiana di Diritto del lavoro e della sicurezza sociale (A.I.D.La.S.S.) per la migliore opera prima in materia di Diritto del lavoro, Diritto sindacale, Diritto della previdenza sociale, Diritto comunitario e comparato del lavoro, edizione 2013-2014 (commissione giudicatrice composta dai Proff. G. Proia, Universit\u00e0 di Roma Tre; D. Garofalo, Universit\u00e0 di Bari; e V. Speziale, Universit\u00e0 di Chieti-Pescara): menzione particolare \u201cper la ricchezza del contributo\u201d alla monografia Lavoro e diritti sociali degli stranieri, Giappichelli, 2013.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Stagiaire presso l\u2019Academic Service dell\u2019European University Institute, San Domenico di Fiesole, Firenze. Principali mansioni: redazione dell\u2019European University Institute Codex, prima codificazione di tutte le disposizioni emanate a partire dal 1975 dai vari organi di governo dell\u2019European University Institute e regolanti il funzionamento dello stesso, ivi comprese quelle concernenti la regolazione del rapporto di lavoro dei ricercatori, dei docenti e degli amministrativi.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico ed organizzativo per la pubblicazione del volume \u00abIl diritto della sicurezza sociale in trasformazione\u00bb, di M. Cinelli e S. Giubboni, Giappichelli, Torino, 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Legislazione sociale europea conseguito il 17 aprile 2009 presso l\u2019Universit\u00e0 di Macerata (ciclo XXI). Tesi dal titolo \u00abL\u2019accesso al lavoro ed alla sicurezza sociale dei cittadini non comunitari nelle fonti europee e nazionali\u00bb (relatore Prof. Maurizio Cinelli).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento dell\u2019attivit\u00e0 scientifica, organizzativa e di supporto alla didattica per le cattedre Jean Monnet Diritto del lavoro e diritto sociale europeo e Comparative Labour Law della Prof.ssa Silvana Sciarra (anni accademici 2005/2006 - 2010/2011).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico ed organizzativo per la pubblicazione del volume \u00abSolidariet\u00e0, mercato e concorrenza nel welfare italiano\u00bb, a cura di S. Sciarra, il Mulino, Bologna, 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Docente del \u00abLaboratorio di diritto del lavoro\u00bb nell\u2019ambito del Master europeo in scienze del lavoro presso la facolt\u00e0 di Scienze politiche \u00abCesare Alfieri\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, sede di Prato.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Traduzione: Diritti di soggiorno, sicurezza sociale e il concetto evolutivo di cittadinanza europea, di Mel Cousins, in Rivista del diritto della sicurezza sociale, 2008, n. 1, pp. 65-96 (dall\u2019inglese).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto del lavoro presso il Dipartimento di diritto privato e processuale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. Oggetto della ricerca: \u201cIl lavoro dei non comunitari in Italia e in Europa: profili lavoristici e previdenziali\u201d (responsabile scientifico prof. Riccardo Del Punta).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Traduzione: Solidariet\u00e0: un nuovo paradigma costituzionale per l\u2019Unione europea?, di Malcolm Ross, in Rivista del diritto della sicurezza sociale, 2009, n. 2, pp. 239-266 (dall\u2019inglese).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico ed organizzativo per la pubblicazione del volume \u00abManuale di Diritto sociale europeo\u00bb, a cura di S. Sciarra, Giappichelli, Torino, 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto del lavoro presso il corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della prevenzione, il corso di laurea specialistica in Scienze delle professioni sanitarie tecniche diagnostiche ed il corso di laurea specialistica in Scienze infermieristiche ed ostetriche della facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, sede di Empoli (anno accademico 2010/2011).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto del lavoro presso il corso di laurea in Ostetricia della facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2011/2012).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto del lavoro presso il corso di laurea in Infermieristica della facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, sede di Borgo San Lorenzo (anno accademico 2011/2012).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Traduzione: Le recenti trasformazioni del diritto del lavoro greco, di Costas Papadimitriou, in Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali, 2012, n. 3, pp. 389-400 (dal francese).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Traduzione: La crisi economica e le relazioni industriali in Grecia, di Stella Zambarloukou, in Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali, 2012, n. 3, pp. 401-413 (dall\u2019inglese).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del corso \u00abI modelli di welfare e il processo di integrazione europea\u00bb presso la Scuola superiore dell\u2019Universit\u00e0 di Catania (luglio 2012).",
        "periodo": "dal 11-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto del lavoro presso il corso di laurea in Infermieristica della facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, sede di Borgo San Lorenzo (anno accademico 2012/2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico ed organizzativo per la pubblicazione del volume \u00abI rapporti di lavoro a termine\u00bb (con M.L. Vallauri), a cura di R. Del Punta e R. Romei, Giuffr\u00e8, Milano, 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Traduzione: Il lavoro tramite agenzia nell\u2019ordinamento norvegese, di Stein Evju, in Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali, 2014, n. 1, pp. 91-104 (dall\u2019inglese).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Profesor invitado presso la Facultad de Derecho dell\u2019Universit\u00e0 di Granada, nell\u2019ambito del programma di mobilit\u00e0 per attivit\u00e0 di docenza LLP Erasmus (9-14 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto del lavoro avanzato (co-docenza con il prof. Riccardo Del Punta) presso il corso di laurea in Scienze dei servizi giuridici della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2014/2015).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di European Social Law presso il corso di laurea magistrale in Giurisprudenza della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2014/2015; subentrato alla Prof. Silvana Sciarra dopo l'elezione di quest'ultima come giudice della Corte costituzionale).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto e sicurezza del lavoro presso il corso di laurea in Chimica della Scuola di Scienze matematiche, fisiche e naturali dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2014/2015).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Traduzione: Il contratto collettivo aziendale al centro del riordino del sistema delle fonti in Francia, di Elsa Peskine, in Giornale di diritto del lavoro e di relazioni industriali, 2015, n. 2, pp. 31-330 (dal francese, con O. Razzolini).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice per il conferimento di un assegno di ricerca sul tema \u00abJobs Act: i nuovi contratti di lavoro\u00bb presso il Dipartimento di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 30-07-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto del lavoro avanzato (co-docenza con il prof. Riccardo Del Punta) presso il corso di laurea in Scienze dei servizi giuridici della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di European Social Law (co-docenza con la prof.ssa Chiara Favilli) presso il corso di laurea magistrale in Giurisprudenza della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore per la valutazione di pubblicazioni conferite dalle Istituzioni nell'ambito della VQR 2011-2014, GEV 12, area scienze giuridiche, SSD IUS/07.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto del lavoro avanzato (co-docenza con il prof. Riccardo Del Punta) presso il corso di laurea in Scienze dei servizi giuridici della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2016/2017).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Diritto del lavoro presso il corso di laurea magistrale in Giurisprudenza italiana e tedesca ed il corso di laurea magistrale in Giurisprudenza italiana e francese della Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (anno accademico 2016/2017).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abI diritti sociali fondamentali nella dimensione europea ed internazionale del diritto del lavoro\u00bb (coordinatore Prof.ssa Silvana Sciarra), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Assistant National Expert nell\u2019ambito del progetto di ricerca trESS - Training and Reporting on European Social Security, istituito dalla DG Occupazione della Commissione Europea ed attuato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent, Belgio, che riunisce esperti indipendenti di 32 Stati in materia di coordinamento dei regimi nazionali di sicurezza sociale (2005 \u2013 2008)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abLe prospettive dei modelli contrattuali in Europa: decentramento contrattuale e derogabilit\u00e0\u00bb (coordinatore Prof.ssa Silvana Sciarra), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abInformazione e consultazione nel contesto europeo: il coinvolgimento dei lavoratori nella gestione delle imprese\u00bb (coordinatore Prof. Riccardo Del Punta), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abThe Settlement of Labour Disputes in Essential Public Services: A Comparative Overview\u00bb, coordinato dal Prof. Riccardo Del Punta nell\u2019ambito di uno studio commissionato dalla International Labour Organization (2007)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abLo sciopero nei servizi pubblici essenziali nel contesto comunitario ed internazionale\u00bb (coordinatore Prof. Riccardo Del Punta), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anni 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abIl ruolo della c.d. \u201cclausola di non regresso\u201d nel recepimento della Direttiva n. 99/70/CE sul contratto di lavoro a tempo determinato\u00bb (coordinatore Prof.ssa Silvana Sciarra), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2007",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente e rapporteur del gruppo di ricerca in materia di procedure di licenziamento nell'ambito del Seminario internazionale di diritto del lavoro comparato \u00abPontignano XXIV\u00bb, sul tema Individual Dismissal Law (Montepulciano, Siena, 15-21 luglio 2007).",
        "periodo": "dal 15-07-2007 al 21-07-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abDiritti collettivi e libert\u00e0 fondamentali nel mercato interno europeo\u00bb (coordinatore Prof.ssa Silvana Sciarra), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca in Diritto del lavoro, del gruppo di ricerca \u201cIl lavoro dei non comunitari in Italia e in Europa: profili lavoristici e previdenziali\u201d (responsabile scientifico prof. Riccardo Del Punta), presso il Dipartimento di diritto privato e processuale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (1 novembre 2008 \u2013 31 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abIl divieto di discriminazioni per motivi di et\u00e0 in materia di occupazione e condizioni di lavoro\u00bb (coordinatore Prof.ssa Silvana Sciarra), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca in tema di \u00abDiritti sociali ad esercizio collettivo\u00bb, coordinata dalla Prof.ssa Silvana Sciarra, nell\u2019ambito del PRIN 2008 su \u00abI diritti sociali nelle scritture costituzionali e nel diritto vivente: il dialogo tra la Corte di giustizia europea e le Corti nazionali\u00bb, coordinato dal Prof. Bruno Caruso dell\u2019Universit\u00e0 di Catania (2010 \u2013 2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abI contratti di lavoro a termine: disciplina comune e sistema\u00bb (coordinatore Prof. Riccardo Del Punta), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anni 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abContrattazione collettiva territoriale: uno studio su casi recenti\u00bb (coordinatore Prof.ssa Silvana Sciarra), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anni 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro di e.labora, rete regionale toscana di ricercatori e studiosi sulle tematiche del lavoro, sezione autonoma del Laboratorio di ricerca sulle trasformazioni sociali CAMBIO, attivo presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (dal 2011, anno di istituzione)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u00abLa tutela antidiscriminatoria. Lavoro, welfare e accesso al mercato di beni e servizi\u00bb, coordinato dalla Prof.ssa Marzia Barbera (Universit\u00e0 di Brescia) e finalizzato alla pubblicazione di un Manuale di diritto antidiscriminatorio.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca fiorentina nell'ambito del progetto di ricerca \u00abSocial test e clausole sociali: un'idea di smart integration\u00bb, coordinato dal Prof. Luca Ratti e presentato nell'ambito del programma MIUR \"Futuro in Ricerca 2013\".",
        "periodo": "dal 28-12-2012 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca coordinato dai dottori Matteo Corti, Massimiliano Delfino e Carla Spinelli ed incaricato dall\u2019Associazione italiana di diritto del lavoro e della sicurezza sociale (A.I.D.La.S.S.) di redigere il rapporto \u00abThe Impact of the Global Economic Crisis on the Evolution of Labour Law in the National Legal System - Italian Report\u00bb, presentato durante la Young Scholars Session dell\u2019European Regional Congress della International Society for Labour and Social Security Law (Dublino, 17-19 September 2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abLe recenti trasformazioni dei rapporti sindacali\u00bb (coordinatore Prof.ssa Silvana Sciarra), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abLavoro e diritti sociali degli stranieri nel prisma delle politiche migratorie nazionale ed europea\u00bb (coordinatore Prof. Riccardo Del Punta), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "National expert nell\u2019ambito del progetto FreSsco - Free Movement of Workers and Social Security Coordination, istituito dalla Commissione europea e coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Gent (Belgio), che riunisce esperti indipendenti di 32 Stati in materia di libera circolazione dei lavoratori e coordinamento dei regimi nazionali di sicurezza sociale (2014 - 2017)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u00abEU-reglering av arbetskraft fr\u00e5n tredje land - en balansakt med komplikationer\u00bb sull\u2019impatto di alcune Direttive europee in materia di migrazioni economiche in Italia, Francia, Svezia, Polonia e Germania, coordinato dalla Prof. Petra Herzfeld Olsson dell\u2019Universit\u00e0 di Uppsala, Svezia (2014 - 2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u00abIdentificaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas para el control de riesgos psicosociales en empresas de trabajo social, telemarketing y transporte de pasajeros\u00bb, coordinato dal Prof. Miguel \u00c1ngel Almendros Gonz\u00e1lez dell\u2019Universit\u00e0 di Granada, Spagna, e finanziato dall\u2019Instituto Andaluz de Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (2014 - 2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abVerso un nuovo diritto del lavoro? Il Jobs Act fra prospettive di riforma e implicazioni di sistema\u00bb (coordinatore Prof. Riccardo Del Punta), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del laboratorio congiunto DIR.S.A. (Difesa dei diritti nel trattamento dello straniero e nel contrasto delle discriminazioni. Laboratorio per lo studio e la diffusione degli strumenti di tutela fondati sul diritto internazionale ed europeo), istituito dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e dall\u2019Associazione per gli Studi Giuridici sull\u2019Immigrazione, responsabile scientifico Prof.ssa Adelina Adinolfi, http://www.dsg.unifi.it/vp-406-diritti-s tranieri-antidiscriminazione-dir-s-a.htm l (dal 2014, anno di istituzione)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca \u00abIRMI - Interdisciplinary Research Unit on Migration\u00bb, operativa presso il Dipartimento di scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e coordinata dalla dott.ssa Giorgia Bulli e dal dott. Stefano Becucci",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abTendenze evolutive del welfare aziendale nelle PMI\u00bb (coordinatore Prof.ssa Maria Luisa Vallauri), progetto di ricerca scientifica di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Firenze, anno 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente - designato dal Direttivo dell'AIDLaSS - del gruppo di ricerca \u00abMigrant workers\u00bb, coordinato dai Proff. K\u00fcbra Do\u011fan Yenisey e Rochelle le Roux in vista del Congresso mondiale della International Society for Labour and Social Security Law che si terr\u00e0 a Torino nel settembre del 2018, in collaborazione con l\u2019AIDLaSS e la sede locale dell\u2019ILO.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di L\u2019Altro diritto - Centro di ricerca interuniversitario su carcere, devianza, marginalit\u00e0 e governo delle migrazioni (dal 2016)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca su \u00abLa libert\u00e0 d\u2019iniziativa economica tra attivit\u00e0 d\u2019impresa e attivit\u00e0 lavorativa\u00bb, coordinato dalla Prof.ssa Paola Lucarelli e finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze in quanto progetto strategico di ricerca di base per l\u2019anno 2015",
        "periodo": "dal 15-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, assieme alla dott.ssa Maria Dolores Ferrara (Universit\u00e0 di Trieste) del gruppo di ricerca \u00abItinerari della ricerca giuslavoristica. Soggetti e tecniche di tutela nel diritto del lavoro\u00bb, composto dalla dott.ssa Stella Laforgia (Universit\u00e0 di Bari), dal prof. Luca Ratti (University of Luxembourg), dal dott. Simone Varva (Universit\u00e0 di Milano Bicocca), dal dott. Fabio Ravelli (Universit\u00e0 di Brescia), dalla dott.ssa Mariagrazia Militello (Universit\u00e0 di Catania) e dal dott. Marco Peruzzi (Universit\u00e0 di Verona) e finalizzato alla pubblicazione di un volume collettaneo (curato da W. Chiaromonte e M.D. Ferrara).",
        "periodo": "dal 29-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca coordinata dal Prof. Emilio Santoro (Universit\u00e0 di Firenze) nell\u2019ambito del progetto #ionondiscrimino, presentato da ANCI Toscana (capofila), Unione dei Comuni della Valdera, Societ\u00e0 della salute dell\u2019area socio-sanitaria grossetana, ARCI Comitato regionale toscano, Regione Toscana e L\u2019Altro diritto - Centro di ricerca interuniversitario su carcere, devianza, marginalit\u00e0 e governo delle migrazioni e finanziato dal Ministero dell\u2019Interno, Dipartimento per le libert\u00e0 civili e l\u2019immigrazione (Fondo Asilo, Migrazione e Integrazione 2012-2020, Obiettivo specifico 2, Obiettivo nazionale 2, Avviso territoriale per la prevenzione ed il contrasto alle discriminazioni)",
        "periodo": "dal 08-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Jean Monnet Centre of Excellence \u00abShared Values and Global Challenges: Toward a New Renaissance for the EU\u00bb, coordinato dalla Prof.ssa Laura Leonardi dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e cofinanziato dalla Commissione europea nell\u2019ambito dell\u2019Erasmus+ Programme (2016-2019)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto nazionale per le questioni concernenti il diritto del lavoro, ed in particolare la libera circolazione dei lavoratori nell\u2019Unione europea, per l\u2019istituto di ricerca PPMI Group - Public Policy and Management Institute di Vilnius, Lituania (dal 2016)",
        "periodo": "dal 10-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u00abComparative perspectives on employment Law in a time of migration\u00bb, coordinato dal Prof. Bernard Ryan dell\u2019University of Leicester Law School nell\u2019ambito della British Academy fellowship sul tema \u00abRe-imagining Employment Law in a Time of Migration\u00bb (2016-2018)",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Institut des Sciences du Travail dell\u2019Universit\u00e9 Catholique de Louvain, Belgio (gennaio-giugno 2004) nel quadro delle attivit\u00e0 del Master europeo in Scienze del lavoro (European Master in Labour Studies) conseguito il 15 novembre 2004 presso la facolt\u00e0 di Scienze politiche \u00abCesare Alfieri\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze con votazione 110/110 e lode. Fra i risultati della ricerca, i paper \u00ab\u00c0 la recherche d\u2019un (difficile) \u00e9quilibre entre flexibilit\u00e9 num\u00e9rique et flexibilit\u00e9 n\u00e9goci\u00e9e; en particulier, le p\u00e9rilleux parcours de pr\u00e9carisation de la condition des travailleurs atypiques en Italie apr\u00e8s la r\u00e9forme du march\u00e9 du travail (d\u00e9cret l\u00e9gislatif 276/2003)\u00bb e \u00abLe relazioni tra governi e parti sociali nei processi di riforma dei sistemi pensionistici in Italia e Francia\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-01-2004 al 15-06-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento e di ricerca presso la Facultad de Derecho dell\u2019Universit\u00e0 di Granada, nell\u2019ambito del programma di mobilit\u00e0 per attivit\u00e0 di docenza LLP Erasmus (maggio 2014), su invito di Miguel \u00c1ngel Almendros Gonz\u00e1lez, Profesor Titular de derecho del Trabajo y de la Seguridad de la Universidad de Granada. L\u2019attivit\u00e0 di insegnamento, rivolta agli studenti della asignatura \u201cDerecho del Trabajo y de la Seguridad Social\u201d del Grado de Derecho, ha avuto ad oggetto il tema \u00abIl licenziamento individuale nel diritto del lavoro italiano\u00bb. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca, invece, si \u00e8 concentrata sul tema \u00abIdentificaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas para el control de riesgos psicosociales en empresas de trabajo social, telemarketing y transporte de pasajeros\u00bb, ed \u00e8 confluita nella partecipazione al gruppo di ricerca sullo stesso tema coordinato dal Prof. Miguel \u00c1ngel Almendros Gonz\u00e1lez dell\u2019Universit\u00e0 di Granada e finanziato dall\u2019Instituto Andaluz de Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (2014 - 2015).",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 14-05-2014"
      }
    ]
  }
}