{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unemployment persistence and quantile parameter heterogeneity",
        "ISSN": [
          "1365-1005"
        ],
        "journal": "MACROECONOMIC DYNAMICS",
        "csp": "ISSN: 1365-1005",
        "anno": "2016",
        "autori": "ANDINI C, ANDINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C, ANDINI M (2016). Unemployment persistence and quantile",
        "parameter heterogeneity. MACROECONOMIC DYNAMICS, ISSN:",
        "1365-1005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finance, growth and quantile parameter heterogeneity",
        "ISSN": [
          "0164-0704"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MACROECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0164-0704",
        "anno": "2014",
        "autori": "ANDINI M, ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI M, ANDINI C (2014). Finance, growth and quantile parameter",
        "heterogeneity. JOURNAL OF MACROECONOMICS, ISSN: 0164-0704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How well does a dynamic Mincer equation fit NLSY data? Evidence based on a simple wage-bargaining model",
        "ISSN": [
          "0377-7332"
        ],
        "journal": "EMPIRICAL ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0377-7332",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2013). How well does a dynamic Mincer equation fit NLSY data?",
        "Evidence based on a simple wage-bargaining model. EMPIRICAL",
        "ECONOMICS, ISSN: 0377-7332"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How do mobile-voice operators compete? IVQR estimates ",
        "ISSN": [
          "1350-4851"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS LETTERS",
        "csp": "ISSN: 1350-4851",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANDINI C, CABRAL R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C, CABRAL R (2013). How do mobile-voice operators compete?",
        "IVQR estimates . APPLIED ECONOMICS LETTERS, ISSN: 1350-4851"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Earnings persistence and schooling returns",
        "ISSN": [
          "0165-1765"
        ],
        "journal": "ECONOMICS LETTERS",
        "csp": "ISSN: 0165-1765",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2013). Earnings persistence and schooling returns.",
        "ECONOMICS LETTERS, ISSN: 0165-1765"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Efficiency vs. market-power effects in the mobile-voice industry",
        "ISSN": [
          "1545-2921"
        ],
        "journal": "ECONOMICS BULLETIN",
        "csp": "ISSN: 1545-2921",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2011). Efficiency vs. market-power effects in the mobile-voice",
        "industry. ECONOMICS BULLETIN, ISSN: 1545-2921"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Financial development and long-run growth: Is the cross-sectional evidence robust?",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0003-6846",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2011). Financial development and long-run growth: Is the",
        "cross-sectional evidence robust?. APPLIED ECONOMICS, ISSN:",
        "0003-6846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Merger simulation using average market share: An application to the Optimus-TMN mobile merger case",
        "ISSN": [
          "0308-5961"
        ],
        "journal": "TELECOMMUNICATIONS POLICY",
        "csp": "ISSN: 0308-5961",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANDINI C, CABRAL R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C, CABRAL R (2011). Merger simulation using average market",
        "share: An application to the Optimus-TMN mobile merger case.",
        "TELECOMMUNICATIONS POLICY, ISSN: 0308-5961"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A dynamic Mincer equation with an application to Portuguese data",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0003-6846",
        "anno": "2010",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2010). A dynamic Mincer equation with an application to",
        "Portuguese data. APPLIED ECONOMICS, ISSN: 0003-6846"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Within-groups wage inequality and schooling: Further evidence for Portugal",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0003-6846",
        "anno": "2010",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2010). Within-groups wage inequality and schooling: Further",
        "evidence for Portugal. APPLIED ECONOMICS, ISSN: 0003-6846"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Financial intermediation and growth: Causality and causes without outliers",
        "ISSN": [
          "1617-982X"
        ],
        "journal": "PORTUGUESE ECONOMIC JOURNAL",
        "csp": "ISSN: 1617-982X",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2009). Financial intermediation and growth: Causality and",
        "causes without outliers. PORTUGUESE ECONOMIC JOURNAL, ISSN:",
        "1617-982X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teaching Keynes\u2019s principle of effective demand within the real wage vs. employment space",
        "ISSN": [
          "0736-0932"
        ],
        "journal": "THE FORUM FOR SOCIAL ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0736-0932",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2009). Teaching Keynes\u2019s principle of effective demand within",
        "the real wage vs. employment space. THE FORUM FOR SOCIAL",
        "ECONOMICS, ISSN: 0736-0932"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wage bargaining and the (dynamic) Mincer equation",
        "ISSN": [
          "1545-2921"
        ],
        "journal": "ECONOMICS BULLETIN",
        "csp": "ISSN: 1545-2921",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2009). Wage bargaining and the (dynamic) Mincer equation.",
        "ECONOMICS BULLETIN, ISSN: 1545-2921"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the return-risk link in education",
        "ISSN": [
          "1350-4851"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS LETTERS",
        "csp": "ISSN: 1350-4851",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2009). On the return-risk link in education. APPLIED",
        "ECONOMICS LETTERS, ISSN: 1350-4851"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The total impact of schooling on within-groups wage inequality in Portugal",
        "ISSN": [
          "1350-4851"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS LETTERS",
        "csp": "ISSN: 1350-4851",
        "anno": "2008",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2008). The total impact of schooling on within-groups wage",
        "inequality in Portugal. APPLIED ECONOMICS LETTERS, ISSN: 1350-4851"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Portugal and the competitive disinflation: Let the data speak",
        "ISSN": [
          "1545-2921"
        ],
        "journal": "ECONOMICS BULLETIN",
        "csp": "ISSN: 1545-2921",
        "anno": "2008",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2008). Portugal and the competitive disinflation: Let the data",
        "speak. ECONOMICS BULLETIN, ISSN: 1545-2921"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Returns to education and wage equations: A dynamic approach",
        "ISSN": [
          "1350-4851"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS LETTERS",
        "csp": "ISSN: 1350-4851",
        "anno": "2007",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2007). Returns to education and wage equations: A dynamic",
        "approach. APPLIED ECONOMICS LETTERS, ISSN: 1350-4851"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unemployment and welfare participation in a structural VAR: Rethinking the 1990s in the United States",
        "ISSN": [
          "0269-2171"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL REVIEW OF APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0269-2171",
        "anno": "2006",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2006). Unemployment and welfare participation in a structural",
        "VAR: Rethinking the 1990s in the United States. INTERNATIONAL",
        "REVIEW OF APPLIED ECONOMICS, ISSN: 0269-2171"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unemployment persistence and quantile parameter heterogeneity",
        "ISSN": [
          "1365-1005"
        ],
        "journal": "MACROECONOMIC DYNAMICS",
        "csp": "ISSN: 1365-1005",
        "anno": "2016",
        "autori": "ANDINI C, ANDINI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C, ANDINI M (2016). Unemployment persistence and quantile",
        "parameter heterogeneity. MACROECONOMIC DYNAMICS, ISSN:",
        "1365-1005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finance, growth and quantile parameter heterogeneity",
        "ISSN": [
          "0164-0704"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MACROECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0164-0704",
        "anno": "2014",
        "autori": "ANDINI M, ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI M, ANDINI C (2014). Finance, growth and quantile parameter",
        "heterogeneity. JOURNAL OF MACROECONOMICS, ISSN: 0164-0704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How well does a dynamic Mincer equation fit NLSY data? Evidence based on a simple wage-bargaining model",
        "ISSN": [
          "0377-7332"
        ],
        "journal": "EMPIRICAL ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0377-7332",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2013). How well does a dynamic Mincer equation fit NLSY data?",
        "Evidence based on a simple wage-bargaining model. EMPIRICAL",
        "ECONOMICS, ISSN: 0377-7332"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Earnings persistence and schooling returns",
        "ISSN": [
          "0165-1765"
        ],
        "journal": "ECONOMICS LETTERS",
        "csp": "ISSN: 0165-1765",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2013). Earnings persistence and schooling returns.",
        "ECONOMICS LETTERS, ISSN: 0165-1765"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Merger simulation using average market share: An application to the Optimus-TMN mobile merger case",
        "ISSN": [
          "0308-5961"
        ],
        "journal": "TELECOMMUNICATIONS POLICY",
        "csp": "ISSN: 0308-5961",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANDINI C, CABRAL R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C, CABRAL R (2011). Merger simulation using average market",
        "share: An application to the Optimus-TMN mobile merger case.",
        "TELECOMMUNICATIONS POLICY, ISSN: 0308-5961"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Financial development and long-run growth: Is the cross-sectional evidence robust?",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0003-6846",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2011). Financial development and long-run growth: Is the",
        "cross-sectional evidence robust?. APPLIED ECONOMICS, ISSN:",
        "0003-6846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A dynamic Mincer equation with an application to Portuguese data",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0003-6846",
        "anno": "2010",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2010). A dynamic Mincer equation with an application to",
        "Portuguese data. APPLIED ECONOMICS, ISSN: 0003-6846"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Within-groups wage inequality and schooling: Further evidence for Portugal",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0003-6846",
        "anno": "2010",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2010). Within-groups wage inequality and schooling: Further",
        "evidence for Portugal. APPLIED ECONOMICS, ISSN: 0003-6846"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teaching Keynes\u2019s principle of effective demand within the real wage vs. employment space",
        "ISSN": [
          "0736-0932"
        ],
        "journal": "THE FORUM FOR SOCIAL ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0736-0932",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2009). Teaching Keynes\u2019s principle of effective demand within",
        "the real wage vs. employment space. THE FORUM FOR SOCIAL",
        "ECONOMICS, ISSN: 0736-0932"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unemployment and welfare participation in a structural VAR: Rethinking the 1990s in the United States",
        "ISSN": [
          "0269-2171"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL REVIEW OF APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "ISSN: 0269-2171",
        "anno": "2006",
        "autori": "ANDINI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANDINI C (2006). Unemployment and welfare participation in a structural",
        "VAR: Rethinking the 1990s in the United States. INTERNATIONAL",
        "REVIEW OF APPLIED ECONOMICS, ISSN: 0269-2171"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/A1",
    "progr": "20197",
    "nome": "ANDINI Corrado",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ha svolto l\u2019attivit\u00e0 di revisore scientifico per le riviste Applied Economics (2016, 2015, 2014, 2013, 2012, 2011, 2008, 2007), Bulletin of Economic Research (2012), Economics Bulletin (2012), Economics & Human Biology (2015), Economics Letters (2013), Economics of Education Review (2011), Emerging Markets Finance & Trade (2014), Empirical Economics (2005), International Journal of Manpower (2014), Italian Economic Journal (2016), IZA Journal of Labor Economics (2015, 2013), Journal of Banking & Finance (2013), Portuguese Economic Journal (2012), South African Journal of Economics (2011) ed infine Telecommunications Policy (2016, 2014, 2012)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 02-08-2016"
      },
      {
        "content": "Svolge l\u2019attivit\u00e0 di revisore scientifico per la rivista Journal of International Money and Finance",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge l\u2019attivit\u00e0 di revisore scientifico per la rivista Journal of Institutional Economics",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato, in qualit\u00e0 di relatore, a 26 congressi e convegni internazionali: 30th Conference of the Italian Association of Labour Economists, Univ. of Cagliari, Italy, September 2015 [26]; 29th Conference of the Italian Association of Labour Economists, Univ. of Pisa, Italy, September 2014 [25]; 5th Workshop on Economics of Education, Univ. of Barcelona, Spain, September 2014 [24]; 28th Conference of European Society for Population Economics, Univ. of Minho, Portugal, June 2014 [23]; 28th Conference of the Italian Association of Labour Economists, LUISS Rome, Italy, September 2013 [22]; 27th Conference of the Italian Association of Labour Economists, Second Univ. of Naples, Italy, September 2012 [21]; 6th Annual Meeting of the Portuguese Economic Journal, Univ. of Porto, Portugal, July 2012 [20]; 26th Conference of the Italian Association of Labour Economists, Catholic Univ. of Milan, Italy, September 2011 [19]; 4th Italian Congress of Econometrics and Empirical Economics, Univ. of Pisa, Italy, January 2011 [18]; 25th Conference of the Italian Association of Labour Economists, Univ. of Chieti-Pescara, Italy, September 2010 [17]; The Econometrics of Healthy Human Resources, Univ. of Rome \"La Sapienza\", Italy, May 2010 [16]; 24th Conference of the Italian Association of Labour Economists, Univ. of Sassari, Italy, September 2009 [15]; 3rd Annual Meeting of the Portuguese Economic Journal, Univ. of Madeira, Portugal, June 2009 [14]; 12th Applied Economics Meeting, Univ. of Madrid \"Rei Juan Carlos\", Spain, June 2009 [13]; 20th Conference of the European Association of Labour Economists, Univ. of Amsterdam, The Netherlands, September 2008 [12]; 23rd Conference of the Italian Association of Labour Economists, Univ. of Brescia, Italy, September 2008 [11]; 2nd Annual Meeting of the Portuguese Economic Journal, Univ. of \u00c9vora, Portugal, July 2008 [10]; 11th Applied Economics Meeting, Univ. of Salamanca, Spain, June 2008 [9]; The Economics of Imperfect Markets, Univ. of Rome \"La Sapienza\", Italy, May 2008 [8]; 22nd Conference of the Italian Association of Labour Economists, Univ. of Naples \"Parthenope\", Italy, September 2007 [7]; 1st Annual Meeting of the Portuguese Economic Journal, Univ. of the Azores, Portugal, June 2007 [6]; Perspectives on Work, Univ. of Salzburg, Austria, May 2007 [5]; 2nd Italian Congress of Econometrics and Empirical Economics, Univ. of Bologna, Italy, January 2007 [4]; 15th Biennial Conference of the Italian Association for the Study of Comparative Economic Systems, Univ. of Naples \"Federico II\", Italy, November 2006 [3]; 14th Biennial Conference of the Italian Association for the Study of Comparative Economic Systems, Univ. of Naples \"Federico II\", Italy, February 2004 [2]; 24th Conference of the International Working Party on Labour Market Segmentation, Univ. of Rome \"La Sapienza\", Italy, September 2003 [1]",
        "periodo": "dal 04-09-2003 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato (con Ricardo Cabral e Renato Marques) il 3rd Annual Meeting of the Portuguese Economic Journal, svoltosi presso l\u2019Universidade da Madeira",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 28-06-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cEducation and wage inequality in Europe\u201d, finanziato dalla Commissione Europea, in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca coordinato da Pedro Telhado Pereira",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cAnalysis of pricing strategies of mobile operators\u201d, finanziato dalla ANACOM - Autoridade Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es (Portogallo), in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca coordinato da Ricardo Cabral",
        "periodo": "dal 22-11-2005 al 03-10-2006"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cThe macroeconomic impact of electricity generation projects from renewable sources\u201d, finanziato dalla EEM - Empresa de Electricidade da Madeira (Portogallo), in qualit\u00e0 di co-coordinatore",
        "periodo": "dal 12-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cElasticidade pre\u00e7o da procura: Funchal - Porto Santo\u201d, finanziato dal Governo Regional da Madeira (Portogallo), in qualit\u00e0 di co-coordinatore",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 05-11-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ha ricevuto, nell\u2019ottobre 2006, il premio \u201cFausto Vicarelli\u201d per la migliore tesi di dottorato in discipline economiche discussa nel 2005, attribuito dalla Societ\u00e0 Italiana degli Economisti in collaborazione con l\u2019Associazione \u201cFausto Vicarelli\u201d e l\u2019Ente \u201cLuigi Einaudi\u201d",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Ha ottenuto l\u2019abilitazione scientifica nazionale a professore associato nel settore concorsuale 13/A2 Politica economica",
        "periodo": "dal 18-12-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\u00c8 stato visiting professor dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 19-12-2007 al 07-01-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato visiting professor dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 22-12-2008 al 09-01-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato visiting professor dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cParthenope\u201d",
        "periodo": "dal 07-12-2011 al 29-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato visiting professor dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 23-07-2013 al 28-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato visiting researcher del Departamento de Estudos Econ\u00f3micos del Banco de Portugal (Portogallo)",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato visiting researcher del Departamento de Estudos Econ\u00f3micos del Banco de Portugal (Portogallo)",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato visiting researcher del Departamento de Estudos Econ\u00f3micos del Banco de Portugal (Portogallo)",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 06-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u00c8 stato professor associat a temps parcial del Departament d\u2019Economia i Empresa presso l\u2019Universitat Pompeu Fabra (Spagna)",
        "periodo": "dal 04-12-2002 al 22-09-2003"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato bolseiro de investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica del Departamento de Gest\u00e3o e Economia presso l\u2019Universidade da Madeira (Portogallo)",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato professor auxiliar convidado del Departamento de Gest\u00e3o e Economia presso l\u2019Universidade da Madeira (Portogallo)",
        "periodo": "dal 16-09-2005 al 11-11-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato professor auxiliar del Departamento de Gest\u00e3o e Economia presso l\u2019Universidade da Madeira (Portogallo)",
        "periodo": "dal 12-11-2005 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 research fellow presso l\u2019IZA - Institute for the Study of Labor (Germania)",
        "periodo": "dal 14-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 investigador integrado presso il CEEAplA - Centro de Estudos de Economia Aplicada do Atl\u00e2ntico (Portogallo), finanziato dal Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia",
        "periodo": "dal 12-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 professor associado del Departamento de Gest\u00e3o e Economia presso l\u2019Universidade da Madeira (Portogallo)",
        "periodo": "dal 11-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cEducation and wage inequality in Europe\u201d, finanziato dalla Commissione Europea, in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca coordinato da Pedro Telhado Pereira",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cAnalysis of pricing strategies of mobile operators\u201d, finanziato dalla ANACOM - Autoridade Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es (Portogallo), in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca coordinato da Ricardo Cabral",
        "periodo": "dal 22-11-2005 al 03-10-2006"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cThe macroeconomic impact of electricity generation projects from renewable sources\u201d, finanziato dalla EEM - Empresa de Electricidade da Madeira (Portogallo), in qualit\u00e0 di co-coordinatore",
        "periodo": "dal 12-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cElasticidade pre\u00e7o da procura: Funchal - Porto Santo\u201d, finanziato dal Governo Regional da Madeira (Portogallo), in qualit\u00e0 di co-coordinatore",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 05-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cEducation and wage inequality in Europe\u201d, finanziato dalla Commissione Europea, in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca coordinato da Pedro Telhado Pereira",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cAnalysis of pricing strategies of mobile operators\u201d, finanziato dalla ANACOM - Autoridade Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es (Portogallo), in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca coordinato da Ricardo Cabral",
        "periodo": "dal 22-11-2005 al 03-10-2006"
      }
    ]
  }
}