{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-111",
        "doi": [
          "10.4399/97888548920024"
        ],
        "titolo": "Modelli di dissenso in \u2018Honch\u014d monzui\u2019 (XI sec.)",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9200-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9200-2, doi: 10.4399/97888548920024",
        "opera": "(a cura di): Migliore Maria Chiara, Manieri Antonio, Romagnoli Stefano, Il dissenso in Giappone. La critica al potere in testi antichi e moderni. COLLANA DI STUDI GIAPPONESI. RICERCHE, vol. 6, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANIERI A (2016). Modelli di dissenso in \u2018Honch\u014d monzui\u2019 (XI sec.). In: (a",
        "cura di): Migliore Maria Chiara, Manieri Antonio, Romagnoli Stefano, Il",
        "dissenso in Giappone. La critica al potere in testi antichi e moderni.",
        "COLLANA DI STUDI GIAPPONESI. RICERCHE, vol. 6, p. 75-111,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9200-2, doi: 10.4399/97888548920024"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "La nomenclatura dei colori dei manti nelle etichette del Bam\u014dd\u014dizu",
        "ISBN": [
          "9788849228434"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi editore, ISBN: 9788849228434",
        "opera": "D. Radeglia & M.V. Quattrini. (a cura di): D. Radeglia & M.V. Quattrini, Il rotolo giapponese Bam\u014dd\u014dizu. Studio e restauro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2014). La nomenclatura dei colori dei manti nelle",
        "etichette del Bam\u014dd\u014dizu. In: D. Radeglia & M.V. Quattrini. (a cura di): D.",
        "Radeglia & M.V. Quattrini, Il rotolo giapponese Bam\u014dd\u014dizu. Studio e",
        "restauro. p. 33-41, Roma:Gangemi editore, ISBN: 9788849228434"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-327",
        "titolo": "La veterinaria nel Giappone antico: note su testi e lessico nel periodo dello Stato retto dai codici",
        "ISBN": [
          "9788854879393"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854879393",
        "opera": "M. MASTRANGELO, L. MILASI & S. ROMAGNOLI. (a cura di): M. MASTRANGELO, L. MILASI & S. ROMAGNOLI, Riflessioni sul Giappone antico e moderno. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2014). La veterinaria nel Giappone antico: note su testi",
        "e lessico nel periodo dello Stato retto dai codici. In: M. MASTRANGELO, L.",
        "MILASI & S. ROMAGNOLI. (a cura di): M. MASTRANGELO, L. MILASI &",
        "S. ROMAGNOLI, Riflessioni sul Giappone antico e moderno. p. 305-327,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854879393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Manieri Antonio (2014). Nel boschetto (Yabu no naka). p. 1-52,",
        "Milano:Ulrico Hoepli Editore S.p.a., ISBN: 9788820365554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Hitachi no kuni fudoki",
        "ISBN": [
          "9788843071821"
        ],
        "journal": "Cronaca della provincia di Hitachi e dei suoi costumi",
        "csp": "ISBN: 9788843071821",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Antonio MANIERI (2013). Hitachi no kuni fudoki. Cronaca della provincia di",
        "Hitachi e dei suoi costumi. Roma:Carocci, ISBN: 9788843071821"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" mon to Narach\u014d no kaky\u016b kanjins\u014d. Kangosh\u014d, Y\u014dshi kangosh\u014d, Benshiki rissei o megutte",
        "ISSN": [
          "1349-5631"
        ],
        "journal": "HIGASHIAJIA HIKAKU BUNKA KENKYUU",
        "csp": "vol. 11, p. 72-85, ISSN: 1349-5631",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2012). Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" mon to Narach\u014d",
        "no kaky\u016b kanjins\u014d. Kangosh\u014d, Y\u014dshi kangosh\u014d, Benshiki rissei o megutte.",
        "HIGASHIAJIA HIKAKU BUNKA KENKYUU, vol. 11, p. 72-85, ISSN:",
        "1349-5631"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wamy\u014druijush\u014d shoin Yiduji. Ameushi o ch\u016bshin ni",
        "ISSN": [
          "1884-4014"
        ],
        "journal": "SHIKOU",
        "csp": "vol. 9, p. 204-214, ISSN: 1884-4014",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2012). Wamy\u014druijush\u014d shoin Yiduji. Ameushi o ch\u016bshin",
        "ni. SHIKOU, vol. 9, p. 204-214, ISSN: 1884-4014"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritsury\u014d ni okeru gy\u016bba no keiro",
        "ISSN": [
          "0911-8128"
        ],
        "journal": "GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO",
        "csp": "vol. 29, p. 285-297, ISSN: 0911-8128",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2012). Ritsury\u014d ni okeru gy\u016bba no keiro. GOGAKU",
        "KYOIKU KENKYU RONSO, vol. 29, p. 285-297, ISSN: 0911-8128"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kodai nihongo ni okeru gy\u016bba no keiro. Kojiki no 'putiuma' oyobi Man'y\u014dsh\u016b no 'daibu awouma (asigeuma)' o ch\u016bshin ni",
        "ISSN": [
          "1344-6436"
        ],
        "journal": "GAIKOKUGO GAKKAISHI",
        "csp": "vol. 41, p. 191-200, ISSN: 1344-6436",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2012). Kodai nihongo ni okeru gy\u016bba no keiro. Kojiki no",
        "'putiuma' oyobi Man'y\u014dsh\u016b no 'daibu awouma (asigeuma)' o ch\u016bshin ni.",
        "GAIKOKUGO GAKKAISHI, vol. 41, p. 191-200, ISSN: 1344-6436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wamy\u014druijush\u014d gy\u016bbam\u014d no honmon",
        "ISSN": [
          "1880-7828"
        ],
        "journal": "GAIKOKUGOGAKU KENKYUU",
        "csp": "vol. 13, p. 1-7, ISSN: 1880-7828",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2012). Wamy\u014druijush\u014d gy\u016bbam\u014d no honmon.",
        "GAIKOKUGOGAKU KENKYUU, vol. 13, p. 1-7, ISSN: 1880-7828"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-232",
        "titolo": "Uma no keiro no bungaku. Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" mon to Minamoto no Shitag\u014d uma no ke no na utaawase",
        "ISBN": [
          "9784585011385"
        ],
        "csp": "Tokyo:Bensei shuppansha, ISBN: 9784585011385",
        "opera": "TERAMURA M. & KURANAKA S.. (a cura di): TERAMURA M. & KURANAKA S., Minato. Rekishi to kotoba. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2012). Uma no keiro no bungaku. Wamy\u014druijush\u014d",
        "\"gy\u016bba no ke\" mon to Minamoto no Shitag\u014d uma no ke no na utaawase. In:",
        "TERAMURA M. & KURANAKA S.. (a cura di): TERAMURA M. &",
        "KURANAKA S., Minato. Rekishi to kotoba. p. 217-232, Tokyo:Bensei",
        "shuppansha, ISBN: 9784585011385"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-56",
        "titolo": "La lessicografia del periodo Nara: modelli, fonti, tradizione",
        "ISBN": [
          "9788820411596"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820411596",
        "opera": "Andrea MAURIZI. (a cura di): A. MAURIZI, La cultura del periodo Nara. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2012). La lessicografia del periodo Nara: modelli, fonti,",
        "tradizione. In: Andrea MAURIZI. (a cura di): A. MAURIZI, La cultura del",
        "periodo Nara. p. 43-56, Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820411596"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-355",
        "titolo": "I termini di colore dei manti equini nel giapponese arcaico e classico",
        "ISBN": [
          "9788867190065"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cl\u2019Orientale\u201d, ISBN: 9788867190065",
        "opera": "Giorgio AMITRANO & Silvana DE MAIO. (a cura di): G. AMITRANO & S. DE MAIO, Nuove prospettive di ricerca sul Giappone. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2012). I termini di colore dei manti equini nel giapponese",
        "arcaico e classico. In: Giorgio AMITRANO & Silvana DE MAIO. (a cura di):",
        "G. AMITRANO & S. DE MAIO, Nuove prospettive di ricerca sul Giappone.",
        "p. 341-355, Napoli:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cl\u2019Orientale\u201d, ISBN:",
        "9788867190065"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Change of Colour Kurenawi from Old to Classical Japanese",
        "ISSN": [
          "0911-8128"
        ],
        "journal": "GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO",
        "csp": "vol. 28, p. 387-402, ISSN: 0911-8128",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2011). The Change of Colour Kurenawi from Old to",
        "Classical Japanese. GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO, vol. 28, p.",
        "387-402, ISSN: 0911-8128"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Translating Ancient Colours. Some Notes on the Western Translations of the Man\u2019y\u014dsh\u016b Focusing on Colour Terms",
        "ISSN": [
          "1880-7828"
        ],
        "journal": "GAIKOKUGOGAKU KENKYUU",
        "csp": "vol. 12, p. 155-164, ISSN: 1880-7828",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2011). Translating Ancient Colours. Some Notes on the",
        "Western Translations of the Man\u2019y\u014dsh\u016b Focusing on Colour Terms.",
        "GAIKOKUGOGAKU KENKYUU, vol. 12, p. 155-164, ISSN: 1880-7828"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Man\u2019y\u014dsh\u016b ni okeru kango 'k\u014d' to wago \u2018kurenawi\u2019",
        "ISSN": [
          "0911-8128"
        ],
        "journal": "GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO",
        "csp": "vol. 27, p. 159-175, ISSN: 0911-8128",
        "anno": "2010",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2010). Man\u2019y\u014dsh\u016b ni okeru kango 'k\u014d' to wago",
        "\u2018kurenawi\u2019. GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO, vol. 27, p. 159-175,",
        "ISSN: 0911-8128"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-111",
        "doi": [
          "10.4399/97888548920024"
        ],
        "titolo": "Modelli di dissenso in \u2018Honch\u014d monzui\u2019 (XI sec.)",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9200-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9200-2, doi: 10.4399/97888548920024",
        "opera": "(a cura di): Migliore Maria Chiara, Manieri Antonio, Romagnoli Stefano, Il dissenso in Giappone. La critica al potere in testi antichi e moderni. COLLANA DI STUDI GIAPPONESI. RICERCHE, vol. 6, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANIERI A (2016). Modelli di dissenso in \u2018Honch\u014d monzui\u2019 (XI sec.). In: (a",
        "cura di): Migliore Maria Chiara, Manieri Antonio, Romagnoli Stefano, Il",
        "dissenso in Giappone. La critica al potere in testi antichi e moderni.",
        "COLLANA DI STUDI GIAPPONESI. RICERCHE, vol. 6, p. 75-111,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9200-2, doi: 10.4399/97888548920024"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-327",
        "titolo": "La veterinaria nel Giappone antico: note su testi e lessico nel periodo dello Stato retto dai codici",
        "ISBN": [
          "9788854879393"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854879393",
        "opera": "M. MASTRANGELO, L. MILASI & S. ROMAGNOLI. (a cura di): M. MASTRANGELO, L. MILASI & S. ROMAGNOLI, Riflessioni sul Giappone antico e moderno. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2014). La veterinaria nel Giappone antico: note su testi",
        "e lessico nel periodo dello Stato retto dai codici. In: M. MASTRANGELO, L.",
        "MILASI & S. ROMAGNOLI. (a cura di): M. MASTRANGELO, L. MILASI &",
        "S. ROMAGNOLI, Riflessioni sul Giappone antico e moderno. p. 305-327,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854879393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "La nomenclatura dei colori dei manti nelle etichette del Bam\u014dd\u014dizu",
        "ISBN": [
          "9788849228434"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi editore, ISBN: 9788849228434",
        "opera": "D. Radeglia & M.V. Quattrini. (a cura di): D. Radeglia & M.V. Quattrini, Il rotolo giapponese Bam\u014dd\u014dizu. Studio e restauro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2014). La nomenclatura dei colori dei manti nelle",
        "etichette del Bam\u014dd\u014dizu. In: D. Radeglia & M.V. Quattrini. (a cura di): D.",
        "Radeglia & M.V. Quattrini, Il rotolo giapponese Bam\u014dd\u014dizu. Studio e",
        "restauro. p. 33-41, Roma:Gangemi editore, ISBN: 9788849228434"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Hitachi no kuni fudoki",
        "ISBN": [
          "9788843071821"
        ],
        "journal": "Cronaca della provincia di Hitachi e dei suoi costumi",
        "csp": "ISBN: 9788843071821",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Antonio MANIERI (2013). Hitachi no kuni fudoki. Cronaca della provincia di",
        "Hitachi e dei suoi costumi. Roma:Carocci, ISBN: 9788843071821"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" mon to Narach\u014d no kaky\u016b kanjins\u014d. Kangosh\u014d, Y\u014dshi kangosh\u014d, Benshiki rissei o megutte",
        "ISSN": [
          "1349-5631"
        ],
        "journal": "HIGASHIAJIA HIKAKU BUNKA KENKYUU",
        "csp": "vol. 11, p. 72-85, ISSN: 1349-5631",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2012). Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" mon to Narach\u014d",
        "no kaky\u016b kanjins\u014d. Kangosh\u014d, Y\u014dshi kangosh\u014d, Benshiki rissei o megutte.",
        "HIGASHIAJIA HIKAKU BUNKA KENKYUU, vol. 11, p. 72-85, ISSN:",
        "1349-5631"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-232",
        "titolo": "Uma no keiro no bungaku. Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" mon to Minamoto no Shitag\u014d uma no ke no na utaawase",
        "ISBN": [
          "9784585011385"
        ],
        "csp": "Tokyo:Bensei shuppansha, ISBN: 9784585011385",
        "opera": "TERAMURA M. & KURANAKA S.. (a cura di): TERAMURA M. & KURANAKA S., Minato. Rekishi to kotoba. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2012). Uma no keiro no bungaku. Wamy\u014druijush\u014d",
        "\"gy\u016bba no ke\" mon to Minamoto no Shitag\u014d uma no ke no na utaawase. In:",
        "TERAMURA M. & KURANAKA S.. (a cura di): TERAMURA M. &",
        "KURANAKA S., Minato. Rekishi to kotoba. p. 217-232, Tokyo:Bensei",
        "shuppansha, ISBN: 9784585011385"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-56",
        "titolo": "La lessicografia del periodo Nara: modelli, fonti, tradizione",
        "ISBN": [
          "9788820411596"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820411596",
        "opera": "Andrea MAURIZI. (a cura di): A. MAURIZI, La cultura del periodo Nara. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio MANIERI (2012). La lessicografia del periodo Nara: modelli, fonti,",
        "tradizione. In: Andrea MAURIZI. (a cura di): A. MAURIZI, La cultura del",
        "periodo Nara. p. 43-56, Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820411596"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Change of Colour Kurenawi from Old to Classical Japanese",
        "ISSN": [
          "0911-8128"
        ],
        "journal": "GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO",
        "csp": "vol. 28, p. 387-402, ISSN: 0911-8128",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2011). The Change of Colour Kurenawi from Old to",
        "Classical Japanese. GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO, vol. 28, p.",
        "387-402, ISSN: 0911-8128"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Man\u2019y\u014dsh\u016b ni okeru kango 'k\u014d' to wago \u2018kurenawi\u2019",
        "ISSN": [
          "0911-8128"
        ],
        "journal": "GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO",
        "csp": "vol. 27, p. 159-175, ISSN: 0911-8128",
        "anno": "2010",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio MANIERI (2010). Man\u2019y\u014dsh\u016b ni okeru kango 'k\u014d' to wago",
        "\u2018kurenawi\u2019. GOGAKU KYOIKU KENKYU RONSO, vol. 27, p. 159-175,",
        "ISSN: 0911-8128"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "229-244",
        "titolo": "Cromonimi nel giapponese arcaico: la questione del ki \u9ec4",
        "csp": "Milano:Arti Grafiche Turati",
        "opera": "(a cura di): A. MAURIZI, Atti del XXXIII Convegno di Studi sul Giappone. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Antonio MANIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Antonio MANIERI (2010). Cromonimi nel giapponese arcaico: la questione",
        "del ki \u9ec4. In: (a cura di): A. MAURIZI, Atti del XXXIII Convegno di Studi sul",
        "Giappone. p. 229-244, Milano:Arti Grafiche Turati"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/N3",
    "progr": "31042",
    "nome": "MANIERI Antonio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione con il prof. Jun'ichi \u014cue del trattato \"Grammatica d'uso della lingua giapponese\" per la casa editrice Hoepli (Milano).",
        "periodo": "dal 25-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del XXX Convegno di Studi sul Giappone dell\u2019Associazione Italiana per gli Studi Giapponesi (AIStuGia), Lecce, 21-23 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Gaikokugo gakkai nihongo bukai dai 13kai kenky\u016b happy\u014dkai (13\u00b0 Conferenza della Societ\u00e0 di Lingue Straniere \u2013 Sez. di Linguistica Giapponese dell\u2019Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka) con la comunicazione \"Man\u2019y\u014dsh\u016b to chokusenwakash\u016b ni okeru shikisaigo. K\u014dpasu ni motozuku kenky\u016b\", Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 20 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore a MANABU - Giornate di Studio dei Dottorandi, Borsisti e Ricercatori Italiani in Giappone, II incontro, \u201cSentieri nella linguistica e nella didattica\u201d, Scuola Italiana di Studi sull\u2019Asia Orientale & Associazione Italiana per la Didattica della Lingua Giapponese, Istituto Italiano di Cultura, T\u014dky\u014d, 29 marzo 2008, con la comunicazione \"Termini di colore nel giapponese classico. Verso uno studio basato su corpora\".",
        "periodo": "dal 29-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del 12th International Conference of EAJS (European Association of Japanese Studies), Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 20-23 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 23-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo della Giornata di studi \u201cLa cultura giapponese attraverso le immagini\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 24 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 24-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di studi \u201cLa cultura giapponese attraverso le immagini\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 24 settembre 2008, con l'intervento \"La scrittura nell\u2019impero dei segni. Immagini e questioni del sistema ortografico giapponese\".",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 24-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore a Gaikokugo gakkai nihongo bukai dai 25kai kenky\u016b happy\u014dkai (25\u00b0 Conferenza della Societ\u00e0 di Lingue Straniere \u2013 Sez. di Linguistica Giapponese dell\u2019Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka), Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 20 gennaio 2009, con la comunicazione \"Man\u2019y\u014dsh\u016b ni okeru \u2018ki\u2019 to \u2018ni\u2019\".",
        "periodo": "dal 20-01-2009 al 20-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA) \u201cOralit\u00e0 / Scrittura. In memoria di Giorgio Raimondo Cardona\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cGabriele d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, Pescara, 19-20 febbraio 2009, con la comunicazione \"Incontri di scritture nel Giappone premoderno. Sulla resa scritta della lingua giapponese nei primi dizionari per opera di europei (sec. XVI-XVII)\".",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXIII Convegno di Studi Giapponesi, Associazione Italiana degli Studi Giapponesi (AIStuGia), Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano, 24-26 settembre 2009, con la comunicazione \"Cromonimi nel giapponese arcaico: la questione del ki\".",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cTurismo e promozione turistica nel mondo: una prospettiva linguistica e socio-culturale\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 17-18 maggio 2010, con la comunicazione \"La promozione in rete del turismo termale: alcuni problemi di equivalenza fra giapponese e italiano\".",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 18-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al 18th International Conference on Pragmatics & Language Learning (Session: L2 talk and/or text), K\u014dbe University, K\u014dbe, 16-19 luglio 2010, con il paper \"The Pragmatics of Colors in Japanese Tourism\".",
        "periodo": "dal 16-07-2010 al 19-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al 43rd Annual Meeting Societas Linguistica Europaea (Session: Historical Linguistics), Vilnius (Lituania) 2-5 settembre 2010, con il paper \"Colour Terms and Language Contact between Japanese and Chinese in 6th-9th centuries\".",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXIV Convegno di Studi Giapponesi, Associazione Italiana degli Studi Giapponesi (AIStuGia), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L\u2019Orientale\", Napoli, 16-18 settembre 2010, con la comunicazione \"Equi colore dispares. I termini di colore dei manti equini nel giapponese arcaico e classico\".",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al II Simposio Internazionale \"T\u014dzai bunka no y\u016bg\u014d\", Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 31 ottobre 2010, con la comunicazione \"Nihon kodai no shikisai hy\u014dgen no hensen\".",
        "periodo": "dal 31-10-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore all'Incontro di studi \"Profili formativi e corsi di laurea in lingue e culture straniere moderne\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 19-20 maggio 2011, con la comunicazione \"Dal fare al divenire: gli italofoni e la competenza pragmatica del giapponese\".",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al III Simposio Internazionale \"T\u014dzai bunka no y\u016bg\u014d\", Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 6 novembre 2011, con la comunicazione \"Minamoto no Shitag\u014d no gakumon to bungaku: Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" to Minamoto no Shitag\u014d uma no ke no na utaawase\".",
        "periodo": "dal 06-11-2011 al 06-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore a Higashi Ajia hikaku bunka kokusai kaigi - Nihon shibukai, Universit\u00e0 Kokugakuin, T\u014dky\u014d, 17 dicembre 2011, con la conferenza \"Narach\u014d no ritsury\u014dgaku to Wamy\u014druijush\u014d 'gy\u016bba no ke' no in'y\u014d shomoku. Kangosh\u014d, Y\u014dshi kangosh\u014d, Banshiki rissei o megutte\".",
        "periodo": "dal 17-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore presso Universit\u00e0 di Tsukuba, Campus di My\u014dgadani, T\u014dky\u014d, 24 dicembre 2011, con la conferenza \"Kodai ni okeru gy\u016bba no keiro to Wamy\u014druijush\u014d\".",
        "periodo": "dal 24-12-2011 al 24-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Tavola rotonda \u201c\u014cbei ni okeru nihongo ky\u014diku to nihongaku\u201d (con Maria Chiara Migliore, Tajima Kazuo e Christina Laffin) nel Simposio internazionale \"Kaigai ni okeru nihongo ky\u014diku to nihongaku - Dait\u014d bunka daigaku nihongo gakka nij\u016bnenkinen kokusai shinpojiumu\", 16 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 16-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al IV Simposio Internazionale \"T\u014dzai bunka no y\u016bg\u014d\", Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 17 giugno 2012, con la comunicazione \"Wamy\u014druijush\u014d \"gy\u016bba no ke\" mon ni okeru in'y\u014d kanseki\".",
        "periodo": "dal 17-06-2012 al 17-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo della Giornata di studi \u201cLa Cina a Occidente. Ricezioni, traduzioni e visioni della Cina nel Giappone antico e moderno\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 16 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di studi \"La Cina a Occidente. Ricezioni, traduzioni e visioni della Cina nel Giappone antico e moderno\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 16 novembre 2012, con la comunicazione \"Leggi cinesi, lessici giapponesi: la manualistica per il funzionariato nel periodo di Nara\".",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo locale di The 4th Conference on Japanese Linguistics and Language Teaching (4AIDLG), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Napoli, 21-23 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario \"Il Genji monogatari e la sua influenza particolare\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Napoli, 16 aprile 2013, con la lezione \"Il Genji monogatari e le influenze subite\".",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXVII Convegno di Studi Giapponesi, Associazione Italiana degli Studi Giapponesi (AIStuGia), Istituto Giappone di Cultura in Roma, Roma, 19-21 settembre 2013, con la comunicazione \"Gli albori della veterinaria nel Giappone antico: fonti cinesi, leggi e lessicografia\".",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX Congreso Nacional y II Internacional de la Asociaci\u00f3n de Estudios Japoneses en Espa\u00f1a \u201cJap\u00f3n y Occidente: el patrimonio cultural como punto de encuentro\u201d, Siviglia, Spagna, 26-29 marzo 2014, con la comunicazione \"Bam\u014dd\u014dizu: a 17th century Japanese handscroll on thirty-three horse coat colours from Stibbert Museum in Florence. The terminology of equine coat colours in the Bam\u014d d\u014di zu\".",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di studi \"La letteratura del dissenso in Giappone\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 16 maggio 2014, con l'intervento \"Minamoto no Shitag\u014d e il disagio degli eruditi nel medio periodo Heian\".",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di studi \u201cTradizione giapponese e restauro italiano: il Bam\u014dd\u014dizu del Museo Stibbert di Firenze\u201d, ISCR - Istituto Superiore per la Conservazione ed il Restauro, Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali, Roma, 21 maggio 2014, con l'intervento \"La nomenclatura dei colori dei manti nelle etichette del Bam\u014dd\u014dizu\".",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore a 14th International Conference of the European Association of Japanese Studies, Lubiana, Slovenia, 27-30 agosto 2014, con la comunicazione \"Veterinary Medicine in Heian and Kamakura Japan: From Wamy\u014druijush\u014d\u2019s Public Knowledge to Bai s\u014dshi\u2019s Secret Tradition\" (Panel \u201c(Re-)sources of Healing: An Alternative Look at Medical and Veterinary Discourses in Heian and Kamakura Japan\u201d con Katja Triplett, Benedetta Lomi e Anna Andreeva).",
        "periodo": "dal 27-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del XXXVIII Convegno di Studi sul Giappone dell\u2019Associazione Italiana per gli Studi Giapponesi (AIStuGia), Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 18-20 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del Seminario Annuale 2015 dell'Associazione Italiana per la Didattica della Lingua Giapponese (AIDLG), Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento Istituto Italiano di Studi Orientali, Roma, 20-21 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al ciclo di seminari \"World Philologies. Ricerche sulla prassi filologica nelle tradizioni intellettuali dell\u2019Asia e dell\u2019Africa\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Dipartimento Asia, Africa e Mediterraneo, Napoli, 5 maggio 2015, con la conferenza \"Dizionari giapponesi antichi\".",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXVIX Convegno di Studi Giapponesi, Associazione Italiana per gli Studi Giapponesi (AIStuGia), Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Catania, 24 settembre 2015, con la comunicazione \"Una fonte per l\u2019ippologia medievale: il Ba\u2019i s\u014dshi (Rotolo sugli ippiatri, 1267)\".",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla V Conferenza Internazionale \u201cKaigai ni okeru kiki man\u2019y\u014d no juy\u014d ni kansuru hikaku kenky\u016b\u201d, Man\u2019y\u014d bunka kan, Asuka (Nara), 7 novembre 2015, con la conferenza \"Itaria ni okeru kiki no hon\u2019yaku\".",
        "periodo": "dal 07-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al VII Simposio Internazionale \u201cT\u014dzai bunka no y\u016bg\u014d\u201d, Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 8 novembre 2015, con la comunicazione \"Hitachi no kuni fudoki no itariagoyaku\".",
        "periodo": "dal 08-11-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Simposio Internazionale \"Words as Performance: Oral Narrative, Poetry, and Storytelling in Japan\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma, 23-24 marzo 2016, con il paper \"Orality, Performance, and Education in Kuchizusami (970)\".",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato Scientifico e Organizzativo di The 2016 Symposium on Japanese Language Education \"Japanese Language Education for Welfare (well-being)\" (The 20th Japanese Language Symposium in Europe (AJE)-The 5th Conference on Japanese Linguistics and Language Teaching (AIDLG)), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia, 7-9 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore a Premi\u00e8re Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 franco-japonaise en traductologie, Societ\u00e9 Fran\u00e7aise de Traductologie, B\u00e2timent \u201cLe France\u201d, R\u00e9seau Asie, Pairigi, 29 agosto-2 settembre 2016, con il laboratorio \"Traduire les nomes del couleurs dans le textes de la litt\u00e9rature japonaise classique\".",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore a Premi\u00e8re Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 franco-japonaise en traductologie, Societ\u00e9 Fran\u00e7aise de Traductologie, B\u00e2timent Le France, R\u00e9seau Asie, Parigi, 29 agosto-2 settembre 2016, con la conferenza \"Traduire les couleurs. Quelques notes sur la traduction du Man\u2019y\u014dsh\u016b\".",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore a \"Edo no sanp\u014d. Giornata di studio sul Giappone Tokugawa - Incontro con il maestro Watanabe Eiji\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Napoli, 26 ottobre 2016, con la conferenza \"Il Bam\u014dd\u014dizu. Una fonte del periodo Edo fra Giappone e Italia\".",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al VIII Simposio Internazionale \u201cT\u014dzai bunka no y\u016bg\u014d\u201d, Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 3 novembre 2016, con la comunicazione \"Kodai Nihon ni okeru j\u016bigaku no shutten to senmon y\u014dgo\".",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Tavola rotonda \"Nihon gengo bunkagaku no kaigai ky\u014diku kenky\u016b k\u014dry\u016b. Y\u014droppa to no ky\u014diku kenky\u016b k\u014dry\u016b\" (con \u014ctsuki Minoru, Noriko Takei Thunman, Takagi Yumiko, Daniele Resta), VIII Simposio Internazionale \u201cT\u014dzai bunka no y\u016bg\u014d\u201d, Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, 3 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale su fondi d\u2019ateneo, Tipologia B, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Dipartimento Asia, Africa e Mediterraneo, sul tema: \"Le fonti e il lessico dell'ippologia nel Giappone antico e medievale\".",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca individuale 2015 su Fondi per la ricerca scientifica di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Dipartimento Asia, Africa e Mediterraneo, sul tema: \u201cLa formazione del buon funzionario nel Giappone antico (viii-x secc.): studio e traduzione del Kuchizusami (970)\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca individuale 2016 su Fondi per la ricerca scientifica di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Dipartimento Asia, Africa e Mediterraneo, sul tema: \u201cLa formazione del buon funzionario nel Giappone antico (viii-x secc.): studio e traduzione del Kuchizusami (970). Continuazione\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale su fondi d\u2019ateneo (Rinnovo), Tipologia B, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Dipartimento Asia, Africa e Mediterraneo, sul tema: \"Le fonti e il lessico dell'ippologia nel Giappone antico e medievale\".",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del consiglio direttivo dell'Associazione Italiana per la Didattica della Lingua Giapponese (AIDLG) per i bienni 2014-2016 e 2016-2018. (http://www.aidlg.it)",
        "periodo": "dal 21-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Analisi filologica e traduzione critica della Biografia del Grande Maestro dei Tang che si rec\u00f2 a Oriente (T\u014ddaiwaj\u014d t\u014dseiden)\", Universit\u00e0 del Salento, Dipartimento di Filologia, Linguistica e Letteratura (resp. scientifico prof. Maria Chiara Migliore).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Genere, media, performance: testo e contesto del prodotto letterario in Giappone\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento Istituto Italiano di Studi Orientali (resp. scientifico prof. Luca Milasi).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Research fellowship presso Gogaku ky\u014diku kenky\u016bjo (Institute for Language and Education Research) dell'Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, Giappone.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Monbukagakush\u014d Scholarship - Borsa biennale del MEXT (Ministero Giapponese dell\u2019Istruzione, Cultura, Sport, Scienza e Tecnologia) presso Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, Giappone.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Monbukagakush\u014d Scholarship - Borsa triennale del MEXT (Ministero Giapponese dell\u2019Istruzione, Cultura, Sport, Scienza e Tecnologia) presso Universit\u00e0 Dait\u014d Bunka, T\u014dky\u014d, Giappone.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Corsi alla Premi\u00e8re Universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9 franco-japonaise en traductologie, Societ\u00e9 Fran\u00e7aise de Traductologie, B\u00e2timent \u201cLe France\u201d, R\u00e9seau Asie, Parigi, Francia.",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 02-09-2016"
      }
    ]
  }
}