{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/roiw.12272"
        ],
        "titolo": "Evaluating patterns of income growth when status matters: a robust approach",
        "ISSN": [
          "1475-4991"
        ],
        "journal": "THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH",
        "csp": "ISSN: 1475-4991, doi: 10.1111/roiw.12272",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano F (2016). Evaluating patterns of income growth when status",
        "matters: a robust approach. THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH,",
        "ISSN: 1475-4991, doi: 10.1111/roiw.12272"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "History-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy ",
        "ISSN": [
          "1464-3812"
        ],
        "journal": "OXFORD ECONOMIC PAPERS",
        "csp": "vol. 68, p. 585-603, ISSN: 1464-3812",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmisano F, Van de gaer D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano F, Van de gaer D (2016). History-dependent growth incidence: a",
        "characterization and an application to the economic crisis in Italy .",
        "OXFORD ECONOMIC PAPERS, vol. 68, p. 585-603, ISSN: 1464-3812"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Edizioni Studium",
        "titolo": "L\u2019uomo e la natura: sostenibilit\u00e0 sociale e ambientale ",
        "ISBN": [
          "8838243654"
        ],
        "csp": "ISBN: 8838243654",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferri G, Mariani A, Palmisano F, Peragine V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferri G, Mariani A, Palmisano F, Peragine V (2016). L\u2019uomo e la natura:",
        "sostenibilit\u00e0 sociale e ambientale . ROMA:Edizioni Studium, ISBN:",
        "8838243654"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The distributional incidence of growth: a social welfare approach",
        "ISSN": [
          "1475-4991"
        ],
        "journal": "THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH",
        "csp": "vol. 61, p. 440-464, ISSN: 1475-4991",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palmisano F, Peragine V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano F, Peragine V (2015). The distributional incidence of growth: a",
        "social welfare approach. THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH, vol.",
        "61, p. 440-464, ISSN: 1475-4991"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Inequality of opportunity during the great recession in Uganda",
        "ISBN": [
          "978-92-9230-924-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-92-9230-924-4",
        "opera": "UNU-WIDER Working Papers n. 2015/039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brunori P, Palmisano F, Peragine V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brunori P, Palmisano F, Peragine V (2015). Inequality of opportunity during",
        "the great recession in Uganda. In: UNU-WIDER Working Papers n.",
        "2015/039. ISBN: 978-92-9230-924-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic growth and equality of opportunity",
        "ISSN": [
          "0258-6770"
        ],
        "journal": "WORLD BANK ECONOMIC REVIEW",
        "csp": "vol. 28, p. 247-281, ISSN: 0258-6770",
        "anno": "2014",
        "autori": "Peragine V, Palmisano F, Brunori P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Peragine V, Palmisano F, Brunori P (2014). Economic growth and equality",
        "of opportunity. WORLD BANK ECONOMIC REVIEW, vol. 28, p. 247-281,",
        "ISSN: 0258-6770"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Capitolo 2",
        "titolo": "Povert\u00e0 economica in Puglia e in Italia: entit\u00e0 e caratteristiche ",
        "ISBN": [
          "9788843076499"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843076499",
        "opera": "Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione Sociale. Differenze e Confronti Territoriali",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marino F, Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino F, Palmisano F (2014). Povert\u00e0 economica in Puglia e in Italia:",
        "entit\u00e0 e caratteristiche . In: Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione",
        "Sociale. Differenze e Confronti Territoriali. Capitolo 2, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843076499"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Capitolo 1",
        "titolo": "Dinamiche distributive in un periodo di crisi ",
        "ISBN": [
          "9788843076499"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843076499",
        "opera": "Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione Sociale. Differenze e Confronti Territoriali",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marino F, Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino F, Palmisano F (2014). Dinamiche distributive in un periodo di crisi .",
        "In: Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione Sociale. Differenze e",
        "Confronti Territoriali. Capitolo 1, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843076499"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Povert\u00e0 e politiche di inclusione sociale. Tra vincoli di bilancio, equit\u00e0 e politiche di crescita ",
        "ISBN": [
          "9788813340742"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813340742",
        "opera": "Aulenta M, Uricchio A. Dalla Finanza Pubblica Europea al Governo degli Enti Territoriali",
        "anno": "2014",
        "autori": "Peragine V, Brunori P, Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Peragine V, Brunori P, Palmisano F (2014). Povert\u00e0 e politiche di",
        "inclusione sociale. Tra vincoli di bilancio, equit\u00e0 e politiche di crescita . In:",
        "Aulenta M, Uricchio A. Dalla Finanza Pubblica Europea al Governo degli",
        "Enti Territoriali. PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813340742"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Capitolo 1",
        "titolo": "La povert\u00e0 in Puglia e in Italia",
        "ISBN": [
          "9788843076499"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843076499",
        "opera": "Vito Peragine. Famiglie e nuove povert\u00e0. Politiche regionali sulla non autosufficienza",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palmisano F, Peragine V, Serlenga L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmisano F, Peragine V, Serlenga L (2012). La povert\u00e0 in Puglia e in",
        "Italia. In: Vito Peragine. Famiglie e nuove povert\u00e0. Politiche regionali sulla",
        "non autosufficienza. Capitolo 1, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843076499"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-75",
        "titolo": "Mobility and Long term Equality of Opportunity",
        "ISBN": [
          "978-1-78052-034-6"
        ],
        "csp": "Emerald Books, ISBN: 978-1-78052-034-6",
        "opera": "(a cura di): Juan Gabriel Rodriguez , Research on Economic Inequality. vol. 19, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmisano F (2011). Mobility and Long term Equality of Opportunity. In: (a",
        "cura di): Juan Gabriel Rodriguez , Research on Economic Inequality. vol.",
        "19, p. 51-75, Emerald Books, ISBN: 978-1-78052-034-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "History-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy ",
        "ISSN": [
          "1464-3812"
        ],
        "journal": "OXFORD ECONOMIC PAPERS",
        "csp": "vol. 68, p. 585-603, ISSN: 1464-3812",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmisano F, Van de gaer D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano F, Van de gaer D (2016). History-dependent growth incidence: a",
        "characterization and an application to the economic crisis in Italy .",
        "OXFORD ECONOMIC PAPERS, vol. 68, p. 585-603, ISSN: 1464-3812"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/roiw.12272"
        ],
        "titolo": "Evaluating patterns of income growth when status matters: a robust approach",
        "ISSN": [
          "1475-4991"
        ],
        "journal": "THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH",
        "csp": "ISSN: 1475-4991, doi: 10.1111/roiw.12272",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano F (2016). Evaluating patterns of income growth when status",
        "matters: a robust approach. THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH,",
        "ISSN: 1475-4991, doi: 10.1111/roiw.12272"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The distributional incidence of growth: a social welfare approach",
        "ISSN": [
          "1475-4991"
        ],
        "journal": "THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH",
        "csp": "vol. 61, p. 440-464, ISSN: 1475-4991",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palmisano F, Peragine V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano F, Peragine V (2015). The distributional incidence of growth: a",
        "social welfare approach. THE REVIEW OF INCOME AND WEALTH, vol.",
        "61, p. 440-464, ISSN: 1475-4991"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Inequality of opportunity during the great recession in Uganda",
        "ISBN": [
          "978-92-9230-924-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-92-9230-924-4",
        "opera": "UNU-WIDER Working Papers n. 2015/039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brunori P, Palmisano F, Peragine V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brunori P, Palmisano F, Peragine V (2015). Inequality of opportunity during",
        "the great recession in Uganda. In: UNU-WIDER Working Papers n.",
        "2015/039. ISBN: 978-92-9230-924-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic growth and equality of opportunity",
        "ISSN": [
          "0258-6770"
        ],
        "journal": "WORLD BANK ECONOMIC REVIEW",
        "csp": "vol. 28, p. 247-281, ISSN: 0258-6770",
        "anno": "2014",
        "autori": "Peragine V, Palmisano F, Brunori P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Peragine V, Palmisano F, Brunori P (2014). Economic growth and equality",
        "of opportunity. WORLD BANK ECONOMIC REVIEW, vol. 28, p. 247-281,",
        "ISSN: 0258-6770"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Capitolo 2",
        "titolo": "Povert\u00e0 economica in Puglia e in Italia: entit\u00e0 e caratteristiche ",
        "ISBN": [
          "9788843076499"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843076499",
        "opera": "Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione Sociale. Differenze e Confronti Territoriali",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marino F, Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino F, Palmisano F (2014). Povert\u00e0 economica in Puglia e in Italia:",
        "entit\u00e0 e caratteristiche . In: Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione",
        "Sociale. Differenze e Confronti Territoriali. Capitolo 2, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843076499"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Capitolo 1",
        "titolo": "Dinamiche distributive in un periodo di crisi ",
        "ISBN": [
          "9788843076499"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843076499",
        "opera": "Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione Sociale. Differenze e Confronti Territoriali",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marino F, Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino F, Palmisano F (2014). Dinamiche distributive in un periodo di crisi .",
        "In: Vito Peragine. Povert\u00e0 e Politiche di Inclusione Sociale. Differenze e",
        "Confronti Territoriali. Capitolo 1, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843076499"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Povert\u00e0 e politiche di inclusione sociale. Tra vincoli di bilancio, equit\u00e0 e politiche di crescita ",
        "ISBN": [
          "9788813340742"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813340742",
        "opera": "Aulenta M, Uricchio A. Dalla Finanza Pubblica Europea al Governo degli Enti Territoriali",
        "anno": "2014",
        "autori": "Peragine V, Brunori P, Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Peragine V, Brunori P, Palmisano F (2014). Povert\u00e0 e politiche di",
        "inclusione sociale. Tra vincoli di bilancio, equit\u00e0 e politiche di crescita . In:",
        "Aulenta M, Uricchio A. Dalla Finanza Pubblica Europea al Governo degli",
        "Enti Territoriali. PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813340742"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Capitolo 1",
        "titolo": "La povert\u00e0 in Puglia e in Italia",
        "ISBN": [
          "9788843076499"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843076499",
        "opera": "Vito Peragine. Famiglie e nuove povert\u00e0. Politiche regionali sulla non autosufficienza",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palmisano F, Peragine V, Serlenga L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmisano F, Peragine V, Serlenga L (2012). La povert\u00e0 in Puglia e in",
        "Italia. In: Vito Peragine. Famiglie e nuove povert\u00e0. Politiche regionali sulla",
        "non autosufficienza. Capitolo 1, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843076499"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-75",
        "titolo": "Mobility and Long term Equality of Opportunity",
        "ISBN": [
          "978-1-78052-034-6"
        ],
        "csp": "Emerald Books, ISBN: 978-1-78052-034-6",
        "opera": "(a cura di): Juan Gabriel Rodriguez , Research on Economic Inequality. vol. 19, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palmisano F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmisano F (2011). Mobility and Long term Equality of Opportunity. In: (a",
        "cura di): Juan Gabriel Rodriguez , Research on Economic Inequality. vol.",
        "19, p. 51-75, Emerald Books, ISBN: 978-1-78052-034-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/A3",
    "progr": "32409",
    "nome": "PALMISANO Flaviana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Teoria e Metodi delle Scelte Individuali e Collettive, presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari, con la tesi intitolata \u201cOn the Measurement of Growth, Poverty, and Mobility\u201d composta da quattro capitoli in cui si affrontano da un punto di vista teorico i temi della misurazione di alcuni aspetti distributivi. Il dottorato \u00e8 stato conseguito con la supervisione del Prof. Vito Peragine e con la valutazione finale da parte della commissione composta da: Prof. Valentino Dardanoni, Prof. Claudio De Vincenti, Prof. Lelio Iapadre.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "M.Sc. in Economia presso l\u2019Universit\u00e0 di Edimburgo (U.K.).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 20-10-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso lo Statistics Norway (Norvegia) per un'attivit\u00e0 di ricerca svolta in collaborazione con il Prof. Rolf Aaberge sul tema dell\u2019analisi della mobilit\u00e0 dei redditi intragenerazionale e dell'uguaglianza delle opportunit\u00e0.",
        "periodo": "dal 08-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso il Dipartimento di Economia, University of Colorado at Denver (US) per un\u2019attivit\u00e0 di ricerca svolta in collaborazione con il Prof. Buhong Zheng sul tema dell\u2019analisi teorica ed empirica della povert\u00e0 in una prospettiva dinamica.",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso il Dipartimento di Economia Applicata, Universitat Autonoma de Barcelona (Spagna) per una ricerca svolta in collaborazione con il Prof. Dirk Van de gaer sul tema della misurazione della mobilit\u00e0 dei redditi intra e intergenerazionale.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per le seguenti riviste: Journal of Economic Inequality, Journal of Regional and Urban Economics, Review of Income and Wealth, The Italian Journal of Public Economics, Bulletin of Economic Research, Research on Economic Inequality.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsista post-dottorale presso il Dipartimento di Scienze Economiche e Metodi Matematici, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, 2012-2013. Attivit\u00e0 di ricerca: analisi delle politiche di contrasto alle nuove povert\u00e0 e dei modelli per l\u2019attuazione del principio dell\u2019universalismo selettivo per l\u2019accesso alle prestazioni sociali e sociosanitarie.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher, CIRPEE - Universit\u00e9 Laval (Canada) per una ricerca svolta in collaborazione con il Prof. Jean-Yves Duclos sul tema dell\u2019impatto distributivo della crescita economica.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher, CIRPEE - Universit\u00e9 Laval (Canada) per una ricerca svolta in collaborazione con il Prof. Jean-Yves Duclos sul tema dell\u2019impatto distributivo della crescita economica.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seguente workshop in qualit\u00e0 di uditore: LIS Introductory Summer Workshop organizzato da Luxembourg Income Study e tenutosi a Lussemburgo.",
        "periodo": "dal 29-06-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso il CERDI, Universit\u00e9 d'Auvergne (Francia). Attivit\u00e0 di ricerca svolta in collaborazione con il Prof. Florent Bresson sul tema dell\u2019impatto della crescita economica sulla povert\u00e0 intertemporale.",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di un modulo sull'analisi della disuguaglianza nell'ambito del corso di Sviluppo Sostenibile, Corso di Laurea Magistrale in Economia, Management e Amministrazione d'Azienda, Universit\u00e0 di Roma LUMSA.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 19-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di un modulo in Analisi della Disuguaglianza nell'ambito del Master IMPALLA Program organizzato dal centro di ricerca LISER (ex CEPS/INSTEAD), Lussemburgo.",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seguente workshop in qualit\u00e0 di uditore: \u201cInequality by the numbers\u201d organizzato da Luxembourg Income Study and City University of New York e tenutosi a New York City.",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seguente workshop in qualit\u00e0 di uditore: Winter School \u201cInequality and Social Welfare Theory\u201d, Dipartimento di Scienze Economiche, Universit\u00e0 di Verona, Alba di Canazei, edizioni 2010-2011-2012-2014-2015-2016.",
        "periodo": "dal 11-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto: Insegnamento semestrale di Microeconomia per il I anno del Corso di Laurea Triennale in Economia Aziendale e Bancaria presso il Dipartimento di Scienze Economiche, Politiche e delle Lingue Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Roma LUMSA, svoltosi a partire all\u20191 Marzo 2016 al 30 Settembre 2016.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di un modulo di analisi della disuguaglianza nell'ambito del corso di Sviluppo Sostenibile, Corso di Laurea Magistrale in Economia, Management e Amministrazione d'Azienda, Universit\u00e0 di Roma LUMSA",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca presso il Dipartimento di Scienze Economiche, Politiche e delle Lingue Moderne, Universit\u00e0 di Roma LUMSA. Responsabile Scientifico: Prof. Giovanni Ferri. Assegno di ricerca di durata annuale conferito per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del programma di ricerca \u201cIntegrating residential property with private pensions in the EU\u201d.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curriculum Scientifico",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore per il X Meeting of the Society for Social Choice and Welfare organizzato da SCWE e dalla State University (Russia) - Higher School of Economics, tenutosi a Mosca, Russia. Lavoro presentato: \"Mobility and long term equality of opportunity\".",
        "periodo": "dal 21-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore per il IV Meeting of the Society for the Study of Economic Inequality (ECINEQ) organizzato da ECINEQ e dall'Universit\u00e0 di Catania e tenutosi a Catania. Lavoro presentato \u201cThe distributional incidence of growth: a social welfare approach\u201d.",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 20-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore per la XXIII Conferenza annuale della Societ\u00e0 Italiana di Economia Pubblica (SIEP) organizzata da SIEP e dall'Universit\u00e0 di Pavia e tenutasi a Pavia. Lavoro presentato \"The distributional incidence of growth: a social welfare approach\".",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 20-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore per la IV Conferenza annuale ESPAnet Italia 2011, organizzata da ESPAnet Italia e dall'Universit\u00e0 di Milano e tenutasi a Milano. Lavoro presentato: \"The distributional incidence of growth: a social welfare approach\".",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore per il seminario dal titolo \u201cHistory-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy\u201d presso il Dipartimento di Economia Applicata dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona.",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore per la Second World Bank Conference on Equity organizzata dalla World Bank e tenutasi a Washington D.C. Lavoro presentato: \"History-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy\".",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore per il VI workshop del Gruppo di Ricerca per l'Analisi delle Scelte Sociali (GRASS) organizzato dal GRASS, dall'Academia Belgica e dall'Universit\u00e0 LUISS e tenutasi a Roma. Lavoro presentato: \"History-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy\".",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 11-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore per la XXIX Conferenza annuale della Societ\u00e0 Italiana di Economia Pubblica (SIEP) organizzata da SIEP e dall'Universit\u00e0 di Pavia e tenutasi a Pavia. Lavoro presentato: \"Economic growth and equality of opportunity\".",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore per la XXXVII Conference of the Spanish Economic Association (SAEe) organizzata da SAEe e dalla University of Vigo e tenutasi a Vigo. Lavoro presentato: \"History-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy\".",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore per il seminario dal titolo \u201cHistory-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy\u201d presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e9 Lalval (Qu\u00e9bec, Canada).",
        "periodo": "dal 28-03-2013 al 28-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore per la 12ma Edizione delle Journ\u00e9es Louis-Andr\u00e9 Gerard-Varet organizzata dalla Aix-Marseille School of Economics e tenutasi ad Aix-en-Provence. Lavoro presentato: \"Economic growth and equality of opportunity\".",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo Locale per il quinto Meeting della Society for the Study of Economic Inequality organizzato da ECINEQ e dall'Universit\u00e0 di Bari e tenutosi a Bari.",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 24-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore per il V Meeting of the Society for the Study of Economic Inequality (ECINEQ) organizzato da ECINEQ e dall'Universit\u00e0 di Bari e tenutosi a Bari. Lavoro presentato: \"Pro-poor mobility\".",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 24-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore per il VII workshop del Gruppo per l'Analisi delle Scelte Sociali (GRASS), organizzato dal GRASS e dall'Universit\u00e0 di Pisa e tenutosi a Pisa. Lavoro presentato: \"Pro-poor mobility\".",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore per la 13ma Edizione delle Journ\u00e9es Louis-Andr\u00e9 Gerard-Varet organizzata da Aix-Marseille School of Economics e tenutasi a Aix-en-Provence. Lavoro presentato: \"History-dependent growth incidence: a characterization and an application to the economic crisis in Italy\".",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 24-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore per la 33ma International Association for Research on Income and Wealth (IARIW) General Conference organizzata da IARIW e Statistics Netherlands e tenutasi a Rotterdam. Lavoro presentato: \"Intertemporal pro-poorness\".",
        "periodo": "dal 24-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore per la 55ma Conferenza della Societ\u00e0 Italiana degli Economisti (SIE) organizzata da SIE e dall'Universit\u00e0 di Trento e tenutasi a Trento. Lavoro presentato: \"Intertemporal Pro-poorness\".",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore per il seminario dal titolo \u201cIntertemporal Pro-poorness\u201d all\u2019interno del ciclo \u201cSemilux Seminars\u201d, Universit\u00e0 del Lussemburgo e LISER (ex CEPS/INSTEAD).",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 11-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore per la 16ma Conferenza Annuale della Public Economic Theory Association (PET) organizzata da PET e da University of Luxembourg e tenutasi a Lussemburgo. Lavoro presentato: \"Income taxation and equity: new dominance conditions and an application to Romania\".",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo Locale per il sesto Meeting della Society for the Study of Economic Inequality (ECINEQ) organizzato da ECINEQ e University of Luxembourg e tenutosi a Lussemburgo.",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore per la Seconda conferenza annuale SITES/IDEAs organizzata da SITES/IDEAs e Universit\u00e0 di Firenze e tenutasi a Firenze. Lavoro presentato: \"Intertemporal pro-poorness\".",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore per la 56ma Conferenza della Societ\u00e0 Italiana degli Economisti (SIE) organizzata da SIE e dall'Universit\u00e0 di Napoli Prthenope e tenutasi a Napoli. Lavoro presentato: \"Dynamics of income rank volatility: evidence from Germany and US\"",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore per il seminario dal titolo \u201cIntertemporal Pro-poorness\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Economiche dell\u2019Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore per il seminario dal titolo \u201cIntertemporal Pro-poorness\u201d presso il Dipartimento di Scienze Economiche, Politiche e delle Lingue Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Roma LUMSA.",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 07-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore per il seminario dal titolo \u201cEvaluating patterns of income growth when status matters: a robust approach\u201d presso il German Institute for Economic Research (DIW - Berlino).",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della sessione su \u201cEconomic changes and insecurity\u201d per la 34th IARIW General Conference organizzata dal IARIW e dal German Federal Statistical Office e tenutasi a Dresda.",
        "periodo": "dal 21-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore per la XXVIII Conferenza annule della Societ\u00e0 Italiana di Economia Pubblica organizzata da SIEP e dall'Universit\u00e0 del Salento e tenutasi a Lecce. Lavoro presentato: \"Evaluating patterns of income growth when status matters a robust approach\".",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore per la World Development Report 2006 Anniversary Conference organizzata da World Bank e tenutasi a Washington DC. Lavoro presentato: \"Intertemporal pro-poorness\".",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto finanziato dalla Regione Puglia \u201cPrima indagine sulla povert\u00e0 e l'esclusione sociale in Puglia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Attivit\u00e0 di ricerca: analisi della povert\u00e0 e del mercato del lavoro in Puglia.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto finanziato dalla Regione Puglia \u201cL'aquila e il falcone volano insieme \u2013AQUIFALC\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Attivit\u00e0 di ricerca: analisi del sistema dei trasporti in Albania e negli altri Paesi Balcani.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto finanziato dalla Regione Puglia \u201cPovert\u00e0 e politiche sociali in Puglia\u201d, Fondazione \u201cG. Brodolini\u201d, Roma. Responsabile della seguente attivit\u00e0: analisi dei dati per la misurazione della povert\u00e0 in Puglia; stesura del report finale.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per incarico di \"Economic Policy Sector\", World Bank, Washington DC, 2012 della seguente ricerca: \"Equality of Opportunity: a survey of the recent literature\".",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto finanziato dalla Regione Puglia \u201cCrisi economica, nuove povert\u00e0 e politiche di inclusione presso la Regione Puglia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Responsabile della seguente attivit\u00e0: analisi dei dati per la valutazione della crescita e la misurazione della povert\u00e0 in Puglia.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per incarico di \"Europe and Central Asia Office\", World Bank, Washington DC per la seguente ricerca: \"Intergenerational inequality In Europe and Central Asia\"",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di Studio finanziata dal Ministero dell'Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca per lo svolgimento delle attivit\u00e0 di dottorato presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di Studio finanziata dalla Regione Puglia per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca basate su collaborazioni internazionali svolta presso la University of Colorado at Denver.",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affiliata alla Society for the Study of Economic Inequality (ECINEQ)",
        "periodo": "dal 01-08-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliata alla Societ\u00e0 Italiana di Economia Pubblica (SIEP)",
        "periodo": "dal 20-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliata all'Institute for Research of Socio-Economic Inequality (IRSEI), University of Luxembourg",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliata alla International Association for the Research of Income and Wealth (IARIW)",
        "periodo": "dal 24-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliata alla Societ\u00e0 Italiana degli Economisti (SIE)",
        "periodo": "dal 20-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualification Ma\u00eetre de conf\u00e9rences, section 5 CNU - Sciences Economiques, Minist\u00e9re de l\u2019Education Nationale, de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche, France (Idoneit\u00e0 da Professore Associato in Scienze Economiche, Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca, Francia), 2015.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca per il research grant \u201cIntegrating residential property with private pensions in the EU\u201d, vincitore della \u201cCall for proposals: Promoting the contribution of private savings to pension adequacy (Reference: VP/2014/014\u201d promossa da European Commission-DG Employment, Social Affairs and Inclusion (Agreement number - VS/2015/0218), 2015-2017. Istituti partner coinvolti: Universit\u00e0 di Roma LUMSA, University of Rostock, Waterford Institute of Technology, Technical University of Delft, University of Budapest, The Queen's University of Belfast.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca per il progetto \u201cThe world database of equality of opportunity and social mobility\u201d (SIR grant Project Nr. RBSI14KDMF), vincitore del Programma SIR (Scientific Independence of young Researchers) bandito con D.D. n. 197 del 23 gennaio 2014 dal Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca. Istituti coinvolti: Universit\u00e0 di Bari e Universit\u00e0 di Cape Town.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "FNR/Marie Curie postdoc fellow per il progetto \u201cIncome distributions in a dynamic perspective\u201d (Project Nr. 6728705), 2014-2016, presso l'Institute for Research on Socio-Economic Inequality (IRSEI), University of Luxembourg. Durata biennale.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 29-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Income distributions in a dynamic perspective\" vincitore della AFR-FNR/MARIE CURIE Fellowship, AFR Call PDR 2013-2, ID - Humanities and Social Sciences, Project Nr. 6728705.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 29-02-2016"
      }
    ]
  }
}