{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etichettatura, presentazione e pubblicit\u00e0 dei prodotti alimentari: considerazioni merceologiche e normative",
        "ISSN": [
          "0373-5311"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA ACCADEMIA DI AGRICOLTURA DI TORINO",
        "csp": "vol. 155, p. 50-70, ISSN: 0373-5311",
        "anno": "2016",
        "autori": "Varese Erica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Varese Erica (2016). Etichettatura, presentazione e pubblicit\u00e0 dei prodotti",
        "alimentari: considerazioni merceologiche e normative. ANNALI DELLA",
        "ACCADEMIA DI AGRICOLTURA DI TORINO, vol. 155, p. 50-70, ISSN:",
        "0373-5311"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "622-637",
        "titolo": "The European Certification Schemes as a Warranty Tool and Enhancement to High Quality Food Production: the Piedmontese PDO Cheeses",
        "ISBN": [
          "9780077180171"
        ],
        "csp": "London:McGraw-Hill Education, ISBN: 9780077180171",
        "opera": "Risk management: perspectives and open issues. A multi-disciplinary approach. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Peira G., Varese E., Bonadonna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Peira G., Varese E., Bonadonna A. (2016). The European Certification",
        "Schemes as a Warranty Tool and Enhancement to High Quality Food",
        "Production: the Piedmontese PDO Cheeses. In: Risk management:",
        "perspectives and open issues. A multi-disciplinary approach. p. 622-637,",
        "London:McGraw-Hill Education, ISBN: 9780077180171"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "659-665",
        "titolo": "The Safeguarding of Agricultural Food Production in Harsh Environments and the Optional Quality Term \u201cMountain Product\u201d. The Piedmontese Mountain (North-West Italy) Cheese Makers\u2019 Opinions",
        "ISBN": [
          "9789542109044"
        ],
        "csp": "Varna:Publishing house \"Science and economics \u201d University of Economics, ISBN: 9789542109044, Varna (Bulgaria), September 12th - 16th 2016",
        "opera": "COMMODITY SCIENCE IN A CHANGING WORLD. PROCEEDINGS SCIENTIFIC WORKS. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonadonna Alessandro, Varese Erica, Peira Giovanni, Rosati Umberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bonadonna Alessandro, Varese Erica, Peira Giovanni, Rosati Umberto",
        "(2016). The Safeguarding of Agricultural Food Production in Harsh",
        "Environments and the Optional Quality Term \u201cMountain Product\u201d. The",
        "Piedmontese Mountain (North-West Italy) Cheese Makers\u2019 Opinions. In:",
        "COMMODITY SCIENCE IN A CHANGING WORLD. PROCEEDINGS",
        "SCIENTIFIC WORKS. p. 659-665, Varna:Publishing house \"Science and",
        "economics \u201d University of Economics, ISBN: 9789542109044, Varna",
        "(Bulgaria), September 12th - 16th 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "44-50",
        "titolo": "Labelling and Hygenic-sanitary safety in China: results of a preliminary survey based on a sampling of Chinese consumers",
        "ISBN": [
          "9788894164701"
        ],
        "csp": "Viterbo:Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, ISBN: 9788894164701, Viterbo, 2-4 marzo 2016",
        "opera": "Atti del Congresso AISME 2006. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Erica Varese, Maria Chiara Cesarani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Erica Varese, Maria Chiara Cesarani (2016). Labelling and",
        "Hygenic-sanitary safety in China: results of a preliminary survey based on a",
        "sampling of Chinese consumers. In: Atti del Congresso AISME 2006. p.",
        "44-50, Viterbo:Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, ISBN: 9788894164701,",
        "Viterbo, 2-4 marzo 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-461",
        "titolo": "V.E.DO. Vini Etichettature Dogane. p",
        "ISBN": [
          "9788892102460"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102460",
        "anno": "2016",
        "autori": "Varese Erica, Buffagni Stefania, Tarabella Angela, Andreis Giorgia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Varese Erica, Buffagni Stefania, Tarabella Angela, Andreis Giorgia (2016).",
        "V.E.DO. Vini Etichettature Dogane. p. 1-461, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892102460"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The European Optional Quality Term \"Mountain Product\": Hypothetical Application in the Production Chain of a Traditional Dairy Product",
        "ISSN": [
          "1582-2559"
        ],
        "journal": "CALITATEA-ACCES LA SUCCES",
        "csp": "p. 99-104, ISSN: 1582-2559",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonadonna A, Peira G., Varese E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonadonna A, Peira G., Varese E. (2015). The European Optional Quality",
        "Term \"Mountain Product\": Hypothetical Application in the Production Chain",
        "of a Traditional Dairy Product. CALITATEA-ACCES LA SUCCES, p.",
        "99-104, ISSN: 1582-2559"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-142",
        "titolo": "Benefits of real-time monitoring logistics in agribusiness. Case study: See Your Box service based on Industrial Internet of Things (IIoT) technology\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5812-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5812-2",
        "opera": "Aa. Vv.. Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e valorizzazione del territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Varese E., Beltramo R., Buffagni S., Capello F., Toja M., Gallino G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Varese E., Beltramo R., Buffagni S., Capello F., Toja M., Gallino G. (2015).",
        "Benefits of real-time monitoring logistics in agribusiness. Case study: See",
        "Your Box service based on Industrial Internet of Things (IIoT) technology\u201d.",
        "In: Aa. Vv.. Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e",
        "valorizzazione del territorio. p. 131-142, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-5812-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-141",
        "titolo": "I consumatori e lo spreco alimentare: focus sulla lettura delle informazioni sulla durabilit\u00e0 presenti sull\u2019etichettatura dei prodotti alimentari preimballati",
        "ISBN": [
          "978-88-3485994-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3485994-0",
        "opera": "Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare Consumatori e imprese a confronto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lo Presti A., Varese E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Presti A., Varese E. (2015). I consumatori e lo spreco alimentare: focus",
        "sulla lettura delle informazioni sulla durabilit\u00e0 presenti sull\u2019etichettatura dei",
        "prodotti alimentari preimballati. In: Sprechi alimentari: una prospettiva",
        "multidisciplinare Consumatori e imprese a confronto. p. 129-141,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3485994-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Lo spreco alimentare e la sua gestione: azioni, iniziative e progetti in Italia ed in Europa",
        "ISBN": [
          "97888348-5994-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 97888348-5994-0",
        "opera": "Valentina Alessandria Alessandro Bonadonna Stefania Buffagni Vincenzo Gerbi Anna Lo Presti Maria Cristina Martinengo Luca Giorgio Carlo Rolle Erica Varese Giuseppe Zeppa Anna Zimelli. (a cura di): Erica Varese, Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e imprese a confronto. Torino:G",
        "anno": "2015",
        "autori": "Erica Varese, Alessandro Bonadonna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Erica Varese, Alessandro Bonadonna (2015). Lo spreco alimentare e la",
        "sua gestione: azioni, iniziative e progetti in Italia ed in Europa. In: Valentina",
        "Alessandria Alessandro Bonadonna Stefania Buffagni Vincenzo Gerbi Anna",
        "Lo Presti Maria Cristina Martinengo Luca Giorgio Carlo Rolle Erica Varese",
        "Giuseppe Zeppa Anna Zimelli. (a cura di): Erica Varese, Sprechi alimentari:",
        "una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e imprese a confronto.",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 97888348-5994-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-432",
        "doi": [
          "10.5593/SGEMSOCIAL2015/B23/S7.054"
        ],
        "titolo": "INDUSTRIAL TOURISM RELATED TO WINE: COMPARATIVE ANALYSIS BETWEEN WINERIES LOCATED ALONG THREE WINE ROUTES OF PIEDMONT (ITALY)",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-48-3"
        ],
        "csp": "SOFIA, BULGARIA:STEF92, ISBN: 978-619-7105-48-3, doi: 10.5593/SGEMSOCIAL2015/B23/S7.054",
        "opera": "INTERNATIONAL MULTIDISCIPLINARY SCIENTIFIC CONFERENCE ON SOCIAL SCIENCES AND ARTS. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Varese E., Buffagni S., Tibiletti L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Varese E., Buffagni S., Tibiletti L. (2015). INDUSTRIAL TOURISM",
        "RELATED TO WINE: COMPARATIVE ANALYSIS BETWEEN WINERIES",
        "LOCATED ALONG THREE WINE ROUTES OF PIEDMONT (ITALY). In:",
        "INTERNATIONAL MULTIDISCIPLINARY SCIENTIFIC CONFERENCE ON",
        "SOCIAL SCIENCES AND ARTS. vol. 3, p. 425-432, SOFIA,",
        "BULGARIA:STEF92, ISBN: 978-619-7105-48-3, doi:",
        "10.5593/SGEMSOCIAL2015/B23/S7.054"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-111",
        "titolo": "Logistica e settore agroalimentare: considerazioni preliminari \u2028sul \u201ccorridoio agroalimentare\u201d tra Savona e Torino.",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5812-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5812-2",
        "opera": "Aa. Vv.. Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e valorizzazione del territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Varese Erica, Marigo Danilo, Laudadio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Varese Erica, Marigo Danilo, Laudadio Antonio (2015). Logistica e settore",
        "agroalimentare: considerazioni preliminari \u2028sul \u201ccorridoio agroalimentare\u201d tra",
        "Savona e Torino.. In: Aa. Vv.. Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0",
        "economico-aziendale e valorizzazione del territorio. p. 97-111,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5812-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "csp": "ISBN: 9788834859940",
        "opera": "e Erica Varese Giuseppe Zeppa Anna Zimelli. (a cura di): Erica Varese, Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e impese a confronto",
        "ISBN": [
          "9788834859940"
        ],
        "autori": "Varese Erica, Buffagni Stefania (2015). La fornitura di informazioni sugli alimenti ai consumatori: quali le indicazioni utili per contribuire alla riduzione della creazione dello spreco alimentare do"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Varese Erica, Buffagni Stefania (2015). La fornitura di informazioni sugli",
        "alimenti ai consumatori: quali le indicazioni utili per contribuire alla",
        "riduzione della creazione dello spreco alimentare do [...] e Erica Varese",
        "Giuseppe Zeppa Anna Zimelli. (a cura di): Erica Varese, Sprechi alimentari:",
        "una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e impese a confronto.",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834859940"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "25-27",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788834859940"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834859940",
        "opera": "Erica Varese. (a cura di): Erica Varese, Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e impese a confronto. vol. unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Varese Erica"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Varese Erica (2015). Premessa. In: Erica Varese. (a cura di): Erica Varese,",
        "Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e impese",
        "a confronto. vol. unico, p. 25-27, TORINO:Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834859940"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "978-88-348-4813-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-4813-5",
        "opera": "Luciano Cer\u00e8 Giancarlo Santoprete. IL SISTEMA DI PRODUZIONE DELLE AZIENDE INDUSTRIALI LO STABILIMENTO E I RELATIVI SERVIZI. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Erica Varese"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Erica Varese (2015). Premessa. In: Luciano Cer\u00e8 Giancarlo Santoprete. IL",
        "SISTEMA DI PRODUZIONE DELLE AZIENDE INDUSTRIALI LO",
        "STABILIMENTO E I RELATIVI SERVIZI. p. 9-16, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-4813-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-284",
        "doi": [
          "10.5593/sgemsocial2014B23"
        ],
        "titolo": "Industrial Tourism And Piedmontese (Italy) Wineries: A Statistical Study",
        "ISBN": [
          "9786197105278"
        ],
        "csp": "sofia:STEF9 Technology Ltd., ISBN: 9786197105278, doi: 10.5593/sgemsocial2014B23",
        "opera": "International Multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences and Arts. vol. III, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Erica Varese, Stefania Buffagni, Luisa Tibiletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Erica Varese, Stefania Buffagni, Luisa Tibiletti (2014). Industrial Tourism",
        "And Piedmontese (Italy) Wineries: A Statistical Study. In: International",
        "Multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences and Arts. vol. III,",
        "p. 277-284, sofia:STEF9 Technology Ltd., ISBN: 9786197105278, doi:",
        "10.5593/sgemsocial2014B23"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "102-114",
        "titolo": "Osservazioni e prospettive per un prodotto lattiero caseario tradizionale piemontese: la \u201cToma del lait brusc\u201d o \u201cBianca alpina\u201d",
        "ISBN": [
          "9781291743180"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa: Universit\u00e0 di Pisa., ISBN: 9781291743180, Pisa, 13-15 febbraio 2014",
        "opera": "Atti del XXVI Congresso Nazionale di Scienze Merceologiche. Innovazione, Sostenibilit\u00e0 e Tutela dei Consumatori: L\u2019Evoluzione delle Scienze Merceologiche per la Creazione di Valore e Competitivit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Bonadonna, G. Peira, E. Varese, P. Vittone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Bonadonna, G. Peira, E. Varese, P. Vittone (2014). Osservazioni e",
        "prospettive per un prodotto lattiero caseario tradizionale piemontese: la",
        "\u201cToma del lait brusc\u201d o \u201cBianca alpina\u201d. In: Atti del XXVI Congresso",
        "Nazionale di Scienze Merceologiche. Innovazione, Sostenibilit\u00e0 e Tutela",
        "dei Consumatori: L\u2019Evoluzione delle Scienze Merceologiche per la",
        "Creazione di Valore e Competitivit\u00e0. p. 102-114, Pisa:Pisa: Universit\u00e0 di",
        "Pisa., ISBN: 9781291743180, Pisa, 13-15 febbraio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hypothesis for relaunch of the pig farming sector in Piedmont: medium/heavy pigmeat as the raw material in the production of cooked ham",
        "ISSN": [
          "1582-2559"
        ],
        "journal": "CALITATEA-ACCES LA SUCCES",
        "csp": "vol. 14, p. 114-118, ISSN: 1582-2559",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alessandro Bonadonna, Paolo Aceto, Giovanni Peira, Erica Varese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Bonadonna, Paolo Aceto, Giovanni Peira, Erica Varese (2013).",
        "Hypothesis for relaunch of the pig farming sector in Piedmont:",
        "medium/heavy pigmeat as the raw material in the production of cooked",
        "ham. CALITATEA-ACCES LA SUCCES, vol. 14, p. 114-118, ISSN:",
        "1582-2559"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-130",
        "titolo": "Ipotesi di introduzione del suino medio pesante nel settore suinicolo piemontese e nazionale. Valutazioni e prospettive. p",
        "ISBN": [
          "9788890980404"
        ],
        "csp": "Torino:Regione Piemonte - Direzione Agricoltura, ISBN: 9788890980404",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Peira, A. Bonadonna, E. Varese, G. B. Testa, M. Scaroina, S. Vizzini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Peira, A. Bonadonna, E. Varese, G. B. Testa, M. Scaroina, S. Vizzini",
        "(2013). Ipotesi di introduzione del suino medio pesante nel settore suinicolo",
        "piemontese e nazionale. Valutazioni e prospettive. p. 1-130,",
        "Torino:Regione Piemonte - Direzione Agricoltura, ISBN: 9788890980404"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Turin university students' attitude and perception of counterfeit and piracy of goods: a preliminary study",
        "ISBN": [
          "9788882862695"
        ],
        "csp": "ROMA:ENEA, ISBN: 9788882862695, Roma, September 24-28th, 2012",
        "opera": "Technology and Innovation for a Sustainable Future: a Commodity Science Perspective. Proceedings. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Erica Varese, Alessandro Bonadonna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Erica Varese, Alessandro Bonadonna (2012). Turin university students'",
        "attitude and perception of counterfeit and piracy of goods: a preliminary",
        "study. In: Technology and Innovation for a Sustainable Future: a",
        "Commodity Science Perspective. Proceedings. p. 1-11, ROMA:ENEA,",
        "ISBN: 9788882862695, Roma, September 24-28th, 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Consumatori e imprese: la disciplina delle informazioni sugli alimenti. Considerazioni merceologiche e normative.. vol. unico, p. 1-248, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834839249"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834839249",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefania Buffagni, Barbara Burchi, Rossella Gallio, Angela Tarabella, Erica Varese"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stefania Buffagni, Barbara Burchi, Rossella Gallio, Angela Tarabella, Erica",
        "Varese (2012). Consumatori e imprese: la disciplina delle informazioni sugli",
        "alimenti. Considerazioni merceologiche e normative.. vol. unico, p. 1-248,",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834839249"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "L\u2019etichettatura dei prodotti alimentari. La normativa dell\u2019Unione europea e nazionale. vol. 3/2012, p",
        "ISBN": [
          "9788897434023"
        ],
        "csp": "TORINO:UNIONCAMERE PIEMONTE, ISBN: 9788897434023",
        "anno": "2012",
        "autori": "Erica Varese, Alessandro Bonadonna, Giovanni Peira, Paola Rebufatti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Erica Varese, Alessandro Bonadonna, Giovanni Peira, Paola Rebufatti",
        "(2012). L\u2019etichettatura dei prodotti alimentari. La normativa dell\u2019Unione",
        "europea e nazionale. vol. 3/2012, p. 1-122, TORINO:UNIONCAMERE",
        "PIEMONTE, ISBN: 9788897434023"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Dazi e regimi doganali nell'Unione europea. vol. unico, p. 1-132, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834827673"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834827673",
        "anno": "2012",
        "autori": "Erica Varese, Stefania Buffagni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Erica Varese, Stefania Buffagni (2012). Dazi e regimi doganali nell'Unione",
        "europea. vol. unico, p. 1-132, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834827673"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-210",
        "titolo": "La Comunicazione della Commissione europea \"La Pac verso il 2020\": alcune considerazioni sulla politica per la qualit\u00e0 alimentare, sul funzionamento delle filiere agroalimentari e sulla cooperazione agroalimentare",
        "ISBN": [
          "9788884207050"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884207050, Trieste - Udine, 26-28 Settembre 2011",
        "opera": "Il Contributo delle Scienze Merceologiche per un mondo sostenibile. vol. unico, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Erica Varese, Leopoldo Cassibba, Stefania Buffagni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Erica Varese, Leopoldo Cassibba, Stefania Buffagni (2011). La",
        "Comunicazione della Commissione europea \"La Pac verso il 2020\": alcune",
        "considerazioni sulla politica per la qualit\u00e0 alimentare, sul funzionamento",
        "delle filiere agroalimentari e sulla cooperazione agroalimentare. In: Il",
        "Contributo delle Scienze Merceologiche per un mondo sostenibile. vol.",
        "unico, p. 203-210, UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN:",
        "9788884207050, Trieste - Udine, 26-28 Settembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "967-974",
        "titolo": "Individuazione di indicatori \u201cqualitativi\u201d per una valutazione integrata di interporti e di terminali intermodali",
        "ISBN": [
          "9788884207050"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884207050, Trieste - Udine, 26-28 Settembre 2011",
        "opera": "Il Contributo delle Scienze Merceologiche per un mondo sostenibile. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Erica Varese, Danilo Marigo, Mariangela Cavallaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Erica Varese, Danilo Marigo, Mariangela Cavallaro (2011). Individuazione",
        "di indicatori \u201cqualitativi\u201d per una valutazione integrata di interporti e di",
        "terminali intermodali. In: Il Contributo delle Scienze Merceologiche per un",
        "mondo sostenibile. p. 967-974, UDINE:Forum Editrice Universitaria",
        "Udinese, ISBN: 9788884207050, Trieste - Udine, 26-28 Settembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Commercio internazionale e dogane. Le dogane negli scambi internazionali.. vol. unico, p. 1-208, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834818077"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834818077",
        "anno": "2011",
        "autori": "Erica Varese, Francesco Caruso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Erica Varese, Francesco Caruso (2011). Commercio internazionale e",
        "dogane. Le dogane negli scambi internazionali.. vol. unico, p. 1-208,",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834818077"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il progetto \u201cPiemonte Agriqualit\u00e0\u201d: la valorizzazione delle produzioni agroalimentari piemontesi",
        "ISSN": [
          "1123-3249"
        ],
        "journal": "DE QUALITATE",
        "csp": "vol. Anno XIX, n. 6, p. 14-22, ISSN: 1123-3249",
        "anno": "2010",
        "autori": "Erica Varese, Alessandro Bonadonna, Franco Percivale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Erica Varese, Alessandro Bonadonna, Franco Percivale (2010). Il progetto",
        "\u201cPiemonte Agriqualit\u00e0\u201d: la valorizzazione delle produzioni agroalimentari",
        "piemontesi. DE QUALITATE, vol. Anno XIX, n. 6, p. 14-22, ISSN:",
        "1123-3249"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Water saving in agriculture: development of efficient irrigation methods in the Province of Cuneo",
        "ISSN": [
          "1971-4483"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMMODITY SCIENCE",
        "csp": "TECHNOLOGY AND QUALITY, vol. Volume 49, Issue I, p. 5-14, ISSN: 1971-4483",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alessandro Bonadonna, Erica Varese, Maria Teresa Arese, Franco Percivale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Bonadonna, Erica Varese, Maria Teresa Arese, Franco",
        "Percivale (2010). Water saving in agriculture: development of efficient",
        "irrigation methods in the Province of Cuneo. JOURNAL OF COMMODITY",
        "SCIENCE, TECHNOLOGY AND QUALITY, vol. Volume 49, Issue I, p.",
        "5-14, ISSN: 1971-4483"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Application of RFId technology to the agro-industrial sector: analysis of some case studies",
        "ISSN": [
          "1971-4483"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMMODITY SCIENCE",
        "csp": "TECHNOLOGY AND QUALITY, vol. Volume 47, Issue I-IV, p. 171-190, ISSN: 1971-4483",
        "anno": "2008",
        "autori": "Erica Varese, Stefania Buffagni, Franco Percivale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Erica Varese, Stefania Buffagni, Franco Percivale (2008). Application of",
        "RFId technology to the agro-industrial sector: analysis of some case",
        "studies. JOURNAL OF COMMODITY SCIENCE, TECHNOLOGY AND",
        "QUALITY, vol. Volume 47, Issue I-IV, p. 171-190, ISSN: 1971-4483"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi qualitativa e quantitativa sugli oli d'oliva prodotti in Piemonte",
        "ISSN": [
          "0019-901X"
        ],
        "journal": "INDUSTRIE ALIMENTARI",
        "csp": "vol. Anno XLVII, n. 485, p. 1097-1102, ISSN: 0019-901X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giulio Mario Cappelletti, Erica Varese, Alessandro Bonadonna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giulio Mario Cappelletti, Erica Varese, Alessandro Bonadonna (2008).",
        "Analisi qualitativa e quantitativa sugli oli d'oliva prodotti in Piemonte.",
        "INDUSTRIE ALIMENTARI, vol. Anno XLVII, n. 485, p. 1097-1102, ISSN:",
        "0019-901X"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etichettatura, presentazione e pubblicit\u00e0 dei prodotti alimentari: considerazioni merceologiche e normative",
        "ISSN": [
          "0373-5311"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA ACCADEMIA DI AGRICOLTURA DI TORINO",
        "csp": "vol. 155, p. 50-70, ISSN: 0373-5311",
        "anno": "2016",
        "autori": "Varese Erica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Varese Erica (2016). Etichettatura, presentazione e pubblicit\u00e0 dei prodotti",
        "alimentari: considerazioni merceologiche e normative. ANNALI DELLA",
        "ACCADEMIA DI AGRICOLTURA DI TORINO, vol. 155, p. 50-70, ISSN:",
        "0373-5311"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "622-637",
        "titolo": "The European Certification Schemes as a Warranty Tool and Enhancement to High Quality Food Production: the Piedmontese PDO Cheeses",
        "ISBN": [
          "9780077180171"
        ],
        "csp": "London:McGraw-Hill Education, ISBN: 9780077180171",
        "opera": "Risk management: perspectives and open issues. A multi-disciplinary approach. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Peira G., Varese E., Bonadonna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Peira G., Varese E., Bonadonna A. (2016). The European Certification",
        "Schemes as a Warranty Tool and Enhancement to High Quality Food",
        "Production: the Piedmontese PDO Cheeses. In: Risk management:",
        "perspectives and open issues. A multi-disciplinary approach. p. 622-637,",
        "London:McGraw-Hill Education, ISBN: 9780077180171"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "44-50",
        "titolo": "Labelling and Hygenic-sanitary safety in China: results of a preliminary survey based on a sampling of Chinese consumers",
        "ISBN": [
          "9788894164701"
        ],
        "csp": "Viterbo:Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, ISBN: 9788894164701, Viterbo, 2-4 marzo 2016",
        "opera": "Atti del Congresso AISME 2006. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Erica Varese, Maria Chiara Cesarani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Erica Varese, Maria Chiara Cesarani (2016). Labelling and",
        "Hygenic-sanitary safety in China: results of a preliminary survey based on a",
        "sampling of Chinese consumers. In: Atti del Congresso AISME 2006. p.",
        "44-50, Viterbo:Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, ISBN: 9788894164701,",
        "Viterbo, 2-4 marzo 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-461",
        "titolo": "V.E.DO. Vini Etichettature Dogane. p",
        "ISBN": [
          "9788892102460"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102460",
        "anno": "2016",
        "autori": "Varese Erica, Buffagni Stefania, Tarabella Angela, Andreis Giorgia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Varese Erica, Buffagni Stefania, Tarabella Angela, Andreis Giorgia (2016).",
        "V.E.DO. Vini Etichettature Dogane. p. 1-461, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892102460"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The European Optional Quality Term \"Mountain Product\": Hypothetical Application in the Production Chain of a Traditional Dairy Product",
        "ISSN": [
          "1582-2559"
        ],
        "journal": "CALITATEA-ACCES LA SUCCES",
        "csp": "p. 99-104, ISSN: 1582-2559",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonadonna A, Peira G., Varese E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonadonna A, Peira G., Varese E. (2015). The European Optional Quality",
        "Term \"Mountain Product\": Hypothetical Application in the Production Chain",
        "of a Traditional Dairy Product. CALITATEA-ACCES LA SUCCES, p.",
        "99-104, ISSN: 1582-2559"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-142",
        "titolo": "Benefits of real-time monitoring logistics in agribusiness. Case study: See Your Box service based on Industrial Internet of Things (IIoT) technology\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5812-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5812-2",
        "opera": "Aa. Vv.. Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e valorizzazione del territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Varese E., Beltramo R., Buffagni S., Capello F., Toja M., Gallino G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Varese E., Beltramo R., Buffagni S., Capello F., Toja M., Gallino G. (2015).",
        "Benefits of real-time monitoring logistics in agribusiness. Case study: See",
        "Your Box service based on Industrial Internet of Things (IIoT) technology\u201d.",
        "In: Aa. Vv.. Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e",
        "valorizzazione del territorio. p. 131-142, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-5812-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Lo spreco alimentare e la sua gestione: azioni, iniziative e progetti in Italia ed in Europa",
        "ISBN": [
          "97888348-5994-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 97888348-5994-0",
        "opera": "Valentina Alessandria Alessandro Bonadonna Stefania Buffagni Vincenzo Gerbi Anna Lo Presti Maria Cristina Martinengo Luca Giorgio Carlo Rolle Erica Varese Giuseppe Zeppa Anna Zimelli. (a cura di): Erica Varese, Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e imprese a confronto. Torino:G",
        "anno": "2015",
        "autori": "Erica Varese, Alessandro Bonadonna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Erica Varese, Alessandro Bonadonna (2015). Lo spreco alimentare e la",
        "sua gestione: azioni, iniziative e progetti in Italia ed in Europa. In: Valentina",
        "Alessandria Alessandro Bonadonna Stefania Buffagni Vincenzo Gerbi Anna",
        "Lo Presti Maria Cristina Martinengo Luca Giorgio Carlo Rolle Erica Varese",
        "Giuseppe Zeppa Anna Zimelli. (a cura di): Erica Varese, Sprechi alimentari:",
        "una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e imprese a confronto.",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 97888348-5994-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-284",
        "doi": [
          "10.5593/sgemsocial2014B23"
        ],
        "titolo": "Industrial Tourism And Piedmontese (Italy) Wineries: A Statistical Study",
        "ISBN": [
          "9786197105278"
        ],
        "csp": "sofia:STEF9 Technology Ltd., ISBN: 9786197105278, doi: 10.5593/sgemsocial2014B23",
        "opera": "International Multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences and Arts. vol. III, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Erica Varese, Stefania Buffagni, Luisa Tibiletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Erica Varese, Stefania Buffagni, Luisa Tibiletti (2014). Industrial Tourism",
        "And Piedmontese (Italy) Wineries: A Statistical Study. In: International",
        "Multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences and Arts. vol. III,",
        "p. 277-284, sofia:STEF9 Technology Ltd., ISBN: 9786197105278, doi:",
        "10.5593/sgemsocial2014B23"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Turin university students' attitude and perception of counterfeit and piracy of goods: a preliminary study",
        "ISBN": [
          "9788882862695"
        ],
        "csp": "ROMA:ENEA, ISBN: 9788882862695, Roma, September 24-28th, 2012",
        "opera": "Technology and Innovation for a Sustainable Future: a Commodity Science Perspective. Proceedings. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Erica Varese, Alessandro Bonadonna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Erica Varese, Alessandro Bonadonna (2012). Turin university students'",
        "attitude and perception of counterfeit and piracy of goods: a preliminary",
        "study. In: Technology and Innovation for a Sustainable Future: a",
        "Commodity Science Perspective. Proceedings. p. 1-11, ROMA:ENEA,",
        "ISBN: 9788882862695, Roma, September 24-28th, 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Application of RFId technology to the agro-industrial sector: analysis of some case studies",
        "ISSN": [
          "1971-4483"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMMODITY SCIENCE",
        "csp": "TECHNOLOGY AND QUALITY, vol. Volume 47, Issue I-IV, p. 171-190, ISSN: 1971-4483",
        "anno": "2008",
        "autori": "Erica Varese, Stefania Buffagni, Franco Percivale"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Erica Varese, Stefania Buffagni, Franco Percivale (2008). Application of",
        "RFId technology to the agro-industrial sector: analysis of some case",
        "studies. JOURNAL OF COMMODITY SCIENCE, TECHNOLOGY AND",
        "QUALITY, vol. Volume 47, Issue I-IV, p. 171-190, ISSN: 1971-4483"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B5",
    "progr": "20472",
    "nome": "VARESE Erica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente, dal 1\u00b0 giugno 2014, del Comitato Scientifico della rivista bimensile \u201cScienze e Ricerche\u201d - ISSN 2283-5873.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore e presentazione della relazione introduttiva, in data 28 ottobre 1995, al Convegno transnazionale \u201cLa tutela del turista europeo: direttive su responsabilit\u00e0 e trasparenza contrattuale. Prassi degli operatori turistici\u201d tenutosi a Orta San Giulio (Novara) il 27 ed il 28 ottobre 1995.",
        "periodo": "dal 28-10-1995 al 28-10-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cStrumenti e Strategie per la valorizzazione di prodotti agro-alimentari tipici e tradizionali\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Facolt\u00e0 di Economia, Torino), 30 maggio 2002, Torino, presentando una comunicazione dal titolo \u201cI prodotti agro-alimentari tipici e tradizionali ed il commercio elettronico\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2002 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, 28 Ottobre 2002, al Convegno \u201cProdotti agro-alimentari tipici e tradizionali piemontesi: nuove sfide nel mercato globale\u201d, Salone del Gusto, Sala Galleria Stampa, Lingotto Fiere, Torino, presentando una comunicazione dal titolo \u201cL\u2019e-commerce: opportunit\u00e0 per i prodotti agro-alimentari tipici e tradizionali?\u201d.",
        "periodo": "dal 28-10-2002 al 28-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cIl cioccolato: Analisi del comparto e strategie di valorizzazione\u201d (Salone Internazionale Gelateria, Pasticceria e Panificazione Artigianali - Sigep, Rimini), 21 gennaio 2003, presentando una comunicazione dal titolo \u201cE-commerce e cioccolato: opportunit\u00e0 perduta o occasione di sviluppo\u201d.",
        "periodo": "dal 21-01-2003 al 21-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, in data 22 settembre 2004, durante il \u201cXXI Congresso Nazionale di Merceologia con partecipazione internazionale - Risorse naturali e sviluppo economico-sociale. Contributi delle scienze merceologiche\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, Facolt\u00e0 di Economia, Foggia, 22-24 settembre 2004), comunicazione dal titolo \u201cLa percezione e la conoscenza dei \u00abSegni della Qualit\u00e0\u00bb nel settore agro-alimentare da parte del consumatore piemontese\u201d (Autori: E. Varese, G. Peira, A. Bonadonna, F. Percivale).",
        "periodo": "dal 22-09-2004 al 22-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cLa rinascita dell\u2019olivicoltura in Piemonte: situazione attuale e prospettive future\u201d, 24 Ottobre 2004, Torino, presentando una comunicazione dal titolo \u201cOrigini dell\u2019olivicoltura piemontese ed eventuali certificazioni di qualit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 24-10-2004 al 24-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cDistillati e liquori nella tradizione torinese\u201d, 15 novembre 2004, Torino, presentando una comunicazione dal titolo \u201cDistillati e liquori nella storia sociale ed economica della provincia di Torino\u201d.",
        "periodo": "dal 15-11-2004 al 15-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cClassificazione mondiale del cacao fine di qualit\u00e0\u201d, Torino, 3 marzo 2005, presentando una comunicazione dal titolo \u201cLa filiera distributiva: la tracciabilit\u00e0 del cacao, dalla piantagione allo scaffale di bottega\u201d.",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 03-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cOlivo e Canapa, ragioni e prospettive di un rilancio in Canavese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, sede di Ivrea, Ivrea (Torino), 02 dicembre 2005, presentando una comunicazione dal titolo \u201cLa realt\u00e0 e le prospettive dell\u2019olivicoltura in Canavese ed in Piemonte\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Workshop Progetto Alfieri - Capitale umano per l\u2019internazionalizzazione. Nuove professionalit\u00e0 per il commercio estero\u201d, 16 dicembre 2005, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, sede di Torino, presentando una parte della comunicazione dal titolo \u201cGestione della qualit\u00e0 e delle relazioni con il consumatore per l\u2019internazionalizzazione\u201d.",
        "periodo": "dal 16-12-2005 al 16-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cRintracciabilit\u00e0: dagli obblighi alle opportunit\u00e0\u201d, 13 giugno 2006, Torino, presentando la comunicazione dal titolo \u201cIl Regolamento (Ce) n. 178/2002 e le Linee Guida del Ministero Politiche Agricole e Forestali\u201d.",
        "periodo": "dal 13-06-2006 al 13-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore della sessione \u201cStrumenti e strategie per la valorizzazione dei prodotti tipici e tradizionali\u201d, 27 Giugno 2006, Camera di Commercio di Torino, Torino, Ciclo di Incontri \u201cIl settore agro-alimentare fra obblighi e opportunit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 27-06-2006 al 27-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019Incontro tecnico \u201cOlivicoltura in Piemonte\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Facolt\u00e0 di Agraria, Grugliasco (Torino), 21 aprile 2007, comunicazione dal titolo \u201cOrigini e sfide dell\u2019olivicoltura piemontese\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cThe Qiei 2008 International Conference on Quality - Innovation - European Integration\u201d, Sibiu (Romania), 19 settembre 2008, presentando una comunicazione dal titolo \u201cMobile & Wireless: innovative systems for handling traceability in a produce business\u201d (Autori: E. Varese, S. Buffagni).",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cA scuola di consumo consapevole. Il modello della Regione Piemonte\u201d, organizzato dalla Regione Piemonte, Torino, Fiere Oval Lingotto, 10 ottobre 2008, tenendo una comunicazione dal titolo \u201cIl ruolo dell\u2019Universit\u00e0 nella formazione al consumo consapevole\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cL\u2019economia della qualit\u00e0 dei prodotti agro-alimentari tra flussi globali e identit\u00e0 locali\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, Facolt\u00e0 di Economia e dal Dipartimento di Scienze Economiche Matematiche e Statistiche, Foggia, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, 5 novembre 2008, tenendo una comunicazione durante gli interventi programmati.",
        "periodo": "dal 05-11-2008 al 05-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Incontro Tecnico \u201cL\u2019olivicoltura in Piemonte\u201d, organizzato dal Dipartimento di Colture Arboree, Facolt\u00e0 di Agraria, Universit\u00e0 degli Studi di Torino e dal Settore Fitosanitario Sezione Agrometeorologia della Regione Piemonte, presso la Facolt\u00e0 di Agraria, il 9 maggio 2009, tenendo una comunicazione dal titolo \u201cStrategie di promozione del prodotto di nicchia \u00abolio extravergine di oliva piemontese\u00bb\u201d.",
        "periodo": "dal 09-05-2009 al 09-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo, con la funzione di segretario, del XXIV Congresso Nazionale delle Scienze Merceologiche sul tema: \u201cAmbiente, Internazionalizzazione, Sistemi, Merci, Energia\u201d, tenutosi a Torino e ad Alba, dal 23 al 25 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 23-06-2009 al 25-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201c17th IGWT Symposium - Facing the Challenges of the Future: Excellence in Business and Commodity Science\u201d, Bucureti (Romania), 22 settembre 2010, presentando una comunicazione dal titolo \u201c\u201cPiedmontese extra virgin olive oil: product specification and suggestions for obtaining a PDO (Protected Designation of Origin) certification\u201d (Autori: E. Varese, G.M. Cappelletti).",
        "periodo": "dal 22-09-2010 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di uno dei relatori della comunicazione \u201cLa coltura dell\u2019olivo nel bacino orografico della Dora Baltea \u201d, presentata al Convegno \u201cOlivicoltura in aree marginali: ricerca e prospettive in nord Italia\u201d, organizzato dalUniversit\u00e0 degli Studi di Torino, dalla Facolt\u00e0 di Agraria da altri enti il 26 marzo 2011 a Saluzzo (Cuneo).",
        "periodo": "dal 26-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201c18th IGWT Symposium - Technology and Innovation for a Sustainable Future: a Commodity Science Perspective\u201d, Roma, 27 settembre 2012, presentando una comunicazione dal titolo \u201cTurin university student's attitude and perception of counterfeit and piracy of goods: a preliminary study\u201d (Autori: E. Varese, A. Bonadonna).",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019Adunanza pubblica dell\u2019Accademia di Agricoltura di Torino, 30 gennaio 2013, presentando una comunicazione dal titolo \u201cEtichettatura, presentazione e pubblicit\u00e0 dei prodotti alimentari: considerazioni merceologiche e normative\u201d.",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"III Conference Etichettatura, presentazione e pubblicit\u00e0 dei prodotti alimentari\u201d, organizzata dall\u2019Istituto Italiano Imballaggio, dalla Scuola Italiana di Qualit\u00e0 e Sicurezza nell\u2019Alimentazione (QSA) e dal Laboratorio Chimico della Camera di Commercio di Torino, 16 aprile 2013, presso il Centro Congressi Torino Incontra, Torino, tenendo una parte della comunicazione dal titolo \u201cIl rapporto tra consumatori ed etichettatura dei prodotti alimentari. Analisi dei risultati di un\u2019indagine effettuata tra i consumatori piemontesi\u201d\u2028.",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cLo spreco come risorsa: strategie e tecnologie per la riduzione delle eccedenze e dello spreco nella filiera alimentare\u201d, 28 marzo 2014, Venezia Mestre, organizzato dall\u2019Ordine dei Tecnologi Alimentari Regioni Veneto e Trentino Alto Adige, dall\u2019AICQ Triveneta e dalla Confindustria Venezia, presentando una comunicazione dal titolo \u201cUna buona occasione\u201d.",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201c3rd Crossroads of Europe - 5th European Conference of Industrial Tourism\u201d, Ferrol (Espa\u00f1a), 19 giugno 2014, presentando una comunicazione dal titolo \u201cInteractions between Piedmontese (Italy) wineries and their territorial/economic context\u201d (Autori: E. Varese, S. Buffagni, L. Tibiletti).",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cSpreco alimentare: il ruolo dei territori\u201d, 7 novembre 2014, Universit\u00e0 degli Studi della Valle d\u2019Aosta, presentando una comunicazione dal titolo \u201cUna buona occasione\u201d\u2028.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cXVIII Convegno annuale Aidea Giovani. Food & Heritage: sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e valorizzazione del territorio\u201d, Pollenzo (Cuneo), 24 luglio 2015, presentando una parte della comunicazione dal titolo \u201cBenefits of real-time monitoring logistics in agribusiness. Case study: See Your Box service based on Industrial Internet of Things (IIoT) technology\u201d (Autori: E. Varese, R. Beltramo, S. Buffagni, F. Capello, M. Toja, G. Gallino).",
        "periodo": "dal 24-07-2015 al 24-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cInternational Conference Risk management\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Management, Torino, 6 maggio 2016, presentando una comunicazione dal titolo \u201cThe European Certification Schemes as a Warranty Tool and Enhancement to High Quality Food Production: the Piedmontese PDO Cheeses\u201d (Autori: G. Peira, E. Varese, A. Bonadonna).",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0: nomina di perito d\u2019ufficio dalla Corte di Appello di Torino, dal 29 giugno al 15 settembre 2006. Il Presidente della IV Sezione Penale della Corte di Appello di Torino pose alla sottoscritta il seguente quesito: \u201c(...) Dica il perito se i prodotti, i capi e gli oggetti costituenti il corpo di reato dinanzi descritto siano \u00aboriginali\u00bb (ossia riconducibili alla produzione delle rispettive aziende di cui riportano il marchio) ovvero siano contraffatti\u201d.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 15-09-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 dello studio sul tema \u201cScuola del consumo consapevole, relativo all\u2019intervento 2 del programma denominato \u00abIniziative di assistenza, informazione e formazione ai consumatori\u00bb\u201d. Lo studio \u00e8 stato affidato alla sottoscritta dalla Regione Piemonte e si \u00e8 svolto dal 1 agosto 2007 al 15 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 15-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca dal titolo \u201cRicerca comparativa sull\u2019etichettatura obbligatoria di alcuni prodotti alimentari preconfezionati\u201d. La ricerca \u00e8 stata affidata alla sottoscritta da Federconsumatori Piemonte e si \u00e8 svolta dal 26 maggio al 6 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 dell\u2019 \u201cAggiornamento di uno studio a carattere monografico sull\u2019etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (21 marzo - 31 dicembre 2012). Tale studio \u00e8 stato affidato alla sottoscritta dal Laboratorio Chimico della Camera di Commercio di Torino.",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 dello studio, dall'8 febbraio 2013 al 30 aprile 2014, finalizzato alla \u201cRealizzazione dell\u2019Intervento n. 4 \u00abUna buona occasione (contribuisci anche tu a ridurre gli sprechi alimentari)\u00bb facente parte del programma generale di intervento denominato \u00abPer una nuova cultura del consumo\u00bb\u201d. Tale studio \u00e8 stato affidato alla sottoscritta dalla Regione Piemonte.",
        "periodo": "dal 08-02-2013 al 30-04-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento, dalla Regione Piemonte, il 6 maggio 1996, del \u201cPremio per la tesi di laurea su argomenti di interesse per la difesa e tutela del consumatore \u2013 Edizione 1994\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all\u2019Accademia Italiana di Scienze Merceologiche (AISME), gi\u00e0 Societ\u00e0 Italiana di Merceologia (SIM), dal 2 settembre 2001.",
        "periodo": "dal 02-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all\u2019International Society of Commodity Science and Technology (IGWT), dal 2 settembre 2001.",
        "periodo": "dal 02-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, in data 20 dicembre 2005, del titolo di Dottore di ricerca, Dottorato \u201cCultura e Impresa - Ciclo XVIII\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, discutendo una tesi finale su \u201cStudio su elementi caratterizzanti le strategie di imprese agroalimentari in tempi di globalizzazione. La percezione dei \u00absegni della qualit\u00e0\u00bb da parte del consumatore piemontese ed il caso del portale \u00absaporipiemontesi.it\u00bb\u201d",
        "periodo": "dal 20-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, dalla Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 23 maggio 2007, del \u201cPremio alla ricerca\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione, dal 13 dicembre 2013, in qualit\u00e0 di Socio Corrispondente, all\u2019Accademia di Agricoltura di Torino e candidata alla carica di Socio Ordinario nelle elezioni che si terranno il prossimo 15 dicembre.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il progetto \u201cUna Buona occasione (contribuisci anche tu a ridurre gli sprechi alimentari)\u201d di cui la sottoscritta \u00e8 stata responsabile scientifico, ha conseguito la seconda edizione del \u201cPremio Vivere a spreco Zero\u201d, la cui premiazione \u00e8 stata effettuata, il 24 novembre 2014, dal Ministro dell\u2019Ambiente Gian Luca Galletti presso Alma Mater Studiorum, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il 29 dicembre 2014, del premio/riconoscimento \u201cProcedura selettiva unatantum, art. 29 \u2013 comma 19 Legge n. 240/2010 - Ricercatori a tempo indeterminato e Assistenti ordinari \u2013 anno 2012\u201d, conseguendo una valutazione di 6 punti su 7.",
        "periodo": "dal 29-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione, dal 1\u00b0 gennaio 2015, all\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale AIDEA-Giovani.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione quale membro effettivo alla Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca in \u201cUomo e Ambiente \u2013 Ciclo XXI\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, per il SSD SECS-P/13, dal 21 gennaio 2009 al 13 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 21-01-2009 al 13-10-2009"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dall'a.a. 2006/2007 all\u2019a.a. 2010/2011, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cMerceologia doganale (E2092)\u201d (35 ore - 5 CFU), Corso di Laurea \u201cCommercio Estero\u201d (102312) e Corso di Laurea \u201cConsulente Economico-Giuridico d'Impresa\u201d (102302), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, sede di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2006/2007 all\u2019a.a. 2010/2011, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cTecnologia della produzione (EN2129)\u201d (35 ore - 5 CFU), Corso di Laurea \u201cEconomia e Gestione delle Imprese\u201d (102325), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, sede di Cuneo.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2006/2007, formale attribuzione di un periodo di insegnamento, secondo le disposizioni previste dal progetto \u201cErasmus Teaching Staff,\u201d presso la Canterbury Christ Church University (Canterbury \u2013 UK).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2007/2008, formale attribuzione di un periodo di insegnamento, secondo le disposizioni previste dal progetto \u201cErasmus Teaching Staff,\u201d presso la Canterbury Christ Church University (Canterbury \u2013 UK)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di un incarico di ricerca, per un periodo di sei mesi, dal 7 luglio 2008 al 6 febbraio 2009 (programma World Wide Style - WWS), presso l\u2019Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis (Nice - FR).",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di un incarico di ricerca, nel periodo settembre/ottobre 2008, dall\u2019Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis (Nice - FR) su \u201cLa signification et la diffusion des signes de la qualit\u00e9 (AOP, IGP, AOC, VQDS, Label Rouge)\".",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008/2009, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS- P/13 \u201cCaratterizzazione funzionale degli alimenti - mod. Etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (4 ore) nell'ambito del Master di II Livello in Scienza e Tecnologia dell'Alimentazione e Nutrizione Umana (Michele Ferrero), Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 6 febbraio 2009, formale attestazione di \u201cinvit\u00e9e permanente\u201d alle attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis (Nice - FR).",
        "periodo": "dal 06-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione, durante l\u2019a.a. 2009/2010, dell\u2019incarico di insegnamento di \u201cTechniques douani\u00e8res\u201d, Master Administration des Affaires, presso l\u2019Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis (Nice - FR).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS- P/13 \u201cCultura alimentare e tutela del consumatore \u2013 mod. Etichettatura degli alimenti\u201d (40 ore) nell'ambito del Corso di Laurea in Tecnologie Alimentari \u2013 Curriculum Ristorazione, Facolt\u00e0 di Agraria, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2010/2011 all\u2019a.a. 2011/2012, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cTecnologie del commercio internazionale (ECO0049)\u201d (63 ore - 9 CFU), Corso di Laurea \u201cCommercio Internazionale\u201d (102702), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, sede di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2010/2011 al corrente a.a. 2016/2017, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento di Scienze Merceologiche (SSD: SECS-P/13), 35 ore, Corso di studio [f055- c501] Laurea Specialistica in Scienze Strategiche e Militari e [f055-c501EA] e Laurea Specialistica in Scienze Strategiche e Militari (Percorso Economico Amministrativo) presso la Struttura Universitaria Interdipartimentale in Scienze Strategiche (SUISS), Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS- P/13 \u201cCaratterizzazione funzionale degli alimenti - mod. Etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (20 ore) nell'ambito del Master di II Livello in Scienza e tecnologia dell'alimentazione e nutrizione umana (Michele Ferrero), Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011/2012, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS- P/13 \u201cEtichettatura dei prodotti alimentari\u201d (40 ore) nell'ambito del Corso di Laurea in Tecnologie alimentari \u2013 Curriculum Ristorazione, Facolt\u00e0 di Agraria, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013, formale attribuzione di incarico per l'insegnamento SECS- P/13 \u201cEtichettatura dei prodotti alimentari\u201d (40 ore) nell'ambito del Corso di Laurea in Tecnologie alimentari \u2013 Curriculum Ristorazione, Dipartimento di Scienze Agrarie, Forestali e Alimentari, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2012/2013 all\u2019a.a. 2013/2014, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cTecnologie del commercio internazionale (ECO0376)\u201d (42 ore - 6 CFU), Corso di Laurea \u201cEconomia e Commercio\u201d (102722), Dipartimento di Scienze Economico- Sociali e Matematico-Statistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Sede di Torino).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013, formale attribuzione di incarico per l'insegnamento SECS- P/13 \u201cProcessi di trasformazione - mod. Etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (20 ore) nell'ambito del Master di II Livello in Scienza e tecnologia dell'alimentazione e nutrizione umana (Michele Ferrero), Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2012/2013 all\u2019a.a. 2013/2014, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cLabelling for EU and International Trade (ECO0428)\u201d (63 ore - 9 CFU), Corso di Laurea Magistrale \u201cEconomia e Direzione delle Imprese\u201d (102504), Dipartimento di Management, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Sede di Torino).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2013/2014 al corrente a.a. 2016/2017, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cEtichettatura dei prodotti alimentari\u201d (60 ore) nell'ambito del Corso di Laurea in Tecnologie alimentari e del Corso di Laurea Magistrale in Scienze e tecnologie alimentari, Dipartimento di Scienze Agrarie, Forestali e Alimentari, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013/2014, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SSD SECS-P/08 su \u201cLabelling per l\u2019Unione europea e il Commercio internazionale\u201d (SECS-P/13) (9 ore), Master in \u201cRetail Marketing & Store Management\u201d, Dipartimento di Management, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Sede di Torino).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2014/2015 all\u2019a.a. 2015/2016, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cStrumenti e Tecniche per la Qualit\u00e0 Agroalimentare (MAN0128)\u201d (Modulo I, 35 ore - 5 CFU), Corso di Laurea Magistrale \u201cProfessioni contabili\u201d (102510), Dipartimento di Management, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Sede di Torino).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS- P/13 \u201cProcessi di trasformazione - mod. Etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (20 ore) nell'ambito del Master di II Livello in Scienza e tecnologia dell'alimentazione e nutrizione umana (Michele Ferrero), Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2014/2015 all\u2019a.a. 2016/2017, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SSD SECS-P/08 su \u201cSupply chain management - Labelling\u201d (SECS-P/13) (a.a. 2014/2015:9 ore; a.a. 2015/2016:5 ore; a.a. 2016/2017: 6 ore), Master in \u201cGlobal Marketing & Retail\u201d, Dipartimento di Management, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Sede di Torino).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015/2016, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento \u201cEtichettatura e packaging dei prodotti lattiero caseari\u201d, per un totale di 10 ore, per il Master Universitario Interfacolt\u00e0 di II livello Qualit\u00e0, Sicurezza Alimentare e Sostenibilit\u00e0 della Filiera del Latte, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016/2017, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS- P/13 \u201cProcessi di trasformazione - mod. Etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (20 ore) nell'ambito del Master di II Livello in Scienze e tecnologie alimentari per la nutrizione umana - Michele Ferrero, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016/2017, formale attribuzione di incarico per l\u2019insegnamento SECS-P/13 \u201cLabelling (Food and non Food Products) (MAN207)\u201d (48 ore - 6 CFU), Corso di Laurea \u201cEconomia Aziendale (percorso in Business & Management)\u201d (102703), Dipartimento di Management, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Sede di Torino).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Economia e Commercio, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, punti 102/110 e menzione della tesi dal titolo \"La tutela del consumatore di prodotti cosmetici nel diritto comunitario\".",
        "periodo": "dal 05-11-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "13 gennaio 2005, durante il Seminario \u201cL\u2019attuazione della riforma della PAC\u201d (Centro Congressi della Regione Piemonte, Torino, 13 e 14 gennaio 2005), partecipazione come relatore di una parte della comunicazione dal titolo \u201cRicerca sui segni della qualit\u00e0 con particolare riferimento alla tracciabilit\u00e0 volontaria ed obbligatoria\u201d",
        "periodo": "dal 13-01-2005 al 13-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai seminari dal titolo \u201cL\u2019etichettatura dei prodotti alimentari: la normativa comunitaria e nazionale\u201d tenendo una comunicazione nelle seguenti date: \u2022 21 Novembre 2006. Camera di Commercio di Alessandria, Alessandria; \u2022 23 Novembre 2006. Camera di Commercio di Torino, Torino; \u2022 05 Dicembre 2006. Camera di Commercio di Novara, Novara; \u2022 15 Gennaio 2007. Camera di Commercio di Cuneo, Cuneo.",
        "periodo": "dal 21-11-2006 al 15-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai seminari dal titolo \u201cL\u2019etichettatura del vino e delle bevande. La normativa nazionale, Ue ed Extra-Ue\u201d tenendo una comunicazione nelle seguenti date: \u2022 26 novembre 2007. Camera di Commercio di Torino, Torino; \u2022 05 dicembre 2007. Camera di Commercio di Alessandria, Alessandria; \u2022 10 dicembre 2007. Camera di Commercio di Asti, Asti; \u2022 17 dicembre 2007. Camera di Commercio di Cuneo, Alba.",
        "periodo": "dal 26-11-2007 al 17-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai seminari dal titolo \u201cL\u2019etichettatura dei prodotti non alimentari\u201d tenendo una comunicazione nelle seguenti date: \u2022 03 novembre 2008. Camera di Commercio di Torino, Torino; \u2022 10 novembre 2008. Camera di Commercio del Verbano Cusio Ossola, Baveno (Verbania); \u2022 17 novembre 2008. Camera di Commercio Biella, Biella; \u2022 24 novembre 2008. Camera di Commercio di Asti, Asti; \u2022 1\u00b0 dicembre 2008. Camera di Commercio Novara, Novara.",
        "periodo": "dal 03-11-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai seminari dal titolo \u201cL\u2019etichettatura dei prodotti alimentari\u201d tenendo una comunicazione nelle seguenti date: \u2022 10 Novembre 2009. Camera di Commercio di Torino, Torino; \u2022 16 Novembre 2009. Camera di Commercio di Asti, Asti; \u2022 19 Novembre 2009. Camera di Commercio di Alessandria, Alessandria; \u2022 1\u00b0 Dicembre 2009. Camera di Commercio di Cuneo, Cuneo; \u2022 02 Dicembre 2009. Camera di Commercio del Verbano Cusio Ossola, sede di Baveno, (Verbania); \u2022 03 Dicembre 2009. Camera di Commercio di Vercelli, Vercelli; \u2022 09 Dicembre 2009. Camera di Commercio di Biella, Biella; \u2022 10 Dicembre 2009. Camera di Commercio di Novara, Novara.",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai seminari dal titolo \u201cL\u2019etichettatura dei prodotti alimentari. La normativa dell\u2019Unione europea e nazionale\u201d presentando una comunicazione nelle seguenti date: \u2022 21 Novembre 2012. Camera di Commercio di Torino, Torino; \u2022 28 Novembre 2012. Camera di Commercio di Alessandria, Alessandria \u2022 29 Novembre 2012. Camera di Commercio di Asti, Asti; \u2022 11 Dicembre 2012. Camera di Commercio del Verbano Cusio Ossola, sede di Baveno, (Verbania); \u2022 05 Dicembre 2012. Camera di Commercio di Vercelli, Vercelli; \u2022 30 gennaio 2013. Camera di Commercio di Novara, Novara",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza \u201cL\u2019 \u00abintelligenza alimentare\u00bb ovvero \u2028la consapevolezza di quel che mangiamo\u201d, organizzata dalla Regione Piemonte e dal Consiglio Regionale del Piemonte, 23 maggio 2013, presentando una parte della comunicazione dal titolo \u201cEtichette a confronto. La nuova etichetta europea e quella \u00abnarrante\u00bb. Dialogo fra ufficialit\u00e0 e sperimentazione\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza \u201cEtichettatura dei prodotti alimentari: la normativa nazionale e dell\u2019Unione europea\u201d, 29 maggio 2013, Institut Agricole R\u00e9gional - Aosta, presentando una comunicazione dal titolo \u201cLe principali novit\u00e0 sul regolamento Ue 1169/2011\u201d.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cLa contraffazione alimentare un danno per le imprese, un pericolo per la salute\u201d, 8 ottobre 2013, Centro Congressi Torino Incontra, presentando una comunicazione dal titolo \u201cOriginale o contraffatto? Conoscere per riconoscere. Analisi di alcuni casi e risultati preliminari di una recente indagine\u201d.",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cLa vendita di prodotti alimentari nell\u2019Unione Europea: riferimenti normativi ed etichettatura\u201d, 29 ottobre 2013, Associazione Italiana Commercio Estero (AICE), Milano, presentando una comunicazione dal titolo \u201cNascita ed evoluzione della normativa sull\u2019etichettatura, sulla presentazione e sulla pubblicit\u00e0 dei prodotti alimentari. Il regolamento sulle informazioni alimentari ai consumatori\u201d",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cEtichettatura dei prodotti tessili\u201d, 3 dicembre 2013, Camera di Commercio del Verbano Cusio Ossola, sede di Baveno (Verbania), presentando una comunicazione dal titolo \u201cEtichettatura dei prodotti tessili: normativa vigente\u201d\u2028.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cLa contraffazione dei cosmetici\u201d, 24 novembre 2014, Centro Congressi Torino Incontra, presentando tre comunicazioni 1. \u201cI pittogrammi del settore cosmetico: quanto li (ri)conosciamo?\u201d; 2. \u201cI pittogrammi del settore cosmetico quanto li (ri)conosciamo? I risultati\u201d; 3. \u201cCredono I consumatori alle promesse di bellezza? Risultati di una recente indagine\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cL\u2019importanza di creare, produrre, vendere e utilizzare un giocattolo sicuro\u201d, organizzato dalla Camera di commercio di Torino nella propria funzione di Osservatorio provinciale sulla contraffazione, in collaborazione con ASSOGIOCATTOLI e con INDICAM, 9 novembre 2015, Centro Congressi Torino Incontra, Torino, presentando le seguenti comunicazioni 1. \u201cEtichettatura dei giocattoli la (ri)conosciamo?\u201d; 2. \u201cEtichettatura dei giocattoli la (ri)conosciamo? I risultati\u201d.",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 09-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1 gennaio 1994 al 31 maggio 1995, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cClausole abusive nei contratti con i consumatori\u201d (Responsabile scientifico Prof. Oreste Calliano). Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca finanziato dalla Regione Piemonte e, dal punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 O. CALLIANO, E. VARESE, C. BARETTINI, G. BURDET, C. CHIOLERO, C. DELLAROLE (1995). Contratti standard e clausole abusive. Prassi ed applicazione della direttiva 93/13/CEE in settori economici privi di regole contrattuali uniformi (vendite mobiliari, settore immobiliare, turismo, scuole private e corsi di formazione). Ed. Agenzia Europea di Informazione dei Consumatori, Torino; I-IV ; 1-77.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Sostanziale partecipazione alle attivit\u00e0 dei gruppi di ricerca: allegato elenco pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 gennaio 1994 al 31 dicembre 1995, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale sul tema \u201cAction de coop\u00e9ration transnationale pour l\u2019acc\u00e8s des consommateurs au droit et au r\u00e8glement des litiges (Contrat B5-1000/94/000038)\u201d (Responsabile scientifico Dr. Fabrice Campens). Tale partecipazione \u00e8 attestata, dal punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca finanziato dalla Commissione europea e, dal punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione, avvenuta successivamente alla conclusione dell\u2019azione di cooperazione: \u2022 E. VARESE (1997). L\u2019accesso alla giustizia. In: Euroconsumatori, Torino; 9-11.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cCredito al consumo, sovraindebitamento ed usura\u201d (Responsabile scientifico Prof. Oreste Calliano), dal 1 novembre 1995 al 31 dicembre 1996. Tale partecipazione \u00e8 attestata dal formale inserimento nel gruppo di ricerca finanziato dalla Regione Piemonte.",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1 gennaio 1997 al 31 dicembre 1997, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cAcquisti immobiliari transfrontalieri, multipropriet\u00e0 e tutela dell\u2019acquirente\u201d (Responsabile scientifico Prof. Oreste Calliano). Tale partecipazione \u00e8 attestata, dal punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca finanziato dalla Regione Piemonte e, dal punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 E. VARESE (1997). Multipropriet\u00e0 e tutela dell\u2019acquirente. In: Euroconsumatori, Torino; 7.la dell\u2019acquirente. In: Euroconsumatori, Torino; 7.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cAccertamento tecnico e storico relativo ad alcuni prodotti agro-alimentari tradizionali e delle eventuali deroghe igienico-sanitarie\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale). Tale partecipazione \u00e8 attestata, dal punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca (contratto di prestazione d'opera con il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino), dal 31 luglio al 29 settembre 2000, e, dal punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 F. PERCIVALE, G. PEIRA, E. VARESE (2000). Il monitoraggio di prodotti tipici: normativa e metodi. In: L\u2019Assaggiatore, Anno XXII, n. 79 nuova serie, Autunno 2000; 19-22. E212698. Dopo la fine di detto contratto, l\u2019attivit\u00e0 in tale ambito di ricerca \u00e8 proseguita ed \u00e8 stato pubblicato il seguente lavoro: \u2022 F. PERCIVALE, E. VARESE, G. PEIRA, R. ANTONETTO (2001). Selling traditional agro-alimentary products through e-commerce. Proceedings of the 13th IGWT Symposium on \u201cCommodity Science in Global Quality Perspective\u201d, 2-8 September 2001, Ekonomsko-poslovna fakulteta, Maribor (Slovenia), Volume II; 941-946. ISBN: 961-6354-07-8.",
        "periodo": "dal 31-07-2000 al 29-09-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cCaratterizzazione dei prodotti tradizionali piemontesi: Nocciola del Piemonte - Focaccia Novese - Riso S. Andrea - Marrone della Valle di Susa\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale). Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca (contratto di prestazione d'opera con il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino), dal 15 dicembre 2000 al 14 febbraio 2001, e, da un punto di vista sostanziale, dalle seguenti pubblicazioni: \u2022 F. PERCIVALE, G. PEIRA, E. VARESE, G. COMBA (2001). Caratterizzazione e valorizzazione del prodotto tipico Marrone della Valle di Susa. Pubblicato in proprio ai sensi dell\u2019art. 1 del Decreto Legislativo Luogotenenziale 31 agosto 1945, n. 660, Torino; 1-82. \u2022 F. PERCIVALE, G. PEIRA, E. VARESE, G. COMBA (2001). Caratterizzazione e valorizzazione del prodotto tipico Riso S. Andrea. Pubblicato in proprio ai sensi dell\u2019art. 1 del Decreto Legislativo Luogotenenziale 31 agosto 1945, n. 660, Torino; 1-69. Dopo il termine di detto contratto, le attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sono proseguite ed \u00e8 stato pubblicato anche il seguente lavoro: \u2022 F. PERCIVALE, G. PEIRA, E. VARESE (2003). Sviluppi della coltivazione del Marrone della Valle di Susa ed iniziative per la sua valorizzazione. In: Quaderni della Regione Piemonte - Agricoltura, Anno VII, n. 38, Torino; 29-34. ISSN: 1972-9405.",
        "periodo": "dal 15-12-2000 al 14-02-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 giugno al 31 agosto 2001, alle attivit\u00e0 di ricerca previste dal programma di ricerca \u201cValorizzazione dei prodotti agroalimentari tipici piemontesi\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, grazie al \u201cconferimento di assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca emanato con D.R. n. 438/OC del 02-05- 2000\u201d. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dal contratto stipulato tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e la sottoscritta e, da un punto di vista sostanziale, dalla pubblicazione indicata nella relazione conclusiva sulla partecipazione al programma di ricerca, a suo tempo presentata.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cAccertamento tecnico e storico relativo ai prodotti agro-alimentari tradizionali e delle eventuali deroghe igienico sanitarie\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale). Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca (contratto di prestazione d'opera con il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino), dal 14 novembre 2001 al 13 dicembre 2001, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 G. PEIRA, E. VARESE (2001). Strumenti per la valorizzazione delle produzioni agroalimentari tipiche e tradizionali in ambiente rurale. In: Atti del \u201cForum 2002 Anno della montagna turismo globale s\u00ec purch\u00e9 locale\u201d, Sulmona, novembre 2001; 1-16. Successivamente al termine del contratto, le attivit\u00e0 di in tale ambito di ricerca sono continuate e sono stati pubblicati i seguenti lavori: \u2022 F. PERCIVALE, E. VARESE, G. PEIRA (2002). Lo sviluppo economico e l\u2019impatto della globalizzazione nel settore dei prodotti agroalimentari tradizionali e tipici. In: De Qualitate, Anno XI, n. 2, Nuovo Studio Tecna Srl, Roma; 50-59. ISSN: 1123-3249; \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, F. PERCIVALE (2002). I prodotti tipici e tradizionali piemontesi: quale tutela? In: Atti del Convegno \u201cStrumenti e Strategie per la valorizzazione di prodotti agroalimentari tipici e tradizionali\u201d, Dipartimento di Scienze Merceologiche, Torino; 23-31; \u2022 E. VARESE, G. PEIRA, F. PERCIVALE (2002). I prodotti agroalimentari tipici e tradizionali ed il commercio elettronico. In: Atti del Convegno \u201cStrumenti e Strategie per la valorizzazione di prodotti agroalimentari tipici e tradizionali\u201d, Dipartimento di Scienze Merceologiche, Torino; 49-58; \u2022 F. PERCIVALE, E. VARESE, G. PEIRA (2002). Sicurezza e qualit\u00e0 delle carni bovine come strategie di valorizzazione del comparto. In: De Qualitate, Anno XI, n. 5, Nuovo Studio Tecna Srl, Roma, giugno 2002; 78-91. ISSN: 1123-3249; \u2022 F. PERCIVALE, E. VARESE, G. PEIRA (2002). Tutela degli animali come presupposto di un benessere concorrente alla crescita qualitativa delle produzioni zootecniche. In: Atti del Convegno \u201cEuroconference on University and Enterprise. A partnership for training, research, employment and social development\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, 26-28 settembre 2002; 1-8; \u2022 E. VARESE, G. PEIRA, F. PERCIVALE (2002). La rinascita dell\u2019olivicoltura in Piemonte. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Facolt\u00e0 di Economia \u201cFederico Caff\u00e8\u201d, Marina di Carrara (Massa-Carrara); 1-9.",
        "periodo": "dal 14-11-2001 al 13-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 marzo 2002 al 29 febbraio 2004, alle attivit\u00e0 di ricerca previste dal programma di ricerca \u201cCaratterizzazione e valorizzazione dei prodotti agroalimentari piemontesi\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, grazie al \u201cconferimento di assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca emanato con D.R. n. 57/OC del 28.01.2002\u201d. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dal contratto stipulato tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e la sottoscritta e, da un punto di vista sostanziale, dalle pubblicazioni indicate nella relazione conclusiva sulla partecipazione al programma di ricerca, a suo tempo presentata.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 29-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzata alla \u201cRealizzazione di uno studio a carattere monografico per una pubblicazione relativa ai Prodotti Agro-alimentari Tradizionali del Piemonte\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale). Tale partecipazione \u00e8 attestata, dal punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca (contratto di prestazione d'opera con il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino), dal 15 aprile al 14 settembre 2003, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione, avvenuta dopo il termine di detto contratto: \u2022 F. PERCIVALE, E. VARESE, G. PEIRA, A. BONADONNA (2005). Un Piemonte per tutti i gusti. Supplemento al n. 46 dei Quaderni della Regione Piemonte - Agricoltura, Regione Piemonte, L\u2019Artistica Savigliano, Savigliano (Torino); 1-152. ISSN: 1972-9405.",
        "periodo": "dal 15-04-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cSegni della qualit\u00e0\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale). Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta nel gruppo di ricerca (contratto di prestazione d'opera con il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino), dal 2 marzo al 1\u00b0 giugno 2004, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 F. PERCIVALE, A. BONADONNA, G. PEIRA, E. VARESE (2004). I \u201cSegni della qualit\u00e0\u201d nel settore agroalimentare piemontese. Studio sulla percezione, sulla conoscenza e sull\u2019utilizzo dei \u201cSegni\u201d da parte di diverse filiere agroalimentari e dei consumatori. Pubblicato in proprio ai sensi dell\u2019art. 1 del Decreto Legislativo Luogotenenziale 31 agosto 1945, n. 660, Torino, 15 settembre 2004; 1-478. Dopo il termine di detto contratto, l\u2019attivit\u00e0 in tale ambito di ricerca \u00e8 proseguita e sono stati pubblicati i lavori indicati nella dichiarazione allegata.",
        "periodo": "dal 02-03-2004 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 luglio 2004 al 30 giugno 2005, alle attivit\u00e0 di ricerca previste dal programma di ricerca \u201cCaratterizzazione e valorizzazione dei prodotti agroalimentari piemontesi\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, grazie al \u201cconferimento di assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca emanato con D.R. n. 57/OC del 28.01.2002\u201d. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dal contratto stipulato tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e la sottoscritta e, da un punto di vista sostanziale, dalle pubblicazioni indicate nella relazione conclusiva sulla partecipazione al programma di ricerca, a suo tempo presentata.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cDefinizione dei requisiti obbligatori per il rilascio del contrassegno di qualit\u00e0 \u00abSaveurs du Val d\u2019Aoste\u00bb e del relativo schema di certificazione\u201d (finanziato dalla Regione Valle d\u2019Aosta, responsabile scientifico Prof. Riccardo Beltramo), dal 29 novembre 2004 al 28 marzo 2005. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019essere coautore di parte del Rapporto di ricerca consegnato alla Regione Valle d\u2019Aosta e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 R. BELTRAMO, F. PERCIVALE, E. VESCE, E. VARESE, A. BONADONNA, A. GIOVINAZZO, M. QUARTA, F. VAGLIENTI (2006). Saveurs du Val d\u2019Aoste. Rapporto finale. Pubblicato in proprio ai sensi dell\u2019art. 1 del Decreto Legislativo Luogotenenziale 31 agosto 1945, n. 660, Torino; 1-594.",
        "periodo": "dal 29-11-2004 al 28-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 luglio al 31 ottobre 2005, alle attivit\u00e0 di ricerca previste dal programma di ricerca \u201cCaratterizzazione e valorizzazione dei prodotti agroalimentari piemontesi\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Merceologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, grazie al \u201cconferimento di assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca emanato con D.R. n. 57/OC del 28.01.2002\u201d. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dal contratto stipulato tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e la sottoscritta e, da un punto di vista sostanziale, dalle pubblicazioni indicate nella relazione conclusiva sulla partecipazione al programma di ricerca, a suo tempo presentata.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cStudio sull\u2019olivicoltura e sull\u2019olio extravergine di oliva canavesano\u201d (finanziato dall\u2019associazione di Comuni, capofila Cuceglio, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale), dal 5 agosto 2005 al 4 gennaio 2006. Tale partecipazione \u00e8 attestata da un punto di vista formale, dall\u2019essere autore o coautore di tutti i capitoli del Rapporto di ricerca consegnato al Comune di Cuceglio e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 E. VARESE, F. PERCIVALE, A. BONADONNA, G. PEIRA (2006). Olivicoltura ed olio extravergine di oliva canavesano. Situazione attuale e prospettive future. Pubblicato in proprio ai sensi dell\u2019art. 1 del Decreto Legislativo Luogotenenziale 31 agosto 1945, n. 660, Torino; 1-57. Dopo il termine di detto contratto, l\u2019attivit\u00e0 in tale ambito di ricerca \u00e8 proseguita e sono stati pubblicati i lavori indicati nella dichiarazione allegata.",
        "periodo": "dal 05-08-2005 al 04-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cProgetto Alfieri - Capitale umano per l'internazionalizzazione: nuove professionalit\u00e0 per il commercio estero\u201d (finanziato dal Centro Estero delle Camere di Commercio Piemontesi, responsabile scientifico Prof. Oreste Calliano), dal 1\u00b0novembre 2005 al 30 giugno 2006. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019essere stata autorizzata dal Consiglio di Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino a partecipare a detta attivit\u00e0, e, da un punto di vista sostanziale, dalle seguenti pubblicazioni: \u2022 E. VARESE, F. PERCIVALE, E. PANDOLFI (2005). Nuove professionalit\u00e0 per il commercio estero. In: De Qualitate, Anno XIV, n. 11, Nuovo Studio Tecna Srl, Roma; 10-21. ISSN: 1123-3249. \u2022 E. VARESE, F. PERCIVALE, E. PANDOLFI (2006). Progetto Vittorio Alfieri. Nuove professionalit\u00e0 per il commercio estero. In: L\u2019Ufficio Acquisti, Nuovo Studio Tecna Srl, Roma, Anno III, n. 11; 58-69. E190670.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato alla \u201cRealizzazione di uno studio a carattere monografico \u00abGlossario del gusto: le parole dei sapori, profumi, strumenti dell\u2019eccellenza artigiana alimentare piemontese\u00bb\u201d (finanziato dalla Confederazione Nazionale dell'Artigianato e della Piccola e Media Impresa - CNA, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale), dal 13 marzo al 12 giugno 2006. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione, avvenuta l\u2019anno successivo: \u2022 E. VARESE, G. PEIRA, A. BONADONNA - A cura di F. PERCIVALE (2007). Glossario del gusto. Le parole dei sapori e degli strumenti dell\u2019eccelenza artigiana alimentare torinese e piemontese. Confederazione Nazionale dell'Artigianato e della Piccola e Media Impresa di Torino, Chivasso (Torino), marzo 2007; 1-160. Libro pubblicato in italiano, inglese, francese e tedesco.",
        "periodo": "dal 13-03-2006 al 12-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato alla \u201cRealizzazione di uno studio a carattere monografico sull\u2019etichettatura dei prodotti alimentari cos\u00ec come regolamentata a livello europeo e nazionale\u201d (finanziato da Unioncamere Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale), dal 29 maggio al 30 settembre 2006. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019essere stata autore singolo delle seguenti parti della pubblicazione realizzata \u201cIntroduzione, Capitoli 1, 2, 3, 4 (ad eccezione del paragrafo 4.10), 5 e Paragrafi 7 e 7.1\u201d e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente contestuale pubblicazione: \u2022 E. VARESE, G. PEIRA, A. BONADONNA - A cura di F. PERCIVALE (2006). L\u2019etichettatura dei prodotti alimentari. La normativa comunitaria e nazionale. Unioncamere Piemonte, Torino, ottobre 2006; 1-82. ISSN: 1974-7179.",
        "periodo": "dal 29-05-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, per \u201cL\u2019esecuzione di un programma di ricerca dal titolo \u00abDefinizione dei requisiti obbligatori per il rilascio del Marchio di qualit\u00e0 \u00abAbruzzo Arte Artigiana\u00bb\u201d (finanziato da One Group Srl, responsabile scientifico Prof. Giovanni Peira), dal 20 giugno 2006 al 30 maggio 2007. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i membri del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA (2007). Ricerca sulla definizione dei requisiti obbligatori per il rilascio del marchio di qualit\u00e0 Abruzzo Arte Artigiana. Rapporto finale. L\u2019Aquila; 1-488. Dopo il termine di detto contratto, l\u2019attivit\u00e0 in tale ambito di ricerca \u00e8 proseguita e sono stati pubblicati i seguenti lavori: \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA (2008). Artigianato Artistico e Tradizionale (AAT): sintesi del quadro normativo - Nota 1. In: Atti XXIII Congresso Nazionale delle Scienze Merceologiche \u201cQualit\u00e0, ambiente e valorizzazione delle risorse territoriali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, Facolt\u00e0 di Economia, Polo di Terracina, Fossanova, Terracina, Fondi, 26-28 settembre 2007, Volume I, Sistema Stampa, Frosinone; 294-299. ISBN: 978-88-9026-882-3; \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA, T. BERNENGO (2008). Artigianato Artistico e Tradizionale (AAT): strategie di valorizzazione in Piemonte - Nota 2. In: Atti XXIII Congresso Nazionale delle Scienze Merceologiche \u201cQualit\u00e0, ambiente e valorizzazione delle risorse territoriali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, Facolt\u00e0 di Economia, Polo di Terracina, Fossanova, Terracina, Fondi, 26- 28 settembre 2007, Volume I, Sistema Stampa, Frosinone; 300-305. ISBN: 978-88-9026-882-3; \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA (2010). Artigianato Artistico e Tradizionale (AAT): sintesi del quadro normativo. In: \u201cIl percorso dell\u2019eccellenza. L\u2019artigianato artistico e tipico in Piemonte\u201d (a cura di T. BERNENGO e M. CAVALETTO), Neos Edizioni, Rivoli (Torino); 75-82. ISBN: 978-88- 9589-987-9.",
        "periodo": "dal 20-06-2006 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato all\u2019 \u201cAttuazione di un progetto di ricerca, sperimentazione, dimostrazione nel settore agricolo \u00abRicerca di mercato sulla DOP Salame Piemonte - Indagine su un campione ragionato di consumatori presso la GDO\u00bb\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte, responsabile scientifico Prof. Giovanni Peira), dal 1\u00b0 febbraio 2007 al 31 gennaio 2008. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche, e, da un punto di vista sostanziale, dalle seguenti pubblicazioni: \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA (2007). Ricerca di mercato sulla DOP Salame Piemonte. Indagine su un campione ragionato di consumatori presso la Grande Distribuzione Organizzata. Rapporto finale. Torino; 1-267; \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA, W. PIACENTINI (2008). Ricerca di mercato sulla DOP Salame Piemonte. In: Quaderni della Regione Piemonte, Agricoltura, Anno XII, n. 58, Torino; 32-35. ISSN: 1972-9405.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato alla \u201cRealizzazione di uno studio a carattere monografico sull\u2019etichettatura del vino e delle bevande alcoliche. Normativa nazionale, Ue ed extraUe\u201d (finanziato da Unioncamere Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale), dal 1\u00b0 giugno al 17 settembre 2007. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 E. VARESE, G. PEIRA, A. BONADONNA - A cura di F. PERCIVALE (2007). L\u2019etichettatura del vino e delle bevande alcoliche. La normativa nazionale, Ue ed extra-Ue. Unioncamere Piemonte, Torino; 1- 102. ISSN: 1974-7179.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 17-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato alla \u201cRealizzazione di uno studio a carattere monografico sull\u2019etichettatura di alcuni prodotti non alimentari\u201d (finanziato Unioncamere Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale), dal 31 marzo al 31 dicembre 2008. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 E. VARESE, G. PEIRA, A. BONADONNA - A cura di F. PERCIVALE (2008). L\u2019etichettatura dei prodotti non alimentari. La normativa comunitaria e nazionale. Unioncamere Piemonte, Torino, Volume 2/2008; 1-110. ISSN: 1974-7179.",
        "periodo": "dal 31-03-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale, sul tema \u201cLa signification et la diffusion des signes de la qualit\u00e9 (AOP, IGP, AOC, VQDS, label Rouge\u201d, presso l\u2019Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis (France), dal 1\u00b0 settembre al 31 ottobre 2008. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dall\u2019inserimento della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca. Le attivit\u00e0 di ricerca sono poi proseguite, e, da un punto di vista sostanziale, \u00e8 stata pubblicata la seguente pubblicazione: \u2022 E. VARESE, M.A. NGO (2009). Il Libro Verde sulla qualit\u00e0 dei prodotti agricoli: alcune considerazioni sul concetto di \u201cqualit\u00e0\u201d. In: Atti XXIV Congresso Nazionale delle Scienze Merceologiche \u201cAmbiente, Internazionalizzatone, Sistemi, Merci, Energia\u201d (a cura di F. PERCIVALE, E. VARESE, M.T. ARESE), Torino-Alba, 23-25 giugno 2009, Volume 2, Celid, Torino; 1143-1150. ISBN: 978-88-7661-873-4.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato all\u2019 \u201cAggiornamento di uno studio a carattere monografico sull\u2019etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (finanziato Unioncamere Piemonte, responsabile scientifico Prof. Franco Percivale), dal 26 maggio al 31 dicembre 2009. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 E. VARESE, A. BONADONNA, G. PEIRA , P. REBUFATTI - A cura di F. PERCIVALE (2009). L\u2019etichettatura dei prodotti alimentari. La normativa comunitaria e nazionale. Unioncamere Piemonte, Torino, ottobre 2009; 1-141. ISSN: 1974-7179. Nello stesso periodo, sono stati pubblicati con riferimento al tema dell\u2019etichettatura anche i seguenti lavori: \u2022 E. VARESE, S. BUFFAGNI (2009). La percezione dell\u2019etichettatura dei prodotti ortofrutticoli da parte del consumatore: risultati di un\u2019indagine di mercato. In: Atti XXIV Congresso Nazionale delle Scienze Merceologiche \u201cAmbiente, Internazionalizzazione, Sistemi, Merci, Energia\u201d (a cura di F. PERCIVALE, E. VARESE, M.T. ARESE), Torino-Alba, 23-25 giugno 2009, Volume 2, Celid, Torino; 1127-1134. ISBN: 978-88-7661-873-4; \u2022 E. VARESE, S. BUFFAGNI (2009). L\u2019etichettatura dei prodotti ortofrutticoli nell\u2019ottica di un consumo consapevole. Analisi di un caso studio. In: Atti XXIV Congresso Nazionale delle Scienze Merceologiche \u201cAmbiente, Internazionalizzazione, Sistemi, Merci, Energia\u201d (a cura di F. PERCIVALE, E. VARESE, M.T. ARESE), Torino-Alba, 23-25 giugno 2009, Volume 2, Celid, Torino; 1135-1142. ISBN: 978-88-7661-873-4.",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato all\u2019 \u201cAttuazione di un progetto di ricerca, sperimentazione, dimostrazione nel settore agricolo. Studio relativo all\u2019ipotesi di introduzione di un suino medio pesante nel settore suinicolo piemontese e nazionale. Ricerca di mercato per le carni e i salumi derivati da suini medio pesanti\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte, responsabile scientifico Prof. Giovanni Peira), dal 28 gennaio 2010 al 31 ottobre 2011. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA, M.T. ARESE (2010). Development prospects for the Piedmont swine supply chain: medium-heavy swine. In: Calitatea - Acces la success - Quality, Innovation, European Integration, Special Issue Year XI, n. 116, Editura Ars Academia, Bucureti (Romania), Volume II; 733-738. ISSN: 1582-2559. Dopo il termine di detto contratto, l\u2019attivit\u00e0 in tale ambito di ricerca \u00e8 proseguita e sono stati pubblicati anche i seguenti lavori: \u2022 G. PEIRA, A. BONADONNA, E. VARESE, G.B. TESTA (2012). Studio relativo all'ipotesi di introduzione di un suino medio pesante nel settore suinicolo piemontese e nazionale. Ricerca di mercato per le carni e i salumi derivati da suini medio pesanti. Torino; 1-99; \u2022 G. PEIRA, A. BONADONNA, E. VARESE, G.B. TESTA, B. ALBERTI, V. MARABOTTO (2013). Introduzione di suini medio pesanti: ricerca di mercato su carni e salumi. In: Quaderni della Regione Piemonte - Agricoltura, Anno XVII, n. 80, Torino, aprile 2013; 39-42. ISSN: 1972-9405; \u2022 G. PEIRA, A. BONADONNA, E. VARESE, G.B. TESTA, M. SCAROINA, S. VIZZINI (2013). Ipotesi di introduzione del suino medio pesante nel settore suinicolo piemontese e nazionale. Valutazione e prospettive. Regione Piemonte - Direzione Agricoltura; 1-133. ISBN: 978-88- 9098-040-4; \u2022 A. BONADONNA, P. ACETO, G. PEIRA, E. VARESE (2013). Hypothesis for relaunch of the pig farming sector in Piedmont: medium/heavy pigmeat as the raw material in the production of cooked ham. In: Quality-Access to Success Journal, (14), 135; 114-118.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 25 ottobre 2010 al 31 dicembre 2015 (fine del progetto), come delegata dell\u2019Ateneo Torinese, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, nel \u201cTavolo di lavoro relativo alla traiettoria tecnologica \u201cTRA3.GO-TO-MARKET \u2013 Marketing, comunicazione, internazionalizzazione, linea di sviluppo GO-TO-MARKET\u201d del Polo Agroalimentare. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nella dichiarazione allegata.",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Referente universitario del protocollo di intesa tra il Dipartimento di Scienze Merceologiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino ed il Consorzio Gest-Cooper Soc. Agr. Coop. (21 marzo 2011 - 20 marzo 2013); nell\u2019ambito di detto protocollo sono state realizzate, come previsto, anche attivit\u00e0 di ricerca che hanno contribuito alla realizzazione delle seguenti pubblicazioni: 1. E. VARESE, S. BUFFAGNI (2011). The Internet of Things: the Electronic Passport. In: Proceedings of the International Conference \"Present issues of global economy\", Constana (Romania), Aprile 16-17th on: Ovidius University Annals, Economic Sciences Series, Book of Abstracts, Volume XI, Issue 1; 175-176. ISSN: 1582-9383. 2. E. VARESE, L. CASSIBBA, S. BUFFAGNI (2011). La Comunicazione della Commissione europea \u201cLa Pac verso il 2020\u201d: alcune considerazioni sulla politica per la qualit\u00e0 alimentare, sul funzionamento delle filiere agroalimentari e sulla cooperazione agroalimentare. In: Atti XXV Congresso Nazionale di Scienze Merceologiche \u201cIl Contributo delle Scienze Merceologiche per un mondo sostenibile\u201d (a cura di B. CAMPISI e V. NOVELLI), Trieste-Udine, 26-28 settembre 2011, Forum Editrice Universitaria Udinese, Udine; 203-210. ISBN: 978-88-8420-705-0. 3. E. VARESE, S. BUFFAGNI - A cura di E. VARESE (2012). Dazi e regimi doganali nell'Unione europea. Giappichelli, Torino; I-XXII; 1-108.ISBN: 978-88-3482-767-3. 4. S. BUFFAGNI, B. BURCHI, R. GALLIO, A. TARABELLA, E. VARESE - A cura di E. VARESE (2012). Consumatori e imprese: la disciplina delle informazioni sugli alimenti. Considerazioni merceologiche e normative. Giappichelli, Torino, novembre 2012, I-XXVIII; 1-219. ISBN: 978-88-3483-924-9.",
        "periodo": "dal 21-03-2011 al 20-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato all\u2019 \u201cEsecuzione di un programma di ricerca finalizzato all\u2019individuazione di strumenti ed alla raccolta ed elaborazione di dati e di informazioni nel settore agro- alimentare della Provincia di Torino (Ciliegia di Pecetto Antiche variet\u00e0, Toma del Lait Brusc o altrimenti denominata come \u00abBianca Alpina\u00bb\u201d (finanziato dal Laboratorio Chimico della Camera di Commercio di Torino, responsabile scientifico Prof. Giovanni Peira), dal 31 marzo al 31 dicembre 2012. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019estratto del verbale dell\u2019adunanza del Consiglio di Dipartimento di Scienze Merceologiche, e, da un punto di vista sostanziale, dalle seguenti pubblicazioni, avvenute successivamente a detta convenzione: \u2022 A. BONADONNA, G. PEIRA, E. VARESE, P. VITTONE (2014), Osservazioni e prospettive per un prodotto lattiero caseario tradizionale piemontese a rischio di estinzione: la Toma del lait brusc o \u201cBianca Alpina\u201d. In: Atti XXVI Congresso Nazionale di Scienze Merceologiche \u201cInnovazione, Sostenibilit\u00e0 e Tutela dei Consumatori: L\u2019Evoluzione delle Scienze Merceologiche per la Creazione di Valore e Competitivit\u00e0\u201d, Pisa 13-15 febbraio 2014; 102-114. ISBN: 978-12-9174- 318-0; \u2022 A. BONADONNA, G. PEIRA, E. VARESE (2015). The European optional quality term \u201cMountain Product\u201d: hypothetical application in the production chain of a traditional dairy product. In: Quality - Access to Success, 16 (144), 99-104. ISSN: 1582-2559. \u2022 G. PEIRA, E. VARESE, A. BONADONNA (2016). The European certification schemes as a warranty tool and enhancement to high quality food production: the Piedmontese PDO cheeses. In: Risks management: perspectives and open issues. A multi-disciplinary approach. McGraw-Hill Education, London (UK); 622-637. ISBN: 978-00-771-8017-1.",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Referente universitario e responsabile scientifico del protocollo di intesa tra il Dipartimento di Scienze Merceologiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino ed la Societ\u00e0 Interporto di Torino \u2013 S.I.TO Spa (21 marzo 2012 - 31 dicembre 2012); nell\u2019ambito di detto protocollo sono state realizzate, come previsto, anche attivit\u00e0 di ricerca che hanno preso spunto e contribuito alle seguenti pubblicazioni: 1. E. VARESE, D. MARIGO, M. CAVALLARO (2011). Individuazione di indicatori \u201cqualitativi\u201d per una valutazione integrata di interporti e di terminali intermodali. In: Atti XXV Congresso Nazionale di Scienze Merceologiche \u201cIl Contributo delle Scienze Merceologiche per un mondo sostenibile\u201d (a cura di B. CAMPISI e V. NOVELLI), Trieste-Udine, 26-28 settembre 2011, Forum Editrice Universitaria Udinese, Udine; 967-974. ISBN: 978-88-8420-705-0 2. E. VARESE, D. MARIGO, A. LAUDADIO (2015). Logistica e settore agroalimentare: considerazioni preliminary sul \u201ccorridoio agroalimentare\u201d tra Savona e Torino. In: Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e valorizzazione del territorio. Giappichelli, Torino; 97-111. ISBN: 978-88-921-5812-2",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato all\u2019 \u201cAggiornamento di uno studio a carattere monografico sull\u2019etichettatura dei prodotti alimentari\u201d (finanziato dal Laboratorio Chimico della Camera di Commercio di Torino), dal 21 marzo al 31 dicembre 2012. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla convenzione allegata, e, da un punto di vista sostanziale, dalla seguente pubblicazione: \u2022 E. VARESE, A. BONADONNA, G. PEIRA, P. REBUFATTI - A cura di E. VARESE (2012). L\u2019etichettatura dei prodotti alimentari. La normativa dell\u2019Unione europea e nazionale. Unioncamere Piemonte, Torino, Volume 3/2012; 1-121. ISSN: 1974-7179; Dopo il termine di detto contratto, l\u2019attivit\u00e0 in tale ambito di ricerca \u00e8 proseguita e sono stati pubblicati i seguenti lavori: \u2022 S. BUFFAGNI, B. BURCHI, R. GALLIO, A. TARABELLA, E. VARESE - A cura di E. VARESE (2012). Consumatori e imprese: la disciplina delle informazioni sugli alimenti. Considerazioni merceologiche e normative. Giappichelli, Torino, novembre 2012, I-XXVIII; 1-219. ISBN: 978- 88-3483-924-9; \u2022 G. ANDREIS, E. VARESE (2013). Spot e claims. Lo strumento della moral suasion. In: I Claims nel settore alimentare: etichettatura, AGCM, sanzioni. Alimenti e Bevande, Anno XV, Allegato al n. 9; 5-11. ISSN: 1827-8582; \u2022 E. VARESE, S. BUFFAGNI, A. TARABELLA, G. ANDREIS. A cura di E. Varese (2016). V.E.DO. Vini Etichettature Dogane. Giappichelli, Torino; XL-464. ISBN: 978-88-921-0246-0; \u2022 E. VARESE , M.C. CESARANI (2016). Labelling and Hygenic-sanitary safety in China: results of a preliminary survey based on a sampling of Chinese consumers. In: Atti XXVII Congresso Nazionale di Scienze Merceologiche \u201cQualit\u00e0 & Innovazione per una economia circolare ed un futuro sostenibile\u201d, Viterbo, 2-4 marzo 2016; 44-50. ISBN: 978-88-941-6470-1; \u2022 E. VARESE (2016). Etichettatura, presentazione e pubblicit\u00e0 dei prodotti alimentari: considerazioni merceologiche e normative. In: Annali dell\u2019Accademia di Agricoltura di Torino. Accademia di Agricoltura di Torino, Torino (IT); 51-70. ISSN: 0373-5311.",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, finalizzato alla \u201cRealizzazione dell\u2019Intervento n. 4 \u00abUna buona occasione (contribuisci anche tu a ridurre gli sprechi alimentari)\u00bb facente parte del programma generale di intervento denominato \u00abPer una nuova cultura del consumo\u00bb\u201d (finanziato dalla Regione Piemonte), dall'8 febbraio 2013 al 30 aprile 2014. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla convenzione allegata, e, da un punto di vista sostanziale, dalle seguenti pubblicazioni, avvenute dopo il termine di detto contratto: \u2022 E. VARESE, A. BONADONNA (2015). Lo spreco alimentare e la sua gestione: azioni, iniziative e progetti in Italia ed in Europa. In: Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e imprese a confronto. Giappichelli, Torino; 1-27. ISBN: 978-88-348-5994-0; \u2022 E. VARESE, S. BUFFAGNI (2015). La fornitura di informazioni sugli alimenti ai consumatori: quali le indicazioni utili per contribuire alla riduzione della creazione dello spreco alimentare domestico?. In: Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e impese a confronto. Giappichelli, Torino; 29-77. ISBN: 978-88-348-5994-0; \u2022 A. LO PRESTI, E. VARESE (2015). I consumatori e lo spreco alimentare: focus sulla lettura delle informazioni sulla durabilit\u00e0 presenti sull\u2019etichettatura dei prodotti alimentari preimballati. In: Sprechi alimentari: una prospettiva multidisciplinare. Consumatori e imprese a confronto. Giappichelli, Torino; 129-140. ISBN: 978-88-348-5994-0.",
        "periodo": "dal 08-02-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 novembre 2014 al 31 maggio 2015, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cAgricoltura e Alimentazione\u201d del progetto \u201cScienza Attiva EXPO2015\u201d. Scienza Attiva\u00ae \u00e8 uno strumento di educazione e cittadinanza scientifica che coinvolge classi delle scuole superiori di tutta Italia. Progettato dal Centro Interuniversitario Agor\u00e0 Scienza, rientra nelle azioni volte a definire un nuovo rapporto tra scienza e societ\u00e0, in linea con gli obiettivi della terza missione dell\u2019Universit\u00e0. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla partecipazione in qualit\u00e0 di esperto del progetto.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Referente universitario del protocollo di intesa tra il Dipartimento di Scienze Merceologiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino ed il Consorzio Gest-Cooper Soc. Agr. Coop. (19 dicembre 2014 \u2013 18 dicembre 2017); nell\u2019ambito di detto protocollo sono state realizzate, come previsto, anche attivit\u00e0 di ricerca che hanno contribuito, ad oggi, alla realizzazione delle seguenti pubblicazioni: 1. E. VARESE, S. BUFFAGNI, L. TIBILETTI (2014). Industrial tourism and Piedmontese (Italy) wineries: a statistical study. In: International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Science & Arts, Albena (Bulgaria), Volume III; 277-284. ISBN: 978-61-971-0527-8. ISSN: 2367-5659. DOI: 10.5593/sgemsocial2014B23; 2. E. VARESE, S. BUFFAGNI, L. TIBILETTI (2015). Industrial tourism related to wine: comparative analysis between wineries located along three wine routes of Piedmont (Italy). In: 2nd International Multidisciplinary Scientific Conference on Social Science & Arts, Albena (Bulgaria), Book 2, Volume III; 425-432. ISBN: 978-61-971-0548-3. ISSN: 2367-5659. DOI: 10.5593/sgemsocial2015B23; 3. E. VARESE, S. BUFFAGNI, A. TARABELLA, G. ANDREIS. A cura di E. Varese (2016). V.E.DO. Vini Etichettature Dogane. Giappichelli, Torino; XL-464. ISBN: 978-88-921-0246-0.",
        "periodo": "dal 19-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente universitario del protocollo di intesa tra il Dipartimento di Scienze Merceologiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino ed See Your Box Ltd (19 ottobre 2015 \u2013 18 ottobre 2018); nell\u2019ambito di detto protocollo sono state realizzate, come previsto, anche attivit\u00e0 di ricerca che hanno contribuito, ad oggi, alla realizzazione della seguente pubblicazione: 1. E. VARESE, R. BELTRAMO, S. BUFFAGNI, F. CAPELLO, M. TOJA, G. GALLINO (2015). Benefits of real-time monitoring logistics in agribusiness. Case study: See Your Box service based on Industrial Internet of Things (IIoT) technology\u201d. In: Food & Heritage. Sostenibilit\u00e0 economico-aziendale e valorizzazione del territorio. Giappichelli; 131-142. ISBN: 978-88-921-5812-2.",
        "periodo": "dal 19-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 novembre 2015 al 31 maggio 2016, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale sul tema \u201cAgricoltura Alimentazione e Sostenibilit\u00e0\u201d del progetto \u201cScienza Attiva\u201d. Scienza Attiva\u00ae \u00e8 uno strumento di educazione e cittadinanza scientifica che coinvolge classi delle scuole superiori di tutta Italia. Progettato dal Centro Interuniversitario Agor\u00e0 Scienza, rientra nelle azioni volte a definire un nuovo rapporto tra scienza e societ\u00e0, in linea con gli obiettivi della terza missione dell\u2019Universit\u00e0. Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla partecipazione della sottoscritta in qualit\u00e0 di esperto del progetto.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 maggio 2016 (progetto in corso), alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, \u201cCibo\u201d del progetto UniToGO dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. \u201cIl Working Group Cibo ha l\u2019obiettivo di elaborare un piano di azione volto a migliorare la sostenibilit\u00e0 e la qualit\u00e0 del cibo che si consuma all\u2019interno delle strutture di UniTo. Il raggiungimento di questi obiettivi passer\u00e0 attraverso l\u2019elaborazione di un percorso che prender\u00e0 in considerazione possibili azioni concrete e progetti, a breve e a lungo termine, a costo zero o di crescente complessit\u00e0 organizzativa e finanziaria, sulla base dell'analisi di buone pratiche in Italia e all'estero e di valutazioni sulla fattibilit\u00e0 ed efficacia delle azioni stesse. Il Working Group Cibo, in questa prima fase di lavoro, sta individuando, in collaborazione con gli/le interlocutori/trici interni/e ed esterni/e ad UniTo, gli ambiti su cui intervenire per migliorare la possibilit\u00e0 di accesso e di consumo di un cibo di qualit\u00e0 (gustativa, organolettica, ambientale, sociale, territoriale) a condizioni economicamente accettabili. L\u2019idea \u00e8 quella di proporre una riflessione sul sistema cibo (produzione, approvvigionamento e consumo) all\u2019interno del quadro delle politiche di sostenibilit\u00e0 gi\u00e0 avviato in Ateneo, in linea con la sfida lanciata dai nuovi Obiettivi di sviluppo sostenibile dell'Agenda 2030. L\u2019approfondimento riguarder\u00e0 in particolare la gestione della ristorazione universitaria; dei punti bar all\u2019interno delle strutture e dei distributori automatici\u201d (UniToGO Green Office, Working Group Cibo, in http://www.green.unito.it/it/Cibo, consultato il 28 novembre 2016). Tale partecipazione \u00e8 attestata, da un punto di vista formale, dalla presenza della sottoscritta tra i componenti del gruppo di ricerca, come evidenziato nell\u2019attestato allegato.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}