{
    "AuIds": [
        2810764643
    ],
    "fullname": [
        "Lara Bermejo",
        "V\u00edctor"
    ],
    "ind_anvur": [
        16,
        6,
        0,
        "No"
    ],
    "pubbs": [
        {
            "ISSN": [
                "1478-3398"
            ],
            "PId": 2782949905,
            "cv_id": {
                "pubbs": "1",
                "pubbs_ind": "1"
            },
            "doi": "10.3828/BHS.2018.1",
            "journal": "BULLETIN OF HISPANIC STUDIES",
            "title": "imperativos y cortesia en las lenguas romances de la peninsula iberica",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2018
        },
        {
            "ISSN": [
                "0049-8661"
            ],
            "PId": 2793926660,
            "RId": [
                1598608588,
                1548538618,
                1964176059,
                1488883796,
                2288676460,
                2810867919,
                2185426682,
                2571292288,
                2060711825,
                1499151669,
                1558373539,
                1552462242,
                2755052210,
                205284198,
                2007268872
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs": "2",
                "pubbs_ind": "2"
            },
            "doi": "10.1515/ZRP-2018-0003",
            "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
            "title": "los cliticos de segunda persona de plural en las lenguas romances de la peninsula iberica",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2018
        },
        {
            "ISSN": [
                "0213-2370"
            ],
            "PId": 2770061967,
            "cv_id": {
                "pubbs": "3",
                "pubbs_ind": "3"
            },
            "doi": "10.15581/008.34.1.225-39",
            "journal": "RILCE",
            "title": "el superlativo absoluto en el espanol peninsular del siglo xx",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2018
        },
        {
            "ISSN": [
                "0942-4040"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs": "5",
                "pubbs_ind": "4"
            },
            "journal": "DIALECTOLOGIA ET GEOLINGUISTICA",
            "title": "patrones de ergatividad en el espanol peninsular",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2017
        },
        {
            "ISSN": [
                "0212-999X"
            ],
            "PId": 2697310646,
            "cv_id": {
                "pubbs": "6",
                "pubbs_ind": "5"
            },
            "doi": "10.5209/RFRM.55627",
            "journal": "REVISTA DE FILOLOG\u00cdA ROM\u00c1NICA",
            "title": "la estandarizacion de voces en el portugues europeo continental",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2017
        },
        {
            "PId": 2891780210,
            "cv_id": {
                "pubbs": "7",
                "pubbs_ind": "6"
            },
            "title": "verbos inacusativos con objeto directo en el espanol peninsular occidental",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2017
        },
        {
            "ISBN": [
                "978-84-8344-580-8"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs_ind": "7"
            },
            "title": "las mujeres son de venus y los hombres de marte el sexo en el uso de ustedes en andalucia",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2017
        },
        {
            "ISSN": [
                "0210-4822"
            ],
            "PId": 2586815613,
            "cv_id": {
                "pubbs": "9",
                "pubbs_ind": "8"
            },
            "doi": "10.7892/BORIS.97610",
            "journal": "XCVI",
            "title": "la expresion del futuro en las lenguas romances de la peninsula iberica boletin de la real academia espanola vol",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2016
        },
        {
            "ISBN": [
                "978-605-9207-28-7"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs_ind": "9"
            },
            "title": "labile verbs in peninsular spanish a phenomenon barely researched",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2016
        },
        {
            "cited_raw": [
                {
                    "@position": "1",
                    "rawText": {
                        "$": "Abad\u00eda de Quant, In\u00e9s. 1992. La relaci\u00f3n pronominal-verbal de segunda persona singular en el espa\u00f1ol de Corrientes durante el siglo XIX, su comparaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en Buenos AireRse.vista argentina de ling\u00fc\u00edstica8. 31-46."
                    }
                },
                {
                    "@position": "2",
                    "rawText": {
                        "$": "Bertoloti, V. & M. Coll. 2003. A synchronical and historical view of the t\u00fa/vos option in the Spanish of Montevideo. In Silvina Montrul & Francisco Ordo\u00f1ez (eds.), Linguistic theory and language development in Hispanic languages: Papers from the 5th Hispanic Linguistics Symposium and the 4th Conference on the Acquisition of Spanish and Portuguese, 1-12. Somerville: Cascadilla Press."
                    }
                },
                {
                    "@position": "3",
                    "rawText": {
                        "$": "Blake, Barry J. 2004C. ase. Cambridge; New York: Cambridge University Press."
                    }
                },
                {
                    "@position": "4",
                    "rawText": {
                        "$": "Bourdieu, Pierre. 1978. El mercado ling\u00fc\u00edstico. In Pierre BourdieuQues(etido.n),s de sociologie, 121-137. Paris: \u00c9ditions de Minuit."
                    }
                },
                {
                    "@position": "5",
                    "rawText": {
                        "$": "Cano Aguilar, Rafael (ed.). 200H4i.storia de la lengua espa\u00f1ola. Barcelona: Ariel."
                    }
                },
                {
                    "@position": "6",
                    "rawText": {
                        "$": "Chambers, J. K. & Peter Trudgill. 198D0i.alectology. Cambridge, New York: Cambridge University Press."
                    }
                },
                {
                    "@position": "7",
                    "rawText": {
                        "$": "Chelliah, Shobhana L. & Willem J. de Reuse. 20H11a.ndbook of Descriptive Linguistic Fieldwork. London / New York: Springer Netherlands."
                    }
                },
                {
                    "@position": "8",
                    "rawText": {
                        "$": "Corbet, Greville G. 2006.Agreement . Cambridge, UK; New York: Cambridge University Press."
                    }
                },
                {
                    "@position": "9",
                    "rawText": {
                        "$": "Fontanella de Weinberg, Beatriz. 1979. La oposicia\u00f3nntes/cant\u00e9sen el espa\u00f1ol de Buenos Aires.Thesaurus 34. 72-83."
                    }
                },
                {
                    "@position": "10",
                    "rawText": {
                        "$": "Heap, David. 2003.Atlas Ling\u00fc\u00edstico de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (ALPI.)London: University of Western Ontario."
                    }
                },
                {
                    "@position": "11",
                    "rawText": {
                        "$": "Labov, William. 1995P.rinciples of linguistic chang.eCambridge, Oxford: Blackwell."
                    }
                },
                {
                    "@position": "12",
                    "id": {
                        "@confidenceLevel": "0.5048769",
                        "@type": "openaire",
                        "@value": "orcid_______::4dbf5d1ed26663a8dfe7c0904bd082cc"
                    },
                    "rawText": {
                        "$": "Lapesa, Rafael, Rafael Cano Aguilar & Maria Teresa Echenique Elizondo. 2000. Estudios de morfosintaxis hist\u00f3rica del espa\u00f1o.lMadrid: Gredos."
                    }
                },
                {
                    "@position": "13",
                    "rawText": {
                        "$": "Lara, V\u00edctor. 2010E.l uso de ustedes por vosotros en Andaluc\u00eda occident a.lMadrid: Universidad Aut\u00f3noma de Madrid."
                    }
                },
                {
                    "@position": "14",
                    "id": {
                        "@confidenceLevel": "0.49339503",
                        "@type": "openaire",
                        "@value": "dedup_wf_001::84e8551eac43cba4994fcf80a2ceea71"
                    },
                    "rawText": {
                        "$": "Lara, V\u00edctor. 2012U. stedes instead ofvosotros andvoc\u00eas instead ofv\u00f3s: An analysis through the Linguistic Atlas of the Iberian Peninsula D(AiaLlPeIc)t.ologia Special Issue 3. 57-93."
                    }
                },
                {
                    "@position": "15",
                    "rawText": {
                        "$": "Lara, V\u00edctor. 2015L.os tratamientos de 2pl en Andaluc\u00eda occidental y Portugal: Estudio geo- y socioling\u00fc\u00edstico de un proceso de gramaticalizaci\u00f3.nMadrid: Universidad Aut\u00f3noma de Madrid Ph.D. dissertation."
                    }
                },
                {
                    "@position": "16",
                    "rawText": {
                        "$": "Macaulay, Ronald K. S. & G. D Trevelyan. 19L7a7n.guage, social class and education: A Glasgow study. Edinburgh: Edinburgh University Press."
                    }
                },
                {
                    "@position": "17",
                    "rawText": {
                        "$": "Mallinson, Christine, Becky Childs & Gerard van Herk (eds.).D2a0t1a3.collection in sociolinguistics: Methods and application.sNew York: Routledge."
                    }
                },
                {
                    "@position": "18",
                    "rawText": {
                        "$": "Men\u00e9ndez Pidal, Ram\u00f3n & Diego Catal\u00e1n Men\u00e9ndez-Pidal. 2H00is5t.oria de la lengua espa\u00f1ola. Madrid: Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal ; Real Academia Espa\u00f1ola."
                    }
                },
                {
                    "@position": "19",
                    "rawText": {
                        "$": "Mond\u00e9jar, Jose. 1974E.l verbo andaluz formas y estructuras. M\u00e1laga: \u00c1gora."
                    }
                },
                {
                    "@position": "20",
                    "rawText": {
                        "$": "Penny, R. 2004. Variaci\u00f3n y cambio en espa\u00f1ol. Madrid: Gredos."
                    }
                },
                {
                    "@position": "21",
                    "rawText": {
                        "$": "Sanch\u00eds Guarner, M. 1962. El Atlas ling\u00fc\u00edstico de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (ALPI). In Trabajos, problemas y m\u00e9todos. Actas del IX Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica Rom\u00e1nica, 113-120. Universidade de Lisboa: Centro de Estudios Filol\u00f3gicos."
                    }
                },
                {
                    "@position": "22",
                    "rawText": {
                        "$": "Seara, I. C. 2000. A varia\u00e7\u00e3o do sujeito n\u00f3s e a gente na fala florionapolitana. Organon 14. 179-194."
                    }
                },
                {
                    "@position": "23",
                    "rawText": {
                        "$": "hTieberger, Nick. 2011. The Oxford handbook of linguistic fieldwork . Oxford; New York: Oxford University Press."
                    }
                },
                {
                    "@position": "24",
                    "rawText": {
                        "$": "Wolfram, Walter & Natalie Schilling-Estes. 2003. Dialectology and linguistic diffusion. In Brian D. Joseph & Richard D. Janda (e dThesh.)a,ndbook of historical linguistics, 713 -735. Malden: Blackwell."
                    }
                }
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs": "10",
                "pubbs_ind": "10"
            },
            "title": "spontaneous dubbing as a tool for eliciting linguistic data the case of second person plural inflections in andalusian spanish",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2016
        },
        {
            "ISSN": [
                "0049-8661"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs": "12",
                "pubbs_ind": "11"
            },
            "doi": "10.1515/zrp-2015-0069",
            "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
            "title": "los cliticos de primera persona de plural en las lenguas peninsulares una vision dialectal",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2015
        },
        {
            "ISBN": [
                "978-84-9012-484-0"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs_ind": "12"
            },
            "title": "nos mos los una aproximacion historico dialectal al pronombre de primera persona del plural",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2015
        },
        {
            "ISSN": [
                "0211-934X"
            ],
            "PId": 292360688,
            "RId": [
                1488883796,
                648803720,
                2733198768,
                2078264947
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs": "14",
                "pubbs_ind": "13"
            },
            "journal": "ANALECTA MALACITANA",
            "title": "el avance de ustedes y las concordancias de tercera persona en el espanol hablado en la provincia de malaga",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2013
        },
        {
            "cv_id": {
                "pubbs_ind": "14"
            },
            "title": "voces por vos en el portugues europeo un fenomeno en auge",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2013
        },
        {
            "ISBN": [
                "978-9975-101-53-0"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs_ind": "15"
            },
            "title": "la traduccion dialectal en los medios audiovisuales",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2010
        },
        {
            "ISBN": [
                "978-84-8344-349-1"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs_ind": "16"
            },
            "title": "el uso de ustedes en andalucia occidental",
            "type": "contributo in volume (capitolo o saggio)",
            "year": 2010
        },
        {
            "ISSN": [
                "1468-2737"
            ],
            "PId": 2596300860,
            "cv_id": {
                "pubbs": "4"
            },
            "doi": "10.1080/14682737.2017.1289637",
            "journal": "HISPANIC RESEARCH JOURNAL",
            "title": "la generalizacion de voces en el portugues europeo continental y su patron de difusion geografica",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2017
        },
        {
            "ISSN": [
                "2385-4138"
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs": "8"
            },
            "doi": "10.5565/rev/isogloss.23",
            "journal": "ISOGLOSS",
            "title": "when agreement is for covert and not for overt the case of ustedes plus second person plural inflections in peninsular spanish",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2016
        },
        {
            "ISSN": [
                "2013-2247"
            ],
            "PId": 2395875116,
            "cv_id": {
                "pubbs": "11"
            },
            "journal": "DIALECTOLOG\u00cdA",
            "title": "allocutive pronouns in andalusia and their tendency toward standardisation",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2015
        },
        {
            "ISSN": [
                "2359-6910"
            ],
            "PId": 2334899766,
            "cv_id": {
                "pubbs": "13"
            },
            "doi": "10.24206/LH.V1I2.4801",
            "journal": "LABORHIST\u00d3RICO",
            "title": "quao cortes e voce o pronome de tratamento voce em portugues europeu",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2015
        },
        {
            "ISSN": [
                "2013-2247"
            ],
            "PId": 1488883796,
            "RId": [
                1564486551,
                149130585,
                1590900289,
                1559058302,
                1527759049,
                3021527478,
                2914711288,
                2733198768,
                2078264947,
                2774742853
            ],
            "cv_id": {
                "pubbs": "15"
            },
            "journal": "DIALECTOLOG\u00cdA",
            "title": "ustedes instead of vosotros and voces instead of vos an analysis through the linguistic atlas of the iberian peninsula alpi ",
            "type": "articolo in rivista",
            "year": 2012
        }
    ],
    "pubbs_mag": [
        {
            "PId": 2288676460,
            "doi": "10.1515/ZRP-2015-0069",
            "journal": "zeitschrift fur romanische philologie",
            "title": "los cliticos de primera persona del plural en las lenguas peninsulares una vision dialectal",
            "type": "1",
            "year_mag": 2015
        },
        {
            "PId": 2810867919,
            "doi": "10.3989/RFE.2018.04",
            "journal": "revista de filologia espanola",
            "title": "relaciones de caso y extension de la concordancia en el espanol peninsular y el portugues europeo",
            "type": "1",
            "year_mag": 2018
        },
        {
            "PId": 2571292288,
            "doi": "10.5565/REV/ISOGLOSS.23",
            "title": "when agreement is for covert but not for overt the case of ustedes plus second person plural inflections in peninsular spanish",
            "type": "0",
            "year_mag": 2016
        },
        {
            "PId": 2889610932,
            "RId": [
                2127771643,
                1500970255,
                2046529268,
                2122898881,
                1152503613,
                2288676460,
                2810867919,
                2973929369,
                2571292288,
                2782949905,
                1592408206,
                261477726,
                2312516872,
                2795607008
            ],
            "doi": "10.1515/SHLL-2018-0012",
            "journal": "studies in hispanic and lusophone linguistics",
            "title": "the politeness of voce in european portuguese",
            "type": "1",
            "year_mag": 2018
        },
        {
            "PId": 2895700986,
            "doi": "10.7892/BORIS.127974",
            "title": "acomodacion en los pronombres de tratamiento de ecuatorianos en espana",
            "type": "0",
            "year_mag": 2018
        },
        {
            "PId": 2890935843,
            "doi": "10.3726/B14493",
            "title": "la cortesia en la peninsula iberica dialectologia del sprachbund suroccidental",
            "type": "5",
            "year_mag": 2018
        },
        {
            "PId": 2954746424,
            "doi": "10.15366/ACTAS.TENERA.EXP2017",
            "title": "tenera experientia miradas jovenes a la historiografia y la historia de la lengua espanola",
            "type": "5",
            "year_mag": 2017
        },
        {
            "PId": 2249603659,
            "title": "nos mos los uana proximacion historico dialectal al pronombre atono de primera persona del plural",
            "type": "0",
            "year_mag": 2014
        },
        {
            "PId": 3091363610,
            "title": "el paisaje linguistico de la ciudad de sevilla lenguas y variedades en el escenario urbano hispalense",
            "type": "0",
            "year_mag": 2013
        }
    ]
}