{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-165",
        "titolo": "Sociologia delle arti: Sense or Sensibility?",
        "ISBN": [
          "9788897524908"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma Tre Press, ISBN: 9788897524908",
        "opera": "Milena Gammaitoni. (a cura di): Marina D'Amato, Ragione e sentimenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Milena Gammaitoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milena Gammaitoni (2016). Sociologia delle arti: Sense or Sensibility?. In:",
        "Milena Gammaitoni. (a cura di): Marina D'Amato, Ragione e sentimenti. p.",
        "155-165, ROMA:Roma Tre Press, ISBN: 9788897524908"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-172",
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875221",
        "opera": "Raffaella leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bonardi. (a cura di): Milena Gammaitoni, Le Arti e la Politica. Prospettive sociologiche.. p",
        "ISBN": [
          "9788867875221"
        ],
        "autori": "Milena Gammaitoni Michela Murgia Gilberto Scaramuzzo Laura Verdi Marina D'Amato Francesca Cozzolino Lello Savonardo Francesca Setzu Raffaella Leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milena Gammaitoni Michela Murgia Gilberto Scaramuzzo Laura Verdi",
        "Marina D'Amato Francesca Cozzolino Lello Savonardo Francesca Setzu",
        "Raffaella Leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bona [...]",
        "Raffaella leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bonardi. (a",
        "cura di): Milena Gammaitoni, Le Arti e la Politica. Prospettive sociologiche..",
        "p. 141-172, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Il corpo al centro. Estetiche, culture, simboli",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-428-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-428-6",
        "opera": "Milena Gammaitoni. (a cura di): Laura Verdi, Il Corpo al centro. Estetiche, culture, simboli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Milena Gammaitoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milena Gammaitoni (2015). Il corpo al centro. Estetiche, culture, simboli. In:",
        "Milena Gammaitoni. (a cura di): Laura Verdi, Il Corpo al centro. Estetiche,",
        "culture, simboli. p. 99-116, PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-428-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La sociologia delle arti e la questione del genere; Bibliografia di riferimento)",
        "ISBN": [
          "9788820458799"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820458799",
        "opera": "consiglio scientifico ais sezione studi sul genere. (a cura di): consiglio scientifico ais sezione studi sul genere, Sotto la lente del Genere. La Sociologia Italiana si racconta",
        "anno": "2014",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2014). La sociologia delle arti e la questione del genere;",
        "Bibliografia di riferimento). In: consiglio scientifico ais sezione studi sul",
        "genere. (a cura di): consiglio scientifico ais sezione studi sul genere, Sotto",
        "la lente del Genere. La Sociologia Italiana si racconta.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458799"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-196",
        "titolo": "DONNE NARRATE E NARRANT",
        "ISBN": [
          "9788820419691"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691",
        "opera": "(a cura di): D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2013). DONNE NARRATE E NARRANT. In: (a cura di):",
        "D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p. 181-196,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-138",
        "titolo": "L'ITER E IL METODO DELLA RICERCA",
        "ISBN": [
          "9788820419691"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691",
        "opera": "(a cura di): D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2013). L'ITER E IL METODO DELLA RICERCA. In: (a",
        "cura di): D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p. 129-138,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "17-225",
        "titolo": "STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE. DAL MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'. p",
        "ISBN": [
          "9788867870264"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870264",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAMMAITONI M (2013). STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE. DAL",
        "MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'. p. 17-225, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 9788867870264"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "titolo": "OFFERTE DI MEDIAZIONE CULTURALE",
        "ISBN": [
          "9788860874719"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860874719",
        "opera": "(a cura di): D'AMATO M, MUSO E IDENTITA' SOCIALE. PROPOSTE DI MEDIAZIONE CULTURALE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2012). OFFERTE DI MEDIAZIONE CULTURALE. In: (a",
        "cura di): D'AMATO M, MUSO E IDENTITA' SOCIALE. PROPOSTE DI",
        "MEDIAZIONE CULTURALE. p. 67-80, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860874719"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-179",
        "titolo": "UN NUOVO MODELLO CULTURALE: LA JUNIORCHESTRA.",
        "ISBN": [
          "9788856846829"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856846829",
        "opera": "(a cura di): FAVORINI ANNA MARIA, SPIRITUALITA', BENESSERE E QUALITA' DELLA VITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2012). UN NUOVO MODELLO CULTURALE: LA",
        "JUNIORCHESTRA.. In: (a cura di): FAVORINI ANNA MARIA,",
        "SPIRITUALITA', BENESSERE E QUALITA' DELLA VITA. p. 173-179,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856846829"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Un Confronto Europeo: i musei nei siti web",
        "ISBN": [
          "9788860874719"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860874719",
        "opera": "GAMMAITONI MILENA. (a cura di): D'AMATO MARINA, MUSEO E IDENTITA' SOCIALE. PROPOSTE DI MEDAZIONE CULTURALE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI MILENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI MILENA (2012). Un Confronto Europeo: i musei nei siti web.",
        "In: GAMMAITONI MILENA. (a cura di): D'AMATO MARINA, MUSEO E",
        "IDENTITA' SOCIALE. PROPOSTE DI MEDAZIONE CULTURALE. p.",
        "105-119, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860874719"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-43",
        "titolo": "Arti e societ\u00e0, le risposte della sociologia",
        "ISBN": [
          "9788861298453"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298453",
        "opera": "(a cura di): Milena Gammaitoni, Per una sociologia delle arti. Storia e storie di vita.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI MILENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI MILENA (2012). Arti e societ\u00e0, le risposte della sociologia.",
        "In: (a cura di): Milena Gammaitoni, Per una sociologia delle arti. Storia e",
        "storie di vita.. p. 21-43, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298453"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-385",
        "titolo": "L'ORCHESTRA DI PIAZZA VITTORIO TRA UTOPIA E IMMAGINARIO SOCIALE",
        "ISBN": [
          "9788862921886"
        ],
        "csp": "PADOVA:Webster - Libreria Universitaria, ISBN: 9788862921886",
        "opera": "(a cura di): D'AMATO M, FINZIONE E MONDI POSSIBILI. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2012). L'ORCHESTRA DI PIAZZA VITTORIO TRA",
        "UTOPIA E IMMAGINARIO SOCIALE. In: (a cura di): D'AMATO M,",
        "FINZIONE E MONDI POSSIBILI. p. 375-385, PADOVA:Webster - Libreria",
        "Universitaria, ISBN: 9788862921886"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-142",
        "titolo": "LA SOCIOLOGIA DELLE ARTI E UNA QUESTIONE DI METODO SU: \"STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE DAL MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'\"",
        "ISBN": [
          "9788820403096"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403096",
        "opera": "(a cura di): COSTANTINO CIPOLLA, ANTONIO DE LILLO, ELISABETTA RUSPINI, IL SOCIOLOGO, LE SIRENE E LE PRATICHE DI INTEGRAZIONE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2012). LA SOCIOLOGIA DELLE ARTI E UNA",
        "QUESTIONE DI METODO SU: \"STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE",
        "DAL MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'\". In: (a cura di):",
        "COSTANTINO CIPOLLA, ANTONIO DE LILLO, ELISABETTA RUSPINI, IL",
        "SOCIOLOGO, LE SIRENE E LE PRATICHE DI INTEGRAZIONE. p.",
        "125-142, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403096"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-91",
        "titolo": "WISLAWA SZYMBORSKA FRA MADRE TERRA E POESIA",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4073-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4073-7",
        "opera": "(a cura di): MARIA CAMILLA BRIGANTI, BARBARA FELCINI, SENTIRE MATERNO E GENITORIALITA'. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2011). WISLAWA SZYMBORSKA FRA MADRE TERRA",
        "E POESIA. In: (a cura di): MARIA CAMILLA BRIGANTI, BARBARA",
        "FELCINI, SENTIRE MATERNO E GENITORIALITA'. p. 73-91,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4073-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-121",
        "titolo": "SANTA CECILIA, PATRONA DELLA MUSICA?",
        "ISBN": [
          "978-88-6252-126-0"
        ],
        "csp": "PAVONA DI ALBANO LAZIALE:Iacobelli, ISBN: 978-88-6252-126-0",
        "opera": "Milena Gammaitoni. (a cura di): MARIA PIA ERCOLINI, ROMA. PERCORSI DU GENERE FEMMMINILE. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAMMAITONI Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI Milena (2011). SANTA CECILIA, PATRONA DELLA",
        "MUSICA?. In: Milena Gammaitoni. (a cura di): MARIA PIA ERCOLINI,",
        "ROMA. PERCORSI DU GENERE FEMMMINILE. p. 118-121, PAVONA DI",
        "ALBANO LAZIALE:Iacobelli, ISBN: 978-88-6252-126-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'UTOPIA E L'ORCHESTRA DI PIAZZA VITTORIO: UNO STUDIO DI CASO",
        "ISSN": [
          "2035-8873"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UTOPICI",
        "csp": "vol. 6, p. 109-117, ISSN: 2035-8873",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAMMAITONI Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI Milena (2010). L'UTOPIA E L'ORCHESTRA DI PIAZZA",
        "VITTORIO: UNO STUDIO DI CASO. RIVISTA DI STUDI UTOPICI, vol. 6,",
        "p. 109-117, ISSN: 2035-8873"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La magia e l\u2019esoterismo in Harry Potter",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 32-36, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gammaitoni Milena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gammaitoni Milena (2008). La magia e l\u2019esoterismo in Harry Potter.",
        "IN-FORMAZIONE, vol. 2, p. 32-36, ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I GIUBILANTI DEL 2000 TRA TURISMO E ARTE.",
        "ISSN": [
          "1722-4705"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 57, ISSN: 1722-4705",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI M (2007). I GIUBILANTI DEL 2000 TRA TURISMO E",
        "ARTE.. RELIGIONI E SOCIET\u00c0, vol. 57, ISSN: 1722-4705"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Giubileo del 2000. Roma e l'arte. pellegrinaggio o turismo?",
        "ISSN": [
          "0394-9397"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 57, p. 149-156, ISSN: 0394-9397",
        "anno": "2007",
        "autori": "Milena Gammaitoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Milena Gammaitoni (2007). Il Giubileo del 2000. Roma e l'arte.",
        "pellegrinaggio o turismo?. RELIGIONI E SOCIET\u00c0, vol. 57, p. 149-156,",
        "ISSN: 0394-9397"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'analisi strutturale di Karl Mannheim applicata al caso di W. Szymborska",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 131-139, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAMMAITONI MILENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI MILENA (2007). L'analisi strutturale di Karl Mannheim",
        "applicata al caso di W. Szymborska. SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 131-139,",
        "ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA FUNZIONE SOCIALE DELL'UTOPIA. UN'INDAGINE SOCIOLOGICA DELLE OPERE E DELLA VITA DI WISLAWA SZYMBORSKA",
        "ISSN": [
          "2035-8873"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UTOPICI",
        "csp": "ISSN: 2035-8873",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI M (2007). LA FUNZIONE SOCIALE DELL'UTOPIA.",
        "UN'INDAGINE SOCIOLOGICA DELLE OPERE E DELLA VITA DI",
        "WISLAWA SZYMBORSKA. RIVISTA DI STUDI UTOPICI, ISSN: 2035-8873"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "KARL MANNHEIM, LA VITA DELLO SPIRITIO. INTELLETTUALI E ARTISTI",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI M (2007). KARL MANNHEIM, LA VITA DELLO SPIRITIO.",
        "INTELLETTUALI E ARTISTI. SOCIOLOGIA, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'AGIRE SOCIALE DEL POETA. IL CASO DI WISLAWA SZYMBORSKA IN ITALIA E IN POLONIA",
        "ISSN": [
          "1592-6311"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1592-6311",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI M (2007). L'AGIRE SOCIALE DEL POETA. IL CASO DI",
        "WISLAWA SZYMBORSKA IN ITALIA E IN POLONIA. METIS, vol. 1, ISSN:",
        "1592-6311"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI M (2006). WISLAWA SZYMBORSKA, POETA O",
        "POETESSA? DALLA FISICITA' DELLA POESIA ALL'AGIRE SOCIALE",
        "DEL POETA. B@BELONLINE.NET, ISSN: 1828-5899"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI M (2006). LA SOCIETA' E L'UTOPIA. B@BELONLINE.NET,",
        "ISSN: 1828-5899"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA MUSICA E I BAMBINI",
        "ISSN": [
          "1722-8557"
        ],
        "journal": "QUESTIONI E DOCUMENTI",
        "csp": "vol. 38, p. 188-205, ISSN: 1722-8557",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI M (2006). LA MUSICA E I BAMBINI. QUESTIONI E",
        "DOCUMENTI, vol. 38, p. 188-205, ISSN: 1722-8557"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-172",
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875221",
        "opera": "Raffaella leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bonardi. (a cura di): Milena Gammaitoni, Le Arti e la Politica. Prospettive sociologiche.. p",
        "ISBN": [
          "9788867875221"
        ],
        "autori": "Milena Gammaitoni Michela Murgia Gilberto Scaramuzzo Laura Verdi Marina D'Amato Francesca Cozzolino Lello Savonardo Francesca Setzu Raffaella Leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milena Gammaitoni Michela Murgia Gilberto Scaramuzzo Laura Verdi",
        "Marina D'Amato Francesca Cozzolino Lello Savonardo Francesca Setzu",
        "Raffaella Leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bona [...]",
        "Raffaella leproni Chiel Monzone Giovanni Pratitichizzo Patrizia Bonardi. (a",
        "cura di): Milena Gammaitoni, Le Arti e la Politica. Prospettive sociologiche..",
        "p. 141-172, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867875221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Il corpo al centro. Estetiche, culture, simboli",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-428-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-428-6",
        "opera": "Milena Gammaitoni. (a cura di): Laura Verdi, Il Corpo al centro. Estetiche, culture, simboli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Milena Gammaitoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milena Gammaitoni (2015). Il corpo al centro. Estetiche, culture, simboli. In:",
        "Milena Gammaitoni. (a cura di): Laura Verdi, Il Corpo al centro. Estetiche,",
        "culture, simboli. p. 99-116, PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-428-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La sociologia delle arti e la questione del genere; Bibliografia di riferimento)",
        "ISBN": [
          "9788820458799"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820458799",
        "opera": "consiglio scientifico ais sezione studi sul genere. (a cura di): consiglio scientifico ais sezione studi sul genere, Sotto la lente del Genere. La Sociologia Italiana si racconta",
        "anno": "2014",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2014). La sociologia delle arti e la questione del genere;",
        "Bibliografia di riferimento). In: consiglio scientifico ais sezione studi sul",
        "genere. (a cura di): consiglio scientifico ais sezione studi sul genere, Sotto",
        "la lente del Genere. La Sociologia Italiana si racconta.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458799"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-138",
        "titolo": "L'ITER E IL METODO DELLA RICERCA",
        "ISBN": [
          "9788820419691"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691",
        "opera": "(a cura di): D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2013). L'ITER E IL METODO DELLA RICERCA. In: (a",
        "cura di): D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p. 129-138,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-196",
        "titolo": "DONNE NARRATE E NARRANT",
        "ISBN": [
          "9788820419691"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691",
        "opera": "(a cura di): D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2013). DONNE NARRATE E NARRANT. In: (a cura di):",
        "D'AMATO MARINA, LA MAFIA ALLO SPECCHIO. p. 181-196,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820419691"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "17-225",
        "titolo": "STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE. DAL MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'. p",
        "ISBN": [
          "9788867870264"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870264",
        "anno": "2013",
        "autori": "GAMMAITONI MILENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAMMAITONI MILENA (2013). STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE.",
        "DAL MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'. p. 17-225,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870264"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-43",
        "titolo": "Arti e societ\u00e0, le risposte della sociologia",
        "csp": "PADOVA:CLEUP",
        "opera": "(a cura di): Milena Gammaitoni, Per una sociologia delle arti. Storia e storie di vita.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2012). Arti e societ\u00e0, le risposte della sociologia. In: (a",
        "cura di): Milena Gammaitoni, Per una sociologia delle arti. Storia e storie di",
        "vita.. p. 21-43, PADOVA:CLEUP"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "titolo": "OFFERTE DI MEDIAZIONE CULTURALE",
        "ISBN": [
          "9788860874719"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860874719",
        "opera": "(a cura di): D'AMATO M, MUSO E IDENTITA' SOCIALE. PROPOSTE DI MEDIAZIONE CULTURALE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2012). OFFERTE DI MEDIAZIONE CULTURALE. In: (a",
        "cura di): D'AMATO M, MUSO E IDENTITA' SOCIALE. PROPOSTE DI",
        "MEDIAZIONE CULTURALE. p. 67-80, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860874719"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-142",
        "titolo": "LA SOCIOLOGIA DELLE ARTI E UNA QUESTIONE DI METODO SU: \"STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE DAL MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'\"",
        "ISBN": [
          "9788820403096"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403096",
        "opera": "(a cura di): COSTANTINO CIPOLLA ANTONIO DE LILLO ELISABETTA RUSPINI, IL SOCIOLOGO, LE SIRENE E LE PRATICHE DI INTEGRAZIONE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAMMAITONI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMMAITONI M (2012). LA SOCIOLOGIA DELLE ARTI E UNA",
        "QUESTIONE DI METODO SU: \"STORIE DI VITA DI ARTISTE EUROPEE",
        "DAL MEDIOEVO ALLA CONTEMPORANEITA'\". In: (a cura di):",
        "COSTANTINO CIPOLLA ANTONIO DE LILLO ELISABETTA RUSPINI, IL",
        "SOCIOLOGO, LE SIRENE E LE PRATICHE DI INTEGRAZIONE. p.",
        "125-142, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403096"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'analisi strutturale di Karl Mannheim applicata al caso di W. Szymborska",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 131-139, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAMMAITONI MILENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMMAITONI MILENA (2007). L'analisi strutturale di Karl Mannheim",
        "applicata al caso di W. Szymborska. SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 131-139,",
        "ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "10329",
    "nome": "GAMMAITONI Milena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato editoriale/scientifico della rivista culturale \u201cOrizzonti\u201d. Direttore Giuseppe Aletti.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "membro del comitato redazionale della rivista letteraria \u201cLa Scrittura\u201d. Direttore Antonio Stango",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "membro del comitato editoriale della rivista In-Formazione, Universit\u00e0 La Sapienza, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Direttore Mario Morcellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della Rivista di Studi Utopici, Universit\u00e0 di Lecce, Direttore Arrigo Colombo",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della rivista Teoria e ricerca sociale e politica, ed. Altravista, Pavia",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale e scientifico della Rivista Scienze Sociali, University Press, Universit\u00e0 Roma Tre, Direttrice Marina D'Amato",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Grafie del s\u00e9. Letterature comparate al femminile. Universit\u00e0 di Bari, Facolt\u00e0 di Lettere, Coordinatrice Prof.ssa Giovanna Zaccaro. Intervento su \u201cLa Storia di vita di Fancesca Caccini, compositrice e scrittrice rinascimentale",
        "periodo": "dal 20-01-2000 al 22-01-2000"
      },
      {
        "content": "Il Giubileo, primi bilanci. Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Sociologia, Coordinatrice Prof.ssa Maria I. Macioti. Relazione su \u201cConsiderazioni sull\u2019agire sociale di religiose, regine, aristocratiche, cortigiane, artiste, nella storia dei Giubilei\u201d. Pubblicato nel: \u201cIl bollettino del Giubileo \u201d e \u201cLa Critica Sociologica\u201d.",
        "periodo": "dal 15-11-2000 al 15-11-2000"
      },
      {
        "content": "Amore ed empatia. Ricerche in corso. Universit\u00e0 di RomaTre, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Filosofia. Coordinatrice Prof.ssa Francesca Brezzi, novembre 2001. Relazione su \u201cAmore ed empatia nella storia di vita di Elke Mascha Blankenburg, direttrice d\u2019orchestra\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2001 al 11-10-2001"
      },
      {
        "content": "Musica in Seminario. Universit\u00e0 di Teramo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Coordinatrice Prof.ssa Carla Ortolani. Conferenza su \u201cLa storia delle donne nella musica: il caso di Francesca Caccini\u201d.",
        "periodo": "dal 20-01-2002 al 20-01-2002"
      },
      {
        "content": "Cultura e Globalizzazione. Universit\u00e0 di Varsavia, Facolt\u00e0 di Sociologia. Coordinatore Prof. Witold Morawski. Lezione su \u201cIl ruolo del poeta in Italia e in Polonia\u201d.",
        "periodo": "dal 18-06-2002 al 18-06-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cIn Italia da terre lontane.Tendenze al ritorno o al radicamento da parte dei flussi migratori? Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione, Coordinatrice Prof.ssa Maria I. Macioti. Relazione su \u201cLa funzione sociale della musica: l\u2019Orchestra di Piazza Vittorio, un segno di radicamento?\u201d",
        "periodo": "dal 16-04-2003 al 17-04-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cAgeing societies, new sociology\u201d, European Sociological Association, Universit\u00e0 di Murcia, Coordinatrice Prof. Yasemin Soysal. Relazione su \u201cIl concetto di empatia nella storia di vita di Elke Mascha Blankenburg, Direttrice d\u2019orchestra\u201d.",
        "periodo": "dal 10-09-2003 al 13-09-2003"
      },
      {
        "content": "Conferenza personale su \u201cIl ruolo del poeta in Italia e in Polonia: Wislawa Szymborska (Nobel 1996) nella vita dei lettori\u201d. Accademia Polacca di Roma. Direttore Prof. K. Zaboklcizki.",
        "periodo": "dal 10-12-2003 al 10-12-2003"
      },
      {
        "content": "Il Prisma Femminile, Ricerche in corso. Incontri interuniversitari di confronto e discussione. Coordinatrice Prof.ssa F. Brezzi. Relazione su \u201cWislawa Szymborska nella vita dei lettori italiani e polacchi\u201d.",
        "periodo": "dal 05-02-2004 al 07-02-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Persona e umanesimo relazionale. Eredit\u00e0 e sfide di Emmanuel Mounier nel centenario della nascita, Universit\u00e0 Pontificia Salesiana. Relazione su \u201cL\u2019agire etico del poeta: Wislawa Szymborska\u201d.",
        "periodo": "dal 19-01-2005 al 20-01-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cAtipiche\u201d Proposte di sostegno per tessere vita e lavori, Il campione e le testimonianze dalla ricerca sulle ricadute della Legge Biagi: donne e lavoro atipico\u201d, Regione Lazio, Consulta Femminile, Casa internazionale delle donne.",
        "periodo": "dal 20-03-2005 al 20-03-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno ESA (European Sociological Association), Universit\u00e0 di Torun, Rethinking inequalities, (Polonia), Relazione su: \u201cL\u2019agire sociale del poeta. Wislawa Szymborska nella vita dei lettori\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2005 al 30-08-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno sezione Ais, Sociologia dei Processi Culturali, Comunicare le identit\u00e0: discorsi, immagini, oggetti, reti. Relazione su: L\u2019identit\u00e0 dei lettori e il caso letterario della poetessa Wislawa Szymborska.",
        "periodo": "dal 25-09-2005 al 26-09-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e segreteria scientifica: Convegno internazionale Infanzia e Societ\u00e0, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Coordinatrice Prof.ssa Marina D\u2019Amato, Universit\u00e0 di Roma Tre. Relazione su \u201cI bambini e la musica\u201d (Pubblicato negli Atti dalla Rivista Childood and Society)",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale, Max Weber. Un nuovo sguardo, Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Facolt\u00e0 di Sociologia, Coordinatrice Prof.ssa Rossella Savarese. Relazione su \u201cMax Weber e la sociologia delle arti\u201d. Pubblicato in Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 26-11-2005 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno Pontignano Giovani Spe, Coordinatore Professor Vincenzo Cesareo. Relazione su \u201cIntellettuali polacchi e globalizzazione\u201d.",
        "periodo": "dal 13-06-2006 al 14-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Religioni in Europa Occidentale e America Latina. Cattolicesimo, cattolicesimi e pluralismo religioso, Coordinatore Professor Roberto Cipriani, Universit\u00e0 di Roma Tre. Relazione su \u201cRoma e l\u2019arte, pellegrinaggio o turismo?\u201d",
        "periodo": "dal 10-10-2006 al 10-10-2006"
      },
      {
        "content": "Giornata della ricerca, Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, coordinato dal Professor Roberto Cipriani. Relazione su \u201cla metodologia nella ricerca sulla distanza sociale, progetto Cofin\u201d.",
        "periodo": "dal 10-12-2006 al 10-12-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno Genere e Potere, per una rifondazione delle scienze umane, Universit\u00e0 La Sapienza. Poster su \u201cLa categoria del potere nella storia di vita della direttrice d\u2019orchestra\u201d",
        "periodo": "dal 19-01-2007 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "ESA, Convegno Europeo sulla Sociologia delle arti, Universit\u00e0 di Amburgo. Relazione su \u201cLa funzione di integrazione sociale dell\u2019Orchestra di Piazza Vittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "AIS Congresso Nazionale, Universit\u00e0 di Urbino. Relazione su \u201cLa distanza sociale nella citt\u00e0 di Roma. Uno studio di caso sui mezzi di comunicazione e la musica\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 27-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e segreteria scientifica. Convegno Internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Finzione e mondi possibili, Universit\u00e0 di Roma Tre. Intervento su \u201cRicerche in corso: lo studio di caso dell\u2019Orchestra di Piazza Vittorio\u201d proiezione di un dvd.",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale, Arte e Societ\u00e0. Il pubblico dell\u2019arte contemporanea, Universit\u00e0 di Padova. Relazione su \u201cLa juniorchestra dell\u2019Accademia di Santa Cecilia\u201d.",
        "periodo": "dal 08-12-2007 al 08-12-2007"
      },
      {
        "content": "Giornata della ricerca, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 di Roma Tre. Relazione su \u201cI concetti di ruolo e status nella ricerca sulla Juniorchestra di Santa Cecilia\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale Spe-Mis Migrazioni e sviluppo, Universit\u00e0 Cattolica Sacro Cuore, Milano. Intervento su \u201cUno studio di caso. L\u2019Orchestra di Piazza Vittorio e la funzione della musica per la ridefinizione della distanza sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 13-01-2008 al 13-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ideazione, organizzazione e Coordinamento scientifico di \u201cIncontri di sociologia delle arti\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Presenta e conclude i lavori.",
        "periodo": "dal 20-04-2008 al 20-04-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale, Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u201cSimmel 100 anni dopo e la sociologia\u201d. Intervento su \u201cGeorg Simmel e la sociologia delle arti\u201d.",
        "periodo": "dal 18-05-2008 al 18-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale AISLF (Associazione internazionale sociologi di lingua francese), Istanbul, Universit\u00e8, \u201cEtre en Societ\u00e9. Le lien social \u00e0 l\u2019epr\u00e8uve de la culture\u201d. Intervento su \u00ab Il docu-film su l\u2019Orchestra di Piazza Vittorio : uno studio di caso \u00bb.",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 16-06-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno PRIN, Universit\u00e0 Roma Tre, Amalfi, \u201cLe immagini dell\u2019Europa nella produzione degli intellettuali italiani\u201d. Intervento su \u201cIl ruolo della mediazione culturale per la cittadinanza europea: il caso dei musei\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale, Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u201cLa Societ\u00e0 e l\u2019utopia\u201d in ricordo di Francesco Maria Battisti, a cura di R. Cipriani. Intervento su \u201cL\u2019utopia nell\u2019 Orchestra di Piazza Vittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2008 al 18-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno ESA Culture, Art and Public Sphere, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia. Intervento su \u201cLo studio di caso sulla Juniorchestra dell\u2019Accademia di Santa Cecilia\u201d.",
        "periodo": "dal 22-11-2008 al 23-11-2008"
      },
      {
        "content": "Graduate Conference - Migration and Social Theory, Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Intervento su \u201cLo studio di caso su l\u2019Orchestra di Piazza Vittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 17-07-2009 al 18-07-2009"
      },
      {
        "content": "International Congress \u2013 Music and Migration \u2013 University of Southampton. Intervento su \u201cL\u2019Orchestra di Piazza Vittorio e il Flauto Magico: sincretismo culturale?\u201d",
        "periodo": "dal 10-10-2009 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale, Fiction, faction, reality:incontri, scambi, intrecci nella letteratura italiana dal 1990 ad oggi \u2013 Universit\u00e0 di Varsavia, Istituto Italiano di Cultura. Intervento su \u201cRomanzi bestseller e globalizzazione dell\u2019immaginario: uno studio di caso dal 1998 al 2008\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e segreteria scientifica. Convegno Internazionale, Racconti, finzioni, media e societ\u00e0 \u2013 Universit\u00e0 di Roma Tre. Intervento su \u201cLe comunit\u00e0 di artisti a Roma e Parigi\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2009 al 24-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale IRMC, La communication virtuelle par l\u2019Internet, la complexit\u00e9 des identit\u00e8s et les transformations des liens sociaux en Mediterran\u00e8e, Institut de recherche sur le Maghreb contemporain, Tunis-Sidi Bou Said. Intervento su \u00ab Le role de la mondialisation de l\u2019imaginaire dans les parcours identitaire \u00bb.",
        "periodo": "dal 11-02-2010 al 13-02-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno, Spiritualit\u00e0 e Benessere, Universit\u00e0 di Roma Tre. Intervento su \u201cLa funzione socio-educativa della musica\u201d. Pubblicato per Franco Angeli",
        "periodo": "dal 10-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Giornata dei laboratori del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 di Roma Tre. Intervento su \u201cLe ricerche del laboratorio Educazione e media\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Culture and making of worlds ESA, Universit\u00e0 Bocconi, Milano. Intervento su: \u201cArt and heritage in the Orchestra di Piazza Vittorio, A case\u2019s study\u201d.",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "Giornata della ricerca DSE, Universit\u00e0 di Roma Tre, Roma. Intervento su: \u201cStorie di vita di artiste europee\u201d.",
        "periodo": "dal 18-01-2011 al 18-01-2011"
      },
      {
        "content": "Il sociologo e le sirene. Nuovi paradigmi per la ricerca sociale. Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 Bicocca, Milano. Intervento su: \u201cLa sociologia delle arti e una questione di metodo. La ricerca su storie di vita di artiste europee\u201d.",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "La mafia nella rete. Istituto Sturzo, coord. Universit\u00e0 di Roma Tre, Universit\u00e0 di Palermo, Roma. Intervento su: \u201cLa ricerca su mafia e media\u201d.",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e segreteria scientifica. Convegno Internazionale, Narrazioni e immaginari politici, Universit\u00e0 Roma Tre, Roma Segreteria scientifica. Intervento su: \u201cMafia: donne narrate e narranti\u201d.",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 15-11-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica Forum Nazionale Analisi Qualitativa FNAQ, Roma Tre, Direttore Roberto Cipriani. Intervento su: \u201cPer una sociologia delle arti. Storia e storie di vita\u201d",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Etnografia e ricerca qualitativa, Universit\u00e0 di Bergamo Intervento su: \u201cPercorsi metodologici per la ricerca sull\u2019Orchestra di Piazza Vittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 27-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale ESA, Sociology of the Arts \u2013 Artistic Practices, Vienna, Universit\u00e0 della musica Intervento su: \u201cComunit\u00e0 di artisti a Parigi\u201d",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 20-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale ESA, Sociology of migration, CERI CRS, Parigi Intervento su: \u201cL\u2019Orchestra di Piazza Vittorio, storie di vita\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2012 al 23-09-2012"
      },
      {
        "content": "Forum Nazionale Analisi Qualitativa FNAQ, Roma Tre, Direttore Roberto Cipriani. Intervento su: \u201cPer una sociologia delle arti. Storia e storie di vita\u201d",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale AIS, Genere Sociologia, Universit\u00e0, Roma Tre, Coordinatrice Elisabetta Ruspini Intervento su: \u201cSociologia delle arti e questioni di genere nella sociologia contemporanea\u201d pubblicato in Franco Angeli ed.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno-seminario La mafia allo specchio, Coordinato da Marina D\u2019Amato e Antonio La Spina, Universit\u00e0 di Roma Tre, Luiss Guido Carli Intervento su: Il ruolo delle donne nella trasmissione della cultura mafiosa.",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 24-03-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale, ideazione e organizzazione, \u201cLe Arti e la Politica. Incontri di sociologia delle arti\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione, Introduzione e Conclusioni.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Settimana delle Scienze Sociali, Convegno-Seminario \u201cConoscenza, metodo, verit\u00e0\u201d, Direttore Roberto Cipriani. Interventi su: \u201cLa sociologia delle arti ed una questione tra metodo e verit\u00e0 sociali\u201d.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cPatrimoine et circulation d\u2019imaginaires\u201d CEAQ, Universit\u00e8 Descartes Paris V Intervento su : \u00ab Les mus\u00e9es europ\u00e9ens : quel imaginaire pour l\u2019aprentissage de l\u2019identit\u00e9 sociale ? \u00bb",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "2014 \u00ab L\u2019etnografia e i sensi \u00bb Universit\u00e0 di Trento, Intervento su: \u201cLa ricerca sull'Orchestra di Piazza Vittorio\u201d",
        "periodo": "dal 16-11-2014 al 16-11-2014"
      },
      {
        "content": "2015 \u201cPercorsi di formazione-educazione al rispetto delle differenze\u201d, MIUR-Soroptimist, Firenze, ISIS Leonardo da Vinci, Intervento su: \u201cStorie di vita di artiste europee\u201d",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 10-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cSconfiggere il Califfo si pu\u00f2!\u201d Parlamento Italiano, Sala del Refettorio Intervento su: \u201cImmigrati di seconda generazione, la segregazione formativa e il ruolo della donna nell\u2019Islam\u201d",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cHildegard Von Bingen e la complessit\u00e0 sociale\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, Teatro Palladium Ideazione e organizzazione Introduzione e conclusioni: Hildegarda di Bingen e il suo tempo",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Festival Le Compositrci, Teatro Palladium, organizzato dal Scuola di Musica Popolare Testaccio e Prof. Luca Aversano DAMS di Roma Tre, 24-25-26 aprile Introduzione: Le compositrici nella storia",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 25-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione sezione musiciste e compositrici per la Mostra \u201cLe donne e il lavoro\u201d organizzata da Toponomastica Femminile, Centrale Montemartini e Rettorato di Roma Tre, Roma, 29 maggio- 2 giugno. La mostra \u00e8 itinerante su tutto il territorio nazionale.",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 25-04-2015"
      },
      {
        "content": "Forum Nazionale Analisi Qualitativa, Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento Scienze della Formazione. Relazione con Pino Pecorelli e Domenico Coduto: Storia e storie di vita dell\u2019orchestra di Tor Pignattara.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Ragione e Sentimenti, Universit\u00e0 Roma Tre e AISLF, Dipartimento Scienze della Formazione, coordinatrice Marina D\u2019Amato. Coordina la sessione di Ragione e Sentimenti nelle arti",
        "periodo": "dal 29-11-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studio, Festival, Mostra Le Compositrici, Universit\u00e0 Roma Tre, Teatro Palladium, Dipartimento di Scienze della Formazione, Associazione Italiana Toponomastica Femminile. Ideazione e organizzazione scientifica Milena Gammaitoni, Barbara De Angelis, Luca Aversano, Orietta Cainaiello, Francesca Pellegrini, Andrea Foss\u00e0. Relazione: Prospettive sociologiche e la storia di vita di Francesca Caccini",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Training and artistic mediation, Dipartimento di Scienze della Formazione, Roma Tre, ideazione e organizzazione scientifica. Relazione con Marina D\u2019Amato: Museum and european identity. The case study of National Gallery of Modern Art in Rome Workshop: A case study of Orchestra di Piazza Vittorio",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 26-04-2016"
      },
      {
        "content": "Esa Midterm Conference of Sociology of art, Arts and Creativity, workin on identity and difference, Universit\u00e0 di Porto Relazione: Music for the construction of the identity in the immigration process. The Piazza Vittorio Orchestra and Piccola Orchestra di Tor Pignattara in Rome",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "From Mothers to Citizens: Italian Women from Unification to the Republic. University of Cambridge, Media Centre, Department of Italian. Relazione: Le musiciste: cittadine senza cittadinanza storiografica. Il caso italiano",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Thomas More e l\u2019Utopia 500 anni dopo, Centro di Studi sull\u2019Utopia, Istituto Sturzo, Roma Relazione: \u201cLa musica e la realizzazione di una comunit\u00e0 utopica: l\u2019Orchestra di Piazza Vittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 06-10-2016"
      },
      {
        "content": "Forum nazionale analisi qualitativa, Universit\u00e0 Roma Tre, comitato scientifico: Roberto Cipriani, Claudio Tognonato, Milena Gammaitoni, Cecilia Romana Costa, Giovanna Gianturco. Discusssant sessione Metodologia.",
        "periodo": "dal 07-12-2016 al 07-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vince Borsa di studio Dottorato in teoria e ricerca sociale, Universit\u00e0 La Sapienza, Facolt\u00e0 di Sociologia, per condurre una ricerca sul ruolo del poeta in Europa e lo studio di caso del Nobel 1996 Wislawa Szymborska, pubblicata nel 2004 presso Franco Angeli Editore.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "conduzione della ricerca esplorativa ed esplicativa, elaborazione interviste e questionari, stesura del rapporto finale Il collocamento mirato del Centro per l\u2019Impiego di Roma, Istituto Psicanalitico per la ricerca sociale. Direttore della ricerca dott. Giuseppe Bracalenti.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Vince Concorso CNR-NATO \u201cadvanced fellowship\u201d, per condurre una ricerca sulla condizione sociale delle artiste polacche.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Vince un finanziamento del Ministero degli Affari Esteri per l\u2019Universit\u00e0 di Atene e il Centro di studi Socio Antropologici per svolgere attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito della sociologia delle arti.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Vince assegno di ricerca, Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Direttrice dell\u2019assegno Prof.ssa Marina d\u2019Amato. Conduce una ricerca sulle prassi dell\u2019immaginario e le arti.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Vince bando CNR \u201cProgetto giovani ricercatori- promozione della ricerca\u201d per condurre una ricerca sull\u2019identit\u00e0 culturale e i contenuti dei media polacchi rivolti all\u2019infanzia, tra cui l\u2019arte.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Vince bando per contratto di ricerca presso IRPPS-CNR per condurre uno studio e una ricerca empirica su: \u201cTrasformazioni dell\u2019immigrazione: uno studio di caso sull\u2019Orchestra di Piazza Vittorio e la distanza sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 15-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "riceve dal Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione, Universit\u00e0 di Roma Tre, un fondo di ricerca per condurre uno studio su \u201cStorie di vita di artiste europee\u201d, i risultati sono pubblicati nel volume monografico ed. Cleup.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Vince bando per assegno di ricerca biennale dell\u2019 Universit\u00e0 di Roma Tre \u2013 finanziato dalla Regione Lazio per una ricerca su: \u201cPercorsi multimediali nei musei italiani\u201d.",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "riceve dal Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Roma Tre, un fondo di ricerca per condurre uno studio su \u201cL\u2019agire sociale delle comunit\u00e0 di artisti\u201d, di cui \u00e8 prevista la pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "riceve dal Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione, Universit\u00e0 di Roma Tre, un fondo di ricerca per condurre uno studio su \u201cLa storia di vita di Santa Cecilia\u201d, i risultati sono stati pubblicati nel volume ed. Percorsi di genere, ed Iacobelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "riceve dal Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Roma Tre, un fondo di ricerca per condurre uno studio su \u201cLo studio di caso dell\u2019Orchestra di Piazza Vittorio\u201d, di cui \u00e8 prevista la pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "riceve dal Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Roma Tre, un fondo di ricerca per condurre uno studio su la \u201cIdentit\u00e0 sociale in periferia: Street Art a Roma\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Riceve del Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, finanziamento per ricerca sul tema dell'identit\u00e0 sociale e la mediazione culturale. Si prevede l'organizzazione di un Convegno Internazionale nel 2017.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro e docente del Collegio docenti Dottorato in Teoria e ricerca educativa e sociale, Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "vince fellowship del Ministero degli Affari Esteri per l\u2019Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, Facolt\u00e0 di Sociologia. Svolge attivit\u00e0 di ricerca nelle Universit\u00e0 di Cracovia e di Varsavia sulla sociologia e identit\u00e0 degli scrittori polacchi.",
        "periodo": "dal 10-01-2003 al 10-06-2003"
      },
      {
        "content": "CNR-NATO \u201cadvanced fellowship\u201d, per una ricerca sulla condizione sociale delle artiste polacche, presso Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, e Universit\u00e0 di Varsavia.",
        "periodo": "dal 30-01-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "CNR-NATO \u201cadvanced fellowship\u201d, per una ricerca sulla condizione sociale delle artiste polacche, presso Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Riceve fellowship del Ministero degli Affari Esteri per l\u2019Universit\u00e0 di Atene e il Centro di studi Socio Antropologici per svolgere attivit\u00e0 di ricerca e didattica nell\u2019ambito della sociologia delle arti.",
        "periodo": "dal 30-01-2005 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Sociologia delle Comunicazioni, Master Mediterranean Scholl for advanced studies, Media Science and Technology, Universit\u00e0 di Tunisi",
        "periodo": "dal 25-01-2006 al 04-02-2006"
      },
      {
        "content": "Fellowship del Ministero degli Affari Esteri, per la Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise de Belgique, per una ricerca sulla sociologia delle arti.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "ncarico di insegnamento in Sociologia delle Comunicazioni, Master Mediterranean Scholl for advanced studies, Media Science and Technology, Universit\u00e0 di Tunisi",
        "periodo": "dal 20-01-2007 al 27-01-2007"
      },
      {
        "content": "visiting professor Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, Istituto di Sociologia, docente per il corso di Sociologia delle arti.",
        "periodo": "dal 20-05-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "visiting professor Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, istituto di Sociologia, docente per il corso di Sociologia delle arti.",
        "periodo": "dal 10-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Fellowship \u201cVille de Paris\u201d presso l\u2019Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales di Parigi per svolgere una ricerca comparativa sulle comunit\u00e0 di artisti tra Roma e Parigi.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "riceve borsa mobilit\u00e0 docenti Erasmus per insegnare sociologia delle arti presso l\u2019Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia. E\u2019 in corso una ricerca sull\u2019immagine delle donne nella propaganda politica europea.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "riceve borsa mobilit\u00e0 docenti Erasmus per insegnare sociologia delle arti presso l\u2019Universit\u00e0 Sorbonne Nouvelle, Paris.",
        "periodo": "dal 20-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "riceve borsa mobilit\u00e0 docenti Erasmus per insegnare sociologia delle arti presso l\u2019Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia. E\u2019 in corso una ricerca sull\u2019immagine delle donne nella propaganda politica europea.",
        "periodo": "dal 07-06-2014 al 15-06-2014"
      },
      {
        "content": "riceve borsa mobilit\u00e0 docenti Erasmus per insegnare sociologia delle arti presso l\u2019Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, Istituto Studi Regionali e politici.",
        "periodo": "dal 20-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "riceve borsa mobilit\u00e0 docenti Erasmus per insegnare sociologia delle arti presso Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts Decoratifs di Parigi",
        "periodo": "dal 20-02-2016 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "riceve borsa mobilit\u00e0 docenti Erasmus per insegnare sociologia delle arti presso l\u2019Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, Istituto di Studi Regionali e politici.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "raccoglie storie di vita per la ricerca: Nuove Povert\u00e0 nel Lazio, CRIPES (Centro ricerche politiche economiche e sociali). Pubblicazione della ricerca \u201cIl Filo Spezzato\u201ded. Cripes. Direttore della ricerca Professor Franco Ferrarotti.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-01-2001"
      },
      {
        "content": "ricerca di sfondo, ricerca esplicativa, elaborazione e conduzione delle interviste per la ricerca su Il Destino del Libro a Roma, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, (interviste sul percorso degli editori romani). Direttrice della ricerca Prof.ssa Maria I. Macioti.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Teoria e Ricerca sociale presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb, con una dissertazione su: L\u2019agire sociale del poeta. Wislawa Szymborska nella vita dei lettori in Polonia e in Italia.",
        "periodo": "dal 30-10-2001 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca I giubilanti del 2000, Universit\u00e0 di Roma Tre, decodifica di 100 storie di vita utilizzando il programma Nvivo, pubblicazione del saggio in libro coll. Direttore della ricerca Professor Roberto Cipriani.",
        "periodo": "dal 15-09-2002 al 30-12-2003"
      },
      {
        "content": "collabora con il centro di ricerche \u201cEutropia\u201d (Roma) nell\u2019ambito dei beni culturali e delle pari opportunit\u00e0 (ricerche storiografiche, e ricerche empiriche). Direttore professore Carlo Donolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "collabora alle attivit\u00e0 scientifiche e di ricerca dell\u2019Osservatorio sugli studi di genere, Direttrici On. Silvia Costa e Prof.ssa Francesca Brezzi, Universit\u00e0 di Roma3, Lumsa, TorVergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "conduzione della ricerca esplorativa ed esplicativa, elaborazione interviste e questionari, stesura del rapporto finale Il collocamento mirato del Centro per l\u2019Impiego di Roma, Istituto Psicanalitico per la ricerca sociale. Direttore della ricerca dott. Giuseppe Bracalenti.",
        "periodo": "dal 30-01-2004 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca \u201cLa politica dei Comuni del Centro Italia\u201d (interviste semistrutturate ai Sindaci dei Comuni), direttore Professor Francesco Maria Battisti, Universit\u00e0 di Cassino. Pubblicata da Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca sulla Grounded Theory e la metodologia qualitativa, direttore Professor Roberto Cipriani, progetto Cofin, Universit\u00e0 di RomaTre. Pubblicata nel volume Franco Angeli, Dai dati alla teoria.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca sulla Distanza Sociale, (costruzione del questionario, del campione, raccolta e interpretazione dati) Cofin coordinato dal Prof. Vincenzo Cesareo. Pubblicata con Franco Angeli (allegata)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca \u201cLe ricadute della Legge Biagi: donne e lavoro atipico\u201d (impostazione della ricerca, interviste in profondit\u00e0, analisi delle interviste) Regione Lazio, Consulta Femminile (\u00e8 prevista la pubblicazione).",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca \u201cMinori e Sette\u201d, (analisi del mercato editoriale sulla letteratura \u201cocculta\u201d per i giovani e analisi del contenuto di alcuni racconti), Istituto degli Innocenti, coordinata dalla Prof.ssa Marina D'Amato e Roberto Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale, Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Direttrice dell\u2019assegno Prof.ssa Marina d\u2019Amato. La ricerca si \u00e8 svolta sulle prassi dell\u2019immaginario sociale",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca \u201cBambini: spot e alimentazione\u201d, (costruzione della scheda per l\u2019analisi del contenuto, interpretazione dei dati riguardanti il genere e la seduzione degli spot attraverso comunicazione verbale- non verbale, visiva, sonora, \u00e8 prevista la pubblicazione del rapporto di ricerca di cui ha curato i capitoli relativi a \u201cInduzione e Cibo\u201d e \u201cIl prodotto\u201d), Lega Coop, coordinata dalla Prof.ssa Marina D\u2019Amato.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Giovani ricercatori del CNR conduzione di una ricerca su \u201cLa costruzione dell\u2019immaginario infantile in Polonia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca su \u201cL\u2019identit\u00e0 Europea\u201d, (ricerca di sfondo e analisi del contenuto dei Musei Europei), ricerca PRIN, direttore Prof. Vittorio Cotesta, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "assegno di ricerca biennale del IRPPS-CNR per una ricerca su: \u201cTrasformazioni dell\u2019immigrazione: uno studio di caso sull\u2019Orchestra di Piazza Vittorio e la distanza sociale\u201d. Pubblicata in diversi articoli allegati alla domanda.",
        "periodo": "dal 30-01-2007 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca \u201c I nuovi eroi dell\u2019immaginario globale: best seller, musica, fiction, cinema dal 1998 al 2008\u201d. (ricerca dati primari e secondari, costruzione delle schede di analisi riguardanti romanzi e canzoni, collaborazione alla stesura del rapporto finale). Direttrice della ricerca Prof.ssa Marina D\u2019Amato, Universit\u00e0 di Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Centro di studi CROMA Universit\u00e0 Roma Tre e CREL per una ricerca qualitativa su \u201cImmigrazione e integrazione nella regione Lazio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "riceve dal Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione, Universit\u00e0 di Roma Tre, un fondo di ricerca per condurre uno studio su \u201cStorie di vita di artiste europee\u201d, i risultati sono pubblicati nel volume monografico ed. Cleup.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca PRIN sulla rappresentazione della criminalit\u00e0 nei media e nella letteratura, Universit\u00e0 di Roma Tre, Responsabile Nazionale Professore Antonio La Spina, coordinamento locale Prof.ssa Marina D\u2019Amato (costruzione della scheda di analisi del contenuto, formazione del gruppo di analisti, campionamento dei media, elaborazione dei dati, scrittura di un saggio e della nota metodologica) i risultati sono pubblicati ed. Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "collabora con il Laboratorio Educazione e media Universit\u00e0 di Roma Tre e Galleria di Arte Moderna e Contemporanea di Roma, per la definizione di un percorso didattico museale per i 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia (stipula convenzione, selezione delle opere, redazione delle schede storiche-biografiche) i risultati sono pubblicati presso la Gnam, in cartaceo e online (http://www.gnam.beniculturali.it/index. php?it/232/percorsi-museali-sullunit-dit alia).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "riceve dal Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Roma Tre, un fondo di ricerca per condurre uno studio su \u201cStorie di vita: lo studio di caso dell\u2019Orchestra di Piazza Vittorio\u201d, di cui \u00e8 prevista la pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "membro e coordinatrice del sottogruppo di ricerca empirica PRID \u201cFormazione e disuguaglianze a Roma\u201d, del Dipartimento di Scienze della Formazione, Direttore, Roberto Cipriani. Svolge una ricerca empirica sull'identit\u00e0 e la mediazione culturale dei Musei.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Riceve del Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, finanziamento per ricerca sul tema dell'identit\u00e0 sociale e la mediazione culturale. Si prevede l'organizzazione di un Convegno Internazionale nel 2017.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "elabora e somministra questionari per la ricerca: \u201cPercorsi di transizione e forme emergenti nel mondo del lavoro\u201d, CGIL, \u201cMonitor lavoro\u201d. Direttore della ricerca dott. Giuseppe Daloia",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 15-10-1999"
      },
      {
        "content": "Coordina un gruppo di ricerca su tematiche inerenti all'identit\u00e0 sociale e le relazioni: societ\u00e0 e vita degli artisti, con la pubblicazione \u201cStorie di vita, Il Ponte tra le Arti\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Collabora alla raccolta di storie di vita per la ricerca: Nuove Povert\u00e0 nel Lazio, CRIPES (Centro ricerche politiche economiche e sociali). Pubblicazione della ricerca \u201cIl Filo Spezzato\u201ded. Cripes. Direttore della ricerca Professor Franco Ferrarotti.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca di sfondo, ricerca esplicativa, elaborazione e conduzione delle interviste per la ricerca su Il Destino del Libro a Roma, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, (realizza interviste sul percorso degli editori romani). Direttrice della ricerca Prof.ssa Maria I. Macioti.",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 01-04-2002"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca I giubilanti del 2000, Universit\u00e0 di Roma Tre, decodifica di 100 storie di vita utilizzando il programma Nvivo, pubblicazione del saggio in libro coll., I pellegrini e l\u2019arte, Milena Gammaitoni. Direttore della ricerca Professor Roberto Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Collabora con il gruppo di ricerca dell\u2019Associazione EUTROPIA, Associazione Culturale che promuove la ricerca per politiche e strategie della qualit\u00e0 e dell\u2019innovazione nelle imprese e nelle istituzioni, direttore Prof. Carlo Donolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 scientifiche e di ricerca dell\u2019Osservatorio sugli studi di genere, Direttrici On. Silvia Costa e Prof.ssa Francesca Brezzi, Universit\u00e0 di Roma3, Lumsa, TorVergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Bando COFIN: Collabora alla ricerca sulla Distanza Sociale (Unit\u00e0 di Ricerca Universit\u00e0 Roma Tre), per la costruzione del questionario, del campione, raccolta e interpretazione dati. Coordinatore Nazionale dal Prof. Vincenzo Cesareo. La Ricerca su Roma \u00e8 stata pubblicata presso Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerche del Laboratorio \"Formazione e media\" Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, Direttrice del Laboratorio Prof.ssa Marina D'Amato.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca \u201cLe ricadute della Legge Biagi: donne e lavoro atipico\u201d (responsabile dell'impostazione della ricerca, interviste in profondit\u00e0, analisi delle interviste) Regione Lazio, Consulta Femminile",
        "periodo": "dal 15-01-2005 al 15-01-2006"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca \u201cLa politica dei Comuni del Centro Italia\u201d ( coordina interviste semistrutturate ai Sindaci dei Comuni del Lazio), direttore Professor Francesco Maria Battisti, Universit\u00e0 di Cassino.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca \u201cOlimpiadi di Arte Giovane, i disegni dei bambini\u201d (analisi del contenuto) coordinata dalla Prof.ssa Marina D\u2019Amato, Universit\u00e0 di RomaTre. Pubblicato presso Ass. Olimpiadi Arte Giovane",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca \u201cIl destino occupazionale degli ex residenti nei Collegi Universitari italiani\u201d, (interpretazione dei dati riguardanti le variabili sociodemografiche), Collegio di Pavia, coordina la Prof.ssa Marina D\u2019Amato. Ha curato la pubblicazione \u201cLe comunit\u00e0 della conoscenza\u201d ed. Collegi Univ. Italiani.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca \u201cBambini: spot e alimentazione\u201d, (costruzione della scheda per l\u2019analisi del contenuto, interpretazione dei dati riguardanti il genere e la seduzione degli spot attraverso comunicazione verbale- non verbale, visiva, sonora). Pubblicazione del rapporto di ricerca di cui ha curato i capitoli relativi a \u201cInduzione e Cibo\u201d e \u201cIl prodotto\u201d), Lega Coop, coordinata dalla Prof.ssa Marina D\u2019Amato.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Coordina raccolta dati sui Musei Europei e la mediazione culturale, Ministero degli Affari Esteri, per la Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise de Belgique, Universit\u00e0 Roma Tre \"Laboratorio Formazione e media\" (Ricerca A finanziata dal Dipartimento di scienze dell'educazione), Ecole du Louvre Parigi,",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca \u201cMinori e Sette\u201d, (analisi del mercato editoriale sulla letteratura \u201cocculta\u201d per i giovani e analisi del contenuto di alcuni racconti), Istituto degli Innocenti, coordinata dal Prof. Roberto Cipriani. Pubblicata presso ed. Universitaria di Padova",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca \u201cMinori e Sette\u201d, (analisi del mercato editoriale sulla letteratura \u201cocculta\u201d per i giovani e analisi del contenuto di alcuni racconti), Istituto degli Innocenti, coordinata dal Prof. Roberto Cipriani. Pubblicata presso ed. Universitaria di Padova",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Bando PRIN: collabora alla ricerca su \u201cL\u2019identit\u00e0 Europea\u201d, (responsabile ricerca di sfondo e analisi del contenuto sull'identit\u00e0 Europea e i Musei). Direttore Prof. Vittorio Cotesta, Universit\u00e0 di Roma Tre. Pubblicata presso Rubbettino Editore.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca su \u201cL\u2019immagine degli avvocati nella fiction e nella stampa italiana\u201d, (costruzione della scheda di analisi, ricerca empirica, collaborazione alla stesura del rapporto finale) Direttrice della ricerca Prof.ssa Marina D\u2019Amato, Universit\u00e0 di Roma Tre, Committente Consiglio Nazionale Forense. Pubblicazione della ricerca presso il Consiglio Nazionale Forense.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "collabora alla ricerca \u201c I nuovi eroi dell\u2019immaginario globale: best seller, musica, fiction, cinema dal 1998 al 2008\u201d. (ricerca dati primari e secondari, costruzione delle schede di analisi riguardanti romanzi e canzoni, collaborazione alla stesura del rapporto finale). Direttrice della ricerca Prof.ssa Marina D\u2019Amato, Universit\u00e0 di Roma Tre . I risultati saranno pubblicati presso Franco Angeli Editore",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Riceve Contratto di ricerca dalla \u201cVille de Paris\u201d presso l\u2019Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales di Parigi per svolgere una ricerca comparativa sulle comunit\u00e0 di artisti tra Roma e Parigi. I risultati sono stati presentati nel corso del Convegno \"Per una Sociologia dell'immaginario\" Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora al gruppo di ricerca del Centro di studi CROMA Universit\u00e0 Roma Tre e CREL per una ricerca qualitativa su \u201cImmigrazione e integrazione nella regione Lazio\u201d. Ricerca pubblicata da Croma, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Dirige gruppo di ricerca in collabora con la Fondazione Gabriele Cusani e in accordo con l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, per il progetto pilota \u201cLa Musica va a scuola\u201d curando: impostazione teorica e metodologica della ricerca, work in progress, rapporto finale.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Bando PRIN: collabora alla ricerca sulla rappresentazione della criminalit\u00e0 nei media e nella letteratura, Universit\u00e0 di Roma Tre, Responsabile Nazionale Professore Antonio La Spina, coordinamento locale Prof.ssa Marina D\u2019Amato; costruzione della scheda di analisi del contenuto, formazione del gruppo di analisti, campionamento dei media, elaborazione dei dati, scrittura di un saggio e della nota metodologica. I risultati sono pubblicati ed. Franco Angeli",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "collabora con il Laboratorio Educazione e media Universit\u00e0 di Roma Tre e Galleria di Arte Moderna e Contemporanea di Roma, per la definizione di un percorso didattico museale per i 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia (stipula convenzione, selezione delle opere, redazione delle schede storiche-biografiche) i risultati sono pubblicati presso la Gnam, in cartaceo e online (http://www.gnam.beniculturali.it/index. php?it/232/percorsi-museali-sullunit-dit alia).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Fa parte del gruppo di ricerca coordinato dalla Prof.ssa Laura Verdi MediARTeam, presso il Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Padova, all\u2019interno del quale si organizzano ricerche, seminari, convegni.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca documentaria e coautrice della sezione della Mostra su Le Compositrici, nell\u2019ambito di \u201cDonne e arti\u201d a cura dell\u2019Associazione di Toponomastica Femminile, Universit\u00e0 Roma Tre, Scuola Popolare di Musica Testaccio.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 10-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ministero degli Affari Esteri finanzia progetto di ricerca nell'ambito della sociologia e la letteratura presso l\u2019Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, Facolt\u00e0 di Sociologia.",
        "periodo": "dal 30-05-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Ministero degli Affari Esteri finanzia progetto di ricerca nell'ambito della sociologia e la letteratura presso l\u2019Universit\u00e0 Jagellonica di Cracovia, Facolt\u00e0 di Sociologia.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "CNR-NATO \u201cadvanced fellowship\u201d, per una ricerca sulla condizione sociale delle artiste polacche.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "CNR-NATO \u201cadvanced fellowship\u201d, per una ricerca sulla condizione sociale delle artiste polacche.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Vince concorso Ministero degli Affari Esteri per l\u2019Universit\u00e0 di Atene e il Centro di studi Socio Antropologici per svolgere attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito della sociologia delle arti.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Vince concorso giovani ricercatori, del Ministero degli Affari Esteri, per la Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise de Belgique, per una ricerca sulla sociologia delle arti.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Vince concorso CNR per \u201cProgetto giovani ricercatori- promozione della ricerca\u201d. La ricerca \u00e8 stata sull\u2019identit\u00e0 culturale e i contenuti dei media polacchi rivolti all\u2019infanzia, tra cui l\u2019arte.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "vince il concorso per un assegno di ricerca di un anno (rinnovabile ad un secondo anno) del IRPPS-CNR per una ricerca su: \u201cTrasformazioni dell\u2019immigrazione: uno studio di caso sull\u2019Orchestra di Piazza Vittorio e la distanza sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 30-01-2007 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "vince assegno di ricerca biennale, Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. La ricerca si \u00e8 svolta sulle prassi dell\u2019immaginario e le arti.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2009"
      },
      {
        "content": "concorso \u201cVille de Paris\u201d presso l\u2019Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales di Parigi per svolgere una ricerca comparativa sulle comunit\u00e0 di artisti tra Roma e Parigi",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "coordinatrice del sottogruppo di ricerca empirica PRID \u201cFormazione e disuguaglianze a Roma\u201d, del Dipartimento di Scienze della Formazione, Direttore, Roberto Cipriani. Svolge una ricerca empirica sulla mediazione culturale dell\u2019arte.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}