{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'individuo inaffidabile",
        "ISSN": [
          "0005-0601"
        ],
        "journal": "AUT AUT",
        "csp": "vol. 370, p. 116-123, ISSN: 0005-0601",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino C (2016). L'individuo inaffidabile. AUT AUT, vol. 370, p. 116-123,",
        "ISSN: 0005-0601"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/PU2015-003007"
        ],
        "titolo": "La strategia della lumaca. Appunti sulla dismissione degli Ospedali Psichiatrici Giudiziari. PSICOTERAPIA E SCIENZE UMANE, vol",
        "ISSN": [
          "0394-2864"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 447-463, ISSN: 0394-2864, doi: 10.3280/PU2015-003007",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino C (2015). La strategia della lumaca. Appunti sulla dismissione",
        "degli Ospedali Psichiatrici Giudiziari. PSICOTERAPIA E SCIENZE UMANE,",
        "vol. XLIX, p. 447-463, ISSN: 0394-2864, doi: 10.3280/PU2015-003007"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "Mnemotopica del manicomio. Memoria volontaria e forme di vita in comune",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-800-1"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-800-1",
        "opera": "(a cura di): Tarantino C, Givigliano A, Le forme sociali. QUODLIBET STUDIO. LAVORO CRITICO, vol. 18, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2015). Mnemotopica del manicomio. Memoria volontaria e",
        "forme di vita in comune. In: (a cura di): Tarantino C, Givigliano A, Le forme",
        "sociali. QUODLIBET STUDIO. LAVORO CRITICO, vol. 18, p. 65-80,",
        "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-800-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-494",
        "doi": [
          "DOI 10.4399/978885488155631"
        ],
        "titolo": "Tropic of Cancer. Space of Death, Government of the Living and Waste Management in North Naples",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8155-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8155-6, doi: DOI 10.4399/978885488155631",
        "opera": "(a cura di): Meschiari M, Montes S, Spaction. New paradigms in space-action multidisciplinary research / Spazio-azione: nuovi paradigmi di ricerca multidisciplinare. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2015). Tropic of Cancer. Space of Death, Government of the",
        "Living and Waste Management in North Naples. In: (a cura di): Meschiari",
        "M, Montes S, Spaction. New paradigms in space-action multidisciplinary",
        "research / Spazio-azione: nuovi paradigmi di ricerca multidisciplinare. p.",
        "477-494, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8155-6, doi: DOI",
        "10.4399/978885488155631"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "Il cadavere di Utopia. Minimalismo politico e riforma degli ospedali psichiatrici giudiziari",
        "ISBN": [
          "9788863427806"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427806",
        "opera": "(a cura di): Simonetta S, Utopia carceraria. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2015). Il cadavere di Utopia. Minimalismo politico e riforma",
        "degli ospedali psichiatrici giudiziari. In: (a cura di): Simonetta S, Utopia",
        "carceraria. p. 141-154, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-24",
        "titolo": "Manuale di sociologia fantastica. Presentazione dell'edizione italiana",
        "ISBN": [
          "9788857524566"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857524566",
        "opera": "Pierre Bourdieu. (a cura di): Petrillo A, Tarantino C, La miseria del mondo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrillo A, Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Petrillo A, Tarantino C (2015). Manuale di sociologia fantastica.",
        "Presentazione dell'edizione italiana. In: Pierre Bourdieu. (a cura di): Petrillo",
        "A, Tarantino C, La miseria del mondo. p. 11-24, Milano-Udine:Mimesis,",
        "ISBN: 9788857524566"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-12",
        "titolo": "Il seminario. Libro II",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-800-1"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-800-1",
        "opera": "(a cura di): Tarantino C, Givigliano A, Le forme sociali. QUODLIBET STUDIO. LAVORO CRITICO, vol. 18, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C, Givigliano A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Tarantino C, Givigliano A (2015). Il seminario. Libro II. In: (a cura di):",
        "Tarantino C, Givigliano A, Le forme sociali. QUODLIBET STUDIO.",
        "LAVORO CRITICO, vol. 18, p. 11-12, Macerata:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-800-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-84",
        "titolo": "La Sociologie des possibles. p",
        "ISBN": [
          "9788869760211"
        ],
        "csp": "Paris:\u00c9ditions Mim\u00e9sis, ISBN: 9788869760211",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C, Pizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino C, Pizzo C (2015). La Sociologie des possibles. p. 1-84,",
        "Paris:\u00c9ditions Mim\u00e9sis, ISBN: 9788869760211"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-60",
        "titolo": "ll come della cosa. Sull\u2019estremismo enoico",
        "ISBN": [
          "978-88-904419-6-7"
        ],
        "csp": "Seminario permanente Luigi Veronelli, ISBN: 978-88-904419-6-7",
        "opera": "(a cura di): Lorigliola S, *Pastiche. Cultura materiale alla Veronelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2014). ll come della cosa. Sull\u2019estremismo enoico. In: (a cura",
        "di): Lorigliola S, *Pastiche. Cultura materiale alla Veronelli. p. 57-60,",
        "Seminario permanente Luigi Veronelli, ISBN: 978-88-904419-6-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-31",
        "titolo": "Lo In e lo Im. Particole di sociologia",
        "ISBN": [
          "9788874626632"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874626632",
        "opera": "(a cura di): Tarantino C, Givigliano A, La possibilit\u00e0 sociale. QUODLIBET STUDIO. LAVORO CRITICO, vol. 12, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2014). Lo In e lo Im. Particole di sociologia. In: (a cura di):",
        "Tarantino C, Givigliano A, La possibilit\u00e0 sociale. QUODLIBET STUDIO.",
        "LAVORO CRITICO, vol. 12, p. 15-31, Macerata:Quodlibet, ISBN:",
        "9788874626632"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-8",
        "titolo": "Il seminario. Libro I",
        "ISBN": [
          "9788874626632"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874626632",
        "opera": "(a cura di): Tarantino C, Givigliano A, La possibilit\u00e0 sociale. QUODLIBET STUDIO. LAVORO CRITICO, vol. 12, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino C, Givigliano A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Tarantino C, Givigliano A (2014). Il seminario. Libro I. In: (a cura di):",
        "Tarantino C, Givigliano A, La possibilit\u00e0 sociale. QUODLIBET STUDIO.",
        "LAVORO CRITICO, vol. 12, p. 7-8, Macerata:Quodlibet, ISBN:",
        "9788874626632"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "361-370",
        "titolo": "Sorvegliare e pulire. Sul governo dell\u2019elemento irriducibile",
        "ISBN": [
          "9788874626304"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874626304",
        "opera": "Coccetti Fabio. L'eminenza Grigia. Autobiografia della polvere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Tarantino C (2014). Sorvegliare e pulire. Sul governo dell\u2019elemento",
        "irriducibile. In: Coccetti Fabio. L'eminenza Grigia. Autobiografia della",
        "polvere. p. 361-370, Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874626304"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "La Bella e la Bestia. Il tipo umano nell'antropologia liberale. vol. 246, p",
        "ISBN": [
          "9788857518435"
        ],
        "csp": "Milano ; Udine:Mimesis, ISBN: 9788857518435",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino C, Straniero A.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino C, Straniero A.M. (2014). La Bella e la Bestia. Il tipo umano",
        "nell'antropologia liberale. vol. 246, p. 1-144, Milano ; Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857518435"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-92",
        "titolo": "L\u2019ascesa tendenziale del saggio di profitto. Preliminare a uno studio sulla democrazia proprietaria ",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6448-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6448-1",
        "opera": "(a cura di): Cosenza G., Fadda E., Givigliano A., Un'idea di Bourdieu. Campi e pratiche tra filosofia e scienze. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2013). L\u2019ascesa tendenziale del saggio di profitto. Preliminare",
        "a uno studio sulla democrazia proprietaria . In: (a cura di): Cosenza G.,",
        "Fadda E., Givigliano A., Un'idea di Bourdieu. Campi e pratiche tra filosofia",
        "e scienze. p. 77-92, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6448-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Tarantino C, Pizzo C (2013). Propriet\u00e0 privata, propriet\u00e0 sociale, propriet\u00e0",
        "di s\u00e9. Conversazioni sulla costruzione dell'individuo moderno. p. 1-160,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-526-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-50",
        "titolo": "Delle cose penultime. Aggiornamento al catalogo dei poligrafi",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-411-9"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-411-9",
        "opera": "Tarantino C.,et al.. (a cura di): Tarantino C., E la carne si fece verbo. Il discorso sul libertinaggio politico nell\u2019Italia del nouveau r\u00e9gime. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TARANTINO C (2012). Delle cose penultime. Aggiornamento al catalogo",
        "dei poligrafi. In: Tarantino C.,et al.. (a cura di): Tarantino C., E la carne si",
        "fece verbo. Il discorso sul libertinaggio politico nell\u2019Italia del nouveau",
        "r\u00e9gime. p. 19-50, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-411-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "499-516",
        "titolo": "Il segreto di Pulcinella. Sul governo dei rifiuti in Campania",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-4791"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-4791",
        "opera": "M.C. FEDERICI, M. PICCHIO A CURA DI. Pensare Georg Simmel: eredit\u00e0 e prospettive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TARANTINO C (2012). Il segreto di Pulcinella. Sul governo dei rifiuti in",
        "Campania. In: M.C. FEDERICI, M. PICCHIO A CURA DI. Pensare Georg",
        "Simmel: eredit\u00e0 e prospettive. p. 499-516, PERUGIA:Morlacchi Editore,",
        "ISBN: 978-88-6074-4791"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "Il sesso degli angeli. Riflessioni sul governo dei viventi",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-411-9"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-411-9",
        "opera": "Tarantino C., Ferraro S., Straniero A. M., Ruggiero S., Pizzo C., Ferrara M.. (a cura di): Tarantino C., E la carne si fece verbo. Il discorso sul libertinaggio politico nell'Italia del nouveau r\u00e9gime. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Tarantino C (2012). Il sesso degli angeli. Riflessioni sul governo dei viventi.",
        "In: Tarantino C., Ferraro S., Straniero A. M., Ruggiero S., Pizzo C., Ferrara",
        "M.. (a cura di): Tarantino C., E la carne si fece verbo. Il discorso sul",
        "libertinaggio politico nell'Italia del nouveau r\u00e9gime. p. 9-17,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-411-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-118",
        "titolo": "Una composta allegria. La parabola dei funerali di Stato",
        "ISBN": [
          "978-88-6464-138-6"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-138-6",
        "opera": "(a cura di): MIGLIORATI L., MORI L. A CURA DI, I mille volti della memoria. Teoria, trauma culturale, uso pubblico del passato. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TARANTINO C (2011). Una composta allegria. La parabola dei funerali di",
        "Stato. In: (a cura di): MIGLIORATI L., MORI L. A CURA DI, I mille volti della",
        "memoria. Teoria, trauma culturale, uso pubblico del passato. p. 99-118,",
        "VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-138-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-298",
        "titolo": "Il manifesto della razza: sull'annuncio di una frattura metropolitana",
        "ISBN": [
          "978-88-89834-32-9"
        ],
        "csp": "Milano:Opera Graphiaria Electa, ISBN: 978-88-89834-32-9",
        "opera": "MARIA CATERINA FEDERICI, MANUEL ANSELMI, SONJA CAPPELLO A CURA DI. Animale sociale e homo homini lupus. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TARANTINO C (2011). Il manifesto della razza: sull'annuncio di una frattura",
        "metropolitana. In: MARIA CATERINA FEDERICI, MANUEL ANSELMI,",
        "SONJA CAPPELLO A CURA DI. Animale sociale e homo homini lupus. p.",
        "283-298, Milano:Opera Graphiaria Electa, ISBN: 978-88-89834-32-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Scrofole e re. Miracoli politici e piaghe sociali nella Napoli del terzo millennio",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3133-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-3133-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TARANTINO C (2011). Scrofole e re. Miracoli politici e piaghe sociali nella",
        "Napoli del terzo millennio. SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-3133-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Tarantino C, Pizzo C (2008). La discriminazione negativa. Cittadini o",
        "indigeni?. p. 1-144, Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-887462-194-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole",
        "titolo": "Il legno storto dell'umanit\u00e0. Lineamenti fondamentali della critica dell'economia politica dello sguardo",
        "ISBN": [
          "978-88-8292-357-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8292-357-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TARANTINO C (2007). Il legno storto dell'umanit\u00e0. Lineamenti",
        "fondamentali della critica dell'economia politica dello sguardo. NAPOLI:La",
        "Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 978-88-8292-357-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'individuo inaffidabile",
        "ISSN": [
          "0005-0601"
        ],
        "journal": "AUT AUT",
        "csp": "vol. 370, p. 116-123, ISSN: 0005-0601",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino C (2016). L'individuo inaffidabile. AUT AUT, vol. 370, p. 116-123,",
        "ISSN: 0005-0601"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "Mnemotopica del manicomio. Memoria volontaria e forme di vita in comune",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-800-1"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-800-1",
        "opera": "(a cura di): Tarantino C, Givigliano A, Le forme sociali. QUODLIBET STUDIO. LAVORO CRITICO, vol. 18, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2015). Mnemotopica del manicomio. Memoria volontaria e",
        "forme di vita in comune. In: (a cura di): Tarantino C, Givigliano A, Le forme",
        "sociali. QUODLIBET STUDIO. LAVORO CRITICO, vol. 18, p. 65-80,",
        "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-800-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-24",
        "titolo": "Manuale di sociologia fantastica. Presentazione dell'edizione italiana",
        "ISBN": [
          "9788857524566"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857524566",
        "opera": "Pierre Bourdieu. (a cura di): Petrillo A, Tarantino C, La miseria del mondo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrillo A, Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Petrillo A, Tarantino C (2015). Manuale di sociologia fantastica.",
        "Presentazione dell'edizione italiana. In: Pierre Bourdieu. (a cura di): Petrillo",
        "A, Tarantino C, La miseria del mondo. p. 11-24, Milano-Udine:Mimesis,",
        "ISBN: 9788857524566"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-84",
        "titolo": "La Sociologie des possibles. p",
        "ISBN": [
          "9788869760211"
        ],
        "csp": "Paris:\u00c9ditions Mim\u00e9sis, ISBN: 9788869760211",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino C, Pizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino C, Pizzo C (2015). La Sociologie des possibles. p. 1-84,",
        "Paris:\u00c9ditions Mim\u00e9sis, ISBN: 9788869760211"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "La Bella e la Bestia. Il tipo umano nell'antropologia liberale. vol. 246, p",
        "ISBN": [
          "9788857518435"
        ],
        "csp": "Milano ; Udine:Mimesis, ISBN: 9788857518435",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino C, Straniero A.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino C, Straniero A.M. (2014). La Bella e la Bestia. Il tipo umano",
        "nell'antropologia liberale. vol. 246, p. 1-144, Milano ; Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857518435"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-92",
        "titolo": "L\u2019ascesa tendenziale del saggio di profitto. Preliminare a uno studio sulla democrazia proprietaria ",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6448-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6448-1",
        "opera": "(a cura di): Cosenza G., Fadda E., Givigliano A., Un'idea di Bourdieu. Campi e pratiche tra filosofia e scienze. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tarantino C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino C (2013). L\u2019ascesa tendenziale del saggio di profitto. Preliminare",
        "a uno studio sulla democrazia proprietaria . In: (a cura di): Cosenza G.,",
        "Fadda E., Givigliano A., Un'idea di Bourdieu. Campi e pratiche tra filosofia",
        "e scienze. p. 77-92, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6448-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-50",
        "titolo": "Delle cose penultime. Aggiornamento al catalogo dei poligrafi",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-411-9"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-411-9",
        "opera": "Tarantino C.,et al.. (a cura di): Tarantino C., E la carne si fece verbo. Il discorso sul libertinaggio politico nell\u2019Italia del nouveau r\u00e9gime. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TARANTINO C (2012). Delle cose penultime. Aggiornamento al catalogo",
        "dei poligrafi. In: Tarantino C.,et al.. (a cura di): Tarantino C., E la carne si",
        "fece verbo. Il discorso sul libertinaggio politico nell\u2019Italia del nouveau",
        "r\u00e9gime. p. 19-50, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-411-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Scrofole e re. Miracoli politici e piaghe sociali nella Napoli del terzo millennio",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3133-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-3133-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TARANTINO C (2011). Scrofole e re. Miracoli politici e piaghe sociali nella",
        "Napoli del terzo millennio. SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-3133-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-42",
        "titolo": "I quadri sociali dell'esclusione. Gino Covili 1973-1977",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-163-7"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-163-7",
        "opera": "CIRO TARANTINO, A CURA DI. Gino Covili. Gli esclusi 1973-1977. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TARANTINO C (2007). I quadri sociali dell'esclusione. Gino Covili",
        "1973-1977. In: CIRO TARANTINO, A CURA DI. Gino Covili. Gli esclusi",
        "1973-1977. p. 17-42, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-163-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole",
        "titolo": "Il legno storto dell'umanit\u00e0. Lineamenti fondamentali della critica dell'economia politica dello sguardo",
        "ISBN": [
          "978-88-8292-357-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8292-357-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "TARANTINO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TARANTINO C (2007). Il legno storto dell'umanit\u00e0. Lineamenti",
        "fondamentali della critica dell'economia politica dello sguardo. NAPOLI:La",
        "Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 978-88-8292-357-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "10561",
    "nome": "TARANTINO Ciro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della collana \u00abAtopie\u00bb, La Citt\u00e0 del Sole, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana \u00abQuodlibet Studio. Lavoro critico\u00bb, Quodlibet, Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della collana \u00abCartografie sociali\u00bb, Mimesis, Milano-Udine.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della rivista semestrale internazionale \u00abCartografie sociali\u00bb, Mimesis [ISSN 2499-7641].",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della collana \u00abSpaction Fieldnotes\u00bb, Aracne, Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione editoriale della rivista internazionale semestrale \u00abMinority Reports. Cultural Disability Studies\u00bb, Mimesis [ISSN 2465-0315].",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della collana \u00abChe ci faccio qui\u00bb, Rubbettino, Soveria Mannelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Componente del comitato di organizzazione del ciclo seminariale internazionale post-doc \"Polis e panico. Topografie dello spazio sociale fra moltitudini e rischio\", Istituto Universitario di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - CRIE (Centro di Ricerca sulle Istituzioni Europee/sezione di Antropologia e Scienze sociali), Napoli.",
        "periodo": "dal 12-02-2003 al 23-10-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del ciclo seminariale \"Dialoghi. Incontri sul tema delle differenze\", IISE (Istituto Italiano per gli Studi Europei), Comune di Giugliano in Campania - Assessorato alle Politiche sociali, Giugliano in Campania.",
        "periodo": "dal 25-02-2004 al 11-04-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di organizzazione del \"Colloquio interdisciplinare di Sociologia del Diritto\", Istituto Universitario \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli - Associazione Italiana di Sociologia, Napoli.",
        "periodo": "dal 05-03-2004 al 06-03-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di organizzazione del convegno internazionale di studi \"Un lavoro disperso e mutevole. La cartografia sociale di Michel Foucault\", Istituto Universitario di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - Centro di Ricerca sulle Istituzioni Europee/sezione di Antropologia e Scienze sociali, Procida.",
        "periodo": "dal 05-03-2004 al 06-03-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del ciclo seminariale \"Rifiuti solidi urbani, rifiuti soliti umani\", IISE - Istituto Italiano per gli Studi Europei, Giugliano in Campania.",
        "periodo": "dal 22-10-2004 al 24-02-2005"
      },
      {
        "content": "\"Il campo dell\u2019esclusione. Il laboratorio rom\", relazione al convegno \"Persona, Europa e mutamento socio-culturale\", Universit\u00e0 degli Studi di Siena - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Certosa di Pontignano, Siena.",
        "periodo": "dal 07-06-2006 al 08-06-2006"
      },
      {
        "content": "\"Sull\u2019utilit\u00e0 e il danno dell\u2019antiziganismo per la storia del razzismo\", relazione al \"Seminario internazionale avanzato di studi culturali rom\" (coordinatore prof. Leonardo Piasere), Universit\u00e0 degli Studi di Verona - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento di Psicologia e Antropologia culturale, Verona.",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica di \"Terre di lavoro. Quadri sociali dell\u2019esclusione\", esposizione di opere di Sebasti\u00e3o Salgado (In cammino) e Gino Covili (Gli esclusi. 1973-1977) e connessi cicli seminariali (R-esistenze. La fatica di vivere liberi; L\u2019industria della sicurezza; Il mercato al lavoro. La produzione dello straniero), Unione Europea - Fondo Sociale Europeo, Regione Campania, Provincia di Caserta - Assessorato alle Politiche del Lavoro, ai Centri per l\u2019impiego e alla Formazione Professionale, Complesso monumentale del belvedere di San Leucio, Caserta.",
        "periodo": "dal 03-11-2007 al 06-01-2008"
      },
      {
        "content": "\"Un posto al sole. I rifiuti nell\u2019area nord di Napoli\", relazione al seminario internazionale di studi \"Comprendre le pr\u00e9sent: sujet et pouvoir dans le dernier Foucault\", Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento di Scienze Antropologiche (coordinatore prof. Alessandro Dal Lago), nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del progetto di ricerca europeo \u201cThe Changing Landscape of European Liberty and Security (Challenge) \u2013 CIT1-CT-2004-506255 (6fp-p7), Genova.",
        "periodo": "dal 10-06-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "\"Il segreto di Pulcinella. Sul governo dei rifiuti in Campania\", relazione al convegno internazionale di studi \"Pensare Georg Simmel nel dopo centenario di Soziologie: eredit\u00e0 e prospettive\", Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Narni.",
        "periodo": "dal 21-10-2009 al 22-10-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del ciclo seminariale \"Quando la carne si fa verbo. Il libertinaggio politico nel nouveau r\u00e9gime\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 cattedra di Sociologia dei media / Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 cattedra di Topografie dello spazio sociale, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di organizzazione della giornata di studi \"Incontro con le madri di Plaza de Mayo\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, in collaborazione con il festival \u201cCinema e diritti\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "\"Di donne, cavallier, arme, amori, cortesie, audaci imprese\", relazione nell\u2019ambito del ciclo seminariale \"Quando la carne si fa verbo. Il libertinaggio politico nel nouveau r\u00e9gime\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - cattedra di Sociologia dei media, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - cattedra di Topografie dello spazio sociale, Napoli.",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 09-12-2009"
      },
      {
        "content": "\"La metafora della rete\", relazione al convegno \"La relazione nella rete degli interventi\", ASL Napoli 2 Nord - Dipartimento di Salute mentale, IISE (Istituto Italiano per gli Studi Europei), Giugliano in Campania.",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "\"De erotica gubernatione. Abbozzo per una sociologia del libertinaggio politico\", expos\u00e9 dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 24-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Il treno delle arance\", relazione al convegno \"Razzismo democratico. San Nicola Varco, Castelvolturno, Rosarno e le politiche migratorie in Europa\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Napoli.",
        "periodo": "dal 26-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Il manifesto della razza. Sull\u2019annuncio di una frattura metropolitana\", relazione al convegno internazionale di studi \"Animale sociale e homo homini lupus. Qual \u00e8 la natura della specie umana?\", Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Narni.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Una composta allegria. La parabola dei funerali di Stato\", relazione al seminario internazionale di studi \"L\u2019enigma della memoria collettiva. Politica, istituzioni, conflitti\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento di Arte, Archeologia, Storia e Societ\u00e0, Verona.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Nana veritas. Regimi di gossip e forme del politico\", relazione al seminario di studi \"Comunicazione della politica e politiche della comunicazione. Italia-Europa a confronto\", Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Narni.",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "\"Le nanotecnologie. Forme del gossip e regimi di verit\u00e0\", relazione nell\u2019ambito del ciclo seminariale del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "\"Metacognizione e inclusione\", relazione al seminario dell\u2019azione \"cl@ssi 2.0\", Miur / Ansas, Montecatini Terme.",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "\"The Strange Power of Speech\", relazione al convegno \"I linguaggi di Bourdieu\", GRiOS (Gruppo di Ricerca sull\u2019Ontologia Sociale), Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Studi umanistici, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di programma dell\u2019incontro \"Per la tutela della Salute Mentale. Diritti fondamentali, crisi economica e politiche pubbliche\", Forum Salute Mentale - Comune di Aversa, Aversa.",
        "periodo": "dal 15-12-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di studi \"La regola delle eccezioni. Modelli e pratiche dell\u2019intervento sociale\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione, cattedra di Sociologia generale, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "\"Prove di democrazia urbana. L\u2019esperimento del Comune di Napoli\", relazione al convegno internazionale di sociologia della disabilit\u00e0 \"Per una disabilit\u00e0 sostenibile. Barriere, diritti, genere e vita indipendente\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d - Dipartimento di Scienze sociali, Napoli.",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e organizzazione della sessione \"Dis-crimini\" del convegno di studi \"Volti della dignit\u00e0. Riflessioni interdisciplinari\", sessione 2013 del Seminario Permanente \u201cEtica Bioetica Cittadinanza\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d \u2013 CIRB (Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica); Dipartimento di Scienze Sociali; Dipartimento di Giurisprudenza; Master in Management e coordinamento dei servizi sanitari e sociosanitari; Master in Direzione delle strutture sanitarie, sociali e socio-assistenziali territoriali, Napoli.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 11-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"The Universal Exposition. Dall\u2019esibizione dell\u2019altro allo spettacolo del s\u00e9\", relazione al convegno internazionale di studi \"Pubbliche intimit\u00e0. L\u2019affettivo quotidiano nei siti di social network\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"Lo sterminio dei normali. Violenza di massa e consenso totalitario\", relazione alla conferenza internazionale \"Il rispetto dei diritti umani per una cittadinanza attiva\", nell\u2019ambito del progetto \u201cHABM: The Holocaust of All. Battle of the Memory\u201d, European Commission - EACEA (Education, Audiovisual and Culture Executive Agency), DPI (Disabled People\u2019s International), Napoli.",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 27-01-2014"
      },
      {
        "content": "\"Attivismo civico fra presa della parola e controllo del discorso\", relazione al seminario internazionale di studi \"Partecipazione alla vita politica e pubblica delle persone con disabilit\u00e0\", nell\u2019ambito del progetto europeo FP7 DISCIT \u201cMaking Persons with disabilities full citizens\u201d - New Knowledge for an Inclusive and Sustainable European Social Model, Universit\u00e0 di Firenze - Polo delle Scienze Sociali, Firenze.",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "\"Esclusione per inclusione. Rom e politiche scolastiche\", relazione alla giornata di studi, \"Percorsi ed esperienze di inclusione. Bisogni educativi speciali e scolarizzazione dei rom\", Festival del Cinema dei Diritti Umani - \u00c9cole Cin\u00e9ma - Universit\u00e0 di Napoli Suor Orsola Benincasa, Napoli.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "\"Per un borgo di buona speranza. Abitare memorie, costruire identit\u00e0\", conferenza nell\u2019ambito dell\u2019UP Living workshop, DiARC (Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d - SAD (Scuola di Architettura e Design) dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino, Riccia (CB).",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 04-05-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Oltre la paura: cinque riflessioni sulla criminalit\u00e0\", seminario del Dottorato in Scienze Giuridiche - indirizzi in Teoria e Storia del diritto e Diritto e Procedura penale, Universit\u00e0 di Firenze - Dipartimento di Scienze Giuridiche.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con A. Givigliano) del seminario di studi \"La possibilit\u00e0 dei possibili\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Studi Umanistici / Centro di documentazione demo-antropologica, CeRC - Centre Robert Castel for Governmentality and Disability Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, GRiOS - Centro Studi sull\u2019Ontologia Sociale dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "\"Lo In e lo Im. Particole di sociologia\", relazione al seminario di studi \"La possibilit\u00e0 dei possibili\", CeRC - Centre Robert Castel for Governmentality and Disability Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d \u2013 GRiOS - Centro Studi sull\u2019Ontologia Sociale dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "\"Il cadavere di Utopia. Minimalismo politico e riforma degli Opg\", relazione al convegno \"Utopia e carcere. Il caso Santo Stefano: da panoptikon a prigione aperta\", Gruppo di ricerca interdipartimentale sull\u2019utopia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Ventotene (Lt).",
        "periodo": "dal 27-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"\u00abUna immensa latrina\u00bb. Lo spazio nuovo del manicomio criminale\", relazione al convegno internazionale \"Spaction. Spaces in action | Actions in space\", Universit\u00e0 di Palermo - Dottorato di ricerca internazionale in Studi Culturali Europei/Europ\u00e4ische Kulturstudien, Palermo.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"Critica istituzionale e crisi di memoria. I regimi memoriali della disabilit\u00e0 segregata nell\u2019Italia repubblicana\", relazione all\u2019international conference \"Steps of Memory. The transmission of traumas\", Laboratorio permanente sulla memoria e sull\u2019uso della storia della Provincia di Trieste, Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Trieste.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato di organizzazione del seminario di studi \"Narrative e contro-narrative dei mondi rom\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Studi Umanistici / Centro di documentazione demo-antropologica, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di programma del seminario di studi \"L\u2019empowerment delle persone con disabilit\u00e0\", Rete Italiana Disabilit\u00e0 e Sviluppo - Agenzia italiana per la Cooperazione allo sviluppo del Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale, Ascea marina.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Forme della memoria e forme della vita in comune. Mnemotopica del manicomio\", relazione al seminario di studi \"Le forme sociali\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Studi Umanistici / Centro di documentazione demo-antropologica, CeRC - Centre Robert Castel for Governmentality and Disability Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, GRiOS - Centro Studi sull\u2019Ontologia Sociale dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con A. Givigliano) del seminario di studi \"Le forme sociali\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Studi Umanistici / Centro di documentazione demo-antropologica, CeRC - Centre Robert Castel for Governmentality and Disability Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, GRiOS - Centro Studi sull\u2019Ontologia Sociale dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Arcav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Teoria della possibilit\u00e0 ristretta. Appunti sulla topologia sociale di Pierre Bourdieu\", relazione al convegno internazionale \"Pierre Bourdieu e l\u2019epistemologia delle scienze sociali. Campi di riflessione e ruolo dei movimenti sociali: tra struttura e individualit\u00e0\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma - Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, Roma.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"\u00c8 stato. Il reale e il possibile in Roland Barthes e Primo Levi\", relazione al convegno \"Barthes3\", Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Studi Umanistici, Aracav\u00e0cata di Rende.",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con A.M. Straniero) del ciclo seminariale \"Il manicomio ricordato\", nell\u2019ambito del corso di Sociologia giuridica e della devianza, Corso di laurea in Scienze del servizio sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019irrequietezza delle possibilit\u00e0. Appunti sulla meccanica delle forze in Bourdieu e Foucault\", relazione al convegno internazionale \"Bourdieu/Foucault: un rendez-vous mancato?\", Centre Michel Foucault, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Universit\u00e0 di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 02-03-2016"
      },
      {
        "content": "\"Note sulla ri-forma dell\u2019Ospedale Psichiatrico Giudiziario in Italia\", relazione al Simposio Internacional \"Historia y Etnograf\u00eda Hosphitalarias\", Universitat de Barcelona - Institut de Recerca en Cultures Medievals (IRCVM), Universitat Rovira i Virgili - Departament d\u2019Antropologia, Filosofia i Treball Social, Medical Anthropology Research Center, Institut Pere Mata, Tarragona - Reus.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Disability Studies: verso la critica al soggetto di diritto autonomo e razionale\", relazione nell\u2019ambito del ciclo di seminari \"Le teorie critiche del diritto\", Universit\u00e0 di Ferrara, Ferrara.",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al seminario \"Dai folli rei alle Rems: appunti critici sulla legge 81/2014\", Universit\u00e0 di Milano - Dipartimento di Filosofia, associazione Antigone, Milano.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Il manicomio giudiziario come forma simbolica\", relazione al seminario \"Il folle e il criminale. Ospedali Psichiatrici Giudiziari, pericolosit\u00e0 sociale e riforma del codice penale\", Associazione Romano Canosa per gli studi storici, Societ\u00e0 Umanitaria, Milano.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di programma del seminario \"Il folle e il criminale. Ospedali Psichiatrici Giudiziari, pericolosit\u00e0 sociale e riforma del codice penale\", Associazione Romano Canosa per gli studi storici, Societ\u00e0 Umanitaria, Milano.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Il progetto di recupero, riordino e digitalizzazione dell\u2019archivio di Santo Stefano\" (con Stefano Simonetta, Universit\u00e0 di Milano), relazione al convegno \"Quale futuro per Santo Stefano? Riflessioni e proposte per il recupero e la valorizzazione di una piccola isola del Mediterraneo\", Istituto Affari Internazionali, Associazione per Santo Stefano in Ventotene, Ventotene.",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"Il trattamento morale del manicomio criminale. Nascita di un intollerabile antropologico\", relazione al convegno \"Di fronte al Male. Riconoscimento Giustificazioni Reazioni\", Universit\u00e0 di Bologna - Dipartimento di Filosofia e Comunicazione, Scuola Superiore di Studi Umanistici, Bologna.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di programma del convegno \"Di fronte al Male. Riconoscimento Giustificazioni Reazioni\", Universit\u00e0 di Bologna - Dipartimento di Filosofia e Comunicazione, Scuola Superiore di Studi Umanistici, Bologna.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore del seminario \"Per una sociologia dei possibili\", Ossidiana - Osservatorio per lo studio dei Processi Culturali e della Vita Quotidiana, Universit\u00e0 della Calabria - Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali.",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 08-11-2016"
      },
      {
        "content": "Il manicomio giudiziario come forma simbolica, relazione al seminario \"Il folle e il Criminale. Ospedali Psichiatrici Giudiziari, pericolosit\u00e0 sociale e riforma del codice penale\", II sessione, Associazione Romano Canosa per gli studi storici, Regione Abruzzo, Provincia di Chieti, Ortona (Ch).",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto dell\u2019IISE (Istituto Italiano per gli Studi Europei) per lo svolgimento di una ricerca sul tema \"Analisi dei dispositivi di istituzionalizzazione dei migranti non comunitari in Ospedale Psichiatrico Giudiziario\".",
        "periodo": "dal 30-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca \"Periferie di periferie. Indagine sui campi nomadi nell\u2019area nord di Napoli\" , Regione Campania - Assessorato alle Politiche sociali, IISE (Istituto Italiano per gli Studi Europei).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico del progetto RSU. Rifiuti solidi urbani, rifiuti soliti umani, IISE (Istituto Italiano per gli Studi Europei) - Dipartimento di Studi sociali.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (col dott. Giampiero Griffo) del research team del CeRC - Centre for Governmentality and Disability Studies \u201cRobert Castel\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d impegnato nel programma ANED - Academic Network of European Disability experts, European Commission, Human European Consultancy (annual reports).",
        "periodo": "dal 07-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico del progetto di ricerca I regimi memoriali della disabilit\u00e0 segregata nell\u2019Italia repubblicana, CeRC - Centre for Governmentality and Disability Studies \u201cRobert Castel\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico del progetto di ricerca Vizio di forma. Sociologia della percezione e disabilit\u00e0, CeRC - Centre for Governmentality and Disability Studies \u201cRobert Castel\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d / Universit\u00e0 della Calabria - Centro di documentazione demoantropologica.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti della SCUOLA DOTTORALE INTERNAZIONALE DI STUDI UMANISTICI dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti della SCUOLA DOTTORALE INTERNAZIONALE DI STUDI UMANISTICI dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti della SCUOLA DOTTORALE INTERNAZIONALE DI STUDI UMANISTICI dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del DOTTORATO INTERNAZIONALE DI STUDI UMANISTICI. TEORIE, STORIE E TECNICHE DELL'INTERPRETAZIONE DEI TESTI dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsista del Dottorato di ricerca in Antropologia giuridica e scienze sociali (XVI ciclo), Universit\u00e0 di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Consulente dell\u2019Assessorato alle Politiche Sociali della Regione Campania per il progetto \u2013 in convenzione Formez \u2013 di \u201cAssistenza formativa per la programmazione delle nuove politiche sociali della Regione Campania\u201d, Azione E \u2013 \u201cRealizzazione di attivit\u00e0 di assistenza tecnica per gli Uffici Regionali\u201d \u2013, con compiti specifici di: definizione della disciplina delle autorizzazioni e dell\u2019accreditamento delle strutture residenziali, semiresidenziali e comunitarie che erogano prestazioni sociali e sociosanitarie in Campania; ricerca e riordino dei materiali legislativi, regolamentari e di indirizzo prodotti nella materia oggetto di studio nelle altre Regioni italiane; analisi dei dati raccolti sul sistema di offerta di servizi sociali sul territorio della Campania, nell\u2019ambito delle azioni di monitoraggio sullo stato di attuazione dei piani di zona; ricerca degli atti predisposti dagli Uffici regionali della Campania nella materia oggetto di studio, loro lettura ragionata e predisposizione di documenti di proposta di integrazioni e aggiornamenti; realizzazione di report di sintesi delle diverse parti del lavoro di ricerca e analisi effettuato.",
        "periodo": "dal 18-11-2002 al 30-12-2002"
      },
      {
        "content": "Consulente dell\u2019Assessorato alle Politiche Sociali della Regione Campania per il progetto \u2013 in convenzione Formez \u2013 di \u201cAssistenza formativa per la programmazione delle nuove politiche sociali della Regione Campania\u201d, Azione E \u2013 \u201cRealizzazione di attivit\u00e0 di assistenza tecnica per gli Uffici Regionali\u201d \u2013, con compiti specifici di: elaborazione della proposta di atti deliberativi e relativi allegati tecnici per la Regione Campania e la disciplina delle autorizzazioni delle strutture residenziali e semiresidenziali; riunioni di staff con dirigenti e funzionari regionali competenti per aree di intervento e tipologia di servizi, al fine di completare la rivelazione normativa; ricostruzione della mappa delle scelte di regolazione assunte da altre Regioni italiane in materia di autorizzazioni e accreditamento delle unit\u00e0 di offerta dei servizi; stesura di linee-guida e relativo manuale per l\u2019implementazione del percorso di autorizzazione provvisoria e definitiva delle strutture in Campania; elaborazione di risposte mirate ai quesiti posti alla stanza regionale; realizzazione di incontri territoriali con gli Uffici di Piano e i Comuni per l\u2019illustrazione degli atti e dei documenti predisposti.",
        "periodo": "dal 07-04-2003 al 15-06-2003"
      },
      {
        "content": "Consulente dell\u2019Assessorato alle Politiche Sociali della Regione Campania per il progetto \u2013 in convenzione Formez \u2013 di \u201cProgrammazione Politiche sociali a supporto delle amministrazioni regionali e locali\u201d \u2013 Progetto mirato 3.3 \u201cPON ATAS \u2013 Azione 5.1 Azioni di sistema per lo sviluppo di interventi integrati per l\u2019inclusione sociale nelle Regioni obiettivo 1\u201d, con attivit\u00e0 inerenti le seguenti linee di azione: azioni di informazione, sensibilizzazione, diffusione delle best practices; azioni di analisi, ricerca, assistenza formativa a supporto del processo di programmazione e di attuazione delle nuove politiche sociali; progetti mirati regionali e/o sub-regionali per l\u2019integrazione delle risorse nazionali e comunitarie a supporto delle nuove politiche sociali e per la sperimentazione di nuovi percorsi e strumenti di lavoro.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nell\u2019ambito del Progetto di Rilevante Interesse Nazionale (Prin 2004) \"La distanza sociale in alcune aree urbane in Italia\" (coordinatore nazionale prof. Vincenzo Cesareo) per il programma dell\u2019unit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d (responsabile prof. Lucio d\u2019Alessandro).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a contratto nell\u2019ambito del progetto \"Gli irregolari. Migranti, conflitto e soglie di reattivit\u00e0 locali\", Regione Campania, Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d (coordinatore scientifico prof. Antonello Petrillo).",
        "periodo": "dal 06-06-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto \u201cMemorie del sottosuolo. Tourn\u00e9e di Miloud Oukili e dei ragazzi di Bucarest\u201d, IISE (Istituto Italiano per gli Studi Europei), Comune di Napoli - Assessorato agli Affari Sociali , Provincia di Caserta \u2013 assessorati alle Politiche sociali e alla Pubblica Istruzione \u2013, per la sperimentazione e l\u2019implementazione di strategie di contrasto dell\u2019esclusione sociale e lavorativa.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 15-11-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, in qualit\u00e0 di esperto in studi e ricerche dei sistemi territoriali, del project team di ItaliaLavoro SpA \u2013 Agenzia del Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale, del Ministero della Solidariet\u00e0 Sociale e delle altre Amministrazioni centrali dello Stato per la promozione e per la gestione di azioni nel campo delle politiche del lavoro, dell\u2019occupazione e dell\u2019inclusione sociale \u2013, volto all\u2019Assistenza Tecnica alla Direzione del Servizio Politiche del Lavoro della Provincia di Caserta per lo svolgimento di analisi sui fenomeni macroeconomici e sui sistemi per lo sviluppo occupazionale a livello locale e l\u2019individuazione di metodi e strumenti per interventi sul mercato del lavoro al fine di coordinare l\u2019insieme delle attivit\u00e0 e delle risorse.",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019Ufficio Studi e Programmazione dell\u2019Assessorato alle Politiche del Lavoro, ai Centri per l\u2019impiego e alla Formazione Professionale della Provincia di Caserta, in qualit\u00e0 di esperto in studi e ricerche dei sistemi territoriali, con compiti specifici di studio, programmazione, riprogrammazione e coordinamento degli interventi inerenti il mercato del lavoro, i servizi per l\u2019impiego, la formazione e l\u2019istruzione; coordinamento tecnico delle attivit\u00e0 dei collaboratori costituenti dell\u2019Ufficio Studi e Programmazione; direzione scientifica delle attivit\u00e0 di studio e ricerca; cura editoriale dei prodotti realizzati nell\u2019ambito dell\u2019incarico (FSE-Regione Campania POR 2000-2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nell\u2019ambito del progetto \"Etnografia di un rifiuto. Le rivolte anti-discarica a Napoli e in Campania\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d - URiT Unit\u00e0 di Ricerca sulle Topografie sociali (coordinatore scientifico prof. Antonello Petrillo).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nell\u2019ambito del Progetto di Rilevante Interesse Nazionale (Prin 2009) \"Relazioni sociali ed identit\u00e0 in Rete: vissuti e narrazioni degli italiani nei siti di social network \"(coordinatore nazionale prof. Giovanni Boccia Artieri) per il programma dell\u2019unit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria \"Emozioni in Rete: relazioni affettive e forme di intimit\u00e0 nei siti di Social Network\" (responsabile prof.ssa Giovannella Greco).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Ufficio per l\u2019inclusione sociale delle persone con disabilit\u00e0 del Comune di Napoli, unit\u00e0 afferente alla Direzione Centrale - Politiche Sociali ed Educative, istituito con Deliberazione di Giunta Comunale n. 992 del 11/10/11, per adempiere ai seguenti compiti istituzionali: raccogliere ed organizzare le informazioni sulle politiche poste in essere dall\u2019Amministrazione che abbiano attinenza con le persone con disabilit\u00e0; elaborare proposte ed indicazioni per favorire il mainstreaming della disabilit\u00e0 in tutte le politiche comunali; attivare reti di collaborazione e strumenti di lavoro partecipato per assicurare la partecipazione competente della societ\u00e0 civile nella discussione su proposte ed iniziative in favore delle persone con disabilit\u00e0; definire un sistema di monitoraggio delle politiche comunali che hanno una ricaduta sulla vita quotidiana delle persone con disabilit\u00e0; predisporre un rapporto annuale sull\u2019inclusione delle persone con disabilit\u00e0 nella citt\u00e0 di Napoli; sovraintendere al monitoraggio del Piano d\u2019Azione Comunale sulla Disabilit\u00e0 (PACD); promuovere l\u2019informazione, la sensibilizzazione e la formazione al fine di favorire una nuova cultura sulla disabilit\u00e0 basata sul rispetto dei diritti umani, la rimozione di barriere, ostacoli, e discriminazioni, l'abbattimento dello stigma legato alla disabilit\u00e0, il sostegno alla piena inclusione e partecipazione alla vita sociale delle persone con disabilit\u00e0, nonch\u00e9 basata sul modello bio-psico-sociale cos\u00ec come stabilito dall\u2019Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0.",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 20-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del research team del CeRC (Centre for Governmentality and Disability Studies \u201cRobert Castel\u201d) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d impegnato nel progetto \"European network of academic experts in the field of disability\", European Commision - Directorate General for Justice, Human European Consultancy.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato del programma espositivo del ciclo di Gino Covili, \"Gli esclusi\", Bologna, Santa Maria della Vita, 16 maggio - 6 luglio 2014.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 06-07-2014"
      },
      {
        "content": "Referente (col prof. Emilio Santoro, Universit\u00e0 di Firenze) del Protocollo d\u2019intesa fra il Ministero della Giustizia - Diaprtimento dell\u2019Amministrazione Penitenziaria, L\u2019altro diritto. Centro interuniversitario di ricercasu carcere, devianza, marginalit\u00e0 e governo delle migrazioni (ADir), l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, la Regione Campania, il Comune di Ventotene e il Comune di Saluzzo per promuovere e coordinare studi e progetti di ricerca.",
        "periodo": "dal 27-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (col prof. Emilio Santoro, Universit\u00e0 di Firenze) del Gruppo di progetto per l\u2019istituzione dll\u2019Archivio storico nazionale del Manicomio giudiziario, Ministero della Giustizia - Diaprtimento dell\u2019Amministrazione Penitenziaria, L\u2019altro diritto. Centro interuniversitario di ricerca su carcere, devianza, marginalit\u00e0 e governo delle migrazioni (ADir), Regione Campania.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direttore scientifico del Dipartimento di Studi sociali dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Europei (IISE).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Seminario internazionale avanzato di studi culturali rom\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Psicologia e Antropologia culturale (direzione scientifica prof. Leonardo Piasere).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Componente di URiT - Unit\u00e0 di Ricerca sulle Topografie sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico del CeRC - Centre Robert Castel for Governmentality and Disability Studies dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Afferente al Centro interdipartimentale di documentazione demo-antropologica dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del GAS Gruppo di Antropologia e sociologia del Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca interuniversitario su \"L\u2019identit\u00e0 del male\" promosso dal Dipartimento di Filosofia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (coordinatore scientifico prof. Alberto Burgio).",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del research team del country member CeRC (Centre \u201cRobert Castel\u201d for Governmentality and Disability Studies) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d in Aned (Academic Network of European Disability experts \u2013 European Commision / Directorate General for Justice).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del GRiOS (Centro di Ricerca sull\u2019Ontologia Sociale) del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato tecnico-scientifico dell\u2019Archivio Gino Covili.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente per l\u2019Italia (col dott. Giampiero Griffo) in ANED - Academic Network of European Disability experts, European Commission.ANED (Academic Network of European Disability experts) draws upon the knowledge of existing disability research centres and a network of national experts to support practical implementation of the European Disability Strategy. ANED supports the European Commission in: Analysing the situation of persons with disabilities and relevant national policies for the yearly Europe 2020 cycle, for instance by analysing National Reform Programs and National Social Reports; Gathering data and producing indicators relevant to disability issues in the framework of the Europe 2020 headline targets; Preparing thematic reports on issues of high relevance; Managing the Online Tool foreseen in the European Disability Strategy (2010-2020) that\u00a0provides an overview of the key instruments needed for the implementation of the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities in the Member States and the EU.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di gestione e del Consiglio scientifico de \u201cL\u2019Altro Diritto. Centro interuniversitario di ricerca su carcere, devianza, marginalit\u00e0 e governo delle migrazioni\u201d (Adir), Universit\u00e0 di Firenze - Dipartimento di Scienze giuridiche (sede amministrativa) .",
        "periodo": "dal 27-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del GRIVISPE (Gruppo di Ricerca Interuniversitario sulla Violenza Sociale Politica ed Economica), promosso dal Dipartimento di Filosofia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (coordinatore scientifico prof. Alberto Burgio).",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca interuniversitario (ex Murst 60% 2009) \"St\u00e4dtebilder. Napoli citt\u00e0 consumata\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca interuniversitario (ex Murst 60% 2010) \"De erotica gubernatione. Il libertinaggio politico nel Nouveau R\u00e9gime\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca interuniversitario (ex Murst 60% 2011) \"Cerimonie e liturgie del potere. Media e consenso nelle democrazie contemporanee\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca interuniversitario (ex Murst 60% 2012) \"Movimenti nella clinica criminale. Dismissione degli ospedali psichiatrici giudiziari e rimodulazione della pericolosit\u00e0 sociale\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca interuniversitario (ex Murst 60% 2013) \"Patologie del possibile. Variabili di disabilitazione sociale\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (col dott. Giampiero Griffo) del research team del CeRC - Centre for Governmentality and Disability Studies \u201cRobert Castel\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d impegnato nel programma ANED - Academic Network of European Disability experts, European Commission, Human European Consultancy.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}