{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-55",
        "titolo": "Esistenze subalterne: riflessioni sulle classi sociali nella societ\u00e0 del capitalismo \"estremo\"",
        "ISBN": [
          "9788891728197"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728197",
        "opera": "Francesco Antonelli Valeria Rosato Emanuele Rossi. (a cura di): Francesco Antonelli Valeria Rosato Emanuele Rossi, Il porto del disincanto. Scritti in onore di Maria Luisa Maniscalco. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi Emanuele (2015). Esistenze subalterne: riflessioni sulle classi sociali",
        "nella societ\u00e0 del capitalismo \"estremo\". In: Francesco Antonelli Valeria",
        "Rosato Emanuele Rossi. (a cura di): Francesco Antonelli Valeria Rosato",
        "Emanuele Rossi, Il porto del disincanto. Scritti in onore di Maria Luisa",
        "Maniscalco. p. 45-55, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728197"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-179",
        "titolo": "Suspended in no man's land: the \"state of exception\" as a form of postmodern domination",
        "ISBN": [
          "9783515110983"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 9783515110983",
        "opera": "Emanuela Calore;Roberta Marini. (a cura di): Emanuela Calore;Roberta Marini, Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer beitrag zum postmodernen konzept der Macht/ Imperium, Stato, Civitas. Contributo critico alla concezione postmoderna del potere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emanuele Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emanuele Rossi (2015). Suspended in no man's land: the \"state of",
        "exception\" as a form of postmodern domination. In: Emanuela",
        "Calore;Roberta Marini. (a cura di): Emanuela Calore;Roberta Marini,",
        "Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer beitrag zum postmodernen konzept",
        "der Macht/ Imperium, Stato, Civitas. Contributo critico alla concezione",
        "postmoderna del potere. p. 171-179, STUTTGART:Franz Steiner Verlag,",
        "ISBN: 9783515110983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-194",
        "titolo": "Pierre Clastres e la sociologia della guerra nelle societ\u00e0 primitive",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1454-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1454-1",
        "opera": "(a cura di): D. Pacelli, Le guerre e sociologi. Dal primo conflitto totale alle crisi contemporanee. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi E (2015). Pierre Clastres e la sociologia della guerra nelle societ\u00e0",
        "primitive. In: (a cura di): D. Pacelli, Le guerre e sociologi. Dal primo conflitto",
        "totale alle crisi contemporanee. p. 187-194, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1454-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "Georg Simmel e la sociologia della povert\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788857528601"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857528601",
        "opera": "Georg Simmel. (a cura di): Emanuele Rossi, Georg Simmel, Il povero, a cura di Emanuele Rossi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emanuele Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emanuele Rossi (2015). Georg Simmel e la sociologia della povert\u00e0. In:",
        "Georg Simmel. (a cura di): Emanuele Rossi, Georg Simmel, Il povero, a",
        "cura di Emanuele Rossi. p. 9-23, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857528601"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-122",
        "doi": [
          "10.4458/4571"
        ],
        "titolo": "Pasquale Rossi e l'animo della folla: una lettura sociologica",
        "ISBN": [
          "9788868124571"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868124571, doi: 10.4458/4571",
        "opera": "(a cura di): A. Millefiorini, Fenomenologia del disordine. Prospettive sull'irrazionale nella riflessione sociologica italiana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi E (2015). Pasquale Rossi e l'animo della folla: una lettura",
        "sociologica. In: (a cura di): A. Millefiorini, Fenomenologia del disordine.",
        "Prospettive sull'irrazionale nella riflessione sociologica italiana. p. 97-122,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868124571, doi: 10.4458/4571"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "doi": [
          "10.4458/4861"
        ],
        "titolo": "Tra gli uomini e le cose. Siegfried Kracauer e la sociologia del materiale. p",
        "ISBN": [
          "9788868124861"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura-Roma, ISBN: 9788868124861, doi: 10.4458/4861",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emanuele Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Emanuele Rossi (2015). Tra gli uomini e le cose. Siegfried Kracauer e la",
        "sociologia del materiale. p. 1-160, Roma:Edizioni Nuova Cultura-Roma,",
        "ISBN: 9788868124861, doi: 10.4458/4861"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mistero dell'unde malum. Zygmunt Bauman e le sorgenti del male",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 10 luglio-agosto 2014, p. 243-252, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossi E (2014). Il mistero dell'unde malum. Zygmunt Bauman e le sorgenti",
        "del male. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 10 luglio-agosto 2014, p.",
        "243-252, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vecchi e nuovi populismi: i rischi di una \"democrazia esasperata e folle\"",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 121-127, ISSN: 0391-190X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossi E (2014). Vecchi e nuovi populismi: i rischi di una \"democrazia",
        "esasperata e folle\". RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA",
        "DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 1, p. 121-127, ISSN: 0391-190X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Padova:CEDAM Wolters Kluwer Italia Srl",
        "titolo": "Indegni e indesiderabili: la biopolitica e gli \"emarginati assoluti\"",
        "ISBN": [
          "9788813352219"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813352219",
        "opera": "(a cura di): ANTONELLI F; ROSSI E, Homo dignus. Cittadinanza, democrazie a diritti in un mondo in trasformazione",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSSI E (2014). Indegni e indesiderabili: la biopolitica e gli \"emarginati",
        "assoluti\". In: (a cura di): ANTONELLI F; ROSSI E, Homo dignus.",
        "Cittadinanza, democrazie a diritti in un mondo in trasformazione.",
        "Padova:CEDAM Wolters Kluwer Italia Srl, ISBN: 9788813352219"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rumors: il \"mercato nero\" dell'informazione",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "p. 307-314, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossi E (2013). Rumors: il \"mercato nero\" dell'informazione.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, p. 307-314, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vertigine della guerra e il sogno della pace. I classici della sociologia europea a confronto tra Otto e Novecento",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "p. 69-78, ISSN: 0391-190X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossi E (2013). La vertigine della guerra e il sogno della pace. I classici",
        "della sociologia europea a confronto tra Otto e Novecento. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE, p. 69-78, ISSN:",
        "0391-190X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Italia Nostra",
        "ISBN": [
          "9788820408251"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820408251",
        "opera": "Giuseppe Moro, Donatella Pacelli (a cura di). Europa e societ\u00e0 civile. Esperienze italiane a confronto, Vol. 1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi E (2012). Italia Nostra. In: Giuseppe Moro, Donatella Pacelli (a cura",
        "di). Europa e societ\u00e0 civile. Esperienze italiane a confronto, Vol. 1.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820408251"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "In disparte. Appunti per una sociologia del margine. p",
        "ISBN": [
          "9788866770947"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866770947",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rossi E (2012). In disparte. Appunti per una sociologia del margine. p.",
        "1-112, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866770947"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Un anno per cambiare. Il Servizio Civile in Legacoop. p",
        "ISBN": [
          "9788860818584"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860818584",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROSSI EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROSSI EMANUELE (2011). Un anno per cambiare. Il Servizio Civile in",
        "Legacoop. p. 1-160, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860818584"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Theodor W. Adorno e il male \u201cinsaziabile\u201d: una lettura sociologica",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Rossi (2010). Theodor W. Adorno e il male \u201cinsaziabile\u201d: una lettura",
        "sociologica. SOCIOLOGIA, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Michel Maffesoli: miti e icone della postmodernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 131-135, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Rossi (2009). Michel Maffesoli: miti e icone della postmodernit\u00e0.",
        "SOCIOLOGIA, p. 131-135, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La distanza sociale tra tradizione sociologica e innovazione",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 159-162, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Rossi (2008). La distanza sociale tra tradizione sociologica e",
        "innovazione. SOCIOLOGIA, p. 159-162, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Le forme dello spazio nella tarda modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846478399"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846478399",
        "anno": "2006",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rossi E (2006). Le forme dello spazio nella tarda modernit\u00e0.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846478399"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-179",
        "titolo": "Suspended in no man's land: the \"state of exception\" as a form of postmodern domination",
        "ISBN": [
          "9783515110983"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 9783515110983",
        "opera": "Emanuela Calore;Roberta Marini. (a cura di): Emanuela Calore;Roberta Marini, Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer beitrag zum postmodernen konzept der Macht/ Imperium, Stato, Civitas. Contributo critico alla concezione postmoderna del potere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emanuele Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emanuele Rossi (2015). Suspended in no man's land: the \"state of",
        "exception\" as a form of postmodern domination. In: Emanuela",
        "Calore;Roberta Marini. (a cura di): Emanuela Calore;Roberta Marini,",
        "Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer beitrag zum postmodernen konzept",
        "der Macht/ Imperium, Stato, Civitas. Contributo critico alla concezione",
        "postmoderna del potere. p. 171-179, STUTTGART:Franz Steiner Verlag,",
        "ISBN: 9783515110983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-122",
        "doi": [
          "10.4458/4571"
        ],
        "titolo": "Pasquale Rossi e l'animo della folla: una lettura sociologica",
        "ISBN": [
          "9788868124571"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868124571, doi: 10.4458/4571",
        "opera": "(a cura di): A. Millefiorini, Fenomenologia del disordine. Prospettive sull'irrazionale nella riflessione sociologica italiana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi E (2015). Pasquale Rossi e l'animo della folla: una lettura",
        "sociologica. In: (a cura di): A. Millefiorini, Fenomenologia del disordine.",
        "Prospettive sull'irrazionale nella riflessione sociologica italiana. p. 97-122,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868124571, doi: 10.4458/4571"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "doi": [
          "10.4458/4861"
        ],
        "titolo": "Tra gli uomini e le cose. Siegfried Kracauer e la sociologia del materiale. p",
        "ISBN": [
          "9788868124861"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura-Roma, ISBN: 9788868124861, doi: 10.4458/4861",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emanuele Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Emanuele Rossi (2015). Tra gli uomini e le cose. Siegfried Kracauer e la",
        "sociologia del materiale. p. 1-160, Roma:Edizioni Nuova Cultura-Roma,",
        "ISBN: 9788868124861, doi: 10.4458/4861"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "In disparte. Appunti per una sociologia del margine. p",
        "ISBN": [
          "9788866770947"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866770947",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rossi E (2012). In disparte. Appunti per una sociologia del margine. p.",
        "1-112, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866770947"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Un anno per cambiare. Il Servizio Civile in Legacoop. p",
        "ISBN": [
          "9788860818584"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860818584",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROSSI EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROSSI EMANUELE (2011). Un anno per cambiare. Il Servizio Civile in",
        "Legacoop. p. 1-160, ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860818584"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Theodor W. Adorno e il male \u201cinsaziabile\u201d: una lettura sociologica",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Rossi (2010). Theodor W. Adorno e il male \u201cinsaziabile\u201d: una lettura",
        "sociologica. SOCIOLOGIA, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Morlacchi Editore",
        "titolo": "Georg Simmel e le \"oscure esistenze\"",
        "ISBN": [
          "9788860743381"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860743381",
        "opera": "C. Corradi, D. Pacelli, A. Santambrogio (a cura di). Simmel e la cultura moderna. Interpretare i fenomeni sociali Vol. II",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi E (2010). Georg Simmel e le \"oscure esistenze\". In: C. Corradi, D.",
        "Pacelli, A. Santambrogio (a cura di). Simmel e la cultura moderna.",
        "Interpretare i fenomeni sociali Vol. II. PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN:",
        "9788860743381"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Modernit\u00e0 liquida e societ\u00e0 della contingenza: l'analisi di Zygmunt Bauman",
        "ISBN": [
          "9788856814057"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856814057",
        "opera": "C. Mongardini (a cura di). L'epoca della contingenza. Tra vita quotidiana e scenari globali",
        "anno": "2009",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi E (2009). Modernit\u00e0 liquida e societ\u00e0 della contingenza: l'analisi di",
        "Zygmunt Bauman. In: C. Mongardini (a cura di). L'epoca della contingenza.",
        "Tra vita quotidiana e scenari globali. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856814057"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Le forme dello spazio nella tarda modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846478399"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846478399",
        "anno": "2006",
        "autori": "Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rossi E (2006). Le forme dello spazio nella tarda modernit\u00e0.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846478399"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il labirinto: uno spazio organizzato della complessit\u00e0 sociale.",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 67-73, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2003",
        "autori": "E. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. ROSSI (2003). Il labirinto: uno spazio organizzato della complessit\u00e0",
        "sociale.. SOCIOLOGIA, p. 67-73, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "11823",
    "nome": "ROSSI Emanuele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista trimestrale Scienza dell\u2019Amministrazione. Analisi delle istituzioni e delle politiche pubbliche, Edizioni Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della Collana Confini Sociologici diretta dal Prof. Paolo De Nardis, Franco Angeli, Edizioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana Contemporanea. Sfide sociologiche e ricerca sociale diretta dalla Prof.ssa Maria Luisa Maniscalco, Wolters Kluwer Italia \u2013 Cedam.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico (con Marieli Ruini) della Collana di Socio-antropologia e cultura \"Cronotopi\" - Edizioni Nuova Cultura Roma",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Collana \"Sociologia\", Sapienza University Press diretta dalla Prof.ssa Roberta Iannone",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana \"Societas\". Teoria sociologica e analisi del mutamento diretta da Mariella Nocenzi e Angelo Romeo - Edizioni Nuova Cultura, Roma",
        "periodo": "dal 14-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the European Amalfi Prize \"The Sociology of the future\" (Amalfi 22 - 25 Maggio 2003).",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno del Premio Europeo Amalfi per la Sociologia e le Scienze Sociali \u201cLa sociologia del futuro\u201d, Sezione teorie Sociologiche e Trasformazioni sociali AIS, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Relazione presentata: Per una sociologia del margine: all\u2019interno del fenomeno sociale",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 25-05-2003"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the European Amalfi Prize \"Governing the new global order\" (Amalfi 27 - 30 Maggio 2004).",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno del Premio Europeo Amalfi per la Sociologia e le Scienze Sociali \u201cGovernare un nuovo ordine globale\u201d, Sezione teorie Sociologiche e Trasformazioni sociali AIS,Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Relazione presentata: Vuoto di potere e nuove forme di dominio",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the European Amalfi Prize \"The spirit of Contemporary capitalism\" (Amalfi 25 - 29 Maggio 2005).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno del Premio Europeo Amalfi per la Sociologia e le Scienze Sociali \u201cLo spirito del capitalismo contemporaneo\u201d, Sezione teorie Sociologiche e Trasformazioni sociali AIS, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Relazione presentata: Herbert Marcuse e il Grande Rifiuto.",
        "periodo": "dal 26-05-2005 al 29-05-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the European Amalfi Prize \"The sense of the Constitution\" (Amalfi 24 - 28 Maggio 2006).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the XVIII European Amalfi Prize \"Europe as an idea and as a project\" (Amalfi, 31 Maggio - 3 Giugno 2007).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 05-06-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \u201cIl Servizio Civile in Legacoop. Le esperienze dei giovani nelle cooperative\u201d. Roma - Hotel Quirinale. Relazione presentata: Il diario di bordo del servizio civile nazionale.",
        "periodo": "dal 29-11-2006 al 29-11-2006"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the XIX European Amalfi Prize \"On democracy. Reality and images in contemporary world\", (Amalfi, 29 maggio - 1 giugno 2008).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \u201cIl Servizio Civile in Legacoop. Le esperienze dei giovani nelle cooperative\u201d \u2013 II giornata nazionale - Roma - Grand Hotel Palatino. Relazione presentata: Indagine sull\u2019esperienza del servizio civile in Legacoop",
        "periodo": "dal 06-02-2008 al 06-02-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno Internazionale di Studi \u201cGeorg Simmel e la Sociologia cento anni dopo\u201d \u2013 AIS \u2013 Sezione Teorie Sociologiche e Trasformazioni sociali \u2013 Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Relazione presentata: Georg Simmel e le \u201coscure esistenze\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \u201cIl Servizio Civile in Legacoop. Le esperienze dei giovani nelle cooperative\u201d \u2013 III giornata nazionale, Roma, Palazzo Marini. Relazione presentata: Indagine sull'esperienza del Servizio Civile in Legacoop",
        "periodo": "dal 11-03-2009 al 11-03-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the XX European Amalfi Prize \"Crisis or decadence of western culture?\" (Amalfi 27-30 maggio 2010)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla 9th Conference of the European Sociologica Association \u201cEuropean society or European societies?\u201d \u2013 ESA 2009 - Lisbona \u2013 Portogallo. Relazione presentata (as Distributed paper con E. Antonini e R. Iannone): \u00abThe process of European integration. Perceptions and evaluations of italian military \u00e9lite\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \u201cIl Servizio Civile in Legacoop. Una scelta per crescere\u201d \u2013 IV giornata nazionale - Roma Sala Basevi - Legacoop Relazione presentata: Un anno per cambiare. Il Servizio Civile in Legacoop",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno Interdisciplinary Doctoral Colloquium \u2013 \u201cEconomia e societ\u00e0 oggi. Sulla genesi e sulla costellazione attuale dei rapporti tra stato e capitalismo\u201d. German - Italian Center Villa Vigoni. Relazione presentata: Nuove disuguaglianze: riflessioni sulle classi sociali nella societ\u00e0 del capitalismo \u201cestremo\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno Internazionale \u201cImperium, Staat, Civitas. Ein Kritischer Beitrag zum Postmodernen Konzept der Marcht - \u201cImperium, Stato, Civitas. Contributo critico alla concezione postmoderna del potere\u201d presso il Centro Culturale Italo - Tedesco per l\u2019eccellenza europea di Villa Vigoni. Relazione presentata: \u201cSospesi in una terra di nessuno: lo \u2018stato di eccezione\u2019 come forma di dominio postmoderno\u201d.",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E PARTECIPAZIONE alla tavola rotonda \"La cittadinanza nella societ\u00e0 in rete. Partiti, movimenti, diritti \u2013 Dipartimento di Scienze Politiche - Universit\u00e0 Roma Tre - Relazione presentata: \u201cLa rivoluzione della dignit\u00e0 nella societ\u00e0 postmoderna\u201d",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. Universit\u00e0 degli studi di Torino - ESA11th Conference: Crisis, Critique and Change - RS 12 Urban Sociology and Public Spaces. Relazione presentata: Interstial spaces and new form of sociality.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. Sapienza Universit\u00e0 di Roma - III. European Conference on Social and Behavioral Sciences - IASSR - International Association of Social Science Research. Relazione presentata: Migrants and social spaces in Rome.",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \"Digital society. Conoscenza, informazione e dialogo ai tempi del Social network\". Conferenza inserita nella settimana delle scienze della comunicazione in collaborazione con gli Atenei di Roma e la Pastorale Universitaria - Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana - Facolt\u00e0 di Scienze Sociali - Relazione presentata: La societ\u00e0 in rete: pubblico e privato nell\u2019era dei social network",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \"Le guerre e i sociologi a cent\u2019anni dallo scoppio del primo conflitto mondiale\" - Lumsa Universit\u00e0 - Associazione Italiana di Sociologia (AIS) - Sezione Teorie Sociologiche e Trasformazioni sociali - Relazione presentata: \u201cAnarchia selvaggia\u201d: immagini e rappresentazioni della guerra nelle societ\u00e0 primitive.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Organising Committee of the XXI European Amalfi Prize \"The Future of Europe\" (Salerno -Amalfi 27-29 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. Convegno Internazionale - 21\u00b0 European Amalfi Meeting \u201cThe Future of Europe\u201d. Department of Humanities, Philosophy and Education Universit\u00e0 di Salerno. Relazione presentata: L\u2019Europa dei migranti: disuguaglianze, marginalit\u00e0 ed esclusione sociale.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. II\u00b0 International Congress Net- Ativismo \u2013 Dipartimento di Scienze Politiche \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d. Coordina la sessione Social movements and media activism.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE con Francesco Antonelli della tavola rotonda: \"Dopo i fatti di Parigi. Islamismo e populismo xenofobo fuori e dentro il media system\" - Dipartimento di Scienze Politiche \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \u201cUn anno per cambiare. Il Servizio Civile in Legacoop\u201d - Legacoop Nazionale - Roma Relazione presentata: Il Servizio Civile come moderno rito di passaggio",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. Dialoghi sulla sostenibilit\u00e0 Roma 2016 \u2013 Una cultura per la societ\u00e0 dell\u2019informazione \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma \u2013 Partecipa al gruppo di lavoro \u201cOltre le periferie sociali\u201d coordinato da Marina Formica e Mariagrazia Russo.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \u201cLe cose non sono quelle che sembrano\u201d. La traccia di Luciano Gallino tra teoria sociale e impegno pubblico\u201d. AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia \u2013 Sezione Teorie Sociologiche e Trasformazioni Sociali \u2013Universit\u00e0 Lumsa, Roma. Relazione presentata: La sociologia degli impiegati: Luciano Gallino legge Siegfried Kracauer",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. XI Convegno Nazionale AIS - Universit\u00e0 di Verona - Disuguaglianze, giustizia, equit\u00e0 nel contesto globale - Teoria sociale e dimensione spaziale delle disuguaglianze - Teorie sociologiche e trasformazioni sociali - Sociologia del Territorio. Relazione presentata: La citt\u00e0 e le \"creazioni minuscole\": marginalit\u00e0 ed esclusione sociale nelle metropoli contemporanee",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Sociologia della cultura e dei processi politici\" - XVII ciclo - Coordinatore: Prof. Carlo Mongardini. Tesi di dottorato: Spazi sociali e tarda modernit\u00e0. Per un nuovo paradigma interpretativo",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca biennale in Scienza Politica SPS/04 - Responsabile scientifico Prof. Carlo Mongardini - sul tema: Societ\u00e0 e politica nell'epoca della contingenza, presso il Dipartimento di Studi Politici - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca biennale in Sociologia Generale (SPS/07) - Responsabile scientifico Prof. Andrea Bixio - sul tema: Industria culturale e societ\u00e0 di massa nel XX\u00b0 secolo, presso il Dipartimento di Studi Politici - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 15-10-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Svolge una lezione (2 ore) presso la Scuola Dottorale in Scienze Politiche \u2013 Direttore Prof. Renato Moro, dal titolo: Metodologia della ricerca sociale: le tecniche qualitative - Dipartimento di Scienze Politiche - Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 09-04-2013"
      },
      {
        "content": "Svolge una lezione (2 ore) presso la Scuola Dottorale in Scienze Politiche \u2013 Direttore Prof. Leopoldo Nuti, dal titolo: Metodologia della ricerca sociale: l\u2019analisi qualitativa - Dipartimento di Scienze Politiche - Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 11-03-2014 al 11-03-2014"
      },
      {
        "content": "Svolge una lezione (2 ore) presso la Scuola Dottorale in Scienze Politiche \u2013 Direttore Prof. Leopoldo Nuti, dal titolo: La ricerca qualitativa \u2013 Dipartimento di Scienze Politiche \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca sull'esperienza dei giovani volontari impegnati nei percorsi di Servizio Civile Nazionale per conto di Legacoop Servizio Civile. Accreditato dal 2009 presso il Dipartimento della Giovent\u00f9 e del Servizio Civile - Ufficio Nazionale per il Servizio Civile - in qualit\u00e0 di esperto di monitoraggio per conto di Legacoop.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca di Facolt\u00e0 \"La visibilit\u00e0 dei partiti politici oltre la sfera pubblica. Il caso della Provincia di Roma - Responsabile della ricerca Prof.ssa Maria Ruini - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Facolt\u00e0 \u201cSpazi metropolitani e complessit\u00e0 sociale\u201d coordinata dalla Prof.ssa Maria Ruini - Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi Politici.",
        "periodo": "dal 20-04-2004 al 20-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Facolt\u00e0 \"Alterit\u00e0 e socialit\u00e0 nella realt\u00e0 metropolitana: i luoghi dell'incontro. Responsabile della ricerca Prof.ssa Maria Ruini - Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi Politici.",
        "periodo": "dal 26-04-2005 al 26-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Facolt\u00e0 \"Nuove forme di povert\u00e0 e realt\u00e0 urbana\". Responsabile della ricerca Prof.ssa Maria Ruini - Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi Politici.",
        "periodo": "dal 05-06-2006 al 05-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Ateneo Federato \"Integrazione e conflitti nelle periferie urbane: Roma e Parigi a confronto\". Responsabile della ricerca Prof.ssa Maria Ruini - Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi Politici.",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cIl processo di integrazione europea. Percezioni e valutazioni dell\u2019\u00e9lite militare italiana\u201d \u2013 Progetto CNR (nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u201cPromozione Ricerca 2005 \u2013 Giovani Ricercatori). Coordinata dalla Prof.ssa Erica Antonini",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Ateneo Federato \"Tempi sociali e stili di vita delle nuove generazioni\". Responsabile della ricerca Prof.ssa Maria Ruini - Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi Politici.",
        "periodo": "dal 24-06-2008 al 24-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Ateneo Federato \"Politiche sanitarie, pratiche mediche, saperi tradizionali nei paesi in via di sviluppo . Responsabile della ricerca Prof.ssa Maria Ruini - Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi Politici",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca Prin 2008: \"L'apporto della societ\u00e0 civile italiana alla costruzione dell'Europa\". Coordinatore scientifico Prof. Vincenzo Cesareo. Unit\u00e0 di ricerca Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" Responsabile scientifico Prof. Andrea Bixio. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nel volume Europa e societ\u00e0 civile. Esperienze a confronto a cura di G. Moro e D. Pacelli, Milano, Franco Angeli, 2012, Vol. I, con un mio contributo dal titolo: Italia Nostra, pp. 60-74.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca PRIN 2010-2011: \"Istituzione democratiche e amministrazioni d'Europa: coesione e innovazione al tempo della crisi\". Coordinatore scientifico nazionale Prof. Francesco Merloni - Unit\u00e0 di ricerca \"Roma Tre\" - Responsabile scientifico Prof. Salvatore Bonfiglio -",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-06-2016"
      }
    ]
  }
}