{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691457.2015.1137872"
        ],
        "titolo": "Investigating the quality of social work. An experience of self-assessment with Italian social workers. (Esplorare la qualit\u00e0 del servizio sociale in Italia. Un'esperienza di autovalutazione)",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "vol. 19, p. 468-483, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2015.1137872",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2016). Investigating the quality of social work. An experience of",
        "self-assessment with Italian social workers. (Esplorare la qualit\u00e0 del",
        "servizio sociale in Italia. Un'esperienza di autovalutazione). EUROPEAN",
        "JOURNAL OF SOCIAL WORK, vol. 19, p. 468-483, ISSN: 1369-1457, doi:",
        "10.1080/13691457.2015.1137872"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691457.2016.1185698"
        ],
        "titolo": "Il servizio sociale e le politiche dell\u2019 \u201causterit\u00e0\u201d: Irlanda e Italia",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2016.1185698",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garrett P, Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garrett P, Bertotti T (2016). Il servizio sociale e le politiche dell\u2019 \u201causterit\u00e0\u201d:",
        "Irlanda e Italia. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK, p. 1-13, ISSN:",
        "1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2016.1185698"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-46",
        "titolo": "Lo scenario di sfondo",
        "ISBN": [
          "9788891616487"
        ],
        "csp": "Maggioli, ISBN: 9788891616487",
        "opera": "(a cura di): Bertotti T, Il servizio sociale comunale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (2016). Lo scenario di sfondo. In: (a cura di): Bertotti T, Il servizio",
        "sociale comunale. p. 19-46, Maggioli, ISBN: 9788891616487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-349",
        "titolo": "Assistenti sociali comunali professionalmente competenti: bussole d'orientamento",
        "ISBN": [
          "9788891616487"
        ],
        "csp": "Maggioli editore, ISBN: 9788891616487",
        "opera": "Bifulco L;Bertotti T;Gioncada M;Ghezzi G;Zenarolla A;Tilli C;Riva V;Stefanini P;Rosina B. (a cura di): Bertotti T, Il servizio sociale in Comune. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (2016). Assistenti sociali comunali professionalmente competenti:",
        "bussole d'orientamento. In: Bifulco L;Bertotti T;Gioncada M;Ghezzi",
        "G;Zenarolla A;Tilli C;Riva V;Stefanini P;Rosina B. (a cura di): Bertotti T, Il",
        "servizio sociale in Comune. p. 307-349, Maggioli editore, ISBN:",
        "9788891616487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-221",
        "titolo": "LAS INTERVENCIONES CON MENORES EN TALIA",
        "ISBN": [
          "978-84-9085-982-7"
        ],
        "csp": "DYKINSON, ISBN: 978-84-9085-982-7",
        "opera": "(a cura di): Nieto Morales C, LA INTERVENCI\u00d3N COMPARADA CON MENORES EN DESPROTECCI\u00d3N Y EN CONFLICTO CON LA LEY EN DIFERENTES PA\u00cdSES. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (2016). LAS INTERVENCIONES CON MENORES EN TALIA. In:",
        "(a cura di): Nieto Morales C, LA INTERVENCI\u00d3N COMPARADA CON",
        "MENORES EN DESPROTECCI\u00d3N Y EN CONFLICTO CON LA LEY EN",
        "DIFERENTES PA\u00cdSES. p. 194-221, DYKINSON, ISBN: 978-84-9085-982-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-46",
        "titolo": "Interventions with minors in Italy",
        "ISBN": [
          "978-84-9085-983-4"
        ],
        "csp": "DYKINSON, ISBN: 978-84-9085-983-4",
        "opera": "Ibarra Letona A;Parada H;Bertotti T Mesina M;Dahiri M;Nieto-Morales C;Wic Galv\u00e1n ML;McGuire J;Amat J:A;Mroczkowski M.. (a cura di): Nieto-Morales C, COMPARATIVE INTERVENTION WITH MINORS IN DIFFERENT COUNTRIES. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (2016). Interventions with minors in Italy. In: Ibarra Letona",
        "A;Parada H;Bertotti T Mesina M;Dahiri M;Nieto-Morales C;Wic Galv\u00e1n",
        "ML;McGuire J;Amat J:A;Mroczkowski M.. (a cura di): Nieto-Morales C,",
        "COMPARATIVE INTERVENTION WITH MINORS IN DIFFERENT",
        "COUNTRIES. p. 19-46, DYKINSON, ISBN: 978-84-9085-983-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-127",
        "titolo": "Lavorare con gli altri attori del sistema",
        "ISBN": [
          "9788891616487"
        ],
        "csp": "Maggioli editore, ISBN: 9788891616487",
        "opera": "Bifulco L;Bertotti T;Gioncada M;Ghezzi G;Zenarolla A;Tilli C;Riva V;Stefanini P;Rosina B. (a cura di): Bertotti T, Il servizio sociale in comune. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T, Ghezzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T, Ghezzi G (2016). Lavorare con gli altri attori del sistema. In:",
        "Bifulco L;Bertotti T;Gioncada M;Ghezzi G;Zenarolla A;Tilli C;Riva",
        "V;Stefanini P;Rosina B. (a cura di): Bertotti T, Il servizio sociale in comune.",
        "p. 87-127, Maggioli editore, ISBN: 9788891616487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-240",
        "titolo": "L'intervento dell'assistente sociale nell'area dei minori",
        "ISBN": [
          "9788874667543"
        ],
        "csp": "Carocci Faber, ISBN: 9788874667543",
        "opera": "Campanini A;Chicco S;Gui L;Tonon Giraldo S;Quercia V;Stefanini P;Pelosio S;Tilli C;Allegri E;Cellini G;Abrate M;Nicoletti P;Simone D;Moretti C;Rosina B. (a cura di): Campanini A, Gli ambiti d'intervento del servizio sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (2016). L'intervento dell'assistente sociale nell'area dei minori. In:",
        "Campanini A;Chicco S;Gui L;Tonon Giraldo S;Quercia V;Stefanini",
        "P;Pelosio S;Tilli C;Allegri E;Cellini G;Abrate M;Nicoletti P;Simone D;Moretti",
        "C;Rosina B. (a cura di): Campanini A, Gli ambiti d'intervento del servizio",
        "sociale. p. 225-240, Carocci Faber, ISBN: 9788874667543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Carocci Faber",
        "titolo": "Decidere nel servizio sociale. Metodo e riflessioni etiche",
        "ISBN": [
          "978-88-7466-751-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7466-751-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertotti T (2016). Decidere nel servizio sociale. Metodo e riflessioni etiche.",
        "Carocci Faber, ISBN: 978-88-7466-751-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691457.2015.1030363"
        ],
        "titolo": "Resources reduction and welfare changes: tensions between social workers and organisations. The Italian case in child protection services",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2015.1030363",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2015). Resources reduction and welfare changes: tensions",
        "between social workers and organisations. The Italian case in child",
        "protection services. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK, p. 1-14,",
        "ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2015.1030363"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "La costruzione partecipata di linee guida nei servizi per la tutela dei minori",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2506-6"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2506-6",
        "opera": "(a cura di): Branca G;Piga ML, I nodi della programmazione condivisa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (2015). La costruzione partecipata di linee guida nei servizi per la",
        "tutela dei minori. In: (a cura di): Branca G;Piga ML, I nodi della",
        "programmazione condivisa. p. 37-54, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-2506-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019apprendimento dal tirocinio: circolarit\u00e0 tra teoria e pratica secondo gli studenti di servizio sociale. Presentazione di un\u2019indagine pilota",
        "ISSN": [
          "0033-9601"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 53, p. 32-47, ISSN: 0033-9601",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bertotti T, Riva V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T, Riva V (2014). L\u2019apprendimento dal tirocinio: circolarit\u00e0 tra teoria",
        "e pratica secondo gli studenti di servizio sociale. Presentazione di",
        "un\u2019indagine pilota. RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE, vol. 53, p. 32-47,",
        "ISSN: 0033-9601"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/79287"
        ],
        "titolo": "Il servizio sociale negli anni della crisi: riduzione delle risorse e impatto sulla professione",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 491-510, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/79287",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2014). Il servizio sociale negli anni della crisi: riduzione delle",
        "risorse e impatto sulla professione. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI",
        "SOCIALI, vol. 3, p. 491-510, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/79287"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Jessica Kingsley Publishers",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-84905-191-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-84905-191-0",
        "opera": "(a cura di): Welbourn P;Dixon J, Child Protection and Child Welfare. A Global Appraisal of Cultures, Policy and Practice",
        "anno": "2013",
        "autori": "Campanini A, Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Campanini A, Bertotti T (2013). Italy. In: (a cura di): Welbourn P;Dixon J,",
        "Child Protection and Child Welfare. A Global Appraisal of Cultures, Policy",
        "and Practice. Jessica Kingsley Publishers, ISBN: 978-1-84905-191-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Violenza",
        "opera": "(a cura di): Campanini A, Nuovo dizionario di Servizio Sociale. p. 771-775, ROMA:CAROCCI FABER, ISBN: 9788874666522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Bertotti T (2013). Violenza. In: (a cura di): Campanini A, Nuovo dizionario di",
        "Servizio Sociale. p. 771-775, ROMA:CAROCCI FABER, ISBN:",
        "9788874666522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Maltrattamento e abuso",
        "opera": "(a cura di): Campanini A, Nuovo dizionario di servizio sociale. 2 ed. p. 337-340, ROMA:CAROCCI FABER, ISBN: 978-88-7466-652-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Bertotti T (2013). Maltrattamento e abuso. In: (a cura di): Campanini A,",
        "Nuovo dizionario di servizio sociale. 2 ed. p. 337-340, ROMA:CAROCCI",
        "FABER, ISBN: 978-88-7466-652-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Specificit\u00e0 e proposte per una nuova didattica del servizio sociale",
        "ISSN": [
          "0033-9601"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 51, p. 107-127, ISSN: 0033-9601",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2012). Specificit\u00e0 e proposte per una nuova didattica del servizio",
        "sociale. RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE, vol. 51, p. 107-127, ISSN:",
        "0033-9601"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-220",
        "titolo": "Child Protection and Child Welfare in Italy",
        "ISBN": [
          "978-80-7464-163-3"
        ],
        "csp": "University of Ostrava \u2013 ERIS with Albert Publisher, ISBN: 978-80-7464-163-3",
        "opera": "(a cura di): H\u00e4m\u00e4l\u00e4inen J;Lilechild B;Chytil O;\u0160ramat\u00e1 M;Jovelin E, Evolution of Child Protection and Child Welfare Policies in Selected European Countries. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bertotti T, Campanini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T, Campanini A (2012). Child Protection and Child Welfare in Italy.",
        "In: (a cura di): H\u00e4m\u00e4l\u00e4inen J;Lilechild B;Chytil O;\u0160ramat\u00e1 M;Jovelin E,",
        "Evolution of Child Protection and Child Welfare Policies in Selected",
        "European Countries. p. 203-220, University of Ostrava \u2013 ERIS with Albert",
        "Publisher, ISBN: 978-80-7464-163-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Carocci Faber",
        "titolo": "Bambini e famiglie in difficolt\u00e0. Teorie e metodi di intervento per assistenti sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-7466-640-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7466-640-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bertotti TF"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertotti TF (2012). Bambini e famiglie in difficolt\u00e0. Teorie e metodi di",
        "intervento per assistenti sociali. Carocci Faber, ISBN: 978-88-7466-640-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-161",
        "titolo": "I cambiamenti nel sistema giudiziario e i servizi per la tutela dei minori: ripensare i reciproci posizionamenti",
        "ISBN": [
          "9788856840360"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788856840360",
        "opera": "(a cura di): P\u00e9 A;Ruggiu A, Il giusto processo e la protezione del minore. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (2011). I cambiamenti nel sistema giudiziario e i servizi per la",
        "tutela dei minori: ripensare i reciproci posizionamenti. In: (a cura di): P\u00e9",
        "A;Ruggiu A, Il giusto processo e la protezione del minore. p. 151-161,",
        "Franco Angeli, ISBN: 9788856840360"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Decision-Making and Ethical Dilemmas of Child and Family Social Workers",
        "ISSN": [
          "1613-8953"
        ],
        "journal": "SOCIAL WORK & SOCIETY",
        "csp": "vol. 8, p. 148-151, ISSN: 1613-8953",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2010). Decision-Making and Ethical Dilemmas of Child and",
        "Family Social Workers. SOCIAL WORK & SOCIETY, vol. 8, p. 148-151,",
        "ISSN: 1613-8953"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/33213"
        ],
        "titolo": "Servizi per la tutela dei minori: evoluzione e mutamenti",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "p. 227-246, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/33213",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2010). Servizi per la tutela dei minori: evoluzione e mutamenti.",
        "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, p. 227-246, ISSN: 0392-2278,",
        "doi: 10.1447/33213"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scrivere nel lavoro sociale",
        "ISSN": [
          "0393-9510"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVE SOCIALI E SANITARIE",
        "csp": "vol. 2, p. 1-5, ISSN: 0393-9510",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bertotti T, Merlini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T, Merlini F (2009). Scrivere nel lavoro sociale. PROSPETTIVE",
        "SOCIALI E SANITARIE, vol. 2, p. 1-5, ISSN: 0393-9510"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691450500480706"
        ],
        "titolo": "Child maltreatment in the family: a European perspective",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "vol. 9, p. 3-20, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691450500480706",
        "anno": "2006",
        "autori": "May Cahal C, Bertotti T, Di Blasio P, Cerezo MA, Gerard M, Grevot A, Lamers F, McGrath K, Thorpe DH, Thyen U, Al Hamad A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "May Cahal C, Bertotti T, Di Blasio P, Cerezo MA, Gerard M, Grevot A,",
        "Lamers F, McGrath K, Thorpe DH, Thyen U, Al Hamad A (2006). Child",
        "maltreatment in the family: a European perspective. EUROPEAN",
        "JOURNAL OF SOCIAL WORK, vol. 9, p. 3-20, ISSN: 1369-1457, doi:",
        "10.1080/13691450500480706"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691457.2015.1137872"
        ],
        "titolo": "Investigating the quality of social work. An experience of self-assessment with Italian social workers. (Esplorare la qualit\u00e0 del servizio sociale in Italia. Un'esperienza di autovalutazione)",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "vol. 19, p. 468-483, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2015.1137872",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2016). Investigating the quality of social work. An experience of",
        "self-assessment with Italian social workers. (Esplorare la qualit\u00e0 del",
        "servizio sociale in Italia. Un'esperienza di autovalutazione). EUROPEAN",
        "JOURNAL OF SOCIAL WORK, vol. 19, p. 468-483, ISSN: 1369-1457, doi:",
        "10.1080/13691457.2015.1137872"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691457.2016.1185698"
        ],
        "titolo": "Social work and the politics of \u2018austerity\u2019: Ireland and Italy - Il servizio sociale e le politiche dell\u2019 \u201causterit\u00e0\u201d: Irlanda e Italia",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2016.1185698",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garrett P, Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Garrett P, Bertotti T (2016). Social work and the politics of \u2018austerity\u2019:",
        "Ireland and Italy - Il servizio sociale e le politiche dell\u2019 \u201causterit\u00e0\u201d: Irlanda e",
        "Italia. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK, p. 1-13, ISSN:",
        "1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2016.1185698"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Carocci Faber",
        "titolo": "Decidere nel servizio sociale. Metodo e riflessioni etiche",
        "ISBN": [
          "978-88-7466-751-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7466-751-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertotti T (2016). Decidere nel servizio sociale. Metodo e riflessioni etiche.",
        "Carocci Faber, ISBN: 978-88-7466-751-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691457.2015.1030363"
        ],
        "titolo": "Resources reduction and welfare changes: tensions between social workers and organisations. The Italian case in child protection services",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2015.1030363",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2015). Resources reduction and welfare changes: tensions",
        "between social workers and organisations. The Italian case in child",
        "protection services. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK, p. 1-14,",
        "ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691457.2015.1030363"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/79287"
        ],
        "titolo": "Il servizio sociale negli anni della crisi: riduzione delle risorse e impatto sulla professione",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 491-510, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/79287",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T (2014). Il servizio sociale negli anni della crisi: riduzione delle",
        "risorse e impatto sulla professione. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI",
        "SOCIALI, vol. 3, p. 491-510, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/79287"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Carocci Faber",
        "titolo": "Bambini e famiglie in difficolt\u00e0. Teorie e metodi di intervento per assistenti sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-7466-640-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7466-640-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bertotti TF"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertotti TF (2012). Bambini e famiglie in difficolt\u00e0. Teorie e metodi di",
        "intervento per assistenti sociali. Carocci Faber, ISBN: 978-88-7466-640-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-180",
        "titolo": "Valutare nell\u2019area dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza",
        "ISBN": [
          "9788874665020"
        ],
        "csp": "ROMA:CAROCCI FABER, ISBN: 9788874665020",
        "opera": "Bertotti T;Merlini F;De Ambrogio U. L\u2019assistente sociale e la valutazione. Esperienze e strumenti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Bertotti T, Casartelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T, Casartelli A (2007). Valutare nell\u2019area dell\u2019infanzia e",
        "dell\u2019adolescenza. In: Bertotti T;Merlini F;De Ambrogio U. L\u2019assistente",
        "sociale e la valutazione. Esperienze e strumenti. p. 139-180,",
        "ROMA:CAROCCI FABER, ISBN: 9788874665020"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13691450500480706"
        ],
        "titolo": "Child maltreatment in the family: a European perspective",
        "ISSN": [
          "1369-1457"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL WORK",
        "csp": "vol. 9, p. 3-20, ISSN: 1369-1457, doi: 10.1080/13691450500480706",
        "anno": "2006",
        "autori": "May Cahal C, Bertotti T, Di Blasio P, Cerezo MA, Gerard M, Grevot A, Lamers F, McGrath K, Thorpe DH, Thyen U, Al Hamad A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "May Cahal C, Bertotti T, Di Blasio P, Cerezo MA, Gerard M, Grevot A,",
        "Lamers F, McGrath K, Thorpe DH, Thyen U, Al Hamad A (2006). Child",
        "maltreatment in the family: a European perspective. EUROPEAN",
        "JOURNAL OF SOCIAL WORK, vol. 9, p. 3-20, ISSN: 1369-1457, doi:",
        "10.1080/13691450500480706"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le violenze sessuali sui bambini: alcuni dati",
        "ISSN": [
          "1591-4267"
        ],
        "journal": "MALTRATTAMENTO E ABUSO ALL'INFANZIA",
        "csp": "vol. 4, p. 85-105, ISSN: 1591-4267",
        "anno": "2002",
        "autori": "Bertotti T, Scotti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertotti T, Scotti P (2002). Le violenze sessuali sui bambini: alcuni dati.",
        "MALTRATTAMENTO E ABUSO ALL'INFANZIA, vol. 4, p. 85-105, ISSN:",
        "1591-4267"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-70",
        "titolo": "La presa in carico e le funzioni dell'assistente sociale",
        "ISBN": [
          "9788870783827"
        ],
        "csp": "Raffaello Cortina Editore, ISBN: 9788870783827",
        "opera": "Pomodoro L;Ghezzi D;Vadilonga F;Rizzi A;Guidi D;Sessa D;Vannotti M;Cirillo S;Mazzucchelli F;Rangone G;Fontana E;Cipolloni V;Gallina M;Panizza G;Zandrini S;Ichino Pellizzi F. (a cura di): Ghezzi D;Vadilonga F, La tutela del minore. Protezione dei bambini e funzione genitoriale.. p",
        "anno": "1996",
        "autori": "Bertotti T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bertotti T (1996). La presa in carico e le funzioni dell'assistente sociale. In:",
        "Pomodoro L;Ghezzi D;Vadilonga F;Rizzi A;Guidi D;Sessa D;Vannotti",
        "M;Cirillo S;Mazzucchelli F;Rangone G;Fontana E;Cipolloni V;Gallina",
        "M;Panizza G;Zandrini S;Ichino Pellizzi F. (a cura di): Ghezzi D;Vadilonga F,",
        "La tutela del minore. Protezione dei bambini e funzione genitoriale.. p.",
        "29-70, Raffaello Cortina Editore, ISBN: 9788870783827"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "12077",
    "nome": "BERTOTTI Teresa Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato dei referee della rivista \"Maltrattamento all'infanzia\" - Rivista interdisciplinare di fascia A per il settore concorsuale D1 e D2( Didattica, Pedagogia speciale e Ricerca educativa)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato dei Referee per la rivista scientifica 'Rassegna di Servizio Sociale' - ISSN 0033-9601",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Prospettive sociali e sanitarie\" edita dall'Istituto di Ricerca Sociale di Milano - ISSN 0393-9510",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato dei Referee per la rivista scientifica \"Autonomie Locali e Servizi Sociali\" - ISSN 0392-2278",
        "periodo": "dal 25-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di refereggio della rivista \"European Journal of Social Work\" - rivista di Fascia A per il settore concorsuale - ISSN 1369-1457",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista 'Journal Czech and Slovak Social Work' edita dall' European Research Institute of Social Work (ERIS) dell'Universit\u00e0 di Ostrava",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cIl lavoro sociale con le famiglie maltrattanti e i loro bambini\u201d - Paper alla Conferenza internazionale dall'EASSW (European Association School of Social Work), FESET , IFSW, AIDOSS, ASSNAS - \u201cSocial change and social profession\u201d - Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 17-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cQuando il maltrattamento riguarda bambini stranieri: snodi critici\u201d - Relazione introduttiva al XVIII convegno nazionale sulla tutela del minore \u201cLa cura e la tutela del bambino immigrato\u201d organizzato dalla Fondazione Maria Regina di Scerne di Pineto (TE) e dalla Academia pontificia Auxilium",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione introduttiva al Convegno \u201cLo spazio neutro e la protezione degli incontri nei casi di sospetto abuso sessuale\u201d - Provincia di Milano e Centro per il Bambino Maltrattato e cura della crisi familiare di Milano",
        "periodo": "dal 07-11-2007 al 07-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cTessuto sociale e violenza in famiglia: che fare?\u201d Contributo alla giornata di studio del Dipartimento per le politiche della famiglia - Presidenza del Consiglio dei ministri - Roma. Presentazione dei risultati dell'attivit\u00e0 del Centro per il Bambino Maltrattato e cura della crisi familiare di Milano",
        "periodo": "dal 14-11-2007 al 14-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cI risultati di quattro anni di attivit\u00e0 di un servizio territoriale per la famigli a e i minori nella provincia di Milano. Esiti di una ricerca valutativa\u201d - Relazione alla X\u00b0 Conferenza Internazionale EUSARF (European Scientific Association on Residential and Family Care for Children and Adolescents) - Padova",
        "periodo": "dal 26-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "\"A local community based service for children and families: results\u201d - Relazione al XVIIth ISPCAN International congress on Child Abuse and Neglect \u201cTowards a caring and non violent community: a child\u2019s perspective\u201d - Hong Kong",
        "periodo": "dal 07-09-2008 al 10-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cRuolo dei servizi e processo civile minorile: tutela, responsabilit\u00e0 e difesa tecnica\u201d - Paper al XXVII congresso nazionale dell\u2019Associazione Italiana dei Magistrati per i Minorenni e per la Famiglia - Brescia",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cNuovi strumenti giuridici e nuove prassi a tutela dei bambini\u201d - Relazione al Convegno internazionale \u201cIntrecci traumatici: nuove prospettive e strategie di intervento\u201d - Organizzato dal Centro di ricerca sulle dinamiche evolutive ed educative (CRiDEE) della facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019universit\u00e0 Cattolica di Milano. Milano",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "\"Self evaluation of professional social work\" - Paper al 7th annual meeting of TiSSA - The International Social Work and Society Accademy - University of Vilnius (Lit)",
        "periodo": "dal 26-08-2009 al 28-08-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Conferenza e della Summer School dell'Aidoss (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale) \"Servizio sociale: una disciplina in relazione con etica e teoria\u201d - Organizzazione e coordinamento sessione parallela \u201cSpazio Formazione\u201d \u2013 AIDOSS e Universit\u00e0 degli studi di Torino",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cNuovi servizi per la famiglia e i minori. Rischi e potenzialit\u00e0 di uno scenario in cambiamento. Esiti di un'indagine\u201d \u2013 Relazione al V\u00b0 congresso del CISMAI (Coordinamento Italiano Servizi contro il Maltrattamento e l\u2019Abuso all\u2019Infanzia) \"Stati Generali sul Maltrattamento all'infanzia in Italia\" - Roma",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dello Spring meeting Aidoss \u201cLegame tra esercizio delle professione e didattica di servizio sociale\u201d e Relazione inroduttiva - Organizzato da AIDOSS (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale) c/o Universit\u00e0 di Roma 3",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cProfessional Foster Care: results of a new service for vulnerable children\u201d - Paper alla XIth biennal international conference EUSARF (European Scientific Association on Residential and Family Care for Children and Adolescent) - Groningen, (NL)",
        "periodo": "dal 22-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cServizio sociale e sviluppo sostenibile: le sfide per il futuro e la Global Agenda\u201d - in occasione della Giornata Mondiale del Servizio Sociale - Universit\u00e0 Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 15-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDecision making and dilemmas of child and family social workers\" Paper alla 2\u00b0 ENSACT (European Network of Social Action) Conference - BRUXELLES (B)",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cThe effects of decentralisation: the situation in Italy\u201d - Paper alla Conferenza organizzata dal Consiglio d'Europa e UNICEF \u201cCombating violence against children: from isolated actions to integrated strategies\" \u2013 Kiev (UK)",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale \"Social work research: reasons and peculiarities\", promosso da AIDOSS, Universit\u00e0 di MIlano-Bicocca e Piemonte Orientale, Ordine degli Assistenti sociali.",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"Gli assistenti sociali di fronte alla contrazione delle risorse: individualizzazione del processo di aiuto e dilemmi nel rapporto con l\u2019organizzazione\" - Paper alla V\u00b0 conferenza Espanet Italia, svoltasi a Roma, Universit\u00e0 La Sapienza",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cDilemmas and sign of new professionalism in children and family services\" - Relazione alla 3rd Ensact (European Network Social Action) Joint European Conference, Istanbul",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "\"Le professioni sociali di fronte alla contrazione delle risorse: sfide e innovazioni\" - Proposta e coordinamento di sessione alla VI Sesta conferenza annuale ESPAnet Italia 2013 - Universit\u00e0 della Calabria - Rende (CZ) - La sessione \u00e8 stata coordinata insieme a Marilena Dellavalle dell'Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della IV\u00b0 European Conference on Social Work Research \u2013 organizzata dall\u2019ESWRA (European Social Work Research Association) - Universit\u00e0 di Bolzano (I) - 15 /17 aprile 2014",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 17-04-2014"
      },
      {
        "content": "\"Giving participants a voice?\" - Relazione e organizzazione di workshop alla IV\u00b0 European Conference for Social Work Research - ESWRA (European Social Work Research Association) - Universit\u00e0 di Bolzano. Panel internazionale con Julia Franz (Hochschule Neubrandenburg, G.), Kim Strom-Gottfried (University of North Caroina, USA), Ana Sobocan (University of Lubliana, SLO).",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 17-04-2014"
      },
      {
        "content": "\"Self evaluation of the quality of social work practice\" - Paper alla IV\u00b0 European Conference for Social Work Research, organizzata da ESWRA (European Social Work Research Association) e Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 17-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e Organizzativo della Conferenza Europea \u201cSocial Work Education \u2013 towards 2025\u201d - EASSW (European Association School of Social Work) \u2013 AIDOSS (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale) tenutasi presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca dal 29/6 al 2 luglio 2015",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della V\u00b0 European Conference on Social Work Research \u2013 ESWRA (European Social Work Research Association) - Universit\u00e0 di Ljubliana (SLO)",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Autumn School AIDOSS \"La natura professionalizzante dei Corsi di laurea: vincoli e caratteristiche\" svoltasi a Roma, c/o Universit\u00e0 Roma 3",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Il tirocinio come connessione tra teoria e pratica: indagine sul punto di vista degli studenti\" - Relazione alla Autumn School AIDOSS (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale) - Universit\u00e0 Roma 3 - Roma",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Ethical dilemmas in child and family social work and emerging form of professionalism\" - Paper alla ISA (International Sociological Associatio) Interim Conference - Research Committee 52 \u2018Professional Groups\u2019 - Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 22-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"Managing conflict of interests in setting participative evaluation research\". Relazione alla \"5th European Conference for Social Work Research\" - Organizzata da ESWRA (European Social Work Research Association) \u2013 Lubiana (SLO)",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cAction Research as a way to support the implementation of guidelines in child protection services\u201d - Relazione alla \"5th European Conference for Social Work Research\" - Organizzata da ESWRA (European Social Work Research Association) \u2013 Lubiana (SLO)",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "'Come i dati aiutano il lavoro dell'assistente sociale' - Relazione alla Conferenza nazionale del progetto europeo \"Coordinated Response to Child Abuse & Neglect via Minimum Data Set\" - Istituto degli Innocenti - Firenze",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "\" Process of academization of Social Work in Italy. Obstacles and opportunities\" - Relazione alla I\u00b0 conferenza 'Social Work Education in Europe: towards 2025' - Organizzata dall'EASSW (European Association Schools of Social Work) e AIDOSS (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale) presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"The World Caf\u00e9 as an effective teaching method in Social Work classes\" - Paper alla I\u00b0 conferenza internazionale 'Social Work Education in Europe: towards 2025' - Organizzata dall'EASSW (European Association Schools of Social Work) e AIDOSS (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale) presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 28-06-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"Dilemmi etici e criteri di scelta degli assistenti sociali dei servizi per l\u2019infanzia e la famiglia. Una ricerca sull\u2019etica applicata\" - Relazione al convegno \"Etica e deontologia del servizio sociale\" organizzato dalla Citt\u00e0 Metropolitana di Milano",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 28-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato Scientifico della II\u00b0 Conferenza Europea dell'EASSW (European Association of Schools of Social Work) - \"Social Work Education in Europe: Challenging Boundaries, Promoting a Sustainable Future\" che si terr\u00e0 a Parigi dal 27 al 29 giugno 2017",
        "periodo": "dal 10-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e reviewer della VI\u00b0 European Conference on Social Work Research \u2013 organizzato dall\u2019ESWRA (European Social Work Research Association) e Universit\u00e0 Cattolica di Lisbona",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della pre-conference \"Current stage of Practice Research: local experiences and general issues\" in occasione della VI\u00b0 Conferenza dell'ESWRA (European Social Work Research Association) - Lisbona, 30/3 - 1/4, 2016",
        "periodo": "dal 15-11-2015 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "\"Genitori affidatari professionali: impatto sulle relazioni familiari della retribuzione di funzioni di cure. Esiti di una ricerca qualitativa\" - Relazione al convegno nazionale \"La ricerca sociologica sulla famiglia in Italia: approcci, metodi, prospettive di crescita\" - Universit\u00e0 Milano Bicocca e Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"Attivit\u00e0 di Tutela e prevenzione dell\u2019allontanamento dei minori\" - Seminario organizzato dal Comune di Bologna e dalla Regione Emilia Romagna - Presentazione di due relazioni: 1) \"Lavorare insieme: la delicata costruzione di visioni condivise e la presa di decisioni\"- 18 gennaio 2016 ; 2) \"Il senso della valutazione delle cure parentali per il benessere del bambino\" - 3 maggio 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"La valutazione dell\u2019opportunit\u00e0 di adottare: la persona e la coppia nel contesto ambientale e sociale\" - Relazione al seminario dei Servizi per l'adozione, organizzato dalla Regione Lazio",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Aspetti etico professionali nelle decisionil. Esito di una ricerca\" - Relazione al seminario \u201cLa Tutela del Minore nelle situazioni di emergenza: questioni etiche, cliniche, operative\" - Ambito distrettuale di Somma Lombardo e Ordine Regionale degli Asssistenti Sociali.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Paper alla IX Conferenza Espanet Italia - \"Traiettorie d\u2019innovazione nel welfare locale. La riconfigurazione del settore politiche sociali del comune di Milano e il parere degli operatori\" - Bertotti, T., Facchini C., Rossi, P. - Macerata, 22-24 settembre 2016",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Social work and the promotion of human rights: the impact of austerity\" - Relazione al Convegno Internazionale \u201cHuman Rights approach on Social Work Education: Challenges and Perspectives\" - Universit\u00e0 di Coimbra (P)",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u201cLe violenze sessuale verso i bambini\u201d - Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca sul fenomeno della violenza sessuale contro i minori promossa dalla Commissione contro gli abusi, i maltrattamenti e lo sfruttamento sessuale dei minori istituita nel 1998 dalla Presidenza del Consiglio, della quale ho fatto parte dal 1998 al 2001. La ricerca, realizzata in collaborazione con il Centro Nazionale di Documentazione e Analisi sull'Infanzia e l'Adoelscenza, aveva lo scopo di monitorare lo stato di attuazione della l. 269/98 (Norme contro lo sfruttamento sessuale in danno di minori) ed ha previsto una raccolta di dati presso una rete di 70 servizi pubblici e privati italiani, associati al CISMAI (Coordinamento Italiano dei Servizi contro l'Abuso e il Maltrattamento all'Infanzia)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del Progetto di ricerca - azione \"Progettazione partecipata delle linee guida per la tutela minorile nella provincia di Sondrio\", affidato dalla Provincia di Sondrio al C.B.M. (Centro Bambino Maltrattato) e all' I.R.S. (Istituto per la Ricerca Sociale) di Milano. Indagine sugli snodi critici e individuazione delle strategie di miglioramento dei servizi per la tutela minorile della provincia, realizzata attraverso focus group, analisi secondaria di dati, definizione partecipata delle raccomandazioni e messa a punto dei criteri di monitoraggio e valutazione con il gruppo dei responsabili degli Uffici di Piano.",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del Progetto di ricerca - azione su \"la collaborazione tra servizi per la tutela minorile e i servizi specialistici socio-sanitari nella provincia di Sondrio\", affidato dalla Provincia di Sondrio all' I.R.S. (Istituto per la Ricerca Sociale) di Milano. La ricerca si \u00e8 sviluppata attraverso focus group, analisi secondaria di dati, definizione partecipata delle raccomandazioni e messa a punto dei criteri di monitoraggio e valutazione, in collaborazione con il dr. Ugo De Ambrogio dell'IRS",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della \u201cRicerca azione per l\u2019implementazione delle linee guida degli interventi in favore di minori e delle famiglie\u201d nel comune di Napoli - Incarico affidato al Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 di MIlano Bicocca. La ricerca ha avuto lo scopo di migliorare le linee guida comunali sulla tutela minorile individuando specifiche innovazioni metodologiche attraverso l'individuazione di snodi critici, somministrazione di questionari e focus group, la sperimentazione di strategie di miglioramento e conseguente modifica delle linee guida. Ha coinvolto circa 120 assistenti sociali comunali.",
        "periodo": "dal 07-08-2013 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "'Nuove competenze degli assistenti sociali nei mutamenti del welfare' \u2013 Responsabile scientifico della ricerca affidata dal Comune di Cesena - settore Politiche sociali al Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 Milano - Bicocca, associata ad attivit\u00e0 formative. Si \u00e8 trattato di una ricerca azione realizzata attraverso focus groups, individuazione degli snodi critici e identificazione delle nuove competenze con il gruppo dei assistenti sociali del Comune.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cUna rete integrata per la prevenzione e il contrasto della violenza di genere nella Provincia di Sondrio\u201d - Responsabilit\u00e0 e coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca intervento affidata dal Comune di Sondrio al Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Milano Bicocca. La ricerca faceva parte del pi\u00f9 vasto progetto di attivit\u00e0 a supporto alla costruzione della rete, sotto la responsabilit\u00e0 scientifica complessiva della prof.Facchini. La ricerca ha visto l'analisi dei fattori facilitanti o ostacolanti l\u2019integrazione degli interventi con i principali soggetti della rete, accompagnando la progettazione partecipata di protocolli operativi.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica dello studio su \"Affido professionale: retribuzione del lavoro di cura e impatto sulle relazioni familiari\". Studio realizzato su incarico del 'Servizio Affido Professionale' di Milano, gestito dall\u2019ATS (Associazione Temporanea di Scopo) \u201cAffido Professionale\u201d tra quattro cooperative sociali lombarde. La ricerca ha indagato l'impatto sulle relazioni familiari della retribuzione del genitore affidatario attraverso focus group con gli operatori e con le famiglie. I primi risultati dell'indagine sono stati presentati alla conferenza di Sociologia della Famiglia svoltasi a Milano nel dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca sulla \"Riorganizzazione del settore dei servizi sociali del Comune di Milano\". La ricerca si \u00e8 svolta nell'ambito di un pi\u00f9 ampio progetto di supporto affidato al Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca da Comune di Milano, vinto in seguito a bando comparativo, in presenza di pi\u00f9 competitori. L'intero progetto ha visto la responsabilit\u00e0 scientifica della prof.ssa Carla Facchini ed \u00e8 stato realizzato in collaborazione con il prof. Paolo Rossi. La ricerca ha raccolto il parere degli addetti della Direzione Centrale attraverso la somministrazione di un questionario e la realizzazione di focus group. I primi risultati sono stati presentati alla conferenza Espanet Italia 2016.",
        "periodo": "dal 13-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Presidente del Coordinamento Italiano dei Servizi contro l'Abuso e il Maltrattamento all'Infanzia (CISMAI), rappresentante nazionale dell'ISPCAN (International Society Prevention Child Abuse and Neglect)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria nazionale dell'AIDOSS (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Socio AIS - Associazione Italiana Sociologia",
        "periodo": "dal 10-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'ESWRA - European Social Work Research Association",
        "periodo": "dal 17-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Executive Committee dell'EASSW European Association Schools of Social Work",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti (Academic Board) dell' International Doctoral Studies in Social Work (INDOSOW), un programma di dottorato internazionale promosso da un consorzio di sei universit\u00e0 europee (Universit\u00e0 di Lublijana; Anglia Ruskin University di Cambridge, University of Jyvasskyla, Alice Salomon University of Applied Science di Berlino, University of Applied Science St Poelten, Milano-Bicocca University) nel 2012 e 2013. - Incarico di docenza nelle sessioni estive del programma dottorale del 2012, 2013 e 2015.",
        "periodo": "dal 02-06-2012 al 14-06-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di esperto esterno per la valutazione di tesi di dottorato in Servizio sociale dell'Universit\u00e0 Complutense di Madrid (UCM)- Doctorado en Trabajo Social y Servicios Sociales. Facultad de Trabajo Social.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Dottorato in 'Pedagogia generale, pedagogia sociale e didattica generale - indirizzo di Pedagogia sociale e Servizio sociale' della Libera Universit\u00e0 di Bolzano - XXXII ciclo. Incarico di docenza, in lingua inglese, nell'ambito del modulo epistemologico condotto dal prof. Walter Lorenz, su \"Aspetti etici e dilemmi nella ricerca partecipata'",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza al dottorato di ricerca in \"Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale - Curriculum di Servizio sociale\" - XXXII\u00b0 ciclo - Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale - Universit\u00e0 Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di docenza all' \u201cEuropean Master in Social Work with Families and Children\u201d- programma Erasmus Mundus, promosso dall' ISCTE-IUL di Lisbona, in partenariato con le Universit\u00e0 di Gothenburg (Svezia), di Stavanger (Norvegia) e Makerere (Uganda). Docenza a due edizioni del programma, nel 2012 (2-5 novembre) e nel 2013 (21-24 ottobre).",
        "periodo": "dal 02-11-2012 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il dipartimento di sociologia della Huangzou Agricultural University - Whuan Hubei Province (Cina) - La scholarship ha previsto: docenza al Master in Social Work, incontri di conoscenza e confronto con i docenti, visita e consulenza al Community Centre di un distretto rurale, gestito dall'Universit\u00e0, open lectures presso altre Universit\u00e0 della citt\u00e0 (Whuan University, Wuhan University Of Techonology, Huazhong University of Science and Technology)-",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il dipartimento di Sociologia (School of Humanities and Social Sciences) della Huangzou Agricultural University - Whuan Hubei Province (Cina) - Come in precedenza, la scholarship ha previsto: docenza al Master in Social Work, incontri di confronto con i docenti, impostazione di progetti di ricerca comuni; visita e consulenza al Community Centre del distretto rurale gestito dall'Universit\u00e0, incontro con studenti tirocininati e autorit\u00e0 locali.",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza al dottorato Internazionale INDOSOW (International Doctoral Studies in Social Work), realizzato in partenariato tra: Alice Salomon University of Applied Sciences di Berlino, Anglia Ruskin University di Cambridge (UK), University of Applied Sciences St Poelten, (A), University of Milano Bicocca, Milano, University of Jyvaskyla (FN) e Universit\u00e0 jubljana, (SLO)",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso la Huangzou Agricultural University (Dept of Humanities and Social Science)- Whuan Hubei Province (Cina) - Docenza al Master in Social Work, Incontri con i docenti del corso di laurea e del master. Realizzazione dello studio pilota su 'competenze degli assistenti sociali nei nuovi sistemi di Welfare' attraverso somministrazione di questionari agli studenti, focus group con i docenti e interviste a manager di servizi sociali locali.",
        "periodo": "dal 21-11-2015 al 29-11-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Interministeriale ex art. 17 L. 269/98 (monitoraggio della legge contro lo sfruttamento sessuale dei bambini) e membro dell\u2019Osservatorio Nazionale sull\u2019Infanzia. Partecipazione alla Commissione governativa istituita dal Ministro Livia Turco presso il Dipartimento Affari Sociali per la redazione delle \"Strategie di contrasto all'abuso e maltrattamento\". In questa veste mi sono occupata di una ricognizione su servizi specialistici esistenti sul territorio nazionale e, a seguito di questa indagine, della collaborazione alla redazione del documento \"proposte d'intervento per la prevenzione e il contrasto del fenomeno del maltrattamento\" della presidenza del Consiglio.",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 30-12-1998"
      },
      {
        "content": "\"Il fenomeno dell\u2019abuso sessuale contro i minori nel territorio dell\u2019ASL provincia di Milano 3\u201d - Indagine conoscitiva realizzata per conto dell'Azienda Sanitaria - area consultoriale (resp. d.ssa Loredana Signorelli). L'indagine si \u00e8 basata sull'analisi delle cartelle dei minori segnalati per violenza sessuale presso i consultori familiari e i servizi di neuropsichiatria infantile dell'Azienda ed ha fornito elementi descrittivi sulle vittime, i loro nuclei familiari e gli autori, cos\u00ec come sul sistema di intervento.",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 01-03-2000"
      },
      {
        "content": "\"Il maltrattamento e l'abuso all'infanzia nel territorio dell'ASL Provincia di Milano 3\" - Indagine conoscitiva realizzata per conto del dell'Azienda Sanitaria Locale Milano 3 sull'andamento del fenomeno sul territorio. L'indagine rappresenta un ampliamento dello studio precedente, specificatamente focalizzato sull'abuso sessuale, e ha preso in esame il fenomeno del maltrattamento infantile in generale raccogliendo i dati delle segnalazioni pervenute a tutti servizi per la tutela minorile del territorio.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "\"La valutazione del \"Centro di Trattamento Multifamigliare\u201d del Servizio famiglia ed Et\u00e0 evolutiva - ASL Milano. Ricerca valutativa sugli esiti della sperimentazione dell'istituzione di un nuovo servizio, ispirato all'esperienze del Marlborough Family Service di Londra condotto dal dr. Eia Asen, finanziato nell'ambito delle sperimentazioni della l.285/97. Per conto del CBM (Centro Bambino Maltrattato e Cura della crisi famigliare), consulente dell'ASL per il progetto, ho condotto la parte di ricerca relativa alla qualit\u00e0 percepita da utenti e operatori, attraverso interviste qualitative rivolte sia agli operatori sia agli utenti.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza a contratto nel corso di laurea di Servizio sociale, presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 18-01-2003 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca valutativa dei progetti ex l. 285/97 \u2018Citt\u00e0 sicure per i bambini e le bambine\u2019 della provincia di Forl\u00ec e Cesena. Incarico effettuato in collaborazione tra IRS e CBM, svoltosi attraverso focus group e interviste con gli operatori e i destinatari degli interventi",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 14-06-2004"
      },
      {
        "content": "Monitoraggio e valutazione dei piani territoriali sui servizi per l'infanzia e l'adolescenza ex legge 285/97 della provincia di Ravenna e Lecco. Attivit\u00e0 realizzata per conto del'IRS di Milano. L'attivita si \u00e8 svolta attraverso una ricerca valutativa realizzata in forma partecipata con il coinvolgimento degli operatori e degli utenti dei servizi.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di ricerca \"la valutazione del lavoro dell'assistente sociale\" condotto dall\u2019IRS (Istituto di Ricerca Sociale) di Milano. La ricerca, in forma partecipata, si \u00e8 articolata attrarverso la realizzazione di focus group, gruppi di discussione con gli operatori, costruzione e sperimentazione di uno strumento di autovalutazione. Sviluppatasi nel corso di alcuni anni, la ricerca \u00e8 stata condotta da un piccolo team di ricerca ed ha coinvolto pi\u00f9 400 assistenti sociali in tutto il territorio nazionale.",
        "periodo": "dal 15-01-2005 al 10-04-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 dello studio sul \"Processo di riorganizzazione dei servizi sociali del Comune di Reggio Emilia\". Incarico affidato dal Comune di Reggio Emilia. Lo studio si \u00e8 sviluppato attraverso analisi di materiale documentale, interviste di gruppo con gli operatori e definizione di un'ipotesi di miglioramento. Si \u00e8 svolto in collaborazione con la prof.ssa A. Campanini.",
        "periodo": "dal 22-05-2007 al 09-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di pilotaggio del Progetto \u201cAiutaMi: Azioni Integrate per l\u2019Uscita dal Trauma dell\u2019Abuso ai Minori\" - coordinato dal Servizio SVSD della Clinica Mangiagalli del Policlinico di Milano - finanziato dal Ministero delle Pari Opportunit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 02-05-2013"
      },
      {
        "content": "Comune di Verona - settore servizi sociali, per la ridefinizione organizzativa dell'area minori. Attivit\u00e0 di consulenza e coordinamento dell'attivit\u00e0 di ricerca in collaborazioen con l'IRS (Istituto Ricerca Sociale) di Milano. L'attivit\u00e0 ha previsto una valutazione della situazione iniziale, la progettazione partecipata della riorganizzazione, l'accompagnamento all'implementazione del nuovo assetto con la predisposizione del piano di valutazione e il suo monitoraggio. In una seconda fase \u00e8 stato effettuato un accompagnamento al ruolo per le figure di coordinamento.",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di supervisione agli assistenti sociali dell'ASSB (Azienda Servizi Sociali di Bolzano)",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 09-11-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di supervisione e formazione agli assistenti sociali del Comune di Milano, nell'ambito delle attivit\u00e0 di supporto alla riorganizzazione del settore Politiche sociali",
        "periodo": "dal 06-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 della ricerca \u201cConcerted Action for Prevention of Child Abuse in Europe\u201d (CAPCAE) (Azione concertata per la prevenzione dell'abuso all'infanzia in Europa). Ricerca promossa e finanziata Commissione Biomedica della comunit\u00e0 Europea (BMH4-CT96-0829) con il coinvolgimento di otto paesi europei (Gran Bretagna, Germania, Spagna, Paesi Bassi, Belgio, Francia, Italia, Irlanda) . Responsabile Scientifico: prof.ssa C. May-Chahal dell\u2019Universit\u00e0 di Lancaster (U.K.). in rappresentanza dell'Unit\u00e0 locale di ricerca coordinata dalla prof.ssa Paola Di Blasio dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano, ho partecipato ai workshop internazionali, coordinato la raccolta dati presso i centri italiani e collaborato alla redazione dei report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-05-1996 al 31-10-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cLe violenze sessuale verso i bambini\u201d, realizzata dal Centro Nazionale di Documentazione e Analisi sull'Infanzia e l'Adoelscenza nell'ambito del monitoraggio dello stato di attuazione della legge 269/98 (leggo contro lo sfruttamento sessuale dei minori), coordinata dalla d.ssa Donata Bianchi del Centro Nazionale di Documentazione - Istituto degli Innocenti. sono stata il coordinatore scientifico della raccolta dei dati presso i centri associati al CISMAI (Coordinamento Italiano dei Servizi contro il Maltrattamento e l'Abuso all'Infanzia).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica della ricerca \u201ci criteri di valutazione degli assistenti sociali nelle indagini sociali\u201d - Progetto di Ricerca Azione realizzato nell'ambito del Centro Ricerca e Documentazione del C.B.M. (Centro per il Bambino Maltrattato) di Milano, in collaborazione con l'Istituto di Ricerca Sociale. Si tratta di una ricerca azione che ha analizzato le pratiche ed ha in seguito prodotto e testato uno strumento di valutazione delle situazioni di pregiudizio per i minori, coinvolgendo un centinaio di assistenti sociali di diverse regioni italiane.",
        "periodo": "dal 10-09-2000 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cEPCAP - Evaluation Participative des Capacit\u00e9 Parental\" - Progetto di ricerca- azione transnazionale promosso dall\u2019Observatoire De l\u2019Action Social (ODAS) del Ministero degli affari sociali francese e coordinato dal dr. Alain Grevot. Il progetto ha coinvolto tre centri di protezione dell'infanzia in tre paesi (Francia, Italia, Inghilterra) per la comparazione delle pratiche di partecipazione attiva delle famiglie nella valutazione delle competenze parentali e lo sviluppo di un modello innovativo. Sono stata responsabile del progetto per l'Italia con il coinvolgimento del C.B.M (Centro per il Bambino Maltrattato e cura delle crisi familiare) di Milano. La ricerca ha previsto visite incrociate nei tre paesi per il confronto sulle pratiche, interviste alle famiglie, messa a punto e sperimentazione di modelli innovativi di valutazione partecipata.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 01-02-2003"
      },
      {
        "content": "P.R.I.N. 2008 Prot. 2008AK3982_003. Area 14 - 'Politiche sociali, cittadinanza attiva e ruolo delle competenze professionali' - Coordinatore Scientifico: Prof. A. Merler, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari; Partecipazione all'unit\u00e0 locale di Ricerca dell'Universit\u00e0 di Milano Bicocca, responsabile scientifico prof. Carla Facchini. Il gruppo di Ricerca Locale si \u00e8 dedicato ad approfondire il tema delle competenze di Assistenti Sociali ed educatori professionali, con particolare attenzione al tema dello sviluppo di politiche sociali partecipate.",
        "periodo": "dal 12-01-2008 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto 'Coordinated Response to Child Abuse and Neglect in Europe via Minimum Data Set' - finanziato dal programma Daphne III\u00b0 della Commissione Europea, coordinato dall'ICH- Institute of Child Health - Department of Mental Health and Social Welfare di Atene in partenariato con istituti universitari e centri di ricerca di 7 paesi (Belgio, Bulgaria, Germania, Francia, Italia, Romania e Svizzera). Membro del comitato di valutazione dello strumento di rilevazione.",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 30-04-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica dello studio: \"Processi decisionali negli interventi di tutela dei minori. Una comparazione nazionale e trans nazionale. Il caso del Comune di Napoli\". Il progetto \u00e8 stato ammesso al finanziamento delle attivit\u00e0 di ricerca del Dipartimento, sulla base di un bando competitivo con revisione tra pari. La ricerca aveva lo scopo di indagare i criteri e i fattori che influenzano le decisioni degli assistenti sociali nella protezione dei minori; si \u00e8 realizzata attraverso la somministrazione di questionari e focus group con operatori, in connessione con la ricerca-azione sulle linee guida.",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \"Le competenze degli assistenti sociali negli i futuri sistemi di welfare\", ammessa al finanziamento delle attivit\u00e0 di ricerca del Dipartimento, con una quota assegnata sulla base di un bando competitivo. La ricerca indaga indaga la necessit\u00e0 di nuove competenze degli assistenti sociali nei nuovi assetti di welfare, considerando il parere degli operatori e dei dirigenti attraverso somministrazione di questionari, interviste approfondite, focus group. Una parte della ricerca \u00e8 dedicata al confronto con il contesto cinese ed \u00e8 stata realizzata grazie alla collaborazione con il Dipartimento di Sociologia e Scienze Umane della Huangzou Agricultural University - Whuan Hubei Province (Cina)",
        "periodo": "dal 05-05-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}