{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/17430437.2015.1133600"
        ],
        "titolo": "Mixed-sex in sport for development: a pragmatic and symbolic device. The case of touch rugby for forced migrants in Rome",
        "ISSN": [
          "1743-0437"
        ],
        "journal": "SPORT IN SOCIETY",
        "csp": "vol. 19, p. 1267-1288, ISSN: 1743-0437, doi: 10.1080/17430437.2015.1133600",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pizzolati M, Sterchele D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pizzolati M, Sterchele D (2016). Mixed-sex in sport for development: a",
        "pragmatic and symbolic device. The case of touch rugby for forced",
        "migrants in Rome. SPORT IN SOCIETY, vol. 19, p. 1267-1288, ISSN:",
        "1743-0437, doi: 10.1080/17430437.2015.1133600"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-186",
        "titolo": "Dal climaterio maschile all'andropausa. Medicalizzazione, demedicalizzazione e rimedicalizzazione della virilit\u00e0 nell\u2019invecchiamento",
        "ISBN": [
          "9788857533155"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857533155",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Raffaella Ferrero Camoletto;Chiara Bertone, Le fragilit\u00e0 del sesso forte. Come medicalizzare la maschilit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PIZZOLATI Micol"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIZZOLATI Micol (2016). Dal climaterio maschile all'andropausa.",
        "Medicalizzazione, demedicalizzazione e rimedicalizzazione della virilit\u00e0",
        "nell\u2019invecchiamento. In: AA.VV. (a cura di): Raffaella Ferrero",
        "Camoletto;Chiara Bertone, Le fragilit\u00e0 del sesso forte. Come medicalizzare",
        "la maschilit\u00e0. p. 173-186, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857533155"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-117",
        "titolo": "Il genere nella rappresentazione dell\u2019esperienza di cancro sulla carta stampata e su Internet",
        "ISBN": [
          "9788867415823"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415823",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): R. Biancheri E. Ruspini, Interpretare il genere. Nuove Tecnologie, dinamiche di salute e professioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pizzolati M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pizzolati M (2015). Il genere nella rappresentazione dell\u2019esperienza di",
        "cancro sulla carta stampata e su Internet. In: AA.VV. (a cura di): R.",
        "Biancheri E. Ruspini, Interpretare il genere. Nuove Tecnologie, dinamiche",
        "di salute e professioni. p. 109-117, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "9788867415823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MM2014-003004"
        ],
        "titolo": "Visibilit\u00e0 e invisibilit\u00e0. Posizionamento, fiducia e accesso al campo in un\u2019etnografia sui migranti romeni in Italia",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 3, p. 63-77, ISSN: 1972-4888, doi: 10.3280/MM2014-003004",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anghel Remus Gabriel, Pizzolati Micol"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anghel Remus Gabriel, Pizzolati Micol (2014). Visibilit\u00e0 e invisibilit\u00e0.",
        "Posizionamento, fiducia e accesso al campo in un\u2019etnografia sui migranti",
        "romeni in Italia. MONDI MIGRANTI, vol. 3, p. 63-77, ISSN: 1972-4888, doi:",
        "10.3280/MM2014-003004"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-305",
        "titolo": "Salute e mascolinit\u00e0: teorie, rappresentazioni e pratiche",
        "ISBN": [
          "9788891705174"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705174",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): C. Cipolla, Sociologia e Salute di Genere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pizzolati M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pizzolati M (2014). Salute e mascolinit\u00e0: teorie, rappresentazioni e pratiche.",
        "In: AA. VV.. (a cura di): C. Cipolla, Sociologia e Salute di Genere. p.",
        "295-305, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705174"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "88-98",
        "titolo": "Empowerment e affidabilit\u00e0. Prospettive di ricerca sull\u2019utilizzo di Internet in campo sanitario",
        "ISBN": [
          "9788820458584"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458584",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Cipolla C. Maturo A., Sociologia della salute e web society. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIZZOLATI M (2014). Empowerment e affidabilit\u00e0. Prospettive di ricerca",
        "sull\u2019utilizzo di Internet in campo sanitario. In: AA.VV. (a cura di): Cipolla C.",
        "Maturo A., Sociologia della salute e web society. p. 88-98,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458584"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2013-002008"
        ],
        "titolo": "La propensione alla contraccezione in una ricerca sulle adolescenti molisane",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 131-143, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2013-002008",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIZZOLATI M (2013). La propensione alla contraccezione in una ricerca",
        "sulle adolescenti molisane. SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 131-143, ISSN:",
        "1723-9427, doi: 10.3280/SES2013-002008"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pratiche negoziate di prevenzione della fecondazione",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 2, p. 206-230, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIZZOLATI M (2013). Pratiche negoziate di prevenzione della",
        "fecondazione. AG-ABOUT GENDER, vol. 2, p. 206-230, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:L'Harmattan",
        "titolo": "Migration et services de sant\u00e9 en Italie. Le cas du Molise : repr\u00e9sentations et pratiques de soins",
        "ISBN": [
          "978-2-343-01446-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-343-01446-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIZZOLATI M (2013). Migration et services de sant\u00e9 en Italie. Le cas du",
        "Molise : repr\u00e9sentations et pratiques de soins. PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-343-01446-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-154",
        "titolo": "Emarginazione (Marginalit\u00e0 sociale)",
        "ISBN": [
          "9788820401160"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820401160",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): C. Cipolla, La devianza come sociologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIZZOLATI M (2012). Emarginazione (Marginalit\u00e0 sociale). In: AA.VV. (a",
        "cura di): C. Cipolla, La devianza come sociologia. p. 143-154,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820401160"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-205",
        "titolo": "Self-care e domanda di assistenza sanitaria: risorse e pratiche di cura nella migrazione",
        "ISBN": [
          "9788820402051"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402051",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): R.Biancheri M.Niero M.Tognetti Bordogna, Ricerca e sociologia della salute fra presente e futuro. Saggi di giovani studiosi italiani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIZZOLATI M (2012). Self-care e domanda di assistenza sanitaria: risorse",
        "e pratiche di cura nella migrazione. In: AA.VV. (a cura di): R.Biancheri",
        "M.Niero M.Tognetti Bordogna, Ricerca e sociologia della salute fra",
        "presente e futuro. Saggi di giovani studiosi italiani. p. 192-205,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Forme e luoghi di aggregazione degli immigrati. Il caso della provincia di Ravenna. vol. 45, p",
        "ISBN": [
          "9788878920965"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878920965",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIZZOLATI M (2008). Forme e luoghi di aggregazione degli immigrati. Il",
        "caso della provincia di Ravenna. vol. 45, p. 1-120, TORINO:L'Harmattan",
        "Italia, ISBN: 9788878920965"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Associarsi in terra straniera. Come partecipano gli immigrati. vol. 44, p",
        "ISBN": [
          "9788878920781"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878920781",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIZZOLATI M (2007). Associarsi in terra straniera. Come partecipano gli",
        "immigrati. vol. 44, p. 1-120, TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN:",
        "9788878920781"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/hex.12464"
        ],
        "titolo": "Exploring the relationship between stigma and help-seeking for mental illness in African-descended faith communities in the UK",
        "ISSN": [
          "1369-7625"
        ],
        "journal": "HEALTH EXPECTATIONS",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 1369-7625, doi: 10.1111/hex.12464",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mantovani Nadia, Pizzolati Micol, Edge Dawn"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mantovani Nadia, Pizzolati Micol, Edge Dawn (2016). Exploring the",
        "relationship between stigma and help-seeking for mental illness in",
        "African-descended faith communities in the UK. HEALTH",
        "EXPECTATIONS, p. 1-12, ISSN: 1369-7625, doi: 10.1111/hex.12464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/17430437.2015.1133600"
        ],
        "titolo": "Mixed-sex in sport for development: a pragmatic and symbolic device. The case of touch rugby for forced migrants in Rome",
        "ISSN": [
          "1743-0437"
        ],
        "journal": "SPORT IN SOCIETY",
        "csp": "vol. 19, p. 1267-1288, ISSN: 1743-0437, doi: 10.1080/17430437.2015.1133600",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pizzolati M, Sterchele D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pizzolati M, Sterchele D (2016). Mixed-sex in sport for development: a",
        "pragmatic and symbolic device. The case of touch rugby for forced",
        "migrants in Rome. SPORT IN SOCIETY, vol. 19, p. 1267-1288, ISSN:",
        "1743-0437, doi: 10.1080/17430437.2015.1133600"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-186",
        "titolo": "Dal climaterio maschile all'andropausa. Medicalizzazione, demedicalizzazione e rimedicalizzazione della virilit\u00e0 nell\u2019invecchiamento",
        "ISBN": [
          "9788857533155"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857533155",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Raffaella Ferrero Camoletto;Chiara Bertone, Le fragilit\u00e0 del sesso forte. Come medicalizzare la maschilit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PIZZOLATI Micol"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIZZOLATI Micol (2016). Dal climaterio maschile all'andropausa.",
        "Medicalizzazione, demedicalizzazione e rimedicalizzazione della virilit\u00e0",
        "nell\u2019invecchiamento. In: AA.VV. (a cura di): Raffaella Ferrero",
        "Camoletto;Chiara Bertone, Le fragilit\u00e0 del sesso forte. Come medicalizzare",
        "la maschilit\u00e0. p. 173-186, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857533155"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/hsc.12288"
        ],
        "titolo": "Engaging Communities to Improve Mental Health in African and African Caribbean Groups: A qualitative study evaluating the role of community well-being champions",
        "ISSN": [
          "1365-2524"
        ],
        "journal": "HEALTH & SOCIAL CARE IN THE COMMUNITY",
        "csp": "vol. First published: 5 October 2015, p. 1-10, ISSN: 1365-2524, doi: 10.1111/hsc.12288",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mantovani N, Pizzolati M, Gillard S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mantovani N, Pizzolati M, Gillard S (2015). Engaging Communities to",
        "Improve Mental Health in African and African Caribbean Groups: A",
        "qualitative study evaluating the role of community well-being champions.",
        "HEALTH & SOCIAL CARE IN THE COMMUNITY, vol. First published: 5",
        "October 2015, p. 1-10, ISSN: 1365-2524, doi: 10.1111/hsc.12288"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MM2014-003004"
        ],
        "titolo": "Visibilit\u00e0 e invisibilit\u00e0. Posizionamento, fiducia e accesso al campo in un\u2019etnografia sui migranti romeni in Italia",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 3, p. 63-77, ISSN: 1972-4888, doi: 10.3280/MM2014-003004",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anghel Remus Gabriel, Pizzolati Micol"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anghel Remus Gabriel, Pizzolati Micol (2014). Visibilit\u00e0 e invisibilit\u00e0.",
        "Posizionamento, fiducia e accesso al campo in un\u2019etnografia sui migranti",
        "romeni in Italia. MONDI MIGRANTI, vol. 3, p. 63-77, ISSN: 1972-4888, doi:",
        "10.3280/MM2014-003004"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2013-002008"
        ],
        "titolo": "La propensione alla contraccezione in una ricerca sulle adolescenti molisane",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 131-143, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2013-002008",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIZZOLATI M (2013). La propensione alla contraccezione in una ricerca",
        "sulle adolescenti molisane. SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 131-143, ISSN:",
        "1723-9427, doi: 10.3280/SES2013-002008"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pratiche negoziate di prevenzione della fecondazione",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 2, p. 206-230, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIZZOLATI M (2013). Pratiche negoziate di prevenzione della",
        "fecondazione. AG-ABOUT GENDER, vol. 2, p. 206-230, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:L'Harmattan",
        "titolo": "Migration et services de sant\u00e9 en Italie. Le cas du Molise : repr\u00e9sentations et pratiques de soins",
        "ISBN": [
          "978-2-343-01446-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-343-01446-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIZZOLATI M (2013). Migration et services de sant\u00e9 en Italie. Le cas du",
        "Molise : repr\u00e9sentations et pratiques de soins. PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-343-01446-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-253",
        "titolo": "Selezione e rappresentazioni della leadership in una comunit\u00e0 immigrata. Il caso dei senegalesi a Ravenna",
        "ISBN": [
          "978-88-15-12167-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-12167-7",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): COLOMBO A. SCIORTINO G., Trent\u2019anni dopo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIZZOLATI M (2008). Selezione e rappresentazioni della leadership in una",
        "comunit\u00e0 immigrata. Il caso dei senegalesi a Ravenna. In: AA.VV. (a cura",
        "di): COLOMBO A. SCIORTINO G., Trent\u2019anni dopo. p. 235-253,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-12167-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019analisi del Reddito Minimo di Inserimento francese attraverso lo scambio del dono",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 127-146, ISSN: 1591-2027",
        "anno": "2001",
        "autori": "PIZZOLATI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIZZOLATI M (2001). Un\u2019analisi del Reddito Minimo di Inserimento",
        "francese attraverso lo scambio del dono. SOCIOLOGIA E POLITICHE",
        "SOCIALI, vol. 3, p. 127-146, ISSN: 1591-2027"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "15389",
    "nome": "PIZZOLATI Micol",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente Segreteria Tecnico-Scientifica Rivista Salute e Societ\u00e0 (ISSN 1723-9427) Rivista di Classe A per Settori Concorsuali 14/C1, 14/C2, 14/C3, 14/D1",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale Forum Giovani AIS - Napoli Partecipazione elettorale e dimensione organizzativa delle comunit\u00e0 etniche. Analisi di un caso",
        "periodo": "dal 07-10-2004 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale Convegno \u201cCome cambiano le istituzioni sociali. Individui, norme, valori\u201d- Universit\u00e0 Cattolica di Milano Associazioni senegalesi e nigeriane a Ravenna: ruolo e dinamiche nell\u2019elezione della locale Rappresentanza dei cittadini stranieri",
        "periodo": "dal 12-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale 4a ECPR Conference - Universit\u00e0 di Pisa Immigrant associations in Ravenna (Italy). Participation of Senegalese and Nigerians in the public-political space",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale Congresso AIS Intersezione Sociologia della salute, Sociologia della religione, Sociologia del diritto, Teorie sociologiche \u201cSalute e salvezza. I confini mobili tra sfere della vita\u201d - Universit\u00e0 di Padova, Pratiche e sistemi di riferimento: il paziente nel sistema sanitario",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale 13th biennial congress of the European Society for Health and Medical Sociology - Ghent University, Gand (Belgio) Risk and transnational resources. Health and experiences of migration in Molise",
        "periodo": "dal 26-08-2010 al 28-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale IX Convegno Nazionale AIS - Milano Cura della salute ed esperienze di migrazione in Molise: percezioni del rischio e risorse transnazionali",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale 10th European Sociological Association Conference, Social Relations in Turbulent Times - Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Ginevra (Svizzera) Contraception and Health: Competence and Choice Among Teen-age Girls",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale ESA RN35 (Sociology of Migration) Mid-Term Conference - CERI CNRS, Parigi (Francia) Transformations of migration and emerging needs: Attempts of Innovative Social Intervention Practices in Italy",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale Seminario nazionale AIS (sezione Politiche sociali), Social Innovation nelle Politiche Sociali - Universit\u00e0 di Bologna Bisogni emergenti di integrazione e pratiche innovative",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale Congresso AIS (sezioni Sociologia della salute e della medicina e Studi di genere), Sociologia e salute di genere. Teorie e pratiche di ricerca - Firenze Salute e maschilit\u00e0: teorie, rappresentazioni e pratiche",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale ESA 11th Conference: Crisis, Critique and Change - Universit\u00e0 di Torino Between Empowerment and Reliability: Health Behaviours and the Use of the Internet",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale ESA 11th Conference: Crisis, Critique and Change - Universit\u00e0 di Torino Contraceptive Practices as Gender Negotiation",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale Conferenza ESPAnet Italia, Italia, Europa: Integrazione sociale e integrazione politica - Universit\u00e0 della Calabria La pratica sportiva per le migranti forzate nel progetto Liberi Nantes Touch Rugby: inclusione sociale e contrasto al razzismo",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale La qualit\u00e0 del sapere sociologico (Conferenza Associazione Italiana di Sociologia) - Universit\u00e0 di Firenze Empowerment e Internet nella sfera della cura",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale British Sociological Association West Midlands Medical Sociology Group Conference \u2018Under-served\u2019 or \u2018hard to reach\u2019? Community and participatory approaches in health research - Coventry University, Conventry (Regno Unito) (con N. Mantovani, S. Gillard) \u2018Using my knowledge to support people\u2019: A qualitative study of an early intervention adopting community champions to improve the mental health and wellbeing of African and African Caribbean communities",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale 5th Ethnography and Qualitative Research Conference - Universit\u00e0 di Bergamo Ethnography of a group of Parkour practitioners: a critical reflection on methodological limitations",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico nazionale Gestire la salute al di fuori degli ospedali: reti, spazi e pratiche di cura - Universit\u00e0 degli Studi di Trento (con N. Mantovani) Nuovi attori per la promozione della salute mentale: i Community Health Champions nelle comunit\u00e0 africane e afro-caraibiche in Gran Bretagna",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno scientifico internazionale 13th European Association for Sociology of Sport Conference - University of Copenhagen, Copenhagen (Danimarca) (con D. Sterchele) Mixed-sex in sport for development: a pragmatic and symbolic device",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice di sessione in convegno scientifico internazionale ESA RN16 (Sociology of health and illness) Mid-Term Conference - Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Universidade Nova de Lisboa, Lisbona (Portogallo) Session B5 - The active ageing policy framework in Europe: challenges and potentialities for health care organisations.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 21-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-responsabilit\u00e0 di ricerca scientifica affidata da Ente riconosciuto dal Ministero degli Affari Esteri Affidamento di incarico di ricerca da Centro Studi di Politica Internazionale (http://www.cespi.it) Co-responsabile per la ricerca scientifica territoriale in Emilia-Romagna nell'ambito del Programma MIDA - Migration for Development in Africa - Ghana/Senegal, finanziato dal Ministero Affari Esteri, coordinato a livello nazionale da OIM Italia (Organizzazione Internazionale per le Migrazioni) in partenariato con Centro Studi di Politica Internazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-06-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca (XVIII ciclo) Sociologia e sistemi politici - Universit\u00e0 degli Studi di Parma Tesi: Partecipazione elettorale degli immigrati: appartenenze, territorio ed organizzazione. Analisi del caso di Ravenna",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 10-03-2005"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (SPS/07) Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (ai sensi L. 449/1997) Ricerca: \u201cLa societ\u00e0 multiculturale e modelli di sviluppo definiti dal principio di reciprocit\u00e0: appartenenze territoriali, culturali e reti sociali\u201d Prodotti: Pizzolati M. (2007), \u201cCome partecipano gli immigrati. Dalla definizione di uno strumento di analisi del fenomeno allo studio di caso\u201d, in R. Segatori (a cura di), Mutamenti della politica nell'Italia contemporanea. II. Governance, democrazia deliberativa e partecipazione politica, Rubbettino, Soveria Mannelli. Pizzolati M., Tarozzi A. (2007), \u201cIl territorio locale e il migrante. Ipotesi di uno scenario in un\u2019area del Comune di Ravenna\u201d, in A. Magnaghi (a cura di), Scenari strategici. Visioni identitarie per il progetto di territorio, Alinea, Firenze. Pizzolati M. (2005), Appartenenze etniche, affiliazioni religiose ed associazioni. Confini e ridefinizioni nella scelta dei rappresentanti nigeriani e senegalesi a Ravenna, Afriche e Orienti, 7, 3, 110-120. Pizzolati M. (2005), \u201cPartecipazione elettorale e dimensione organizzativa delle comunit\u00e0 etniche. Analisi di un caso\u201d, AIS Associazione Italiana di Sociologia (a cura di), Giovani sociologi 2004, Franco Angeli, Milano.",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (SPS/07) Universit\u00e0 degli Studi del Molise (ai sensi L. 449/1997) Ricerca: \u201cEfficienza energetica e consapevolezza ambientale. Sperimentazione e formazione per uno sviluppo locale auto-sostenibile in Molise e Serbia\u201d",
        "periodo": "dal 21-06-2007 al 21-07-2008"
      },
      {
        "content": "Affidataria di attivit\u00e0 di ricerca Committente: Provincia di Ravenna Ricerca: Associazioni promosse da cittadini stranieri, centri di aggregazione e reti informali in provincia di Ravenna: sviluppo, caratteristiche, reti relazionali Finanziamento: 8.500 \u20ac nell\u2019ambito del Piano territoriale provinciale per azioni di integrazione sociale a favore dei cittadini stranieri, anno 2007, con il contributo della Regione Emilia-Romagna. Prodotto: PIZZOLATI M (2008). Forme e luoghi di aggregazione degli immigrati. Il caso della provincia di Ravenna. vol. 45, p. 1-120, TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878920965",
        "periodo": "dal 19-07-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Affidataria di attivit\u00e0 di ricerca e coordinamento scientifico pubblicazione Universit\u00e0 degli Studi del Molise Progetto: Med.In.Molise. Salute e mediazione culturale (FEI)",
        "periodo": "dal 13-07-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato in Sociologia generale (SPS/07) (ai sensi L. 230/2005) Universit\u00e0 del Molise",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatore visitante Departamento de Sociolog\u00eda - Universidad de Chile (Santiago, Cile) Ricerca: \u201cJusticia social y tolerancia a la desigualdad: an\u00e1lisis subjetivo de la diferencia social en un r\u00e9gimen neoliberal maduro\u201d Progetto FONDECYT, PI Prof.ssa Emmanuelle Barozet",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 23-08-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario su invito Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales - Institut de recherche interdisciplinaire sur les enjeux sociaux (Parigi, Francia) Biographies contraceptives et contraception d\u2019urgence: domination, choix et contexte social",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 23-01-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Post-doctoral Fellowship St. George\u2019s University of London - Population Health Research Institute (http://www.sgul.ac.uk/research/population-health) Ricerca: \u201cImproving Mental Health and Well-Being in Black Minority Groups: A Participatory Action Research\u201d (Principal Investigator Dr. Nadia Mantovani; 23.500 \u00a3; 14 mesi 2012-2013) Prodotti della ricerca: - Mantovani N., Pizzolati M., Edge D. (2016), Exploring the relationship between stigma and help-seeking for mental illness in African-descended faith communities in the UK, Health Expectations. doi: 10.1111/hex.12464 - Mantovani N., Pizzolati M., Gillard S. (2015), Engaging Communities to Improve Mental Health in African and African Caribbean Groups: A qualitative study evaluating the role of community well-being champions, Health & Social Care in the Community. doi: 10.1111/hsc.12288 - Mantovani N., Pizzolati M., Gillard S. (2014), \u201cUsing my knowledge to support people\u201d: A qualitative study of an early intervention adopting community wellbeing champions to improve the mental health and wellbeing of African and African Caribbean communities. London: St George\u2019s University of London, ISBN:978-0-9575142-0-1",
        "periodo": "dal 13-01-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Ateneo estero Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile (classificata al primo posto nel ranking QS Latin American University 2014). Departamento de Sociolog\u00eda http://sociologia.uc.cl/ Mag\u00edster en Sociolog\u00eda Insegnamento di Sociolog\u00eda de la salud (24 ore frontali), incluso nel piano di studi (Malla Curricular).",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Staff Mobility for Teaching (Erasmus +) Universitat de Girona (Spagna) C\u00e0tedra promoci\u00f3 de la Salut - M\u00e0ster en Promoci\u00f3 de la Salut Seminario \"Investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la promoci\u00f3n de la salud en las minor\u00edas \u00e9tnicas\"",
        "periodo": "dal 18-02-2015 al 20-02-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di gruppo di ricerca con collaborazioni a livello nazionale Progetto Prin - Anno 2002 - prot. 2002148911_002 Titolo Nazionale: Sviluppo di Comunit\u00e0 e Partecipazione Titolo specifico del programma svolto dall'Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna: La societ\u00e0 multiculturale come sfida al modello di sviluppo della 'terza Italia': il mutamento dei processi di appartenenza territoriale e culturale e dei reticoli sociorelazionali fra i territori di Bologna, Modena e Reggio Emilia Finanziamento: 342.000 \u20ac Ruolo: dottoranda (4 mesi uomo nel primo anno e 4 mesi uomo nel secondo anno)",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di gruppo di ricerca con collaborazioni a livello nazionale Progetto Prin - Anno 2003 - prot. 2003082918_003 Titolo Nazionale: La costruzione di scenari strategici per la pianificazione territoriale: metodi e tecniche Titolo specifico del programma svolto dall'Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna: Il territorio del migrante: appartenenza e partecipazione a una cittadinanza inclusiva Finanziamento: 129.000 \u20ac Ruolo: dottoranda (3 mesi uomo nel primo anno e 3 mesi uomo nel secondo anno)",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di gruppo di ricerca con collaborazioni a livello internazionale Programma di Iniziativa Comunitaria INTERREG IIIA Transfrontaliero Adriatico Titolo E.CO.LOC. Efficienza energetica e consapevolezza ambientale. Sperimentazione e formazione per uno sviluppo locale autosostenibile Finanziamento: 300.000 \u20ac Ruolo: assegnista di ricerca (cfr sezione l)",
        "periodo": "dal 14-05-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di gruppo di ricerca con collaborazioni a livello internazionale Preparatory Action in the Field of Sport (Unione Europea) Progetto MIMoSA - Migrant\u2019s Inclusion Model through Sport for All (codice EAC/22/2010/070) Finanziamento 267.833 \u20ac Ruolo: ricercatrice (partner Universit\u00e0 del Molise)",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-04-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico Progetto: Le donne migranti forzate: politiche di accoglienza e interventi di integrazione a confronto in Europa Programma FONDO ASILO, MIGRAZIONE E INTEGRAZIONE (FAMI) 2014-2020 Avviso Competitivo Promozione del confronto tra le politiche per l\u2019integrazione sviluppate in Italia e in altri Stati membri Finanziamento (Ministero dell'Interno e Unione Europea): 167.318,89 \u20ac (durata 18 mesi) *** Il progetto si pone come obiettivo generale quello di diffondere ad attori istituzionali e privati impegnati sul territorio nazionale e nello specifico in alcuni territori regionali (Emilia-Romagna, Lazio e Molise) i risultati di un\u2019analisi critica comparativa fondata sulle evidenze di ricerche di taglio qualitativo svolte in Danimarca, Gran Bretagna, Italia e Spagna al fine di evidenziare strategie di successo e punti deboli nelle politiche e nelle azioni volte all'inclusione sociale multidimensionale delle donne migranti forzate sole e in famiglia. Il progetto ha come capofila l'Universit\u00e0 degli Studi del Molise, prevede la partecipazione come partner internazionali di Universit\u00e0 di Aalborg (Danimarca), Universit\u00e0 di Granada (Spagna), Universit\u00e0 di Leicester (UK) e ha come partner nazionali Associazione Centro Astalli per l'assistenza agli Immigrati di Roma e Istituto Ges\u00f9 e Maria di Termoli.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}