{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/03906701.2016.1244930"
        ],
        "titolo": "Gender-sensitive Data: The State of the Art in Europe",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 16, p. 1-17, ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2016.1244930",
        "anno": "2016",
        "autori": "Decataldo A, Ruspini E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Ruspini E (2016). Gender-sensitive Data: The State of the Art",
        "in Europe. REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE, vol. 16, p. 1-17,",
        "ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2016.1244930"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2016-110003"
        ],
        "titolo": "Research on Students\u2019 Performance in Higher Education through Sequence Analysis",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 110, p. 19-40, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2016-110003",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Alessandro G, Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Alessandro G, Decataldo A (2016). Research on Students\u2019 Performance",
        "in Higher Education through Sequence Analysis. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 110, p. 19-40, ISSN: 1121-1148, doi:",
        "10.3280/SR2016-110003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1485/AIS_2016/7_APRILE_3349468"
        ],
        "titolo": "Il lavoro dopo la laurea. Un confronto tra i laureati in Sociologia e in Scienze della Comunicazione alla Sapienza di Roma",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 7, p. 95-123, ISSN: 2281-2652, doi: 10.1485/AIS_2016/7_APRILE_3349468",
        "anno": "2016",
        "autori": "Decataldo A, Facchini C, Mazza B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Facchini C, Mazza B (2016). Il lavoro dopo la laurea. Un",
        "confronto tra i laureati in Sociologia e in Scienze della Comunicazione alla",
        "Sapienza di Roma. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 7, p. 95-123, ISSN:",
        "2281-2652, doi: 10.1485/AIS_2016/7_APRILE_3349468"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi del fenomeno del littering negli spazi pubblici urbani. Il caso di Milano",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 109, p. 111-131, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2016",
        "autori": "Decataldo A, Lipari L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Lipari L (2016). Analisi del fenomeno del littering negli spazi",
        "pubblici urbani. Il caso di Milano. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol.",
        "109, p. 111-131, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-301",
        "titolo": "Le ricadute delle conoscenze del rischio chimico",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3961-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico: sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Alessandro G., Decataldo A., De Marchis E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Alessandro G., Decataldo A., De Marchis E. (2016). Le ricadute delle",
        "conoscenze del rischio chimico. In: (a cura di): Decataldo A.;Fasanella",
        "A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico: sperimentazione e",
        "valutazione nelle scuole di Roma. p. 264-301, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-3961-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3961-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico: sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Decataldo A., Fasanella A., Maggi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A., Fasanella A., Maggi M. (2016). Introduzione. In: (a cura di):",
        "Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico:",
        "sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p. 9-16,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-307",
        "titolo": "Conclusioni",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3961-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico: sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Decataldo A., Fasanella A., Maggi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A., Fasanella A., Maggi M. (2016). Conclusioni. In: (a cura di):",
        "Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico:",
        "sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p. 303-307,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-102",
        "titolo": "Il piano di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3961-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico: sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amico A., Decataldo A., di Padova P., Fasanella A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amico A., Decataldo A., di Padova P., Fasanella A. (2016). Il piano di",
        "ricerca. In: (a cura di): Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La",
        "comunicazione del rischio chimico: sperimentazione e valutazione nelle",
        "scuole di Roma. p. 69-102, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-3961-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-94",
        "titolo": "Le parole della ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2718-3"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2718-3",
        "opera": "(a cura di): Corbisiero F;Maturi P;Ruspini E, Genere e linguaggio. I segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2016). Le parole della ricerca. In: (a cura di): Corbisiero",
        "F;Maturi P;Ruspini E, Genere e linguaggio. I segni dell\u2019uguaglianza e della",
        "diversit\u00e0. p. 81-94, Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2718-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-230",
        "titolo": "Le conoscenze sul tema del rischio chimico: il cambiamento a seguito della campagna informativa",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3961-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del rischio chimico: sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amico A., Decataldo A., D'Alessandro G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amico A., Decataldo A., D'Alessandro G. (2016). Le conoscenze sul tema",
        "del rischio chimico: il cambiamento a seguito della campagna informativa.",
        "In: (a cura di): Decataldo A.;Fasanella A.;Maggi M., La comunicazione del",
        "rischio chimico: sperimentazione e valutazione nelle scuole di Roma. p.",
        "174-230, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3961-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1485/AIS_2015/6_OTTOBRE_3343192"
        ],
        "titolo": "Gli esiti occupazionali dei laureati in Sociologia",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "p. 111-124, ISSN: 2281-2652, doi: 10.1485/AIS_2015/6_OTTOBRE_3343192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Argentin G., Decataldo A., Fullin G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Argentin G., Decataldo A., Fullin G. (2015). Gli esiti occupazionali dei",
        "laureati in Sociologia. SOCIOLOGIA ITALIANA, p. 111-124, ISSN:",
        "2281-2652, doi: 10.1485/AIS_2015/6_OTTOBRE_3343192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-107",
        "titolo": "Scegliere Sociologia: le motivazioni e il percorso formativo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25443-6"
        ],
        "csp": "il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6",
        "opera": "(a cura di): Facchini C, Fare i sociologi. Un professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A., Ricotta G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A., Ricotta G (2015). Scegliere Sociologia: le motivazioni e il",
        "percorso formativo. In: (a cura di): Facchini C, Fare i sociologi. Un",
        "professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 85-107, il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-25443-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-122",
        "titolo": "L\u2019ingresso nel mercato del lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25443-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6",
        "opera": "(a cura di): Facchini C., Fare i sociologi. Un professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A. (2015). L\u2019ingresso nel mercato del lavoro. In: (a cura di):",
        "Facchini C., Fare i sociologi. Un professione plurale tra ricerca e",
        "operativit\u00e0. p. 109-122, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-45",
        "titolo": "L'assetto delle discipline sociologiche alla luce delle trasformazioni del sistema universitario",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25443-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6",
        "opera": "(a cura di): Facchini C, Fare i sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A, Facchini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Facchini C (2015). L'assetto delle discipline sociologiche alla",
        "luce delle trasformazioni del sistema universitario. In: (a cura di): Facchini",
        "C, Fare i sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p.",
        "23-45, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "La progettazione della ricerca sul destino occupazionale dei laureati in Sociologia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25443-6"
        ],
        "csp": "il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6",
        "opera": "(a cura di): Facchini C, Fare i sociologi. Un professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2015). La progettazione della ricerca sul destino",
        "occupazionale dei laureati in Sociologia. In: (a cura di): Facchini C, Fare i",
        "sociologi. Un professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 47-62, il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-48",
        "titolo": "Stranieri immigrati, crisi e strategie di sopravvivenza",
        "ISBN": [
          "978-88-7503-217-3"
        ],
        "csp": "Casa editrice Vicolo del Pavone, ISBN: 978-88-7503-217-3",
        "opera": "(a cura di): Giampaolo Nuvolati, Citt\u00e0 in controluce. Sopravvivenza in tempo di crisi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2015). Stranieri immigrati, crisi e strategie di sopravvivenza.",
        "In: (a cura di): Giampaolo Nuvolati, Citt\u00e0 in controluce. Sopravvivenza in",
        "tempo di crisi. p. 38-48, Casa editrice Vicolo del Pavone, ISBN:",
        "978-88-7503-217-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-115",
        "titolo": "Il disegno della ricerca",
        "ISBN": [
          "9788891733061"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 9788891733061",
        "opera": "(a cura di): Tognetti Bordogna M, Voglio fare l\u2019assistente sociale. Formazione e occupazione dei laureati in Servizio sociale in tempi di crisi e discontinuit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A., Sala E., Respi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A., Sala E., Respi C. (2015). Il disegno della ricerca. In: (a cura",
        "di): Tognetti Bordogna M, Voglio fare l\u2019assistente sociale. Formazione e",
        "occupazione dei laureati in Servizio sociale in tempi di crisi e discontinuit\u00e0.",
        "p. 95-115, FrancoAngeli, ISBN: 9788891733061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-154",
        "titolo": "L\u2019ingresso nel mercato del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788891733061"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891733061",
        "opera": "(a cura di): Tognetti M, \u201cVoglio fare l\u2019assistente sociale\u201d. Formazione e occupazione dei laureati in Servizio sociale in tempi di crisi e discontinuit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A, Sala E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Sala E (2015). L\u2019ingresso nel mercato del lavoro. In: (a cura",
        "di): Tognetti M, \u201cVoglio fare l\u2019assistente sociale\u201d. Formazione e",
        "occupazione dei laureati in Servizio sociale in tempi di crisi e discontinuit\u00e0.",
        "p. 135-154, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891733061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-253",
        "doi": [
          "10.2766/1383"
        ],
        "titolo": "Dropout and Completion in Higher Education in Europe. Annex 3: Country Case Studies Europe Policy Briefings Australia, U.S.A. p",
        "ISBN": [
          "978-92-79-52355-7"
        ],
        "csp": "Publications Office of the European Union, ISBN: 978-92-79-52355-7, doi: 10.2766/1383",
        "anno": "2015",
        "autori": "Kottmann A, Antonowicz D, Boudard E, Coates H, Cremonini L, Decataldo A, Hovdhaugen E, Kelly P, Kolster R, Kwiek M, Reale E, Reymert I, Stensaker B, Swail W.S, Thomas L, Vlk A, Wollscheid S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Kottmann A, Antonowicz D, Boudard E, Coates H, Cremonini L, Decataldo",
        "A, Hovdhaugen E, Kelly P, Kolster R, Kwiek M, Reale E, Reymert I,",
        "Stensaker B, Swail W.S, Thomas L, Vlk A, Wollscheid S (2015). Dropout",
        "and Completion in Higher Education in Europe. Annex 3: Country Case",
        "Studies Europe Policy Briefings Australia, U.S.A. p. 1-253, Publications",
        "Office of the European Union, ISBN: 978-92-79-52355-7, doi: 10.2766/1383"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Essere pi\u00f9 istruiti vuol dire essere pi\u00f9 competenti? Analisi dei risultati Piaac in quattro coorti di italiani",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "p. 85-113, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2014",
        "autori": "Decataldo A, Giancola O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Giancola O (2014). Essere pi\u00f9 istruiti vuol dire essere pi\u00f9",
        "competenti? Analisi dei risultati Piaac in quattro coorti di italiani.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, p. 85-113, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-71",
        "titolo": "Il gap tra istruzione e lavoro: una questione anche di genere",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5879-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5879-9",
        "opera": "(a cura di): Consiglio scientifico della Sezione AIS Studi di Genere, Sotto la lente del genere. La Sociologia Italiana si racconta. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2014). Il gap tra istruzione e lavoro: una questione anche di",
        "genere. In: (a cura di): Consiglio scientifico della Sezione AIS Studi di",
        "Genere, Sotto la lente del genere. La Sociologia Italiana si racconta. p.",
        "53-71, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5879-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "La ricerca di genere. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7123-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7123-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "Decataldo A, Ruspini E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Decataldo A, Ruspini E (2014). La ricerca di genere. p. 1-152,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7123-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2013-008-benv"
        ],
        "titolo": "Ordinamenti didattici a confronto: il caso dei percorsi di laurea in Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, p. 221-235, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008-benv",
        "anno": "2013",
        "autori": "Decataldo A, Benvenuto G, Fasanella A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Benvenuto G, Fasanella A (2013). Ordinamenti didattici a",
        "confronto: il caso dei percorsi di laurea in Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL",
        "STUDIES, p. 221-235, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008-benv"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1485/AIS_2/2013_FOCUS_3"
        ],
        "titolo": "Quali sbocchi occupazionali per i laureati italiani in Sociologia?",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2, p. 97-110, ISSN: 2281-2652, doi: 10.1485/AIS_2/2013_FOCUS_3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Decataldo A, Fiore B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Fiore B (2013). Quali sbocchi occupazionali per i laureati",
        "italiani in Sociologia?. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 2, p. 97-110, ISSN:",
        "2281-2652, doi: 10.1485/AIS_2/2013_FOCUS_3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-114",
        "titolo": "Tratta e sfruttamento sessuale delle persone migranti. Metodologie e pratiche di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88204-5094-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88204-5094-6",
        "opera": "(a cura di): Cipolla C;Antonilli A, La sicurezza come politica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Decataldo A, Ruspini E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Ruspini E (2013). Tratta e sfruttamento sessuale delle",
        "persone migranti. Metodologie e pratiche di ricerca. In: (a cura di): Cipolla",
        "C;Antonilli A, La sicurezza come politica. p. 103-114,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88204-5094-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-180",
        "titolo": "Turismo, generi e generazioni. p",
        "ISBN": [
          "978-88-08-19080-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-88-08-19080-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Decataldo A, Ruspini E, Gilli M, Del Greco M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Decataldo A, Ruspini E, Gilli M, Del Greco M (2013). Turismo, generi e",
        "generazioni. p. 1-180, BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-88-08-19080-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2012-097008"
        ],
        "titolo": "Effects, contexts, mechanisms operating in a quasi-experimental design",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 97, p. 85-126, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2012-097008",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A, Faggiano MP, Fasanella A, Maggi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Faggiano MP, Fasanella A, Maggi M (2012). Effects, contexts,",
        "mechanisms operating in a quasi-experimental design. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 97, p. 85-126, ISSN: 1121-1148, doi:",
        "10.3280/SR2012-097008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-368",
        "titolo": "Facolt\u00e0 a confronto: l\u2019evoluzione longitudinale della performance nel sistema Sapienza",
        "ISBN": [
          "9788877969712"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A, Benvenuto G, Nerli Ballati E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Benvenuto G, Nerli Ballati E (2012). Facolt\u00e0 a confronto:",
        "l\u2019evoluzione longitudinale della performance nel sistema Sapienza. In: (a",
        "cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta",
        "l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo",
        "la \u201cgrande riforma\u201d. p. 327-368, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN:",
        "9788877969712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-51",
        "titolo": "La corrispondenza fra carichi di lavoro legali e reali: prove tecniche sulle opinioni degli studenti frequentanti della Sapienza",
        "ISBN": [
          "9788820401511"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820401511",
        "opera": "(a cura di): Boccia Artieri G;Cipolla C;Fassari L, Innovazione tecnologica e disuguaglianze territoriali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A. (2012). La corrispondenza fra carichi di lavoro legali e reali:",
        "prove tecniche sulle opinioni degli studenti frequentanti della Sapienza. In:",
        "(a cura di): Boccia Artieri G;Cipolla C;Fassari L, Innovazione tecnologica e",
        "disuguaglianze territoriali. p. 39-51, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820401511"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-124",
        "titolo": "Analisi critica e progettazione di strumenti di scaling con l'ausilio del focus group",
        "ISBN": [
          "9788820403096"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820403096",
        "opera": "(a cura di): Cipolla C;de Lillo A;Ruspini E, Il sociologo, le sirene e le pratiche di integrazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2012). Analisi critica e progettazione di strumenti di scaling",
        "con l'ausilio del focus group. In: (a cura di): Cipolla C;de Lillo A;Ruspini E, Il",
        "sociologo, le sirene e le pratiche di integrazione. p. 109-124, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788820403096"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Introduzione. La grande riforma: l\u2019universit\u00e0 italiana e il decreto 509/1999",
        "ISBN": [
          "9788877969712"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A, Benvenuto G, Fasanella A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Benvenuto G, Fasanella A (2012). Introduzione. La grande",
        "riforma: l\u2019universit\u00e0 italiana e il decreto 509/1999. In: (a cura di): Decataldo",
        "A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi",
        "longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d.",
        "p. 7-12, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-288",
        "titolo": "Analisi della posizione di drop out",
        "ISBN": [
          "9788877969712"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A, Coluccia C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Coluccia C (2012). Analisi della posizione di drop out. In: (a",
        "cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta",
        "l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo",
        "la \u201cgrande riforma\u201d. p. 245-288, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN:",
        "9788877969712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-102",
        "titolo": "La ricerca sull\u2019Ateneo Sapienza di Roma",
        "ISBN": [
          "9788877969712"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2012). La ricerca sull\u2019Ateneo Sapienza di Roma. In: (a cura",
        "di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0?",
        "Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande",
        "riforma\u201d. p. 75-102, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-184",
        "titolo": "Le carriere in sintesi: le rappresentazioni multidimensionali",
        "ISBN": [
          "9788877969712"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A, Russo MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Russo MC (2012). Le carriere in sintesi: le rappresentazioni",
        "multidimensionali. In: (a cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A,",
        "C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli",
        "studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d. p. 139-184,",
        "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-194",
        "titolo": "Il clima e le caratteristiche strutturali dell'intervento formativo: importanza strategica?",
        "ISBN": [
          "9788844804893"
        ],
        "csp": "ROMA:ISPRA, ISBN: 9788844804893",
        "opera": "(a cura di): Fasanella A;Maggi M, Le conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti. Intervento e valutazione nelle scuole superiori del Lazio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2011). Il clima e le caratteristiche strutturali dell'intervento",
        "formativo: importanza strategica?. In: (a cura di): Fasanella A;Maggi M, Le",
        "conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti. Intervento e valutazione",
        "nelle scuole superiori del Lazio. p. 179-194, ROMA:ISPRA, ISBN:",
        "9788844804893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-300",
        "titolo": "La misurazione della distanza sociale con l'uso del focus group",
        "ISBN": [
          "9788895279183"
        ],
        "csp": "PALERMO:Social Books, ISBN: 9788895279183",
        "opera": "(a cura di): Krippendorf K;La Rocca G, Ricerca qualitativa e giovani studiosi. Atti del Convegno internazionale \"RiQGioS-2011\". p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2011). La misurazione della distanza sociale con l'uso del",
        "focus group. In: (a cura di): Krippendorf K;La Rocca G, Ricerca qualitativa e",
        "giovani studiosi. Atti del Convegno internazionale \"RiQGioS-2011\". p.",
        "293-300, PALERMO:Social Books, ISBN: 9788895279183"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-152",
        "titolo": "Le competenze sul tema della radioattivit\u00e0: analisi del cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788844804893"
        ],
        "csp": "ROMA:ISPRA, ISBN: 9788844804893",
        "opera": "Albo N;Coluccia C;Decataldo A;di Padova P;Faggiano MP;Fasanella A;Maggi M;Marconi F;Truglia F. (a cura di): Fasanella A;Maggi M, Le conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti. Intervento e valutazione nelle scuole superiori del Lazio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Decataldo A, Di Padova P, Faggiano MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Di Padova P, Faggiano MP (2011). Le competenze sul tema",
        "della radioattivit\u00e0: analisi del cambiamento. In: Albo N;Coluccia",
        "C;Decataldo A;di Padova P;Faggiano MP;Fasanella A;Maggi M;Marconi",
        "F;Truglia F. (a cura di): Fasanella A;Maggi M, Le conoscenze giovanili sulle",
        "radiazioni ionizzanti. Intervento e valutazione nelle scuole superiori del",
        "Lazio. p. 81-152, ROMA:ISPRA, ISBN: 9788844804893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-50",
        "titolo": "La progettazione della ricerca-intervento",
        "ISBN": [
          "9788844804893"
        ],
        "csp": "ROMA:ISPRA ED., ISBN: 9788844804893",
        "opera": "Albo N;Coluccia C;Decataldo A;di Padova P.;Faggiano MP;Fasanella A;Maggi M;Marconi F;Truglia F. (a cura di): Fasanella A;Maggi M, Le conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti. Intervento e valutazione nelle scuole superiori del Lazio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Decataldo A, Coluccia C, Di Padova P, Truglia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Coluccia C, Di Padova P, Truglia F (2011). La progettazione",
        "della ricerca-intervento. In: Albo N;Coluccia C;Decataldo A;di Padova",
        "P.;Faggiano MP;Fasanella A;Maggi M;Marconi F;Truglia F. (a cura di):",
        "Fasanella A;Maggi M, Le conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti.",
        "Intervento e valutazione nelle scuole superiori del Lazio. p. 17-50,",
        "ROMA:ISPRA ED., ISBN: 9788844804893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-67",
        "titolo": "L'intervento formativo: caratteristiche ed effetti attesi",
        "ISBN": [
          "9788844804893"
        ],
        "csp": "ROMA:ISPRA, ISBN: 9788844804893",
        "opera": "Albo N;Coluccia C;Decataldo A;di Padova P;Faggiano MP;Fasanella A;Maggi M;Marconi F;Truglia F. (a cura di): Fasanella A;Maggi M, Le conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti. Intervento e valutazione nelle scuole superiori del Lazio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Decataldo A, Marconi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Marconi F (2011). L'intervento formativo: caratteristiche ed",
        "effetti attesi. In: Albo N;Coluccia C;Decataldo A;di Padova P;Faggiano",
        "MP;Fasanella A;Maggi M;Marconi F;Truglia F. (a cura di): Fasanella",
        "A;Maggi M, Le conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti. Intervento e",
        "valutazione nelle scuole superiori del Lazio. p. 51-67, ROMA:ISPRA, ISBN:",
        "9788844804893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "528-546",
        "titolo": "Gli esiti di un intervento formativo sulle radiazioni ionizzanti nelle scuole superiori del Lazio",
        "ISBN": [
          "9788888648293"
        ],
        "csp": "Reggio Calabria:AIRP, ISBN: 9788888648293",
        "opera": "Atti del Convegno nazionale AIRP di radioprotezione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Decataldo A, Faggiano MP, Fasanella A, Maggi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A, Faggiano MP, Fasanella A, Maggi M (2011). Gli esiti di un",
        "intervento formativo sulle radiazioni ionizzanti nelle scuole superiori del",
        "Lazio. In: Atti del Convegno nazionale AIRP di radioprotezione. p. 528-546,",
        "Reggio Calabria:AIRP, ISBN: 9788888648293"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2010-091005"
        ],
        "titolo": "L'esito delle carriere degli studenti nell'universit\u00e0 riformata: il caso Sapienza",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 91, p. 84-110, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2010-091005",
        "anno": "2010",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A (2010). L'esito delle carriere degli studenti nell'universit\u00e0",
        "riformata: il caso Sapienza. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 91,",
        "p. 84-110, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2010-091005"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/97888548418712"
        ],
        "titolo": "Il carico didattico: un'analisi pilota sulla valutazione degli studenti della Sapienza",
        "ISSN": [
          "1128-6881"
        ],
        "journal": "PSICOLOGIA DELL'EDUCAZIONE E DELLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 27-68, ISSN: 1128-6881, doi: 10.4399/97888548418712",
        "anno": "2009",
        "autori": "Decataldo A, Carci G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Carci G (2009). Il carico didattico: un'analisi pilota sulla",
        "valutazione degli studenti della Sapienza. PSICOLOGIA",
        "DELL'EDUCAZIONE E DELLA FORMAZIONE, vol. 2, p. 27-68, ISSN:",
        "1128-6881, doi: 10.4399/97888548418712"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-279",
        "titolo": "La misurazione della distanza sociale inter-etnica. Questioni teoriche, metodologiche e tecniche. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-545-5"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-545-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Decataldo A (2009). La misurazione della distanza sociale inter-etnica.",
        "Questioni teoriche, metodologiche e tecniche. p. 1-279,",
        "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-545-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/114621"
        ],
        "titolo": "Valutazione e previsione del rischio di abbandono degli studi universitari: il caso delle facolt\u00e0 di Sociologia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 86, p. 91-118, ISSN: 1121-1148, doi: 10.1400/114621",
        "anno": "2008",
        "autori": "Decataldo A, Truglia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Truglia F (2008). Valutazione e previsione del rischio di",
        "abbandono degli studi universitari: il caso delle facolt\u00e0 di Sociologia.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 86, p. 91-118, ISSN: 1121-1148,",
        "doi: 10.1400/114621"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/76754"
        ],
        "titolo": "Lo specchio incrinato: linguaggio politico e democrazia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 81, p. 129-148, ISSN: 1121-1148, doi: 10.1400/76754",
        "anno": "2006",
        "autori": "Decataldo A, Rambotti S, Tulelli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Rambotti S, Tulelli S (2006). Lo specchio incrinato: linguaggio",
        "politico e democrazia. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 81, p.",
        "129-148, ISSN: 1121-1148, doi: 10.1400/76754"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/76750"
        ],
        "titolo": "... Secondo me...: Le immagini di Berlusconi e Prodi rappresentate nelle risposte dei partecipanti a quattro focus group",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 81, p. 82-102, ISSN: 1121-1148, doi: 10.1400/76750",
        "anno": "2006",
        "autori": "Decataldo A, Di Folco M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Di Folco M (2006). ... Secondo me...: Le immagini di",
        "Berlusconi e Prodi rappresentate nelle risposte dei partecipanti a quattro",
        "focus group. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 81, p. 82-102,",
        "ISSN: 1121-1148, doi: 10.1400/76750"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2016-110003"
        ],
        "titolo": "Research on Students\u2019 Performance in Higher Education through Sequence Analysis",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 110, p. 19-40, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2016-110003",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Alessandro G, Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Alessandro G, Decataldo A (2016). Research on Students\u2019 Performance",
        "in Higher Education through Sequence Analysis. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 110, p. 19-40, ISSN: 1121-1148, doi:",
        "10.3280/SR2016-110003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/03906701.2016.1244930"
        ],
        "titolo": "Gender-sensitive Data: The State of the Art in Europe",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 16, p. 1-17, ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2016.1244930",
        "anno": "2016",
        "autori": "Decataldo A, Ruspini E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Ruspini E (2016). Gender-sensitive Data: The State of the Art",
        "in Europe. REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE, vol. 16, p. 1-17,",
        "ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2016.1244930"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "La progettazione della ricerca sul destino occupazionale dei laureati in Sociologia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25443-6"
        ],
        "csp": "il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6",
        "opera": "(a cura di): Facchini C, Fare i sociologi. Un professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2015). La progettazione della ricerca sul destino",
        "occupazionale dei laureati in Sociologia. In: (a cura di): Facchini C, Fare i",
        "sociologi. Un professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 47-62, il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Essere pi\u00f9 istruiti vuol dire essere pi\u00f9 competenti? Analisi dei risultati Piaac in quattro coorti di italiani",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 104, p. 85-113, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2014",
        "autori": "Decataldo A, Giancola O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Giancola O (2014). Essere pi\u00f9 istruiti vuol dire essere pi\u00f9",
        "competenti? Analisi dei risultati Piaac in quattro coorti di italiani.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 104, p. 85-113, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "La ricerca di genere. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7123-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7123-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "Decataldo A, Ruspini E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Decataldo A, Ruspini E (2014). La ricerca di genere. p. 1-152,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7123-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-102",
        "titolo": "La ricerca sull\u2019Ateneo Sapienza di Roma",
        "ISBN": [
          "9788877969712"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712",
        "opera": "(a cura di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0? Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande riforma\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2012). La ricerca sull\u2019Ateneo Sapienza di Roma. In: (a cura",
        "di): Decataldo A;Benvenuto G;Fasanella A, C\u2019era una volta l\u2019Universit\u00e0?",
        "Analisi longitudinale delle carriere degli studenti prima e dopo la \u201cgrande",
        "riforma\u201d. p. 75-102, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2010-091005"
        ],
        "titolo": "L'esito delle carriere degli studenti nell'universit\u00e0 riformata: il caso Sapienza",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 91, p. 84-110, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2010-091005",
        "anno": "2010",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A (2010). L'esito delle carriere degli studenti nell'universit\u00e0",
        "riformata: il caso Sapienza. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 91,",
        "p. 84-110, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2010-091005"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-279",
        "titolo": "La misurazione della distanza sociale inter-etnica. Questioni teoriche, metodologiche e tecniche. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-545-5"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-545-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Decataldo A (2009). La misurazione della distanza sociale inter-etnica.",
        "Questioni teoriche, metodologiche e tecniche. p. 1-279,",
        "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-545-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/114621"
        ],
        "titolo": "Valutazione e previsione del rischio di abbandono degli studi universitari: il caso delle facolt\u00e0 di Sociologia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 86, p. 91-118, ISSN: 1121-1148, doi: 10.1400/114621",
        "anno": "2008",
        "autori": "Decataldo A, Truglia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Decataldo A, Truglia F (2008). Valutazione e previsione del rischio di",
        "abbandono degli studi universitari: il caso delle facolt\u00e0 di Sociologia.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 86, p. 91-118, ISSN: 1121-1148,",
        "doi: 10.1400/114621"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-180",
        "titolo": "L'analisi longitudinale dei flussi delle immatricolazioni ai corsi di laurea sociologici nelle altre facolt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846489050"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846489050",
        "opera": "(a cura di): Fasanella A, L'impatto della riforma del 3+2 sulla formazione sociologica. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Decataldo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo A (2007). L'analisi longitudinale dei flussi delle immatricolazioni",
        "ai corsi di laurea sociologici nelle altre facolt\u00e0. In: (a cura di): Fasanella A,",
        "L'impatto della riforma del 3+2 sulla formazione sociologica. p. 119-180,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846489050"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "16004",
    "nome": "DECATALDO Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00e8 membro dal 2012 ad oggi del Comitato scientifico della Collana Generi, culture e sessualit\u00e0 (peer reviewed), edita da FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 membro dal 2016 ad oggi del Comitato scientifico di Sociologica. Collana di sociologia e metodologia applicata allo studio dei territori (peer reviewed), edita da PM edizioni, Velletri (Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al 28th Symposium of The European Higher Education Society su Linking Research, Policy and Practice (tenutosi a Roma dal 30 agosto al 1 settembre 2006), discutendo una relazione (con L. Benadusi, A. Fasanella e G. Ricotta) dal titolo \u201cRetention and Productivity in Italian Higher Education: the Case of Sociological Studies\u201d",
        "periodo": "dal 30-08-2006 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice all\u20198\u00b0 Congresso nazionale Orientamento alla scelta: ricerche, formazione, applicazioni, organizzato da La.R.I.O.S. (Laboratorio di Ricerca ed Intervento per l\u2019Orientamento alle Scelte) dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (tenutosi a Padova dal 19 al 21 ottobre 2006), discutendo una relazione (con A. Fasanella) dal titolo \u201cIl fenomeno della dispersione universitaria nel nuovo assetto didattico: il caso della formazione sociologica\u201d",
        "periodo": "dal 19-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice alla Migration and Social Theory Graduate Conference, organizzato da S.M.M.S. (Scenari Migratori e Mutamento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 di Trento (tenutosi a Trento dal 12 al 13 giugno 2009), discutendo una relazione dal titolo \u201cAspetti teorici, metodologici e tecnici della misurazione della distanza sociale inter-etnica\u201d",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice all\u201911\u00b0 Congresso nazionale Orientamento alla scelta: ricerche, formazione, applicazioni, organizzato da La.R.I.O.S. (Laboratorio di Ricerca ed Intervento per l\u2019Orientamento alle Scelte) dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (tenutosi a Padova dal 18 al 19 giugno 2009), discutendo una relazione (con A. Fasanella) dal titolo \u201cValutazione dei fenomeni della dispersione: il caso della Sapienza Universit\u00e0 di Roma\u201d",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Convegno Interrogare le fonti. Un confronto interdisciplinare tra domande conoscitive e basi di dati, organizzato dalla Sezione di Metodologia dell\u2019A.I.S. (Associazione italiana di Sociologia) (tenutosi a Napoli dal 15 al 16 ottobre 2009), discutendo una relazione (con A. Fasanella) dal titolo \u201cStrategie di interrogazione e possibili usi di dati di natura amministrativa. Il caso delle statistiche universitarie\u201d",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice alla Tavola Rotonda Vivere i mercati nel mondo, vivere il mondo nei mercati, organizzato dall\u2019Ufficio d\u2019informazione per l\u2019Italia del Parlamento europeo, dalla Rappresentanza in Italia della Commissione europea e dall\u2019Agenzia per l\u2019intercultura e la mobilit\u00e0 Giosef (tenutosi a Roma il 09 dicembre 2009), discutendo una relazione (con S. Mauceri) dal titolo \u201cLo spazio sociale della convivenza multiculturale\u201d",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 09-12-2009"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice (con L. Di Giammaria e B. Sonzogni) alle giornate di presentazione dei risultati della ricerca-intervento \u201cIl fenomeno del reinserimento sociale e della recidiva dei soggetti in esecuzione penale esterna con particolare riferimento ai tossicodipendenti\u201d presso gli Uffici di esecuzione penale esterna di Roma, Frosinone e Viterbo promosse dal Dipartimento di Ricerca Sociale e Metodologia Sociologica \u201cG. Statera\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e dal Ministero della Giustizia, Dipartimento dell\u2019Amministrazione penitenziaria, Provveditorato regionale dell\u2019Amministrazione penitenziaria del Lazio (tenutesi a Viterbo il 21/01/2010, a Roma il 28/01/2010 e a Frosinone il 04/02/2010)",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 04-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Convegno Misura alternativa e recidiva. Risultati di una ricerca degli UEPE del Lazio, organizzato dal Dipartimento di Ricerca Sociale e Metodologia Sociologica \u201cG. Statera\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e dal Ministero della Giustizia, Dipartimento dell\u2019Amministrazione penitenziaria, Provveditorato regionale dell\u2019Amministrazione penitenziaria del Lazio (tenutosi a Roma il 19 marzo 2010) discutendo una relazione (con L. Di Giammaria e B. Sonzogni) dal titolo \u201cInserimento, reimpatto e recidiva. L\u2019esito del percorso di affidamento in prova al servizio sociale\u201d",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al 12\u00b0 Congresso nazionale Orientamento alla scelta: ricerche, formazione, applicazioni, organizzato da La.R.I.O.S. (Laboratorio di Ricerca ed Intervento per l\u2019Orientamento alle Scelte) dell\u2019Universit\u00e0 di Padova (tenutosi a Sperlonga dal 12 al 14 maggio 2010), discutendo una relazione (con G. Carci) dal titolo \u201cIl carico didattico: la valutazione degli studenti della Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "ha presentato la sua monografia, Decataldo A., 2009, La misurazione della distanza sociale inter-etnica. Questioni teoriche, metodologiche e tecniche, Acireale-Roma, Bonanno, al XXIII Salone internazionale del libro (tenutosi a Torino dal 13 al 17 maggio 2010)",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 17-05-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al XVII International Sociological Association World Congress su Sociology on the move (tenutosi a Gothenburg, Sweden, dal 11 al 17 luglio 2010), discutendo una relazione (con A. Fasanella) dal titolo \u201cEvaluation of the Italian University Reform Policies\u201d",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice al VIII Forum Giovani Sociologi (tenutosi a Milano il 23 settembre 2010 in occasione del IX Convegno nazionale dell\u2019A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia), discutendo una relazione dal titolo \u201cLa corrispondenza fra carichi di lavoro legali e reali: prove tecniche sulle opinioni degli studenti frequentanti\u201d",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 23-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al IX Convegno nazionale dell\u2019A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia (tenutosi a Milano dal 23 al 25 settembre 2010), discutendo una relazione (con A. Fasanella) dal titolo \u201cLa valutazione delle politiche di riforma dell\u2019universit\u00e0 italiana: uno studio di caso\u201d",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice al Convegno Il sociologo e le sirene: nuovi paradigmi per la ricerca sociale, organizzato da A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia, A.I.S. \u2013 Sezione di Metodologia, Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca (che si \u00e8 tenuto a Milano il 21 gennaio 2011), discutendo una relazione dal titolo \u201cAnalisi critica e progettazione di strumenti di scaling con l\u2019ausilio del focus group\u201d",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice all\u2019International Conference Human Capital and Employment in the European and Mediterranean Area, organizzata dal Consorzio interuniversitario Almalaurea (che si \u00e8 tenuta a Bologna dal 10 all\u201911 marzo 2011), discutendo una relazione (con A. Fasanella) dal titolo \u201cEvaluation of the Italian University reform policies\u201d",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 11-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice alla giornata di presentazione del volume Le conoscenze giovanili sulle radiazioni ionizzanti. Intervento e valutazione nelle scuole superiori del Lazio, organizzata dal Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del territorio e del mare, dall\u2019Istituto superiore per la Protezione e la Ricerca ambientale e dal Dipartimento di Comunicazione e Ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (che si \u00e8 tenuta a Roma il 15 giugno 2011), discutendo due relazioni dal \u201cLa ricerca-intervento: un\u2019efficace progettazione\u201d e \u201cIl clima e le caratteristiche strutturali dell\u2019intervento formativo: importanza strategica?\u201d",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 15-06-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice all\u2019International Conference Sotto il mantello sottile dell\u2019analisi qualitativa. Consolidati contesti applicativi e nuovi campi di applicazione. Ricerca qualitativa e giovani studiosi, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze economiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Enna \u201cKore\u201d (che si \u00e8 tenuta a Enna dal 1 al 3 settembre 2011), discutendo una relazione dal titolo \u201cLa scala di distanza sociale: l\u2019uso del focus group per la sua riprogettazione\u201d;",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata selezionata alla 10th Conference of the European Sociological Association Research Network 20, Qualitative Methods (che si \u00e8 tenuta a Geneva, Switzerland, dal 7 al 10 settembre 2011) per discutere una relazione dal titolo \u201cCritical Analysis and Scaling Tools Implementation with the Aid of the Focus Group\u201d",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Convegno nazionale di radioprotezione Radiazioni naturali e artificiali nell\u2019ambiente (sezione poster), organizzato dall\u2019A.I.R.P. \u2013 Associazione italiana di radioprotezione (che si \u00e8 tenuta a Reggio Calabria dal 12 al 14 ottobre 2011), discutendo una relazione (con M.P. Faggiano, A. Fasanella, M. Maggi) dal titolo \u201cGli esiti di un intervento formativo sulle radiazioni ionizzanti nelle scuole superiori del Lazio\u201d",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Convegno nazionale La valutazione delle politiche scolastiche e universitarie: sociologi ed economisti a confronto, organizzato dall\u2019A.I.S.-Edu \u2013 Associazione italiana di Sociologia, Sezione Educazione (che si \u00e8 tenuto a Trento dal 16 al 17 marzo 2012), discutendo una relazione (con A. Fasanella) dal titolo \u201cL\u2019analisi longitudinale delle carriere universitarie per valutare la riforma del 3+2\u201d",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Congresso nazionale Politiche basate sull\u2019evidenza (Evidence Based Policy) e valutazione. Dal mito alla realt\u00e0?, organizzato dall\u2019A.I.V. \u2013 Associazione italiana di valutazione (che si \u00e8 tenuto a Bari dal 19 al 20 aprile 2012), discutendo una relazione (con M.P. Faggiano, A. Fasanella, M. Maggi) dal titolo \u201cEffetti, contesti, meccanismi: la valutazione dei risultati di un intervento formativo mediante l\u2019applicazione di un disegno di ricerca quasi-sperimentale\u201d",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Second International Sociological Association World Forum of Sociology Social Justice and Democratization (che si \u00e8 tenuto a Buenos Aires, Argentina dal 1 al 4 agosto 2012), discutendo una relazione (con M.P. Faggiano, A. Fasanella, M. Maggi) dal titolo \u201cThe knowledge of young students about ionizing radiation. A study-campaign and its assessment in the high schools of the Lazio region\u201d",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 04-08-2012"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Seminario territoriale su La Green Economy nella martesana: opportunit\u00e0, prospettive, buone pratiche, organizzato dalla Fondazione Culturale Responsabilit\u00e0 Etica e dalla Fondazione Roberto Franceschi con il contributo di Fondazione Cariplo (che si \u00e8 tenuto a Cernusco sul Naviglio il 2 marzo 2013), discutendo una relazione (con M. Boffi) dal titolo \u201cLa ricerca sul sentimento green delle imprese della Martesana\"",
        "periodo": "dal 02-03-2013 al 02-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice alla Giornata di lavoro su Il destino occupazionale dei laureati in Sociologia, organizzato dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia e dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale (che si \u00e8 tenuto a Milano il 22 marzo 2013), discutendo una relazione (con B. Fiore) dal titolo \u201cIl profilo occupazionale dei laureati in Sociologia secondo i database Almalaurea e Stella\u201d",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice al Convegno Genere, Sociologia, Universit\u00e0, organizzato dalla Sezione Studi di genere dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia e dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Roma il 10 maggio 2013), discutendo una relazione dal titolo \u201cIl gap tra istruzione e lavoro: una questione anche di genere\u201d",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro del Comitato scientifico del Convegno Genere, Sociologia, Universit\u00e0, organizzato dalla Sezione Studi di genere dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia e dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Roma il 10 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Convegno internazionale Progetto Gjusti Progettare, lavorare, pensare il futuro della terra, organizzato dalla Fondazione Culturale Responsabilit\u00e0 Etica e dalla Fondazione Roberto Franceschi con il contributo di Fondazione Cariplo (che si \u00e8 tenuto a Cernusco sul Naviglio il 16 maggio 2013), discutendo una relazione (con M. Boffi) dal titolo \u201cLa ricerca sul sentimento green delle imprese della Martesana\u201d",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al X Convegno nazionale dell\u2019A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Firenze dal 10 al 12 ottobre 2013), discutendo una relazione (con A. Fasanella, L. Fassari ed E. Valentini) dal titolo \u201cLa valutazione dell'Universit\u00e0 in una prospettiva internazionale: il caso della didattica\u201d",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "ha avuto incarico di organizzazione e coordinamento al Convegno internazionale Looks of Gender and Sociological Knowledge between the Routes of Mediterranean, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Palermo (che si \u00e8 tenuto ad Agrigento dal 29 al 30 maggio 2014) per una session (con E. Ruspini) dal titolo \u201cWomen travelers and female bodies in tourism\u201d",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata coordinatrice al Convegno internazionale Il tirocinio come pratica situata, organizzato dal Corso di laurea in Servizio sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca (che si \u00e8 tenuto a Milano il 6 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata selezionata al X Annual International Conference on Tourism, organizzata dall\u2019Athens Institute for Education and Research (che si \u00e8 tenuta ad Athens, Greece dal 9 al 12 giugno 2014), per discutere una relazione (con N. Borrelli e S. Mugnano) dal titolo \u201cLittering behaviors in public space and during particular cultural events\u201d",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata selezionata al XVIII ISA World Congress of Sociology Facing an Unequal World: Challenges for Global Sociology (che si \u00e8 tenuto a Yokohama, Japan dal 13 al 19 luglio 2014), per discutere una relazione (con G. Benvenuto e A. Fasanella) dal titolo \u201cContinuity and Innovation in Higher Education. The Case Study of Sapienza University of Rome\u201d",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "ha avuto ruolo di organizzazione e coordinamento al VI European Congress of Methodology, organizzato dall\u2019European Association of Methodology (EAM) (che si \u00e8 tenuto ad Utrecht, The Netherlands, dal 23 al 25 luglio 2014) per una session (con E. Ruspini) dal titolo \u201cDimensions of Gender-sensitive Methodologies\u201d",
        "periodo": "dal 23-07-2014 al 25-07-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Convegno Modes, Measurement, Modelling: Achieving Equivalence in Quantitative Research organizzato dal ESC working group su Quantitative Methods in Criminology (EQMC) e l\u2019ESA-European Sociological Association Research Network su Quantitative Methods (ESA RN21) (che si \u00e8 tenuto a Mannheim, Germany dal 24 al 25 ottobre 2014), discutendo una relazione (con A. Fasanella, A. Amico e G. D\u2019Alessandro) dal titolo \u201cContinuity and Innovation in Higher Education. A secondary analysis of longitudinal data\u201d",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al 7th Internet Survey Methodology Workshop (che si \u00e8 tenuto a Bolzano, Italy dal 1 al 3 dicembre 2014), discutendo una relazione (con E. Sala e C. Respi) dal titolo \u201cThe use of text messages in a web-survey. The case of a survey of Italian graduates\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata coordinatrice della sessione di apertura del Convegno Genere e linguaggio: i segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0, organizzato dalla Sezione Studi di genere dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia e dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Napoli il 4 e il 5 dicembre 2014)",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro del Comitato scientifico del Convegno Genere e linguaggio: i segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0, organizzato dalla Sezione Studi di genere dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia e dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Napoli il 4 e il 5 dicembre 2014)",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al 6th Conference of European Survey Research Association \u2013 ESRA (che si \u00e8 tenuta a Reykjavik, Iceland dal 13 al 17 luglio 2015), discutendo una relazione (con A. Fasanella, A. Amico, G. D\u2019Alessandro e A. Di Benedetto) dal titolo \u201cData quality in repeated surveys. Evidences from a quasi-experimental design\u201d",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 17-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al 6th Conference of European Survey Research Association \u2013 ESRA (che si \u00e8 tenuta a Reykjavik, Iceland dal 13 al 17 luglio 2015), discutendo una relazione (con E. Sala e C. Respi) dal titolo \u201cThe use of text messages in a web-survey. The case of a survey of Italian graduates\u201d",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 17-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice all\u2019International Conference (Persistent) Inequalities Reconsidered: Education and Social Mobility organizzata dal Department of Sociology of Education dell\u2019University of Bern (Switzerland) in collaborazione con l\u2019Institute of Education and Society dell\u2019University of Luxembourg (Luxembourg) (che si \u00e8 tenuta ad Ascona, Switzerland dal 26 al 31 luglio 2015), discutendo una relazione (con O. Giancola) dal titolo \u201cPatterns of social mobility by sex in 6 European countries\u201d",
        "periodo": "dal 26-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al Convegno Il Genere nella Contemporaneit\u00e0: tra Sfide e Risorse, organizzato dalla Sezione Studi di genere dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Napoli il 25 e il 26 settembre 2015); discutendo una relazione (con O. Giancola) dal titolo \u201cModelli di mobilit\u00e0 sociale in 6 Paesi Europei: un\u2019analisi comparativa in un\u2019ottica di genere\u201d",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro del Comitato scientifico del Convegno Il Genere nella Contemporaneit\u00e0: tra Sfide e Risorse, organizzato dalla Sezione Studi di genere dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Napoli il 25 e il 26 settembre 2015)",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-coordinatrice (con E. Ruspini) della sessione Genere e Metodologia della ricerca sociale del Convegno Il Genere nella Contemporaneit\u00e0: tra Sfide e Risorse, organizzato dalla Sezione Studi di genere dall\u2019A.I.S. \u2013 Associazione italiana di Sociologia (che si \u00e8 tenuto a Napoli il 25 e il 26 settembre 2015)",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice all\u2019International Conference on Data Science & Social Research organizzata da International Sociological Association \u2013 ISA, Associazione Italiana di Sociologia \u2013 AIS, International Association for Statistical Computing \u2013 IASC, International Statistical Institute \u2013 ISI e Societ\u00e0 Italiana di Statistica \u2013 SIS (che si \u00e8 tenuta a Napoli dal 17 al 19 febbraio 2016), discutendo una relazione (con A. Amico e G. D\u2019Alessandro) dal titolo \u201cManagement and Analysis Strategies of Administrative Databases: Transforming Data into Longitudinal Vectors\u201d",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice al Seminario I laureati in Sociologia e il mercato del lavoro, organizzato dal Corso di laurea in Scienze sociologiche e dal Dottorato in Scienze sociali: Interazioni, Comunicazione, Costruzioni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (che si \u00e8 tenuto a Padova l\u201911 aprile 2016); discutendo una relazione dal titolo \u201cI laureati in Sociologia. Percorsi formativi e mercato del lavoro\u201d",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 11-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice alla International Conference on Sequence Analysis and Related Methods (LaCOSA II) organizzata da The Swiss National Centre of Competence in Research LIVES \u2013 Overcoming vulnerability: Life course perspectives (NCCR LIVES), University of Lausanne, University of Geneva e Geneva School of Social Sciences (che si \u00e8 tenuta a Lausanne, Switzerland dal 8 al 10 giugno 2016), discutendo una relazione (con G. D\u2019Alessandro) dal titolo \u201cThe Study of Students\u2019 Performances in Higher Education through Sequence Analysis\u201d",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "ha avuto ruolo di organizzatrice al Third International Sociological Association World Forum of Sociology THE FUTURES WE WANT: Global Sociology and the Struggles for a Better World (che si \u00e8 tenuto a Vienna, Austria dal 10 al 14 luglio 2016) di una session (con R. Villalon) dal titolo \u201cIntersectionalities of Power in Research: Strategies for Action and Justice\u201d.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice alla 9th International Conference on Social Science Methodology organizzata dal Research Committee on Logic and Methodology \u2013 RC33 dell\u2019International Sociological Association \u2013 ISA (che si \u00e8 tenuta a Leicester, United Kingdom dal 11 al 16 settembre 2016), discutendo una relazione (con A. Amico e G. D\u2019Alessandro) dal titolo \u201cManagement and Analysis Strategies of Administrative Databases: Transforming Data into Longitudinal Vectors\u201d",
        "periodo": "dal 11-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice alla 9th International Conference on Social Science Methodology organizzata dal Research Committee on Logic and Methodology \u2013 RC33 dell\u2019International Sociological Association \u2013 ISA (che si \u00e8 tenuta a Leicester, United Kingdom dal 11 al 16 settembre 2016), discutendo una relazione (con F. Denti) dal titolo \u201cIncreasing participation rates and completeness of questionnaire compilation in web survey. An experimental design of research\u201d",
        "periodo": "dal 11-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice alla 9th International Conference on Social Science Methodology organizzata dal Research Committee on Logic and Methodology \u2013 RC33 dell\u2019International Sociological Association \u2013 ISA (che si \u00e8 tenuta a Leicester, United Kingdom dal 11 al 16 settembre 2016), discutendo una relazione (con A. Amico e G. D\u2019Alessandro) dal titolo \u201cLongitudinal research on students careers. A quasi-experimental design on Sapienza University of Rome\u201d",
        "periodo": "dal 11-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al XI Convegno nazionale dell\u2019A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia Disuguaglianza, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale (che si \u00e8 tenuto a Verona dal 10 al 12 novembre 2016), discutendo una relazione (con A. Amico, G. D\u2019Alessandro, A. Fasanella e M. Maggi) dal titolo \u201cLe dimensioni sociali del rischio tecnologico-ambientale e i pericoli delle sostanze chimiche. I risultati di un disegno quasi-sperimentale nelle scuole di Roma\u201d",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-relatrice al XI Convegno nazionale dell\u2019A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia Disuguaglianza, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale (che si \u00e8 tenuto a Verona dal 10 al 12 novembre 2016), discutendo una relazione (con O. Giancola e P. Trivellato) dal titolo \u201cL\u2019occupazione dei PhD in ambito accademico e nel mercato esterno. La mobilit\u00e0 geografica come vincolo ed opportunit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "di essere stata discussant al XI Convegno nazionale dell\u2019A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia Disuguaglianza, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale (che si \u00e8 tenuto a Verona dal 10 al 12 novembre 2016) della sessione (con L. Lombi) dal titolo \u201cSalute e lavoro diseguale: leggere l\u2019esperienza in ottica di genere\u201d",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata relatrice al Convegno L\u2019inserimento degli assistenti sociali nel mercato del lavoro: criticit\u00e0 e potenzialit\u00e0, organizzato dal Consiglio regionale della Lombardia dell\u2019Ordine nazionale degli assistenti sociali e dal Corso di laurea in Servizio sociale (che si \u00e8 tenuto a Milano il 15 novembre 2016), discutendo una relazione dal titolo \u201cL\u2019evoluzione del mercato del lavoro del Social Work a cavallo della crisi economica\u201d",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u00e8 stata responsabile delle fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati relativamente ad una ricerca su \"La misurazione della distanza sociale dallo straniero attraverso l\u2019uso complementare dell\u2019intervista con questionario e del focus group\" ed ha conseguito in data 09/05/2005 il titolo di dottore di ricerca (PhD) in Metodologia delle scienze sociali presso il Dipartimento di Ricerca Sociale e Metodologia Sociologica \u201cG. Statera\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma discutendo una tesi dal titolo \u201cLa misurazione della distanza sociale dallo straniero attraverso l\u2019uso complementare dell\u2019intervista con questionario e del focus group\u201d (tutor prof.ssa M.S. Agnoli), pubblicata elettronicamente sull\u2019Open Archive PADIS",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "ha co-coordinato da gennaio a ottobre 2003 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per una ricerca-intervento su \u201cLa rappresentazione sociale dello straniero. Un\u2019indagine sui giovani della metropoli e delle province del Lazio\u201d diretta dalla prof.ssa M.S. Agnoli (sezione ricerca) e dal prof. M. Bonolis (sezione intervento) per conto della Fondazione \u201cG. Statera\u201d su finanziamento della Regione Lazio",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "ha realizzato da febbraio a giugno 2003, in qualit\u00e0 di ricercatrice junior, le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per l\u2019indagine \u201cAnalisi dei bisogni giovanili e disagio familiare\u201d, diretta dalla dott.ssa A. Ancora per conto dell'Istituto Italiano di Medicina sociale",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da marzo a novembre 2005 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per un \u201cOsservatorio sistematico delle ricerche e degli studi su pregiudizio etnico e multiculturalit\u00e0\u201d diretto dal prof. C. Lombardo (bando competitivo della Sapienza Universit\u00e0 di Roma).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da marzo a novembre 2005 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per un\u2019indagine su \u201cLe caratteristiche degli immatricolati ai corsi di laurea delle facolt\u00e0 della Sapienza Universit\u00e0 di Roma a seguito della Riforma universitaria (DM 509/1999)\u201d diretta dalla prof.ssa M.S. Agnoli ad uso della Commissione per l\u2019innovazione didattica e per conto del Rettore della Sapienza Universit\u00e0 di Roma prof. Renato Guarini",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "ha coordinato dal 21/03/2005 al 20/05/2005 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per una ricerca-intervento su \u201cOrientamento agli studi e formazione sociologica\u201d diretta dalla prof.ssa M.S. Agnoli nell\u2019ambito del progetto \u201cTutorato di Orientamento\u201d (finanziamento Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 21-03-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata contrattista dal 23 maggio 2005 al 30 maggio 2007 del Nucleo di Valutazione della Facolt\u00e0 di Sociologia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, gestendo le attivit\u00e0 di rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati.",
        "periodo": "dal 23-05-2005 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "ha coordinato dal 01/09/2005 al 30/11/2005 alle fasi di campionamento delle unit\u00e0 d\u2019analisi, progettazione del questionario, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati nell\u2019ambito della ricerca su \u201cI drop-out della Facolt\u00e0 di Sociologia nuovo ordinamento\u201d diretta dal prof. L. Benadusi nell\u2019ambito del progetto \u201cTutorato di Orientamento\u201d (finanziamento Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "ha co-coordinato da gennaio a dicembre 2006 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per una ricerca su \u201cElezioni politiche 2006. Un\u2019indagine sugli elettori romani\u201d diretta dal prof. C. Lombardo per conto della Fondazione G. Statera; di tale ricerca ha coordinato due distinte sezioni di indagine, la prima incentrata sulla rappresentazione dei candidati da parte degli elettori romani e condotta con l\u2019ausilio della tecnica del focus group, la seconda sull\u2019analisi del contenuto delle trasmissioni televisive trasmesse nel corso della campagna elettorale",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "ha coordinato dal 02/01/2006 al 02/02/2006 le fasi di ricognizione e schedatura della letteratura in ambito del progetto \u201cLa nuova identit\u00e0 femminile\u201d realizzato dal Centro Studi Investimenti Sociali \u2013 Censis \u2013 e diretto dalla dott.ssa C. Collicelli",
        "periodo": "dal 02-01-2006 al 02-02-2006"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da gennaio a dicembre 2007 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per una \u201cRicerca propedeutica alla costituzione di un Osservatorio sulle permanenze, dispersioni ed esiti formativi ed occupazionali degli studenti della Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza\u201d diretta dalla prof.ssa M. Fraire (bando competitivo della Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "ha co-coordinato da marzo 2007 a luglio 2008 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per un\u2019indagine su \u201cPratiche di convivenza inter-etnica all\u2019interno delle Case dello studente\u201d diretta dalla prof.ssa M.S. Agnoli nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 didattiche dell\u2019insegnamento di Metodologia e tecnica della ricerca sociale (corso avanzato \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata assegnista di ricerca dal 01/10/2007 al 30/09/2009 presso il Dipartimento di Ricerca sociale e Metodologia sociologica \u201cG. Statera\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma su \u201cContinuit\u00e0 e innovazioni tra vecchie e nuove riforme universitarie: meccanismi generativi della disaffezione e del ritardo/abbandono degli/negli studi\u201d (tutor prof. A. Fasanella)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da ottobre 2007 a ottobre 2009 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per la ricerca su \u201cL\u2019impatto della riforma del 3+2 sull\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza\u201d, diretta dal prof. M. Bonolis su bando competitivo della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "ha co-coordinato da febbraio 2008 a gennaio 2010 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per la ricerca-intervento su \u201cIl fenomeno del reinserimento sociale e della recidiva dei soggetti in esecuzione penale esterna con particolare riferimento ai tossicodipendenti\u201d, diretta dai proff. M. Bonolis e P. Marconi e realizzata dal Dipartimento di Ricerca sociale e Metodologia sociologica \u201cG. Statera\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma per conto del Ministero della Giustizia, Dipartimento dell\u2019Amministrazione penitenziaria, Provveditorato regionale dell\u2019Amministrazione penitenziaria del Lazio",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da maggio 2008 a maggio 2010 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per la ricerca su \u201cContinuit\u00e0 e innovazioni tra vecchie e nuove riforme universitarie: analisi dei percorsi di studio, dei carichi didattici e dei processi organizzativi\u201d, diretta dal prof. A. Fasanella su bando competitivo della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "ha co-coordinato da novembre 2008 ad aprile 2009 le di fasi progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per la ricerca-intervento su \u201cI modelli gestionali di centri culturali all\u2019interno di progetti di rigenerazione urbana e sviluppo locale\u201d, diretta dai proff. M. Bonolis e F. Orlandi e realizzata dal Dipartimento di Ricerca sociale e Metodologia sociologica \u201cG. Statera\u201d e dal Dipartimento di Industrial Design Tecnologia dell\u2019Architettura e Cultura dell\u2019Ambiente della Sapienza Universit\u00e0 di Roma per conto del XIX Dipartimento Politiche per lo Sviluppo e il Recupero delle Periferie del Comune di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da gennaio 2010 a ottobre 2011 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per la ricerca su \u201cL\u2019impatto della riforma del \u20183+2\u2019 attraverso l\u2019analisi delle carriere degli immatricolati e le valutazioni di testimoni qualificati\u201d, diretta dal prof. A. Fasanella su bando competitivo della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata contrattista di ricerca dal 01/11/2010 al 30/10/2011 presso il Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma per la \u201cRicerca-intervento riguardante gli studenti delle scuole medie superiori di quattro zone della Regione Lazio, al fine di predisporre, attuare e valutare una campagna di informazione/sensibilizzazione circa i rischi da esposizione a sorgenti di radiazioni (diretta dal prof. A. Fasanella per conto del Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e dal dott. Manlio Maggi per conto dell\u2019ISPRA \u2013 Istituto Superiore per la Protezione e la Ricerca Ambientale)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da maggio 2012 a aprile 2013 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati, per la ricerca su \u201cGli effetti delle politiche sull'Universit\u00e0 italiana. Una ricerca longitudinale\u201d, diretta dalla dott.ssa L. Fassari su bando competitivo della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da maggio 2012 a aprile 2013 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati, per la ricerca su \u201cImpatto della Riforma Gelmini: monitoraggio e analisi dei processi di attuazione e punti di vista degli stakeholders del sistema universitario\u201d, diretta dalla dott.ssa E. Valentini su bando competitivo della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da settembre 2012 a maggio 2013 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati, per la ricerca su \u201cGJusti \u2013 Green Jobs, Universit\u00e0 Scuole Territorio Imprese Milano Est\u201d, diretta dal prof. M. Boffi, promossa dalla Fondazione Culturale Responsabilit\u00e0 Etica e dalla Fondazione Roberto Franceschi su bando competitivo di Fondazione Cariplo",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "ha co-coordinato da gennaio a settembre 2013 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati, per la ricerca su \u201cLittering nello spazio pubblico\u201d, diretta dalla prof.ssa F. Zajczyk e dal prof. M. Boffi su finanziamento AMSA (Azienda milanese servizi ambientali) e del Consorzio Co.Re.Ve. (Consorzio recupero vetro)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da settembre 2013 a luglio 2016 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per la \u201cRicerca-intervento riguardante gli studenti delle scuole medie superiori di Roma, al fine di predisporre, attuare e valutare una campagna di informazione/sensibilizzazione circa i rischi da esposizione al rischio chimico\u201d (diretta dal prof. A. Fasanella per conto del Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e dal dott. Manlio Maggi per conto dell\u2019ISPRA \u2013 Istituto Superiore per la Protezione e la Ricerca Ambientale)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 direttrice da novembre 2015 della ricerca \u201cIncreasing participation rates and completeness of questionnaire compilation in web survey. An experimental design of research\u201d in collaborazione con il Laboratorio di Sociologia applicata dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca e con autorizzazione dell\u2019Area della Formazione e dei Servizi agli studenti dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "sta coordinando da novembre 2015 la \u201cRicerca sulla figura dei supervisori di tirocinio di studenti del CdL in Servizio sociale dell\u2019Universita di Milano-Bicocca\u201d, diretta dalla prof.ssa M. Tognetti e promossa dal Corso di laurea triennale in Servizio sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da febbraio ad ottobre 2016 la ricerca \u201cSuccessi e insuccessi. Percorso formativo e competenze degli studenti dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca\u201d, diretta dalla prof.ssa C. Facchini e promossa dalla Commissione Orientamento di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00e8 stata docente dall\u2019a.a. 2008/09 all\u2019a.a. 2012/13 presso il Dottorato di ricerca in Comunicazione, tecnologia, societ\u00e0 (curriculum in Metodologia delle Scienze sociali), afferente alla Scuola di Dottorato Mediatrends e attivato dal Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 docente dall\u2019a.a. 2011/12 ad oggi presso il Dottorato di ricerca in Sociologia applicata e Metodologia della ricerca sociale attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata tutor scientifico (con specifico riferimento alla progettazione e realizzazione dei paper dottorali) dall\u2019a.a. 2011/12 all\u2019a.a. 2013/14 del Doctorate in projects Quality of Life in the Information Society (QUA_SI), afferente alla Scuola di Dottorato in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) e attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-tutor (con A. Fasanella) della tesi di dottorato del dott. G. D\u2019Alessandro dal titolo Proposte per lo studio della mobilit\u00e0 studentesca e l\u2019analisi di dati longitudinali, presso il Dottorato di ricerca in Metodologia delle scienze sociali (ciclo XXVII), afferente alla Scuola di Dottorato Mediatrends e attivato dal Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata docente dall\u2019a.a. 2011/12 all\u2019a.a. 2012/13 presso il Doctorate in projects Quality of Life in the Information Society (QUA_SI), afferente alla Scuola di Dottorato in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) e attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-tutor (con M.S. Agnoli) della tesi di dottorato della dott.ssa N. Brachini dal titolo L\u2019utilizzo degli indicatori gender sensitive nella ricerca quantitativa: proposte per lo studio della differenza di genere nella transizione universit\u00e0-lavoro, presso il Dottorato di ricerca in Metodologia delle scienze sociali (ciclo XXVII), afferente alla Scuola di Dottorato Mediatrends e attivato dal Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata tutor scientifico (con specifico riferimento alla progettazione e realizzazione dei paper dottorali) dall\u2019a.a. 2011/12 all\u2019a.a. 2013/14 del Dottorato di ricerca in Sociologia applicata e Metodologia della ricerca sociale, afferente alla Scuola di Dottorato in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) e attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata co-tutor (con C. Simone) della tesi di dottorato della dott.ssa D. Cornetta dal titolo Studio dei fattori che possono aumentare il senso di comunit\u00e0 e la collaborazione in contesti condominiali: il ruolo dei social media basati sul Web, presso il Doctorate in Projects Quality of Life in the Information Society (QUA_SI) (ciclo XXVIII), attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 membro dall\u2019a.a. 2013/14 ad oggi del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Sociologia applicata e Metodologia della ricerca sociale, attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 08-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "ha avuto incarico di docenza per l\u2019a.a. 2013/14 presso il Dottorato di ricerca in Scienze politiche, attivato dal Dipartimento di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 docente dall\u2019a.a. 2015/16 ad oggi presso il Dottorato di ricerca Urbeur \u2013 Urban Studies attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 tutor della tesi di dottorato della dott.ssa N. Novello dal titolo The Issue of Integration among Mixed Methods Studies. A Methodological Research Synthesis, presso il Dottorato di ricerca in Sociologia applicata e Metodologia della ricerca sociale (ciclo XXXI), attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 valutatrice esterna per l\u2019ammissione all\u2019esame finale della tesi di dottorato della dott.ssa S. Colarusso dal titolo Coauthorship e reti di collaborazione: l\u2019analisi della produzione scientifica di un caso di studio, presso il Dottorato di ricerca in Metodologia delle Scienze sociali (XXIX ciclo), afferente alla Scuola di Dottorato Mediatrends e attivato dal Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 componente della Commissione giudicatrice per l\u2019esame finale (proproghe) per il conseguimento del titolo di Ricerca del Dottorato in Metodologia delle Scienze sociali (XXVI ciclo) della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 12-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "ha avuto incarico di docenza dal 16 al 23 ottobre 2016 presso la Faculty of Social Welfare of the Mykolas Romeris University (Vilnius, Lithuania)",
        "periodo": "dal 16-10-2016 al 23-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\u00e8 stata membro dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2008/09 della Commissione Qualit\u00e0 per l\u2019accreditamento del Corso di laurea magistrale in \u201cProgrammazione e gestione delle politiche e dei servizi sociali\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2008/09 della Commissione Qualit\u00e0 per l\u2019accreditamento del Corso di laurea magistrale in \u201cScienze sociali per la citt\u00e0, l\u2019ambiente, il turismo e le relazioni interculturali\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2008/09 della Commissione Qualit\u00e0 per l\u2019accreditamento del Corso di laurea magistrale in \u201cSociologia e ricerca sociale avanzata\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2008/09 della Commissione Qualit\u00e0 per l\u2019accreditamento del Corso di laurea triennale in \u201cScienze sociali per il governo, l\u2019organizzazione e le risorse umane\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2008/09 della Commissione Qualit\u00e0 per l\u2019accreditamento del Corso di laurea triennale in \u201cSociologia\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2008/09 della Commissione Qualit\u00e0 per l\u2019accreditamento del Corso di laurea magistrale in \u201cScienze sociali per le politiche, le risorse umane, l\u2019organizzazione e la valutazione\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "ha avuto incarico di docenza nell\u2019a.a. 2004/05 per il Corso di Alta Formazione in Metodologia della ricerca sociale attivato dal Dipartimento di Ricerca Sociale e Metodologia Sociologica \u201cG. Statera\u201d in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Sociologia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma sotto il patrocinio dell\u2019Ateneo Federato dello Spazio e della Societ\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2008/09 della Commissione Qualit\u00e0 per l\u2019accreditamento del Corso di laurea triennale in \u201cScienze e tecniche del servizio sociale\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "ha svolto nell\u2019a.a. 2005/06 attivit\u00e0 di tutorship nell\u2019ambito del Laboratorio \u201cBisogni sociali e progettazione dell\u2019abitare\u201d del Master di II livello in \u201cBisogni sociali e progettazione dell\u2019abitare\u201d attivato dal Dipartimento di Ricerca Sociale e Metodologia Sociologica \u201cG. Statera\u201d in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Sociologia e la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma sotto il patrocinio dell\u2019Ateneo Federato dello Spazio e della Societ\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "ha avuto incarico di docenza nell\u2019a.a. 2005/06 presso il Master di II livello in \u201cBisogni sociali e progettazione dell\u2019abitare\u201d attivato dal Dipartimento di Ricerca Sociale e Metodologia Sociologica \u201cG. Statera\u201d in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Sociologia e la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cValle Giulia\u201d della Sapienza Universit\u00e0 di Roma sotto il patrocinio dell\u2019Ateneo Federato dello Spazio e della Societ\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata docente dall\u2019a.a. 2006/07 all\u2019a.a. 2009/10 del Master di II livello in \u201cMetodologia della ricerca sociale\u201d attivato dal Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "ha svolto dall\u2019a.a. 2006/07 all\u2019a.a. 2010/11 attivit\u00e0 di tutorship del Master di II livello in \u201cMetodologia della ricerca sociale\u201d attivato dal Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata componente del Comitato scientifico ed ha svolto dall\u2019a.a. 2007/08 all\u2019a.a. 2010/11 attivit\u00e0 di docenza nel seminario di studio sui Classici della Valutazione, coordinato dalla prof.ssa N. Stame, promosso dal Centro interateneo Teorie, metodi e tecniche della valutazione delle Universit\u00e0 di Catania, Genova e Sapienza di Roma, dal Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e dallo Studio Consulenza e valutazione nel sociale",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 socio ordinario dal 2010 dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata professoressa aggregata dall\u2019a.a. 2011/12 all\u2019a.a. 2012/13 per l\u2019insegnamento di Sociologia generale (settore scientifico disciplinare SPS/07 - Sociologia generale) corso sdoppiato presso il corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "ha avuto incarico di docenza dall\u2019a.a. 2011/12 all\u2019a.a. 2012/13 presso il \u201cCorisLab: un laboratorio per la societ\u00e0 dell\u2019informazione. Didattica interattiva e ricerca avanzata\u201d del Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata componente esterna (Direttivo allargato) per il triennio 2012-2015 del Direttivo della Sezione di Metodologia dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 componente per il triennio 2015-18 (incarico gi\u00e0 ricoperto per il triennio 2012-2015) del Direttivo della Sezione di Studi di genere dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2013 ha avuto incarichi come referee della rivista scientifica Scuola democratica (classe A della classificazione ANVUR), edita da il Mulino, Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 referente dal 2013 ad oggi del Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca per le azioni di trasferimento tecnologico (TT point)",
        "periodo": "dal 13-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 referente dal 2013 ad oggi del Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca per il Laboratorio delle idee (ideato per mettere in contatto con il mondo del lavoro giovani dottorandi e assegnisti)",
        "periodo": "dal 13-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 referente dal 2013 ad oggi del Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca per l\u2019iniziativa Knowledge Innovation Community Raw Materials, promossa dallo European Institute of Technology",
        "periodo": "dal 15-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata docente presso La scuola estiva di valutazione VCAMP dell\u2019Invalsi \u2013 Istituto nazionale per la valutazione del sistema educativo di istruzione e di formazione (tenutasi a Fiuggi dal 25 agosto al 1 settembre 2013)",
        "periodo": "dal 25-08-2013 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "professoressa aggregata dall\u2019a.a. 2013/14 ad oggi per l\u2019insegnamento di Sociologia (settore scientifico disciplinare SPS/07 - Sociologia generale) presso il corso di laurea triennale in Servizio sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "professoressa aggregata dall\u2019a.a. 2013/14 ad oggi per l\u2019insegnamento di Sociologia dell\u2019educazione (settore scientifico disciplinare SPS/08 - Sociologia dei processi culturali e comunicativi) corso sdoppiato presso il corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 14-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2015 ha avuto incarichi come referee della rivista scientifica Sociologia e Ricerca sociale (classe A della classificazione ANVUR), edita da FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata socio ordinario nel 2015 dell\u2019European Survey Research Association (ESRA)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata membro per l\u2019a.a. 2015/16 della Commissione Giudicatrice per il bando di assegni di ricerca tipo A2 anno 2015 per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 componente dal 2015 della Commissione Riesame del corso di laurea triennale in Servizio sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 componente dal 2015 della Commissione SUA-CdS del corso di laurea triennale in Servizio sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "afferisce dal 2015 al Centro interdipartimentale UniData \u2013 Bicocca Data Archive",
        "periodo": "dal 25-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 socio ordinario dal 2016 del Research Committee on Logic and Methodology in Sociology (RC33) dell\u2019International Sociological Association (ISA)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 componente dal 2016 ad oggi dell\u2019Osservatorio nazionale sulle professioni sociali (ONPS) attivato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 20-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "ha collaborato da gennaio a luglio 2002 alle fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per una ricerca su \u201cProduttivit\u00e0 delle reti di ricerca scientifica\u201d diretta dalla prof.ssa M.S. Agnoli per conto del Centro interuniversitario per la ricerca sociologica",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "ha collaborato da dicembre 2005 a maggio 2007 alle fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per un\u2019indagine su \u201cAnalisi longitudinale dei flussi delle immatricolazioni ai corsi di laurea italiani appartenenti alla Classe 36\u201d diretta dal prof. A. Fasanella (finanziamento dell\u2019A.I.S. \u2013Associazione italiana di Sociologia);",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "ha partecipato da maggio a giugno 2007 alle fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per un\u2019indagine su \u201cIl destino occupazionale dei laureati italiani in Sociologia\u201d diretta dalla prof.ssa M.S. Agnoli per conto della European Sociological Association",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata ricercatrice senior da settembre 2011 a maggio 2012, coordinando le fasi di progettazione e rilevazione dei dati, per la ricerca su \u201cL\u2019ebraismo italiano contemporaneo\u201d, diretta dal prof. E. Campelli su finanziamento dell\u2019Unione delle comunit\u00e0 ebraiche italiane",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "ha co-coordinato da gennaio 2013 a gennaio 2015 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati per la ricerca sul \u201cDestino occupazionale dei laureati in Servizio sociale\u201d, diretta dalla prof.ssa Mara Tognetti (e della dott.ssa E. Sala per la parte metodologica) e promossa dal Corso di laurea triennale in Servizio sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca, dalla Conferenza Nazionale dei presidenti dei Corsi di Laurea CLASS e dall\u2019Ordine nazionale degli Assistenti sociali",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "ha coordinato da gennaio 2013 a gennaio 2015 le fasi di progettazione, rilevazione, analisi ed interpretazione dei dati, per la ricerca sul \u201cDestino occupazionale dei laureati in Sociologia\u201d, diretta dalla prof.ssa C. Facchini e promossa dall\u2019A.I.S. - Associazione italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u00e8 stata responsabile scientifico da gennaio a dicembre 2014 della ricerca \u201cI dottori di ricerca in Italia e in Lombardia tra carriera accademica e lavoro per il mercato\u201d su bando dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata referente italiano (in qualit\u00e0 di esperto nazionale) da maggio 2014 ad agosto 2015 della ricerca \u201cStudy on drop-out and completion in Higher Education in Europe\u201d, per conto del Consorzio Cheps-Nifu (Center for Higher Education Policy Studies, University of Twente \u2013 Nederland and Nordisk institutt for studier av innovasjon, forskning og utdanning \u2013 Norway) su bando competitivo della European Commission, Directorate-General for Education and Culture",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata responsabile scientifico da gennaio a dicembre 2015 della ricerca \u201cIl destino occupazionale dei laureati e dei dottori di ricerca italiani\u201d su bando dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 responsabile scientifico da marzo 2016 della ricerca \u201cL'occupazione dei PHD in ambito accademico e nel mercato esterno. Vincoli ed opportunit\u00e0\u201d su bando dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}