{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Work Culture of Social Planners in Apulia. A Contentious Balance between Education, Professional Skills and Labour Market",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 9-29, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua, Katia Lotteria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua, Katia Lotteria (2016). The Work Culture of Social",
        "Planners in Apulia. A Contentious Balance between Education,",
        "Professional Skills and Labour Market. ITALIAN JOURNAL OF",
        "SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 8, p. 9-29, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-123",
        "titolo": "Il patrimonio culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-486-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-486-1",
        "opera": "Il capitale quotidiano. Un manifesto per l'economia fondamentale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua, Ferdinando Spina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua, Ferdinando Spina (2016). Il patrimonio culturale. In: Il",
        "capitale quotidiano. Un manifesto per l'economia fondamentale. p. 106-123,",
        "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-486-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-325",
        "titolo": "Sulla sacralit\u00e0 dell'ordine politico e sociale. Appunti intorno alla critica del potere in Karl Marx e Giorgio Agamben",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-437-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-437-1",
        "opera": "Mariano Longo;Ferdinando Spina. La passione per il sociale. Scritti per Marcello Strazzeri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua (2016). Sulla sacralit\u00e0 dell'ordine politico e sociale.",
        "Appunti intorno alla critica del potere in Karl Marx e Giorgio Agamben. In:",
        "Mariano Longo;Ferdinando Spina. La passione per il sociale. Scritti per",
        "Marcello Strazzeri. p. 315-325, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-437-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-176",
        "titolo": "Karl Marx. Il soggetto oltre la propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-463-7"
        ],
        "csp": "Milano:UTET, ISBN: 978-88-6008-463-7",
        "opera": "Sociologia Classica Contemporanea. Prospettive di teoria sociale oggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua (2016). Karl Marx. Il soggetto oltre la propriet\u00e0. In:",
        "Sociologia Classica Contemporanea. Prospettive di teoria sociale oggi. p.",
        "157-176, Milano:UTET, ISBN: 978-88-6008-463-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-197",
        "titolo": "L'economia civile",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-486-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-486-1",
        "opera": "Il capitale quotidiano. Un manifesto per l'economia fondamentale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua (2016). L'economia civile. In: Il capitale quotidiano. Un",
        "manifesto per l'economia fondamentale. p. 193-197, ROMA:Donzelli, ISBN:",
        "978-88-6843-486-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "211-215",
        "titolo": "Immanenza e soggettivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-96741-40-5"
        ],
        "csp": "Cosenza:Coessenza, ISBN: 978-88-96741-40-5",
        "opera": "Hollstein Walter. Underground. Sociologia della contestazione giovanile.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Emiliano Bevilacqua (2016). Immanenza e soggettivit\u00e0. In: Hollstein Walter.",
        "Underground. Sociologia della contestazione giovanile.. p. 211-215,",
        "Cosenza:Coessenza, ISBN: 978-88-96741-40-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vita ed economia nell\u2019analisi sombartiana del capitalismo. Appunti per una interpretazione bioeconomica di Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. n. 1 - Speciale 2015, p. 15-27, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua, Davide Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua, Davide Borrelli (2015). Vita ed economia nell\u2019analisi",
        "sombartiana del capitalismo. Appunti per una interpretazione bioeconomica",
        "di Werner Sombart. DADA, vol. n. 1 - Speciale 2015, p. 15-27, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'incerta scommessa del lavoro cognitivo. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "vol. 1, p. 151-171, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salento Angelo, Bevilacqua Emiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salento Angelo, Bevilacqua Emiliano (2015). L'incerta scommessa del",
        "lavoro cognitivo. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE. LAVORI, vol. 1,",
        "p. 151-171, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contraddizione tra individuo e societ\u00e0 nella sociologia proudhoniana. Ragione, trasformazioni sociali e crescita soggettiva.",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. n. 1, p. 123-136, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua (2015). La contraddizione tra individuo e societ\u00e0 nella",
        "sociologia proudhoniana. Ragione, trasformazioni sociali e crescita",
        "soggettiva.. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. n. 1, p. 123-136, ISSN:",
        "1824-4750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-146",
        "titolo": "La vita oltre l'utilit\u00e0. Soggettivit\u00e0 ed economia. vol. 21, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-098-7"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-098-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Emiliano Bevilacqua (2015). La vita oltre l'utilit\u00e0. Soggettivit\u00e0 ed economia.",
        "vol. 21, p. 1-146, Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-098-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La borghesia transnazionale nella crisi dello spazio politico nazionale",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 3, p. 41-50, ISSN: 0391-190X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua (2014). La borghesia transnazionale nella crisi dello",
        "spazio politico nazionale. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA",
        "DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 3, p. 41-50, ISSN: 0391-190X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua, Davide Borrelli (2014). La valutazione della",
        "conoscenza nell'epoca della sua producibilit\u00e0 digitale. IM@GO, vol. 4, p.",
        "67-91, ISSN: 2281-8138"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Adam Smith in prospettiva bioeconomica",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. n. 4, p. 111-120, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua (2014). Adam Smith in prospettiva bioeconomica.",
        "DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. n. 4, p. 111-120, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-68",
        "titolo": "Democrazia digitale. Una risposta alla crisi della politica",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786",
        "opera": "Davide Borrelli;Mihaela Gavrila. Media che cambiano, parole che restano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua (2013). Democrazia digitale. Una risposta alla crisi",
        "della politica. In: Davide Borrelli;Mihaela Gavrila. Media che cambiano,",
        "parole che restano. p. 60-68, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggetto e potere. L'emancipazione nella prospettiva del comune",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3, p. 427-446, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2012",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua (2012). Soggetto e potere. L'emancipazione nella",
        "prospettiva del comune. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 3, p.",
        "427-446, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Markets, Science and Social Changes. Proudhon and the Legacy of Enlightenment",
        "ISSN": [
          "0035-676X"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI SCIENZE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 129-148, ISSN: 0035-676X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua, Vitantonio Gioia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua, Vitantonio Gioia (2012). Markets, Science and Social",
        "Changes. Proudhon and the Legacy of Enlightenment. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI SCIENZE SOCIALI, vol. 2, p. 129-148, ISSN:",
        "0035-676X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digital Citizenship and New Biopolitics of Common: \"everyone and no-one\" vs \"everyone and each one\"",
        "ISSN": [
          "1889-7231"
        ],
        "journal": "NOMADS",
        "csp": "vol. 2, p. 39-80, ISSN: 1889-7231",
        "anno": "2011",
        "autori": "Davide Borrelli, Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Borrelli, Emiliano Bevilacqua (2011). Digital Citizenship and New",
        "Biopolitics of Common: \"everyone and no-one\" vs \"everyone and each",
        "one\". NOMADS, vol. 2, p. 39-80, ISSN: 1889-7231"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Disuguaglianze e teoria sociale. Le nuove forme del condizionamento. p",
        "ISBN": [
          "887796538X"
        ],
        "csp": "ROMA-ACIREALE:Bonanno, ISBN: 887796538X",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Bevilacqua (2009). Disuguaglianze e teoria sociale. Le nuove forme del",
        "condizionamento. p. 1-120, ROMA-ACIREALE:Bonanno, ISBN:",
        "887796538X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Work Culture of Social Planners in Apulia. A Contentious Balance between Education, Professional Skills and Labour Market",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 9-29, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua, Katia Lotteria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua, Katia Lotteria (2016). The Work Culture of Social",
        "Planners in Apulia. A Contentious Balance between Education,",
        "Professional Skills and Labour Market. ITALIAN JOURNAL OF",
        "SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 8, p. 9-29, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-176",
        "titolo": "Karl Marx. Il soggetto oltre la propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-463-7"
        ],
        "csp": "Milano:UTET, ISBN: 978-88-6008-463-7",
        "opera": "Sociologia Classica Contemporanea. Prospettive di teoria sociale oggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua (2016). Karl Marx. Il soggetto oltre la propriet\u00e0. In:",
        "Sociologia Classica Contemporanea. Prospettive di teoria sociale oggi. p.",
        "157-176, Milano:UTET, ISBN: 978-88-6008-463-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contraddizione tra individuo e societ\u00e0 nella sociologia proudhoniana. Ragione, trasformazioni sociali e crescita soggettiva.",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. n. 1, p. 123-136, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua (2015). La contraddizione tra individuo e societ\u00e0 nella",
        "sociologia proudhoniana. Ragione, trasformazioni sociali e crescita",
        "soggettiva.. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. n. 1, p. 123-136, ISSN:",
        "1824-4750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'incerta scommessa del lavoro cognitivo. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "vol. 1, p. 151-171, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salento Angelo, Bevilacqua Emiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salento Angelo, Bevilacqua Emiliano (2015). L'incerta scommessa del",
        "lavoro cognitivo. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE. LAVORI, vol. 1,",
        "p. 151-171, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-146",
        "titolo": "La vita oltre l'utilit\u00e0. Soggettivit\u00e0 ed economia. vol. 21, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-098-7"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-098-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Emiliano Bevilacqua (2015). La vita oltre l'utilit\u00e0. Soggettivit\u00e0 ed economia.",
        "vol. 21, p. 1-146, Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-098-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La borghesia transnazionale nella crisi dello spazio politico nazionale",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 3, p. 41-50, ISSN: 0391-190X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua (2014). La borghesia transnazionale nella crisi dello",
        "spazio politico nazionale. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA",
        "DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 3, p. 41-50, ISSN: 0391-190X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggetto e potere. L'emancipazione nella prospettiva del comune",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3, p. 427-446, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2012",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emiliano Bevilacqua (2012). Soggetto e potere. L'emancipazione nella",
        "prospettiva del comune. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 3, p.",
        "427-446, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digital Citizenship and New Biopolitics of Common: \"everyone and no-one\" vs \"everyone and each one\"",
        "ISSN": [
          "1889-7231"
        ],
        "journal": "NOMADS",
        "csp": "vol. 2, p. 39-54, ISSN: 1889-7231",
        "anno": "2011",
        "autori": "Davide Borrelli, Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Borrelli, Emiliano Bevilacqua (2011). Digital Citizenship and New",
        "Biopolitics of Common: \"everyone and no-one\" vs \"everyone and each",
        "one\". NOMADS, vol. 2, p. 39-54, ISSN: 1889-7231"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-249",
        "titolo": "Gli indecisivi alla prova del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788863811247"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811247",
        "opera": "a cura di Mario Morcellini, Gabriella Fazzi e Laura Iannelli. Gli indecisivi. La campagna elettorale per le politiche 2008 vista dai cittadini. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua (2010). Gli indecisivi alla prova del lavoro. In: a cura di",
        "Mario Morcellini, Gabriella Fazzi e Laura Iannelli. Gli indecisivi. La",
        "campagna elettorale per le politiche 2008 vista dai cittadini. p. 227-249,",
        "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811247"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Le classi sociali",
        "ISBN": [
          "9788856812619"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856812619",
        "opera": "Marina D'Amato. La distanza sociale. Roma: vicini da lontano. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emiliano Bevilacqua (2009). Le classi sociali. In: Marina D'Amato. La",
        "distanza sociale. Roma: vicini da lontano. p. 141-158, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856812619"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "16457",
    "nome": "BEVILACQUA Emiliano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente Comitato Scientifico della Collana \"Teoria Sociale\" della Casa Editrice Orthotes",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Editoriale della Collana \"Confini Sociologici\" della casa editrice Franco Angeli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Scientifico della rivista scientifica \"Dada - Rivista di Antropologia post-globale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente comitato scientifico della rivista scientifica \"Rivista Internazionale di Scienze dell'Amministrazione\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione Scientifica della Collana \"Soggettivit\u00e0 e Potere. Ricerche di Teoria Sociale\" della Casa Editrice Novalogos",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento, Convegno nazionale dal titolo \"Que-reste-t-il? Rovine future. Resti e rifiuti come depositi del possibile\", Brindisi Novembre 2008. Partecipazione con relazione dal titolo \"Memoria di classe e autonomia del produttore\"",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Libera Universit\u00e0 Maria Ss. Assunta (LUMSA), Convegno nazionale dal titolo \"Modernit\u00e0 multiple all\u2019inizio del XXI secolo\", Roma Settembre 2009. Partecipazione con relazione dal titolo \"La categoria di cittadinanza digitale nella biopolitica del comune\"",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "International Sociological Association, Convegno internazionale dal titolo \"Sociology on the Move\", Gothenburg Luglio 2010. Partecipazione con relazione dal titolo \"A new biopolitics of the Commons: Res Nullius or Res Omnium?\"",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Associazione Italiana di Sociologia/Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Convegno nazionale dal titolo \"Stati, nazioni, societ\u00e0 globale: sociologicamente\", Milano Settembre 2010. Partecipazione con relazione dal titolo \"Borghesia transnazionale e crisi della politica\"",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "European Sociological Association/Universit\u00e0 di Ginevra, Convegno internazionale dal titolo \"Social Relations in Turbolent Times\", Ginevra Settembre 2011. Partecipazione con relazione dal titolo \"Mystic and Religious Dimensions of Power: on Karl Marx\u2019s and Giorgio Agamben\u2019s Thought\u201d",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Convegno internazionale dal titolo \"Classical Sociology beyond the nation-state? A Quest for Today\u2019s Europe\", Salerno Ottobre 2011. Partecipazione con relazione dal titolo \"Aspetti transnazionali nel pensiero di Karl Marx: prefigurazioni del Comune nella societ\u00e0 globale\u201d",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Associazione Italiana di Sociologia/Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Convegno nazionale dal titolo \"Saper vedere le intersezioni. La vita quotidiana del cambiamento sociale\", Parma Maggio-Giugno 2012. Partecipazione con relazione dal titolo \"Pratiche di intersezione tra valutazione della ricerca e modelli della conoscenza\u201d",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Associazione Italiana di Sociologia/Universit\u00e0 del Salento, Convegno nazionale dal titolo \u201cForum Giovani AIS IX\u201d, Brindisi Dicembre 2012. Partecipazione come Discussant di \u201cAtipicit\u00e0 lavorativa e scoraggiamento: Un\u2019analisi comparata tra nord e sud Italia\u201d - Adriano Cataldo (Universit\u00e0 degli Studi di Trento) e Marco Tosi (Universit\u00e0 degli Studi di Trento) - e di \u201cDalla responsabilit\u00e0 individuale alla responsabilit\u00e0 sociale. Elementi per una sociologia dell\u2019agire responsabile\u201d - Barbara Sena (Universit\u00e0 S. Tommaso D\u2019Aquino)",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 18-12-2012"
      },
      {
        "content": "European Sociological Association/Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Convegno internazionale dal titolo: \u201cCrisis, Critique and Change\u201d, Torino Agosto 2013. Partecipazione con relazione dal titolo \u201cLe contraddizioni del neoliberismo in prospettiva bioeconomica\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Associazione Italiana di Sociologia/Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Convegno nazionale dal titolo \u201cLa qualit\u00e0 del sapere sociologico\u201d, Firenze Settembre 2013. Partecipazione con relazione dal titolo \u201cLa qualit\u00e0 della qualit\u00e0. Modelli di conoscenza tra concorrenza e cooperazione\u201d",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "International Association of Social Science Research/Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Convegno internazionale dal titolo \u201cEuropean Conference on Social and Behavioral Sciences\u201d, Roma Febbraio 2014. Partecipazione con relazione dal titolo \u201cTheoretical Approaches to the common and participation in the public spaces\u201d",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento/Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo, Convegno nazionale dal titolo \"Il Borghese di Werner Sombart: cento anni dopo\", Lecce Marzo 2014. Partecipazione con relazione dal titolo \"Il rapporto tra soggettivit\u00e0 e capitalismo nell'opera sombartiana\"",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Center for Research on Socio-Cultural Change/Universit\u00e0 di Manchester, Convegno internazionale dal titolo \"Power, Culture and Social Framing\", Manchester Settembre 2014. Partecipazione con relazione dal titolo \"Political and Economical Elites in Italy\"",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento, Convegno nazionale dal titolo \"Oltre il conflitto. I futuri dei territori\", Lecce Settembre 2014. Organizzazione in qualit\u00e0 di componente Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma/Institut Fran\u00e7ais Italia, Convegno internazionale dal titolo \"Pierre Bourdieu e l\u2019epistemologia del pensiero sociologico. Campi di riflessione e ruolo dei movimenti sociali: tra struttura e individualit\u00e0\", Roma Ottobre 2015. Organizzazione in qualit\u00e0 di Componente Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Associazione Italiana di Sociologia/Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale, Verona Novembre 2016. Partecipazione come Discussant di Ivo Colozzi (Universit\u00e0 di Bologna) e di Pierluigi Tronca (Universit\u00e0 di Verona) - \"Capitale sociale e rendimento scolastico. Una proposta metodologica per misurare la capacit\u00e0 della scuola di integrare le seconde generazioni di migranti\"",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cEconomia informale nei paesi del mediterraneo\u201d, finanziato da CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche) e IRPPS (Istituto di Ricerca sulla Popolazione e le Politiche Sociali)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cDemocrazia diretta e partecipazione\u201d, finanziato da Provincia di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cLe periferie romane tra passato e presente\u201d, finanziato da Comune di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cIl patrimonio culturale e la pianificazione territoriale\u201d, finanziato da Cassa di Risparmio di Puglia",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Ricerca empirica, progettazione dettagliata, realizzazione e gestione delle iniziative formative nonch\u00e9 progettazione del sistema organizzativo ASPUGLIA-WIDE WEB\", finanziato da Giunta Regionale Puglia (soggetto gestore LINKS managment S. p. A.)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Dottorato \"Teoria e Ricerca Sociale\" Universit\u00e0 del Salento, ciclo XIII e XIV",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Collegio Dottorato \"Teoria e Ricerca sociale\" (Universit\u00e0 del Salento), ciclo XVI, XVII, XVIII",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento su \"Liberalismo e sociologia in prospettiva storica\" presso Dottorato Human and Social Sciences, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento su \"Interpretazioni del pensiero classico nelle scienze sociali\" presso Dottorato in Human and Social Sciences, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento di Sociologia dell'Educazione presso Dipartimento di Lettere, Universit\u00e0 di Cassino",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Politica Sociale presso Facolt\u00e0 di Psicologia \"Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Sociologia del Mutamento Sociale presso Facolt\u00e0 di Psicologia \"Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso School of Social and Political Sciences, University of Edinburgh, Scotland (UK), Aprile - Maggio 2015",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 10-05-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso School of Applied Social Science, University of Stirling, Scotland (UK), May 2016",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 22-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Traduzioni di: Goldthorpe J., Marshall G., Promising Future of Class Analysis: A Response to Recent Critiques, \u00abSociology\u00bb, 3, 1992, pp. 381-400 in De Nardis P., Bevilacqua E. (a cura di), Le classi in una societ\u00e0 senza classi, Roma, Meltemi, 2001; Rifkin J., A new Social Contract, \u00abAnnals of America Accademy of Political and Social Sciences\u00bb, 544, 1996, pp. 16 - 26 in De Nardis P., Bevilacqua E. (a cura di), Le classi in una societ\u00e0 senza classi, Roma, Meltemi, 2001; Sen A., Inequalities, Unemployment and Contemporary Europe, \u00abInternational Labour Review\u00bb, 2, 1997, pp. 155 \u2013 172 in De Nardis P., Bevilacqua E. (a cura di), Le classi in una societ\u00e0 senza classi, Roma, Meltemi, 2001; Wright E. O., The Comparative Project on Class Structure and Class Consciousness: an Overview, \u00abActa Sociologica\u00bb, 1, 1989 in De Nardis P., Bevilacqua E. (a cura di), Le classi in una societ\u00e0 senza classi, Roma, Meltemi, 2001; Offe C., Civil Society and Social Order: Demarcating and Combining Market, State and Community, \u00abEuropean Sociological review\u00bb, 1, 2000, pp. 71 \u2013 94 in \u00abil Dubbio\u00bb, n. 2, 2002",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-09-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca (lettera di incarico professionale) \"Studio di fattibilit\u00e0 sulla mobilit\u00e0 territoriale dei lavoratori\" presso Societ\u00e0 Cooperativa Ark\u00e9/Provincia di Teramo",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca (lettera di incarico professionale) \u201cI servizi sociali per gli anziani in Europa\", presso Ce.S.P.E. (Centro Studi di Politica Economica) con esito Quaderno Ce.S.P.E paper n. 2 2005 dal titolo \"L'assistenza agli anziani non autosufficienti in Europa\"",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Lezioni di formazione professionale su \"Disuguaglianze, patologie sociali e prevenzione\" presso Ordine dei Medici di Lecce",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo della sezione Vita Quotidiana della societ\u00e0 scientifica Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cStili di vita degli studenti universitari\u201d, finanziato da \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cIndecisione e comunicazione politica nella campagna elettorale per le elezioni politiche del 2008\", finanziato da Osservatorio Mediamonitor Politica Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione \"Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN) \u201cLe professioni dello spazio pubblico oltre la crisi\u201d, finanziato da Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca (bando competitivo)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cPolitiche di sviluppo e modelli di governance in Puglia. Nuovi strumenti per la conoscenza e l'azione\", finanziato da Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo Universit\u00e0 del Salento (bando competitivo)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Per un\u2019economia connessa. Foundational economy e responsabilit\u00e0 sociale in Europa. Il caso italiano\", finanziato da Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo, Universit\u00e0 del Salento (bando competitivo)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cUrban Layers \u2013 New Paths in Photography\u201d, finanziato da Unione Europea - Creative Union 2014, Culture Sub-programme, Cooperation Projects (Category 1) - in collaborazione con Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo (Universit\u00e0 del Salento), Fondazione Istituto di Alta Cultura Orestiadi onlus (Trapani), Fondazione Museo di Fotografia Contemporanea (Milano), Arte Contemporanea GACMA SL (Malaga, Spagna), Museo di Etnografia (Thessalon\u00edki, Grecia), Istituto di Culture Mediterranee (Lecce) - (bando competitivo)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cCoscienza sociale e moventi economici: sympathy, prudence e progresso\u201d, finanziato da Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo Universit\u00e0 del Salento (bando competitivo)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      }
    ]
  }
}