{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When the love becomes a necessary risk. Simmel, Beck and a sociological analysis of a social emotion",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 16, p. 29-44, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2016). When the love becomes a necessary risk. Simmel,",
        "Beck and a sociological analysis of a social emotion. QUADERNI DI",
        "TEORIA SOCIALE, vol. 16, p. 29-44, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservare, descrivere, analizzare. Lo shadowing come strumento di indagine sociologica",
        "ISSN": [
          "1724-451X"
        ],
        "journal": "THE LAB'S QUARTERLY",
        "csp": "vol. 2, p. 31-49, ISSN: 1724-451X",
        "anno": "2016",
        "autori": "CERULO MASSIMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERULO MASSIMO (2016). Osservare, descrivere, analizzare. Lo",
        "shadowing come strumento di indagine sociologica. THE LAB'S",
        "QUARTERLY, vol. 2, p. 31-49, ISSN: 1724-451X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The ambivalence of individual behaviours in daily life between emotions and rationality",
        "ISSN": [
          "2036-5683"
        ],
        "journal": "TOPOLOGIK",
        "csp": "vol. 17, p. 79-95, ISSN: 2036-5683",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2015). The ambivalence of individual behaviours in daily",
        "life between emotions and rationality. TOPOLOGIK, vol. 17, p. 79-95, ISSN:",
        "2036-5683"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sfera pubblica, critica sociale e impegno civile",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 15, p. 61-78, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2015). Sfera pubblica, critica sociale e impegno civile.",
        "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 15, p. 61-78, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Masks and Roles in Daily Life Young People and the Management of Emotions. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "2282-2011"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 2282-2011",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2015). Masks and Roles in Daily Life Young People and",
        "the Management of Emotions. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF",
        "FAMILY STUDIES, vol. XX, p. 1-19, ISSN: 2282-2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-380",
        "titolo": "Al caff\u00e8 in vetrina. Giovani e luoghi terzi: una ricerca etnografica",
        "ISBN": [
          "9788893140157"
        ],
        "csp": "Napoli-Salerno:Orthotes, ISBN: 9788893140157",
        "opera": "Raffaele Rauty. Giovani e Mezzogiorno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2015). Al caff\u00e8 in vetrina. Giovani e luoghi terzi: una",
        "ricerca etnografica. In: Raffaele Rauty. Giovani e Mezzogiorno. p. 369-380,",
        "Napoli-Salerno:Orthotes, ISBN: 9788893140157"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Le emozioni come luoghi di senso e significato",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8596-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-8596-7",
        "opera": "Alfredo Givigliano Claudia Stancati. Prospettive sul luogo. Discussione di un oggetto sociale",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2015). Le emozioni come luoghi di senso e significato. In:",
        "Alfredo Givigliano Claudia Stancati. Prospettive sul luogo. Discussione di",
        "un oggetto sociale. ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8596-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Gli equilibristi. La vita quotidiana del dirigente scolastico: uno studio etnografico. p",
        "ISBN": [
          "9788849846775"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849846775",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo Massimo (2015). Gli equilibristi. La vita quotidiana del dirigente",
        "scolastico: uno studio etnografico. p. 1-136, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849846775"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-118",
        "titolo": "Maschere quotidiane. La manifestazione delle emozioni nei giovani contemporanei: uno studio sociologico. p",
        "ISBN": [
          "9788849845365"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849845365",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo Massimo (2015). Maschere quotidiane. La manifestazione delle",
        "emozioni nei giovani contemporanei: uno studio sociologico. p. 1-118,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849845365"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista a Laura Balbo",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 3, p. 163-168, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2014). Intervista a Laura Balbo. SOCIOLOGIA ITALIANA,",
        "vol. 3, p. 163-168, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-258",
        "titolo": "Vita quotidiana e costruzione della realt\u00e0 sociale",
        "ISBN": [
          "9788843074211"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843074211",
        "opera": "Grande Teresa Parini Ercole Giap. Sociologia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerulo Massimo Jedlowski Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo Jedlowski Paolo (2014). Vita quotidiana e costruzione",
        "della realt\u00e0 sociale. In: Grande Teresa Parini Ercole Giap. Sociologia. p.",
        "243-258, Roma:Carocci, ISBN: 9788843074211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "La societ\u00e0 delle emozioni. Teorie e studi di caso tra politica e sfera pubblica.. p",
        "ISBN": [
          "9788897806639"
        ],
        "csp": "Napoli-Salerno:Orthotes Editrice di Giordano D., ISBN: 9788897806639",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo Massimo (2014). La societ\u00e0 delle emozioni. Teorie e studi di caso",
        "tra politica e sfera pubblica.. p. 1-112, Napoli-Salerno:Orthotes Editrice di",
        "Giordano D., ISBN: 9788897806639"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gabriel Tarde e le emozioni: appunti per la riscoperta di un classico",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 13, p. 167-182, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2013). Gabriel Tarde e le emozioni: appunti per la",
        "riscoperta di un classico. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 13, p.",
        "167-182, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-34",
        "titolo": "Ogni comprensione \u00e8 sempre emotiva. Arlie Russell Hochschild e la nascita della sociologia delle emozioni",
        "ISBN": [
          "9788866772781"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788866772781",
        "opera": "Arlie R. Hochschild. Lavoro emozionale e struttura sociale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2013). Ogni comprensione \u00e8 sempre emotiva. Arlie",
        "Russell Hochschild e la nascita della sociologia delle emozioni. In: Arlie R.",
        "Hochschild. Lavoro emozionale e struttura sociale. p. 7-34,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788866772781"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-96",
        "titolo": "\u00abOgni comprensione \u00e8 sempre emotiva\u00bb. Riconoscimento ed emotion work: gli stati emozional-sentimentali come inevitabili strumenti di interazione e conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-89908-80-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Kaplan, ISBN: 978-88-89908-80-8",
        "opera": "Rinaldi Cirus. La violenza normalizzata. Omofobie e transfobie negli scenari contemporanei. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2013). \u00abOgni comprensione \u00e8 sempre emotiva\u00bb.",
        "Riconoscimento ed emotion work: gli stati emozional-sentimentali come",
        "inevitabili strumenti di interazione e conoscenza. In: Rinaldi Cirus. La",
        "violenza normalizzata. Omofobie e transfobie negli scenari contemporanei.",
        "p. 85-96, TORINO:Kaplan, ISBN: 978-88-89908-80-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Emozioni e interazione sociale. Riflessioni sociologiche su vecchie e nuove forme di manifestazione emozionale",
        "ISBN": [
          "9788897806417"
        ],
        "csp": "Napoli-Salerno:Orthotes Editrice di Giordano D., ISBN: 9788897806417",
        "opera": "Balbi Gabriele Winterhalter Cecilia. Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare il vecchio e il nuovo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2013). Emozioni e interazione sociale. Riflessioni",
        "sociologiche su vecchie e nuove forme di manifestazione emozionale. In:",
        "Balbi Gabriele Winterhalter Cecilia. Antiche novit\u00e0. Una guida",
        "transdisciplinare per interpretare il vecchio e il nuovo. p. 53-66,",
        "Napoli-Salerno:Orthotes Editrice di Giordano D., ISBN: 9788897806417"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "csp": "p. 29-234, Napoli-Salerno:Orthotes editrice",
        "autori": "M.Cerulo",
        "titolo": "Cose dette.Verso una sociologia riflessiva. vol",
        "anno": "2013",
        "journal": "V"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M.Cerulo (2013). Cose dette.Verso una sociologia riflessiva. vol. V, p.",
        "29-234, Napoli-Salerno:Orthotes editrice"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Cerulo Massimo (2013). Lavoro emozionale e struttura sociale. p. 55-89,",
        "Armando, ISBN: 978-88-6677-278-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Thinking politics sociologically. The Daily Life of the Professional Politician between Innovation and Determinism",
        "ISSN": [
          "2036-5683"
        ],
        "journal": "TOPOLOGIK",
        "csp": "vol. 11, p. 62-80, ISSN: 2036-5683",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2012). Thinking politics sociologically. The Daily Life of",
        "the Professional Politician between Innovation and Determinism.",
        "TOPOLOGIK, vol. 11, p. 62-80, ISSN: 2036-5683"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-297",
        "titolo": "Emozioni e carica pubblica nell'Italia contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788883346989"
        ],
        "csp": "Roma:Viella srl, ISBN: 9788883346989",
        "opera": "Morris Penelope Ricatti Francesco Seymour Mark. Politica ed emozioni nella storia d'Italia dal 1848 ad oggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2012). Emozioni e carica pubblica nell'Italia",
        "contemporanea. In: Morris Penelope Ricatti Francesco Seymour Mark.",
        "Politica ed emozioni nella storia d'Italia dal 1848 ad oggi. p. 285-297,",
        "Roma:Viella srl, ISBN: 9788883346989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-24",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788860818027"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860818027",
        "opera": "Gabriel Tarde. La logica sociale dei sentimenti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2011). Introduzione. In: Gabriel Tarde. La logica sociale",
        "dei sentimenti. p. 7-24, Roma:Armando, ISBN: 9788860818027"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-84",
        "titolo": "La danza dei caff\u00e8. L'interazione faccia a faccia in tre \"luoghi terzi\".. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "9788843052998"
        ],
        "csp": "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 9788843052998",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo Massimo (2011). La danza dei caff\u00e8. L'interazione faccia a faccia in",
        "tre \"luoghi terzi\".. vol. 3, p. 7-84, COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN:",
        "9788843052998"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Cerulo M (2010). Sul concetto di campo in sociologia. p. 55-122,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788860816221"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un sentire controverso. L\u2019homo sentiens fluttuante tra le ambivalenze tardomoderne",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 9, p. 259-275, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2009). Un sentire controverso. L\u2019homo sentiens fluttuante",
        "tra le ambivalenze tardomoderne. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol.",
        "9, p. 259-275, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esperienze che s'incontrano: il ruolo dell'empatia nella vita quotidiana",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 9, p. 405-415, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2009). Esperienze che s'incontrano: il ruolo dell'empatia",
        "nella vita quotidiana. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 9, p. 405-415,",
        "ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Il sentire controverso. Introduzione alla sociologia delle emozioni.. p",
        "ISBN": [
          "9788843052998"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843052998",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cerulo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo M (2009). Il sentire controverso. Introduzione alla sociologia delle",
        "emozioni.. p. 1-144, Roma:Carocci, ISBN: 9788843052998"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Un mondo (quasi) a parte. La vita quotidiana del politico di professione: uno studio etnografico. p",
        "ISBN": [
          "9788862500340"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862500340",
        "anno": "2009",
        "autori": "CERULO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CERULO M (2009). Un mondo (quasi) a parte. La vita quotidiana del",
        "politico di professione: uno studio etnografico. p. 1-298, MILANO:Guerini e",
        "Associati, ISBN: 9788862500340"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vie quotidienne du professionnel de la politique",
        "ISSN": [
          "1828-5929"
        ],
        "journal": "TOPOLOGIK.NET",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1828-5929",
        "anno": "2008",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2008). La vie quotidienne du professionnel de la politique.",
        "TOPOLOGIK.NET, vol. 4, ISSN: 1828-5929"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Campo politico e determinismo: riflessioni sulla teoria sociale di Pierre Bourdieu",
        "ISSN": [
          "1828-5929"
        ],
        "journal": "TOPOLOGIK.NET",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1828-5929",
        "anno": "2008",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2008). Campo politico e determinismo: riflessioni sulla",
        "teoria sociale di Pierre Bourdieu. TOPOLOGIK.NET, vol. 3, ISSN:",
        "1828-5929"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota a critica a Lorenza Gattamorta, Teorie del simbolo. Studio sulla sociologia fenomenologica",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 7, p. 289-299, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2007). Nota a critica a Lorenza Gattamorta, Teorie del",
        "simbolo. Studio sulla sociologia fenomenologica. QUADERNI DI TEORIA",
        "SOCIALE, vol. 7, p. 289-299, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Simmel al \u201cCollegio invisibile\u201d: differenze e contributi nella costruzione del frame goffmaniano",
        "ISSN": [
          "1828-5929"
        ],
        "journal": "TOPOLOGIK.NET",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1828-5929",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2006). Da Simmel al \u201cCollegio invisibile\u201d: differenze e",
        "contributi nella costruzione del frame goffmaniano. TOPOLOGIK.NET, vol.",
        "1, ISSN: 1828-5929"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema della realt\u00e0 nella sociologia di Erving Goffman",
        "ISSN": [
          "1970-2175"
        ],
        "journal": "DAEDALUS",
        "csp": "vol. 0, p. 21-30, ISSN: 1970-2175",
        "anno": "2006",
        "autori": "CERULO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERULO M (2006). Il problema della realt\u00e0 nella sociologia di Erving",
        "Goffman. DAEDALUS, vol. 0, p. 21-30, ISSN: 1970-2175"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema della realt\u00e0 nella sociologia di Erving Goffman",
        "ISSN": [
          "1970-2175"
        ],
        "journal": "DAEDALUS",
        "csp": "p. 21-30, ISSN: 1970-2175",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2006). Il problema della realt\u00e0 nella sociologia di Erving",
        "Goffman. DAEDALUS, p. 21-30, ISSN: 1970-2175"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When the love becomes a necessary risk. Simmel, Beck and a sociological analysis of a social emotion",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 16, p. 29-44, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2016). When the love becomes a necessary risk. Simmel,",
        "Beck and a sociological analysis of a social emotion. QUADERNI DI",
        "TEORIA SOCIALE, vol. 16, p. 29-44, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Masks and Roles in Daily Life Young People and the Management of Emotions. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES, vol",
        "ISSN": [
          "2282-2011"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 2282-2011",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2015). Masks and Roles in Daily Life Young People and",
        "the Management of Emotions. INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF",
        "FAMILY STUDIES, vol. XX, p. 1-19, ISSN: 2282-2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The ambivalence of individual behaviours in daily life between emotions and rationality",
        "ISSN": [
          "2036-5683"
        ],
        "journal": "TOPOLOGIK",
        "csp": "vol. 17, p. 79-95, ISSN: 2036-5683",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2015). The ambivalence of individual behaviours in daily",
        "life between emotions and rationality. TOPOLOGIK, vol. 17, p. 79-95, ISSN:",
        "2036-5683"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-118",
        "titolo": "Maschere quotidiane. La manifestazione delle emozioni nei giovani contemporanei: uno studio sociologico. p",
        "ISBN": [
          "9788849845365"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849845365",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo Massimo (2015). Maschere quotidiane. La manifestazione delle",
        "emozioni nei giovani contemporanei: uno studio sociologico. p. 1-118,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849845365"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Gli equilibristi. La vita quotidiana del dirigente scolastico: uno studio etnografico. p",
        "ISBN": [
          "9788849846775"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849846775",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo Massimo (2015). Gli equilibristi. La vita quotidiana del dirigente",
        "scolastico: uno studio etnografico. p. 1-136, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849846775"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "La societ\u00e0 delle emozioni. Teorie e studi di caso tra politica e sfera pubblica.. p",
        "ISBN": [
          "9788897806639"
        ],
        "csp": "Napoli-Salerno:Orthotes Editrice di Giordano D., ISBN: 9788897806639",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo Massimo (2014). La societ\u00e0 delle emozioni. Teorie e studi di caso",
        "tra politica e sfera pubblica.. p. 1-112, Napoli-Salerno:Orthotes Editrice di",
        "Giordano D., ISBN: 9788897806639"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gabriel Tarde e le emozioni: appunti per la riscoperta di un classico",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 13, p. 167-182, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerulo Massimo (2013). Gabriel Tarde e le emozioni: appunti per la",
        "riscoperta di un classico. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 13, p.",
        "167-182, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-53",
        "titolo": "\"I sociologi distruggono le illusioni. Pierre Bourdieu e lo svelamento della realt\u00e0 sociale\"",
        "ISBN": [
          "9788860816221"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860816221",
        "opera": "Pierre Bourdieu. Sul concetto di campo in sociologia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cerulo Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerulo Massimo (2010). \"I sociologi distruggono le illusioni. Pierre Bourdieu",
        "e lo svelamento della realt\u00e0 sociale\". In: Pierre Bourdieu. Sul concetto di",
        "campo in sociologia. p. 7-53, Roma:Armando, ISBN: 9788860816221"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Il sentire controverso. Introduzione alla sociologia delle emozioni.. p",
        "ISBN": [
          "9788843052998"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843052998",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cerulo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerulo M (2009). Il sentire controverso. Introduzione alla sociologia delle",
        "emozioni.. p. 1-144, Roma:Carocci, ISBN: 9788843052998"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Un mondo (quasi) a parte. La vita quotidiana del politico di professione: uno studio etnografico. p",
        "ISBN": [
          "9788862500340"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862500340",
        "anno": "2009",
        "autori": "CERULO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CERULO M (2009). Un mondo (quasi) a parte. La vita quotidiana del",
        "politico di professione: uno studio etnografico. p. 1-298, MILANO:Guerini e",
        "Associati, ISBN: 9788862500340"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "16747",
    "nome": "CERULO Massimo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore del comitato scientifico della collana \"Teoria sociale\", casa editrice Orthotes (XVI titoli).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Liminalia\", casa editrice Kaplan (Torino), direttore scientifico: Prof. Rinaldi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico internazionale (area scienze sociali) per le riviste Novelty Journals.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Legami sociali\", casa editrice Morlacchi (Perugia), direttore scientifico: Prof. Santambrogio.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Quaderni di Teoria Sociale\", casa editrice Morlacchi (Perugia).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno nazionale \u201cLa condizione giovanile in Calabria\u201d, Sala consiliare, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 29-04-2005 al 29-04-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cLa cornice tecnologica: da Goffman alla sociotecnologia\u201d (con G. Pellegrino), paper presentato nell\u2019ambito del Convegno triennale AIS, sezione Vita Quotidiana: \u201cIncerto quotidiano\u201d, Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\", Napoli.",
        "periodo": "dal 10-11-2005 al 11-11-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del seminario nazionale \u201cLe emozioni nell\u2019ascolto reciproco\u201d, tavola rotonda, Saletta Rossa, Libreria Guida Portalba, Napoli.",
        "periodo": "dal 24-01-2007 al 24-01-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa vita quotidiana del giovane politico di professione\u201d, paper presentato nell\u2019ambito della quarta edizione del Convegno AIS \u201cGiovani Come IV\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Salerno.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa manifestazione dei sentimenti nella vita quotidiana del politico di professione\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del Convegno AIS \u201cLa dimensione incrociata dell\u2019individuo e della societ\u00e0 tra razionalismo e vitalismo\u201d, Terni.",
        "periodo": "dal 21-03-2007 al 22-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa vita quotidiana del politico di professione tra media e tecnologia\u201d, paper presentato nell\u2019ambito del II\u00b0 Workshop nazionale STS Italia \u201cIstituzioni e processi della tecnoscienza\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa memoria dimenticata del politico di professione: una questione di responsabilit\u00e0\u201d, paper presentato nell\u2019ambito del convegno AIS-PIC \u201cMedia, memoria e discorso pubblico\u201d, Universit\u00e0 Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 21-06-2007 al 21-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa vita quotidiana del politico di professione\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del V\u00b0 Forum Giovani AIS, Universit\u00e0 di Urbino, Urbino.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 13-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cApathie et d\u00e9sillusion de la politique italienne: un probl\u00e8me de participation et d\u2019\u00e9thique sociale\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del Convegno Internazionale ASLF \u201cLe citoyen engag\u00e9\u201d, Nouvelle Universit\u00e9 Bulgare, Sofia.",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa vie quotidienne du professionnel de la politique\u201d, paper presentato nell\u2019ambito della \u201cJourn\u00e9e d\u2019\u00e9tudes des doctorants en sociologie des professions\u201d, IRESCO, Parigi.",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cUn sentire controverso. L\u2019homo emotionalis fluttuante tra le ambivalenze tardomoderne\u201d, paper presentato nell\u2019ambito del Convegno Internazionale AIS \u201cGeorg Simmel. Sociologia cento anni dopo\u201d, Roma, Universit\u00e0 Roma III.",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u201c\u00abStrattonandomi per la giacca\u00bb. Il politico di professione tra pubblico e privato\u201d, paper presentato nell\u2019ambito del convegno nazionale Ais, sezione \u201cVita quotidiana\u201d, \u201cDomesticit\u00e0 e cittadinanza nelle esperienze del vivere quotidiano\u201d, Roma, Universit\u00e0, La Sapienza.",
        "periodo": "dal 05-03-2009 al 07-03-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cThinking politics sociologically. The daily life of the professional politician between innovation and determinism\u201d, paper presentato nell\u2019ambito della 100th Celebrative Conference of The Sociological Review \u201cImagining the political/The Politics of Imagination\u201d, Stratford-Upon-Avon.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 03-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa vita quotidiana del politico di professione: uno studio etnografico\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del \u201c3\u00b0 Workshop di Etnografia e Ricerca Sociale\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Bergamo, Bergamo.",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cEmotions and everyday life. The homo sentiens floating between late modern ambivalences\u201d, paper presentato nell\u2019ambito della 9TH Conference of European Sociological Association \u201cEuropean society or European societies?\u201d, RN 11 \u201cSociology of emotions\u201d, Lisboa.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Emozioni e carica pubblica: il caso dei politici di professione\", relazione presentata nell'ambito della Conferenza annuale della The Association for the Study of Modern Italy (ASMI): \"ITALY AND THE EMOTIONS PERSPECTIVES FROM THE 18 TH CENTURY TO THE PRESENT\"; Institute for Germanic and Romance Studies, University of London, London.",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cBourdieu legge Flaubert\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del convegno nazionale \u201cLetterature e scienze sociali: un percorso\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 10-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cIl \u201cluogo terzo\u201d caff\u00e8 tra sfera pubblica, capitale sociale e civic engagement\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del convegno PIC-AIS \u201cComunicazione e civic engagement. Istituzioni, cittadini e spazi pubblici nella postmodernit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cGabriel Tarde e l\u2019evoluzione sentimentale della societ\u00e0\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del convegno AIS \u201cLa sociologia classica oltre lo stato-nazione? Una domanda per l\u2019Europa di oggi\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Salerno.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cIl caff\u00e8, la sfera pubblica e la vita quotidiana: il caso Donato Bergamini\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del convegno AIS \u201cSaper vedere le intersezioni\u201d, triennale sezione Vita Quotidiana, Universit\u00e0 di Parma, Parma.",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di organizzazione de \u201cPierre Bourdieu: un\u2019opera di confine\u201d, seminario di studi \u201cConfini critici\u201d, Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 24-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cTeorie in campo. Usi, abusi e non usi della teoria sociale di Pierre Bourdieu\u201d, discussant nel corso della giornata di studio organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Bologna.",
        "periodo": "dal 22-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cI move, ergo I resist. From Arab springs to Bergamini case: examples of emotional public sphere\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito della conferenza internazionale \u201cWars for rights/Wars against rights? Globalization and crisis of democracy\u201d, Minori (SA).",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cThe everyday life of the professional politician. Reflections from an ethnographic enquiry\u201d, opening lecture in \u201cIs representative Democracy in Crisis\u201d, Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, Parigi.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cSfera pubblica, critica sociale e impegno civile\u201d, relazione su invito presentata nell\u2019ambito del Quarto Seminario RILES \u201cBisogno di esserci: nuove forme di aggregazione e di partecipazione sociale\u201d, Universit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLe cose dette di Pierre Bourdieu\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del convegno \u201cQuarant\u2019anni di campo: il nuovo spirito scientifico di Pierre Bourdieu\u201d, Universit\u00e0 di Torino, 3-4 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato sorganizzatore del workshop \u201cSapere sociologico e saperi quotidiani\u201d, organizzato per la sezione \u201cVita Quotidiana\u201d dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia, convegno nazionale di fine mandato, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cAl caff\u00e8, in vetrina. Giovani e luoghi terzi: una ricerca etnografica\u201d, relazione presentata nell\u2019ambito del convegno \u201cGiovani come VIII: i giovani del Mezzogiorno\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno nazionale AIS \u201cDisoccupazione giovanile e corsi di vita: qualcosa \u00e8 cambiato?\u201d, Associazione Italiana di Sociologia, Sezione Vita Quotidiana, Universit\u00e0 di Torino, Campus Luigi Einaudi.",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cDove si discute della cosa pubblica? Sfera pubblica, costruzione del consenso e pratiche di resistenza\u201d, relazione su invito presentata nell\u2019ambito della conferenza \u201cSfera pubblica tra Italia e Europa\u201d, Villa Rendano, Cosenza.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e di organizzazione del \u201c40th Annual Alcohol Epidemiology Symposium of the Kettil Bruun Society\u201d, Universit\u00e0 di Torino, Campus Luigi Einaudi.",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cEmozioni e vita quotidiana: processi di ridefinizione pubblico-privato tra i giovani\u201d, paper presentato nell\u2019ambito del convegno AIS-PIC \u201cCultural Studies e sapere sociologico\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLe emozioni come luoghi di senso e significato\u201d, relazione su invito presentata nell\u2019ambito del convegno GRIOSS \u201cI luoghi del sociale\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cMen who able to feeling\u201d relazione presentata nell\u2019ambito della conferenza internazionale \u201cThe Italian Crisis: Twenty years on\u201d, international conference ASMI, The Italian Cultural Institute, London.",
        "periodo": "dal 22-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno nazionale AIS \u201c(R)esistenze quotidiane di intellettuali precari. Storie di vita e narrazioni contro la crisi\u201d, Sezione: Vita Quotidiana, Parma, Teatro al Parco.",
        "periodo": "dal 24-01-2015 al 24-01-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cBeck e le emozioni\u201d, relazione su invito presentata nell\u2019ambito del convegno AIS \u201cLezioni di societ\u00e0. Ulrich Beck e la sociologia\u201d, Roma, Universit\u00e0 la Sapienza.",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLa scuola da una prospettiva sociologica\u201d, relazione su invito presentata nell\u2019ambito del seminario \u201cLa scuola italiana nel contesto internazionale\u201d, Cosenza, Liceo \u2018Lucrezia della Valle\u2019.",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cGiovani, emozioni, vita quotidiana\u201d, discussant nell\u2019ambito del convegno \u201cLa vita quotidiana in tempi di transizione\u201d, AIS-Vita Quotidiana, Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di organizzazione del convegno triennale della sezione Vita Quotidiana dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia \u201cLa vita quotidiana in tempi di transizione\u201d, Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cThe ambivalence of individual behaviours between emotions and rationality\u201d, relazione su invito presentata nell\u2019ambito della conferenza internazionale \u201cNet-Activisme : formes et repr\u00e9sentations du conflit \u00e0 l\u2019\u00e9poque des r\u00e9seaux\u201d, Fondation Maison de Sciences de l\u2019Homme, Parigi.",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"The Role of Emotions in Social Movements\u201d, paper presented in 3nd INSPR Conference about \u201cMultidisciplinary Approaches to Social Change, Protest, and Political Mobilisation\u201d, Department of Sociology, University of Cambridge",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno nazionale RILES: \u201cCritiche al capitalismo e nuove soggettivit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 17-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Rilevatore DOXA-ISTAT per indagine europea EU-SILC.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca scientifica nazionale \"La vita quotidiana del dirigente scolastico\", affidata dalla Fondazione Giovanni Agnelli.",
        "periodo": "dal 17-07-2014 al 11-11-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Giovani Sociologi AIS 2007\", Associazione Italiana di Sociologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo della sezione \"Vita Quotidiana\", Associazione Italiana di Sociologia, triennio 2012-2015.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Soci\u00e9t\u00e9 Internationale d'Ethnographie (Presidente: Prof. Patrick Boumard, Universit\u00e9 Europ\u00e9enne de Bretagne).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo della sezione \"Vita Quotidiana\", Associazione Italiana di Sociologia, triennio 2015-2018.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Esperto esterno\u201d per la valutazione di progetti Horizon 2020, ERASMUS+, EUROPE FOR CITIZENS, CREATIVE EUROPE per la Commissione Europea (Expert ID: EX2016D280026).",
        "periodo": "dal 30-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u201cPerch\u00e9 i sociologi distruggono le illusioni. Pierre Bourdieu a dieci anni dalla morte\u201d, lezione tenuta nel Dottorato di Ricerca in 'Sociologia, analisi sociale, politiche pubbliche e teoria delle istituzioni', Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano (SA).",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cMetodologia della ricerca sociale: atlante delle tecniche e analisi dei testi\u201d, lezioni tenute nel dottorato in \u2018Sociologia\u2019, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, Universit\u00e0 di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 22-01-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cMetodologia della ricerca sociale: atlante delle tecniche e analisi dei testi\u201d, lezioni tenute nel dottorato in \u2018Sociologia\u2019, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, Universit\u00e0 di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca interuniversitario \u201cSOMET\u201d (Sociology and Methodology of Social Research), Universit\u00e0 di Torino-Universit\u00e0 statale di Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cPierre Bourdieu: una introduzione\u201d, lezione tenuta nel dottorato di ricerca in \u2018Sociologia\u2019, Dipartimento di Scienze giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport, Universit\u00e0 di Palermo, Palermo.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cMetodi qualitativi per la ricerca sociale: l\u2019osservazione partecipante\u201d, lezioni tenute presso il dottorato di ricerca in \u2018Studi Politici e Sociali\u2019, Dipartimento di Studi Politici e Sociali, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 07-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019osservazione partecipante: teoria e ricerca sul campo\u201d, lezioni tenute presso il dottorato di ricerca in \u2018Politica, Cultura e Sviluppo\u2019, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 02-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019osservazione partecipante: teoria e ricerca sul campo\u201d, lezioni tenute presso il dottorato di ricerca in \u2018Politica, Cultura e Sviluppo\u2019, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS).",
        "periodo": "dal 16-02-2015 al 16-02-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \u201cPolitica, politiche pubbliche e globalizzazione\u201d, Universit\u00e0 di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cSociologia della vita quotidiana ed emozioni: metodologia e approccio teorico\u201d, lezione tenuta presso la Scuola di Dottorato in Scienze Sociali, Interazioni, Comunicazione e Costruzioni Culturali, Universit\u00e0 di Padova, DIpartimento FISPPA.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cBourdieu e la teoria sociale\u201d, lezione tenuta presso il Corso di dottorato in Scienze Sociali: Interazioni, Comunicazione, Costruzioni Culturali, Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento FISPPA.",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher Universit\u00e9 Paris V \u201cRen\u00e9 Descartes\u201d, Social Sciences Department (supervisor: Prof. Danilo Martuccelli, projet de recherche \"Emotions et vie quotidienne\").",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor Universit\u00e9 Paris V \u201cRen\u00e9 Descartes\u201d, 8 ore, bachelor course (teaching assignment: Sociology), Social Sciences Department, vincitore bando competitivo Erasmus Teaching Staff.",
        "periodo": "dal 08-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher, Lugano (CH), Universit\u00e0 della Svizzera Italiana (USI), Faculty of Communication Sciences, (supervisor: Prof. Gabriele Balbi, research project \u00abEmotions, everyday life, social construction of reality\u00bb).",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, Lugano (CH), Universit\u00e0 della Svizzera Italiana (USI), 8 ore, bachelor course, Faculty of Communication Sciences, SEMP \u2013 Swiss European Mobility Programme.",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher, Universit\u00e9 Paris V \u201cRen\u00e9 Descartes\u201d, Social Sciences Department (supervisor: Prof. Danilo Martuccelli, projet d'\u00e9tude: Gabriel Tarde, la logique sociale des sentiments et sa fonction dans la soci\u00e9t\u00e9).",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor Universit\u00e9 Paris V \u201cRen\u00e9 Descartes\u201d, 8 ore (teaching assignment: Sociology), Social Sciences Department, Bachelor course (vincitore bando competitivo Erasmus Teaching Staff).",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 12-03-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, Lugano (CH), Universit\u00e0 della Svizzera Italiana (USI), 8 ore, General Sociology, Bachelor course, Faculty of Communication Sciences, SEMP \u2013 Swiss European Mobility Programme.",
        "periodo": "dal 13-03-2016 al 17-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore di ricerca in discipline sociologiche, SPS/07, dottorato in \"Politica, Societ\u00e0 e Cultura\", XX\u00b0 ciclo, Universit\u00e0 della Calabria, supervisor: Prof. Jedlowski.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Specializzazione post-doc in \"Scienze della Cultura\", indirizzo sociologico, Scuola di Alti Studi San Carlo, Modena, a.a. 2007-2008 (supervisor: Prof. Wolfgang Schluchter, Prof. Remo Bodei).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca-borsa post-doc in Sociologia generale, SPS/07, bando Commissione Europea-Universit\u00e0 della Calabria-Regione Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato L.240/10 tipo A, ssd: SPS/07, Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato L.240/10 tipo A, ssd: SPS/07, Universit\u00e0 di Perugia, Dipartimento di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 06-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell'Osservatorio \u201cOSSIDIANA\u201d sulla vita quotidiana e i processi culturali (direttore: Prof. Paolo Jedlowski, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca sul tema \u201cL\u2019instabilit\u00e0 nella relazione di coppia\u201d (direttore: Prof. Carlo De Rose, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca nazionale sul tema \u201cIncontri tra le righe. Letterature e scienze sociali\u201d (direttore: Prof. Paolo Jedlowski, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca sul tema \u201cL\u2019instabilit\u00e0 nella relazione di coppia\u201d (direttore: Prof. Carlo De Rose, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca sul tema \u201cRelazione di coppia e identit\u00e0 omosessuale\u201d (direttore: Prof. Carlo De Rose, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca nazionale sul tema \u201cForme della sfera pubblica e forme della socialit\u00e0 dei luoghi terzi\u201d (direttore: Prof. Paolo Jedlowski, Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica, Universit\u00e0 della Calabria).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore area locale cosentina per gruppo di ricerca internazionale \u201cImages of alcohol use, health and welfare among adolescents and responsible adults\u201d, coordinatore internazionale Prof. Pekka Sulkunen (University of Helsinki), coordinatore nazionale Prof. Franco Prina (Universit\u00e0 di Torino).",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore del progetto di ricerca nazionale \u201cEmozioni e vita quotidiana. Interazioni in pubblico e forme di socialit\u00e0 giovanili nell\u2019Italia contemporanea\u201d, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell'Osservatorio \"MUSIC\", sul Mutamento sociale e innovazione culturale nell\u2019Italia contemporanea (coordinatrice nazionale: Prof.ssa Loredana Sciolla).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore del progetto di ricerca nazionale \u201cEmozioni e vita quotidiana. Interazioni in pubblico e forme di socialit\u00e0 giovanili nell\u2019Italia contemporanea\u201d, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}