{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-2-"
        ],
        "titolo": "E-learning in an Undergraduate Course in Research Methods for the Social Sciences: Reflections on Teaching",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8 (2), p. 110-142, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-2-",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Diana, Maria Carmela Catone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Diana, Maria Carmela Catone (2016). E-learning in an",
        "Undergraduate Course in Research Methods for the Social Sciences:",
        "Reflections on Teaching. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8 (2), p. 110-142, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-2-"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-60",
        "titolo": "Due critiche al saggio di Marradi",
        "ISBN": [
          "9788856836356"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856836356",
        "opera": "(a cura di): A. Marradi, OLTRE IL COMPLESSO D\u2019INFERIORIT\u00c0 Un\u2019epistemologia per le scienze sociali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Addeo Felice, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addeo Felice, Diana Paolo (2016). Due critiche al saggio di Marradi. In: (a",
        "cura di): A. Marradi, OLTRE IL COMPLESSO D\u2019INFERIORIT\u00c0",
        "Un\u2019epistemologia per le scienze sociali. p. 53-60, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856836356"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-28",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788891728517"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728517",
        "opera": "BASILE GIANPAOLO DIANA Paolo VITALE Maria Prosperina. (a cura di): BASILE GIANPAOLO DIANA Paolo VITALE Maria Prosperina, La definizione identitaria di un territorio rurale. Benessere e antichi mestieri nell'Alta Irpinia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basile Gianpaolo, Diana Paolo, Maria Prosperina Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Basile Gianpaolo, Diana Paolo, Maria Prosperina Vitale (2016).",
        "Introduzione. In: BASILE GIANPAOLO DIANA Paolo VITALE Maria",
        "Prosperina. (a cura di): BASILE GIANPAOLO DIANA Paolo VITALE Maria",
        "Prosperina, La definizione identitaria di un territorio rurale. Benessere e",
        "antichi mestieri nell'Alta Irpinia. p. 25-28, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891728517"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Turismo e benessere. Una ricerca sugli operatori del settore",
        "ISBN": [
          "9788891728517"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728517",
        "opera": "Chieffo Giovanni Maria;Dini Vittorio;Basile Gianpaolo;Diana Paolo;Vitale Maria Prosperina;Maddaloni Domenico;Amendola Adalgiso;Platania Margherita;D'Amore Rosamaria;Iorio Roberto;Vetro Carla. La definizione identitaria di un territorio rurale. Benessere e antichi mestieri nell'alta Irpinia. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diana Paolo, Maddaloni Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo, Maddaloni Domenico (2016). Turismo e benessere. Una",
        "ricerca sugli operatori del settore. In: Chieffo Giovanni Maria;Dini",
        "Vittorio;Basile Gianpaolo;Diana Paolo;Vitale Maria Prosperina;Maddaloni",
        "Domenico;Amendola Adalgiso;Platania Margherita;D'Amore",
        "Rosamaria;Iorio Roberto;Vetro Carla. La definizione identitaria di un",
        "territorio rurale. Benessere e antichi mestieri nell'alta Irpinia. vol. 1,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728517"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Antichi mestieri e nuove opportunit\u00e0. Difficolt\u00e0 e prospettive dell\u2019artigianato tradizionale nell\u2019opinione dei protagonisti",
        "ISBN": [
          "9788891728517"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728517",
        "opera": "Chieffo Giovanni Maria;Dini Vit [...] sile Gianpaolo;Diana Paolo;Vitale Maria Prosperina, La definizione identitaria di un territorio rurale. Benessere e antichi mestieri nell'alta Irpinia. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diana Paolo, Maddaloni Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo, Maddaloni Domenico (2016). Antichi mestieri e nuove",
        "opportunit\u00e0. Difficolt\u00e0 e prospettive dell\u2019artigianato tradizionale nell\u2019opinione",
        "dei protagonisti. In: Chieffo Giovanni Maria;Dini Vit [...] sile Gianpaolo;Diana",
        "Paolo;Vitale Maria Prosperina, La definizione identitaria di un territorio",
        "rurale. Benessere e antichi mestieri nell'alta Irpinia. vol. 1,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728517"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tra stagnazione, crisi e sviluppo locale. L\u2019area irpina secondo i testimoni privilegiati",
        "ISBN": [
          "9788891728517"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728517",
        "opera": "Chieffo Giovanni Maria;Dini Vittorio;Basile Gianpaolo;Diana Paolo; [...] sile Gianpaolo;Diana Paolo;Vitale Maria Prosperina, La definizione identitaria di un territorio rurale. Benessere e antichi mestieri nell'alta Irpinia. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maddaloni Domenico, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maddaloni Domenico, Diana Paolo (2016). Tra stagnazione, crisi e sviluppo",
        "locale. L\u2019area irpina secondo i testimoni privilegiati. In: Chieffo Giovanni",
        "Maria;Dini Vittorio;Basile Gianpaolo;Diana Paolo; [...] sile Gianpaolo;Diana",
        "Paolo;Vitale Maria Prosperina, La definizione identitaria di un territorio",
        "rurale. Benessere e antichi mestieri nell'alta Irpinia. vol. 1,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728517"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-97",
        "titolo": "L\u2019impianto metodologico della ricerca",
        "ISBN": [
          "9788891742445"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891742445",
        "opera": "(a cura di): E. Mangone, ADOLESCENTI E SPORT. Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diana Paolo, Bottoni Gianmaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo, Bottoni Gianmaria (2016). L\u2019impianto metodologico della",
        "ricerca. In: (a cura di): E. Mangone, ADOLESCENTI E SPORT.",
        "Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p. 85-97, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788891742445"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-136",
        "titolo": "Lo sport nell\u2019adolescenza tra pratica e motivazioni",
        "ISBN": [
          "9788891742445"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891742445",
        "opera": "(a cura di): E. Mangone, ADOLESCENTI E SPORT. Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo (2016). Lo sport nell\u2019adolescenza tra pratica e motivazioni. In:",
        "(a cura di): E. Mangone, ADOLESCENTI E SPORT. Trasformazioni sociali",
        "e pratiche motorie. p. 117-136, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891742445"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-62",
        "titolo": "An empirical research on the young offenders competencies to facilitate employability opportunities",
        "ISBN": [
          "9788875877354"
        ],
        "csp": "Bologna:MEDIMOND - Monduzzi Editore International Proceedings Division, ISBN: 9788875877354, Timisoara (Romania), 20-21/Novembre/2015",
        "opera": "Theoretical and Applied in Psychology SICAP23 -Psychology and Ongoing Development. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diana Paolo, Catone Maria Carmela, Casale Giuseppina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Diana Paolo, Catone Maria Carmela, Casale Giuseppina (2016). An",
        "empirical research on the young offenders competencies to facilitate",
        "employability opportunities. In: Theoretical and Applied in Psychology",
        "SICAP23 -Psychology and Ongoing Development. p. 57-62,",
        "Bologna:MEDIMOND - Monduzzi Editore International Proceedings",
        "Division, ISBN: 9788875877354, Timisoara (Romania),",
        "20-21/Novembre/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "379-382",
        "titolo": "L'esperienza del corso blended di metodologia delle scienze sociali: la voce degli studenti",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-60-8"
        ],
        "csp": "Genova:Genova University Press, ISBN: 978-88-97752-60-8, Genova (Italy), 9-11/09/2015",
        "opera": "\u00abTeach different!\u00bb Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catone Maria Carmela, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Catone Maria Carmela, Diana Paolo (2016). L'esperienza del corso",
        "blended di metodologia delle scienze sociali: la voce degli studenti. In:",
        "\u00abTeach different!\u00bb Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA 2015.",
        "p. 379-382, Genova:Genova University Press, ISBN: 978-88-97752-60-8,",
        "Genova (Italy), 9-11/09/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-220",
        "titolo": "Adolescents and alcohol. The analysis of results of a preventive intervention",
        "ISBN": [
          "978-88-7587-735-4"
        ],
        "csp": "Bologna:MEDIMOND - Monduzzi Editore International Proceedings Division, ISBN: 978-88-7587-735-4, Timisoara (Romania), 20-21/Novembre/2015",
        "opera": "Theoretical and Applied in Psychology SICAP23 -Psychology and Ongoing Development. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampetti Rosamaria, Bottoni Gianmaria, Cammarota Rosaria, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zampetti Rosamaria, Bottoni Gianmaria, Cammarota Rosaria, Diana Paolo",
        "(2016). Adolescents and alcohol. The analysis of results of a preventive",
        "intervention. In: Theoretical and Applied in Psychology SICAP23",
        "-Psychology and Ongoing Development. p. 215-220, Bologna:MEDIMOND",
        "- Monduzzi Editore International Proceedings Division, ISBN:",
        "978-88-7587-735-4, Timisoara (Romania), 20-21/Novembre/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-55",
        "titolo": "Self-perception adolescent profiles: a research among southern Italian students",
        "ISBN": [
          "9788875877354"
        ],
        "csp": "Bologna:MEDIMOND - Monduzzi Editore International Proceedings Division, ISBN: 9788875877354, Timisoara (Romania), 20-21/Novembre/2015",
        "opera": "Theoretical and Applied in Psychology SICAP23 -Psychology and Ongoing Development. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diana Paolo, Bottoni Gianmaria, Ferrari Giovannipaolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Diana Paolo, Bottoni Gianmaria, Ferrari Giovannipaolo (2016).",
        "Self-perception adolescent profiles: a research among southern Italian",
        "students. In: Theoretical and Applied in Psychology SICAP23 -Psychology",
        "and Ongoing Development. p. 49-55, Bologna:MEDIMOND - Monduzzi",
        "Editore International Proceedings Division, ISBN: 9788875877354,",
        "Timisoara (Romania), 20-21/Novembre/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Recidivism in young offenders: risk and protective factors",
        "ISBN": [
          "9788875877354"
        ],
        "csp": "Pianoro, Bologna:Medimond International Proceedings Publisher, ISBN: 9788875877354, Timisoara, Romania, 20-21 November 2015",
        "opera": "Recidivism in young offenders: risk and protective factors. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Addeo, Maria Carmela Catone, Paolo Diana, Alina Zamosteanu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Felice Addeo, Maria Carmela Catone, Paolo Diana, Alina Zamosteanu",
        "(2016). Recidivism in young offenders: risk and protective factors. In:",
        "Recidivism in young offenders: risk and protective factors. p. 7-12, Pianoro,",
        "Bologna:Medimond International Proceedings Publisher, ISBN:",
        "9788875877354, Timisoara, Romania, 20-21 November 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2015.01.696"
        ],
        "titolo": "Teaching migration studies through collaborative learning practices in an intercultural environment: The case of the Erasmus ip sono un migrante",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 174, p. 510-517, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2015.01.696",
        "anno": "2015",
        "autori": "Diana Paolo, Maddaloni Domenico, Melillo Lorenza, Moffa Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Diana Paolo, Maddaloni Domenico, Melillo Lorenza, Moffa Grazia (2015).",
        "Teaching migration studies through collaborative learning practices in an",
        "intercultural environment: The case of the Erasmus ip sono un migrante.",
        "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES, vol. 174, p. 510-517,",
        "ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2015.01.696"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-53",
        "titolo": "Evidenciando dos lagunas en el ensayo de Marradi",
        "ISBN": [
          "9789873707094"
        ],
        "csp": "Buenos Aires:Antigua, ISBN: 9789873707094",
        "opera": "Felice Addeo Paolo Diana. (a cura di): Alberto Marradi, Las ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras? Un simposio a distancia\u00bb. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addeo Felice, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addeo Felice, Diana Paolo (2015). Evidenciando dos lagunas en el ensayo",
        "de Marradi. In: Felice Addeo Paolo Diana. (a cura di): Alberto Marradi, Las",
        "ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras? Un simposio a",
        "distancia\u00bb. p. 47-53, Buenos Aires:Antigua, ISBN: 9789873707094"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-169",
        "titolo": "Le soluzioni abitative",
        "ISBN": [
          "9788891727244"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891727244",
        "opera": "(a cura di): E. de Filippo S. Strozza, Gli immigrati in Campania negli anni della crisi economica. Condizioni di vita e di lavoro, progetti e possibilit\u00e0 di integrazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesca Ammirato, Paolo Diana, Salvatore Strozza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Ammirato, Paolo Diana, Salvatore Strozza (2015). Le soluzioni",
        "abitative. In: (a cura di): E. de Filippo S. Strozza, Gli immigrati in Campania",
        "negli anni della crisi economica. Condizioni di vita e di lavoro, progetti e",
        "possibilit\u00e0 di integrazione. p. 151-169, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891727244"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "142-144",
        "titolo": "E-learning to overcome the problems with the teaching of social sciences methodology",
        "ISBN": [
          "9788898819003"
        ],
        "csp": "Reggio Emilia:SIe-L Editore, ISBN: 9788898819003, Perugia, 12-14 novembre 2015",
        "opera": "Apertura e flessibilit\u00e0 nell'istruzione superiore oltre l'e-learning?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catone Maria Carmela, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Catone Maria Carmela, Diana Paolo (2015). E-learning to overcome the",
        "problems with the teaching of social sciences methodology. In: Apertura e",
        "flessibilit\u00e0 nell'istruzione superiore oltre l'e-learning?. p. 142-144, Reggio",
        "Emilia:SIe-L Editore, ISBN: 9788898819003, Perugia, 12-14 novembre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Self-image and Self satisfaction: a research among southern Italian students using a battery of OSIQ items",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 4, p. 53-80, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Diana, G. Bottoni, G. Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Diana, G. Bottoni, G. Ferrari (2014). Self-image and Self satisfaction: a",
        "research among southern Italian students using a battery of OSIQ items.",
        "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 4, p. 53-80, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2014-105003"
        ],
        "titolo": "Retorica dello sviluppo e pratiche di coping in un'area periferica dell'Italia meridionale",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 105, p. 86-114, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2014-105003",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maddaloni Domenico, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maddaloni Domenico, Diana Paolo (2014). Retorica dello sviluppo e",
        "pratiche di coping in un'area periferica dell'Italia meridionale. SOCIOLOGIA",
        "E RICERCA SOCIALE, vol. 105, p. 86-114, ISSN: 1121-1148, doi:",
        "10.3280/SR2014-105003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-279",
        "titolo": "Strategie abitative degli immigrati nel casertano: la costruzione di una tipologia",
        "ISBN": [
          "9788891718167"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891718167",
        "opera": "P. Donandio G. Gabrielli M. Massari. (a cura di): P. Donandio G. Gabrielli M. Massari, Uno come Te. Europei e nuovi europei nei percorsi di integrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Diana Paolo, Strozza Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo, Strozza Salvatore (2014). Strategie abitative degli immigrati",
        "nel casertano: la costruzione di una tipologia. In: P. Donandio G. Gabrielli",
        "M. Massari. (a cura di): P. Donandio G. Gabrielli M. Massari, Uno come Te.",
        "Europei e nuovi europei nei percorsi di integrazione. p. 262-279,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891718167"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/76206"
        ],
        "titolo": "Alcohol and adolescents. Impact analysis of a preventive intervention, Autonomie locali e servizi sociali",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 517-524, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/76206",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Diana, R. Zampetti, G. Bottoni, R. Cammarota"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Diana, R. Zampetti, G. Bottoni, R. Cammarota (2013). Alcohol and",
        "adolescents. Impact analysis of a preventive intervention, Autonomie locali",
        "e servizi sociali. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 3, p.",
        "517-524, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/76206"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Country of Origin Effect: a condition to attain Viable Territory Systemic Survival : research in Southern Italy",
        "ISSN": [
          "1741-6264"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MANAGEMENT CASES",
        "csp": "vol. 15, p. 48-73, ISSN: 1741-6264",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpaolo Basile, Paolo Diana, Valentina Catino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gianpaolo Basile, Paolo Diana, Valentina Catino (2013). The Country of",
        "Origin Effect: a condition to attain Viable Territory Systemic Survival :",
        "research in Southern Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "MANAGEMENT CASES, vol. 15, p. 48-73, ISSN: 1741-6264"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/218601"
        ],
        "titolo": "L'E-learning in carcere: esperienze, riflessioni e proposte",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 6, p. 261-271, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/218601",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Diana (2013). L'E-learning in carcere: esperienze, riflessioni e proposte.",
        "CAMBIO, vol. 6, p. 261-271, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/218601"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-14",
        "titolo": "Influenzati ed influenzatori. Le relazioni di dipendenza reciproca tra territori, prodotti tipici ed eventi",
        "ISBN": [
          "9788890766213"
        ],
        "csp": "SIM, ISBN: 9788890766213, Milano, 3-4 Ottobre 2013",
        "opera": "Smart Life: dall'innovazione tecnologica al mercato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gianpaolo Basile, Paolo Diana, Enrico Bonetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gianpaolo Basile, Paolo Diana, Enrico Bonetti (2013). Influenzati ed",
        "influenzatori. Le relazioni di dipendenza reciproca tra territori, prodotti tipici",
        "ed eventi. In: Smart Life: dall'innovazione tecnologica al mercato. p. 1-14,",
        "SIM, ISBN: 9788890766213, Milano, 3-4 Ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2083-2089",
        "titolo": "Italian Academic Web-Radio: A Workshop for New Media Professions",
        "ISBN": [
          "9786058615953"
        ],
        "csp": "Izmir :ISLC-universit\u00e0 di izmir, ISBN: 9786058615953, Iternational Symposium on Language and communication: Exploring Novelties, 17-19 giugno 2013",
        "opera": "AA.VV.. Book of Proceedings, Iternational Symposium on Language and communication: Exploring Novelties. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Addeo, P. Diana, V. Grasso, M. Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Addeo, P. Diana, V. Grasso, M. Esposito (2013). Italian Academic",
        "Web-Radio: A Workshop for New Media Professions. In: AA.VV.. Book of",
        "Proceedings, Iternational Symposium on Language and communication:",
        "Exploring Novelties. p. 2083-2089, Izmir :ISLC-universit\u00e0 di izmir, ISBN:",
        "9786058615953, Iternational Symposium on Language and",
        "communication: Exploring Novelties, 17-19 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Identit\u00e0 in movimento. Medici di medicina generale e terapie non convenzionali. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788875646035"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875646035",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tullia Saccheri, Giuseppe Masullo, Paolo Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tullia Saccheri, Giuseppe Masullo, Paolo Diana (2013). Identit\u00e0 in",
        "movimento. Medici di medicina generale e terapie non convenzionali. vol.",
        "2, p. 1-156, NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875646035"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-69",
        "titolo": "Child victims of abuse and mistreatment. The N.o.T exeperience of Salerno, Italy",
        "ISBN": [
          "9788875876395"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Medimond, ISBN: 9788875876395",
        "opera": "Mihaela Tomita. \"Violence among adolescents\" SPECTO2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Rita Russo, Rosaria Camamrota, Paolo Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Rita Russo, Rosaria Camamrota, Paolo Diana (2012). Child victims",
        "of abuse and mistreatment. The N.o.T exeperience of Salerno, Italy. In:",
        "Mihaela Tomita. \"Violence among adolescents\" SPECTO2012. p. 67-69,",
        "BOLOGNA:Medimond, ISBN: 9788875876395"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-92",
        "titolo": "E-learning platform for language training of young migrant people",
        "ISBN": [
          "9789736209253"
        ],
        "csp": "Timisoara:Eurobit, ISBN: 9789736209253",
        "opera": "Muranyi Daniel, Tepei Andrada Raluca. Sicap 20. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Diana, Giovannipaolo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Diana, Giovannipaolo Ferrari (2012). E-learning platform for",
        "language training of young migrant people. In: Muranyi Daniel, Tepei",
        "Andrada Raluca. Sicap 20. p. 84-92, Timisoara:Eurobit, ISBN:",
        "9789736209253"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-200",
        "titolo": "La questione abitativa",
        "ISBN": [
          "9788820403041"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403041",
        "opera": "(a cura di): Elena de Filippo Salvatore Strozza, Vivere da immigrati nel casertano. Profili variabili, condizioni difficili e relazioni in divenire. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Diana, Claudio Marra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Diana, Claudio Marra (2012). La questione abitativa. In: (a cura di):",
        "Elena de Filippo Salvatore Strozza, Vivere da immigrati nel casertano.",
        "Profili variabili, condizioni difficili e relazioni in divenire. p. 155-200,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403041"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-270",
        "titolo": "Migranti e servizi: caratteristiche di una relazione ancora fragile",
        "ISBN": [
          "9788820403041"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403041",
        "opera": "De Luca M Diana P. Morniroli A.. (a cura di): E. de Filippo S. Strozza, Vivere da immigrati nel casertano. Profili variabili, condizioni difficili e relazioni in divenire. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Luca M., Diana Paolo, Morniroli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Luca M., Diana Paolo, Morniroli A. (2012). Migranti e servizi:",
        "caratteristiche di una relazione ancora fragile. In: De Luca M Diana P.",
        "Morniroli A.. (a cura di): E. de Filippo S. Strozza, Vivere da immigrati nel",
        "casertano. Profili variabili, condizioni difficili e relazioni in divenire. p.",
        "243-270, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403041"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-37",
        "titolo": "Raport privind activitatea de validare si evaluare a produselor proiectului partenariat european de formare pentru o societate inclusiva. p",
        "ISBN": [
          "9789731320151"
        ],
        "csp": "Timisoara:Eurobit, ISBN: 9789731320151",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Diana, Giovannipaolo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Diana, Giovannipaolo Ferrari (2012). Raport privind activitatea de",
        "validare si evaluare a produselor proiectului partenariat european de",
        "formare pentru o societate inclusiva. p. 1-37, Timisoara:Eurobit, ISBN:",
        "9789731320151"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-129",
        "titolo": "Risorse umane e sviluppo locale. Il ruolo delle banche di credito cooperativo.. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "9788834837818"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834837818",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Diana, Roberta Troisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Diana, Roberta Troisi (2012). Risorse umane e sviluppo locale. Il",
        "ruolo delle banche di credito cooperativo.. vol. 4, p. 1-129,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834837818"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "European training partnership for an inclusive society. ANALE - UNIVERSITATEA \"TIBISCUS\" TIMISOARA. SERIA STIINTE ECONOMICE, vol",
        "ISSN": [
          "1582-2680"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 157-162, ISSN: 1582-2680",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zamosteanu A., Muranyi D., Diana P., Abdellaoui S., Tomita M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zamosteanu A., Muranyi D., Diana P., Abdellaoui S., Tomita M. (2011).",
        "European training partnership for an inclusive society. ANALE -",
        "UNIVERSITATEA \"TIBISCUS\" TIMISOARA. SERIA STIINTE",
        "ECONOMICE, vol. XVII, p. 157-162, ISSN: 1582-2680"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "006508-006515",
        "titolo": "Elearning education. Building up an upper secondary level course for prisoners",
        "ISBN": [
          "9788461504411"
        ],
        "csp": "Valencia:International Association of Technology, Education and Development (IATED), ISBN: 9788461504411",
        "opera": "L. G\u00f3mez Chova, D. Mart\u00ed Belenguer, A. L\u00f3pez Mart\u00ednez International Association of Technology, Education and Development IATED. Edulearn11 Proceedings . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bianca Arcangeli, Paolo Diana, Tatiana Capuano T, Michele Pacelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianca Arcangeli, Paolo Diana, Tatiana Capuano T, Michele Pacelli (2011).",
        "Elearning education. Building up an upper secondary level course for",
        "prisoners. In: L. G\u00f3mez Chova, D. Mart\u00ed Belenguer, A. L\u00f3pez Mart\u00ednez",
        "International Association of Technology, Education and Development",
        "IATED. Edulearn11 Proceedings . p. 006508-006515,",
        "Valencia:International Association of Technology, Education and",
        "Development (IATED), ISBN: 9788461504411"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Adolescenti e percorsi di socializzazione alla legalit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788881037438"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN: 9788881037438",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Diana, Claudio Marra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Diana, Claudio Marra (2011). Adolescenti e percorsi di",
        "socializzazione alla legalit\u00e0. p. 1-160, REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN:",
        "9788881037438"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcuni aspetti dell\u2019integrazione degli immigrati nella Provincia di Napoli",
        "ISSN": [
          "0035-6832"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ECONOMIA",
        "csp": "DEMOGRAFIA E STATISTICA, vol. VOLUME LXIV \u2013 NN. 1-2, p. 95-102, ISSN: 0035-6832",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE FILIPPO E, P. DIANA, FERRARA R, FORCELLATI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FILIPPO E, P. DIANA, FERRARA R, FORCELLATI L (2010). Alcuni",
        "aspetti dell\u2019integrazione degli immigrati nella Provincia di Napoli. RIVISTA",
        "ITALIANA DI ECONOMIA, DEMOGRAFIA E STATISTICA, vol. VOLUME",
        "LXIV \u2013 NN. 1-2, p. 95-102, ISSN: 0035-6832"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'e-learning in carcere: una proposta. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. 6, p. 91-99, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2010",
        "autori": "ARCANGELI B, P. DIANA, DI MIERI F, SURIANO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ARCANGELI B, P. DIANA, DI MIERI F, SURIANO G (2010). L'e-learning in",
        "carcere: una proposta. JE-LKS. JOURNAL OF E-LEARNING AND",
        "KNOWLEDGE SOCIETY, vol. 6, p. 91-99, ISSN: 1826-6223"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La m\u00e9thode des <Histories>: une approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs",
        "ISSN": [
          "0765-4944"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE",
        "csp": "vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944",
        "anno": "2010",
        "autori": "Felice Addeo, Paolo Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Addeo, Paolo Diana (2010). La m\u00e9thode des <Histories>: une",
        "approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs.",
        "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE, vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-2-"
        ],
        "titolo": "E-learning in an Undergraduate Course in Research Methods for the Social Sciences: Reflections on Teaching",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8 (2), p. 110-142, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-2-",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Diana, Maria Carmela Catone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Diana, Maria Carmela Catone (2016). E-learning in an",
        "Undergraduate Course in Research Methods for the Social Sciences:",
        "Reflections on Teaching. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8 (2), p. 110-142, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-2-"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-136",
        "titolo": "Lo sport nell\u2019adolescenza tra pratica e motivazioni",
        "ISBN": [
          "9788891742445"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891742445",
        "opera": "(a cura di): E. Mangone, ADOLESCENTI E SPORT. Trasformazioni sociali e pratiche motorie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo (2016). Lo sport nell\u2019adolescenza tra pratica e motivazioni. In:",
        "(a cura di): E. Mangone, ADOLESCENTI E SPORT. Trasformazioni sociali",
        "e pratiche motorie. p. 117-136, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891742445"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-279",
        "titolo": "Strategie abitative degli immigrati nel casertano: la costruzione di una tipologia",
        "ISBN": [
          "9788891718167"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891718167",
        "opera": "P. Donandio G. Gabrielli M. Massari. (a cura di): P. Donandio G. Gabrielli M. Massari, Uno come Te. Europei e nuovi europei nei percorsi di integrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Diana Paolo, Strozza Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo, Strozza Salvatore (2014). Strategie abitative degli immigrati",
        "nel casertano: la costruzione di una tipologia. In: P. Donandio G. Gabrielli",
        "M. Massari. (a cura di): P. Donandio G. Gabrielli M. Massari, Uno come Te.",
        "Europei e nuovi europei nei percorsi di integrazione. p. 262-279,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891718167"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/218601"
        ],
        "titolo": "L'E-learning in carcere: esperienze, riflessioni e proposte",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 6, p. 261-271, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/218601",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Diana (2013). L'E-learning in carcere: esperienze, riflessioni e proposte.",
        "CAMBIO, vol. 6, p. 261-271, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/218601"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-200",
        "titolo": "La questione abitativa",
        "ISBN": [
          "9788820403041"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403041",
        "opera": "(a cura di): Elena de Filippo Salvatore Strozza, Vivere da immigrati nel casertano. Profili variabili, condizioni difficili e relazioni in divenire. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Diana, Claudio Marra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Diana, Claudio Marra (2012). La questione abitativa. In: (a cura di):",
        "Elena de Filippo Salvatore Strozza, Vivere da immigrati nel casertano.",
        "Profili variabili, condizioni difficili e relazioni in divenire. p. 155-200,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820403041"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Adolescenti e percorsi di socializzazione alla legalit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788881037438"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN: 9788881037438",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Diana, Claudio Marra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Diana, Claudio Marra (2011). Adolescenti e percorsi di",
        "socializzazione alla legalit\u00e0. p. 1-160, REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN:",
        "9788881037438"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La m\u00e9thode des <Histories>: une approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs",
        "ISSN": [
          "0765-4944"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE",
        "csp": "vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944",
        "anno": "2010",
        "autori": "Felice Addeo, Paolo Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Addeo, Paolo Diana (2010). La m\u00e9thode des <Histories>: une",
        "approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs.",
        "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE, vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-119",
        "titolo": "La condizione abitativa. Tra integrazione e segregazione",
        "ISBN": [
          "9788856832877"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832877",
        "opera": "(a cura di): Ammaturo N. de Filippo E. Strozza S, La vita degli immigrati a Napoli e nei paesi vesuviani. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo (2010). La condizione abitativa. Tra integrazione e",
        "segregazione. In: (a cura di): Ammaturo N. de Filippo E. Strozza S, La vita",
        "degli immigrati a Napoli e nei paesi vesuviani. p. 97-119,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832877"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-64",
        "titolo": "La rilevazione degli atteggiamenti e delle opinioni: il contributo di Louis Leon Thurstone",
        "ISBN": [
          "978-88-95161-24-2"
        ],
        "csp": "CALIMERA (LE):Kurumuny, ISBN: 978-88-95161-24-2",
        "opera": "(a cura di): Paolo Diana, Gli atteggiamenti si possono misurare. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diana Paolo (2008). La rilevazione degli atteggiamenti e delle opinioni: il",
        "contributo di Louis Leon Thurstone. In: (a cura di): Paolo Diana, Gli",
        "atteggiamenti si possono misurare. vol. 1, p. 9-64, CALIMERA",
        "(LE):Kurumuny, ISBN: 978-88-95161-24-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-147",
        "titolo": "Analizzare le interviste ermeneutiche. p",
        "ISBN": [
          "9788843032051"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843032051",
        "anno": "2005",
        "autori": "DIANA P, MONTESPERELLI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DIANA P, MONTESPERELLI P. (2005). Analizzare le interviste",
        "ermeneutiche. p. 1-147, Roma:Carocci, ISBN: 9788843032051"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "17915",
    "nome": "DIANA Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Revisore per i paper presentati alla \"3rd International Conference on Education, Training and Informatics: ICETI 2012\", March 25 th - 28 th, 2012 ~ Orlando, Florida USA",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 25-03-2012"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista scientifica \"Annals\" del Dipartimento di Psicologia dell'Universit\u00e0 \"Tibiscus\" di Timi\u015foara (Romania) - Issn: 1582-571-X, Editore Augusta, Timi\u015foara (Romania);",
        "periodo": "dal 07-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico-editoriale della collana editoriale COLLEGIO DI SOCIOLOGIA-Collana di Strumenti e materiali di ricerca, Edizioni Il Campano - ARNUS University Books",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-editoriale della collana editoriale: \"Marginalit\u00e0, devianza e politiche pubbliche\" - Maggioli Editore - http://www.maggiolieditore.it/marginalita-devianza-politiche-pubbliche",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista scientifica \"Scienze e Ricerche\" - ISSN 2283-5873 - http://www.scienze-ricerche.it/",
        "periodo": "dal 17-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista scientifica SRS - Sociologia e Ricerca Sociale - ISSN 1121-1148, ISSNe 1971-8446 - http://ojs.francoangeli.it/_ojs/index.php/sr",
        "periodo": "dal 29-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista CUlture e Studi del SOCiale - (ISSN 2531-3975) -http://www.cussoc.unisa.it/index",
        "periodo": "dal 20-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la Rivista Scientifica RELA (European Journal for Research on the Learning and Education of Adults) - ISSN:2000-7426 -www.rela.ep.liu.se",
        "periodo": "dal 05-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore alla \u201cConference on International Migration Challenger for European Populations\u201d, 25-27 giugno 1998, presso la Facolt\u00e0 di Economia, Dipartimento di Scienze Statistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bari. Ha presentato in questa occasione, nella sessione SS.4 \u201cEconomic Development. International Trade and the Labour Market\u201d, in collaborazione con S. Strozza, O. Casacchia e I. Cacciani, una relazione dal titolo \u201cProduction systems, local labour market and geographical distribution of some immigrant communities in italy: initial empirical evidence\u201d.",
        "periodo": "dal 25-06-1998 al 27-06-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno sul tema \u201cImmigrazione e multicultura nell\u2019Italia di oggi\u201d, 16-18 settembre 1998, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. Ha presentato, nella sessione \u201cDiversit\u00e0 delle situazioni italiane: problemi ed esempi di ricerca\u201d, in collaborazione con S. Strozza e O. Casacchia, una relazione dal titolo \u201cLa distribuzione territoriale di alcune collettivit\u00e0 straniere immigrate in Italia: caratteristiche e determinanti\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-1998 al 18-09-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore alle \u201cGiornate di Studio sulla Popolazione\u201d organizzate dalla SIS (Societ\u00e0 Italian di Statistica) - Gruppo di coordinamento per la Demografia - presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 7-9 gennaio 1999, Firenze. Ha presentato in questa occasione, nella sessione S6 \u201cComportamento socio-demografico degli stranieri in Italia\u201d, in collaborazione con S. Strozza e O. Casacchia, una relazione dal titolo \u201cLa ricerca delle determinanti della collocazione territoriale degli stranieri in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 07-01-1999 al 09-01-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cL\u2019analisi del contenuto nelle scienze umane\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno, 30-31 maggio 2002. Ha presentato in questa occasione, in collaborazione con M. Merico, una relazione dal titolo \u201cLa sociologia della giovinezza e dell\u2019adolescenza in Italia: due tecniche di analisi del materiale bibliografico a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2002 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XXIII Conferenza Nazionale di Scienze Regionali promossa e organizzata dall\u2019AISRe (Associazione Italiana di Scienze Regionali) e dedicata a \u201cCitt\u00e0 e territori fra identit\u00e0 e globalit\u00e0\u201d, 10-12 ottobre 2002, Reggio Calabria. Ha presentato, nella sessione \"Impatti socio-economici dell\u2019immigrazione\", in collaborazione con S. Strozza, una relazione dal titolo \u201cI modelli di insediamento delle principali collettivit\u00e0 immigrate in Italia: una lettura alla luce delle specificit\u00e0 occupazionali e delle opportunit\u00e0 lavorative locali\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi Giovani Come \u2013 terza edizione \u201cBilanci e prospettive della Sociologia dei Giovani\u201d, 27 marzo 2003, organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. Ha presentato in questa occasione una relazione dal titolo \u201cLa sociologia dei giovani e degli adolescenti in Italia: una ricostruzione analitica attraverso le riviste sociologiche\u201d.",
        "periodo": "dal 27-03-2003 al 27-03-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cGiovani Come IV. Carriere, stili di vita e modelli culturali dei giovani italiani\u201d, 15-16 marzo 2007, organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. Ha presentato, in collaborazione con il dott. Felice Addeo, in questa occasione ha presentato una relazione dal titolo \u201cLa cittadinanza attiva: un confronto tra i giovani europei\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cGiovani Come V. I giovani dei giovani\u201d, 28-29 aprile 2008, organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. Ha presentato, in collaborazione con il dott. Claudio Marra, una relazione dal titolo \u201cPratiche di socializzazione e culture della legalit\u00e0 negli adolescenti\u201d.",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cKnowledge Construction in E-Learning context: CSCL, ODL, ICT and SNA in education\u201d, 1-2 settembre 2008, organizzato e patrocinato dalla Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Cesena. Ha presentato, in collaborazione con la prof.ssa Bianca Arcangeli, una relazione in lingua inglese dal titolo \u201cCultural capital, university learning and the use of ICT in a southern italy University\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 02-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno di studi organizzato, il 17 ottobre 2008, Roma, dalla sezione di Metodologia dell'AIS dal titolo \"L\u2019insegnamento della metodologia nelle scienze sociali nell\u2019universit\u00e0 del 3+2\u201d. Ha presentato, in collaborazione con la prof.ssa Bianca Arcangeli, una relazione dal titolo \"Insegnare metodologia delle scienze sociali on-line. L\u2019esperienza del corso di laurea in Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno\".",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cGiovani&Societ\u00e0 in europa ed attorno al mediterraneo\u201d, 26-28 marzo 2009, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Forl\u00ec. Ha presentato nella sessione Partecipazione politica e sociale in collaborazione con C. Marra una relazione dal titolo \u201cCondizione adolescenziale e percorsi di cittadinanza attiva: una ricerca empirica in alcuni contesti territoriali\u201d.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XLVI Riunione scientifica SIEDS \u201cPovert\u00e0 ed esclusione sociale\u201d, 28-30 maggio 2009, Universit\u00e0 di Firenze. Ha presentato nella sessione Temi sociali in collaborazione con E. De Filippo, R. Ferrara e L. Forcellati una relazione dal titolo \u201cLa ricerca delle determinanti della collocazione territoriale degli stranieri in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla International Conference on Information Communication Technologies in Education (ICICTE 2009), 9-11 luglio 2009, Corf\u00f9 (Grecia). Ha presentato in collaborazione con B. Arcangeli, C. Massa e V. Moretti una relazione nella sessione \u201cAuthorship and Authority of Knowledge\u201d dal titolo \u201cWhy, What, Who, How: Building up online courses. A report from a southern Italy university\u201d.",
        "periodo": "dal 09-07-2009 al 11-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al VI congresso nazionale SIE_L 2009 \u201cE-Learning, creativit\u00e0 e innovazione\u201d, 16-18 settembre 2009, Universit\u00e0 di Salerno, Ha presentato in collaborazione con B. Arcangeli, F. di Mieri e G. Suriano una relazione dal titolo \u201cE-learning in carcere: una proposta\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale organizzato da Fondation Bourdieu e Crest \u201cTrente ans apr\u00e8s La Distinction\u201d, 4-6 novembre 2010, Parigi, Ha presentato in collaborazione con F. Addeo e F. Parziale nella sessione n. 5.3 - dedicata a \u201cLa l\u00e9gitimit\u00e9 et les hi\u00e9rarchies culturelles en question\u201d - una relazione dal titolo \u201cDispositions towards legality: A research among adolescent students in Southern Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 04-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale \u201cICERI (International Conference of Education, Research and Innovation) 2010\u201d, 15-17 novembre 2010, Madrid (Spain), Ha presentato in modalit\u00e0 virtuale in collaborazione con B. Arcangeli, B. Bonu, C. Charnet una relazione dal titolo \u201cE-Learning For Prisoners: experiences from Italy and France\u201d.",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore, 17 dicembre 2010, Napoli, al convegno di studi \u201cGli immigrati a Napoli e in altre realt\u00e0 campane: tessere di un puzzle in divenire\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Ha presentato una relazione dal titolo \u201cLa questione abitativa: condizioni e transizioni abitative, qualit\u00e0 percepita tra vissuto\u201d e \u201cdesiderato\u201d.",
        "periodo": "dal 17-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale \u201cSpecto 2011 \u2013 International conference social work perspectives on quasi-coercive treatment of offenders\u201d 5-7 maggio 2011, Universitatea de Vest, Timisoara (Romania), Ha presentato una relazione dal titolo \u201cEtnograpihic approach and collaboration e-learning in prison\u201d.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale \u201cCJC praxiling 2011 \u2013 Corpus, donn\u00e9es, models: approches qualitative set quantitatives\u201d 9-11 giugno 2011, Universit\u00e0 Montpellier III \u201cPaul Valery\u201d, Montpellier (Francia). Ha presentato in collaborazione con F. Addeo una relazione dal titolo \u201cTelling stories: a mixed approach in collecting and anlayzing data on values\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \u201cIl carcere in-formazione: esperienze a confronto\u201d, 27-28 giugno 2011, Universit\u00e0 di Pisa, Pisa. Ha presentato in collaborazione con B. Arcangeli una relazione dal titolo \u201cL\u2019e-learning in carcere in Italia. Riflessioni e proposte\u201d.",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale International Conference on Education and New Learning Technologies 2011, 4-6 luglio 2011, Barcelona (Spain), Ha presentato in modalit\u00e0 virtuale in collaborazione con B. Arcangeli, T. Capuano e M. Pacelli una relazione dal titolo \u201cElearning education. Building up an upper secondary level course for prisoners\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2011 al 06-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato, con finanziamento della MSH-Maison des sciences de l\u2019homme de Montpellier, al convegno \u00ab OBSERVER/ENSEIGNER LES MUTATIONS M\u00c9DIATIQUES PROFESSIONNELLES LE CAS DE LA RADIO \u00bb organizzato da Universit\u00e0 Montpellier III \u201cPaul Valery\u201d, Montpellier, Francia, 16 dicembre 2011. Ha presentato in collaborazione F. Addeo una relazione dal titolo: \u201cLa webradio d'universit\u00e9s italiennes: un atelier pour de nouvelles figures professionnelles\u201d.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 20th edition of the International Symposium \u201cTheoretical and Applied in Psychology\u201d, SICAP 2012 - \u201cDeviance and Normality\u201d, Universit\u00e0 Tibiscus di Timisoara (Romania), 23-25 marzo 2012. Ha presentato in collaborazione con G. Ferrari una relazione dal titolo \u201cE-learning platform for language training of young migrant people\u201d",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 25-03-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-organizzativo del convegno internazionale \"Symposium \"Theoretical and Applied in Psychology\" SICAP20 dedicato a \"Deviance and Normality\" - organizzato dall'Universit\u00e0 Tibiscus-Timisoara (Romania)",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 25-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale Specto 2012 \u2013 3rd edition \u201cViolence among adolescents\u201d 10-12 maggio 2012, Universitatea de Vest, Timisoara (Romania), Ha presentato nella sezione PATHWAYS TO RESILENCE in collaborazione con M.R. Russo e R. Cammarota una relazione dal titolo \u201cChild victims of abuse and mistreatment. The N.o.T experience of Salerno, Italy\u201d .",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cColloquio Scientifico sull\u2019Impresa Sociale\u201d organizzato da Iris Network e Socialis, Universit\u00e0 degli Studi di Brescia e l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, Brescia 25-26 maggio 2012. Ha presentato in collaborazione con R. Troisi una relazione dal titolo \u201cI valori che valgono\u201d.",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-organizzativo del convegno internazionale \"Symposium \"Theoretical and Applied in Psychology\" SICAP21 dedicato a \"Psychology and lifelong development\" - organizzato dall'Universit\u00e0 Tibiscus-Timisoara (Romania)",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Smart life dall\u2019innovazione tecnologica al mercato\" X convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana Marketing - Milano, 3-4 ottobre 2013. Ha presentato nella Sessione 6.Retailing and Channel Management, Service and Place Marketing in collaborazione con G. Basile e D. Bonetti una relazione dal titolo influenzati ed influenzatori. Le relazioni di dipendenza reciproca tra territori, prodotti tipici ed eventi \u201d.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione all'interno del IX Convegno Nazionale Sie-L (SIEL2013)-Societ\u00e0 italiana di eLearning-Roma, Istituto Luigi Sturzo- della sessione E1 dedicata a \"E-learning e inclusione sociale\"-http://www.sie-l.it/index.php/2 6-webseminars-e-video/146-ix-convegno-na zionale-sie-l-siel2013.html",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale INTE2014 - International Conference on New Horizons in Education - organizzato da SAKARYA UNIVERSITY , Parigi, 24-26 Giugno 2014. Ha presentato in collaborazione con D. Maddaloni, L. Melillo, G. Moffa, una relazione dal titolo Teaching Migration Studies Through Collaborative Learning Practices in an Intercultural Environment: The Case of the Erasmus IP Sono un Migrante. http://www.int-e.net/intepubs",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale \"Addictions et soci\u00e9t\u00e9 Colloque scientifique pour les 50 ans du GREA et les 10 ans de Premi\u00e8re Ligne en partenariat avec l'Universit\u00e9 de Geneve\", 12-13novembre 2014, Universit\u00e0 di Ginevra. Ha presentato in collaborazione con Fran\u00e7ois Perea, Marc Levivier, Paolo Diana, Maria Esposito una relazione dal titolo \"Troubles de l'alimentation et image de soi partag\u00e9e en ligne: le cas des forums pro-anorexie\" e nella sessione Corps individuel, corps social. http://www.addictionsetsociete.ch/programme.php",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale SIREM - SIEL \"\"Apertura e flessibilit\u00e0 nell'istruzione superiore: oltre l'e-learning?\", 13-15 novembre 2014, Universit\u00e0 di Perugia. Ha presentato in collaborazione con MC. Catone una relazione dal titolo \"E-learning to overcome the problems with the teaching of social sciences methodology\". http://www.sie-l.it/index.php/8-report-d i-eventi/171-atti-del-convegno-siremsiel 2014-perugia-13-14-15-novembre-2014.html",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno Second Management Project Meeting nell'ambito del progetto Europeo \u201cInnovative Learning Approaches in Staff Training and Young Offenders' Employability Support - ILA Employability\u201d Programme: Erasmus+; Key Action: Cooperation for innovation and the exchange of good practices; Action: Strategic Partnerships - 2014-1-RO01-KA200-002856) tenutosi il 12 e 13 marzo 2015 presso il DSPSC dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. In qualit\u00e0 di responsabile scientifico del progetto ha presentato i risultati della ricerca \u201cOutput 1: Study of High Risk Criminogenic factors regarding delinquent behaviour\u201d ai partners del progetto presenti all\u2019incontro. http://ila-employability.eu/",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno First Multiplier Event nell'ambito del progetto Europeo Innovative Learning Approaches in Staff Training and Young Offenders' Employability Support - ILA Employability\u201d (Programme: Erasmus+; Key Action: Cooperation for innovation and the exchange of good practices; Action: Strategic Partnerships - 2014-1-RO01-KA200-002856) tenutosi il 23 aprile 2015 presso il DSPSC dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. Durante l'incontro, che ha visto la partecipazione di associazioni ed enti di ricerca impegnati sul fronte della criminalit\u00e0 minorile, ha presentato in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del progetto risultati della ricerca empirica sui giovani detenuti prevista dal progetto. http://ila-employability.eu/",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Les Fronti\u00e8res de la Radio\", University of Perpignan (France), 4 -5 giugno 2015. Ha presentato in collaborazione con Maria Carmela Catone, Laurent Faur\u00e9, Giovannipaolo Ferrari una relazione dal titolo \u00abExplorer le monde des webradios en Italie et en France \u00e0 partir de la mod\u00e9lisation d\u2019une base de donn\u00e9es sp\u00e9cifique.\u00bb; in collaborazione con Giovannipaolo Ferrari una relazione dal titolo \u00ab Les nouveaux professionnels de la radio.\u00bb https://frontieresdelaradio.files.wordpr ess.com/2015/04/programme-lesfrontic3a8r esdelaradio.pdf",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Multiconferenza italiana su \"E-learning, Media Education and Moodlemoot - ''Teach Different!\" (EM&MITALIA 2015), Universit\u00e0 di Genova, 9-11 settembre 2015. Ha presenato in collaborazione con MC. Catone una relazione dal titolo \"L'esperienza del corso blended di metodologia delle scienze sociali: la voce degli studenti\" . http://www.ememitalia.org/archivio/2015",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno internazionale SICAP23 - International Symposium Theoretical and Applied in Psychology -Timisoara (Romania)20 e 21 Novembre 2015. Ha presentato nella sessione di apertura in collaborazione con MC. Catone, F. Addeo e A. Zamosteanu una relazione dal titolo \"\"Recidivism in young offenders: risk and protective factors\" opportunities\".",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno internazionale SICAP23 - International Symposium Theoretical and Applied in Psychology -Timisoara (Romania)20 e 21 Novembre 2015. Ha presentato nella sessione di apertura in collaborazione con MC. Catone e G. Casale una relazione dal titolo \"An empirical research on the young offenders competencies to facilitate employability opportunities\".",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-organizzativo del convegno internazionale \"Symposium \"Theoretical and Applied in Psychology\" SICAP23 dedicato a \"Multicultural approach to human system\" - organizzato dall'Universit\u00e0 Tibiscus-Timisoara (Romania)",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno annuale dell\u2019Associazione Italiana di Comunicazione Politica \"La Comunicazione come risorsa democratica\", 10-12 Dicembre 2015, Universit\u00e0 di Salerno. Ha presentato in collaborazione con Mauro Santaniello, Maria Carmela Catone, Nicola Palladino una relazione dal titolo \"Il discorso sui diritti nell'era\u00a0delle reti globali della comunicazione digitale\". http://www.sisp.it/files/uploads/call-convegno-assocompolitaeng.pdf",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale (ISA; Ais) \"Data Science & Social Research Method\", February\u00a0\u00a017 - 19, 2016, Universit\u00e0 di Napoli Federico II. Ha presentato in collaborazione con MC. Catone e M. Faggini una relazione dal titolo \" Recurrence Analysis: method and applications\". http://www.dssr-conference-naples.net/",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale Athens Institute for Education and Research (ATINER) 10th Annual International Conference on Sociology, 2-5 May 2016, Athens, Greece. Organizzata da \"Sociology Research Unit of ATINER\". Ha presentato in questa occasione, nella sessione \"Panel on Southern European Countries II\" in collaborazione con Felice Addeo, , Gianmaria Bottoni, Maria Esposito una relazione dal titolo Social Cohesion in the Time of Crisis: An Empirical Research on EU Member States. http://www.atiner.gr/2016/2016PRO-SOC.pdf",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Multiconferenza italiana su \"E-learning, Media Education and Moodlemoot \" - \"Design the Future!\"(EMEMITALIA 2016), Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, 7-9 settembre 2016. Ha presentato in collaborazione con MC. Catone una relazione dal titolo \"L'e-learning per sostenere il percorso di apprendimento dei metodi di ricerca empirica nelle scienze sociali\".http://www.ememitalia.org/",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Convegno \"star bene insieme\" - prevenzione bullismo- organizzato da ASL Salerno e Universit\u00e0 degli studi di Salerno. 30 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Star Bene insieme\" - Prevenzione del Bullismo organizzato da Asl Salerno in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Salerno, la provincia di Salerno e la regione Campania. Ha presentato una relazione dal titolo \"Presentazione dei risultati della ricerca sui comportamenti prepotenti e prevaricatori presenti nella scuola della provincia di Salerno\".",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 dell'attivit\u00e0 di ricerca connessa al dottorato di ricerca in Processi sociali dello sviluppo locale (I ciclo nuova serie)- periodo di svolgimento:1.11.1999/31.10.2002- presso l'Universit\u00e0 di Salerno. Conseguimento del titolo 10.4.2003.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'attivit\u00e0 di ricerca riguardante le fasi di \"Raccolta, elaborazione analisi dei dati\" svolta all\u2019interno dell\u2019Iniziativa Comunitaria \u201cOccupazione e valorizzazione delle risorse umane\u201d-Progetto Crealavorogiovani Youthstart - promossa da Confcooperative di Napoli e Centro L.U.P.T. (Laboratorio di Urbanistica e Pianificazione Territoriale) di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'attivit\u00e0 di studio e ricerca, nell'area napoletana, conferito dall\u2019Istituto di Ricerca IARD di Milano nell\u2019ambito dell\u2019indagine \u201cHigher Education and Graduated Employment in Europe\u201d promossa e finanziata dalla Commissione Europea e coordinata dall\u2019Universit\u00e0 di Twente (Paesi Bassi).",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 31-07-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca \u201cLa salute delle donne migranti. Una ricerca nella provincia di Salerno\u201d condotta dall\u2019Associazione Giovani Giganti per conto dell\u2019Assessorato alle Politiche Sociali e alle Pari Opportunit\u00e0 della Provincia di Salerno, Delibera numero 211 del 22/04/2009 \u2013 Amministrazione provinciale di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-04-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore scientifico \u201dOsservatorio per le Politiche sociali e la qualit\u00e0 della vita\u201d costituito dal Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno e dal Piano di Zona dei Servizi Sociali ambito S9 \u201cBussento\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il DISPSC dell'universit\u00e0 di Salerno all'interno del progetto \"STar bene insieme\" - prevenzione del bullismo - coordinato da ASL Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile coordinatore scientifico della ricerca commissionata da Coca-Cola HBC Italia S.r.l. a DSPSC/Unisa per la stesura di un rapporto di ricerca su \"Il contesto socio-economico della regione Campania\". L'attivit\u00e0 di ricerca ha riguardato: a) raccolta dati secondari provenienti da banche date ufficiali (Istat, Svimez, etc.); b) elaborazione dei dati raccolti nella fase a) attraverso tecniche statistiche di analisi bivariata, multivariata e di rappresentazione grafica dell\u2019informazione; c) realizzazione di due output finali: un rapporto di ricerca contenente i risultati ottenuti e la metodologia adottata e una presentazione in Power Point.",
        "periodo": "dal 29-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio di Dottorato in \u201cMetodologia delle Scienze Sociali\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Coordinatore prof. A. Bruschi). Anni: 2008 (XXIV ciclo); 2009 (XXV ciclo).",
        "periodo": "dal 14-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \u201cSociologia, analisi sociale e politiche pubbliche e teoria e storia delle istituzioni\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Coordinatore prof. M. Pendenza). Anno 2011 (XXVII ciclo); 2012 (XXVIII ciclo)",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "E' stato co-direttore di tesi di dottorato di ricerca in cotutela Italia/Francia del dott. G: Ferrari. La cotutela ha riguardato il XII nuovo ciclo del dottorato in Sociologia, analisi sociale, politiche pubbliche e teoria e storia delle istituzioni del DISPSC dell'Univ. di Salerno e l'E'cole doctorale 58 \"Sciences du Langage\" dell'universit\u00e0 P. Valery di Montpellier3. Ha partecipato inoltre alla commissione giudicatrice italo francese per la valutazione del candidato.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento per ore 12 modulo \"Incontri di Metodologia\" - dottorato di ricerca in Dottorato in Sociologia, Analisi Sociale e Politiche Pubbliche e Teoria e Storia delle istituzioni - XII e XIII Ciclo - DSPSC, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"scienze della comunicazione, sociologia , teorie e storia delle istituzioni, ricerca educativa, corporeita' didattiche, tecnologie e inclusione\" dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Coordinatore prof. A. Elia). Anno 2013 (XIX ciclo).",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza (6 ore di lezione) riguardante i \"Metodi di ricerca qualitativa nella ricerca sociale\" finanziata con borsa Erasmus \u201cStaff Teaching Mobility\u201d presso il Master \u201cPsychotherapy and Clinical Psychology\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Tibiscus di Timisoara (Romania) dal 31 maggio al 4 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 31-05-2011 al 04-06-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza (5 ore di lezione) riguardante \"Media e Comunicazione\" finanziata con borsa Erasmus \u201cStaff Teaching Mobility\u201d presso il Dottorato di ricerca \u201cScience du Langage\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Montpellier III di Francia dal 18 al 23 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l\u2019Universit\u00e0 Tibiscus di Timisora, Facolt\u00e0 di Psicologia, per l\u2019anno accademico 2012-2013. L\u2019attivit\u00e0 didattica \u00e8 stata svolta svolta presso il Master \u201cClinical Psychology and Psychoterapy\u201d con insegnamenti di \u201cAnalisi quantitativa nelle scienze umane\u201d e \u201cAnalisi qualitativa nelle scienze umane\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta presso il Centro Educativo di Buzias (Romania) finanziata con borsa Erasmus+ \"Staff Mobility Training\". L'attivit\u00e0 ha rigurdato: \u2022 interact with inmates \u2022 participate at the main activities, such as: interviews with inmates, educative, social and psychological evaluation, educative, psychological and social programs with inmates \u2022 participate at the commissions , such as release commission",
        "periodo": "dal 17-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso il Dep. di Education Studies dell'Universit\u00e0 di Malta. L'attivit\u00e0 di ricerca ha riguardato \"L'educazione in prigione\" in una prospettiva europea. In particolare si sono affrontati i temi relativi alle ricerche empiriche possibili sul tema, l'elaborazione di un master su tali argomenti e la possibilit\u00e0 di curare un testo su queste tematiche.",
        "periodo": "dal 18-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza (8 ore di lezione) riguardante \"The basics of measurement and scales of measurement commnly used in quantitative social research; determine the appropiate measurement scalefor a research prblem; presentation of empirical reserches carried out in italian context on social groups at risk of marginlaization\" finanziata con borsa \u201cStaff Teaching Mobility\u201d Eramus+ presso l\u2019Universit\u00e0 di Rouen di Francia dal 12 al 15 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 15-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di consulenza e collaborazione in qualit\u00e0 di sociologo esperto di didattica, ricerca e programmazione presso il 1\u00b0 Circolo Didattico di Castel Volturno (CE) per il Programma Operativo 940025I1 Sottoprogramma 14 \u2013 misura 14.1 \u201cLa scuola organizza la scelta. Sostegno a favore degli alunni in difficolt\u00e0\u201d, gennaio/giugno 1999.",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 01-07-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione professionale alle attivit\u00e0 di ricerca conferito nell\u2019ambito della ricerca \u201cViolenza televisiva e minori\u201d, Dipartimento di Scienza della Comunicazione - Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 01-05-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta all\u2019interno del progetto \u201cL\u2019educazione sanitaria dei bambini affetti da asma. Un\u2019indagine svolta tra i medici pediatri italiani\u201d promossa dal Consorzio Aironet e dall\u2019Associazione Medici Pediatri di Roma.",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 01-07-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione professionale alle attivit\u00e0 di ricerca conferito nell\u2019ambito del progetto di ricerca dipartimentale \u201cAnalisi e mappatura delle variabili sociali\u201d per il programma \u201cElaborazione di dati relativi alla popolazione studentesca\u201d, Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica - Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione professionale alle attivit\u00e0 di ricerca conferito da \u201cSviluppo e Ricerca Campania\u201d, nell\u2019ambito della ricerca promossa dall\u2019ASI (Area Sviluppo Industriale) di Caserta sulle aree industriali di SM. Evangelista e Marcianise.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione professionale alle attivit\u00e0 di ricerca conferito nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLa memoria: oggetto, problema e risorsa della ricerca sociale\u201d, Dipartimento di Scienza della Comunicazione - Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di esperto in scienze statistiche con esperienza in elaborazione e analisi dei dati \u00e8 inserito nel gruppo di ricerca per la realizzazione dell\u2019indagine \u201cRilevazione degli esiti occupazionali degli interventi di alta formazione cofinanziati dal FSE nelle regioni Ob.1 nell\u2019ambito del PON ricerca, sviluppo tecnologico ed alta formazione\u201d affidata e commissionata da ISFOL - Istituto per lo sviluppo della formazione professionale dei lavoratori.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Coordinatore e Realizzatore Multimediale ha partecipato al Progetto finanziato \u201cPercorsi di formazione a distanza e-learning P.O.R. Campania 2000-2006, misura 3.22 Fondo Sociale Europeo\u201d. L\u2019attivit\u00e0 svolta ha riguardato il corso e_learning di Statistica (responsabile docente: prof. G. Giordano) del corso di Laurea in Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione professionale alle attivit\u00e0 di ricerca conferito da Associazione Irpina \u201cNoi con Loro\u201d Onlus di Avellino, relativamente all\u2019analisi e la definizione del modello permanente di rilevazione dei fabbisogni formativi nell'ambito del Progetto \u201cEasy Labor \u2013 Misura 3.1: organizzazione dei servizi per l\u2019impiego\u201d Por Campania 2000-2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione professionale alle attivit\u00e0 di ricerca conferito dall\u2019AS.CA.M. Associazione Calabro- Modenese di Modena, in collaborazione con Gruppo Cooperativo Paritetico Oltrelab, relativamente alla indagine su \u201cI giovani, la cittadinanza, la legalit\u00e0\u201d nell'ambito del Progetto \u201cProgresso e legalit\u00e0, come meta. Amicizia e solidariet\u00e0, come strumento\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all\u2019indagine conoscitiva - realizzando report di ricerca-sui partecipanti alle Scuole di Alta Formazione dell\u2019AIS promossa dalla sezione \u201cscuole di alta formazione\u201d dell\u2019Ais (responsabile prof. P. Montesperelli), anno 2008.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "E' responsabile per il Consiglio didattico di sociologia del DISPSC dell'Universit\u00e0 di Salerno dei seguenti accordi Eramus+ per studio: - ISCED 312 - Sociology and cultural studies: Spagna Universidad de Extremadura; - ISCED 31 - Social and behavioural science: Francia Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry Montepellier 3; - ISCED 31 - Social and behavioural science. Francia Universit\u00e9 de Rouen; - ISCED 312 - Sociology and cultural studies. Portogallo Azores University",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'accordo di cooperazione internazionale tra DEPARTMENT OF POLITICAL, SOCIAL AND COMMUNICATION SCIENCES, UNIERSITY OF SALERNO e ROMANIAN PRISON ADMINISTRATION, Bucharest. I PUNTI DELL'ACCORDO RIGUARDANO IN PARTICOLARE: \u2022 Both organizations consider the benefit of joint activities, the exchange of information and best practices related to the educational, social and psychological aid for the offenders; \u2022 Both organizations pay special attention to the value of co-operation between international organizations focused on educational, social and psychological services for the offenders; \u2022 Active cooperation between the two organizations is likely to increase awareness of issues involved in the provision of educational, social and psychological services, particularly in prison environments, and leads towards finding ways of improving them; \u2022 A cooperation protocol can act as a mechanism for building professional relationships between the directors and members of the two organizations, in order solve problems and improve services.",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione professionale riguardante il progetto \"Star bene insieme\" promosso da ASL Salerno. L'incarico prevede il coordinamento scientifico di una ricerca quantitativa sul fenomeno del bullismo nelle scuole della provincia di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del seguente accordo Accordi Erasmus+ per Traineeship: - Attivit\u00e0: Treatment of recordings, the transcription of interviews and data analysis with different software; Francia Praxiling UMR 5267 - Universit\u00e8 Paul-Valery-Montpellier 3 - CNRS (stipulato il 06-06-2014). http://docenti.unisa.it/004780/international/traineeship",
        "periodo": "dal 06-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del seguente accordo Erasmus+ per Traineeship: - Attivit\u00e0: Support the young offenders in acquiring vocational and employability competences; Romania - Educative Centre Buzias - Buzias (stipulato il 9.6.2014). http://docenti.unisa.it/004780/international/traineeship",
        "periodo": "dal 09-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' responsabile dell'accordo di cooperazione internazionale con l'Universit\u00e0 Universidad Nacional de Tres de Febrero (Buenos Aires) per attivit\u00e0 di Ricerca teorica ed empirica nelle scienze sociali, politiche e della comunicazione.",
        "periodo": "dal 17-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca, valutazione e monitoraggio previste dal progetto Europeo dal titolo \u201cEuropean competences to work with Asylum seekers and migrants\u201d di cui l\u2019ente ONMIC-Opera Nazionale Mutilati Invalidi Civili \u00e8 Soggetto Proponente. Codice di Progetto n. KA1104-014444 Anno: 2015/2017 - Programma Erasms Plus Azione K1 Action: Mobility of learners and staff - Learning Mobility of Individuals Partenariato: Associazioni che si occupano di accoglienza immigrati presenti in Malta, Francia, Inghilterra, Malta, Spagna e Belgio.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del seguente accordo Erasmus+ per Traineeship: - Attivit\u00e0: Education, social sciences and teacher training with specialization; Francia INS HEA - Suresnes (stipulato il 23.11.2015); http://docenti.unisa.it/004780/international/traineeship",
        "periodo": "dal 23-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Senatore accademico in rappresentanza della fascia \"Ricercatori\" presso l'ateneo di Salerno. Nomina DR n. 846 del 24.02.2016. http://web.unisa.it/ateneo/organi/senato-accademico/componenti",
        "periodo": "dal 24-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca, valutazione e monitoraggio previste dal progetto Europeo dal titolo \u201cMy Way. Helping youth under risk of deviance to find a new project of life\u201d di cui l\u2019ente ONMIC-Opera Nazionale Mutilati Invalidi Civili \u00e8 Soggetto Proponente. Codice di Progetto n. 2016-1-IT03-KA105-008234 Anno: 2016/2017 Programma Erasms Plus Azione K1 Action: Mobilit\u00e0 ai fini dell\u2019apprendimento Partenariato: Associazioni europee che si occupano di recupero e riabilitazione di detenuti presenti in Francia, Inghilterra, Malta, Spagna, Belgio, Romania.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca, in qualit\u00e0 di stagiaire, presso l\u2019ISTAT (Istituto Nazionale di Statistica) - Direzione Centrale delle Statistiche su Popolazione e Territorio (Roma) - collaborando alla strutturazione e alla realizzazione dei seguenti percorsi di ricerca: - maggio/agosto 1996, \u201cAnalisi e valutazione delle fonti Istat sul disagio giovanile\u201d - settembre/dicembre 1996, \u201cCostruzione di indicatori socio-demografici e loro inserimento in una specifica base informativa\u201d",
        "periodo": "dal 06-05-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca - con assegno biennale- per la collaborazione e la partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca presso il dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell'Univ. di Salerno per la realizzazione del progetto \"Sociologia e ricerca sociale\" (resp. prof. Cotesta). Settore disciplinare sps07",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo coordinato dalla prof.ssa B. Arcangeli su \"Golfo di Policastro tra trasformazioni e persistenze\". Le attivit\u00e0 di ricerca hanno riguardato la costruzione di una banca dati di indicatori socio-territoriali.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del programma finanziato Prin-Miur 2002 dal titolo \"La professione medica di fronte alla trasformazione del Sistema Sanitario Nazionale\", con il Prof. Costantino Cipolla dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna come coordinatore nazionale, relativamente. All'interno del gruppo UNISA- corrd. dalla prof.ssa Saccheri- \u00e8 stato responsabile degli aspetti metodologici della ricerca empirica.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca costituito in relazione al progetto \u201cL'articolazione territoriale del disagio sociale in Campania: nuovi indicatori per piccole aree basati sui dati del Censimento della popolazione 2001\u201d (responsabile scientifico: dott. Jonathan Pratschke), finanziato con la L.R. n. 5/2002 - Annualit\u00e0 2005, graduatoria nel bollettino ufficiale Regione Campania n. 38 del 4 luglio 2007, anno 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del programma ex 60% Ricerca dipartimentale \u201cSviluppo , autonomia, lavoro. Le trasformazioni storico-naturali di un\u2019area meridionale\u201d, Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, Responsabile scientifico del programma prof. V. Dini, anno finanziario 2007. Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, Ricerca dipartimentale \u201cSviluppo locale e politiche pubbliche\u201d, Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, Responsabile scientifico del programma prof. V. Dini, anno finanziario 2008. Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del programma ex 60% \u201cUna comunit\u00e0 in immagine. fotografia e memoria locale\u201d (responsabile scientifico: prof. B. Arcangeli), anno finanziario 2008. Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca \u201cMisurare l\u2019integrazione degli immigrati\u201d promosso dalla Fondazione ISMU di Milano (responsabile scientifico prof. V. Cesareo). In particolare, l\u2019attivit\u00e0 ha riguardato il coordinamento della fase di rilevazione dei dati nel comune di Benevento, anno 2008.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, \u201cIl contributo del pensiero ermeneutico all\u2019interpretazione nella ricerca sociale\u201d (responsabile scientifico: prof. P. Montesperelli), anno finanziario 2009, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, \u201cSviluppo locale e politiche pubbliche\u201d, Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, (responsabile scientifico del programma prof. V. Dini), anno finanziario 2009, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cLa rappresentazione sociale degli immigrati: aspetti teorici e metodologici. Una ricerca empirica sulle opinioni e gli atteggiamenti nei confronti degli immigrati da parte degli autoctoni residenti nei comuni del piano di zona S2\u201d (responsabile scientifico prof. F. Addeo), anno finanziario 2009, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, \u201cAttriti nell\u2019accumulazione e circolazione della conoscenza come limiti allo sviluppo. Una lettura possibile delle difficolt\u00e0 competitive italiane e del dualismo Nord-Sud\u201d (responsabile scientifico: prof. R. Iorio), anno finanziario 2009, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca europeo \u201cE-LEARNING EDUCATION FOR PRISONERS AND PRISONERS PROFESSIONALS\u201d Programma LLP \u2013 Accordo GRUNDTVIG \u2013 Partenariati - finanziato dalla Comunit\u00e0 europea per gli anni 2009 e 2011. Il partenariato comprende il dipartimento di Sociologia e Scienza della politica dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno (capofila del partenariato), Praxiling UMR 5267 University of Montpellier3 CNRS (Francia), Casa di reclusione ICATT di Eboli e Centrul de Reeducare Buzias (Romania).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, \u201cPER UN APPROCCIO MULTIDIMENSIONALE AL MEZZOGIORNO:POLITICHE PUBBLICHE,ANALISI DEL TERRITORIO, FEDERALISMO\u201d, Dipartimento di sociologia e Scienza della Politica (responsabile scientifico prof. V. Dini), anno finanziario 2010. Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cLA CONDIZIONE SOCIALE DEGLI IMMIGRATI: ASPETTI TEORICI E METODOLOGICI. UNA RICERCA EMPIRICA SUI BISOGNI SOCIALI DEGLI IMMIGRATI RESIDENTI NEI COMUNI DEL PIANO DI ZONA S2.\u201d (responsabile scientifico prof. F. Addeo), anno finanziario 2010, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca su \u201cPROGETTO DI INDAGINE STATISTICA SUL LIVELLO DI INTEGRAZIONE DEGLI IMMIGRATI STRANIERI PRESENTI NEL TERRITORIO DELLA PROVINCIA DI CASERTA\u201d - Convenzione n. 21521 di Rep. del 09.10.2009 tra la Provincia di Caserta (Agenzia sulla Qualit\u00e0 e le Politiche Sociali) e il Dipartimento di Scienze Statistiche dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II. Ha partecipato alla redazione del rapporto di ricerca finale curato dal Dipartimento di Scienze Statistiche (in collaborazione con Cooperativa sociale Dedalus di Napoli): Indagine statistica sul livello di integrazione degli immigrati stranieri presenti sul territorio della provincia di Caserta. Rapporto conclusivo, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Napoli, ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cSoggettivazioni migranti, il controllo del lavoro vivo tra stato e governo. Per un\u2019inchiesta\u201d (responsabile scientifico prof. V. Dini), anno finanziario 2011, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cUn approccio alternativo allo studio dell\u2019immigrazione: l\u2019intervista con le storie\u201d (responsabile scientifico prof. F. Addeo), anno finanziario 2011, Fondi di Ateneo. Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cScienze politiche, sociali e della comunicazione: interfaccia web dipartimentale\u201d (responsabile scientifico prof. A. Elia), anno finanziario 2011, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cL\u2019osservatorio politiche sociali unisa: un\u2019opportunit\u00e0 per costruire la rete\u201d (responsabile scientifico prof. R. Trapanese), anno finanziario 2011, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa come responsabile dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca presso il Dipartimento di Scienze Politiche , Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno all\u2019OPME (Observatoire des pratiques m\u00e9diatiques \u00e9mergentes) dell'Universit\u00e0 di Montpellier \"P. Valery\" - \u2013 Obiettivi dell\u2019Osservatorio : L\u2019observation doit favoriser la recherche fondamentale dans le champ des m\u00e9dias, de ces produits et des activit\u00e9s de production et de r\u00e9ception qui y sont li\u00e9es. En interaction avec lesprofessionnels (journalistes, sp\u00e9cialistes du traitement informatique de l\u2019information, etc.), elle vise aussi la mise en place de propositions pratiques dans le champ de la formation des professionnels et des publics. L\u2019osservatorio \u00e8 promosso da : ESJ-Lille-Montpellier, Praxiling-UMR-CNRS \u2013 UM3 et CLEMI ed \u00e8 costituito da una rete di 6 universit\u00e0 europee.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca del CISUS (Centro Interdipartimentale per la diffusione delle Scienze Umane e Sociali e per la costruzione del capitale umano). Del centro \u00e8 anche membro della giunta. Il CISUS \u00e8 stato costituito da: il Dipartimento di Sociologia e scienza della politica, (DISSP) ora Dipartimento di scienze politiche, sociali e della Comunicazione (SPSC) Il Dipartimento di scienze economiche e statistiche (DISES) il Dipartimento di scienze storiche e sociali (DIPSSS) ora Dipartimento di studi Umanistici (DipSUm). http://www.cisus.unisa.it/organismi",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige l'Osservatorio per il monitoraggio delle carriere degli studenti iscritti al corso di Laurea in Sociologia, Dip. di scienze politiche, sociali e della comunicazione, Univ. Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%,\"SCIENZE POLITICHE, SOCIALI E DELLA COMUNICAZIONE: INTERFACCIA WEB DIPARTIMENTALE II\u201d (responsabile scientifico prof. A. Elia), anno finanziario 2012, FONDI DI ATENEO, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%,\"Media e nuove professioni: il fenomeno del fansubbing, tra solidarismo, passione e professionalit\u00e0\" (responsabile prof. Felice Addeo) - anno finanziario 2012 FONDI DI ATENEO, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cImmagini e memorie di luoghi. Nuovi strumenti per la ricerca sul territorio\u201d (responsabile prof.ssa Bianca Arcangeli) - anno finanziario 2012, FONDI DI ATENEO, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come membro del gruppo di ricerca al programma \u201cDimensioni, misure e determinanti dell'integrazione degli immigrati nelle societ\u00e0 di destinazione\" ricerca finanziata come progetto FARO annualit\u00e0 2010 e 2011 (fondi di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 Federico II e cofinanziamento dalla Compagnia di San Paolo), inizio attivit\u00e0 26 settembre 2012 termine attivit\u00e0 25 marzo 2014 (durata 18 mesi).",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e del gruppo di ricerca e membro della commissione giudicatrice per le selezioni del progetto \u201cRaccolta, organizzazione, analisi e gestione su supporto informatico presso la Corte d\u2019Appello di Salerno\u201d nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa finanziata con Fondi Regionali Campania denominata \u201cPercorsi integrati di Work Exeperience da svolgersi presso le sedi operative degli Uffici Giudiziari della Regione Campania\u201d. Il progetto \u00e8 stato promosso dal Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno e dalla Corte d\u2019appello di Salerno. Con decreto dirigenziale n\u00b0 11 del 07/03/2011, pubblicato sul Bollettino Ufficiale n. 17 del 14/03/2011,\u00a0 \u00e8 stato approvato il bando relativo\u00a0 all\u2019intervento denominato \u201cAvviso pubblico per la realizzazione di work-experience presso gli Uffici giudiziari della Regione Campania\u201d; Bollettino Ufficiale n. 79 del 27/12/2011",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca europeo \u201cSUM-Sono un migrante\u201d Programma Erasmus -Intensive Programme- finanziato dalla Comunit\u00e0 europea - Erasmus LLP . Il partenariato comprende il dipartimento di Sociologia e Scienza della politica dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno (capofila del partenariato), Universit\u00e0 Federico II (Napoli), Spagna (Universit\u00e0 dell'Estremadura, Caceres), Francia (Universit\u00e0 della Lorena, Nancy), Romania (Universit\u00e0 Tibiscus, Timisoara), Grecia (Universit\u00e0 dell'Egeo, Lesvos), Cipro (Universit\u00e0 di Nicosia). \u201c",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e direttore delle attivit\u00e0 di ricerca svolte dal Laboratorio di ricerca Sociale e Audio Visuale del DISPSC dell'Universit\u00e0 di Salerno. Laboratorio di Ricerca Sociale e Audio-Visuale (RiSAV Lab) nasce in coincidenza con una serie di indagini che hanno posto al centro il territorio meridionale attraverso la raccolta e l'elaborazione di materiale di vario genere (immagini, video, audio); ospita banche dati digitali sulla memoria della famiglia e la memoria dei luoghi. Negli ultimi anni il RiSAV Lab ha sviluppato al suo interno nuovi percorsi di ricerca riguardanti prevalentemente metodi e tecniche - tradizionali ed emergenti - usate nelle scienze sociali che trovano applicazioni empiriche in diversi settori del sapere. In particolare le attivit\u00e0 del laboratorio sono finalizzate alla raccolta, organizzazione, elaborazione, analisi di informazioni di tipo visuale (fotografie, video etc.), testuale (trascritti di intervista, documenti etc.), statistico, digital data etc. Inoltre il laboratorio propone attivit\u00e0 scientifiche che affiancano la formazione degli studenti, dottorandi e assegnisti di ricerca attraverso il loro coinvolgimento in pratiche e percorsi di ricerca empirica e favorendo l'ampliamento delle competenze nel campo della metodologia e delle tecniche della ricerca sociale, sia quantitative che qualitative, con il supporto delle nuove tecnologie ICT. Le principali aree di ricerca del RiSAV Lab sono: metodologia ed epistemologia dei metodi quantitativi e qualitativi; nuove frontiere della ricerca sociale (digital methods, complessit\u00e0); immigrazione, devianza, adolescenti, territorio meridionale e le sue rappresentazioni, criminalit\u00e0 giovanile, politiche sociali, sport, media, etc.; pratiche di insegnamento della metodologia delle scienze sociali con particolare attenzione al rapporto tra tecnologie e apprendimento. http://www.risavlab.unisa.it/index",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca dell'Osservatorio sulle Politiche Sociali del Dispsc dell'universit\u00e0 di Salerno. L'Osservatorio sulle politiche sociali nasce come uno strumento di studio e di approfondimento delle tematiche sociali nell'ambito delle aree di ricerca del\u00a0Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. E' membro del comitato scientifico. http://www.osservatoriopolitichesociali.unisa.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%,\"Ascesa e declino del Welfare State. Una prospettiva analitica ecologico-evolutiva \" (responsabile prof. Domenico Maddaloni) -anno finanziario 2013, FONDI DI ATENEO, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%,\"STRATEGIE E STRUMENTI DI COMUNICAZIONE PER MODELLI DI SMART GOVERNANCE \" (responsabile prof. A. Elia) -anno finanziario 2013, FONDI DI ATENEO, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca costituito relativamente al progetto \"Web radio Interaction\u201d finanziato dal programma VINCI 2013 Capitolo 4 - COLLABORAZIONI TRA SCUOLE DI DOTTORATO Accordo con Universit\u00e0 Italo Francese. Collaborazione tra Scuola di Dottorato - Dottorato in Sociologia, Analisi Sociale, Scienze Politiche, Teoria e Storia delle Istituzioni -dell'Univ. di Salerno e LLCC - LANGUES, LITTERATURES, CULTURES, CIVILISATIONS -Univesit\u00e9 Paul Val\u00e9ry Montpellier III, Montpellier, France. - http://docenti.unisa.it/004780/ricerca/progetti?ruolo=componente",
        "periodo": "dal 26-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cSTRATEGIE E STRUMENTI DI COMUNICAZIONE PER MODELLI DI SMART GOVERNANCE\u201d (responsabile scientifico prof. A. Elia), anno finanziario 2014, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di ricerca FARB-ex 60%,\"Potenzialit\u00e0 e limiti dell'etnografia digitale. Uno studio sulla rappresentazione online dei disturbi alimentari.\" (responsabile prof. Felice Addeo) - anno finanziario 2014, FONDI DI ATENEO, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento scientifico dell'unit\u00e0 italiana \"DSPSC/Universit\u00e0 di Salerno\" partner all'interno del progetto Europeo \u201cInnovative Learning Approaches in Staff Training and Young Offenders' Employability Support - ILA Employability\u201d Programme: Erasmus+; Key Action: Cooperation for innovation and the exchange of good practices; Action: Strategic Partnerships - 2014-1-RO01-KA200-002856), Anni 2014-2016. In qualit\u00e0 di Responsabile scientifico delle attivit\u00e0 di ricerca del progetto ha diretto e partecipato alla realizzazione dei rapporti di ricerca O1-A1 \u201cThe criminogenic factors of the target groups in the partner countries, regarding risk and protective factors of delinquent behavior and develop an instrument to foreseen the recidivism risk\u201d e O1-A2 \u201c. The innovation at European level regarding competencies needed for employability, and their adaptation to the specific context of minor/juvenile offenders targeted by the partnership\u201d. http://ila-employability.eu/",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, \u201cHORIZON 2020 - RESEARCH AND INNOVATION\u201d (responsabile scientifico prof. A. Elia), anno finanziario 2015, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al programma di ricerca FARB-ex 60%, \u201cPOTENZIALITA' E LIMITI DELL'ETNOGRAFIA DIGITALE. UNO STUDIO SULLA RAPPRESENTAZIONE ONLINE DEI DISTURBI ALIMENTARI\u201d (responsabile scientifico prof. F. Addeo), anno finanziario 2015, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale (20 Paesi ) coordinato dal prof. Eric de L\u00e9s\u00e9leuc, Professore di Sociologia presso l\u2019INS HEA (Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s) di Suresnes (Francia), su \u00ab M\u00e9dias, Sports et Handicap \u00bb. Il gruppo di ricerca prevede la realizzazione di ricerche empiriche sull'argomento e sta partecipando al bando europeo COST.",
        "periodo": "dal 09-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca promosso dal Centro interdipartimentale di Sistemi per l'Innovazione e Management Sanitario per lo sviluppo del Progetto Trident TECHNOLOGY RESEARCH IN DIFFERENT ENVIRONMENT ABOUT INNOVATIVE TELECOMMUNICATION - Sportello Innovazione Regione Campania - finanziato dal POR Campania FESR 2007-2013 - Obiettivo Operativo 2.1. - http://docenti.unisa.it/004780/ricerca/progetti?ruolo=componente",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del comitato tecnico-scientifico a supporto del registro tumori della ASL Salerno.",
        "periodo": "dal 26-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, \u201cL'applicazione dell'analisi multilivello allo studio della coesione sociale\u201d (responsabile scientifico prof. F. Addeo), anno finanziario 2016, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca del programma FARB-ex 60%, \u201cHORIZON 2020 - RESEARCH AND INNOVATION\u201d (responsabile scientifico prof. A. Elia), anno finanziario 2016, Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in rappresentanza dell'Universit\u00e0 di Salerno alle attivit\u00e0 del Gruppo di Lavoro del Progetto EDUOPEN - rete interuniversitaria - approvato dal Ministro per l\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca. L'attivit\u00e0 prevede la progettazione, l'implementazione e la realizzazione di MOOCs EduOpen.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro permanente (Legge 31.3.2005 Miur) sulle azioni per il sostegno e il potenziamento dei servizi e degli interventi a favore degli studenti dell'Ateneo di Salerno (rep. 4990/2016 dir. generale.)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro permanente (Legge 31.3.2005 Miur) sul programma di sviluppo della ricerca dell'Ateneo di Salerno (rep. 4990/2016 dir. generale.)",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca PRIN2015 - SH2 - dal titolo \"Democratic innovations among collaborative design, active citizenship and Internet governance\" (2015XYKZPP). Finanziato -Coordinatore del Progetto: SORICE Michele (LUISS Roma). Partnenariato: Universit\u00e0 Telematica G. Marconi, Luiss G. Carli di Roma, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Coordinatore scientifico del Progetto Giovani Ricercatori \u201cIl lavoro ai tempi dell\u2019Universit\u00e0. Il rapporto degli studenti con il mercato del lavoro: percorsi istituzionali e pratiche di adattamento. Progetto finanziato dal MURST e dall\u2019Ateneo di Salerno per l\u2019anno accademico 2000/01. Il tema centrale della ricerca ha riguardato i rapporti che esistono, durante la carriera universitaria, tra gli studenti e il mercato del lavoro.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Coordinatore scientifico del Progetto Giovani Ricercatori dal titolo \u201cI discorsi sulla condizione giovanile in Italia. Un\u2019analisi testuale degli articoli apparsi sulle riviste sociologiche nell\u2019ultimo ventennio\u201d. Progetto finanziato dal MURST e dall\u2019Ateneo di Salerno per l\u2019anno accademico 2001/02.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"PERCORSI DI STUDIO, INSERIMENTI LAVORATIVI E CARRIERE PROFESSIONALI DEI LAUREATI IN SOCIOLOGIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI SALERNO. Fondi di Ateno, anno finanziario 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB-ex 60%, \"Adolescenza e percorsi di cittadinanza attiva in alcune aree del mezzogiorno d\u2019Italia\", anno finanziario 2009, Fondi di Ateneo.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"L\u2019utilizzo degli indici statistici nelle ricerche sull\u2019integrazione degli immigrati in Italia\", Fondi di Ateneo, anno finanziario 2010",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore scientifico dell'unit\u00e0 italiana \"DSPSC/Universit\u00e0 di Salerno\" partner all'interno del progetto \"European Training Partnership for an Inclusive Society\" POSDRU/98/6.4/S/59820) finanziato dal FSE, Settore Operational programme human Resources Development 2007-2013, capofila: Centrul de Reeducare Buzias (Romania). Partner: Reeducation Center Buzias, Reeducation Center Gaesti, Reeducation Center Tg.-Ocna, Tibiscus University, Politehnica University (DPPPD), Probation Service, Police Inspectorate, the Regional Centre for training of Magistrates Giroc, HU: Kecskemet Penitentiary, IT: Salerno University, ES: Training institute",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"La condizione abitativa degli immigrati in Campania: fonti e indicatori\" , Fondi di Ateneo, anno finanziario 2011.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"MEDIA E NUOVE PROFESSIONI: IL CASO DELLE WEBRADIO UNIVERSITARIE\", Fondi di Ateneo, Anno finanziario 2012",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore scientifico dell'unit\u00e0 \"DSPSC/Universit\u00e0 di Salerno\" partner all'interno del progetto \"Esplor@ndo\" Percorsi di formazione linguistica e nuove tecnologie per gli adolescenti stranieri (cod. prog. 100009) finanziato con decreto prot. 4781 del 13.07.2012 del Ministero dell\u2019Interno -(FEI) Fondo Europeo per l'Integrazione di cittadini di Paesi Terzi del Ministero dell'Interno annualit\u00e0 2011 Azione 1 \"Formazione linguistica ed educazione civica\", capofila: Cooperativa Dedalus di Napoli. Obiettivo: Il progetto \u00e8 finalizzato a promuovere l\u2019alfabetizzazione e l\u2019apprendimento della lingua italiana L2 tra i minori stranieri tra i 12 ed i 18 anni. Nello specifico il progetto mira all\u2019elaborazione di diversi strumenti per l\u2019insegnamento a distanza della lingua.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"Adolescenti nel Golfo di Policastro: aspettative, bisogni e orientamenti valoriali\", Fondi di Ateneo, anno finanziario 2013",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"I percorsi abitativi dei migranti presenti in Campania. Una ricostruzione a partire da alcune indagini campionarie\", Fondi di Ateneo, Anno finanziario 2014",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore delle attivit\u00e0 di ricerca dell'unit\u00e0 DISPSC/UNISA - (responsabile Workpackage) all'interno del progetto Europeo Innovative Learning Approaches in Staff Training and Young Offenders' Employability Support - ILA Employability\u201d (Programme: Erasmus+; Key Action: Cooperation for innovation and the exchange of good practices; Action: Strategic Partnerships - 2014-1-RO01-KA200-002856).Paesi partner: Romania (capofila), Cipro, Scozia e Spagna.http://ila-employability.eu/",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"I PERCORSI ABITATIVI DEI MIGRANTI PRESENTI IN CAMPANIA. UNA RICOSTRUZIONE A PARTIRE DA ALCUNE INDAGINI CAMPIONARIE\", Fondi di Ateneo, Anno finanziario 2015",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \u201cSviluppo e implementazione di strumenti di digital research per la competitivit\u00e0 delle piccole e medie imprese\u201d, finanziato dalla Regione Campania Percorsi universitari finalizzati alla incentivazione della ricerca scientifica, dell\u2019innovazione e del trasferimento tecnologico \u2013 tipologia progettuale: assegni di ricerca - POR Campania FSE 2007-2013) e dal Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno dal 1\u00b0 dicembre 2015. Il progetto finanziato ha permesso lo svolgimento di un assegno di ricerca (settore disciplinare sps07) di cui sono responsabile scientifico (contr. rep. 2848 prot. 67688:).",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca FARB dal titolo \"L'E-LEARNING PER SUPPORTARE L'INSEGNAMENTO DEI METODI DI RICERCA EMPIRICA NELLE SCIENZE SOCIALI\", Fondi di Ateneo, Anno finanziario 2016",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}