{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1369118X.2015.1109699"
        ],
        "titolo": "Media ecologies and protest movements: main perspectives and key lessons",
        "ISSN": [
          "1369-118X"
        ],
        "journal": "INFORMATION",
        "csp": "COMMUNICATION & SOCIETY, vol. 19, p. 290-306, ISSN: 1369-118X, doi: 10.1080/1369118X.2015.1109699",
        "anno": "2016",
        "autori": "TRERE' E, MATTONI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E, MATTONI A (2016). Media ecologies and protest movements:",
        "main perspectives and key lessons. INFORMATION, COMMUNICATION &",
        "SOCIETY, vol. 19, p. 290-306, ISSN: 1369-118X, doi:",
        "10.1080/1369118X.2015.1109699"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "501-512",
        "titolo": "The #YoSoy132 movement in Mexico",
        "ISBN": [
          "9780262034272"
        ],
        "csp": "Boston:MIT Press, ISBN: 9780262034272",
        "opera": "(a cura di): Gordon, E. and Mihailidis, P, The Civic Media Reader. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2016). The #YoSoy132 movement in Mexico. In: (a cura di):",
        "Gordon, E. and Mihailidis, P, The Civic Media Reader. p. 501-512,",
        "Boston:MIT Press, ISBN: 9780262034272"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-60",
        "titolo": "Del levantamiento zapatista al esc\u00e1ndalo NSA: lecciones aprendidas, debates actuales y futuros desaf\u00edos de la resistencia digital",
        "ISBN": [
          "978-84-944171-8-4"
        ],
        "csp": "Barcellona:InCom-UAB Publicacions, ISBN: 978-84-944171-8-4",
        "opera": "(a cura di): Cand\u00f3n, J. and Ben\u00edtez Eyzaguirre, L, Activismo digital y nuevos modos de ciudadania: Una mirada global. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2016). Del levantamiento zapatista al esc\u00e1ndalo NSA: lecciones",
        "aprendidas, debates actuales y futuros desaf\u00edos de la resistencia digital. In:",
        "(a cura di): Cand\u00f3n, J. and Ben\u00edtez Eyzaguirre, L, Activismo digital y",
        "nuevos modos de ciudadania: Una mirada global. p. 40-60,",
        "Barcellona:InCom-UAB Publicacions, ISBN: 978-84-944171-8-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Conversation with Bernardo Gutie\u0301rrez: Exploring Technopolitics in Latin America ",
        "ISSN": [
          "1932-8036"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 9, p. 3803-3813, ISSN: 1932-8036",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E, Guti\u00e9rrez B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E, Guti\u00e9rrez B (2015). A Conversation with Bernardo Gutie\u0301rrez:",
        "Exploring Technopolitics in Latin America . INTERNATIONAL JOURNAL",
        "OF COMMUNICATION, vol. 9, p. 3803-3813, ISSN: 1932-8036"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Battlefields, Experiences, Debates: Latin American Struggles and Digital Media Resistance. Introduction ",
        "ISSN": [
          "1932-8036"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 9, p. 3652-3661, ISSN: 1932-8036",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E, Magallanes-Blanco C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E, Magallanes-Blanco C (2015). Battlefields, Experiences,",
        "Debates: Latin American Struggles and Digital Media Resistance.",
        "Introduction . INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION, vol. 9,",
        "p. 3652-3661, ISSN: 1932-8036"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1369118X.2015.1043319"
        ],
        "titolo": "In search of the 'we' of social media activism: introduction to the special issue on social media and protest identities INTRODUCTION",
        "ISSN": [
          "1369-118X"
        ],
        "journal": "INFORMATION",
        "csp": "COMMUNICATION & SOCIETY, vol. 18, p. 865-871, ISSN: 1369-118X, doi: 10.1080/1369118X.2015.1043319",
        "anno": "2015",
        "autori": "GERBAUDO P, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GERBAUDO P, TRERE' E (2015). In search of the 'we' of social media",
        "activism: introduction to the special issue on social media and protest",
        "identities INTRODUCTION. INFORMATION, COMMUNICATION &",
        "SOCIETY, vol. 18, p. 865-871, ISSN: 1369-118X, doi:",
        "10.1080/1369118X.2015.1043319"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1369118X.2015.1043744"
        ],
        "titolo": "Reclaiming, proclaiming, and maintaining collective identity in the #YoSoy132 movement in Mexico: an examination of digital frontstage and backstage activism through social media and instant messaging platforms",
        "ISSN": [
          "1369-118X"
        ],
        "journal": "INFORMATION",
        "csp": "COMMUNICATION & SOCIETY, vol. 18, p. 901-915, ISSN: 1369-118X, doi: 10.1080/1369118X.2015.1043744",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E (2015). Reclaiming, proclaiming, and maintaining collective",
        "identity in the #YoSoy132 movement in Mexico: an examination of digital",
        "frontstage and backstage activism through social media and instant",
        "messaging platforms. INFORMATION, COMMUNICATION & SOCIETY,",
        "vol. 18, p. 901-915, ISSN: 1369-118X, doi:",
        "10.1080/1369118X.2015.1043744"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Conversation with Geoffrey Pleyers: The Battlefields of Latin American Struggles and the Challenges of the Internet for Social Change ",
        "ISSN": [
          "1932-8036"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 9, p. 3814-3822, ISSN: 1932-8036",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E, Pleyers G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E, Pleyers G (2015). A Conversation with Geoffrey Pleyers: The",
        "Battlefields of Latin American Struggles and the Challenges of the Internet",
        "for Social Change . INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION,",
        "vol. 9, p. 3814-3822, ISSN: 1932-8036"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Pr\u00e1cticas comunicativas, mediaciones y resistencia: lecciones aprendidas y perspectivas futuras sobre el activismo digital",
        "ISBN": [
          "9786075131856"
        ],
        "csp": "Quer\u00e9taro:Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, ISBN: 9786075131856",
        "opera": "(a cura di): Rivera Magos S, Claves para la comprensio\u0301n de la cultura digital. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2015). Pr\u00e1cticas comunicativas, mediaciones y resistencia:",
        "lecciones aprendidas y perspectivas futuras sobre el activismo digital. In: (a",
        "cura di): Rivera Magos S, Claves para la comprensio\u0301n de la cultura digital.",
        "p. 187-202, Quer\u00e9taro:Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, ISBN:",
        "9786075131856"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-180",
        "titolo": "The Struggle Within: Discord, Conflict and Paranoia in Social Media Protest",
        "ISBN": [
          "9781783483358"
        ],
        "csp": "LONDON:Rowman and Littlefield, ISBN: 9781783483358",
        "opera": "(a cura di): Dencik, L. & Leistert, O, Critical Perspectives on Social Media and Protest: Between Control and Emancipation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2015). The Struggle Within: Discord, Conflict and Paranoia in",
        "Social Media Protest. In: (a cura di): Dencik, L. & Leistert, O, Critical",
        "Perspectives on Social Media and Protest: Between Control and",
        "Emancipation. p. 163-180, LONDON:Rowman and Littlefield, ISBN:",
        "9781783483358"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-187",
        "titolo": "Ecolog\u00eda del videoactivismo contempor\u00e1neo en M\u00e9xico: alcances y limitaciones de las pr\u00e1cticas de resistencia en las redes digitales",
        "ISBN": [
          "9788416572243"
        ],
        "csp": "Barcellona:Editorial Gedisa, ISBN: 9788416572243",
        "opera": "(a cura di): Sierra, F. and Montero, D, Videoactivismo y movimientos sociales. Teor\u00eda y praxis de las multitudes conectadas. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2015). Ecolog\u00eda del videoactivismo contempor\u00e1neo en M\u00e9xico:",
        "alcances y limitaciones de las pr\u00e1cticas de resistencia en las redes",
        "digitales. In: (a cura di): Sierra, F. and Montero, D, Videoactivismo y",
        "movimientos sociales. Teor\u00eda y praxis de las multitudes conectadas. p.",
        "167-187, Barcellona:Editorial Gedisa, ISBN: 9788416572243"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1742766513513192"
        ],
        "titolo": "Challenging mainstream media, documenting real life and sharing with the community: An analysis of the motivations for producing citizen journalism in a post-disaster city",
        "ISSN": [
          "1742-7673"
        ],
        "journal": "GLOBAL MEDIA AND COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 10, p. 73-92, ISSN: 1742-7673, doi: 10.1177/1742766513513192",
        "anno": "2014",
        "autori": "Farinosi M, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farinosi M, TRERE' E (2014). Challenging mainstream media,",
        "documenting real life and sharing with the community: An analysis of the",
        "motivations for producing citizen journalism in a post-disaster city. GLOBAL",
        "MEDIA AND COMMUNICATION, vol. 10, p. 73-92, ISSN: 1742-7673, doi:",
        "10.1177/1742766513513192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/comt.12038"
        ],
        "titolo": "Media Practices, Mediation Processes, and Mediatization in the Study of Social Movements",
        "ISSN": [
          "1050-3293"
        ],
        "journal": "COMMUNICATION THEORY",
        "csp": "vol. 24, p. 252-271, ISSN: 1050-3293, doi: 10.1111/comt.12038",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mattoni Alice, Trer\u00e9 Emiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mattoni Alice, Trer\u00e9 Emiliano (2014). Media Practices, Mediation",
        "Processes, and Mediatization in the Study of Social Movements.",
        "COMMUNICATION THEORY, vol. 24, p. 252-271, ISSN: 1050-3293, doi:",
        "10.1111/comt.12038"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1354856514541744"
        ],
        "titolo": "The #YoSoy132 movement and the struggle for media democratization in Mexico",
        "ISSN": [
          "1354-8565"
        ],
        "journal": "CONVERGENCE",
        "csp": "vol. 20, p. 496-510, ISSN: 1354-8565, doi: 10.1177/1354856514541744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gomez Garcia Rodrigo, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gomez Garcia Rodrigo, TRERE' E (2014). The #YoSoy132 movement and",
        "the struggle for media democratization in Mexico. CONVERGENCE, vol.",
        "20, p. 496-510, ISSN: 1354-8565, doi: 10.1177/1354856514541744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "F.:Editorial Fontamara",
        "titolo": "Cibernomadismo y activismo L\u00edquido: Pr\u00e1cticas de resistencia de una ecolog\u00eda alternativa",
        "ISBN": [
          "978-607-736-050-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-607-736-050-6",
        "opera": "(a cura di): Espino S\u00e1nchez G, La insatisfacci\u00f3n con la democracia. Pol\u00edtica convencional, movimientos sociales y tecnolog\u00edas digitales. p. 73-97, MEXICO, D",
        "anno": "2014",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2014). Cibernomadismo y activismo L\u00edquido: Pr\u00e1cticas de",
        "resistencia de una ecolog\u00eda alternativa. In: (a cura di): Espino S\u00e1nchez G,",
        "La insatisfacci\u00f3n con la democracia. Pol\u00edtica convencional, movimientos",
        "sociales y tecnolog\u00edas digitales. p. 73-97, MEXICO, D. F.:Editorial",
        "Fontamara, ISBN: 978-607-736-050-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-124",
        "titolo": "Resistencia en M\u00e9xico en los tiempos del Capitalismo Gore: La comunicaci\u00f3n total para rebelarse frente a la cultura de la muerte ",
        "ISBN": [
          "9789587630985"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e1:Corporaci\u00f3n Universitaria Minuto de Dios, ISBN: 9789587630985",
        "opera": "(a cura di): Gumucio Dagron, A; Cadavid, A, Pensar desde la experiencia: La comunicaci\u00f3n participativa en el cambio social . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2014). Resistencia en M\u00e9xico en los tiempos del Capitalismo",
        "Gore: La comunicaci\u00f3n total para rebelarse frente a la cultura de la muerte",
        ". In: (a cura di): Gumucio Dagron, A; Cadavid, A, Pensar desde la",
        "experiencia: La comunicaci\u00f3n participativa en el cambio social . p. 105-124,",
        "Bogot\u00e1:Corporaci\u00f3n Universitaria Minuto de Dios, ISBN: 9789587630985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-75",
        "titolo": "M\u00e1s all\u00e1 de la concepci\u00f3n instrumental de la comunicaci\u00f3n en los movimientos sociales: los medios como pr\u00e1cticas en el ecosistema comunicativo",
        "ISBN": [
          "978-607-513-093-4"
        ],
        "csp": "Quer\u00e9taro:Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, ISBN: 978-607-513-093-4",
        "opera": "(a cura di): Carmen Muriel Amezcua, V, Comunicaci\u00f3n y Cultura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2014). M\u00e1s all\u00e1 de la concepci\u00f3n instrumental de la",
        "comunicaci\u00f3n en los movimientos sociales: los medios como pr\u00e1cticas en",
        "el ecosistema comunicativo. In: (a cura di): Carmen Muriel Amezcua, V,",
        "Comunicaci\u00f3n y Cultura. p. 61-75, Quer\u00e9taro:Universidad Aut\u00f3noma de",
        "Quer\u00e9taro, ISBN: 978-607-513-093-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-85",
        "titolo": "Social Movements, Social Media and Post-Disaster Resilience: Towards an Integrated System of Local Protest",
        "ISBN": [
          "9781921867620"
        ],
        "csp": "Victoria:Monash University Publishing, ISBN: 9781921867620",
        "opera": "(a cura di): Denison T; Sarrica M; Stillman L , Theories, Practices and Examples for Community and Social Informatics . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Farinosi M, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farinosi M, TRERE' E (2014). Social Movements, Social Media and",
        "Post-Disaster Resilience: Towards an Integrated System of Local Protest.",
        "In: (a cura di): Denison T; Sarrica M; Stillman L , Theories, Practices and",
        "Examples for Community and Social Informatics . p. 63-85, Victoria:Monash",
        "University Publishing, ISBN: 9781921867620"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-18",
        "titolo": "Enfoques cr\u00edticos sobre las redes digitales y la Web 2.0: desinformaci\u00f3n, amateurismo, explotaci\u00f3n y vigilancia",
        "ISBN": [
          "978-607-513-105-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-607-513-105-4, Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro",
        "opera": "Memorias de la comunicaci\u00f3n como objeto de studio, Sociedad y cultura contempor\u00e1neas.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "TRERE' E, Cargnelutti, D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRERE' E, Cargnelutti, D (2014). Enfoques cr\u00edticos sobre las redes",
        "digitales y la Web 2.0: desinformaci\u00f3n, amateurismo, explotaci\u00f3n y",
        "vigilancia. In: Memorias de la comunicaci\u00f3n como objeto de studio,",
        "Sociedad y cultura contempor\u00e1neas.. p. 1-18, ISBN: 978-607-513-105-4,",
        "Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-99",
        "titolo": "Attivismo sismico: partecipazione dal basso in un contesto di emergenza",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1743-7"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1743-7",
        "opera": "(a cura di): Farinosi M., Micalizzi A, NetQuake: Media Digitali e Disastri Naturali. Dieci ricerche empiriche sul ruolo della Rete nel terremoto dell\u2019Aquila. MEDIACULTURA, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Farinosi M, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farinosi M, TRERE' E (2013). Attivismo sismico: partecipazione dal basso",
        "in un contesto di emergenza. In: (a cura di): Farinosi M., Micalizzi A,",
        "NetQuake: Media Digitali e Disastri Naturali. Dieci ricerche empiriche sul",
        "ruolo della Rete nel terremoto dell\u2019Aquila. MEDIACULTURA, p. 79-99,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1743-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-165",
        "titolo": "CITIZEN JOURNALISM AFTER A NATURAL CATASTROPHE: THE EMERGENCE OF AN ALTERNATIVE PUBLIC SPHERE",
        "ISBN": [
          "1-4438-4943-X"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-4943-X",
        "opera": "(a cura di): Tosoni S; Tarantino M; Giaccardi C, Media & The City: Urbanism, Technology and Communication. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Farinosi M, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farinosi M, TRERE' E (2013). CITIZEN JOURNALISM AFTER A NATURAL",
        "CATASTROPHE: THE EMERGENCE OF AN ALTERNATIVE PUBLIC",
        "SPHERE. In: (a cura di): Tosoni S; Tarantino M; Giaccardi C, Media & The",
        "City: Urbanism, Technology and Communication. p. 151-165,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-4943-X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-23",
        "csp": "ISBN: 978-607-95511-5-5",
        "opera": "emocracia, Comunicaci\u00f3n y Movimientos Sociales\u201d, 13-14 june, Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico, Toluca, M\u00e9xico. p",
        "ISBN": [
          "978-607-95511-5-5"
        ],
        "autori": "TRERE' E (2013). Redes sociales y movimientos sociales: entre antiguas l\u00f3gicas de difusi\u00f3n y nuevas din\u00e1micas participativas. Reflexiones a partir de un an\u00e1lisis cuali-cuantitivo de la p\u00e1gina Facebook"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRERE' E (2013). Redes sociales y movimientos sociales: entre antiguas",
        "l\u00f3gicas de difusi\u00f3n y nuevas din\u00e1micas participativas. Reflexiones a partir",
        "de un an\u00e1lisis cuali-cuantitivo de la p\u00e1gina Facebook [...] emocracia,",
        "Comunicaci\u00f3n y Movimientos Sociales\u201d, 13-14 june, Facultad de Ciencias",
        "Pol\u00edticas y Sociales de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico,",
        "Toluca, M\u00e9xico. p. 1-23, ISBN: 978-607-95511-5-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-7",
        "titolo": "Una introducci\u00f3n conceptual a la teor\u00eda cr\u00edtica de la red. Prosumismo y nuevos mercados",
        "ISBN": [
          "978-956-19-0828-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-956-19-0828-4, Santiago de Chile",
        "opera": "Acta Cient\u00edfica XXIX Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cargnelutti D, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cargnelutti D, TRERE' E (2013). Una introducci\u00f3n conceptual a la teor\u00eda",
        "cr\u00edtica de la red. Prosumismo y nuevos mercados. In: Acta Cient\u00edfica XXIX",
        "Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda . p. 1-7, ISBN:",
        "978-956-19-0828-4, Santiago de Chile"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1461444812445878"
        ],
        "titolo": "Does Web 3.0 come after Web 2.0? Deconstructing theoretical assumptions through practice",
        "ISSN": [
          "1461-4448"
        ],
        "journal": "NEW MEDIA & SOCIETY",
        "csp": "vol. online before print version, p. 1-17, ISSN: 1461-4448, doi: 10.1177/1461444812445878",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barassi V, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barassi V, TRERE' E (2012). Does Web 3.0 come after Web 2.0?",
        "Deconstructing theoretical assumptions through practice. NEW MEDIA &",
        "SOCIETY, vol. online before print version, p. 1-17, ISSN: 1461-4448, doi:",
        "10.1177/1461444812445878"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Movements as Information Ecologies: Exploring the Coevolution of Multiple Internet Technologies for Activism",
        "ISSN": [
          "1932-8036"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 6, p. 2359-2377, ISSN: 1932-8036",
        "anno": "2012",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E (2012). Social Movements as Information Ecologies: Exploring",
        "the Coevolution of Multiple Internet Technologies for Activism.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION, vol. 6, p. 2359-2377,",
        "ISSN: 1932-8036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-79",
        "titolo": "(H)earthquake TV: 'People Rebuilding Life After the emergency' ",
        "ISBN": [
          "9783631616574"
        ],
        "ISSN": [
          "1867-044X"
        ],
        "csp": "FRANKFURT: Peter Lang, ISBN: 9783631616574, ISSN: 1867-044X",
        "opera": "(a cura di): ABRUZZESE A; BARILE N; GEBHARDT J; VINCENT J; FORTUNATI L, The New Television Ecosystem . PARTICIPATION IN BROADBAND SOCIETY, vol. 7, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TRERE' E, FARINOSI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E, FARINOSI M (2012). (H)earthquake TV: 'People Rebuilding Life",
        "After the emergency' . In: (a cura di): ABRUZZESE A; BARILE N;",
        "GEBHARDT J; VINCENT J; FORTUNATI L, The New Television",
        "Ecosystem . PARTICIPATION IN BROADBAND SOCIETY, vol. 7, p. 61-79,",
        "FRANKFURT: Peter Lang, ISBN: 9783631616574, ISSN: 1867-044X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-110",
        "titolo": "Anatomy of the Italian Web TV ecosystem. Current issues and future challenges. ",
        "ISBN": [
          "9789899724488"
        ],
        "csp": "Communication and Society Research Centre (CECS), University of Minho:Communication and Society Research Centre (CECS), ISBN: 9789899724488",
        "opera": "(a cura di): Denicoli, S. and Sousa, H. , Digital Communication Polices in the Information Society Promotion Stage. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TRERE' E, BAZZARIN V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E, BAZZARIN V (2012). Anatomy of the Italian Web TV",
        "ecosystem. Current issues and future challenges. . In: (a cura di): Denicoli,",
        "S. and Sousa, H. , Digital Communication Polices in the Information Society",
        "Promotion Stage. p. 87-110, Communication and Society Research Centre",
        "(CECS), University of Minho:Communication and Society Research Centre",
        "(CECS), ISBN: 9789899724488"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "A.",
        "titolo": "A manera de presentaci\u00f3n. Un fantasma indignado recorre el mundo",
        "ISBN": [
          "9786075130095"
        ],
        "csp": "ISBN: 9786075130095",
        "opera": "Espino Sanchez, G. . \u00bfCyberrevoluci\u00f3n en la pol\u00edtica? Mitos y verdades sobre la ciberpolitica 2.0 en M\u00e9xico. p. 21-32, MEXICO, D. F.:Distribuciones Fontamara, S",
        "anno": "2012",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "TRERE' E (2012). A manera de presentaci\u00f3n. Un fantasma indignado",
        "recorre el mundo. In: Espino Sanchez, G. . \u00bfCyberrevoluci\u00f3n en la pol\u00edtica?",
        "Mitos y verdades sobre la ciberpolitica 2.0 en M\u00e9xico. p. 21-32, MEXICO,",
        "D. F.:Distribuciones Fontamara, S. A., ISBN: 9786075130095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-21",
        "titolo": "Ciber-resistencia para rebelarse a la muerte: el colectivo Barrio N\u00f3mada ",
        "ISBN": [
          "9786076071151"
        ],
        "csp": "ENSENADA :UNIVERSIDAD AUTONOMA DE BAJA CALIFORNIA, ISBN: 9786076071151",
        "opera": "Memoria en extenso del 5o Congreso Internacional de Sociolog\u00eda. Espacios contestatarios. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRERE' E (2012). Ciber-resistencia para rebelarse a la muerte: el colectivo",
        "Barrio N\u00f3mada . In: Memoria en extenso del 5o Congreso Internacional de",
        "Sociolog\u00eda. Espacios contestatarios. p. 1-21, ENSENADA :UNIVERSIDAD",
        "AUTONOMA DE BAJA CALIFORNIA, ISBN: 9786076071151"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-20",
        "titolo": "Pol\u00edtica convencional y movimientos sociales, dos caras de una moneda llamada Ciberpol\u00edtica 2.0 ",
        "ISBN": [
          "9786076071151"
        ],
        "csp": "ENSENADA :UNIVERSIDAD AUTONOMA DE BAJA CALIFORNIA, ISBN: 9786076071151",
        "opera": "Memoria en extenso del 5o Congreso Internacional de Sociolog\u00eda. Espacios contestatarios. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ESPINO SANCHEZ G, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ESPINO SANCHEZ G, TRERE' E (2012). Pol\u00edtica convencional y",
        "movimientos sociales, dos caras de una moneda llamada Ciberpol\u00edtica 2.0 .",
        "In: Memoria en extenso del 5o Congreso Internacional de Sociolog\u00eda.",
        "Espacios contestatarios. p. 1-20, ENSENADA :UNIVERSIDAD",
        "AUTONOMA DE BAJA CALIFORNIA, ISBN: 9786076071151"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Nuevos movimientos sociales, activismo digital y nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9786075130033"
        ],
        "csp": "Quer\u00e9taro:Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, ISBN: 9786075130033",
        "opera": "(a cura di): Herrera-Aguilar, M. , Cuartas Jornadas: La Comunicaci\u00f3n como Objeto de Estudio. Teor\u00edas y Pr\u00e1cticas en Ciencias Sociales Memorias. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRERE' E (2011). Nuevos movimientos sociales, activismo digital y nuevas",
        "tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n. In: (a cura di): Herrera-Aguilar, M. ,",
        "Cuartas Jornadas: La Comunicaci\u00f3n como Objeto de Estudio. Teor\u00edas y",
        "Pr\u00e1cticas en Ciencias Sociales Memorias. p. 1-9, Quer\u00e9taro:Universidad",
        "Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, ISBN: 9786075130033"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Centre for Social Informatics",
        "titolo": "Studying media practices in social movements",
        "ISBN": [
          "9780958105897"
        ],
        "csp": "Monash University, ISBN: 9780958105897",
        "opera": "(a cura di): Larry Stillman, Tom Denison, Rebecca French, Conference Proceedings- CIRN Community Informatics Conference \"To measure or not to measure: that is the question\": 9-11 November 2011, Monash Centre Prato, Italy. . p. 1-14, Centre for Community Networking Research",
        "anno": "2011",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRERE' E (2011). Studying media practices in social movements. In: (a",
        "cura di): Larry Stillman, Tom Denison, Rebecca French, Conference",
        "Proceedings- CIRN Community Informatics Conference \"To measure or not",
        "to measure: that is the question\": 9-11 November 2011, Monash Centre",
        "Prato, Italy. . p. 1-14, Centre for Community Networking Research. Centre",
        "for Social Informatics, Monash University, ISBN: 9780958105897"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inside the \"People of the Wheelbarrows\": participation between online and offline dimension in the post-quake social movement",
        "ISSN": [
          "1712-4441"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF COMMUNITY INFORMATICS",
        "csp": "vol. 6, p. 1-14, ISSN: 1712-4441",
        "anno": "2010",
        "autori": "Farinosi M, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farinosi M, TRERE' E (2010). Inside the \"People of the Wheelbarrows\":",
        "participation between online and offline dimension in the post-quake social",
        "movement. THE JOURNAL OF COMMUNITY INFORMATICS, vol. 6, p.",
        "1-14, ISSN: 1712-4441"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1369118X.2015.1109699"
        ],
        "titolo": "Media ecologies and protest movements: main perspectives and key lessons",
        "ISSN": [
          "1369-118X"
        ],
        "journal": "INFORMATION",
        "csp": "COMMUNICATION & SOCIETY, vol. 19, p. 290-306, ISSN: 1369-118X, doi: 10.1080/1369118X.2015.1109699",
        "anno": "2016",
        "autori": "TRERE' E, MATTONI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E, MATTONI A (2016). Media ecologies and protest movements:",
        "main perspectives and key lessons. INFORMATION, COMMUNICATION &",
        "SOCIETY, vol. 19, p. 290-306, ISSN: 1369-118X, doi:",
        "10.1080/1369118X.2015.1109699"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.19088/1968-2016.111"
        ],
        "titolo": "The Dark Side of Digital Politics: Understanding the Algorithmic Manufacturing of Consent and the Hindering of Online Dissidence",
        "ISSN": [
          "0265-5012"
        ],
        "journal": "IDS BULLETIN-INSTITUTE OF DEVELOPMENT STUDIES",
        "csp": "vol. 47, p. 127-138, ISSN: 0265-5012, doi: 10.19088/1968-2016.111",
        "anno": "2016",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E (2016). The Dark Side of Digital Politics: Understanding the",
        "Algorithmic Manufacturing of Consent and the Hindering of Online",
        "Dissidence. IDS BULLETIN-INSTITUTE OF DEVELOPMENT STUDIES,",
        "vol. 47, p. 127-138, ISSN: 0265-5012, doi: 10.19088/1968-2016.111"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/1369118X.2015.1043744"
        ],
        "titolo": "Reclaiming, proclaiming, and maintaining collective identity in the #YoSoy132 movement in Mexico: an examination of digital frontstage and backstage activism through social media and instant messaging platforms",
        "ISSN": [
          "1369-118X"
        ],
        "journal": "INFORMATION",
        "csp": "COMMUNICATION & SOCIETY, vol. 18, p. 901-915, ISSN: 1369-118X, doi: 10.1080/1369118X.2015.1043744",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E (2015). Reclaiming, proclaiming, and maintaining collective",
        "identity in the #YoSoy132 movement in Mexico: an examination of digital",
        "frontstage and backstage activism through social media and instant",
        "messaging platforms. INFORMATION, COMMUNICATION & SOCIETY,",
        "vol. 18, p. 901-915, ISSN: 1369-118X, doi:",
        "10.1080/1369118X.2015.1043744"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-180",
        "titolo": "The Struggle Within: Discord, Conflict and Paranoia in Social Media Protest",
        "ISBN": [
          "9781783483358"
        ],
        "csp": "LONDON:Rowman and Littlefield, ISBN: 9781783483358",
        "opera": "(a cura di): Dencik, L. & Leistert, O, Critical Perspectives on Social Media and Protest: Between Control and Emancipation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRERE' E (2015). The Struggle Within: Discord, Conflict and Paranoia in",
        "Social Media Protest. In: (a cura di): Dencik, L. & Leistert, O, Critical",
        "Perspectives on Social Media and Protest: Between Control and",
        "Emancipation. p. 163-180, LONDON:Rowman and Littlefield, ISBN:",
        "9781783483358"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1354856514541744"
        ],
        "titolo": "The #YoSoy132 movement and the struggle for media democratization in Mexico",
        "ISSN": [
          "1354-8565"
        ],
        "journal": "CONVERGENCE",
        "csp": "vol. 20, p. 496-510, ISSN: 1354-8565, doi: 10.1177/1354856514541744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gomez Garcia Rodrigo, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gomez Garcia Rodrigo, TRERE' E (2014). The #YoSoy132 movement and",
        "the struggle for media democratization in Mexico. CONVERGENCE, vol.",
        "20, p. 496-510, ISSN: 1354-8565, doi: 10.1177/1354856514541744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1742766513513192"
        ],
        "titolo": "Challenging mainstream media, documenting real life and sharing with the community: An analysis of the motivations for producing citizen journalism in a post-disaster city",
        "ISSN": [
          "1742-7673"
        ],
        "journal": "GLOBAL MEDIA AND COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 10, p. 73-92, ISSN: 1742-7673, doi: 10.1177/1742766513513192",
        "anno": "2014",
        "autori": "Farinosi M, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farinosi M, TRERE' E (2014). Challenging mainstream media,",
        "documenting real life and sharing with the community: An analysis of the",
        "motivations for producing citizen journalism in a post-disaster city. GLOBAL",
        "MEDIA AND COMMUNICATION, vol. 10, p. 73-92, ISSN: 1742-7673, doi:",
        "10.1177/1742766513513192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/comt.12038"
        ],
        "titolo": "Media Practices, Mediation Processes, and Mediatization in the Study of Social Movements",
        "ISSN": [
          "1050-3293"
        ],
        "journal": "COMMUNICATION THEORY",
        "csp": "vol. 24, p. 252-271, ISSN: 1050-3293, doi: 10.1111/comt.12038",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mattoni Alice, Trer\u00e9 Emiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mattoni Alice, Trer\u00e9 Emiliano (2014). Media Practices, Mediation",
        "Processes, and Mediatization in the Study of Social Movements.",
        "COMMUNICATION THEORY, vol. 24, p. 252-271, ISSN: 1050-3293, doi:",
        "10.1111/comt.12038"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1461444812445878"
        ],
        "titolo": "Does Web 3.0 come after Web 2.0? Deconstructing theoretical assumptions through practice",
        "ISSN": [
          "1461-4448"
        ],
        "journal": "NEW MEDIA & SOCIETY",
        "csp": "vol. online before print version, p. 1-17, ISSN: 1461-4448, doi: 10.1177/1461444812445878",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barassi V, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barassi V, TRERE' E (2012). Does Web 3.0 come after Web 2.0?",
        "Deconstructing theoretical assumptions through practice. NEW MEDIA &",
        "SOCIETY, vol. online before print version, p. 1-17, ISSN: 1461-4448, doi:",
        "10.1177/1461444812445878"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Movements as Information Ecologies: Exploring the Coevolution of Multiple Internet Technologies for Activism",
        "ISSN": [
          "1932-8036"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 6, p. 2359-2377, ISSN: 1932-8036",
        "anno": "2012",
        "autori": "TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRERE' E (2012). Social Movements as Information Ecologies: Exploring",
        "the Coevolution of Multiple Internet Technologies for Activism.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMMUNICATION, vol. 6, p. 2359-2377,",
        "ISSN: 1932-8036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inside the \"People of the Wheelbarrows\": participation between online and offline dimension in the post-quake social movement",
        "ISSN": [
          "1712-4441"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF COMMUNITY INFORMATICS",
        "csp": "vol. 6, p. 1-14, ISSN: 1712-4441",
        "anno": "2010",
        "autori": "Farinosi M, TRERE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farinosi M, TRERE' E (2010). Inside the \"People of the Wheelbarrows\":",
        "participation between online and offline dimension in the post-quake social",
        "movement. THE JOURNAL OF COMMUNITY INFORMATICS, vol. 6, p.",
        "1-14, ISSN: 1712-4441"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "18209",
    "nome": "TRERE' Emiliano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Revisore per le seguenti riviste accademiche: New Media & Society, The Information Society, The Journal of Communication, The International Journal of Communication, The Journal of Community Informatics, Interface: a journal for and about social movements, Communication & Society (University of Guadalajara), Communication & Society (University of Navarra), Acta Sociol\u00f3gica, International Journal of Sociology, REDES.COM, Convergence, Information Communication and Society, Argumentos, Social Media & Society, Di\u00e1logos, Social Movement Studies, Emerald: Research in Social Movements, Conflict and Change, Global Media & Communication, Media & Communications, Revista Disertaciones, Journal of broadcasting and Electronic Media, Media & Communication, Partecipazione e Conflitto, Comunicazioni Sociali - Rivista di media, spettacolo e studi culturali.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale di \"Commons. Rivista di Comunicazione e Cultura Digitale\" (originale spagnolo: \"Commons. Revista de Comunicaci\u00f3n y Ciudadan\u00eda Digital\") http://reuredc.uca.es/index.php/cayp/about/displayMembership/11",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest editor (con P. Gerbaudo, King's College Londra) della Special Issue \u2018Social Media and Protest Identities\u2019, pubblicata nel 2015 su \"Information Communication & Society\" (Rivista di Fascia A 14 A2). Disponibile in: http://www.tandfonline.com/toc/rics20/18/8",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 18-05-2015"
      },
      {
        "content": "Guest editor (con Claudia Magallanes-Blanco, Universit\u00e0 Iberoamericana di Puebla, Messico) nel 2015 di una Special Section titolata \"Latin American Movements and Digital Resistance\" della rivista International Journal of Communication (prestigiosa rivista open access, inserita nei rankings secondo H index al numero 5 tra le riviste \"Humanities, Literature & Arts\" el al numero 7 tra le riviste di Communication). Disponibile in: http://ijoc.org/index.php/ijoc/article/view/3407",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Consultant Editor per la \"Routledge Encyclopedia of Citizen Media\" (in stampa nel 2018) http://citizenmediaseries.org/published_ volumes/routledge-encyclopedia-of-citize n-media-consultant-editors/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cExploring the Italian University Experience\u201d (con L. Fortunati), COST198 Action Workshop Internazionale, \u2018Digital Television Revisited: Linking Users, Markets and Policies\u2019, Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cThe GEM (Gender evaluation methodology) case study\u201d, Workshop Internazionale \u201cGender & ICTs\u201d, in collaborazione con Erfurt University, Laboratorio Multimediale, Universit\u00e0 di Udine, Pordenone",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cPrivacy and Facebook. Reflections on past, present and future research\u201d, Conferenza internazionale \u201cMobile Communication and the Ethics of Social Networking\u201d, Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cPositive and negative social consequences of the mobile phone use\u201d (con M. Farinosi), Conferenza Internazionale \u201c(Mobile) Media and the Change of Everyday Life\u201d, Erfurt, Germania",
        "periodo": "dal 28-09-2008 al 02-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore dell\u2019International Workshop \u201cMigrations, Diasporas and ICTs\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 13-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore con ill paper \u201cSocial movements & ICTs: some reflections on methodologies and approaches\u201d, Conferenza \u201cDigital Media Technologies Revisited: Theorising social relations, interactions and communication\u201d, co-organizzata da ECREA Digital Culture, DGPuK Media Sociology e COST298, Berlino, Germania",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro per 5 anni consecutivi del Program Committee della CIRN-DIAC (Community Informatics Research Network) Conference a Prato organizzata dalla Monash University (Australia)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito \u201cMovimientos sociales y medios alternativos en la Red: \u2018Onda Anomala\u2019, \u2018Autistici/Inventati\u2019 y \u2018Popolo delle carriole\u2019\u201d, organizzata dal gruppo di ricerca CIBERSOMOSAGUAS e dall\u2019Istituto TRANSOC della Universit\u00e0 Complutense di Madrid, Spagna",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "Chair e discussant Sessione 2 \"Media, Public Opinion and Citizenship\", Conferenza IAMCR (INTERNATIONAL ASSOCIATION FOR MEDIA AND COMMUNICATION RESEARCH), Braga, Portogallo",
        "periodo": "dal 18-07-2010 al 22-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cSocial movements, alternative media and the counter-public sphere\u201d, sezione \"Mediated communication, public opinion & Society\", Conferenza IAMCR (INTERNATIONAL ASSOCIATION FOR MEDIA AND COMMUNICATION RESEARCH), Braga, Portogallo",
        "periodo": "dal 18-07-2010 al 22-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cPost-quake participation: the l'Aquila case\u201d (con M. Farinosi), 3rd ESA Sociology of Culture RN mid-term Conference, Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "Chair della sezione \u201c2009 Aquila Earthquake and Social ICTs\u201d, Conferenza Internazionale CERN \u201cVision and reality in Community Informatics\u201d, Prato, Italia",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore con due paper: \u201cThe Alternative Quake: discrepancies between mainstream and user-generated information in the L'Aquila case\u201d (con M. Farinosi) e \u201cInside the \u2018People of the Wheelbarrows: participation between online and offline dimension in the post-quake social movement\u201d (con M. Farinosi), Conferenza Internazionale CERN \u201cVision and reality in Community Informatics\u201d, Prato, Italia",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper (insieme a V. Barassi) \u201cDoes Web 3.0 come after Web 2.0? Deconstructing Theoretical Assumptions through Practice\u201d, Seminario Internazionale \u2018Digital Culture and Creative Practices\u2019, organizzato dal gruppo di ricerca Mediations, Universitat Oberta de Catalunya, Spagna",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore nel seminario internazionale \"\u00bfLa Web 3.0 sigue a la Web 2.0? Descontruyendo asunciones te\u00f3ricas a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica\u201d, Universit\u00e0 Rey Juan Carlos, Madrid, Spagna",
        "periodo": "dal 29-03-2011 al 29-03-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito \u201cNuevas tendencias en el ciberactivismo\u201d, Universit\u00e0 Carlos III di Madrid, corso \u201cComunicaci\u00f3n Ciudadana y Participaci\u00f3n en Internet\u201d, prof. Ra\u00fal Magall\u00f3n Rosa",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 04-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore con 3 paper: - \"The Online Protest Ecology: Exploring the Tensions among Multiple Internet Technologies for Activism\" - \"Rebuilding Community: Participation and Engagement in a Post-Quake Networked Movement\" - \"Web 2.0 and 3.0 in Practice: Critical Reflections on the Political Economy of the Internet.\" Conferenza IAMCR, Kadir Has University, Istanbul, Turchia",
        "periodo": "dal 13-07-2011 al 17-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cBetween the square and the net\u201d (con Manuela Farinosi), \u201cA decade in Internet time\u201d Symposium, Oxford Internet Institute, Inghilterra",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza magistrale: \u201cDe Arpanet a Facebook, las transformaciones de la red y del activismo digital\u201d, Cuartas Jornadas: La comunicaci\u00f3n como objeto de estudio. Teor\u00edas y pr\u00e1cticas en Ciencias Sociales\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali, Dipartimento di Comunicazione e Giornalismo, Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cStudying media practices in social movements\u201d, Conferenza \u201cPrato CIRN Community Informatics 2011\u201d, Monash University Centre, Prato, Italia",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cNew Media and the City in an \u2018out of ordinary\u2019 context: exploring the motivations behind the citizen journalism production after a natural disaster\u201d, Convegno Internazionale \u2018Media & The City\u201d, Universit\u00e0 Cattolica, Milano",
        "periodo": "dal 04-02-2012 al 04-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cLos Media Studies 2.0 y la necesidad de reformar el campo de estudio de los medios en M\u00e9xico\u201d, Conferenza \u201cLa formaci\u00f3n en Ciencias Sociales: diagn\u00f3sticos, perspectivas y retos\u201d, Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales, Universit\u00e0 Aut\u00f3noma di Quer\u00e9taro, Messico",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cBarrio N\u00f3mada, pr\u00e1cticas de resistencia en una ecolog\u00eda alternativa\u201d e chair della sezione \u201cmedia alternativi\u201d all\u2019interno del gruppo di lavoro \u201cComunicazione per il Cambio Sociale\u201d, Conferenza ALAIC 2012 (Latin American Association for Communication Studies), Universit\u00e0 della Repubblica, Montevideo, Uruguay",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore con due paper: 1) \u201cCiber-resistencia para rebelarse a la muerte: el colectivo Barrio N\u00f3mada\u201d; 2) \u201cPol\u00edtica convencional y movimientos sociales, dos caras de una moneda llamada Ciberpol\u00edtica 2.0\u201d (con Germ\u00e1n Espino), Quinto Congresso Internazionale di Sociologia, Universit\u00e0 della Baja California, Messico",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cBarrio N\u00f3mada from Ciudad Ju\u00e1rez: Rebellion against death through total communication\u201d, Conferenza Internazionale ECREA (European Communication Research and Education Association) 2012, Istanbul, Turchia",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dal titolo \u201cMetodi digitali\u201d, Master in Comunicazione Politica, UAM, Citt\u00e0 del Messico",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cRedes sociales y movimientos sociales: entre antiguas l\u00f3gicas de difusi\u00f3n y nuevas din\u00e1micas participativas. Reflexiones a partir de un an\u00e1lisis cuali-cuantitivo de la p\u00e1gina Facebook del Movimiento por la Paz con Justicia y Dignidad\u201d, XXV Incontro nazionale associazione di ricercatori messicani della comunicazione, AMIC 2013, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali, Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico, Toluca, Messico.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201c#Yosoy132 and the struggle for media democratization\u201d, Conferenza Internazionale \u201cThe Challenges of the Academia facing communication policies and emerging techno-political practices. An analysis from Latin America and the Iberian peninsula\u201d, City University London, Inghilterra",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con 3 paper: 1) \u201cDeconstructing techno-imaginaries in social activism: the case of the Spanish Indignados\u201d with (con Alejandro Barranquero), 2) \u201cThe importance of hidden media practices for activism: evidence from Mexican social movements\u201d all'interno della Community Communication Section, Conferenza IAMCR, Dublin City University, Dublino, Irlanda. Inoltre, chair della sezione \u201cWaves of Change: Enabling Community Media in Latin America\u201d all'interno della Community Communication Section. Infine, presentazione del terzo paper \u201c#Yosoy132 and the struggle for media democratization\u201d (con Rodrigo G\u00f3mez), all'interno della Political Economy of Communication Section.",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 29-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e chair della conferenza internazionale \u201cSocial Movements and Digital Culture. 15M and #YoSoy132 as examples of the new global culture\u201d, Dipartimento di Comunicazione e Giornalismo, UAQ, Messico",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 20-08-2013"
      },
      {
        "content": "2 conferenze su invito, Universidad Uniminuto, Bogot\u00e1 (Colombia). 3 settembre: \u201cMedia digitali e movimienti sociali: un decalogo critico di lezioni apprese per suggerire future orizzonti di ricerca attraverso mediazione e pratiche comunicative\u201d, e 6 settembre: \u201cContributi e sfide delle reti sociali per l\u2019attivismo\u201d, Settimana Internazionale della Comunicazione dedicata al lavoro di Jes\u00fas Martin-Barbero",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Conferenza Internazionale \"Giornate di Comunicazione Internazionale\" della UAQ, Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cWeb 1.0, 2.0 e alcune prospettive critiche\u201d nel panel \"Movimenti Sociali: partecipazione e mobilitazione sociale fuori e dentro Internet\", Conferenza Internazionale VI Jornadas de la Comunicaci\u00f3n, La Comunicaci\u00f3n como objeto de estudio, Sociedad y Cultura Contempor\u00e1nea, Universidad Aut\u00f3noma di Quer\u00e9taro, Messico",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dal titolo \u201cRevisiting dominant narratives on social media and activism: the case of the #YoSoy132 Mexican movement\u201d, University of Denver, USA",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e chair della presentazione del libro \"Industrias culturales en M\u00e9xico\" della professoressa Delia Crovi Druetta, Auditorium della Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cPopulismo Digital e Imaginarios Activistas\u201d, alla Conferenza Internazionale \u2018Politica Viral, redes sociales, pol\u00edtica distribuida: #YoSoy132 y otras insurgencias\u2019, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali, UNAM, Citt\u00e0 del Messico.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del corso di 25 ore \u201cAnalysis and Visualization techniques of data and social networks\u201d, Dipartimento di Comunicazione e Giornalismo, UAQ, Messico. Corso a carico di Antonio Calleja L\u00f3pez, UOC (Spagna). Introduzione al dibattito sui big data e uso di strumenti informatici come Flocker, Gephi e CartoDB.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore con due paper: \"Resistance Against the Narco-Machine: An Analysis of the Mexican Movement for Peace with Justice and Dignity\" e \"Between Empowerment and Paranoia: The Role of Social Media within the #YoSoy132 Mexican Social Movement\", XVIII ISA World Congress of Sociology, Yokohama, Japan.",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito: \u201cLos nuevos dilemas de los medios ciudadanos en la era del Big Data\u201d, Universidad Iberoamericana de Puebla, Messico",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cConflict And Discord Within Counterpower: Examining The Other Side Of Mexican Digital Resistance\u201d, Conferenza Internazionale ECREA \u201cCommunication for empowerment: citizens, markets, innovations\u201d, Universidade Lus\u00f3fona, Lisbona (Portogallo).",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del \"Congresso Internazionale su Comunicazione, Societ\u00e0 Civile e Cambio Sociale\" (#comunicambio), tenutosi all\u2019Universit\u00e0 Jaume I Castell\u00f3n dal 20-22 maggio 2015 (Spagna). Attivit\u00e0 svolte: revisioni di articoli, assegnazione di revisori per temi specifici, consulente su temi relazionati con nuovi media, societ\u00e0 civile, cambio sociale, America Latina.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore del paper (Con Adrienne Russell, Denver University) \u201cBig Data Resistance: How social movements use the power of big data to reprogram digital networks\u201d, Congresso Internazionale MOVE.NET, International Conference on Social Movements and ICTs, Universit\u00e0 Pablo de Olavide, Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 07-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \"A review, an assessment and a typology for the study of protest movements\" (con Alice Mattoni), Conferenza internazionale \u201cProtest Participation in Variable Communication Ecologies\u201d, Alghero, Italia.",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore (con Peter Funke) del panel \"The Current Epoch of Contention: From the Global Justice Movement to Occupy\", Conferenza Internazionale \u201cDemocracy Rising World Conference\", Atene (Grecia).",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 19-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cManufacturing Digital Consent: Bots wars, Telecracy, and Digital resistance\u201d, al convegno internazionale SOME (Social movements and Media Technologies) \u201cVisibilities: Social Protest, \u2018The Media\u2019, and the Shaping of Public Opinion\u201d, Scuola Normale Superiore, Istituto di Scienze Umane, Palazzo Strozzi, Firenze",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 03-09-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario su invito, presentazione del paper: \u201cUndermining digital dissent: the perils of social media for social change, Centro Orecomm, Roskilde University, Danimarca",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico dalla Conferenza \"Political Participation in the Digital Age. Media, Participation and Democracy\", Copenhagen Business School (Danimarca), organizzata dalla sezione dell'associazione ECREA \"Communication and Democracy\".",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \"Inhabited by paranoia: tracing the struggles within social media protest\", alla Conferenza \"Political Participation in the Digital Age: Media, Participation and Democracy\", organizzata dalla sezione ECREA Democracy and Communication, Copenhagen Business School, Danimarca",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ruolo di meta-reviewer per la Conferenza Internazionale iConference 2016, Drexel University, Philadelphia, USA",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cDatos masivos \u2013Big data- y comunicaci\u00f3n: un enfoque cr\u00edtico\u201d, Seminario internazionale del gruppo della Unidad de Ense\u00f1anza-Aprendizaje (UEA) de Temas Selectos II, Maestr\u00eda en Dise\u00f1o, Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n (MADIC), Universit\u00e0 Autonoma di Citt\u00e0 del Messico",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cUnleashing the radical technological imagination: the significance of political and digital cultures within anti-austerity struggles in Spain, Italy and Greece\u201d, SOME (Social movements and Media Technologies) seminario internazionale \u201cThe Missing Actor: The Meaning of Political Cultures for Media/Movements Interactions\u201d, Scuola Normale Superiore, Istituto di Scienze Umane, Palazzo Strozzi, Florence",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della sessione \"From Indymedia to #Occupywallstreet and Anti-Austerity Protests in Europe: Three Generations of Digital Activism Logics\", conferenza internazionale \"Third International Sociological Association Forum of Sociology\", Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cAnti-Austerity Social Movement Repertoires of Communication: A Diachronic Analysis of Protest Media Legacies in Southern Europe\u201d (con Sandra Jeppesen e Alice Mattoni), alla conferenza internazionale \"Third International Sociological Association Forum of Sociology\", Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 12-07-2016 al 12-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e chair della tavola rotonda: \u201cYoung activists and media ecology\u201d, Third International Sociological Association Forum of Sociology, Universit\u00e0 di Vienna",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 13-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \"Technopolitics VS platforms fragmentation: The distinctive trajectories of anti-austerity communicative activism in Spain and Italy\" alla pre-conferenza internazionale \u201cAnti-Austerity and Media Activism\u201d, Goldsmiths University of London, UK",
        "periodo": "dal 23-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore con il paper \u201cMatter matters in activism: infrastructure breakdowns and technological sovereignty\u201d, Convegno Internazionale \u201cMateriality, Publicness and Digital Media\u201d, organizzato da Thomas Poell, Anastasia Kavada, Samuel Merrill all\u2019Universit\u00e0 di Amsterdam. Inoltre, chair della sessione \"Activism & Authoritarianism\" durante lo stesso evento.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario a invito con presentazione del paper \u201cCommunicative complexity of social movements and activist collectives\u201d - DATACTIVE Project team, University of Amsterdam (https://data-activism.net/2016/11/lunch-seminar-with-emiliano-trere/)",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza internazionale \u201cPolicing research: Surveillance, repression and the academia\u201d, Centro COSMOS, Scuola Normale Superiore, Firenze",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del panel dal titolo \u201cThe \u2018turn to practice\u2019 in media research: implications for the study of social movements, alternative and citizens\u2019 media\u201d. Sezione \u201cCommunication & Democracy\u201d, Conferenza Internazionale ECREA, Praga.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (con Hilde Stephansen) con il paper \u201cFrom \u2018audiences\u2019 to \u2018publics\u2019: the value of a practice framework for research on alternative and social movement media\", Sezione \u201cCommunication & Democracy\u201d, Conferenza Internazionale ECREA, Praga.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Su incarico de IEPALA, Istituto di Studi Politici su America Latina e Africa, con sede a Madrid, realizzazione delle seguenti attivit\u00e0 di ricerca: - Analisi di organizzazioni e reti social di America Latina e Africa che lavorano multi-settorialmente in temi di genere, ambiente, sviluppo, diritti umani, popolazioni indigene, afrodiscendenti, minoranze etniche, con un focus speciale sulla dimensione comunicativa - Ricerca e integrazione di informazioni (su organizzazioni e reti, convegni, corsi accademici, documenti, testi, ecc.) nella base di dati del portale Gloobal (www.gloobal.info) - Traduzione di documenti dal italiano e dall\u2019inglese allo spagnolo e viceversa, proveniente da America Latina e paesi del Terzo Mondo Attivit\u00e0 relazionate con il portale Internet Gloobal: \u2022 Elaborazione di un report di usabilit\u00e0 sul portale \u2022 Pianificazione e sviluppo di una piattaforma \u201cwiki-forum\u201d (spazio virtuale di scambio di informazioni e commenti) con il fine di raccogliere le diverse visioni sul portale e affrontare una fase di ristrutturazione dello stesso \u2022 Sviluppo e pubblicazione nel portale di una guida ipertestuale su \u201ccomunicazione e societ\u00e0 dell\u2019informazione\u201d (con un focus specifico su temi di genere, sviluppo, ambiente, digital divide e mediattivismo).",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolte su incarico del Dipartimento della Giovent\u00f9, Consiglio Comarcale del Bages, Manresa (provincia di Barcellona), Spagna. - analisi dell\u2019usabilit\u00e0 del portale dei giovani della Comarca del Bages, babaluc.cat - coordinatore e gesture dei contenuti e della grafica del progetto di ricostruzione del portale Web Babaluc.cat - fotografo per il portale del turismo del Bages - consulenza e supporto linguistico (inglese-spagnolo; inglese-catalano e viceversa) all\u2019interno di un progetto europeo sulla giovent\u00f9",
        "periodo": "dal 22-05-2007 al 14-08-2007"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica nell'ambito del progetto sulla stampa locale nella provincia di Pordenone, coordinato dal Prof. Bruno Tellia, Universit\u00e0 degli Studi di Udine. Attivit\u00e0 svolte: - selezione, formazione e coordinamento di una equipe per la realizzazione di interviste e la somminstrazione di questionari sul territorio pordenonese - realizzazione di interviste in profondit\u00e0 con testimoni qualificati.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-11-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\"borsa di studio per tesi all\u2019estero\" dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna + borsa di studio da INTEL CORPORATION per ricerca svolta al Dartmouth College, US. Ammontare: borsa Bologna: 1700 Euro + Borsa Intel: 20000 Euro, totale: 21,700 Euro.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio Leonardo (Universit\u00e0 di Bologna), per attivit\u00e0 di ricerca a IEPALA (Istituto di Studi per America Latina e Africa), Madrid (Spagna). Ammontare: 4500 Euro.",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Cultore della Materia per l\u2019insegnamento di \"Sociologia della Comunicazione e dei Processi Culturali\"",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Udine e Borsa Erasmus Mobility per ricerca al Dipartimento di Comunicazione, Universit\u00e0 di Erfurt, Germania (Sotto la supervisione del prof. Joachim Hoeflich). Ammontare: 4200 Euro.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 21-12-2009"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento \u201cPerfil deseable PROMEP\u201d: certificato di eccellenza per professori del sistema universitario messicano",
        "periodo": "dal 23-07-2013 al 22-07-2016"
      },
      {
        "content": "Distinzione per meriti accademici: ottenimento dell'appartenenza allo SNI (Sistema Nazionale dei Ricercatori Messicani), Livello 1. ( Nota: esistono 4 livelli: candidato, 1, 2 e 3).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \"Marsico\" per ricerca all\u2019Universit\u00e0 di Denver (USA), Dipartimento di Media, Film e Giornalismo e Programma su Pratiche Digitali Emerge sotto la supervisione della prof.ssa Adrienne Russel. Ammontare: 7000 Euro.",
        "periodo": "dal 23-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento per la produttivit\u00e0 accademica e la qualit\u00e0 della docenza dalla Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Nominato \"Expert editor\" in the \u201ceditor program\u201d della piattaforma accademica \"academia.edu\" su temi riguardanti movimenti sociali, partiti politici, media digitali, forme di partecipazione online e politica digitale",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Titolo di Cultore della Materia per l\u2019insegnamento di \"Sociologia della Comunicazione e dei Processi Culturali\"",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Docente del corso dottorale di 3 ore dal titolo \u201cSocial movements and Digital Media: a practice approach\u201d, Dottorato in Comunicazione Multimediale, Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 20-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del corso dottorale di 12 ore dal titolo \"Pratiche, mediazioni e piattaforme: Web 2.0, social media e attivismo in prospettiva critica\", Dottorato in Comunicazione, Universidad del Norte, Barranquilla, Colombia",
        "periodo": "dal 27-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del seminario dottorale invitato di 3 ore dal titolo \"Questioning the media-movements nexus: trends, challenges & directions\" \u2013 PhD Programme in Political Science & Sociology, Political Communication Course, led by Prof. Lorenzo Mosca, Institute of Humanities and Social Sciences, Scuola Normale Superiore, Florence.",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar, Dartmouth College, USA. Sotto la supervisione del prof. David Kotz (Department of Computer Science) e della prof.ssa Denise Anthony (Department of Sociology). Con \"borsa di studio per tesi all\u2019estero\" dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna + borsa di studio da INTEL CORPORATION. Attivit\u00e0 svolte: 20 interviste in profondit\u00e0, 250 questionari, etnografia online/offline",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Teaching Assistant della Prof.ssa Leopoldina Fortunati per i seguenti corsi: \"Sociologia della comunicazione e della cultura\" (corso Laurea Specialistica) e \"Linguaggi e tecnologie dei nuovi media\" (corso Laurea Magistrale), Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar al Dipartimento di Comunicazione, Universit\u00e0 di Erfurt, Germania, con borsa dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Udine e Borsa Erasmus Mobility. Sotto la supervisione del prof. Joachim Hoeflich",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 21-12-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, Dipartimento di Sociologia 1, Universit\u00e0 Complutense di Madrid, con borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Udine, sotto la supervisione della prof.ssa Amparo Las\u00e9n",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali, Dipartimento di Comunicazione e Giornalismo, Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico Incarico di insegnamento per il corso \"Movimenti sociali e tecnologie della comunicazione\", Corso opzionale professionalizante IX di 85 ore.",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 13-11-2011"
      },
      {
        "content": "Corsi impartiti nel 2012 come Professore Associato a tempo indeterminato all'Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico. All\u2019interno della Laurea in Comunicazione e Giornalismo: \u201cComunicazione e partecipazione civica in Rete\u201d, secondo semestre (85 ore); \u201cSeminario di ricerca\u201d, secondo semestre (152 ore); \u201cLaboratorio di ricerca\u201d primo semestre (130 ore); \u201cCiberculture\u201d (corso bilingue Spagnolo/Inglese, 85 ore), primo semester; \u201cLaboratorio di Cinema e Comics\u201d (50 ore), corso primo semestre. All\u2019interno del Master in Scienze Sociali: Seminario opzionale \u201cNuovi media di comunicazione digitale\u201d (corso bilingue Spagnolo/Inglese, 48 ore), primo semestre 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Corsi impartiti nel 2013 come Professore Associato a tempo indeterminato all'Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico. All\u2019interno della Laurea in Comunicazione e Giornalismo: \u201cLaboratorio di ricerca\u201d primo semestre (130 ore); \u201cNuove tecnologie della comunicazione\u201d primo semestre (85 ore); \u201cSeminario di ricerca\u201d secondo semestre (152 ore). Nel Master di specializzazione in Processi Elettorali e Campagne Politiche: \u201cNuove tecnologie di marketing sociale\u201d primo semestre (85 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Professore Invitato, Dottorato in Comunicazione, Universidad del Norte, Barranquilla, Colombia. Attivit\u00e0: seminario dottorale della durata di 12 ore dal titolo \"Pratiche, mediazioni e piattaforme: Web 2.0, social media e attivismo in prospettiva critica\".",
        "periodo": "dal 27-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Corsi impartiti nel 2014 come Professore Associato a tempo indeterminato all'Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico. All\u2019interno della Laurea in Comunicazione e Giornalismo: \u201cLaboratorio di ricerca\u201d, primo semestre (130 ore); \u201cSeminario di ricerca\u201d, secondo semestre (152 ore). Nel Master di specializzazione in Processi Elettorali e Campagne Politiche: \u201cNuove tecnologie di marketing sociale\u201d primo semestre (85 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar all\u2019Universit\u00e0 di Denver (USA), Dipartimento di Media, Film e Giornalismo e Programma su Pratiche Digitali Emergenti. Con borsa di studio \"Marsico\", sotto la supervisione della prof.ssa Adrienne Russell. Attivit\u00e0 svolte: lectures e discussioni su social media e politica, basate sulle mie ricerche empiriche, all\u2019interno dei seguenti corsi: Emergent Digital Practices; Activist Media; Global and Multicultural Campaigns; Rhetorical Criticism; Intercultural Communication. Inoltre, una conferenza magistrale sul movimiento #YoSoy132 e le sue pratiche attiviste. Inoltre, incontri con vari membri dell\u2019universit\u00e0 per discutere questioni di ricerca comuni e con la Prof. Adrienne Russell per delineare future collaborazioni, piano per un articolo in coautor\u00eda e per un panel dentro la Association for Internet Researchers\u2019 conference in Bangkok.",
        "periodo": "dal 23-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Postdoctoral Research Fellow, Lakehead University (Canada) all\u2019interno del progetto \"Protest media ecologies: communicative affordances for social change in the digital era\" sotto la supervisione della Principal Investigator Dr. Sandra Jeppesen. Il progetto \u00e8 finanziato dal Social Sciences and Humanities Research Council of Canada (430-2014-00181). Include: realizzazione e analisi di 60 interviste con attivisti/media professionals in Spagna, Italia e Grecia; partecipazione a conferenze internazionali per presentare i risultati della ricerca e scrittura di articoli per riviste di prestigio per la divulgazione dei risultati della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Corsi impartiti nel 2015 come Professore Associato a tempo indeterminato all'Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico. All\u2019interno della Laurea in Comunicazione e Giornalismo: \u201cLaboratorio di Ricerca\u201d, primo semestre (130 ore). Nel \"Master in Comunicazione e Cultura Digitale\", Seminario di 20 ore dal titolo \u201cMovimenti Sociali e Tic nel Ventunesimo Secolo\u201d dal 24 Ottobre al 4 novembre.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Giornalista e fotografo presso \"Il Corriere di Ravenna\"",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Giornalista presso rivista free press \"Coolissimo\"",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "IEPALA (Istituto di Studi per America Latina e Africa), Madrid (Spagna): responsabile ristrutturazione del portale Web GLOOBAL, content manager della sezione dedicata alla comunicazione, traduttore e coordinatore di equipe di traduzione di manuali di comunicazione e cooperazione internazionale. Inoltre, sviluppo e pubblicazione nel portale di una guida ipertestuale su \u201ccomunicazione e societ\u00e0 dell\u2019informazione\u201d (con un focus specifico su temi di genere, sviluppo, ambiente, digital divide e mediattivismo). Con borsa Leonardo della Universit\u00e0 di Bologna durante i primi 5 mesi, e in seguito sotto contratto.",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile contenuti e usabilit\u00e0 Web, traduttore, fotografo, Comarca del Bages, Manresa (Spagna). Con borsa Leonardo \u2018GAL Romagna\u2019",
        "periodo": "dal 22-05-2007 al 14-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla International School \u201cE. R. Caianiello\" su \u201cMultimodal Signals: Cognitive and Algorithmic Issues\u201d, Vietri sul Mare (Italia), con scholarship dell\u2019Azione COST2102",
        "periodo": "dal 21-04-2008 al 26-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Seminario su metodologie qualitative e nuovi media, prof. Marina Chiaro, Laboratorio Multimediale, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Pordenone",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 26-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Summer School di 30 ore sulle \u201cNuove frontiere della televisione: formati e contenuti in arrivo\u201d, a cura del Dr. Antonio San Jos\u00e9, El Escorial, Universit\u00e0 Complutense di Madrid, Spagna \u2013 con borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 Complutense",
        "periodo": "dal 21-07-2008 al 25-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Training School \u201c(Mobile) Media and the Change of Everyday Life\u201d, organizzata dall\u2019azione Europea COST298, Universit\u00e0 di Erfurt, Germania",
        "periodo": "dal 28-09-2008 al 02-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso avanzato \u201cCurrent issues in Multimedia Communication\u201d, Laboratorio Multimediale, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Pordenone",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"ECPR Summer School in Methods and Technique\", corso di 15 ore \u201cEthnographic methods and in-depth interviewing\u201d, Prof. Bojana Lobe, Universit\u00e0 di Ljubljana, Slovenia",
        "periodo": "dal 03-08-2009 al 07-08-2009"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica nell'ambito del progetto sulla stampa locale nella provincia di Pordenone, coordinato dal Prof. Bruno Tellia, Universit\u00e0 degli Studi di Udine. Attivit\u00e0 svolte: - selezione, formazione e coordinamento di una equipe per la realizzazione di interviste e la somminstrazione di questionari sul territorio pordenonese - realizzazione di interviste in profondit\u00e0 con testimoni qualificati.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Correlatore della tesi di laurea magistrale \u201cPIRACY FANDOM: la pirateria multimediale e i fan della condivisione\u201d, difesa da Simone Cancian il 20 novembre 2011, Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Pi\u00f9 di 100 ore di tutorato con pi\u00f9 di 20 studenti di Laurea magistrale e specialistica in Scienze Politiche e Sociali della Universit\u00e0 Aut\u00f3noma di Quer\u00e9taro, Messico",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Corso di 15 ore \u201cCapitalismo Gore e l\u2019analisi della narco-macchina\u201d, a carico della prof.ssa Sayak Valencia, Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 09-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di creazione del Master in Comunicazione e Cultura Digitale dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 20-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso di 15 ore \u2018The Methods of Building Questionnaires\u2019, Professor Aina Gallego, Universit\u00e0 di Stanford",
        "periodo": "dal 23-08-2012 al 29-08-2012"
      },
      {
        "content": "Esaminatore esterno per la tesi \u201cPolitical Participation in the Social Media Moment: the Emergence of Personal Politics\u201d, degree of Bachelor of Media and Communication (Honours), School of Media and Communication, RMIT University (Melbourne, Australia). Supervisor: John Postill, studente: Ben Calder",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai seguenti workshops: \u201cTheorising Media and Social Change\u201d EASA workshop e \"Innovation in Digital Culture Research Seminars\" (lezioni di John Postill, Heather Horst e Annette Markham), organizzato dall\u2019Interdisciplinary Institute della Universit\u00e0 UOC, Barcellona, Spagna",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "3 Tesi di laurea dirette all\u2019Universit\u00e0 di Quer\u00e9taro: - Diana Patricio Amador, \u201cLa privacidad a trav\u00e9s del ojo vigilante de Facebook\u201d, discussa il 19 settembre 2014, ottiene menzione di eccellenza - Adri\u00e1n Quino Percil \u201cMem\u00e9tica en la era digital y uso del humor en el contexto electoral mexicano\u201d, discussa il 28 novembre 2014 - Alejandra Lopez Beltran, \u201cNuevos h\u00e1bitos de consumo de informaci\u00f3n period\u00edstica en l\u00ednea en la era digital\u201d , discussa il 28 novembre 2014, ottiene menzione d\u2019eccellenza",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Reviewer per l\u2019Award della International Communication Association\u2019s Gene Burd Outstanding Dissertation in Journalism Studies",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Assistenza a corso di 25 ore \u201cAnalysis and Visualization techniques of data and social networks\u201d, Dipartimento di Comunicazione e Giornalismo, UAQ, Messico. Corso a carico di Antonio Calleja L\u00f3pez, UOC (Spagna). Introduzione al dibattito sui big data e uso di strumenti informatici come Flocker, Gephi e CartoDB",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Assistenza a corso di etica nella ricerca \u201cTri-Council Policy Statement: Ethical Conduct for Research Involving Humans Course on Research Ethics (TCPS 2: CORE)\u201d del Governo del Canada.",
        "periodo": "dal 22-12-2014 al 22-12-2014"
      },
      {
        "content": "Tutore tesi dottorale \u201cConstrucci\u00f3n de la identidad colectiva de los movimientos sociales a trav\u00e9s de Facebook: movimientos estudiantiles en M\u00e9xico y Chile (2011-2012)\u201d, difesa 11 maggio 2015 da Alvaro Arroyo all\u2019Istituto Tecnologico di Monterrey, Messico, ottiene menzione di eccellenza",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato tutore della dottoranda Adela Novelo, Dottorato in Scienze Politiche e Sociali, UNAM, Citt\u00e0 del Messico. Tesi dottorale dal titolo: Tecnopolitica y movimientos sociales en red: \u00bfrevoluci\u00f3n paradigm\u00e1tica?",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer esterno della tesi dottorale \u201cEmergencia, evoluci\u00f3n y efectos del movimiento-red 15M (2011-2015): una aproximaci\u00f3n tecnopol\u00edtica\u201d, di Arnau Monterde, supervisor: Manuel Castells, Knowledge and Information Society doctoral programme, Universitat Oberta de Catalunya",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Reviewer esterno della tesi dottorale \u201cLa revoluci\u00f3n de los desheredados. Participaci\u00f3n de las redes de medios comunitarios y alternativos en la construcci\u00f3n de pol\u00edticas de comunicaci\u00f3n en Bolivia\", candidato Juan Ramos Mart\u00edn, Universidad de Salamanca, Spagna",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato tutore della tesi di laurea della candidata Libny Rebeka Morales Ramos, Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico. Tesi dal titolo: Acceso, uso y apropiaci\u00f3n de Facebook. Diferencias entre hombres y mujeres j\u00f3venes de dos escuelas preparatorias del municipio de Quer\u00e9taro",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 08-02-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca all'interno del progetto di ricerca MIUR SIR 2014 dal titolo \u201cPolitical participation in Complex Media Environments: A Multi-level and Multi- method Approach (PiCME)\u201d, codice RBSI14GUJE, di cui sono responsabili scientifici la dott.ssa Alice Mattoni e il prof. Lorenzo Mosca, nell\u2019ambito del settore concorsuale 14/C2 Sociologia dei processi culturali e comunicativi (settore scientifico disciplinare SPS/08 Sociologia dei processi culturali e comunicativi), presso l\u2019Istituto di Scienze Umane e Sociali, Scuola Normale Superiore, Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Opponent della tesi dottorale \u201cThe Collective Identity of Anonymous Web of Meanings in a Digitally Enabled Movement\u201d di Sylvain Firer-Blaess, Universit\u00e0 di Uppsala. Supervisor: prof. Jakob Svensson",
        "periodo": "dal 27-08-2016 al 27-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca dell'Azione Europea COST298 \"Participation in the Broadband Society\", Working Group 2: \"Humans as e-Actors\", coordinato dalla prof.ssa Leopoldina Fortunati.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Cuerpo Acad\u00e9mico Politica y Sociedad\" de la Universit\u00e0 Aut\u00f3noma di Quer\u00e9taro, Messico. Il gruppo di ricerca si occupa di sviluppare sinergie a livello istituzionale e accademico all'interno del Messico e a livello internazionale riguardo a temi quali: analisi delle elezioni locali e nazionali messicane e comparazioni con altri contesti; analisi del ruolo dei movimenti sociali e della societ\u00e0 civile in Messico e in America Latina e in generale nel mondo Ibero; studio del ruolo delle nuove tecnologie della comunicazione e del loro impatto a livello socio-politico. Il gruppo di ricerca promuove collaborazioni a livello nazionale e internazionale con altri gruppi di ricerca su temi affini per la costruzione di reti e per la realizzazione di progetti comuni. Inoltre, organizza corsi, seminari e lezioni magistrali di qualificati esperti di fama internazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Protest media ecologies: communicative affordances for social change in the digital\" era sotto la supervisione della Principal Investigator Dr. Sandra Jeppesen e Collaborator Dr. Alice Mattoni. Il progetto \u00e8 finanziato dal Social Sciences and Humanities Research Council of Canada (430-2014-00181).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca permanente \"Tecnopolitica: Reti, Potere e Azione Collettiva\", il cui obiettivo principale \u00e8 la generazione di conoscenza riguardo all\u2019uso delle nuove tecnologie della comunicazione in ambito sociale e politico, in riferimento soprattutto a movimenti sociali, partiti politici e cittadinanza attiva. La rete rappresenta uno spazio di riflessione all\u2019interno del quale vari tipi di attori locali e internazionali sia dell\u2019ambito accademico che della societ\u00e0 civile, possono interagire attraverso progetti comuni, \u201cknowledge-based policies\u201d, e attraverso la costruzione di strumenti tecnologici per promuovere processi democratici innovativi, collaborativi e partecipativi. La rete \u00e8 coordinata dal Gruppo Interdisciplinare di Studi in Comunicazione, Politica e Cambio Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia, Spagna.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca COSMOS, Centro di Ricerca su movimenti sociali diretto da prof.ssa Donatella della Porta, Istituto di Scienze Umane e Sociali, Scuola Normale Superiore, sede di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca PiCME - Partecipazione politica in ambienti mediatici complessi. Il progetto di ricerca PiCME studia il modo in cui la politica e la partecipazione politica si sono evolute con l\u2019emergere di nuovi mezzi di comunicazione all\u2019interno di ambienti mediatici complessi. In particolare, \u00e8 interessato a confrontare l\u2019esperienza di tre paesi dell\u2019Europa del Sud: Italia, Spagna e Grecia. Per fare questo, il gruppo di ricerca si avvale di dati raccolti con varie metodologie, tra cui interviste con esperti nel settore della comunicazione, attori politici istituzionali e cittadini attivi nell\u2019organizzazione di campagna politiche costruite dal basso in Italia, Spagna e Grecia. Il progetto PiCME e\u0300 cominciato nel 2015 e si concludera\u0300 nel 2018. E\u2019 finanziato dal programma di ricerca SIR - Scientific Independence for young Researcher del Ministero dell\u2019Universita\u0300 e dell\u2019Istruzione. Codice Unico Progetto: E52I15000500001. Codice Cineca: RBSI14GUJE. Maggior informazioni sul progetto e sui membri del gruppo di ricerca possono essere ottenute attraverso il sito di PiCME a questo indirizzo: www.picme.sns.it",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Visiting Scholar, Dartmouth College, USA. Sotto la supervisione del prof. David Kotz (Department of Computer Science) e della prof.ssa Denise Anthony (Department of Sociology). Con \"borsa di studio per tesi all\u2019estero\" dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna + borsa di studio da INTEL CORPORATION. Attivit\u00e0 svolte: 20 interviste in profondit\u00e0, 250 questionari, etnografia online/offline. Responsabile scientifico e coordinatore del progetto: \"Wireless Communication: The Dartmouth Experience\". Ammontare: borsa Bologna: 1700 Euro + Borsa Intel: 20000 Euro, totale: 21,700 Euro.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Comunicazione Multimediale, Universit\u00e0 degli Studi di Udine. Progetto \"Social Movements and Alternative Media. The \u2018Anomalous Wave\u2019 Movement and the Ambivalences of the Online Protest Ecology\". Ammontare totale approssimativo compresi i periodi all'estero: 40.000 Euro.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore e responsabile scientifico (Principal Investigator) del Progetto \"Media alternativi e movimenti sociali in Europa e America Latina\" Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali, Dipartimento di Comunicazione e Giornalismo, Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro, Messico. Ammontare: 9200 Euro.",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 13-11-2011"
      },
      {
        "content": "Direttore e responsabile scientifico (Principal Investigator) del progetto \"Le pratiche comunicative del Movimento per la Pace con Giustizia e Dignit\u00e0\" (orig. Las pr\u00e1cticas comunicativas del Movimiento por la Paz con Justicia y Dignidad), finanziato da due istituzioni: 1)Programma PROMEP Federale dello Stato Messicano e 2) Fondo FOFIUAQ 2012 dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro. Include: 20 interviste in profondit\u00e0, analisi quantitativa di social media, coordinamento di 3 assistenti di ricerca. Ammontare: 762.750 Pesos Messicani (PROMEP) + 80.000 Pesos Messicani (Fofiuaq 2012) = 842.750 pari a 50.760 Euro",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore e responsabile scientifico (Principal Investigator) del progetto \"Critica dei media digitali: teorie e pratica\" (orig. Cr\u00edticas sobre los medios digitales: teorias y pr\u00e1ctica), finanziato dal Fondo FOFIUAQ 2013 dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Quer\u00e9taro. Include: 50 interviste semi-strutturate e in profondit\u00e0 (in Messico e Spagna), etnografia online/offline, analisi critica del discorso, coordinamento di 3 assistenti di ricerca. Ammontare: 100.000 Pesos Messicani = 5643 Euro.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-03-2015"
      }
    ]
  }
}