{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2016-SU2007"
        ],
        "titolo": "The social interaction in the web society between the Internet disorder and the role of services for addictions",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 84-96, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-SU2007",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clemente Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine (2016). The social interaction in the web society",
        "between the Internet disorder and the role of services for addictions.",
        "SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 84-96, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2016-SU2007"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2016-002007"
        ],
        "titolo": "L'interazione sociale nella web society tra Internet disorder e ruolo dei servizi delle dipendenze",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 88-101, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-002007",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clemente Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine (2016). L'interazione sociale nella web society tra",
        "Internet disorder e ruolo dei servizi delle dipendenze. SALUTE E SOCIET\u00c0,",
        "p. 88-101, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-002007"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-211",
        "titolo": "Invecchiamento e corsi di vita. Quali effetti da relazione negli anziani?",
        "ISBN": [
          "9788891741998"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891741998",
        "opera": "Giuseppe Mininni. (a cura di): Mininni G., Relazioni umane: costrutti e contesti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carmine Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Clemente (2016). Invecchiamento e corsi di vita. Quali effetti da",
        "relazione negli anziani?. In: Giuseppe Mininni. (a cura di): Mininni G.,",
        "Relazioni umane: costrutti e contesti. p. 199-211, MILANO:FrancoAngeli",
        "srl, ISBN: 9788891741998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2015-001008"
        ],
        "titolo": "E-Health e social innovation",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 102-116, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001008",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clemente Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine (2015). E-Health e social innovation. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, p. 102-116, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2015-001002"
        ],
        "titolo": "Introduzione",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 17-18, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clemente Carmine, Siza Remo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine, Siza Remo (2015). Introduzione. SALUTE E SOCIET\u00c0,",
        "p. 17-18, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2015-001002EN"
        ],
        "titolo": "Introduction",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 15-16, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001002EN",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clemente Carmine, Siza Remo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine, Siza Remo (2015). Introduction. SALUTE E SOCIET\u00c0,",
        "p. 15-16, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001002EN"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2015-001008"
        ],
        "titolo": "E-HEALTH AND SOCIAL INNOVATION",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 101-114, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001008",
        "anno": "2015",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2015). E-HEALTH AND SOCIAL INNOVATION. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, p. 101-114, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-33",
        "titolo": "Verso quali diritti sociali nelle attuali dinamiche di welfare?",
        "ISBN": [
          "9788869690358"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, ISBN: 9788869690358",
        "opera": "Sannella A. Toniolo F.. (a cura di): Sannella Alessandra, Le sfide della societ\u00e0 italiana tra crisi strutturali e social innovation. vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clemente Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clemente Carmine (2015). Verso quali diritti sociali nelle attuali dinamiche",
        "di welfare?. In: Sannella A. Toniolo F.. (a cura di): Sannella Alessandra, Le",
        "sfide della societ\u00e0 italiana tra crisi strutturali e social innovation. vol. 5, p.",
        "21-33, VENEZIA:Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, ISBN: 9788869690358"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WELFARE, HEALTH AND SOLIDARITY. BULLETIN OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL SCIENCES",
        "ISSN": [
          "2066-7701"
        ],
        "journal": "LAW",
        "csp": "vol. 7 (56), p. 117-124, ISSN: 2066-7701",
        "anno": "2014",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2014). WELFARE, HEALTH AND SOLIDARITY. BULLETIN",
        "OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL",
        "SCIENCES. LAW, vol. 7 (56), p. 117-124, ISSN: 2066-7701"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-213",
        "titolo": "COMPRENSIONE",
        "ISBN": [
          "9788820458515"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458515",
        "opera": "(a cura di): MEMOLI R, INTERSEZIONI TRA DISCIPLINE. ELABORARE CONCETTI PER LA RICERCA SOCIALE. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2014). COMPRENSIONE. In: (a cura di): MEMOLI R,",
        "INTERSEZIONI TRA DISCIPLINE. ELABORARE CONCETTI PER LA",
        "RICERCA SOCIALE. p. 203-213, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820458515"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "titolo": "Anziani e societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788866114246"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788866114246",
        "opera": "(a cura di): Giovanna Da Molin, percorsi condivisi. Ricerche su popolazione, ambiente e salute. ITINERARI DI RICERCA/UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI, CENTRO INTERDIPARTIMENTALE POPOLAZIONE, AMBIENTE E SALUTE ; [POI] UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI ALDO MORO, CENTRO INTERUNIVERSITARIO POPOLAZIONE, AMBIENTE E SALUTE, vol. 28, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2014). Anziani e societ\u00e0. In: (a cura di): Giovanna Da Molin,",
        "percorsi condivisi. Ricerche su popolazione, ambiente e salute. ITINERARI",
        "DI RICERCA/UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI, CENTRO",
        "INTERDIPARTIMENTALE POPOLAZIONE, AMBIENTE E SALUTE ; [POI]",
        "UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI ALDO MORO, CENTRO",
        "INTERUNIVERSITARIO POPOLAZIONE, AMBIENTE E SALUTE, vol. 28,",
        "p. 67-80, BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788866114246"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-194",
        "titolo": "la governance nei distretti. attori e processi in un'indagine fenomenica",
        "ISBN": [
          "9788866114079"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788866114079",
        "opera": "(a cura di): Montagna M.t., quaranta A., La salute in puglia. ITINERARI DI RICERCA/UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI, CENTRO INTERDIPARTIMENTALE POPOLAZIONE, AMBIENTE E SALUTE ; [POI] UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI ALDO MORO, CENTRO INTERUNIVERSITARIO POPOLAZIONE, AMBIENTE E SALUTE, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2014). la governance nei distretti. attori e processi in",
        "un'indagine fenomenica. In: (a cura di): Montagna M.t., quaranta A., La",
        "salute in puglia. ITINERARI DI RICERCA/UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI",
        "BARI, CENTRO INTERDIPARTIMENTALE POPOLAZIONE, AMBIENTE E",
        "SALUTE ; [POI] UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI ALDO MORO,",
        "CENTRO INTERUNIVERSITARIO POPOLAZIONE, AMBIENTE E",
        "SALUTE, p. 181-194, BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788866114079"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-164",
        "titolo": "LE FORME ORGANIZZATIVE DEI DISTRETTI NELLA SANITA' TERRITORIALE",
        "ISBN": [
          "9788897735342"
        ],
        "csp": "VENEZIA:CA' FOSCARI, ISBN: 9788897735342",
        "opera": "(a cura di): BERTIN G CIPOLLA C, VERSO DIFFERENTI SISTEMI SANITARI REGIONALI. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2013). LE FORME ORGANIZZATIVE DEI DISTRETTI",
        "NELLA SANITA' TERRITORIALE. In: (a cura di): BERTIN G CIPOLLA C,",
        "VERSO DIFFERENTI SISTEMI SANITARI REGIONALI. vol. 2, p. 118-164,",
        "VENEZIA:CA' FOSCARI, ISBN: 9788897735342"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "306-325",
        "titolo": "PRODOTTI TIPICI E SVILUIPPO DEI SISTEMI TURISTICI LOCALI",
        "ISBN": [
          "9788820447595"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820447595",
        "opera": "(a cura di): COSTANTINO CIPOLLA GABRIELE DI FRANCESCO, LA RAGION GASTRONOMICA. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2013). PRODOTTI TIPICI E SVILUIPPO DEI SISTEMI",
        "TURISTICI LOCALI. In: (a cura di): COSTANTINO CIPOLLA GABRIELE DI",
        "FRANCESCO, LA RAGION GASTRONOMICA. p. 306-325,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820447595"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-42",
        "titolo": "POLITICHE SANITARIE E INTEGRAZIONE DEI SERVIZI",
        "ISBN": [
          "9788866112976"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788866112976",
        "opera": "(a cura di): CLEMENTE C GUZZO P P, I SISTEMI SOCIOSANITARI REGIONALI TRA INNOVAZIONI E SPENDIBILITA'. ESPERIENZE E RICERCHE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2013). POLITICHE SANITARIE E INTEGRAZIONE DEI",
        "SERVIZI. In: (a cura di): CLEMENTE C GUZZO P P, I SISTEMI",
        "SOCIOSANITARI REGIONALI TRA INNOVAZIONI E SPENDIBILITA'.",
        "ESPERIENZE E RICERCHE. p. 29-42, BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN:",
        "9788866112976"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "PRESENTAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788879496186"
        ],
        "csp": "Bari:Levante Editori, ISBN: 9788879496186",
        "opera": "TRIBUZIO G ADDABBO A. CAMICE BIANCO IN CERCA DI COLORI. UNO SGUARDO SOCIOLOGICO ALLA TUTELA DELLA SALUTE E ALLA RELAZIONE D'AIUTO NELLE PROFESSIONI SANITARIE. vol. 40, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "CLEMENTE C (2013). PRESENTAZIONE. In: TRIBUZIO G ADDABBO A.",
        "CAMICE BIANCO IN CERCA DI COLORI. UNO SGUARDO",
        "SOCIOLOGICO ALLA TUTELA DELLA SALUTE E ALLA RELAZIONE",
        "D'AIUTO NELLE PROFESSIONI SANITARIE. vol. 40, p. 7-9, Bari:Levante",
        "Editori, ISBN: 9788879496186"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-123",
        "titolo": "AMARTYA SEN: L'EQUITA' COME SVILUPPO DELLA CAPABILITIES",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0107-8"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0107-8",
        "opera": "(a cura di): MATURO A, TEORIE SU EQUITA' E GIUSTIZIA SOCIALE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2012). AMARTYA SEN: L'EQUITA' COME SVILUPPO",
        "DELLA CAPABILITIES. In: (a cura di): MATURO A, TEORIE SU EQUITA' E",
        "GIUSTIZIA SOCIALE. p. 103-123, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0107-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-232",
        "titolo": "CISL: CONFEDERAZIONE ITALIANA SINDACATI DEI LAVORATORI",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0825-1"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0825-1",
        "opera": "(a cura di): GIUSEPPE M- PACELLI D, EUROPA E SOCIETA' CIVILE. ESPERIENZE ITALIANE A CONFRONTO. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CLEMENTE C, CIVITA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C, CIVITA A (2012). CISL: CONFEDERAZIONE ITALIANA",
        "SINDACATI DEI LAVORATORI. In: (a cura di): GIUSEPPE M- PACELLI D,",
        "EUROPA E SOCIETA' CIVILE. ESPERIENZE ITALIANE A CONFRONTO.",
        "p. 210-232, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0825-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CALIMERA:Kurumuny Edizioni",
        "titolo": "Welfare e sistemi integrati di salute",
        "ISBN": [
          "978-88-95161-87-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95161-87-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CLEMENTE C (2012). Welfare e sistemi integrati di salute.",
        "CALIMERA:Kurumuny Edizioni, ISBN: 978-88-95161-87-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.3280/SES2011-001004 EN"
        ],
        "titolo": "NEW VALUES AND SOCIAL RIGHTS AROUND LIFE AND DEATH",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1, p. 47-65, ISSN: 1723-9427, doi: DOI: 10.3280/SES2011-001004 EN",
        "anno": "2011",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2011). NEW VALUES AND SOCIAL RIGHTS AROUND",
        "LIFE AND DEATH. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 1, p. 47-65, ISSN:",
        "1723-9427, doi: DOI: 10.3280/SES2011-001004 EN"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2011-001004 IT"
        ],
        "titolo": "Introduzione",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 19-21, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2011-001004 IT",
        "anno": "2011",
        "autori": "Clemente C. Cersosimo G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente C. Cersosimo G. (2011). Introduzione. SALUTE E SOCIET\u00c0, p.",
        "19-21, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2011-001004 IT"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.3280/SES2011-001004 IT"
        ],
        "titolo": "NUOVI VALORI E DIRITTI SOCIALI INTORNO ALLA VITA E ALLA MORTE",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1, p. 47-67, ISSN: 1723-9427, doi: DOI: 10.3280/SES2011-001004 IT",
        "anno": "2011",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2011). NUOVI VALORI E DIRITTI SOCIALI INTORNO",
        "ALLA VITA E ALLA MORTE. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 1, p. 47-67, ISSN:",
        "1723-9427, doi: DOI: 10.3280/SES2011-001004 IT"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "INTRODUCTION",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2011",
        "autori": "CLEMENTE C, CERSOSIMO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C, CERSOSIMO G (2011). INTRODUCTION. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. 1, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-82",
        "titolo": "La conciliazione tra lavoro e vita familiare nelle politiche di genere della regione Puglia",
        "ISBN": [
          "9788856845198"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845198",
        "opera": "(a cura di): CIVITA A. - MASSARO P., DEVIANZA E DISUGUAGLIANZA DI GENERE. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2011). La conciliazione tra lavoro e vita familiare nelle",
        "politiche di genere della regione Puglia. In: (a cura di): CIVITA A. -",
        "MASSARO P., DEVIANZA E DISUGUAGLIANZA DI GENERE. p. 64-82,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845198"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WELFARE E TECNOLOGIE COMUNICATIVE NELLA SOCIOLOGIA DELLA SALUTE DI ACHILLE ARDIGO'",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 139-150, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2010",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2010). WELFARE E TECNOLOGIE COMUNICATIVE",
        "NELLA SOCIOLOGIA DELLA SALUTE DI ACHILLE ARDIGO'. STUDI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2, p. 139-150, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GLOBALIZZAZIONE E DIFFUSIONE DEI MEZZI TECNOLOGICI DELLA COMUNICAZIONE: UN PROCESSO STRUTTURALMENTE SQUILIBRATO. RES",
        "ISSN": [
          "1970-9080"
        ],
        "journal": "RICERCA E SVILUPPO PER LE POLITICHE SOCIALI.",
        "csp": "vol. 1, p. 169-182, ISSN: 1970-9080",
        "anno": "2007",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2007). GLOBALIZZAZIONE E DIFFUSIONE DEI MEZZI",
        "TECNOLOGICI DELLA COMUNICAZIONE: UN PROCESSO",
        "STRUTTURALMENTE SQUILIBRATO. RES. RICERCA E SVILUPPO PER",
        "LE POLITICHE SOCIALI., vol. 1, p. 169-182, ISSN: 1970-9080"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2016-SU2007"
        ],
        "titolo": "The social interaction in the web society between the Internet disorder and the role of services for addictions",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 84-96, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2016-SU2007",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clemente Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine (2016). The social interaction in the web society",
        "between the Internet disorder and the role of services for addictions.",
        "SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 84-96, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2016-SU2007"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-211",
        "titolo": "Invecchiamento e corsi di vita. Quali effetti da relazione negli anziani?",
        "ISBN": [
          "9788891741998"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891741998",
        "opera": "Giuseppe Mininni. (a cura di): Mininni G., Relazioni umane: costrutti e contesti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carmine Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Clemente (2016). Invecchiamento e corsi di vita. Quali effetti da",
        "relazione negli anziani?. In: Giuseppe Mininni. (a cura di): Mininni G.,",
        "Relazioni umane: costrutti e contesti. p. 199-211, MILANO:FrancoAngeli",
        "srl, ISBN: 9788891741998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2015-001008EN"
        ],
        "titolo": "e-Health and social innovation",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 101-114, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2015-001008EN",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clemente Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine (2015). e-Health and social innovation. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, p. 101-114, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2015-001008EN"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WELFARE, HEALTH AND SOLIDARITY. BULLETIN OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL SCIENCES. LAW, vol",
        "ISSN": [
          "2066-7701"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 117-124, ISSN: 2066-7701",
        "anno": "2014",
        "autori": "Clemente Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clemente Carmine (2014). WELFARE, HEALTH AND SOLIDARITY.",
        "BULLETIN OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES",
        "VII SOCIAL SCIENCES. LAW, vol. VII, p. 117-124, ISSN: 2066-7701"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-164",
        "titolo": "LE FORME ORGANIZZATIVE DEI DISTRETTI NELLA SANITA' TERRITORIALE",
        "ISBN": [
          "9788897735342"
        ],
        "csp": "VENEZIA:CA' FOSCARI, ISBN: 9788897735342",
        "opera": "(a cura di): BERTIN G CIPOLLA C, VERSO DIFFERENTI SISTEMI SANITARI REGIONALI. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2013). LE FORME ORGANIZZATIVE DEI DISTRETTI",
        "NELLA SANITA' TERRITORIALE. In: (a cura di): BERTIN G CIPOLLA C,",
        "VERSO DIFFERENTI SISTEMI SANITARI REGIONALI. vol. 2, p. 118-164,",
        "VENEZIA:CA' FOSCARI, ISBN: 9788897735342"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-123",
        "titolo": "AMARTYA SEN: L'EQUITA' COME SVILUPPO DELLA CAPABILITIES",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0107-8"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0107-8",
        "opera": "(a cura di): MATURO A, TEORIE SU EQUITA' E GIUSTIZIA SOCIALE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2012). AMARTYA SEN: L'EQUITA' COME SVILUPPO",
        "DELLA CAPABILITIES. In: (a cura di): MATURO A, TEORIE SU EQUITA' E",
        "GIUSTIZIA SOCIALE. p. 103-123, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0107-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CALIMERA:Kurumuny Edizioni",
        "titolo": "Welfare e sistemi integrati di salute",
        "ISBN": [
          "978-88-95161-87-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95161-87-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CLEMENTE C (2012). Welfare e sistemi integrati di salute.",
        "CALIMERA:Kurumuny Edizioni, ISBN: 978-88-95161-87-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.3280/SES2011-001004 EN"
        ],
        "titolo": "NEW VALUES AND SOCIAL RIGHTS AROUND LIFE AND DEATH",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1, p. 47-65, ISSN: 1723-9427, doi: DOI: 10.3280/SES2011-001004 EN",
        "anno": "2011",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2011). NEW VALUES AND SOCIAL RIGHTS AROUND",
        "LIFE AND DEATH. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 1, p. 47-65, ISSN:",
        "1723-9427, doi: DOI: 10.3280/SES2011-001004 EN"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WELFARE E TECNOLOGIE COMUNICATIVE NELLA SOCIOLOGIA DELLA SALUTE DI ACHILLE ARDIGO'",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 139-150, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2010",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLEMENTE C (2010). WELFARE E TECNOLOGIE COMUNICATIVE",
        "NELLA SOCIOLOGIA DELLA SALUTE DI ACHILLE ARDIGO'. STUDI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2, p. 139-150, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-150",
        "titolo": "SALUTE: INTERESSE O DIRITTO?",
        "ISBN": [
          "9788856832815"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832815",
        "opera": "CLEMENTE C.. LA SALUTE TRA ASSETTI SOCIALI E ORGANIZZAZIONI SANITARIE. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CLEMENTE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CLEMENTE C (2010). SALUTE: INTERESSE O DIRITTO?. In:",
        "CLEMENTE C.. LA SALUTE TRA ASSETTI SOCIALI E ORGANIZZAZIONI",
        "SANITARIE. p. 115-150, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832815"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "18463",
    "nome": "CLEMENTE Carmine",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente comitato editoriale rivista Sicurezza e scienze sociali, FrancoAngeli;",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della Redazione scientifica locale della Rivista Salute e Societ\u00e0, FrancoAngeli;",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial and Reviewers\u2019 Board of Athens Journal of Social Sciences",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno Internazionale \u201cI diritti della persona nella prospettiva bioetica e giuridica\u201d. Titolo della relazione \u201cLa tutela della salute nell\u2019art. 32 della Costituzione. Analisi sociologica\u201d. Universit\u00e0 Cattolica-Citt\u00e0 del Vaticano, Roma, settembre 2000.",
        "periodo": "dal 08-09-2000 al 09-09-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale AIS: \"Comunicazione e globalizzazione\". Titolo relazione \u201cGlobalizzazione e diffusione dei mezzi tecnologici della comunicazione: un processo strutturalmente squilibrato\u201d. Universit\u00e0 di Urbino, 23-24 Settembre 2004.",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 24-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale ESHMS \u201cOld and new challenges-Tackling Health Inequalities\u201d. Titolo della relazione \u201cTechnological progress and health: new opportunities or increased risks?\u201d. Jagellonian University medical College, Krakow, Poland, 31 agosto-2 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 31-08-2006 al 02-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale AIS - Sezione di Sociologia della salute e della medicina, \u201cSalute e Diseguaglianze sociali\u201d, Titolo relazione \u201cL\u2019Unione Europea e le politiche contro le disuguaglianze di salute\u201d. Universit\u00e0 di Pescara, 23-25 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cSalute, Sport e Stili di vita\u201d. Titolo relazione \u201cSalute e stili di vita\u201d Bari, 17 giugno 2009",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 17-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico convegno nazionale \u201cSalute, sport e Stili di vita\u201d. Bari, 17 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 17-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale \u201cSport e stili di vita\u201d. Titolo relazione \u201cSport e stili di vita\u201d, Matera, 25 settembre 2009",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale \u201cAchille Ardig\u00f2 e la Sociologia\u201d. Titolo della relazione \u201cWelfare e tecnologie comunicative nella sociologia della salute di Achille Ardig\u00f2\u201d, Universit\u00e0 Cattolica, Milano, 11 dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico del convegno \u201cDarwin e Dunant. Dalla vittoria del pi\u00f9 forte alla sopravvivenza del pi\u00f9 debole?\u201d, Universit\u00e0 di Bari, 7 maggio 2010",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cDarwin e Dunant. Dalla vittoria del pi\u00f9 forte alla sopravvivenza del pi\u00f9 debole?\u201d, Universit\u00e0 di Bari, 7 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cLa sociologia della salute e della medicina\u201d, Universit\u00e0 di Bari, 18 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico del convegno nazionale \u201cLa sociologia della salute e della medicina\u201d, Universit\u00e0 di Bari, 18 giugno 2010",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno AIS \u201cStati, nazioni, societ\u00e0 globale: sociologicamente\u201d. Titolo della relazione \u201csalute e ambiente culturale\u201d. Milano, 23-25 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale \"Dichiarazioni anticipate di trattamento\". Replica, come autore, ai discussant presenti ( Prof. E. Campelli, C, Cipolla, prof.ssa o. Piazza, et al.). Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cIl fine vita. Istruzioni e decisioni\u201d, Bitonto, 27 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico del convegno nazionale \u201cIl fine vita. Istruzioni e decisioni\u201d. 27 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al 40\u00b0 Corso della Scuola Superiore di Epidemiologia e medicina Preventiva G. D\u2019Alessandro \u201cFormare e comunicare per prevenire\u201d. Titolo della relazione \u201cLa dimensione sociale degli strumenti di comunicazione\u201d. Ettore Majorana Foundation and centre for scientific culture, Erice, 21-25 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cSistemi sanitari regionali tra innovazioni e sostenibilit\u00e0. Scenari e buone pratiche della sociologia della salute. Universit\u00e0 di Bari, 19-21 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico convegno internazionale \u201cSistemi sanitari regionali tra innovazioni e sostenibilit\u00e0. Scenari e buone pratiche della sociologia della salute. Bari, 19-21 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore tavola Rotonda al convegno internazionale \u201cSistemi sanitari regionali tra innovazioni e sostenibilit\u00e0. Scenari e buone pratiche della sociologia della salute\u201d sul tema \u201cI nuovi scenari del welfare tra innovazione e sviluppo\u201d. Bari. 21 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 21-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale AGENAS \u201cI processi di trasformazione dei sistemi sociosanitari nelle regioni italiane\u201d Titolo della relazione \u201cI Distretti e le cure primarie\u201d. Roma, 6 Dicembre 2012",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale AGENAS \u201cI processi di trasformazione dei sistemi sociosanitari nelle regioni italiane\u201d Titolo della relazione \u201cDistretti e cure primarie\u201d. Roma, 12 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 12-03-2013 al 12-03-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico del convegno nazionale \u201cPerch\u00e9 non possiamo non essere eclettici. Il sapere sociale nella web society. Universit\u00e0 di Bari, 3 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale \u201cLa comunicazione, l\u2019ascolto, la ricerca per l\u2019umanizzazione delle cure\u201d. Titolo della relazione \u201cProtocolli e linee guida nella relazione\u201d. Salerno, 16 maggio 2014",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale AIDELF \u201cTrajectoires et \u00e2ges de la vie\u201d. Titolo della relazione \u201cLe vieillissement actif et en bonne sant\u00e9 et le r\u00f4le social des personnes \u00e2g\u00e9es\u201d. 26-29 may 2014",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale SISS \u201c Le sfide della societ\u00e0 italiana tra crisi strutturali e social innovation\u201d. Verso quali diritti nelle attuali dinamiche di welfare?. Titolo della relazione \u201cSalute e cittadinanza\u201d. Universit\u00e0 Roma Tre-Senato della Repubblica, Roma, 29 maggio 2014",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico per il convegno nazionale SISS \u201c Le sfide della societ\u00e0 italiana tra crisi strutturali e social innovation\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre-Senato della Repubblica, Roma, 29 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale \u201cLa ragion gastronomica\u201d. Titolo della relazione \u201cProdotti tipici e sviluppo dei sistemi turistici locali\u201d. Universit\u00e0 di Chieti-Pescara; Sant\u2019Omero (TE) 11-13 luglio 2014.",
        "periodo": "dal 11-07-2014 al 13-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore e discussant al Convegno Internazionale \u201cGenere e scienza. Sapere e carriere femminili nell\u2019orizzonte Europeo 2020\". Universit\u00e0 di Pisa, 29-30 settembre 2014",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201c Salute e dipendenze di genere\u201d. Titolo della relazione \u201cNuove dipendenze.Internet disorder e GAP. Universit\u00e0 della Calabria, 7-8 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cPer una cultura dell\u2019inclusione e della salute\u201d. Relazione titolo Cittadinanza, partecipazione, salute; Matera, 4 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno AIS \u201cPolitiche sociali innovative e diritti di cittadinanza\u201d. Titolo della relazione \u201cPolitiche del lavoro e invecchiamento attivo nelle strategie regionali\u201d. Bari- 26-27 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile comitato scientifico del convegno Nazionale SISS-AIS \u201c La costruzione della salute nel welfare sociosanitario. Nuovi scenari e pratiche sociologiche\u201d, Pisa 11-12 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale SISS-AIS \u201c La costruzione della salute nel welfare sociosanitario. Nuovi scenari e pratiche sociologiche\u201d. Titolo della relazione \u201c Innovazione e welfare sociosanitario. Prospettive e/o illusioni tecnocratiche\u201d Pisa, 11-12 giugno 2015",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Seminar Lecture at the University of Shippensburgh (department of Sociology and Anthropology and International studies)\u201cThe Systems of health care and care for the Elderly in Italy\u201d, Shippensburgh (PA, USA), 16 novembre 2015",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 16-11-2015"
      },
      {
        "content": "Seminar Lecture at the University of Pittsburgh (Department of Sociology and European Studies center) \u201cSocial Welfare reform in Italy: A revolution in the making\u201d, Pittsburgh (PA, USA), 2 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cIl futuro dei servizi per le dipendenze tra consumi socialmente integrati e web society\u201d, titolo della relazione \u201cLa dipendenza da Internet\u201d. Cosenza, 15 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cLa Community care. Verso prospettive professionali e manageriali, \u2013 PDTA ed empowerment del paziente Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari Venezia, 26 novembre 2016",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2004, Responsabilit\u00e0 scientifica della linea (e progetto ) di ricerca di base ex 60%. \u201cLa comunicazione e i media nell\u2019era della globalizzazione: effetti sociali e processi culturali\u201d, finanziata con fondi di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2014 Responsabilit\u00e0 scientifica della linea (e progetto) di ricerca di base ex 60%. \u201cL\u2019interazione sociale nella web society tra Internet disorder e ruolo dei servizi delle dipendenze\u201d finanziata con fondi di ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2014-2015. Responsabile scientifico della Ricerca-Azione su \"Benessere organizzativo nel Comune di Capurso\u201d, finanziata dal Comune di Capurso.",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "2016-2017. Responsabile scientifico della RicercAzione di durata annuale su \u201cConoscere gli anziani e i loro bisogni: una RicercAzione sulla popolazione anziana ultra75enne nel Comune di Sammichele di Bari, finanziata dal Banco di Credito Cooperativo di Alberobello e Sammichele di Bari.",
        "periodo": "dal 28-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca - CICLO XXV, dal titolo \u201cPopolazione, famiglia e territorio\u201d, Coordinatore del Dottorato prof.ssa Giovanna Da Molin, Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca - CICLO XXVII, dal titolo \u201cPopolazione, famiglia e territorio\u201d, Coordinatore del Dottorato prof.ssa Giovanna Da Molin, Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio di Dottorato di Ricerca - CICLO XXVIII, dal titolo \u201cPopolazione, famiglia e territorio\u201d, Coordinatore del Dottorato prof.ssa Giovanna Da Molin, Universit\u00e0 degli studi di Bari. Inizio A. A. 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Commissario Interno della Commissione esaminatrice per il conseguimento del titolo di dottore di ricerca in Popolazione, famiglia, territorio, Ciclo XXIV, Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio di Dottorato di Ricerca - CICLO XXIX, dal titolo \u201cScienze delle relazioni umane\u201d Coordinatore del Dottorato prof. Giuseppe Mininni, Universit\u00e0 degli studi di Bari Inizio 15.11.2013.",
        "periodo": "dal 15-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissario esterno della commissione esaminatrice per il conseguimento del dottorato di ricerca \u201cSociologia, analisi sociale e politiche pubbliche\u201d X Ciclo (A.A. 2012-2013), Universit\u00e0 di Salerno, 15 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting at the University of Pittsburgh (PA - USA) from August 2015 to December 2015, European Studies Center and Department of Sociology. Work of research on the European Program on Health and European policies on aging; lectures and seminar for faculty fellows and Phd Students; seminars for the courses in Sociology of health and Medical sociology of faculty sociologists colleagues (Department of Sociology).",
        "periodo": "dal 02-08-2015 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting at the School of Social and Political Science, University of Edinburgh, 01 august-23 october 2016.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 23-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2008-2016. Professore aggregato di Sociologia generale, Sociologia della salute, Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Professore ufficiale di Sociologia generale e Presidente del Corso integrato di Sociologia della salute presso il Cdl in Assistenza Sanitaria dal 2003-2004 ad oggi. Professore ufficiale di Sociologia generale e Presidente del Corso integrato di Scienze sociali presso il Cdl in Scienze delle attivit\u00e0 motorie e sportive dal 2004-2005 al 2014-2015. Professore ufficiale di Sociologia Generale presso il Cdl in Economia e Commercio (Facolt\u00e0 di Economia) dall'A.A. 2004-2005 all'A.A. 2012-2013. Professore ufficiale di Sociologia Generale presso il Cdl in Scienze Statistiche (Facolt\u00e0 di Economia) dall'A.A. 2004-2005 all'A.A. 2012-2013. Professore ufficiale di Sociologia della Salute presso il Cdl Magistrale in Psicologia clinica dall'A.A. 2009-2010 all'A.A. 2013-2014. Professore ufficiale di Sociologia Generale presso il Cdl in Scienze e Tecniche Psicologiche dall'A.A. 2012-2013 all'A.A. 2014-2015. Professore ufficiale di Sociologia Generale e della salute presso il Cdl in Scienze e Tecniche Psicologiche, I semestre, A.A. 2016-2017. Professore ufficiale di Sociologia del mutamento sociale presso il Cdl Magistrale in Scienze Pedagogiche dall'A.A. 2015-2016 all'A.A. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 15-10-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "2007-2008. Attivit\u00e0 professionale (contrattualmente retribuita) di partecipazione al Comitato tecnico scientifico dell'ATS \u201cTecnico superiore per l\u2019organizzazione e il marketing del turismo integrato\u201d con soggetto capofila l\u2019Ente \u201cUnisco\u201d network per lo sviluppo locale con sede in Bari ed in partenariato con CNR - Consiglio Nazionale Delle Ricerche, Istituto per le Tecnologie della Costruzione (Sede di Bari). Progetto finanziato per Euro 210.000,00 dalla Regione Puglia sulla base di bandi competitivi.",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 20-10-2008"
      },
      {
        "content": "2007-2008. Attivit\u00e0 professionale (contrattualmente retribuita) di partecipazione al Comitato tecnico scientifico dell'ATS \u201cTecnico superiore per l\u2019assistenza alla direzione di strutture ricettive\u201d con soggetto capofila l\u2019Istituto di istruzione secondaria superiore ITC Lorenzo Fazzini di Vieste e l\u2019ente accreditato Icaro con sede in Foggia. Progetto finanziato per Euro 225.000,00 dalla Regione Puglia sulla base di bandi competitivi.",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 20-10-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Scientifico Nazionale della Sezione AIS di Sociologia della salute e della medicina",
        "periodo": "dal 30-09-2008 al 20-09-2011"
      },
      {
        "content": "2008-2009. Presidente e coordinatore scientifico del Corso di perfezionamento in Sociologia della salute, dei sistemi sociali e sanitari. Presidente commissione esame finale per conferimento titolo. Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "2008-2009. Progettazione e Istituzione del Corso di perfezionamento in Sociologia della salute, dei sistemi sociali e sanitari. Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "International Summer School \"European Society for Health and Medical Sociology\" in Comparative research methodologies in Health and medical sociology.",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 11-07-2009"
      },
      {
        "content": "2009-2010. Progettazione e Istituzione del Master interfacolt\u00e0 di I livello (Facolt\u00e0 di Economia e Medicina e chirurgia) in Sociologia della salute e del management sociosanitario, Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-10-2009 al 30-01-2011"
      },
      {
        "content": "2009-2010. Presidente e coordinatore scientifico del Master interfacolt\u00e0 di I livello (Facolt\u00e0 di Economia e Medicina e chirurgia) in Sociologia della salute e del management sociosanitario, Universit\u00e0 degli studi di Bari. Presidente commissione esame finale per conferimento titolo.",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 30-01-2011"
      },
      {
        "content": "Professore ufficiale di \"Principi di human resourcing\" presso la Scuola di Specializzazione in Igiene e Medicina Preventiva, Scuola di Medicina, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, 1 CFU, 10 ore per A.A. A.A.: 2010-2011; 2011-2012; 2012-2013; 2013-2014; 2014-2015.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Professore Ufficiale di \"Responsabilit\u00e0 sociale e ambientale\" presso la Scuola di Specializzazione in Igiene e medicina preventiva, Scuola di Medicina, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, 1 CFU, 10 ore per A.A. A.A.: 2010-2011; 2011-2012; 2012-2013; 2013-2014; 2014-2015.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "2010-2011. Presidente e coordinatore scientifico del Master interfacolt\u00e0 di I livello (Facolt\u00e0 di Economia e Medicina e chirurgia) in Sociologia della salute e del management sociosanitario, Universit\u00e0 degli studi di Bari. Presidente commissione esame finale per conferimento titolo.",
        "periodo": "dal 10-11-2010 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Scientifico Nazionale della Sezione AIS di Sociologia della salute e della medicina",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "2011-12. Presidente e coordinatore scientifico del Master interfacolt\u00e0 di I livello (Facolt\u00e0 di Economia e Medicina e chirurgia) in Sociologia della salute e del management sociosanitario, Universit\u00e0 degli studi di Bari. Presidente commissione esame finale per conferimento titolo.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo del Corso di Formazione promossa da SISS (Societ\u00e0 italiana di Sociologia della Salute) e Universit\u00e0 degli Studi di Bari su \"Local governance e Piani di zona\". Vieste, 24-26 maggio 2012. Altri docenti Proff.: G. Bertin, A. Maturo, G. Moro.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "2012-2013. Progettazione e Istituzione del Master di I livello in Sistemi integrati di salute e management territoriale dei servizi sanitari e sociosanitari (SISTERSS), Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "2012-2013. Presidente e coordinatore scientifico, in partenariato con l'ARES (Agenzia Regionale sanitaria Puglia), del Master di I livello in Sistemi integrati di salute e management territoriale dei servizi sanitari e sociosanitari (SISTERSS), Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-11-2012 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente della Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute (SISS), eletto il 16 novembre 2012 e in carica dal 18 gennaio 2013 al 29 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 18-01-2013 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "2013-2014. Presidente e coordinatore scientifico, in partenariato con l'ARES (Agenzia Regionale sanitaria Puglia), del Master di I livello in Sistemi integrati di salute e management territoriale dei servizi sanitari e sociosanitari (SISTERSS), Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-11-2013 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "2014-2015. Presidente e coordinatore scientifico, in partenariato con l'ARES (Agenzia Regionale sanitaria Puglia), del Master di I livello in Sistemi integrati di salute e management territoriale dei servizi sanitari e sociosanitari (SISTERSS), Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 15-05-2016"
      },
      {
        "content": "2014-2015. Progettazione e istituzione del Corso di Alta Formazione in \"La medicina specialistica verso la community care\". Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-01-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "2014-2015. Presidente e coordinatore scientifico del Corso di Alta Formazione in \"La medicina specialistica verso la community care\". Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio del Centro di ricerca Interuniversitario (CRISA) sull'Invecchiamento sano e attivo. Promotore del Centro per l'Universit\u00e0 di Bari e relativa nomina a referente. Sede del Centro: Universit\u00e0 di Macerata. Direttore eletto: prof. S. Porcu.",
        "periodo": "dal 05-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2004-2005-2006. Partecipazione al progetto di ricerca PRIN-COFIN \u201cLa distanza sociale in alcune aree urbane in Italia\u201d, Coordinatore scientifico nazionale prof. V. Cesareo, responsabile scientifico locale prof. Giuseppe Moro.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2005.Partecipazione al progetto per la ricerca di base ex 60 % \u201cLa distanza sociale nella citt\u00e0 di Bari: uno studio empirico\u201d, finanziato dall\u2019 Universit\u00e0 degli studi di Bari. responsabile scientifico del progetto prof. Giuseppe Moro, Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "2006. Partecipazione al progetto per la ricerca di base ex 60 % \u201cLa distanza sociale nella citt\u00e0 di Bari: uno studio empirico\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bari, responsabile scientifico del progetto prof. Giuseppe Moro, Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2010. Partecipazione al progetto per la ricerca di base ex 60 % \u201cL'apporto della societ\u00e0 civile italiana nella costruzione dell'Europa: le organizzazioni di rappresentanza degli interessi\u201d, finanziato dall\u2019 Universit\u00e0 degli studi di Bari. Responsabile scientifico del progetto prof. Giuseppe Moro, Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2010-2011-2012. Partecipazione al progetto di ricerca PRIN-COFIN \u201cL\u2019apporto della societ\u00e0 civile italiana alla costruzione dell\u2019Europa. Coordinatori scientifici nazionali Prof. Vincenzo Cesareo e Prof.ssa Rita Bichi.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "2011. Partecipazione al progetto per la ricerca di base ex 60 % \u201cL'apporto della societ\u00e0 civile italiana nella costruzione dell'Europa: le organizzazioni di rappresentanza degli interessi\u201d, finanziato dall\u2019 Universit\u00e0 degli studi di Bari. Responsabile scientifico del progetto prof. Giuseppe Moro, Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "2013. Partecipazione al progetto per la ricerca di base ex 60 % \u201cValutare le politiche sociali: un vademecum per ricerche valutative applicate, finanziato dall\u2019 Universit\u00e0 degli studi di Bari. Responsabile scientifico del progetto prof. Giuseppe Moro.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "2015-2016. Partecipazione al Progetto Internazionale e responsabile per l\u2019Universit\u00e0 di Bari della ricerca \"Giovani, comportamenti e valori\u201d. Progetto promosso dall\u2019 Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari (Venezia), in collaborazione con la Camera di Commercio (Venezia) e altre Universit\u00e0. Responsabile scientifico nazionale prof. Giovanni Bertin.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2012-2013. Responsabile per la regione Puglia della ricerca nazionale \u201cI processi di trasformazione dei sistemi socio-sanitari nelle regioni italiane\u201d, finanziato dal Ministero della Salute e in Partnership con AGENAS (Agenzia Nazionale per i Servizi Sanitari), nell\u2019 ambito del Programma di Ricerca 2010 ex artt. 12 e 12bis d.lgs. 502/92 e ss.mm.ii. Coordinatori scientifici della ricerca: Prof. Giovanni Bertin e Prof. Costantino Cipolla.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-10-2013"
      }
    ]
  }
}