{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Umweltbesorgnis und politische Einstellung",
        "ISSN": [
          "0394-2120"
        ],
        "journal": "ANNALI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 19, p. 608-624, ISSN: 0394-2120",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Pesenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Pesenti (2016). Umweltbesorgnis und politische Einstellung. ANNALI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 19, p. 608-624, ISSN: 0394-2120"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO -- ITA:Vita e Pensiero",
        "titolo": "Il welfare in azienda. Imprese smart e benessere dei lavoratori",
        "ISBN": [
          "978-88-343-3240-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-343-3240-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pesenti L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pesenti L. (2016). Il welfare in azienda. Imprese smart e benessere dei",
        "lavoratori. MILANO -- ITA:Vita e Pensiero, ISBN: 978-88-343-3240-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Determining factors in a job search strategies: a multivariate analysis",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 95-114, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2015",
        "autori": "PESENTI L, GHISELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L, GHISELLI S (2015). Determining factors in a job search",
        "strategies: a multivariate analysis. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, p. 95-114,",
        "ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-133",
        "titolo": "Fotografia della povert\u00e0 alimentare. Gli utenti della Rete Banco Alimentare",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2991-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2991-7",
        "opera": "(a cura di): PESENTI L;ROVATI G, Food poverty, food bank.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L (2015). Fotografia della povert\u00e0 alimentare. Gli utenti della",
        "Rete Banco Alimentare. In: (a cura di): PESENTI L;ROVATI G, Food",
        "poverty, food bank.. p. 115-133, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-2991-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-29",
        "titolo": "Food poverty, food bank. Aiuti alimentari e inclusione sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2991-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2991-7",
        "opera": "(a cura di): PESENTI L;ROVATI G, Food poverty, food bank. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PESENTI L, ROVATI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L, ROVATI G (2015). Food poverty, food bank. Aiuti alimentari e",
        "inclusione sociale. In: (a cura di): PESENTI L;ROVATI G, Food poverty,",
        "food bank. p. 3-29, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2991-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14782804.2014.903833"
        ],
        "titolo": "Public Resources Retrenchment and Social Welfare Innovation in Italy: Welfare Cultures and the Subsidiarity Principle in Times of Crisis",
        "ISSN": [
          "1478-2804"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 22, p. 157-170, ISSN: 1478-2804, doi: 10.1080/14782804.2014.903833",
        "anno": "2014",
        "autori": "PESENTI L, LODIGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L, LODIGIANI R (2014). Public Resources Retrenchment and",
        "Social Welfare Innovation in Italy: Welfare Cultures and the Subsidiarity",
        "Principle in Times of Crisis. JOURNAL OF CONTEMPORARY EUROPEAN",
        "STUDIES, vol. 22, p. 157-170, ISSN: 1478-2804, doi:",
        "10.1080/14782804.2014.903833"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-244",
        "titolo": "La povert\u00e0 alimentare a Milano",
        "ISBN": [
          "9788891707796"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707796",
        "opera": "(a cura di): LODIGIANI R, Milano 2014 Rapporto Ambrosianeum sulla citt\u00e0. Expo, laboratorio metropolitano, cantiere per un mondo nuovo.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PESENTI L, ROVATI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L, ROVATI G (2014). La povert\u00e0 alimentare a Milano. In: (a cura",
        "di): LODIGIANI R, Milano 2014 Rapporto Ambrosianeum sulla citt\u00e0. Expo,",
        "laboratorio metropolitano, cantiere per un mondo nuovo.. p. 221-244,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891707796"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-37",
        "titolo": "I nuovi rischi sociali e il welfare contrattuale in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-98053-09-4"
        ],
        "csp": "MILANO:ESTE, ISBN: 978-88-98053-09-4",
        "opera": "(a cura di): Gatti M, Welfare aziendale. La risposta organizzativa ai bisogni delle persone. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L (2014). I nuovi rischi sociali e il welfare contrattuale in Italia. In:",
        "(a cura di): Gatti M, Welfare aziendale. La risposta organizzativa ai bisogni",
        "delle persone. p. 18-37, MILANO:ESTE, ISBN: 978-88-98053-09-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Education and Capabilities: a Multidimensional Approach in Counteracting Poverty",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. vol 5 2013, p. 89-110, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L (2013). Education and Capabilities: a Multidimensional",
        "Approach in Counteracting Poverty. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY",
        "OF EDUCATION, vol. vol 5 2013, p. 89-110, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un welfare plurale \"radicale\" come via di innovazione socio-istituzionale oltre la crisi",
        "ISSN": [
          "1128-546X"
        ],
        "journal": "POLITICHE SOCIALI E SERVIZI",
        "csp": "p. 9-30, ISSN: 1128-546X",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI L, LODIGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L, LODIGIANI R (2013). Un welfare plurale \"radicale\" come via di",
        "innovazione socio-istituzionale oltre la crisi. POLITICHE SOCIALI E",
        "SERVIZI, p. 9-30, ISSN: 1128-546X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli effetti delle \"culture di welfare\" nelle spiegazioni della povert\u00e0",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 273-284, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L (2013). Gli effetti delle \"culture di welfare\" nelle spiegazioni",
        "della povert\u00e0. STUDI DI SOCIOLOGIA, p. 273-284, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Fondazione per la Sussidiariet\u00e0",
        "titolo": "Una strategia sussidiaria a tre pilastri: intraprendenza, relazioni sociali e servizi",
        "ISBN": [
          "978-88-97793-02-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97793-02-1",
        "opera": "(a cura di): ROVATI GIANCARLO, Sussidiariet\u00e0 e...neolaureati e lavoro",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI LUCA, PAIS IVANA, ROVATI GIANCARLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI LUCA, PAIS IVANA, ROVATI GIANCARLO (2013). Una strategia",
        "sussidiaria a tre pilastri: intraprendenza, relazioni sociali e servizi. In: (a",
        "cura di): ROVATI GIANCARLO, Sussidiariet\u00e0 e...neolaureati e lavoro.",
        "MILANO:Fondazione per la Sussidiariet\u00e0, ISBN: 978-88-97793-02-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Fondazione per la Sussidiariet\u00e0",
        "titolo": "Il supporto degli Atenei alla transizione scuola-lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-97793-02-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97793-02-1",
        "opera": "(a cura di): ROVATI GIANCARLO, Sussidiariet\u00e0 e... neolaureati e lavoro",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI LUCA, LOMAZZI VERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI LUCA, LOMAZZI VERA (2013). Il supporto degli Atenei alla",
        "transizione scuola-lavoro. In: (a cura di): ROVATI GIANCARLO,",
        "Sussidiariet\u00e0 e... neolaureati e lavoro. MILANO:Fondazione per la",
        "Sussidiariet\u00e0, ISBN: 978-88-97793-02-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-62",
        "titolo": "Dall'universit\u00e0 al lavoro: intraprendenza e capitale culturale dei neolaureati",
        "ISBN": [
          "978-88-97793-02-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Fondazione per la Sussidiariet\u00e0, ISBN: 978-88-97793-02-1",
        "opera": "(a cura di): ROVATI G, Sussidiariet\u00e0 e... neolaureati e lavoro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L (2013). Dall'universit\u00e0 al lavoro: intraprendenza e capitale",
        "culturale dei neolaureati. In: (a cura di): ROVATI G, Sussidiariet\u00e0 e...",
        "neolaureati e lavoro. p. 37-62, MILANO:Fondazione per la Sussidiariet\u00e0,",
        "ISBN: 978-88-97793-02-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-194",
        "titolo": "Stime di povert\u00e0 nelle famiglie italiane",
        "ISBN": [
          "9788843063062"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843063062",
        "opera": "(a cura di): DONATI PIERPAOLO, La famiglia in Italia. Sfise sociali e innovazioni nei servizi. Volume 1: aspetti demografici, sociali e legislativi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pesenti Luca, Accolla Gisella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pesenti Luca, Accolla Gisella (2012). Stime di povert\u00e0 nelle famiglie",
        "italiane. In: (a cura di): DONATI PIERPAOLO, La famiglia in Italia. Sfise",
        "sociali e innovazioni nei servizi. Volume 1: aspetti demografici, sociali e",
        "legislativi. p. 155-194, Roma:Carocci, ISBN: 9788843063062"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-56",
        "titolo": "Programmare il welfare locale: gli strumenti della sussidiariet\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788862502603"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 9788862502603",
        "opera": "(a cura di): PESENTI L;MERLO F, Verso un nuovo welfare locale e plurale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L (2012). Programmare il welfare locale: gli strumenti della",
        "sussidiariet\u00e0. In: (a cura di): PESENTI L;MERLO F, Verso un nuovo welfare",
        "locale e plurale. p. 37-56, MILANO:Guerini & Associati, ISBN:",
        "9788862502603"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-36",
        "titolo": "Pluralismo sociale e sussidiariet\u00e0: come cambia il welfare dei Comuni.",
        "ISBN": [
          "9788862502603"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 9788862502603",
        "opera": "(a cura di): PESENTI L;MERLO F, Verso un nuovo welfare locale e plurale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L (2012). Pluralismo sociale e sussidiariet\u00e0: come cambia il",
        "welfare dei Comuni.. In: (a cura di): PESENTI L;MERLO F, Verso un nuovo",
        "welfare locale e plurale. p. 19-36, MILANO:Guerini & Associati, ISBN:",
        "9788862502603"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-40",
        "titolo": "Elementi di scenario congiunturale",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-325-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-6250-325-9",
        "opera": "L\u2019Esclusione sociale in Lombardia - Terzo Rapporto, 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PESENTI L, PERCOCO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L, PERCOCO M (2011). Elementi di scenario congiunturale. In:",
        "L\u2019Esclusione sociale in Lombardia - Terzo Rapporto, 2010. p. 29-40,",
        "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-6250-325-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-132",
        "titolo": "La povert\u00e0 a Milano secondo i dati dell'Osservatorio Regionale sull'Esclusione Sociale in Lombardia",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-314-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-6250-314-3",
        "opera": "(a cura di): MEZZANZANICA M;Cavenago D, Il lavoro e i suoi redditi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PESENTI L, ACCOLLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L, ACCOLLA G (2011). La povert\u00e0 a Milano secondo i dati",
        "dell'Osservatorio Regionale sull'Esclusione Sociale in Lombardia. In: (a",
        "cura di): MEZZANZANICA M;Cavenago D, Il lavoro e i suoi redditi. p.",
        "119-132, MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-6250-314-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-250",
        "titolo": "Povert\u00e0 e politiche pubbliche nelle regioni europee: riflessioni comparative",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-325-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-6250-325-9",
        "opera": "L\u2019Esclusione sociale in Lombardia - Terzo Rapporto, 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PESENTI L, MARTINELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L, MARTINELLI A (2011). Povert\u00e0 e politiche pubbliche nelle",
        "regioni europee: riflessioni comparative. In: L\u2019Esclusione sociale in",
        "Lombardia - Terzo Rapporto, 2010. p. 237-250, MILANO:Guerini &",
        "Associati, ISBN: 978-88-6250-325-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-170",
        "titolo": "Conoscere la povert\u00e0 e livello locale. Le stime ORES per la citt\u00e0 di Milano",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4023-0"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-4023-0",
        "opera": "(a cura di): LODIGIANI R, Milano 2011. Dentro la crisi e oltre: dare gambe alla speranza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PESENTI L, ACCOLLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L, ACCOLLA G (2011). Conoscere la povert\u00e0 e livello locale. Le",
        "stime ORES per la citt\u00e0 di Milano. In: (a cura di): LODIGIANI R, Milano",
        "2011. Dentro la crisi e oltre: dare gambe alla speranza. p. 153-170,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-4023-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Libro Bianco sul futuro del welfare: spunti per una discussione critica. NON PROFIT, vol",
        "ISSN": [
          "1122-9322"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 101-120, ISSN: 1122-9322",
        "anno": "2009",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L (2009). Il Libro Bianco sul futuro del welfare: spunti per una",
        "discussione critica. NON PROFIT, vol. XV, p. 101-120, ISSN: 1122-9322"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riformare le politiche sociali: il caso della Regione Lombardia. NON PROFIT, vol",
        "ISSN": [
          "1122-9322"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 31-50, ISSN: 1122-9322",
        "anno": "2009",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L (2009). Riformare le politiche sociali: il caso della Regione",
        "Lombardia. NON PROFIT, vol. XV, p. 31-50, ISSN: 1122-9322"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Politiche sociali e sussidiariet\u00e0. I modelli, gli attori, le esperienze. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7313-243-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Lavoro, ISBN: 978-88-7313-243-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PESENTI L (2008). Politiche sociali e sussidiariet\u00e0. I modelli, gli attori, le",
        "esperienze. p. 1-164, ROMA:Lavoro, ISBN: 978-88-7313-243-1"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Determining factors in a job search strategies: a multivariate analysis",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 95-114, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2015",
        "autori": "PESENTI L, GHISELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L, GHISELLI S (2015). Determining factors in a job search",
        "strategies: a multivariate analysis. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, p. 95-114,",
        "ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14782804.2014.903833"
        ],
        "titolo": "Public Resources Retrenchment and Social Welfare Innovation in Italy: Welfare Cultures and the Subsidiarity Principle in Times of Crisis",
        "ISSN": [
          "1478-2804"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CONTEMPORARY EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 22, p. 157-170, ISSN: 1478-2804, doi: 10.1080/14782804.2014.903833",
        "anno": "2014",
        "autori": "PESENTI L, LODIGIANI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L, LODIGIANI R (2014). Public Resources Retrenchment and",
        "Social Welfare Innovation in Italy: Welfare Cultures and the Subsidiarity",
        "Principle in Times of Crisis. JOURNAL OF CONTEMPORARY EUROPEAN",
        "STUDIES, vol. 22, p. 157-170, ISSN: 1478-2804, doi:",
        "10.1080/14782804.2014.903833"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli effetti delle \"culture di welfare\" nelle spiegazioni della povert\u00e0",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 273-284, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L (2013). Gli effetti delle \"culture di welfare\" nelle spiegazioni",
        "della povert\u00e0. STUDI DI SOCIOLOGIA, p. 273-284, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Education and Capabilities: a Multidimensional Approach in Counteracting Poverty",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. vol 5 2013, p. 89-110, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2013",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L (2013). Education and Capabilities: a Multidimensional",
        "Approach in Counteracting Poverty. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY",
        "OF EDUCATION, vol. vol 5 2013, p. 89-110, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-194",
        "titolo": "Stime di povert\u00e0 nelle famiglie italiane",
        "ISBN": [
          "9788843063062"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843063062",
        "opera": "(a cura di): DONATI PIERPAOLO, La famiglia in Italia. Sfise sociali e innovazioni nei servizi. Volume 1: aspetti demografici, sociali e legislativi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pesenti Luca, Accolla Gisella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pesenti Luca, Accolla Gisella (2012). Stime di povert\u00e0 nelle famiglie",
        "italiane. In: (a cura di): DONATI PIERPAOLO, La famiglia in Italia. Sfise",
        "sociali e innovazioni nei servizi. Volume 1: aspetti demografici, sociali e",
        "legislativi. p. 155-194, Roma:Carocci, ISBN: 9788843063062"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-250",
        "titolo": "Povert\u00e0 e politiche pubbliche nelle regioni europee: riflessioni comparative",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-325-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-6250-325-9",
        "opera": "L\u2019Esclusione sociale in Lombardia - Terzo Rapporto, 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PESENTI L, MARTINELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L, MARTINELLI A (2011). Povert\u00e0 e politiche pubbliche nelle",
        "regioni europee: riflessioni comparative. In: L\u2019Esclusione sociale in",
        "Lombardia - Terzo Rapporto, 2010. p. 237-250, MILANO:Guerini &",
        "Associati, ISBN: 978-88-6250-325-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-101",
        "titolo": "Banco Alimentare, soggetto di innovazione sociale",
        "ISBN": [
          "9788862501323"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 9788862501323",
        "opera": "(a cura di): ROVATI G;Campiglio L, La povert\u00e0 alimentare in Italia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L (2009). Banco Alimentare, soggetto di innovazione sociale. In:",
        "(a cura di): ROVATI G;Campiglio L, La povert\u00e0 alimentare in Italia. p.",
        "83-101, MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 9788862501323"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-170",
        "titolo": "Povert\u00e0 soggettiva e disuguaglianze di reddito: un'analisi incrociata sui dati EU-SILC",
        "ISBN": [
          "9788862501194"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 9788862501194",
        "opera": "(a cura di): Ores, L'Esclusione sociale in Lombardia. Rapporto 2008. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PESENTI L (2009). Povert\u00e0 soggettiva e disuguaglianze di reddito:",
        "un'analisi incrociata sui dati EU-SILC. In: (a cura di): Ores, L'Esclusione",
        "sociale in Lombardia. Rapporto 2008. p. 157-170, MILANO:Guerini &",
        "Associati, ISBN: 9788862501194"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Politiche sociali e sussidiariet\u00e0. I modelli, gli attori, le esperienze. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7313-243-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Lavoro, ISBN: 978-88-7313-243-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PESENTI L (2008). Politiche sociali e sussidiariet\u00e0. I modelli, gli attori, le",
        "esperienze. p. 1-164, ROMA:Lavoro, ISBN: 978-88-7313-243-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunitarismo - comunitarismi: una tipologia essenziale",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 5, p. 9-38, ISSN: 1591-2027",
        "anno": "2002",
        "autori": "PESENTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PESENTI L (2002). Comunitarismo - comunitarismi: una tipologia",
        "essenziale. SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, vol. 5, p. 9-38, ISSN:",
        "1591-2027"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "19007",
    "nome": "PESENTI Luca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca: \"Distretti di welfare in Lombardia\". Ricerca quanti-qualitativa sulla diffusione di casi di welfare aziendale tra le imprese lombarde.",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \"La programmazione dei Piani di zona: un'analisi comparativa\". Ricerca quali-quantitativa con compiti di monitoraggio e valutazione delle realizzazioni relative alla programmazione dei Piani di zona lombardia 2005/2008, affidato da IReR - Istituto Regionale di Ricerca della Lombardia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direttore delle ricerche dell'Osservatorio sull'Esclusione Sociale in Lombardia nell'ambito, organo di ricerca co-finanziato da Regione Lombardia- Direzione Generale Famiglia, Integrazione e Solidariet\u00e0 sociale / Eupolis Lombardia (Istituto Superiore per la ricerca, la statistica e la formazione di Regione Lombardia / Fondazione ESAE (Esclusione Sociale Analisi ed Esperienze. Periodo 2008 - 2011. L'Osservatorio ha pubblicato tre Rapporti annuali negli anni 2009 - 2010 - 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Nazionale sull'Esclusione Sociale (CIES) del Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, per gli anni 2010/2012, per la predisposizione del Rapporto sulle politiche contro la povert\u00e0 e l\u2019esclusione sociale - Anni 2011 - 2012.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Neolaureati e lavoro\", coordinata dal prof. G. Rovati, affidata al Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano da Fondazione per la Sussidiariet\u00e0. La ricerca si \u00e8 concentrata sull'analisi dei percorsi di capacitazione e attivazione della persona nella fase di ricerca della prima occupazione al termine del percorso di studi.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore delle ricerche e componente del Comitato scientifico dell'Osservatorio Donazione Farmaci, organo di ricerca della Fondazione Banco Farmaceutico costituito da ricercatori dell'Universit\u00e0 Statale di Milano (Dipartimento di Farmacologia) e dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Dipartimento di Sociologia). L'Osservatorio ha pubblicato quattro Rapporti annuali sui temi della povert\u00e0 sanitaria in Italia.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \"Food poverty, food bank. Indagine sulla povert\u00e0 alimentare in Italia\", coordinata con il prof. G. Rovati, affidata dalla Fondazione Banco Alimentare al Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. La ricerca di taglio quantitativo ha analizzato le informazioni relatie agli utenti degli enti della rete Banco Alimentare.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento della parte quantitativa della ricerca \"Rappresentanza dei lavoratori temporanei e welfare contrattuale: il caso dell'ente bilaterale Ebitemp\", promossa da Felsa-CISL e dal Centro Studi Economici e Sindacali e coordinata dal prof. M. Colasanto. La ricerca quantitativa ha coinvolto un campione rappresentativo di utenti dell'ente Ebitemp, con somministrazione di un questionario con metodo CAWI e successive analisi con tecniche multivariate.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca: \"Il welfare aziendale in provincia di Cuneo\". Promossa e finanziata dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo, e affidata a un'equipe di ricercatori dell'Universit\u00e0 Statale di Milano, dell'Universit\u00e0 Cattolica, della Fondazione Einaudi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Altruismo, dono, radicamento: sull'origine relazionale del terzo settore\", nell'ambito del convegno di presentazione del volume \"Altruismo e reciprocit\u00e0: rifondare la complessit\u00e0 sociale del comportamento umano\", Istituto Veritatis Splendor, Bologna.",
        "periodo": "dal 17-01-2003 al 18-01-2003"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \"Nuovi modelli di regolazione nei servizi socio-assistenziali\", presentato alla conferenza \u201cSociologia, politiche sociali e servizi alla persona\u201d, Trento, Facolt\u00e0 di Sociologia, 28 novembre 2003.",
        "periodo": "dal 28-11-2003 al 28-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Politiche sociali e welfare regionale in Italia. Alcune analisi comparate\", nell'ambito del convegno \"Misure della povert\u00e0 e politiche per l'inclusione sociale\", convegno annuale della Commissione nazionale di indagine sull'esclusione sociale, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 19-20 novembre 2004",
        "periodo": "dal 20-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"La sussidiariet\u00e0 nella rete dei servizi per l'impiego\", presentato nell'ambito della sessione parallela \"Pubblico e privato\" del convegno internazionale \"Come cambiano le istituzioni sociali\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 12-13 maggio 2005.",
        "periodo": "dal 13-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cSociet\u00e0 di comunit\u00e0: il segno di Tocqueville sulla via del pluralismo\u201d, tenuta al convegno \"(1805-2005) Alexis de Tocqueville e i fondamenti dello Stato contemporaneo\u201d, Cuneo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, 24 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 24-11-2005 al 24-11-2005"
      },
      {
        "content": "Discussant al convegno \u201cLa programmazione sociale regionale: dai piani all\u2019attuazione\u201d, Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 12 giugno 2007 (organizzato da Dipartimento di Sociologia, AIS, Fondazione L. Moneta, Centro di Documentazione Cornaggia Medici.",
        "periodo": "dal 12-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Piani di zona in Lombardia. Le sfide della programmazione sociale\", organizzato da IReR - Istituto Regionale di Ricerca della Lombardia.",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Le politiche pubbliche contro la povert\u00e0: un confronto europeo\", nell'ambito del seminario \"Povert\u00e0 e politiche pubbliche nelle regioni europee. Riflessioni comparative\", organizzato da Eupolis Lombardia e Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 statale di Milano, 12 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 12-03-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Comitato organizzativo / Convegno \"Quale coesione sociale? Persone, generazioni, ecologie\", convegno nazionale in occasione dei 50 anni della rivista \"Studi di Sociologia\" -",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cGli effetti delle culture di welfare nelle spiegazioni della povert\u00e0\u201d, nell\u2019ambito della sessione \u201cPersone e coesione sociale\u201d del convegno \u201cQuale coesione sociale? Persone, generazioni, ecologie\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema: \u201cThe social perception of poverty: welfare cultures and welfare models\u201d, nell'ambito del convegno internazionale \u201cEVS Annual Meeting\u201d, Universit\u00e0 di Losanna.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del contributed paper \u201cAttivazione personale e utilizzo dei canali di ricerca del lavoro dei neolaureati italiani\u201d (con S. Ghiselli, AlmaLaurea), nell\u2019ambito del convegno \u201cGiovani e mercato del lavoro: instabilit\u00e0, partecipazione, politiche\u201d, Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Bologna / AIS ELO.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Intraprendenza e capitale culturale dei neolaureati\", nell'ambito del convegno di presentazione del Rapporto Sussidiariet\u00e0 2013, Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore in qualit\u00e0 di Discussant sul tema \u201cInnovazioni di welfare\u201d nell\u2019ambito del seminario di studi \u201cIl nuovo welfare: prospettive a confronto\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia.",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore in qualit\u00e0 di Discussant alla presentazione del volume \u201cAttori e territori del welfare. Innovazioni nel welfare aziendale e nelle politiche di contrasto all\u2019impoverimento\u201d, Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cOltre il welfare mix: modelli di welfare plurale\u201d, nell\u2019ambito del'Ottava Conferenza nazionale ESPANET Italia, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema: \u201cPovert\u00e0 alimentare in Italia: i dati da cui partire\u201d - nell\u2019ambito del convegno \u201cLa povert\u00e0 alimentare in Italia: le risposte del secondo welfare\u201d, Universit\u00e0 Statale di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cIl welfare aziendale nelle nuove relazioni industriali\u201d, nell\u2019ambito della Winter School 2016 dal titolo: \u201cChe ne \u00e8 della partecipazione? Idee ed esperienze ricostruttive\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Brescia, Centro di Ateneo per la Dottrina Sociale della Chiesa",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cLa povert\u00e0 alimentare in Lombardia\u201d, nell\u2019ambito del workshop \u201cUn pasto per tutti: l\u2019esperienza della mensa Fratelli San Francesco\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema :\u201cAiuti alimentari e terzo settore in Italia: indicazioni di policy\u201d - workshop \u201cLa povert\u00e0 alimentare: caratteristiche, problemi, risposte\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della sessione \"Innovazione sociale lungo i confini tra primo e secondo welfare: teorie ed evidenze empiriche\" / Convegno Espanet Italia 2016, \"Modelli di welfare e modelli di capitalismo\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione paper \"Rappresentanza dei lavoratori temporanei e welfare contrattuale: il caso dell'ente bilaterale Ebitemp\" (con E. Scippa), nella sessione \"Politiche del lavoro, inclusione sociale e modelli di capitalismo\" / Convegno Espanet Italia 2016, \"Modelli di welfare e modelli di capitalismo\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione paper \"Welfare aziendale e profili di bisogno dei lavoratori; analisi su un gruppo di panieri di beni e servizi\" (con G. Argentin e A. Perra\"), nella sessione \"Innovazione sociale lungo i confini tra primo e secondo welfare: teorie ed evidenze empiriche\" / Convegno Espanet Italia 2016, \"Modelli di welfare e modelli di capitalismo\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento nell'ambito dei Dottorati di ricerca in \"Sociologia e Metodologia della Ricerca Sociale\" e in \"Sociologia, Organizzazioni e Culture\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - dall'anno accademico 2010/2011 all'anno accademico 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2008 \"I valori degli italiani nel contesto europeo\", responsabile scientifico prof. Giancarlo Rovati",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori dell'Osservatorio Nazionale sulla famiglia della Presidenza del Consiglio dei Ministri (coordinatore: prof. P.P. Donati), con una ricerca (affidata a Fondazione ESAE) e da me coordinata sul tema: \"La povert\u00e0 nelle famiglie italiane\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'equipe italiana della ricerca internazionale \"European Values Study\" coordinata dal prof. G. Rovati (Universit\u00e0 Cattolica). Nel periodo 2012 - 2014 ho svolto analisi quantitative sul tema delle \"culture di welfare\". Dal 2015 sono impegno nel gruppo di lavoro transnazionale dedicato alla revisione del questionario di rilevazione in vista della prossima wave.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Il nuovo welfare in Italia\", promossa da Fondazione L. Moneta e da Centro di Documentazione Cornaggia Medici. Coordinatore scientifico: prof. V. Cesareo. Il gruppo di ricerca, costituitosi nell'ambito del Seminario pemanente \"Il nuovo welfare in Italia: prospettive a confronto\", \u00e8 composto da ricercatori e docenti delle seguenti universit\u00e0: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 statale di Torino, Universit\u00e0 statale di Bergamo, Universit\u00e0 Statale di Milano, Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia. Nell'ambito di questo gruppo mi sono occupato in particolare del tema dell'integrazione territoriale del welfare tra soggetti pubblici e privati. Il Rapporto di ricerca \u00e8 in corso di pubblicazione con l'editrice Vita e Pensiero.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione e responsabile della parte \"Analisi di opere\" della rivista \"Studi di Sociologia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \"Sociologia e Politiche Sociali\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}