{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i2p543"
        ],
        "titolo": "NEOLIBERALISM AND CONTROL STRATEGIES. The Urban Security Policies in Italy",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i2p543",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ricotta Giuseppe (2016). NEOLIBERALISM AND CONTROL",
        "STRATEGIES. The Urban Security Policies in Italy. PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, vol. 9, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i2p543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 15-18, ISSN: 2283-8740",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ricotta Giuseppe (2016). Introduzione. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI,",
        "vol. IV, p. 15-18, ISSN: 2283-8740"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cSicurezza urbana e grandi eventi: le Unit\u00e0 di Polizia di Pacificazione nelle favelas di Rio de Janeiro\u201d. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 163-179, ISSN: 2283-8740",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cano Ignacio, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cano Ignacio, Ricotta Giuseppe (2016). \u201cSicurezza urbana e grandi eventi:",
        "le Unit\u00e0 di Polizia di Pacificazione nelle favelas di Rio de Janeiro\u201d.",
        "SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol. IV, p. 163-179, ISSN: 2283-8740"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cAffrontarsi o confrontarsi? Il \u2018rischio\u2019 immigrati sulla stampa italiana e nella periferia di Tor Sapienza a Roma\u201d. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 86-112, ISSN: 2283-8740",
        "anno": "2016",
        "autori": "Battistelli Fabrizio, Farruggia Francesca, Galantino Maria Grazia, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Battistelli Fabrizio, Farruggia Francesca, Galantino Maria Grazia, Ricotta",
        "Giuseppe (2016). \u201cAffrontarsi o confrontarsi? Il \u2018rischio\u2019 immigrati sulla",
        "stampa italiana e nella periferia di Tor Sapienza a Roma\u201d. SICUREZZA E",
        "SCIENZE SOCIALI, vol. IV, p. 86-112, ISSN: 2283-8740"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-203",
        "titolo": "Le politiche di sicurezza urbana in Italia: neoliberismo e nuova punitivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788823019430"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019430",
        "opera": "Giulio Moini. Neoliberismi e azione pubblica. Il caso italiano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Ricotta (2015). Le politiche di sicurezza urbana in Italia:",
        "neoliberismo e nuova punitivit\u00e0. In: Giulio Moini. Neoliberismi e azione",
        "pubblica. Il caso italiano. p. 189-203, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823019430"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-219",
        "titolo": "Offerta formativa, pregi e difetti: il punto di vista dei laureati in Sociologia",
        "ISBN": [
          "9788815254436"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815254436",
        "opera": "Carla Facchini. Fare i Sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Facchini Carla, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Facchini Carla, Ricotta Giuseppe (2015). Offerta formativa, pregi e difetti: il",
        "punto di vista dei laureati in Sociologia. In: Carla Facchini. Fare i Sociologi.",
        "Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 203-219, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815254436"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-107",
        "titolo": "Scegliere Sociologia: le motivazioni e il percorso formativo",
        "ISBN": [
          "9788815254436"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815254436",
        "opera": "Carla Facchini. Fare i Sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo Alessandra, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo Alessandra, Ricotta Giuseppe (2015). Scegliere Sociologia: le",
        "motivazioni e il percorso formativo. In: Carla Facchini. Fare i Sociologi. Una",
        "professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 85-107, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815254436"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Porto Alegre (RS-Brasile):Livraria do Advogado Editora",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788573489712"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788573489712",
        "opera": "A.L. Copetti Santos D. Cesar Lucas. A (in)diferen\u00e7a no direito",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ricotta Giuseppe (2015). Premessa. In: A.L. Copetti Santos D. Cesar",
        "Lucas. A (in)diferen\u00e7a no direito. Porto Alegre (RS-Brasile):Livraria do",
        "Advogado Editora, ISBN: 9788573489712"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-390-2"
        ],
        "csp": "Milano:Ledizioni LediPublishing, ISBN: 978-88-6705-390-2",
        "opera": "Sebastian Saborio (a cura). Sicurezza in citt\u00e0: pratiche di controllo all\u2019interno dello spazio urbano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ricotta Giuseppe (2015). Prefazione. In: Sebastian Saborio (a cura).",
        "Sicurezza in citt\u00e0: pratiche di controllo all\u2019interno dello spazio urbano. p.",
        "7-10, Milano:Ledizioni LediPublishing, ISBN: 978-88-6705-390-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Edizioni Gruppo Abele",
        "titolo": "Vista dal Nord Educazione antimafia e immaginario mafioso in Piemonte e Lombardia",
        "ISBN": [
          "9788865791028"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865791028",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ioppolo L., della Ratta-Rinaldi F., Ricotta G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ioppolo L., della Ratta-Rinaldi F., Ricotta G. (2015). Vista dal Nord",
        "Educazione antimafia e immaginario mafioso in Piemonte e Lombardia.",
        "TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788865791028"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Domanda di sicurezza e politiche locali. Il caso del Lazio. vol. 1049.19, p",
        "ISBN": [
          "9788891705228"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891705228",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Grazia Galantino, Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Grazia Galantino, Giuseppe Ricotta (2014). Domanda di sicurezza e",
        "politiche locali. Il caso del Lazio. vol. 1049.19, p. 1-136,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891705228"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pol\u00edticas de Seguran\u00e7a Urbana e Toler\u00e2ncia Zero na It\u00e1lia",
        "ISSN": [
          "2317-5389"
        ],
        "journal": "REVISTA DIREITOS HUMANOS E DEMOCRACIA",
        "csp": "vol. 1, p. 170-191, ISSN: 2317-5389",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ricotta (2013). Pol\u00edticas de Seguran\u00e7a Urbana e Toler\u00e2ncia Zero na",
        "It\u00e1lia. REVISTA DIREITOS HUMANOS E DEMOCRACIA, vol. 1, p.",
        "170-191, ISSN: 2317-5389"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1037-1066",
        "titolo": "La domanda di sicurezza urbana. Un'analisi della percezione di insicurezza a Roma e nel Lazio",
        "ISBN": [
          "9788891603005"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891603005",
        "opera": "Alessandro Torre. Costituzioni e sicurezza dello Stato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Ricotta (2013). La domanda di sicurezza urbana. Un'analisi della",
        "percezione di insicurezza a Roma e nel Lazio. In: Alessandro Torre.",
        "Costituzioni e sicurezza dello Stato. p. 1037-1066, Santarcangelo di",
        "Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891603005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-75",
        "titolo": "L'immaginario mafioso tra gli studenti delle scuole superiori. I risultati di una ricerca sociologica nel Centro-Nord Italia",
        "ISBN": [
          "9788861598980"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598980",
        "opera": "A. Balzola, R.A. Barbaro. Societ\u00e0 disonorata. Identikit delle mafie italiane. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Della Ratta, L. Ioppolo, G. Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Della Ratta, L. Ioppolo, G. Ricotta (2013). L'immaginario mafioso tra gli",
        "studenti delle scuole superiori. I risultati di una ricerca sociologica nel",
        "Centro-Nord Italia. In: A. Balzola, R.A. Barbaro. Societ\u00e0 disonorata. Identikit",
        "delle mafie italiane. p. 57-75, Milano:Bruno Mondadori, ISBN:",
        "9788861598980"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-89",
        "titolo": "Politiche di Sicurezza, Tolleranza Zero e Diritti Umani. Una Lettura Sociologica",
        "ISBN": [
          "9788586265549"
        ],
        "csp": "Curitiba:Multidea, ISBN: 9788586265549",
        "opera": "F.M. Spengler e G.A. Bedin. Acesso \u00e0 justi\u00e7a, direitos humanos & media\u00e7\u00e3o. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Ricotta (2013). Politiche di Sicurezza, Tolleranza Zero e Diritti",
        "Umani. Una Lettura Sociologica. In: F.M. Spengler e G.A. Bedin. Acesso \u00e0",
        "justi\u00e7a, direitos humanos & media\u00e7\u00e3o. p. 65-89, Curitiba:Multidea, ISBN:",
        "9788586265549"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-98",
        "titolo": "Sicurezza e Conflitto Urbano. Tra Mediazione ed Esclusione Sociale",
        "ISBN": [
          "9788586265778"
        ],
        "csp": "Curitiba:Multideia, ISBN: 9788586265778",
        "opera": "F. Marion Spengler; M. M. Moraes da Costa. Media\u00e7\u00e3o de Conflitos e Justi\u00e7a Restaurativa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Ricotta (2013). Sicurezza e Conflitto Urbano. Tra Mediazione ed",
        "Esclusione Sociale. In: F. Marion Spengler; M. M. Moraes da Costa.",
        "Media\u00e7\u00e3o de Conflitos e Justi\u00e7a Restaurativa. p. 73-98, Curitiba:Multideia,",
        "ISBN: 9788586265778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-118",
        "titolo": "Marginalit\u00e0 sociale e politiche di sicurezza urbana",
        "ISBN": [
          "9788838777462"
        ],
        "csp": "Rimini: Maggioli Spa, Rimini, ISBN: 9788838777462",
        "opera": "C. Bruni, G. Devastato, E. Nocifora, L. Peris Cancio, E. Pugliese, G. Ricotta, G. Sammarco, E. Spinelli. Servizio sociale e crisi del welfare. vol. 106, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Ricotta (2013). Marginalit\u00e0 sociale e politiche di sicurezza urbana. In: C.",
        "Bruni, G. Devastato, E. Nocifora, L. Peris Cancio, E. Pugliese, G. Ricotta,",
        "G. Sammarco, E. Spinelli. Servizio sociale e crisi del welfare. vol. 106, p.",
        "103-118, Rimini: Maggioli Spa, Rimini, ISBN: 9788838777462"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sicurezza urbana e tolleranza zero",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 117-133, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. RICOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. RICOTTA (2012). Sicurezza urbana e tolleranza zero. LA RIVISTA",
        "DELLE POLITICHE SOCIALI, vol. 1, p. 117-133, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "403-416",
        "titolo": "L'immaginario degli studenti italiani sui fatti di Mafia",
        "ISBN": [
          "9782960124606"
        ],
        "csp": "Liegi/Bruxelles:LASLA-SESLA Universit\u00e9 de Li\u00e8ge - Facult\u00e9s Universitaries Saint-Louis Bruxelles, ISBN: 9782960124606",
        "opera": "Anne Dister, Dominique Longr\u00e9e, G\u00e9rald Purnelle. JADT 2012 - 11es journ\u00e9es internationales d'analyse statistique des donn\u00e9es textuelles. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca della Ratta, Ludovica Ioppolo, Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca della Ratta, Ludovica Ioppolo, Giuseppe Ricotta (2012).",
        "L'immaginario degli studenti italiani sui fatti di Mafia. In: Anne Dister,",
        "Dominique Longr\u00e9e, G\u00e9rald Purnelle. JADT 2012 - 11es journ\u00e9es",
        "internationales d'analyse statistique des donn\u00e9es textuelles. p. 403-416,",
        "Liegi/Bruxelles:LASLA-SESLA Universit\u00e9 de Li\u00e8ge - Facult\u00e9s Universitaries",
        "Saint-Louis Bruxelles, ISBN: 9782960124606"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-402",
        "titolo": "Le retoriche della sicurezza urbana in Italia: il caso dei Patti per la sicurezza",
        "ISBN": [
          "9782960124606"
        ],
        "csp": "Liegi/Bruxelles:LASLA-SESLA Universit\u00e9 de Li\u00e8ge - Facult\u00e9s Universitaries Saint-Louis Bruxelles, ISBN: 9782960124606",
        "opera": "Anne Dister, Dominique Longr\u00e9e, G\u00e9rald Purnelle. JADT 2012. 11es Journ\u00e9es internationales d'analyse statistique des donn\u00e9es textuelles. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca della Ratta-Rinaldi, Ludovica Ioppolo, Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca della Ratta-Rinaldi, Ludovica Ioppolo, Giuseppe Ricotta (2012).",
        "Le retoriche della sicurezza urbana in Italia: il caso dei Patti per la",
        "sicurezza. In: Anne Dister, Dominique Longr\u00e9e, G\u00e9rald Purnelle. JADT",
        "2012. 11es Journ\u00e9es internationales d'analyse statistique des donn\u00e9es",
        "textuelles. p. 389-402, Liegi/Bruxelles:LASLA-SESLA Universit\u00e9 de Li\u00e8ge -",
        "Facult\u00e9s Universitaries Saint-Louis Bruxelles, ISBN: 9782960124606"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Con i loro occhi. L'immaginario mafioso tra i giovani. Indagine su rappresentazioni e atteggiamenti nei confronti della mafia e dell'antimafia tra gli studenti della Toscana, del Lazio e della Liguria.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788865790458"
        ],
        "csp": "TORINO:GRUPPO ABELE, ISBN: 9788865790458",
        "anno": "2012",
        "autori": "della Ratta-Rinaldi Francesca, Ioppolo Ludovica, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "della Ratta-Rinaldi Francesca, Ioppolo Ludovica, Ricotta Giuseppe (2012).",
        "Con i loro occhi. L'immaginario mafioso tra i giovani. Indagine su",
        "rappresentazioni e atteggiamenti nei confronti della mafia e dell'antimafia",
        "tra gli studenti della Toscana, del Lazio e della Liguria.. vol. 1, p. 1-144,",
        "TORINO:GRUPPO ABELE, ISBN: 9788865790458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-35",
        "titolo": "Sicurezza urbana e periferie. Due studi di caso a Roma. vol. 33, p",
        "ISBN": [
          "9788854835986"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854835986",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesca Farruggia, Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Farruggia, Giuseppe Ricotta (2010). Sicurezza urbana e",
        "periferie. Due studi di caso a Roma. vol. 33, p. 1-35, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854835986"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cAffrontarsi o confrontarsi? Il \u2018rischio\u2019 immigrati sulla stampa italiana e nella periferia di Tor Sapienza a Roma\u201d. SICUREZZA E SCIENZE SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "2283-8740"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 86-112, ISSN: 2283-8740",
        "anno": "2016",
        "autori": "Battistelli Fabrizio, Farruggia Francesca, Galantino Maria Grazia, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Battistelli Fabrizio, Farruggia Francesca, Galantino Maria Grazia, Ricotta",
        "Giuseppe (2016). \u201cAffrontarsi o confrontarsi? Il \u2018rischio\u2019 immigrati sulla",
        "stampa italiana e nella periferia di Tor Sapienza a Roma\u201d. SICUREZZA E",
        "SCIENZE SOCIALI, vol. IV, p. 86-112, ISSN: 2283-8740"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20356609v9i2p543"
        ],
        "titolo": "NEOLIBERALISM AND CONTROL STRATEGIES. The Urban Security Policies in Italy",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i2p543",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ricotta Giuseppe (2016). NEOLIBERALISM AND CONTROL",
        "STRATEGIES. The Urban Security Policies in Italy. PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, vol. 9, ISSN: 2035-6609, doi: 10.1285/i20356609v9i2p543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-219",
        "titolo": "Offerta formativa, pregi e difetti: il punto di vista dei laureati in Sociologia",
        "ISBN": [
          "9788815254436"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815254436",
        "opera": "Carla Facchini. Fare i Sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Facchini Carla, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Facchini Carla, Ricotta Giuseppe (2015). Offerta formativa, pregi e difetti: il",
        "punto di vista dei laureati in Sociologia. In: Carla Facchini. Fare i Sociologi.",
        "Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 203-219, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815254436"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-107",
        "titolo": "Scegliere Sociologia: le motivazioni e il percorso formativo",
        "ISBN": [
          "9788815254436"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815254436",
        "opera": "Carla Facchini. Fare i Sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Decataldo Alessandra, Ricotta Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Decataldo Alessandra, Ricotta Giuseppe (2015). Scegliere Sociologia: le",
        "motivazioni e il percorso formativo. In: Carla Facchini. Fare i Sociologi. Una",
        "professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 85-107, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815254436"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Edizioni Gruppo Abele",
        "titolo": "Vista dal Nord Educazione antimafia e immaginario mafioso in Piemonte e Lombardia",
        "ISBN": [
          "9788865791028"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865791028",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ioppolo L., della Ratta-Rinaldi F., Ricotta G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ioppolo L., della Ratta-Rinaldi F., Ricotta G. (2015). Vista dal Nord",
        "Educazione antimafia e immaginario mafioso in Piemonte e Lombardia.",
        "TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788865791028"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Domanda di sicurezza e politiche locali. Il caso del Lazio. vol. 1049.19, p",
        "ISBN": [
          "9788891705228"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891705228",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Grazia Galantino, Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Grazia Galantino, Giuseppe Ricotta (2014). Domanda di sicurezza e",
        "politiche locali. Il caso del Lazio. vol. 1049.19, p. 1-136,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891705228"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sicurezza urbana e tolleranza zero",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 117-133, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. RICOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. RICOTTA (2012). Sicurezza urbana e tolleranza zero. LA RIVISTA",
        "DELLE POLITICHE SOCIALI, vol. 1, p. 117-133, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "202-263",
        "titolo": "Il fenomeno della dispersione universitaria nella Facolt\u00e0 di Sociologia di Roma dopo la riforma del \"3+2\"",
        "ISBN": [
          "9788846489050"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846489050",
        "opera": "A. Fasanella. L'impatto della riforma universitaria del \"3+2\" sulla formazione sociologica. vol. 1315.13, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Decataldo, G. Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Decataldo, G. Ricotta (2007). Il fenomeno della dispersione universitaria",
        "nella Facolt\u00e0 di Sociologia di Roma dopo la riforma del \"3+2\". In: A.",
        "Fasanella. L'impatto della riforma universitaria del \"3+2\" sulla formazione",
        "sociologica. vol. 1315.13, p. 202-263, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846489050"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0095399704270591"
        ],
        "titolo": "The rhetoric of management control in Italian cities - Constructing new meanings of public action",
        "ISSN": [
          "0095-3997"
        ],
        "journal": "ADMINISTRATION & SOCIETY",
        "csp": "vol. 36, p. 661-687, ISSN: 0095-3997, doi: 10.1177/0095399704270591",
        "anno": "2005",
        "autori": "Fabrizio Battistelli, Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Battistelli, Giuseppe Ricotta (2005). The rhetoric of management",
        "control in Italian cities - Constructing new meanings of public action.",
        "ADMINISTRATION & SOCIETY, vol. 36, p. 661-687, ISSN: 0095-3997, doi:",
        "10.1177/0095399704270591"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Organizzazione pubblica e potere. Controllo di gestione e managerializzazione negli enti locali. p",
        "ISBN": [
          "9788846463845"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846463845",
        "anno": "2005",
        "autori": "Giuseppe Ricotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe Ricotta (2005). Organizzazione pubblica e potere. Controllo di",
        "gestione e managerializzazione negli enti locali. p. 1-172,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846463845"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "19015",
    "nome": "RICOTTA Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana di Sociologia Militare, Franco Angeli Editore, diretta da Fabrizio Battistelli",
        "periodo": "dal 28-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e di Redazione della Rivista brasiliana \"Revista Direitos Humanos e Democracia\" (ISSN 2317-5389).",
        "periodo": "dal 25-05-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (SISP), Congresso 2000, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Sociologia. Presenta il paper dal titolo \u201cL\u2019introduzione di strumenti di controllo e valutazione nei Comuni di Roma, Milano e Napoli: i significati del concetto di efficacia pubblica\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Seminario di Studi \u201cLa pubblica amministrazione tra riforma e mutamento culturale\u201d, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Presenta il paper dal titolo \u201cRoma, Milano, Napoli: un\u2019interpretazione critica dei sistemi di controllo e valutazione\u201d.",
        "periodo": "dal 19-10-2000 al 20-10-2000"
      },
      {
        "content": "ASPA (American Society for Public Administration) 62nd National Conference \u201cNew Century, Cities, Challenges\u201d, Rutgers University, Newark, New Jersey (USA). Presenta il paper dal titolo \u201cThe Rhetoric of Management Control in Italian Cities: Constructing New meanings of Public Action\u201d (coautore Fabrizio Battistelli).",
        "periodo": "dal 10-03-2001 al 14-03-2001"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting Public Administration Theory Network \u2013 Leiden University (Olanda). Presenta il paper dal titolo \u201cNeo-liberal Discourse in Local Government Budgetary Reform. Case Studies in Rome, Milan and Naples\u201d.",
        "periodo": "dal 21-06-2001 al 23-06-2001"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting of the American Political Science Association (APSA) \u2013 San Francisco, California (USA). Presenta con F. Battistelli il paper dal titolo \u201cManagement Rethoric and Citizen Participation in Three Italian Cities: the Politics of Administrative Reform\u201d.",
        "periodo": "dal 31-08-2001 al 02-09-2001"
      },
      {
        "content": "Seminario dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS), Sezione Sociologia dell\u2019Educazione dal titolo \u201cIl lavorio dell\u2019educazione: valori, pratiche\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Sociologia, via salaria 113. Presenta il paper scritto in collaborazione con Francesca della Ratta dal titolo \u201cLa scuola tuttofare: i progetti, le immagini e i valori di alcune scuole romane attraverso l\u2019analisi testuale del POF\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 11-11-2004"
      },
      {
        "content": "Invitato al Seminario Internazionale organizzato dall\u2019ADI (Associazione Docenti e Dirigenti Scolastici Italiani) e Edizioni Centro Studi Erickson, \"L\u2019equit\u00e0 nella tormenta delle riforme scolastiche\", Bologna. Presenta il paper dal titolo \u201cGiustizia e ingiustizie a scuola: cosa pensano gli studenti in Italia e in Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 05-03-2005"
      },
      {
        "content": "Invitato al Seminario internazionale Youth and Armed Forces \u2013 Contours of a New Relation, organizzato dal Ministero della Difesa del Portogallo, Lisbona (Portogallo). Presenta il paper dal titolo \u201cThe Professionalization of Italian Armed Forces\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2006 al 11-04-2006"
      },
      {
        "content": "28th Annual EAIR Forum (The European Higher Education Society Linking research, policy and practice), Aula Magna of the University Luiss Guido Carli in Rome. Presenta (con Luciano Benadusi, Alessandra Decataldo e Antonio Fasanella) il paper dal titolo \u201cRetention and Productivity in Italian Higher Education: the Case of Sociological Studies\u201d.",
        "periodo": "dal 30-08-2006 al 30-08-2006"
      },
      {
        "content": "VIII Congresso Nazionale AIS - Associazione Italiana di Sociologia, \u201cCapire le differenze: integrazioni e conflitti nella societ\u00e0 del XXI secolo\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Urbino. Presenta con Fabrizio Battistelli e Maria Grazia Galantino la relazione dal titolo \u201cSicurezza e insicurezza nella citt\u00e0 e nel paese\u201d, panel di Sociologia politica \"Politica, identit\u00e0 e conflitti\".",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "XI Congresso Nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Valutazione (AIV), Napoli, Universit\u00e0 Federico II, Centro Congressi Via Partenope. Partecipa con il paper (scritto con con F. Chiodi, F. Cupini e F. Pellegrini) dal titolo \u201cUn esempio di valutazione partecipata: i progetti provinciali di inserimento lavorativo di ex-tossicodipendenti nella regione Lazio\u201d.",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Prima conferenza ESPAnet Italia \"Le politiche sociali in Italia nello scenario europeo\", Facolt\u00e0 di Economia \"Giorgio Fu\u00e0\", Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona. Presenta con F. Farruggia il paper dal titolo \u201cPolitiche integrate di sicurezza: l\u2019insicurezza come miseria urbana\u201d (http://www.espanet-italia.net/conferenza2008/p_session6.php)",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "10th Annual Conference of the European Society of Criminology (ESC), \"Crime and Criminology: From Individuals to Organizations\", Liegi, Belgio. Presenta con L.F. Lucianetti la relazione dal titolo \u201cSupply and demand of safety at local level in the Lazio Region, Italy\u201d, 137, Safety & Perception.",
        "periodo": "dal 08-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del Convegno di studi PRIN \u201cCostituzioni e sicurezza dello Stato: scenari contemporanei e linee di tendenza\u201d (Universit\u00e0 di Roma Sapienza, Bari, Siena, Roma Tre, Lumsa) dal titolo \"Sicurezza: politiche multilivello per una domanda Europea, nazionale, locale\", in collaborazione con la Scuola dell\u2019Amministrazione dell\u2019Interno, la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione Locale e la Regione Lazio - SSAI, Via Veientana, 386, Roma. Presenta la relazione dal titolo \u201cRoma e il Lazio: la domanda dei cittadini tra \u2018isole felici\u2019 e \u2018quartieri sensibili\u2019\u201d .",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "6th International Conference in Interpretative Policy Analysis, \"Discursive Spaces. Politics, Practices and Power\". Cardiff, Galles, UK. Chair del Panel 37: Urban Security Policy: Crime and Social Disorder as Discourses, presenta il paper dal titolo: \u201cThe \u2018zero tolerance\u2019 discourse in Italy: rhetoric and practices\u201d.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "11th Annual Conference of the European Society of Criminology, 2011, Vilnius (Lituania). Presenta, con Ludovica Ioppolo, la relazione dal titolo \u201cItalian Students and the Mafia: feelings, perceptions and information\u201d, Panel section 7, Mafia.",
        "periodo": "dal 21-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Forum annuale della Rivista delle Politiche Sociali in collaborazione con ESPA-NET Italia \"Tra populismi e diritti. Politiche sociali e trasformazioni dei processi democratici\", Istituto della Enciclopedia Italiana Palazzo Mattei di Paganica, Sala Igea, Piazza della Enciclopedia Italiana 4, Roma. Presenta la relazione \u201cLa \u00abtolleranza zero\u00bb in Italia: retoriche e pratiche\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi su \"Crisi del welfare e servizio sociale\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Scienze Sociali. Presenta la relazione dal titolo: \u201cSulla categoria di disorderly people: politiche di sicurezza ed esclusione sociale\u201d (v. G. Ricotta, 2013. Marginalit\u00e0 sociale e politiche di sicurezza urbana. In: C. Bruni, G. Devastato, E. Nocifora, L. Peris Cancio, E. Pugliese, G. Ricotta, G. Sammarco, E. Spinelli. Servizio sociale e crisi del welfare. vol. 106, p. 103-118, Rimini: Maggioli Spa, Rimini).",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della Giornata delle Scienze Sociali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Vicariato di Roma - Ufficio Pastorale Universitaria, Dipartimento di Scienze Sociali, Aula Oriana \u2013 edificio di Sociologia e Scienze della Comunicazione, via Salaria 113, Roma. Presenta la relazione dal titolo \u201cLa criminalizzazione degli esclusi. Le criticit\u00e0 delle politiche di sicurezza urbana a Roma\".",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Liegi, JADT 2012, 11th International Conference on the Statistical Analysis of Textual Data, Universit\u00e9 de Li\u00e8ge. Presenta con F. della Ratta e L. Ioppolo, il paper dal titolo \u201cLe retoriche della sicurezza urbana in Italia: il caso dei Patti per la sicurezza\"",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Liegi, JADT 2012, 11th International Conference on the Statistical Analysis of Textual Data, Universit\u00e9 de Li\u00e8ge. Presenta con F. della Ratta e L. Ioppolo, il paper dal titolo \u201cL\u2019immaginario degli studenti italiani sui fatti di Mafia\u201d.",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "I Seminario Internazionale \"Acesso \u00e0 Justi\u00e7a, Direitos Humanos e Media\u00e7\u00e3o\", Universidade Regional do Noroeste do Estado do Rio Grande do Sul, UNIJU\u00cd - Campus Iju\u00ed (RS/Brasile). Invitato come relatore presenza un paper dal titolo \u201cSeguran\u00e7a Urbana e Toler\u00e2ncia Zero na Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Invitato dall'Universidade Federal da Santa Maria (UFSM), RS/Brasile, XI semana Academica do Curso de Direito \"O Direito de Veias Abertas\". Presenta una relazione dal titolo \u201cAs Transforma\u00e7\u00f5es da Modernidade e o Discurso sobre a Viol\u00eancia na It\u00e1lia\" (Le trasformazioni della modernit\u00e0 e il discorso sulla violenza in Italia).",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizza la I Edizione della Giornata di Studi su \"Conflitto, mediazione sociale, diritti umani\" - Seminario internazionale. Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Scienze Sociali, Aula C4, via salaria 113, Roma. Presenta una realazione dal titolo: \"Il conflitto nella citt\u00e0: politiche locali di sicurezza ed esclusione sociale\".",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Universidade de Santa Cruz do Sul, UNISC (RS, Brasile), \"I S\u00e9minario Internacional de Media\u00e7\u00e3o de Conflitos e Justi\u00e7a Restaurativa\". Invitato come relatore, presenta un paper dal titolo \"Il conflitto urbano tra mediazione ed esclusione sociale\".",
        "periodo": "dal 22-08-2013 al 23-08-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \"Direitos Humanos e Diversidade\" presso la UERJ - Universidade do Estado do Rio de Janeiro, RJ, Brasile, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias S\u00f3cias, Audit\u00f3rio da p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o (9031-F). Invitato, presenta una relazione dal titolo \"O Discurso Sobre a Seguran\u00e7a: Toler\u00e2ncia Zero, Exclus\u00e3o Social e Direitos Humanos\" (Il discorso sulla sicurezza: tolleranza zero, esclusione sociale e diritti umani).",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 05-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede la II edizione della Giornata di Studi su \u201cConflitto, Mediazione Sociale, Diritti Umani\u201d (Seminario internazionale), presentando il paper \"Citt\u00e0 duali: sicurezza urbana, esclusione sociale, conflitto\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Aula B14, via salaria 113.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 29-01-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cI Laureati in Sociologia. Una prima lettura dei risultati della ricerca AIS\u201d, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Aula Pagani Edificio U7, III piano. Presenta le seguenti relazioni: \u201cLa formazione universitaria\u201d (con Alessandra Decataldo), \u201cValutazione della formazione ricevuta\u201d (con Carla Facchini e Paolo Zurla).",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cMedia\u00e7\u00e3o: um panorama atual no acesso \u00e0 justi\u00e7a\" (Mediazione, una panoramica attuale sull'accesso alla giustizia), Universidade Federal Fluminense (UFF), Faculdade de Direito, Niteori, RJ/Brasile. Presenta, nel panel \"Media\u00e7\u00e3o, Acesso \u00e0 Justi\u00e7a e Democracia\" (Mediazione, accesso alla giustizia e democrazia) una relazione dal titolo: \u201cA nova preven\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas de seguran\u00e7a urbana na It\u00e1lia: exclus\u00e3o social ou media\u00e7\u00e3o dos conflitos?\u201d (La nuova prevenzione nelle politiche di sicurezza urbana in Italia: esclusione sociale o mediazione dei conflitti?).",
        "periodo": "dal 22-08-2014 al 22-08-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale in occasione delle celebrazioni per il ventesimo anniversario del Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Sociais (programma postlaurea in Scienze Sociali), Universidade do Estado do Rio de Janeiro \u2013 UERJ. Invitato dalla UERJ come relatore nel panel \u201cSeguran\u00e7a p\u00fablica, exclus\u00e3o e direitos humanos\u201d (Sicurezza pubblica, esclusione e diritti umani), il 3 di Settembre del 2014 presenta il paper dal titolo \"A seguran\u00e7a urbana e as pol\u00edticas de toler\u00e2ncia zero: os efeitos perversos em termos de exclus\u00e3o social\" (La sicurezza urbana e le politiche di tolleranza zero: gli effetti perversi in termini di esclusione sociale).",
        "periodo": "dal 02-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Mid-Term Conference della Sezione di Sociologia politica dell\u2019AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia \u2013 Universit\u00e0 del Salento, Department of History, Society and Social Sciences, \u201cPotere e democrazie: scenari di mutamento\u201d. Presenta, nel WS4: \u201cLa neoliberalizzazione dell\u2019azione pubblica: teorie e pratiche\u201d, una relazione dal titolo: \u201cNeo-liberismo e politiche di sicurezza urbana in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "1\u00ba Congresso della Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Ci\u00eancias Sociais e Humanas em L\u00edngua Portuguesa, Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa, Portogallo. Presenta una relazione dal titolo: \u201cPol\u00edticas locais de seguran\u00e7a e nova preven\u00e7\u00e3o: entre inclus\u00e3o social e a defensabilidade dos espa\u00e7os urbanos\u201d (Politiche locali di sicurezza e nuova prevenzione: tra inclusione sociale e difendibilit\u00e0 degli spazi urbani).",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 05-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza e modera la terza edizione della Giornata di Studi \"Conflitto, Mediazione Sociale, Diritti Umani\" (Seminario internazionale), Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Citt\u00e0 Universitaria, Piazzale Aldo Moro, 5, Sala Lauree di Scienze Politiche (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione).",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 10-02-2015"
      },
      {
        "content": "AIS - Associazione Italiana di Sociologia - Sezione di Sociologia dell\u2019educazione. Conferenza \u201cCarattere e cittadinanza: dilemmi e prospettive dell\u2019educazione \u2018personalizzante\u2019 nella societ\u00e0 globale\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e studi Internazionali, Aule di Scienze Politiche, via del Santo 22, 26, 28. Presenta una relazione dal titolo \u201cDa Nord: mafia, corruzione e gioco d\u2019azzardo dal punto di vista degli studenti di Lombardia e Piemonte\u201d, nella sezione \u201cSocializzazione alle regole e educazione alla cittadinanza\u201d.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Il 26 di Novembre invitato al \u201cIII Semin\u00e1rio Internacional de Direitos Humanos e Democracia\u201d, presenta una relazione dal titolo \u201cCidade: medo e exclus\u00e3o social\u201d (Citt\u00e0: paura ed esclusione sociale). Sal\u00e3o de Atos da Universidade Regional do Noroeste do Estado do Rio Grand do Sul, UNIJU\u00cd - Campus Iju\u00ed (RS/Brasile).",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza e modera la IV edizione della Giornata di Studi \"Conflitto, Mediazione Sociale, Diritti Umani\" (Seminario internazionale), nel cui ambito presenta (con Rita Andrenacci e Lucia Traina) la relazione dal titolo \"La condizione dei detenuti domiciliari, diritti, bisogni, rischi\". Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, via salaria 113, Aula B14.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "XI Convegno AIS - Associazione Italiana di Sociologia, Verona, Polo Zanotto, Viale dell'Universit\u00e0 Presenta una relazione dal titolo \"La citt\u00e0 in \u201cguerra\u201d: sicurezza, favelas e Polizia di Pacificazione a Rio de Janeiro\", nell'ambito del percorso di approfondimento \"Teoria sociale e dimensione spaziale delle disuguaglianze\" (Sezioni: Teorie sociologiche e trasformazioni sociali e Sociologia del territorio), Venerd\u00ec 11 novembre 2016",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore della Tavola Rotonda su \"La Giustizia Capovolta \u2013 Esperienze e prospettive per un approccio riparativo alla pena\". Organizzato con la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione in collaborazione con Libera - Associazioni Nomi e Numeri contro le Mafie e le Edizioni Paoline, per approfondire le esperienze nazionali e internazionali di giustizia riparativa e le prospettive di questo approccio alla pena e alla mediazione nel nostro Paese, con un approfondimento specifico sui familiari di vittime innocenti di mafia.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "ISTITUTO ITALIANO DI STUDI COOPERATIVI \"LUIGI LUZZATTI\". Realizza, in qualit\u00e0 di vincitore di borsa di ricerca, una indagine su \u201cLe caratteristiche socio-organizzative delle imprese cooperative di produzione e lavoro\u201d (v. G. Ricotta, 1998, \"Dalla partecipazione alla professionalit\u00e0: verso un nuovo significato dell\u2019agire cooperativo\", in Rivista della Cooperazione, n. 1, pp. 126-143).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. Assegnista di Ricerca, settore s.d. Q05A, svolge una ricerca sull'integrazione delle donne nelle Forze Armate italiane. Titolo dell'assegno: \"Qualit\u00e0 della vita nel'ambiente di lavoro militare di fronte alle nuove sfide del cambiamento organizzativo (inserimento delle donne nelle Forze Armate) (v. G. Ricotta e G. Sola, 2003. \"L'integrazione delle donne nell'Esercito italiano tra shock culturale e cambiamento organizzativo. Uno studio di caso\". QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. XLVII, 2003, 32, p. 80-97).",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. Assegnista di Ricerca, Settore s.d. SPS/07, Dipartimento di Innovazione e Societ\u00e0, su \"il controllo di gestione come fattore di innovazione socio-culturale nelle amministrazioni pubbliche\" (v. Fabrizio Battistelli e Giuseppe Ricotta, 2005. \"The rhetoric of management control in Italian cities - Constructing new meanings of public action\". ADMINISTRATION & SOCIETY, vol. 36, p. 661-687; Giuseppe Ricotta, 2005. Organizzazione pubblica e potere. Controllo di gestione e managerializzazione negli enti locali. p. 1-172, Milano:FrancoAngeli).",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "FACOLTA' DI SOCIOLOGIA DELLA SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. La Facolt\u00e0 di Sociologia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma gli affida un incarico di ricerca su \u201cI drop-out dei Corsi di Laurea triennali della Facolt\u00e0 di Sociologia: le ragioni dell\u2019abbandono\u201d. Nell'ambito della ricerca, co-coordinata con Alessandra Decataldo, si occupa della progettazione e realizzazione del questionario, della formazione degli intervistatori, dell'analisi dei dati e della stesura del rapporto di ricerca finale (v. A. Decataldo e G. Ricotta, 2007, \"Il fenomeno della dispersione universitaria nella Facolt\u00e0 di Sociologia di Roma dopo la riforma del \"3+2\". In: A. Fasanella. L'impatto della riforma universitaria del \"3+2\" sulla formazione sociologica. vol. 1315.13, p. 202-263, Milano, FrancoAngeli).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "REGIONE LAZIO/SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. Per conto dell'allora Dipartimento Innovazione e Societ\u00e0 della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, partecipa alla ricerca sociologica \u201cInsicurezza e degrado delle periferie urbane\u201d (finanziata dalla Regione Lazio) (Responsabile scientifico: Prof. Fabrizio Battistelli). E' responsabile del coordinamento del gruppo di ricerca, della progettazione e realizzazione del questionario e dell'analisi dei dati. Redige il rapporto di ricerca finale (Ricotta, 2009, G. \"Periferie insicure? Insicurezza e sicurezza nei cinque capoluighi del Lazio\", v. allegato).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 10-12-2009"
      },
      {
        "content": "LIBERA - ASSOCIAZIONI, NOMI E NUMERI CONTRO LE MAFIE. Per conto di Libera \u2013 Associazioni, nomi e numeri contro le mafie, \u00e8 responsabile con Francesca della Ratta-Rinaldi e Ludovica Ioppolo della ricerca pluriennale \u201cCome gli studenti vedono la Mafia\u201d sulle rappresentazioni della mafia, dell'antimafia e della legalit\u00e0 tra gli studenti delle scuole superiori. Le indagini regionali sono state realizzate in Toscana nel 2010, nel Lazio nel 2011, in Liguria e in Provincia di Trento nel 2012, in Piemonte nel 2013 e in Lombardia nel 2014 (v. F. della Ratta-Rinaldi, L. Ioppolo, G. Ricotta, 2016, \"IMAGIN\u00c1RIO MAFIOSO E EDUCA\u00c7\u00c3O ANTIM\u00c1FIA: Uma pesquisa nas escolas italianas\", in Revista Teias, v. 17, n. 45, pp. 119-142; L. Ioppolo, F. della Ratta-Rinaldi, G. Ricotta, 2015, Vista dal Nord Educazione antimafia e immaginario mafioso in Piemonte e Lombardia, Torino, Edizioni Gruppo Abele - I Quaderni di Libera con Narcomafie; F. della Ratta-Rinaldi, L. Ioppolo, G. Ricotta, 2013, \"L'immaginario mafioso tra gli studenti delle scuole superiori. I risultati di una ricerca sociologica nel Centro-Nord Italia\", in A. Balzola, R.A. Barbaro, a cura, Societ\u00e0 disonorata. Identikit delle mafie italiane, Milano, Mondadori, pp. 57-75, 2013; F. della Ratta-Rinaldi, L. Ioppolo, G. Ricotta, 2013, Le mafie in Trentino. Le immagini e le rappresentazioni degli studenti, Roma, Libera; F. della Ratta, L. Ioppolo, G. Ricotta, 2012, \"L'immaginario degli studenti italiani sui fatti di mafia\", in Anne Dister, Dominique Longr\u00e9e, G\u00e9rald Purnelle, a cura, JADT 2012 - 11es journ\u00e9es internationales d'analyse statistique des donn\u00e9es textuelles, LASLA-SESLA Universit\u00e9 de Li\u00e8ge - Facult\u00e9s Universitaries Saint-Louis Bruxelles, Liegi/Bruxelles, pp. 403-413; F. della Ratta, L. Ioppolo, G. Ricotta, 2012, Con i loro occhi. L'immaginario mafioso tra i giovani, Torino, Edizioni Gruppo Abele - I Quaderni di Libera con Narcomafie; F. della Ratta, L. Ioppolo, G. Ricotta, 2011, Come gli studenti vedono la mafia, Libera, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "REGIONE LAZIO/COMUNE DI ROMA/ISTITUTO DI RICERCHE INTERNAZIONALI ARCHIVIO DISARMO - IRIAD. Per conto dell'Istituto di Ricerche Internazionali, Archivio Disarmo - IRIAD, partecipa alla ricerca sociologica sulla percezione di insicurezza nel territorio dell'allora Municipio XVII del Comune di Roma nell\u2019ambito del \u201cProgetto integrato per la sicurezza urbana partecipata\u201d finanziato dalla Regione Lazio/Municipio XVII Comune di Roma. Responsabile del coordinamento esecutivo della ricerca, della progettazione e realizzazione del questionario e dell'analisi dei dati, redige il Rapporto di Ricerca finale insieme a Francesca Farruggia e Chiara Appolloni (v. allegato). (Responsabile scientifico: Prof. Fabrizio Battistelli, Sapienza Universit\u00e0 di Roma) .",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 04-11-2010"
      },
      {
        "content": "SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. Nominato dalla Sapienza Universit\u00e0 di Roma con D.R. n. 186 del 21.01.2013, rappresentante della Sapienza nel Comitato Scientifico previsto dall'Accordo di collaborazione tra Sapienza Universit\u00e0 di Roma e l'Amministrazione Penitenziaria del Lazio. In collaborazione con il Prof. Luigi Solivetti e, successivamente, con il Prof. Giovanni Di Franco coordina le attivit\u00e0 di ricerca su recidiva ed esecuzione penale esterna nel Lazio.",
        "periodo": "dal 23-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Direttivo sezione Teorie sociologiche e trasformazioni sociali dell'Associazione Italiana di sociologia, AIS, per il triennio 2017-2019.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti e docente del Dottorato di Ricerca in Sistemi Sociali, Organizzazione e Analisi delle Politiche Pubbliche, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 19-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti e docente del Dottorato di Ricerca in Sociologia e Scienze Sociali Applicate (gi\u00e0 Sociologia e Scienze Sociali), Scuola di Dottorato Sociotrends - Analisi e Previsione delle Tendenze delle Societ\u00e0, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 21-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti e docente del Dottorato di Ricerca in Scienze Sociali Applicate, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "RUTGERS UNIVERSITY, Newark Campus, NJ/USA. Visiting Scholar. Invitato formalmente dal Department of Political Science.",
        "periodo": "dal 14-11-1999 al 14-05-2000"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIDADE REGIONAL DO NOROESTE DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL - Uniju\u00ec. RS/Brasile. Professor Visitante invitato formalmente nel Curso de Mestrado (Laurea Magistrale) em Desenvolvimento, Gest\u00e3o e Cidadania (Sviluppo, Gestione e Cittadinanza) e nel corso di laurea in Sociologia.",
        "periodo": "dal 22-07-2003 al 22-08-2003"
      },
      {
        "content": "BANGOR UNIVERSITY, GALLES/UK. Invitato dalla School of Social Sciences, nell'ambito dei Seminar Series, a tenere un seminario (con Livia Fay Lucianetti) dal titolo: \"Policies and practices of urban security in Italy\".",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIDADE DE SANTA CRUZ DO SUL - UNISC. RS/BRASILE. Invitato dal Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Direito - Mestrado e Doutorado (Programma post-laurea in Diritto, Laurea Magistrale e Dottorato) a tenere una lezione dal titolo: \"Pol\u00edticas de Seguran\u00e7a Urbana na It\u00e1lia\".",
        "periodo": "dal 14-08-2014 al 14-08-2014"
      },
      {
        "content": "UNIVERSITAT DE LLEIDA, CATALOGNA/SPAGNA. Professore formalmente invitato nell'ambito della \"programa d'ajuts per afavorir la internacionalitzaci\u00f3 de la UdL mitjan\u00e7ant l'estada de Professorat d'Institucions Estrangeres\" (programma per l'internazionalizzazione della Universit\u00e0 di Lleida attraverso l'invito di professori di istituzioni straniere).",
        "periodo": "dal 22-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIDADE DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO - UERJ, RJ/BRASILE. Pesquisador Visitante (Ricercatore Visitatore) presso la Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), RJ/Brasile. Invitato dal Programma postalaurea in Scienze Sociali (Programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias S\u00f3cias, PPCIS, http://www.ppcis.uerj.br/), ha ottenuto una borsa di ricerca di sei mesi, dietro partecipazione a bando pubblico della stessa Universit\u00e0 brasiliana (http://www.sr2.uerj.br/sr2/depesq/), per il progetto di ricerca dal titolo \"As pol\u00edticas de seguran\u00e7a nas cidades duais. Uma compara\u00e7\u00e3o entre Roma (It\u00e1lia) e Rio de Janeiro (Brasil)\" (Le politiche di sicurezza nelle citt\u00e0 duali. Una comparazione tra Roma e Rio de Janeiro). La ricerca \u00e8 stata svolta in collaborazione con il Laboratorio di Analisi della Violenza (LAV) del PPCIS (http://www.lav.uerj.br/), diretto dal Prof. Ignacio Cano (v. anche Ignacio Cano e Giuseppe Ricotta, \u201cSicurezza urbana e grandi eventi: le Unit\u00e0 di Polizia di Pacificazione nelle favelas di Rio de Janeiro\u201d, in Sicurezza e Scienze Sociali, anno IV, n. 1, 2016).",
        "periodo": "dal 15-08-2015 al 15-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatore junior per l'Istituto di Ricerche Internazionali Archivio Disarmo (IRIAD), ricerca sociologica su \u201cI militari italiani in Bosnia\u201d diretta dal Prof. Fabrizio Battistelli, Sapienza Universit\u00e0 di Roma (v. M.G. Galantino e G. Ricotta, 1999, \"Guerrieri e centristi, sedentari e umanitari. L'ideologia del Militare e la sfida del peacekeeping\". In: AMMENDOLA T.. Missione in Bosnia. Le caratteristiche sociologiche dei militari italiani. p. 151-190, MILANO:FrancoAngeli)",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 31-10-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di ricercatore e di coordinatore della fase di rilevazione empirica dei dati, ad un\u2019inchiesta diretta dal Prof. F. Battistelli, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, per conto del Comune di Roma, Assessorato alle Politiche Giovanili, su \u201cI giovani di fronte al servizio militare e al servizio civile\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Ricercatore con ruolo di coordinamento, analisi dati e scrittura del rapporto di ricerca, per conto dell\u2019Istituto di ricerche educative e formative IREF/ACLI, nell\u2019indagine nazionale \u201cIl volontariato di terzo settore\u201d, svolta su nove province d\u2019Italia, per conto del Ministero per la solidariet\u00e0 sociale (Responsabile scientifico, Prof. Andrea Bassi, Universit\u00e0 di Bologna) (v. Iref, 1998, Al servizio degli altri. Imprenditori solidali o forza lavoro gratuita?, Roma, Aesse).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Collabora in qualit\u00e0 di ricercatore junior con il Prof. Paolo Bellucci, Universit\u00e0 degli Studi del Molise (oggi Universit\u00e0 degli Studi di Siena), alla progettazione, per conto dello Stato Maggiore della Difesa, di un questionario di valutazione d\u2019efficacia per il video di comunicazione interna prodotto dallo Stato Maggiore dell'Esercito e intitolato \u201cEsercito 2.000\u201d. Nell\u2019ambito del progetto cura la stesura del rapporto finale.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-07-1998"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di ricercatore e vice direttore del progetto, collabora con il Prof. Pierangelo Isernia (Universit\u00e0 degli Studi di Siena), all\u2019organizzazione, all\u2019implementazione e all'analisi dei risultati della Inter Nation Simulation, simulazione di gestione delle crisi internazionali, per gli ufficiali delle Forze Armate italiane e straniere corsisti presso l\u2019Istituto Superiore di Stato Maggiore Interforze (ISSMI) di Roma.",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 01-05-2000"
      },
      {
        "content": "Lavora per conto dell'ISFOL - Istituto per lo Sviluppo della Formazione Professionale dei Lavoratori, alla ricerca dal titolo \u201cLe competenze per l\u2019occupabilit\u00e0\u201d, coordinata dal Prof. Luciano Benadusi della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (v. Giuseppe Ricotta, 2004, \"Competenze e capitale sociale individuale: i legami che facilitano l'occupabilit\u00e0\". In: Gabriella Di Francesco. Le competenze per l'occupabilit\u00e0. Concetti chiave e approcci di analisi. p. 183-192, Milano:Franco Angeli).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Collabora alla ricerca \u201cMinoranze etniche e Forze Armate\u201d, coordinata dal Prof. Fabrizio Battistelli, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, per conto del CeMiSS \u2013 Centro Militare di Studi Strategici.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa al \u201claboratorio formativo\u201d avviato nella provincia di Trapani nell\u2019ambito del progetto EQUAL-EU \u201ce-Government Ethics\u201d, per conto dell\u2019Authority della Solidariet\u00e0 di Alcamo (TP), al fine di accompagnare e sostenere i processi di definizione del welfare locale (l. 328/2000), favorire il consolidamento degli strumenti di governo, istituzionali e tecnici, della programmazione distrettuale e dei piani di zona. In tale ambito, si occupa di \u201cStudi di Fattibilit\u00e0 di un Osservatorio Sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2004 al 19-11-2004"
      },
      {
        "content": "Incaricato dalla Fondazione Labos - Laboratorio per le Politiche Sociali, Roma, come esperto per la realizzazione di una Cabina di Regia per le attivit\u00e0 relative ai progetti di inserimento lavorativo di tossicodipendenti, ex-tossicodipendenti e soggetti a rischio di cui DGR 138/05 (Fondo Nazionale Lotta alla Droga), coordinato dal Dott. Francesco Chiodi, si occupa per le Province di Viterbo e Rieti, di consulenza di processo, formazione, monitoraggio e valutazione. In particolare, sotto la supervisione del Dott. Claudio Bezzi, implementa un percorso di valutazione partecipata in itinere dei percorsi di inserimento lavorativo attuati dai partenariati pubblico-privato delle province del Lazio (v. Francesco Chiodi, Fabio Cupini, Fulvio Pellegrini, Giuseppe Ricotta, 2008. Un esempio di valutazione partecipata: i progetti provinciali di inserimento lavorativo di ex-tossicodipendenti nella Regione Lazio. In: XI Congresso dell'Associazione Italiana di Valutazione - Organizzazione della Valutazione: Istituzioni e professioni. Napoli, Universit\u00e0 Federico II, 28-30 aprile 2008).",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PROGRAMMA DAPHNE/COMMISSIONE EUROPEA. Collabora in qualit\u00e0 di ricercatore, alla ricerca comparata Italia-Spagna \"Silencios\" sul tema delle violenze nelle caserme, realizzata dall\u2019Istituto di Ricerche Internazionali Archivio Disarmo (IRIAD) (responabile scientifico, Prof. Fabrizio Battistelli, Sapienza Universit\u00e0 di Roma), dal Centro Studi IDS (Informaci\u00f3 per la Defensa deis Soldats) di Barcellona (Capofila) e dall'Institut Victor Seix de Polemolog\u00eda (Barcelona) (v. in Battistelli, F., 2000, a cura, Anatomia del nonnismo. Cause e misure di contrasto del mobbing militare, Milano, Angeli, i seguenti contributi: G. Ricotta, \"Forze armate, istituzioni politiche e stampa quotidiana di fronte al fenomeno del nonnismo in Italia: un'analisi del biennio 1998-99\", p. 69-90; G. Ricotta, \"Recenti analisi sul fenomeno del nonnismo in Italia\", p. 91-108).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "PROGRAMMA SOCRATES/COMMISSIONE EUROPEA: \u201cL\u2019\u00e9quit\u00e9 dans les syst\u00e8mes \u00e9ducatifs europ\u00e9ens\u201d (SO2-61OBGE). Partecipa, come membro dell\u2019UE-European Group of Research on Equity of Educational Systems in qualit\u00e0 di vice-coordinatore per l\u2019Italia/Sapienza Universit\u00e0 di Roma (responsabile scientifico, Prof. Luciano Benadusi; altri partner, Universit\u00e0 di Liegi e Universit\u00e0 di Louvain \u2013 Belgio, Universit\u00e0 della Borgogna \u2013 Francia, Universit\u00e0 di Cardiff \u2013 Gran Bretagna, Universit\u00e0 a distanza di Madrid \u2013 Spagna). (v. A. Baye, L. Benadusi, N. Bottani, G. Bove, M. Demeuse, M. Garcia De Cortazar, O. Giancola, S. Gorard, W. Hutmacher, A. Matoul, D. Meuret, S. Morlaix, J. Nicaise, G. Ricotta, E. Smith, M.H. Straeten, A. Tiana-Ferrer, V. Vandenberghe, 2005, Equity in European Educational Systems: A Set of Indicators. LI\u00c8GE:Service de P\u00e9dagogie th\u00e9orique et exp\u00e9rimentale)",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "PROGRAMMA SOCRATES/COMMISSIONE EUROPEA: \u201cValidation et diffusion d\u2019un syst\u00e8me coh\u00e9rent d\u2019indicateurs d\u2019\u00e9quit\u00e9 en \u00e9ducation\u201d. Come membro dell\u2019UE-European Group of Research on Equity of Educational Systems, partecipa alla seconda fase della ricerca sull'equit\u00e0 dei sistemi educativi in Europa in qualit\u00e0 di vice-coordinatore per l\u2019Italia/Sapienza Universit\u00e0 di Roma (responsabile scientifico, Prof. Luciano Benadusi; altri partner, Universit\u00e0 di Liegi e Universit\u00e0 di Louvain \u2013 Belgio, Universit\u00e0 della Borgogna \u2013 Francia, Universit\u00e0 di Cardiff \u2013 Gran Bretagna, Universit\u00e0 a distanza di Madrid \u2013 Spagna) (v. G. Ricotta, 2005, \"Giustizia e ingiustizia a scuola. Il punto di vista degli studenti italiani rispetto a quello dei coetanei europei\", in N. Bottani e L. Benadusi, a cura, Uguaglianza e equit\u00e0 nella scuola, Erickson, Trento, 141-156).",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "RICERCHE DI ATENEO FEDERATO (ex ricerche di FACOLT\u00c0), Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Partecipa alla ricerca \"Immigrazione, partecipazione e sicurezza. Aspetti sociologici e politiche pubbliche in prospettiva comparata\", responsabile scientifico: Prof. Fabrizio Battistelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN - PROGETTI DI RICERCA DI INTERESSE NAZIONALE (2008). \u201cCostituzioni e sicurezza dello Stato: scenari contemporanei e linee di tendenza\u201d (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, Universit\u00e0 di Roma Lumsa, Universit\u00e0 degli Studi di Siena), responsabile scientifico Prof. Alessandro Torre (Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro). Partecipante al programma di ricerca \u201cGli aspetti sociali della sicurezza esterna e interna\u201d dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Roma Sapienza (Responsabile scientifico, Prof. Fabrizio Battistelli) (v. G. Ricotta, 2013, \u201cLa domanda di sicurezza urbana. Un\u2019analisi della percezione di insicurezza a Roma e nel Lazio\u201d, in A. Torre, a cura, Costituzioni e sicurezza dello Stato, Rimini, Maggioli, pp. 1037-1065).",
        "periodo": "dal 21-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN - PROGETTI DI RICERCA DI INTERESSE NAZIONALE (2010-2011). \"La Politica Estera Italiana di fronte alle nuove sfide del sistema internazionale: attori, istituzioni e politiche\" (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Scuola Universitaria Superiore Pisa Sant\u2019Anna, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Trento) Responsabile scientifico, Prof. Pierangelo Isernia, Universit\u00e0 degli Studi di Siena. Partecipante al Programma di ricerca nell'unit\u00e0 di Roma Sapienza (Responsabile scientifico, Prof. Fabrizio Battistelli) (v. F. Battistelli, F. Farruggia, M.G. Galantino, G. Ricotta, 2016, \u201cAffrontarsi o confrontarsi? Il \u2018rischio\u2019 immigrati sulla stampa italiana e nella periferia di Tor Sapienza a Roma\u201d, in Sicurezza e Scienze Sociali, anno IV, n. 1, 86-112).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "AIS - ASSOCIAZIONE ITALIANA DI SOCIOLOGIA. Partecipa alla Ricerca nazionale su \"Il destino occupazionale dei laureati in Sociologia\", promossa dall'Associazione Italiana di Sociologia - AIS, diretta da Carla Facchini (Universit\u00e0 di Milano Bicocca), gruppo di ricerca: Gianluca Argentin, Giulia Assirelli, Renzo Carriero, Alessandra Decataldo, Federico Denti, Marianna Filandri, Giovanna Fullin, Orazio Giancola, Giuseppe Ricotta, Moris Triventi, Paolo Zurla (v. in C. Facchini, 2015, Fare i Sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. BOLOGNA: Il Mulino, i seguenti contributi: C. Facchini e G. Ricotta, \"Offerta formativa, pregi e difetti: il punto di vista dei laureati in Sociologia\", 203-219; A. Decataldo e G. Ricotta \"Scegliere Sociologia: le motivazioni e il percorso formativo\", 85-107.",
        "periodo": "dal 19-05-2013 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "FINANZIAMENTO PROGETTI INTERDISCIPLINARI. RICERCA SCIENTIFICA Anno 2015 - Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Partecipa, in qualit\u00e0 di ricercatore del settore ERC Social sciences and Humanities (SH) alla ricerca interdisciplinare \"OPPIUS \u201cOPerative Process and Integrated methodology to quantify and evaluate the criticisms of the infrastrUctural System of the Colle Oppio area (Roma, Italy) in order to define optimization strategies for its social and structural requalification\", responsabile della parte sociologica della ricerca. Responsabile scientifico del progetto: Prof.ssa Maria Marsella, Dipartimento di Ingegegneria Civile, Edile e Ambientale (D.I.C.E.A).",
        "periodo": "dal 30-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "CENTRO NAZIONALE DI STUDI PER LE POLITICHE URBANE/URBAN@IT. Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca del \u201cCentro nazionale di studi per le politiche urbane\u201d (http://www.urbanit.it), associazione a cui aderiscono le seguenti Universit\u00e0 italiane: Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Politecnico di Milano, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 di Roma Tre, Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Politecnico di Bari, Universit\u00e0 Milano Bicocca, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, Politecnico di Torino, Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata. (v. F. Battistelli e G. Ricotta, 2016, Le pratiche della sicurezza urbana a Roma, Urban@it Background Papers Rapporto sulle citt\u00e0 2016 LE AGENDE URBANE DELLE CITT\u00c0 ITALIANE, Bologna, Il Mulino).",
        "periodo": "dal 30-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "RICERCHE DI ATENEO FEDERATO DELLO SPAZIO E DELLA SOCIETA' A.DE.S.SO, Anno Finanziario 2009 - SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. Reponsabile della ricerca \"L'insicurezza urbana e le politiche locali di rassicurazione a Roma\" (Finanziamento assegnato alla ricerca: 3.720,88 euro).",
        "periodo": "dal 27-07-2010 al 27-07-2011"
      },
      {
        "content": "RICERCHE UNIVERSITARIE, Anno finanziario 2011, SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. Responsabile della ricerca \"Suoni, rumori e ansie metropolitane. I 'giubilei' della patria nel secondo dopoguerra a confronto: 1961-2011\" (Finanziamento assegnato alla ricerca: 4000 euro).",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 02-05-2013"
      },
      {
        "content": "RICERCHE UNIVERSITARIE, Anno finanziario 2014, SAPIENZA UNIVERSITA' DI ROMA. Responsabile della ricerca \"The civilian service as a tool of civicness and occupational support for youth in Italy\" (Finanziamento assegnato alla ricerca: 5000 euro).",
        "periodo": "dal 10-12-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}