{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2016-109004"
        ],
        "titolo": "Le risorse e il controllo. I big data oltre il mito",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 109, p. 28-41, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2016-109004",
        "anno": "2016",
        "autori": "Parra Saiani Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Parra Saiani Paolo (2016). Le risorse e il controllo. I big data oltre il mito.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 109, p. 28-41, ISSN: 1121-1148,",
        "doi: 10.3280/SR2016-109004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-295",
        "titolo": "Le tante facce dello scientismo",
        "ISBN": [
          "9788856836356"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856836356",
        "opera": "A. Marradi. Oltre il complesso d\u2019inferiorit\u00e0: un\u2019epistemologia per le scienze sociali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Parra Saiani Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Parra Saiani Paolo (2016). Le tante facce dello scientismo. In: A. Marradi.",
        "Oltre il complesso d\u2019inferiorit\u00e0: un\u2019epistemologia per le scienze sociali. p.",
        "277-295, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856836356"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sociolog\u00eda frente a los nuevos ataques cientificistas",
        "ISSN": [
          "1853-7863"
        ],
        "journal": "REVISTA LATINOAMERICANA DE METODOLOG\u00cdA DE LAS CIENCIAS SOCIALES",
        "csp": "vol. 5, p. 1-22, ISSN: 1853-7863",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Parra Saiani (2015). La sociolog\u00eda frente a los nuevos ataques",
        "cientificistas. REVISTA LATINOAMERICANA DE METODOLOG\u00cdA DE LAS",
        "CIENCIAS SOCIALES, vol. 5, p. 1-22, ISSN: 1853-7863"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-201",
        "titolo": "Sobre la retorica cientificista: algunas consecuencias metodol\u00f3gicas y pol\u00edticas del debate epistemol\u00f3gico",
        "ISBN": [
          "978-987-3707-09-4"
        ],
        "csp": "Buenos Aires:Editorial Antigua, ISBN: 978-987-3707-09-4",
        "opera": "A. Marradi. (a cura di): A. Marradi, Las Ciencias Sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las Ciencias Duras? Un Simposio a Distancia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani (2015). Sobre la retorica cientificista: algunas",
        "consecuencias metodol\u00f3gicas y pol\u00edticas del debate epistemol\u00f3gico. In: A.",
        "Marradi. (a cura di): A. Marradi, Las Ciencias Sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando",
        "a las Ciencias Duras? Un Simposio a Distancia. p. 185-201, Buenos",
        "Aires:Editorial Antigua, ISBN: 978-987-3707-09-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-59",
        "titolo": "Alla ricerca dell'Europa. Il percorso metodologico dell'indagine",
        "ISBN": [
          "9788891706942"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891706942",
        "opera": "R. Bichi. (a cura di): R. Bichi, Europa e societ\u00e0 civile. Opinioni e atteggiamenti dei protagonisti italiani.. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Parra Saiani Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Parra Saiani Paolo (2014). Alla ricerca dell'Europa. Il percorso",
        "metodologico dell'indagine. In: R. Bichi. (a cura di): R. Bichi, Europa e",
        "societ\u00e0 civile. Opinioni e atteggiamenti dei protagonisti italiani.. vol. 2, p.",
        "49-59, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891706942"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "Saperi e democrazia nella societ\u00e0 della conoscenza. L\u2019accesso alle fonti statistiche e il loro uso",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6381-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6381-7",
        "opera": "B. Aragona. Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull\u2019uso delle fonti statistiche. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Parra Saiani Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Parra Saiani Paolo (2013). Saperi e democrazia nella societ\u00e0 della",
        "conoscenza. L\u2019accesso alle fonti statistiche e il loro uso. In: B. Aragona.",
        "Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull\u2019uso delle fonti",
        "statistiche. p. 9-14, Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6381-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-85",
        "titolo": "Le fonti per lo studio della qualit\u00e0 della vita",
        "ISBN": [
          "9788820763817"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820763817",
        "opera": "B. Aragona; P. Parra Saiani; altri. (a cura di): B. Aragona, Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull'uso delle fonti statistiche. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Cornali, P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Cornali, P. Parra Saiani (2013). Le fonti per lo studio della qualit\u00e0 della",
        "vita. In: B. Aragona; P. Parra Saiani; altri. (a cura di): B. Aragona,",
        "Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull'uso delle fonti",
        "statistiche. p. 83-85, Napoli:Liguori, ISBN: 9788820763817"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-79",
        "titolo": "Lo stato dell'arte. Uno sguardo sulla quotidianit\u00e0 in Italia",
        "ISBN": [
          "9788874900718"
        ],
        "csp": "Milano:Postmedia books, ISBN: 9788874900718",
        "opera": "Francesco Casetti. L'arte al tempo dei media. Profili e tendenze della scena artistica italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani (2012). Lo stato dell'arte. Uno sguardo sulla quotidianit\u00e0 in",
        "Italia. In: Francesco Casetti. L'arte al tempo dei media. Profili e tendenze",
        "della scena artistica italiana. p. 27-79, Milano:Postmedia books, ISBN:",
        "9788874900718"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-167",
        "titolo": "Cittadinanzattiva",
        "ISBN": [
          "9788820408251"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408251",
        "opera": "G. Moro, D. Pacelli. Europa e societ\u00e0 civile. Esperienze italiane a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Parra Saiani, M. Marzulli, M. Monaci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani, M. Marzulli, M. Monaci (2012). Cittadinanzattiva. In: G.",
        "Moro, D. Pacelli. Europa e societ\u00e0 civile. Esperienze italiane a confronto. p.",
        "143-167, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408251"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48",
        "doi": [
          "10.1007/978-94-007-3898-0_12"
        ],
        "titolo": "Democracy and Public Knowledge: An Issue for Social Indicators",
        "ISBN": [
          "9789400738973"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789400738973, doi: 10.1007/978-94-007-3898-0_12",
        "opera": "F. Maggino; G. Nuvolati. Quality of Life in Italy. Research and Reflections. p. 225-242, Dordrecht:Springer - Social Indicators Research Series, n",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani (2012). Democracy and Public Knowledge: An Issue for",
        "Social Indicators. In: F. Maggino; G. Nuvolati. Quality of Life in Italy.",
        "Research and Reflections. p. 225-242, Dordrecht:Springer - Social",
        "Indicators Research Series, n. 48, ISBN: 9789400738973, doi:",
        "10.1007/978-94-007-3898-0_12"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Knowledge and Participation: which Democracy?",
        "ISSN": [
          "1853-7863"
        ],
        "journal": "REVISTA LATINOAMERICANA DE METODOLOG\u00cdA DE LAS CIENCIAS SOCIALES",
        "csp": "vol. 1, p. 112-140, ISSN: 1853-7863",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Parra Saiani (2011). Knowledge and Participation: which Democracy?.",
        "REVISTA LATINOAMERICANA DE METODOLOG\u00cdA DE LAS CIENCIAS",
        "SOCIALES, vol. 1, p. 112-140, ISSN: 1853-7863"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La (non) quantificazione nello studio della societ\u00e0. Indicatori sociali tra controllo sociale e partecipazione democratica. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 287-308, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Parra Saiani (2010). La (non) quantificazione nello studio della societ\u00e0.",
        "Indicatori sociali tra controllo sociale e partecipazione democratica. STUDI",
        "DI SOCIOLOGIA, vol. XLVIII, p. 287-308, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-185",
        "titolo": "Gli indicatori sociali. p",
        "ISBN": [
          "9788856802085"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802085",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Parra Saiani (2009). Gli indicatori sociali. p. 1-185,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802085"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2016-109004"
        ],
        "titolo": "Le risorse e il controllo. I big data oltre il mito",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 109, p. 28-41, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2016-109004",
        "anno": "2016",
        "autori": "Parra Saiani Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Parra Saiani Paolo (2016). Le risorse e il controllo. I big data oltre il mito.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 109, p. 28-41, ISSN: 1121-1148,",
        "doi: 10.3280/SR2016-109004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-201",
        "titolo": "Sobre la retorica cientificista: algunas consecuencias metodol\u00f3gicas y pol\u00edticas del debate epistemol\u00f3gico",
        "ISBN": [
          "978-987-3707-09-4"
        ],
        "csp": "Buenos Aires:Editorial Antigua, ISBN: 978-987-3707-09-4",
        "opera": "A. Marradi. (a cura di): A. Marradi, Las Ciencias Sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las Ciencias Duras? Un Simposio a Distancia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani (2015). Sobre la retorica cientificista: algunas",
        "consecuencias metodol\u00f3gicas y pol\u00edticas del debate epistemol\u00f3gico. In: A.",
        "Marradi. (a cura di): A. Marradi, Las Ciencias Sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando",
        "a las Ciencias Duras? Un Simposio a Distancia. p. 185-201, Buenos",
        "Aires:Editorial Antigua, ISBN: 978-987-3707-09-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48",
        "doi": [
          "10.1007/978-94-007-3898-0_12"
        ],
        "titolo": "Democracy and Public Knowledge: An Issue for Social Indicators",
        "ISBN": [
          "9789400738973"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789400738973, doi: 10.1007/978-94-007-3898-0_12",
        "opera": "F. Maggino; G. Nuvolati. Quality of Life in Italy. Research and Reflections. p. 225-242, Dordrecht:Springer - Social Indicators Research Series, n",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani (2012). Democracy and Public Knowledge: An Issue for",
        "Social Indicators. In: F. Maggino; G. Nuvolati. Quality of Life in Italy.",
        "Research and Reflections. p. 225-242, Dordrecht:Springer - Social",
        "Indicators Research Series, n. 48, ISBN: 9789400738973, doi:",
        "10.1007/978-94-007-3898-0_12"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-79",
        "titolo": "Lo stato dell'arte. Uno sguardo sulla quotidianit\u00e0 in Italia",
        "ISBN": [
          "9788874900718"
        ],
        "csp": "Milano:Postmedia books, ISBN: 9788874900718",
        "opera": "Francesco Casetti. L'arte al tempo dei media. Profili e tendenze della scena artistica italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani (2012). Lo stato dell'arte. Uno sguardo sulla quotidianit\u00e0 in",
        "Italia. In: Francesco Casetti. L'arte al tempo dei media. Profili e tendenze",
        "della scena artistica italiana. p. 27-79, Milano:Postmedia books, ISBN:",
        "9788874900718"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La (non) quantificazione nello studio della societ\u00e0. Indicatori sociali tra controllo sociale e partecipazione democratica. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 287-308, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Parra Saiani (2010). La (non) quantificazione nello studio della societ\u00e0.",
        "Indicatori sociali tra controllo sociale e partecipazione democratica. STUDI",
        "DI SOCIOLOGIA, vol. XLVIII, p. 287-308, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-185",
        "titolo": "Gli indicatori sociali. p",
        "ISBN": [
          "9788856802085"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802085",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Parra Saiani (2009). Gli indicatori sociali. p. 1-185,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802085"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-403",
        "titolo": "Considerazioni metodologiche (e non) sulla valutazione dell\u2019universit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788882325046"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882325046",
        "opera": "A. Baldissera, C. Coggi, R. Grimaldi. Metodi di ricerca per la valutazione della didattica universitaria. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Parra Saiani (2007). Considerazioni metodologiche (e non) sulla",
        "valutazione dell\u2019universit\u00e0. In: A. Baldissera, C. Coggi, R. Grimaldi. Metodi",
        "di ricerca per la valutazione della didattica universitaria. p. 387-403,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882325046"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019universit\u00e0 nel contesto italiano. Linee per la valutazione. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 59-80, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Parra Saiani (2004). L\u2019universit\u00e0 nel contesto italiano. Linee per la",
        "valutazione. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. XLVIII, p. 59-80, ISSN:",
        "0033-4952"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione tra arte e scienza. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 137-146, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Parra Saiani (2002). La valutazione tra arte e scienza. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. XLVI, p. 137-146, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale valutazione per le politiche attive del lavoro",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 77, p. 89-102, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2000",
        "autori": "P. Parra Saiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Parra Saiani (2000). Quale valutazione per le politiche attive del lavoro.",
        "SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 77, p. 89-102, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "19181",
    "nome": "PARRA SAIANI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Sociologia Italiana -- AIS Journal of Sociology (partecipazione a comitato editoriale)",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Sicurezza e scienze sociali (partecipazione a Comitato editoriale)",
        "periodo": "dal 19-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Culture e Studi del Sociale-CuSSOC (partecipazione a Comitato editoriale)",
        "periodo": "dal 30-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "(relatore) Pr\u00e9carit\u00e9 de l\u2019emploi et risques \u00e9mergents. Vers une approche multidimensionnelle \u00e0 l\u2019\u00e9valuation des politiques sociales alle VIIImes Journ\u00e9es de Sociologie du Travail, convegno internazionale organizzato da Lest, dal CNRS, dall\u2019Universit\u00e9 de Provence e dall\u2019Universit\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e, Aix-en-Provence.",
        "periodo": "dal 21-06-2001 al 23-06-2001"
      },
      {
        "content": "(relatore) Indicatori di valutazione e privato sociale. Per un approccio multidimensionale, Convegno Nazionale \u00abQualit\u00e0 e quantit\u00e0 nella valutazione\u00bb, organizzato dall\u2019AIS \u2013 Sezione di Metodologia, dall\u2019AIV, dal Dipartimento di Scienze Antropologiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Genova.",
        "periodo": "dal 14-12-2001 al 14-12-2001"
      },
      {
        "content": "(relatore) Triangolazione e processi valutativi, paper presentato presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 30-05-2002 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "(relatore) Socializzazione normativa e tecniche di ricerca. Al di l\u00e0 dello standard, relazione presentata al Seminario Socializzazione normativa e sentimento di giustizia, organizzato dal Dipartimento di Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Asti.",
        "periodo": "dal 29-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "(relatore) L\u2019universit\u00e0 esaminata: aspetti metodologici, relazione presentata al convegno internazionale Qualit\u00e0 della didattica universitaria: approcci valutativi e prospettive di innovazione, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "(relatore) From Political Arithmeticians to Quality of Life Studies: The 'Other' Tradition, 25th Annual Summer Meeting of The Society for Political Methodology, University of Michigan, Ann Arbor (USA).",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "(relatore) L\u2019uso degli indicatori sociali tra controllo sociale e partecipazione democratica, convegno della Sezione di Metodologia dell\u2019AIS \u00abQualit\u00e0 del dato e rispetto della persona nella ricerca sociale e di marketing\u00bb, Universit\u00e0 Cattolica, Milano.",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "(chair, con Daniele Nigris), Health Well-Being, sessione della IX ISQOLS Conference, Quality of Life Studies: Measures and Goals of the Progress of Societies, Firenze, con patrocini di Oecd; European Commission; Istituto Italiano Scienze Umane; Council of Europe; Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 19-07-2009 al 23-07-2009"
      },
      {
        "content": "(chair, con Jennifer Green), Measuring QOL through mixed methods, sessione della IX ISQOLS Conference, Quality of Life Studies: Measures and Goals of the Progress of Societies, Firenze, con patrocini di Oecd; European Commission; Istituto Italiano Scienze Umane; Council of Europe; Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 19-07-2009 al 23-07-2009"
      },
      {
        "content": "(chair) Comparative issues and cross-country surveys, session della IX ISQOLS Conference, Quality of Life Studies: Measures and Goals of the Progress of Societies, Firenze, con patrocini di Oecd; European Commission; Istituto Italiano Scienze Umane; Council of Europe; Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 19-07-2009 al 23-07-2009"
      },
      {
        "content": "(relatore) Between \u201cobjective\u201d and \u201csubjective\u201d quality of life measures. Material living standards and individual perception of life in a central Bosnia and Herzegovina area, relazione accettata alla 9th Conference of the European Sociological Association ESA2009, Lisbona, Portogallo.",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "(relatore) Usi e abusi di alcuni indicatori. Un giallo con molti indiziati, Convegno AIS \"Interrogare le fonti. Un confronto interdisciplinare tra domande conoscitive e basi di dati\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "(relatore) Social Indicators: Their Origin and Uses Between Social Control and Democratic Participation, relazione a \u201cThe Future of the Social Sciences and Humanities\u201d, Final International Conference of the SSH\u2010FUTURES project commissioned by EU DG Research in the 6th Framework Programme, Bruxelles, Belgio.",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "(Chair) Qualit\u00e0 della vita e metodi di ricerca: approcci qualitativi e quantitativi, sessione del convegno Qualit\u00e0 della vita: riflessioni, studi e ricerche in Italia, Firenze, con patrocini di Istat; SIS \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Statistica; AIS \u2013 Sezione di Metodologia; AIS \u2013 Sezione di Sociologia del Territorio; Universit\u00e0 degli Studi di Firenze; Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale, Univ. Bicocca; Dipartimento di Sociologia, Univ. Cattolica.",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "(relatore) Triangolazione, mixed methods e ricerca sociale, relazione presentata al convegno AIS \u201cIl sociologo e le sirene. Nuovi paradigmi per la ricerca sociale\u201d, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "(relatore) The (non) quantification in the study of society. Social indicators between social control and democratic participation, 60th British Sociological Association Conference, London School of Economics, Londra. Regno Unito.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "(relatore) Democracy and Public Knowledge. An Issue for Social Indicators, convegno annuale della Southern Political Science Association, Hotel InterContinental, New Orleans, Louisiana.",
        "periodo": "dal 12-01-2012 al 12-01-2012"
      },
      {
        "content": "(Chair), Le fonti per lo studio della qualit\u00e0 della vita, sessione del Convegno della Sezione di Metodologia dell\u2019AIS Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull\u2019uso delle fonti statistiche, Napoli.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "(relatore) \u201cArtists\u201d Today. Professionalism and Visibility in Italy, European Sociological Association 11th Conference \u201cCrisis, Critique and Change\u201d, Torino.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "(relatore) Sociology facing new scientistic attacks, Eleventh Congress of Qualitative Inquiry \u201cConstructing a New Critical Qualitative Inquiry\u201d, University of Illinois at Urbana-Champaign (USA).",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "(relatore) \"Sulle tracce dei Big Data: direzioni di ricerca e questioni di metodo\", convegno della Sezione di Metodologia dell'AIS organizzato con Stella Agnoli, Roma, Sapienza-Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "(relatore) Knowledge and Participation: Which Democracy? Issues for Social Indicators, 40th Annual Meeting of the Social Science History Association, Pluralism and Community: Social Science History Perspectives, The Hyatt Regency Baltimore on the Inner Harbor\u2014Baltimore (USA).",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "(relatore) Los big data y los recursos a la investigaci\u00f3n. Algunas consecuencias metodol\u00f3gicas. V Encuentro Latinoamericano de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales (ELMeCS), Mendoza (Argentina).",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\"Scelte formative ed occupazionali nella provincia di Asti\", studio finanziato da Fondazione CRT e Fondazione Goria.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Supervisione metodologica e coordinamento scientifico per la ricerca \u201cSecondGen\u201d, condotta con il Gruppo Abele, nell\u2019ambito della ricerca coordinata dall\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale.",
        "periodo": "dal 15-03-2010 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Supervisione metodologica e coordinamento scientifico per la ricerca \u201cStreet Monkeys\u201d condotta con il Gruppo Abele, in collaborazione con in Sert ASL2 di Torino.",
        "periodo": "dal 05-04-2010 al 29-10-2012"
      },
      {
        "content": "Supervisione metodologica e coordinamento scientifico nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 e progettualit\u00e0 dell\u2019Osservatorio provinciale sulle politiche sociali della Provincia di Torino.",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 21-02-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Progetto Giovani ricercatori\u201d (MIUR D027PGR99PAR) del Ministero dell\u2019Universit\u00e0 (MIUR) - anno 2000 (es. fin. 1999) con il progetto \"Politiche sociali e territorio. Empowerment e comunit\u00e0 in ambiente rurale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato in SCIENZE POLITICHE - DOT0911388, Universit\u00e0 di Genova, a.a. 2011/2012; 2012/2013.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato in SCIENZE SOCIALI - DOT1352646, Universit\u00e0 di Genova, a.a. 2013/2014; 2014/2015; 2015/2016; 2016/2017.",
        "periodo": "dal 17-06-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Corso \"Construcci\u00f3n y an\u00e1lisis de indicadores sociales\" presso il Master in Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n social, Universidad de Bologna e Universidad Tres de Febrero, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 19-12-2003"
      },
      {
        "content": "Corso \"Construcci\u00f3n y an\u00e1lisis de indicadores sociales\" presso il Master in Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n social, Universidad de Bologna e Universidad Tres de Febrero, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Corso \"Construcci\u00f3n del cuestionario estandarizado\" presso il Master in Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n social, Universidad de Bologna e Universidad Tres de Febrero, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Corso \"Construcci\u00f3n y an\u00e1lisis de indicadores sociales\" presso il Master in Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n social, Universidad de Bologna e Universidad Tres de Febrero, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 31-10-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "Corso \"Construcci\u00f3n y an\u00e1lisis de indicadores sociales\" presso il Master in Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n social, Universidad de Bologna e Universidad Tres de Febrero, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 20-11-2006"
      },
      {
        "content": "Las escalas, seminario di Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n presso il Doctorado en Educaci\u00f3n superior del Departamento de Educaci\u00f3n superior, Facultad de Ciencias sociales, Universidad de Palermo, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 15-11-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Corso \"La construcci\u00f3n de la realidad: los indicadores sociales\", presso il Dottorato in Scienze umane della Universidad Nacional de La Plata, Argentina.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 14-12-2008"
      },
      {
        "content": "Corso \"Construcci\u00f3n y an\u00e1lisis de indicadores sociales\" presso il Master in Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n social, Universidad de Bologna e Universidad Tres de Febrero, Buenos Aires, Argentina.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 14-12-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Co-coordinatore della ricerca Paure e solitudini nella citt\u00e0, nell\u2019ambito del progetto \u00abAbitare insieme. Un progetto associativo per una citt\u00e0 migliore\u00bb, Dipartimento di Scienze Sociali, Dipartimento di Scienze Cognitive dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano, tesa a valutare gli impatti della legge della Regione Lombardia 23/99 (finanziamenti ad associazioni di solidariet\u00e0 familiare) (ricerca diretta da Giovanna Rossi).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 15-12-2001"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale \u201cAmedeo Avogadro\u201d, Dipartimento di Ricerca sociale (\u201cLa valutazione sociale delle occupazioni in Italia e nel contesto delle regioni del Nord-Ovest\u201d).",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Centro Studi e ricerche sullo sviluppo locale istituito presso il Polo universitario di Asti dal Dipartimento di Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale.",
        "periodo": "dal 10-01-2006 al 27-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indagine annuale sulle scelte formative e occupazionali degli iscritti alle scuole superiori (classi quarta e quinta) della provincia di Asti.",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 27-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'Osservatorio sul mondo giovanile della Provincia di Asti (in collaborazione con Dipartimento di Ricerca sociale dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale e del Polo Universitario Asti Studi Superiori).",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 27-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca promossa dalla Conferenza Episcopale Lombarda \u2013 Commissione per il clero anziano e malato e da Fondazione Opera Aiuto Fraterno - Milano, diretta da Giulia Rivellini, Il clero anziano nelle diocesi lombarde.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza -- Project work \"Lavoro nell'ambito di una ricerca sul sistema sanitario piemontese\" -- nell'ambito del Master in Sviluppo locale, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, a.a. 2010/2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore con contratto a tempo determinato presso l\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale \u201cAmedeo Avogadro\u201d, Dipartimento di Ricerca sociale (art.1 comma 14 L. 230/05).",
        "periodo": "dal 27-12-2010 al 26-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordina la ricerca \u201cL\u2019imprenditoria straniera: l\u2019altro lato dell\u2019immigrazione. Il caso di Asti\u201d, ricerca su fondi Fondazione Cassa di Risparmio di Asti, in collaborazione con Caritas.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Universidad Nacional de La Plata, Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educacion, La Plata, Argentina.",
        "periodo": "dal 13-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Universidad Nacional de Cuyo, Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales, Mendoza, Argentina.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 19-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "(membro \u00e9quipe di ricerca) CNR-ISTAT1999, Progetto strategico CNR-ISTAT. Misure e parametri per la politica economica e sociale. La condizione anziana, membro unit\u00e0 locale Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "(membro \u00e9quipe di ricerca) MIUR-PRIN2003, Cultura giuridica e socializzazione normativa di bambini e adolescenti nel contesto multiculturale, membro unit\u00e0 locale UNIPMN.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Direzione (con Maria Perino) della ricerca Analisi delle problematiche e dei bisogni sociali nell\u2019area di Zavidovi\u0107i, progetto promosso dal Comune di Zavidovi\u0107i (Bosnia Herzegovina) e dalla Provincia di Cremona \u2013 Settore Politiche sociali, in collaborazione con il Dipartimento di Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale e dell\u2019Ambasciata della Democrazia locale a Zavidovi\u0107i.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "coordina l\u2019unit\u00e0 locale della provincia di Torino nell\u2019ambito del progetto \u201cProcessi migratori e integrazione nelle periferie urbane\u201d, progetto commissionato dal Ministero dell\u2019Interno all\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano, coord. Prof. Vincenzo Cesareo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "coordina l\u2019unit\u00e0 locale della provincia di Torino nell\u2019ambito del progetto \u201cI CPI e l\u2019immigrazione\u201d, progetto commissionato dal Ministero del lavoro, salute e politiche sociali all\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano, coord. Prof. Vincenzo Cesareo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "(membro \u00e9quipe di ricerca) MIUR-PRIN2008, L'apporto della societ\u00e0 civile italiana alla costruzione dell'Europa, membro unit\u00e0 locale Universit\u00e0 Cattolica - Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca coordinata da Francesco Casetti, Lo stato dell\u2019Arte, indagine promossa dalla Fondazione Terna.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "(membro \u00e9quipe di ricerca) LLP Leonardo da Vinci-DOI VET Quality in ICT Sector (Vet Qi) (518269-LLP-1-2011-1-IT-LEONARDO-LMP), membro unit\u00e0 locale Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "(membro \u00e9quipe di ricerca) Progetto di Ricerca di Ateneo 2012, Mercato e democrazia: prospettive e ricerche della new political economy,",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}