{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-60",
        "titolo": "Due critiche al saggio di Marradi",
        "ISBN": [
          "9788856836356"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856836356",
        "opera": "(a cura di): A. Marradi, OLTRE IL COMPLESSO D\u2019INFERIORIT\u00c0 Un\u2019epistemologia per le scienze sociali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Addeo Felice, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addeo Felice, Diana Paolo (2016). Due critiche al saggio di Marradi. In: (a",
        "cura di): A. Marradi, OLTRE IL COMPLESSO D\u2019INFERIORIT\u00c0",
        "Un\u2019epistemologia per le scienze sociali. p. 53-60, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856836356"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-167",
        "titolo": "Nel complesso mondo del welfare. Idee, metodi e pratiche",
        "ISBN": [
          "9788891741219"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741219",
        "opera": "Felice Addeo;Gianmaria Bottoni. (a cura di): Massimo Del Forno, Coesione Sociale e regimi di welfare. Un'indagine empirica sugli Stati dell'Unione Europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Addeo, Gianmaria Bottoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo, Gianmaria Bottoni (2016). Nel complesso mondo del welfare.",
        "Idee, metodi e pratiche. In: Felice Addeo;Gianmaria Bottoni. (a cura di):",
        "Massimo Del Forno, Coesione Sociale e regimi di welfare. Un'indagine",
        "empirica sugli Stati dell'Unione Europea. p. 137-167,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741219"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Recidivism in young offenders: risk and protective factors",
        "ISBN": [
          "9788875877354"
        ],
        "csp": "Pianoro, Bologna:Medimond International Proceedings Publisher, ISBN: 9788875877354, Timisoara, Romania, 20-21 November 2015",
        "opera": "Recidivism in young offenders: risk and protective factors. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Addeo, Maria Carmela Catone, Paolo Diana, Alina Zamosteanu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Felice Addeo, Maria Carmela Catone, Paolo Diana, Alina Zamosteanu",
        "(2016). Recidivism in young offenders: risk and protective factors. In:",
        "Recidivism in young offenders: risk and protective factors. p. 7-12, Pianoro,",
        "Bologna:Medimond International Proceedings Publisher, ISBN:",
        "9788875877354, Timisoara, Romania, 20-21 November 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-6",
        "titolo": "Informal learning and identity formation: a case study of an Italian virtual community",
        "ISBN": [
          "9788875877354"
        ],
        "csp": "Pianoro, Bologna:Medimond International Proceedings Publisher, ISBN: 9788875877354, Timisoara, Romania, 20-21 November 2015",
        "opera": "Theoretical and Applied in Psychology SICAP23. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Addeo, Maria Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Felice Addeo, Maria Esposito (2016). Informal learning and identity",
        "formation: a case study of an Italian virtual community. In: Theoretical and",
        "Applied in Psychology SICAP23. p. 1-6, Pianoro, Bologna:Medimond",
        "International Proceedings Publisher, ISBN: 9788875877354, Timisoara,",
        "Romania, 20-21 November 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-95",
        "titolo": "Il contributo di Radio and The Printed Page alla nascita della Survey",
        "ISBN": [
          "9788898660384"
        ],
        "csp": "Cava de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN: 9788898660384",
        "opera": "Felice Addeo. (a cura di): Fabrizio Denunzio, Radio. Prove tecniche di misurazione. Introduzione a Radio and the Printed Page di P. F. Lazarsfeld. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo (2015). Il contributo di Radio and The Printed Page alla",
        "nascita della Survey. In: Felice Addeo. (a cura di): Fabrizio Denunzio,",
        "Radio. Prove tecniche di misurazione. Introduzione a Radio and the Printed",
        "Page di P. F. Lazarsfeld. p. 79-95, Cava de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN:",
        "9788898660384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-56",
        "titolo": "The Walking Dead, epitome della zombi renaissance",
        "ISBN": [
          "9788898660285"
        ],
        "csp": "Cava de' Tirreni:Area Blu Edizioni srl, ISBN: 9788898660285",
        "opera": "Felice Addeo. (a cura di): Luigi Frezza, Endoapocalisse. The walking dead, l'immaginario digitale, il post umano. vol. Secondo volume della collana \"The Searchers\", p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo (2015). The Walking Dead, epitome della zombi renaissance.",
        "In: Felice Addeo. (a cura di): Luigi Frezza, Endoapocalisse. The walking",
        "dead, l'immaginario digitale, il post umano. vol. Secondo volume della",
        "collana \"The Searchers\", p. 15-56, Cava de' Tirreni:Area Blu Edizioni srl,",
        "ISBN: 9788898660285"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-179",
        "titolo": "Processi identitari e percorsi professionalizzanti nelle comunit\u00e0 di pratica: il caso Itasa",
        "ISBN": [
          "9788891714466"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891714466",
        "opera": "Felice Addeo Maria Esposito. (a cura di): Diana Salzano, Turning around the Self. Narrazioni identitarie nel social web. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addeo Felice, Esposito Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addeo Felice, Esposito Maria (2015). Processi identitari e percorsi",
        "professionalizzanti nelle comunit\u00e0 di pratica: il caso Itasa. In: Felice Addeo",
        "Maria Esposito. (a cura di): Diana Salzano, Turning around the Self.",
        "Narrazioni identitarie nel social web. p. 173-179, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788891714466"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-53",
        "titolo": "Evidenciando dos lagunas en el ensayo de Marradi",
        "ISBN": [
          "9789873707094"
        ],
        "csp": "Buenos Aires:Antigua, ISBN: 9789873707094",
        "opera": "Felice Addeo Paolo Diana. (a cura di): Alberto Marradi, Las ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras? Un simposio a distancia\u00bb. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addeo Felice, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addeo Felice, Diana Paolo (2015). Evidenciando dos lagunas en el ensayo",
        "de Marradi. In: Felice Addeo Paolo Diana. (a cura di): Alberto Marradi, Las",
        "ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras? Un simposio a",
        "distancia\u00bb. p. 47-53, Buenos Aires:Antigua, ISBN: 9789873707094"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MC2014-003006"
        ],
        "titolo": "L\u2019atteggiamento dei consumatori nei confronti dei global brand: uno studio esplorativo in tre paesi europei",
        "ISSN": [
          "1826-7386"
        ],
        "journal": "MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0",
        "csp": "vol. 3, p. 87-112, ISSN: 1826-7386, doi: 10.3280/MC2014-003006",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Siano, A. Vollero, M. Palazzo, F. Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Siano, A. Vollero, M. Palazzo, F. Addeo (2014). L\u2019atteggiamento dei",
        "consumatori nei confronti dei global brand: uno studio esplorativo in tre",
        "paesi europei. MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0, vol. 3, p. 87-112, ISSN:",
        "1826-7386, doi: 10.3280/MC2014-003006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-70",
        "titolo": "Concetti e misure della coesione sociale",
        "ISBN": [
          "9788891708229"
        ],
        "csp": "MILANO:EDIZIONI FRANCOANGELI, ISBN: 9788891708229",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Di Franco, Il poliedro coesione sociale. Analisi teorica ed empirica di un concetto sociologico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Felice Addeo, Gianmaria Bottoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo, Gianmaria Bottoni (2014). Concetti e misure della coesione",
        "sociale. In: (a cura di): Giovanni Di Franco, Il poliedro coesione sociale.",
        "Analisi teorica ed empirica di un concetto sociologico. p. 39-70,",
        "MILANO:EDIZIONI FRANCOANGELI, ISBN: 9788891708229"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-74",
        "titolo": "L'indagine qualitativa: i focus group",
        "ISBN": [
          "9788849528374"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528374",
        "opera": "Autori Vari. Analisi dei flussi turistici e profilo dei visitatori di Villa San Michele. vol. 5, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo (2014). L'indagine qualitativa: i focus group. In: Autori Vari.",
        "Analisi dei flussi turistici e profilo dei visitatori di Villa San Michele. vol. 5, p.",
        "53-74, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528374"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-5",
        "titolo": "Verso l\u2019autoproduzione: uno studio netnografico sulle community online di consumatori nel settore della cosmesi naturale",
        "ISBN": [
          "9788890766220"
        ],
        "csp": "Societ\u00e0 Italiana Marketing, ISBN: 9788890766220, Modena, 18-19 Settembre 2014",
        "opera": "Proceedings SIM 2014 - XI Convegno \u201cFood marketing: mercati, filiere, sostenibilit\u00e0 e strategie di marca\u201d. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vollero A., Addeo F., Siano A., Cervasio R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vollero A., Addeo F., Siano A., Cervasio R. (2014). Verso l\u2019autoproduzione:",
        "uno studio netnografico sulle community online di consumatori nel settore",
        "della cosmesi naturale. In: Proceedings SIM 2014 - XI Convegno \u201cFood",
        "marketing: mercati, filiere, sostenibilit\u00e0 e strategie di marca\u201d. p. 1-5, Societ\u00e0",
        "Italiana Marketing, ISBN: 9788890766220, Modena, 18-19 Settembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Location image \u201chalo effect\u201d on museum image: an exploratory survey of British Museum visitors",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 91, p. 121-137, ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alfonso Siano, Mario Siglioccolo, Maddalena Della Volpe, Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alfonso Siano, Mario Siglioccolo, Maddalena Della Volpe, Felice Addeo",
        "(2013). Location image \u201chalo effect\u201d on museum image: an exploratory",
        "survey of British Museum visitors. SINERGIE, vol. 91, p. 121-137, ISSN:",
        "0393-5108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "50-56",
        "titolo": "Le fallacie interpretative: un'insidia nelle ricerche ecologiche",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6381-7"
        ],
        "csp": "Liguori editore, ISBN: 978-88-207-6381-7, Napoli, 14-15 Giugno 2013",
        "opera": "Biagio Aragona. (a cura di): Biagio Aragona, Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull\u2019uso delle fonti statistiche. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Addeo, Gabriella Punziano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Felice Addeo, Gabriella Punziano (2013). Le fallacie interpretative:",
        "un'insidia nelle ricerche ecologiche. In: Biagio Aragona. (a cura di): Biagio",
        "Aragona, Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull\u2019uso delle",
        "fonti statistiche. p. 50-56, Liguori editore, ISBN: 978-88-207-6381-7, Napoli,",
        "14-15 Giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2083-2089",
        "titolo": "Italian Academic Web-Radio: A Workshop for New Media Professions",
        "ISBN": [
          "9786058615953"
        ],
        "csp": "Izmir :ISLC-universit\u00e0 di izmir, ISBN: 9786058615953, Iternational Symposium on Language and communication: Exploring Novelties, 17-19 giugno 2013",
        "opera": "AA.VV.. Book of Proceedings, Iternational Symposium on Language and communication: Exploring Novelties. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Addeo, P. Diana, V. Grasso, M. Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Addeo, P. Diana, V. Grasso, M. Esposito (2013). Italian Academic",
        "Web-Radio: A Workshop for New Media Professions. In: AA.VV.. Book of",
        "Proceedings, Iternational Symposium on Language and communication:",
        "Exploring Novelties. p. 2083-2089, Izmir :ISLC-universit\u00e0 di izmir, ISBN:",
        "9786058615953, Iternational Symposium on Language and",
        "communication: Exploring Novelties, 17-19 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2091-2103",
        "titolo": "Collective Intelligence in Action: a Case Study Of An Italian Fansubbing Community",
        "ISBN": [
          "9786058615953"
        ],
        "csp": "Izmir:ISLC-universit\u00e0 di izmir, ISBN: 9786058615953, Izmir, 17-19 giugno 2013",
        "opera": "AA. VV.. Book of Proceedings, International Symposium on Language and Communication: Exploring Novelties. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Addeo, Maria Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Felice Addeo, Maria Esposito (2013). Collective Intelligence in Action: a",
        "Case Study Of An Italian Fansubbing Community. In: AA. VV.. Book of",
        "Proceedings, International Symposium on Language and Communication:",
        "Exploring Novelties. p. 2091-2103, Izmir:ISLC-universit\u00e0 di izmir, ISBN:",
        "9786058615953, Izmir, 17-19 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Publications Office of the European Union",
        "doi": [
          "10.2777/72672"
        ],
        "titolo": "Bio-based industries, towards a public-private partnership under Horizon 2020? Report on the European Commission\u2019s Public on-line consultation",
        "ISBN": [
          "978-92-79-28799-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-92-79-28799-2, doi: 10.2777/72672",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Addeo (2013). Bio-based industries, towards a public-private",
        "partnership under Horizon 2020? Report on the European Commission\u2019s",
        "Public on-line consultation. Publications Office of the European Union,",
        "ISBN: 978-92-79-28799-2, doi: 10.2777/72672"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Consumer attitudes towards global and local brands: a comparative study",
        "ISBN": [
          "9788890766206"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIM), ISBN: 9788890766206, 20 e 21 settembre 2012",
        "opera": "AA.VV.. Marketing Internazionale ed Effetto Country of Origin. vol. Unico, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alfonso Siano, Agostino Vollero, Maria Palazzo, Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alfonso Siano, Agostino Vollero, Maria Palazzo, Felice Addeo (2012).",
        "Consumer attitudes towards global and local brands: a comparative study.",
        "In: AA.VV.. Marketing Internazionale ed Effetto Country of Origin. vol.",
        "Unico, p. 1-11, Roma:Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIM), ISBN:",
        "9788890766206, 20 e 21 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "655-666",
        "titolo": "Location image \u201chalo effect\u201d on museum image: an exploratory survey on British Museum visitors",
        "ISBN": [
          "9788890739408"
        ],
        "csp": "CUEM - Sinergie, ISBN: 9788890739408",
        "opera": "AA.VV.. Il territorio come giacimento di vitalit\u00e0 per l\u2019impresa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alfonso Siano, Mario Siglioccolo, Maddalena della Volpe, Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alfonso Siano, Mario Siglioccolo, Maddalena della Volpe, Felice Addeo",
        "(2012). Location image \u201chalo effect\u201d on museum image: an exploratory",
        "survey on British Museum visitors. In: AA.VV.. Il territorio come giacimento",
        "di vitalit\u00e0 per l\u2019impresa. p. 655-666, CUEM - Sinergie, ISBN:",
        "9788890739408"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una visione Cross-Cultural del board of directors. Una comparazione tra Italia e Germania",
        "ISSN": [
          "1593-2230"
        ],
        "journal": "FINANZA MARKETING E PRODUZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 69-102, ISSN: 1593-2230",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonio D'Amato, Mario Testa, Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio D'Amato, Mario Testa, Felice Addeo (2011). Una visione",
        "Cross-Cultural del board of directors. Una comparazione tra Italia e",
        "Germania. FINANZA MARKETING E PRODUZIONE, vol. 2, p. 69-102,",
        "ISSN: 1593-2230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impatto del Web 2.0 sulla creazione di conoscenza: il business incontra l\u2019intelligenza collettiva",
        "ISSN": [
          "1827-0395"
        ],
        "journal": "DIRITTO ED ECONOMIA DEI MEZZI DI COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. anno X, 1/2011, p. 65-80, ISSN: 1827-0395",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mirella Migliaccio, Felice Addeo, Francesca Rivetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mirella Migliaccio, Felice Addeo, Francesca Rivetti (2011). L\u2019impatto del",
        "Web 2.0 sulla creazione di conoscenza: il business incontra l\u2019intelligenza",
        "collettiva. DIRITTO ED ECONOMIA DEI MEZZI DI COMUNICAZIONE, vol.",
        "anno X, 1/2011, p. 65-80, ISSN: 1827-0395"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-60",
        "titolo": "A consumer perspective on mobile market evolution",
        "ISBN": [
          "9789533079103"
        ],
        "csp": "Rijeka:Intech Open Access Publisher, ISBN: 9789533079103",
        "opera": "edited by Juan P. Ma\u00edcas. Recent Developments in Mobile Communications - A Multidisciplinary Approach. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laura Castaldi, Felice Addeo, Maria Rita Massaro, Clelia Mazzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Castaldi, Felice Addeo, Maria Rita Massaro, Clelia Mazzoni (2011). A",
        "consumer perspective on mobile market evolution. In: edited by Juan P.",
        "Ma\u00edcas. Recent Developments in Mobile Communications - A",
        "Multidisciplinary Approach. p. 33-60, Rijeka:Intech Open Access Publisher,",
        "ISBN: 9789533079103"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Luxembourg: Publications Office of the European Union",
        "doi": [
          "10.2777/67383"
        ],
        "titolo": "Bio-based economy for Europe: state of play and future potential - Part 1",
        "ISBN": [
          "9789279206528"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789279206528, doi: 10.2777/67383",
        "anno": "2011",
        "autori": "Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Addeo (2011). Bio-based economy for Europe: state of play and",
        "future potential - Part 1. Luxembourg: Publications Office of the European",
        "Union, ISBN: 9789279206528, doi: 10.2777/67383"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Local products as a key for economic development drive by tourism: a case study research in Irpinia",
        "ISSN": [
          "1741-6264"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MANAGEMENT CASES",
        "csp": "vol. 12, p. 387-400, ISSN: 1741-6264",
        "anno": "2010",
        "autori": "Basile G., ADDEO F., Spagnulo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Basile G., ADDEO F., Spagnulo R. (2010). Local products as a key for",
        "economic development drive by tourism: a case study research in Irpinia.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF MANAGEMENT CASES, vol. 12, p.",
        "387-400, ISSN: 1741-6264"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La m\u00e9thode des <Histories>: une approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs",
        "ISSN": [
          "0765-4944"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE",
        "csp": "vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944",
        "anno": "2010",
        "autori": "Felice Addeo, Paolo Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Addeo, Paolo Diana (2010). La m\u00e9thode des <Histories>: une",
        "approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs.",
        "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE, vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ACIREALE:Bonanno",
        "titolo": "E' normale la curva normale? Genesi e sviluppo di un mito.",
        "ISBN": [
          "9788877964083"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788877964083",
        "anno": "2008",
        "autori": "ADDEO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDEO F. (2008). E' normale la curva normale? Genesi e sviluppo di un",
        "mito.. ACIREALE:Bonanno, ISBN: 9788877964083"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consumer behavior in the Italian mobile telecommunication market",
        "ISSN": [
          "0308-5961"
        ],
        "journal": "TELECOMMUNICATIONS POLICY",
        "csp": "vol. 31, p. 632-647, ISSN: 0308-5961",
        "anno": "2007",
        "autori": "CLELIA MAZZONI, LAURA CASTALDI, ADDEO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLELIA MAZZONI, LAURA CASTALDI, ADDEO F. (2007). Consumer",
        "behavior in the Italian mobile telecommunication market.",
        "TELECOMMUNICATIONS POLICY, vol. 31, p. 632-647, ISSN: 0308-5961"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Esperienze di analisi di interviste non direttive",
        "ISBN": [
          "9788854810778"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854810778",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADDEO F., MONTESPERELLI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDEO F., MONTESPERELLI P (2007). Esperienze di analisi di interviste",
        "non direttive. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854810778"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La segmentazione multidimensionale del mercato: i risultati di un'indagine sulla comunicazione mobile",
        "ISSN": [
          "1826-7386"
        ],
        "journal": "MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0",
        "csp": "vol. 4, p. 37-64, ISSN: 1826-7386",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAZZONI C, CASTALDI L, ADDEO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZONI C, CASTALDI L, ADDEO F. (2006). La segmentazione",
        "multidimensionale del mercato: i risultati di un'indagine sulla comunicazione",
        "mobile. MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0, vol. 4, p. 37-64, ISSN: 1826-7386"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-56",
        "titolo": "The Walking Dead, epitome della zombi renaissance",
        "ISBN": [
          "9788898660285"
        ],
        "csp": "Cava de' Tirreni:Area Blu Edizioni srl, ISBN: 9788898660285",
        "opera": "Felice Addeo. (a cura di): Luigi Frezza, Endoapocalisse. The walking dead, l'immaginario digitale, il post umano. vol. Secondo volume della collana \"The Searchers\", p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo (2015). The Walking Dead, epitome della zombi renaissance.",
        "In: Felice Addeo. (a cura di): Luigi Frezza, Endoapocalisse. The walking",
        "dead, l'immaginario digitale, il post umano. vol. Secondo volume della",
        "collana \"The Searchers\", p. 15-56, Cava de' Tirreni:Area Blu Edizioni srl,",
        "ISBN: 9788898660285"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-53",
        "titolo": "Evidenciando dos lagunas en el ensayo de Marradi",
        "ISBN": [
          "9789873707094"
        ],
        "csp": "Buenos Aires:Antigua, ISBN: 9789873707094",
        "opera": "Felice Addeo Paolo Diana. (a cura di): Alberto Marradi, Las ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras? Un simposio a distancia\u00bb. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addeo Felice, Diana Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addeo Felice, Diana Paolo (2015). Evidenciando dos lagunas en el ensayo",
        "de Marradi. In: Felice Addeo Paolo Diana. (a cura di): Alberto Marradi, Las",
        "ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras? Un simposio a",
        "distancia\u00bb. p. 47-53, Buenos Aires:Antigua, ISBN: 9789873707094"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-95",
        "titolo": "Il contributo di Radio and The Printed Page alla nascita della Survey",
        "ISBN": [
          "9788898660384"
        ],
        "csp": "Cava de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN: 9788898660384",
        "opera": "Felice Addeo. (a cura di): Fabrizio Denunzio, Radio. Prove tecniche di misurazione. Introduzione a Radio and the Printed Page di P. F. Lazarsfeld. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Addeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo (2015). Il contributo di Radio and The Printed Page alla",
        "nascita della Survey. In: Felice Addeo. (a cura di): Fabrizio Denunzio,",
        "Radio. Prove tecniche di misurazione. Introduzione a Radio and the Printed",
        "Page di P. F. Lazarsfeld. p. 79-95, Cava de' Tirreni:Areablu Edizioni, ISBN:",
        "9788898660384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-70",
        "titolo": "Concetti e misure della coesione sociale",
        "ISBN": [
          "9788891708229"
        ],
        "csp": "MILANO:EDIZIONI FRANCOANGELI, ISBN: 9788891708229",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Di Franco, Il poliedro coesione sociale. Analisi teorica ed empirica di un concetto sociologico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Felice Addeo, Gianmaria Bottoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Addeo, Gianmaria Bottoni (2014). Concetti e misure della coesione",
        "sociale. In: (a cura di): Giovanni Di Franco, Il poliedro coesione sociale.",
        "Analisi teorica ed empirica di un concetto sociologico. p. 39-70,",
        "MILANO:EDIZIONI FRANCOANGELI, ISBN: 9788891708229"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La m\u00e9thode des <Histories>: une approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs",
        "ISSN": [
          "0765-4944"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE",
        "csp": "vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944",
        "anno": "2010",
        "autori": "Felice Addeo, Paolo Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Addeo, Paolo Diana (2010). La m\u00e9thode des <Histories>: une",
        "approche mixte de la collect et de l'analyse de donn\u00e9es sur les valeurs.",
        "CAHIERS DE PRAX\u00c9MATIQUE, vol. 54-55, p. 263-282, ISSN: 0765-4944"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ACIREALE:Bonanno",
        "titolo": "E' normale la curva normale? Genesi e sviluppo di un mito.",
        "ISBN": [
          "9788877964083"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788877964083",
        "anno": "2008",
        "autori": "ADDEO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDEO F. (2008). E' normale la curva normale? Genesi e sviluppo di un",
        "mito.. ACIREALE:Bonanno, ISBN: 9788877964083"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consumer behavior in the Italian mobile telecommunication market",
        "ISSN": [
          "0308-5961"
        ],
        "journal": "TELECOMMUNICATIONS POLICY",
        "csp": "vol. 31, p. 632-647, ISSN: 0308-5961",
        "anno": "2007",
        "autori": "CLELIA MAZZONI, LAURA CASTALDI, ADDEO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CLELIA MAZZONI, LAURA CASTALDI, ADDEO F. (2007). Consumer",
        "behavior in the Italian mobile telecommunication market.",
        "TELECOMMUNICATIONS POLICY, vol. 31, p. 632-647, ISSN: 0308-5961"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "441-455",
        "titolo": "La cittadinanza attiva: un confronto tra giovani europei",
        "ISBN": [
          "9788860430465"
        ],
        "csp": "CAVA DE' TIRRENI:Marlin Editore, ISBN: 9788860430465",
        "opera": "(a cura di): Rauty R., Le vite dei giovani. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADDEO F, DIANA P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDEO F, DIANA P. (2007). La cittadinanza attiva: un confronto tra giovani",
        "europei. In: (a cura di): Rauty R., Le vite dei giovani. p. 441-455, CAVA DE'",
        "TIRRENI:Marlin Editore, ISBN: 9788860430465"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Esperienze di analisi di interviste non direttive",
        "ISBN": [
          "9788854810778"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854810778",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADDEO F., MONTESPERELLI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDEO F., MONTESPERELLI P (2007). Esperienze di analisi di interviste",
        "non direttive. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854810778"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-170",
        "titolo": "Il disegno della ricerca empirica",
        "ISBN": [
          "9788843038800"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843038800",
        "opera": "CLELIA MAZZONI A CURA DI. Scelte di consumo e reti del valore nella comunicazione mobile. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ADDEO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDEO F. (2006). Il disegno della ricerca empirica. In: CLELIA MAZZONI",
        "A CURA DI. Scelte di consumo e reti del valore nella comunicazione",
        "mobile. p. 137-170, Roma:Carocci, ISBN: 9788843038800"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "19239",
    "nome": "ADDEO Felice",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer per la rivista Telecommunications Policy, rivista pubblicata dalla Elsevier, Impact Factor: 0.982, 5-Year Impact Factor: 1.223, Source Normalized Impact per Paper (SNIP): 1.004, SCImago Journal Rank (SJR): 0.658.",
        "periodo": "dal 14-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista Telematics and Informatics, rivista pubblicata dalla Elsevier, Impact Factor: 2.261, Source Normalized Impact per Paper (SNIP): 1.665, SCImago Journal Rank (SJR): 0.737.",
        "periodo": "dal 11-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista CUlture e Studi del SOCiale - Rivista Scientifica (ISSN 2531-3975). Peer Reviewed Journal.",
        "periodo": "dal 19-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista the International Journal of Business Information Systems\u201d, rivista pubblicata dalla Inderscience.",
        "periodo": "dal 07-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relatore nella conferenza internazionale \"Programma azioni congiunte SOCRATES, LEONARDO, GIOVENT\u00d9\", tenutasi a Perugia, complesso di Santa Sofia, il 15 Dicembre 2006. Nel convegno ho presentato i risultati della ricerca internazionale \"Prima ora, prova di cittadinanza attiva\", svolta da me e dal prof. Paolo Montesperelli.",
        "periodo": "dal 15-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "relatore, con Paolo Diana, nel convegno \"GIOVANI COME IV. Carriere, stili di vita e modelli culturali dei giovani italiani\", 15-16 Marzo 2007, Universit\u00e0 degli studi di Salerno. Titolo dell'intervento: \"Cittadinanza attiva: un confronto tra i giovani europei\".",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "relatore nel seminario \"Esiste ancora un modello sudeuropeo dal punto di vista del mercato del lavoro?\", Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "relatore nel ciclo di seminari di \"auto aggiornamento epistemologico, metodologico e sociologico\", promosso dalle cattedre di Metodologia e Tecnica della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno) e Metodologia della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma) presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 20 maggio. Titolo dell'intervento: \"Ian Hacking: Plasmare le persone\".",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "relatore con Angela Delli Paoli (Universit\u00e0 di Salerno), al convegno internazionale Workshop ARS'09 Social Network Analysis: Models for Methods of Relational Data tenutosi all'Universit\u00e0 di Salerno, 13-14 luglio. Titolo dell'intervento: Organizational and strategic social network research: a review and a typology.",
        "periodo": "dal 13-07-2009 al 14-07-2009"
      },
      {
        "content": "relatore nel ciclo di seminari di \"auto aggiornamento epistemologico, metodologico e sociologico\", promosso dalle cattedre di Metodologia e Tecnica della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno) e Metodologia della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma) presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 15 ottobre. Titolo dell'intervento: Darrell Huff: Mentire con le statistiche.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno FNAQ - Forum Nazionale sull'Analisi qualitativa, 27 novembre presso l'Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione. Nel convegno ho illustrato risultati e possibili sviluppi di un percorso di ricerca confluito in una pubblicazione: Addeo F., Montesperelli P. (2007) Esperienze di analisi di interviste non direttive, Roma: Aracne Editore.",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "relatore al V incontro del ciclo seminariale \"Le leggi di Antifer\" organizzato dal prof. Marcello Frixione (Universit\u00e0 di Salerno) presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno, 16 dicembre. Titolo dell'intervento: Immaginario Cartesiano. Chomsky, Hacking, Rossellini.",
        "periodo": "dal 16-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "relatore, con Gianpaolo Basile e Raffaele Spagnulo (Universit\u00e0 di Salerno), al convegno \"7th International Conference for Consumer Behaviour and Retailing Research\" tenutosi in Portogallo all'Estoril Higher Institute for Tourism and Hotel Studies dal 7 al 10 aprile. Titolo dell'intervento: Local products as a key for economic development drive by tourism: a case study research in Irpinia.",
        "periodo": "dal 07-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno \"Il fenomeno migratorio. Piste operative e di approfondimento\", organizzato dal dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell'Universit\u00e0 di Salerno, 21 maggio. Titolo dell'intervento: La presenza degli immigrati nella provincia di Salerno: una ricerca sul campo.",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "relatore con Mirella Migliaccio (Universit\u00e0 del Sannio) e Francesca Rivetti (Seconda Universit\u00e0 di Napoli), alla 5th IFKAD - International Forum on Knowledge Asset Dynamics on the theme of \"Intellectual Capital in a Complex Business Landscape\", 24 al 26 Giugno, Universit\u00e0 della Basilicata, Matera. Titolo dell'intervento: Market Knowledge Exploration and Web 2.0: Initial Empirical Evidence on Hotel Chains.",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "relatore nel ciclo di seminari di \"auto aggiornamento epistemologico, metodologico e sociologico\", promosso dalle cattedre di Metodologia e Tecnica della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno) e Metodologia della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma) presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 21 luglio. Titolo dell'intervento: \"Georg Simmel, la metropoli e la vita dello spirito\".",
        "periodo": "dal 21-07-2010 al 21-07-2010"
      },
      {
        "content": "relatore con Mirella Migliaccio (Universit\u00e0 del Sannio) e Francesca Rivetti (Seconda Universit\u00e0 di Napoli), al convegno \"Intangible Assets, Governance & Competitive Advantage\", 16 settembre, Universit\u00e0 Federico II, Napoli. Titolo dell'intervento: Hotel Chains: The Impact of Social Media on Knowledge Exploration.",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "relatore, con Paolo Diana (Universit\u00e0 di Salerno) e Fiorenzo Parziale (Universit\u00e0 di Napoli Federico II), al convegno internazionale \"30 Years after Distinction\", tenutosi a Parigi dal 4 al 6 Novembre 2010 e organizzato da dall' Observatory of Social Change (Sciences Po/CNRS), the European Centre for Sociology and Political Science (Paris-1-EHESS-CNRS), the Center for European Studies (Sciences-Po) and the Laboratory of Quantitative Sociology (CREST/Insee), with the support of the Ministry of Culture and the POLINE research network. Titolo dell'intervento: Dispositions towards legality: a research among adolescent students in Southern Italy.",
        "periodo": "dal 04-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "relatore nel ciclo di seminari di \"auto aggiornamento epistemologico, metodologico e sociologico\", promosso dalle cattedre di Metodologia e Tecnica della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno) e Metodologia della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma) presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 7 giugno. Titolo dell'intervento: Stephen J. Gould, Intelligenza e pregiudizio. Contro i fondamenti scientifici del razzismo.",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 07-06-2011"
      },
      {
        "content": "relatore, con Paolo Diana (Universit\u00e0 di Salerno), al convegno internazionale \"CJC Praxiling 2011: Corpus, Donn\u00e9es, Mod\u00e8les : approches qualitatives et quantitatives\", 9-10 giugno, Universit\u00e0 Paul-Val\u00e9ry Montpellier III, Francia. Titolo dell'intervento: Telling \"Stories\": a mixed approach in collecting and analyzing data on values",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "relatore con Carmen Gallucci, Piera Bellelli e Giuliana Sacc\u00e0 (Universit\u00e0 di Salerno) ,al convegno internazionale 14th Toulon-Verona Conference \"Excellence in Services\", 1-3 settembre, Universit\u00e0 di Alicante, Spagna. Titolo dell'intervento: The assessment of cultural experience through learning processes: a model for individual, firm and territory system viable competitiveness.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "relatore nel ciclo di seminari di \"auto aggiornamento epistemologico, metodologico e sociologico\", promosso dalle cattedre di Metodologia e Tecnica della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno) e Metodologia della Ricerca Sociale (Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma) presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 10 dicembre. Titolo dell'intervento: I fondamenti filosofici del pensiero sociale: Empirismo e Positivismo nella scienza.",
        "periodo": "dal 10-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "relatore, con Paolo Diana (Universit\u00e0 di Salerno), al convegno internazionale \"Observer/ enseigner les mutations m\u00e9diatiques [professionnelles]: le cas de la radio\", 16 dicembre, Universit\u00e0 Paul-Val\u00e9ry Montpellier III, Francia. Titolo dell'intervento: La webradio d'universit\u00e9s italiennes un atelier pour de nouvelles figures professionnelle.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "relatore e discussant al seminario \"le nuove professioni dei Media\", 23 aprile 2012, promosso dal Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno e dal CJC Praxiling della Universit\u00e0 Paul-Val\u00e9ry Montpellier III, Francia.",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "relatore al seminario di studi \"Soggettivazioni Migranti\", presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, 17 maggio 2012, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Titolo dell'intervento: Lo studio dell'immigrazione in un Piano di Zona: le potenzialit\u00e0 di un approccio mixed method.",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "relatore al workshop su \"Analisi dei Flussi Turistici e Profilo dei Visitatori della Villa Museo San Michele\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze Economiche e Statistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno, 7 giugno 2012. Titolo dell'intervento: I focus group",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "relatore, con Gabriella Punziano Diana (Universit\u00e0 Federico II di Napoli ), al convegno di fine mandato della Sezione di Metodologia dell'AIS \"Interrogare le fonti 2: un confronto interdisciplinare sull'uso delle fonti statistiche\", 14-15 giugno, Universit\u00e0 Federico II, Napoli. Titolo dell'intervento: Le fallacie interpretative: un'insidia nelle ricerche ecologiche.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "relatore, con Alfonso Siano (Universit\u00e0 di Salerno), Agostino Vollero (Universit\u00e0 di Salerno), Maria Palazzo (University of Bedfordshire) al IX convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana Marketing dal titolo: \"Marketing Internazionale ed Effetto Country of Origin\", 20-21 settembre, Universit\u00e0 del Sannio (Benevento). Titolo dell'intervento: Consumer attitudes towards global and local brands: a comparative study.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "relatore, con Alfonso Siano (Universit\u00e0 di Salerno), Maddalena Della Volpe (Universit\u00e0 \"Suor Orsola Benincasa\" di Napoli), Mario Siglioccolo (Universit\u00e0 di Salerno), al XXIV Convegno annuale di Sinergie: \"Il territorio come giacimento di vitalit\u00e0 per l'impresa\", 18-19 ottobre, Universit\u00e0 del Salento (Lecce). Titolo dell'intervento: Location image \"halo effect\" on museum image:an exploratory survey on British Museum visitors.",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "relatore con Maria Esposito (Universit\u00e0 di Salerno), al convegno internazionale \u201cInternational Symposium on Language and Communication: Exploring Novelties\u201d, 17-19 giugno 2013, presso la University of Izmir, Turchia. Titolo dell'intervento: Collective Intelligence in Action: a Case Study Of An Italian Fansubbing Community.",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "relatore con Paolo Diana (Universit\u00e0 di Salerno), Viola Grasso (Universit\u00e0 di Salerno), Maria Esposito (Universit\u00e0 di Salerno), al convegno internazionale \u201cInternational Symposium on Language and Communication: Exploring Novelties\u201d, 17-19 giugno 2013, presso la University of Izmir, Turchia. Titolo dell'intervento: Italian Academic Web-Radio: A Workshop for New Media Professions.",
        "periodo": "dal 17-07-2013 al 17-07-2013"
      },
      {
        "content": "relatore con Maria Esposito (Universit\u00e0 di Salerno) al convegno internazionale \u201cWinter School di Internet Studies - Identit\u00e0, relazione e capitale sociale negli scenari del web 2.0\u201d, organizzata dal Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno, 3-5 dicembre 2013. Titolo dell'intervento: Processi Identitari E Percorsi Professionalizzanti Nelle Comunit\u00e0 di Pratica: Il Caso Itasa.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "relatore con Mario Tirino (Universit\u00e0 di Salerno) nel ciclo di incontri \u201cLa serie tv \u201cThe Walking Dead\u201d. Analisi di un prodotto seriale transmediale\u201d promosso dal prof. Luigi Frezza, presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno, 25 febbraio 2014. Titolo dell'intervento: Dal fumetto alla serie tv.",
        "periodo": "dal 25-02-2014 al 25-02-2014"
      },
      {
        "content": "relatore con Mario Tirino (Universit\u00e0 di Salerno) nel ciclo di incontri \u201cLa serie tv \u201cThe Walking Dead\u201d. Analisi di un prodotto seriale transmediale\u201d promosso dal prof. Luigi Frezza, presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno, 4 marzo 2014. Titolo dell'intervento: Walking Dead attraverso i media.",
        "periodo": "dal 04-03-2014 al 04-03-2014"
      },
      {
        "content": "2014: relatore con Massimiliano Farina Briamonte (Universit\u00e0 degli studi di Napoli Parthenope) e Fabio Fiano (Seconda Universit\u00e0 di Napoli) relatore alla Sixth International Conference on MATHEMATICAL AND STATISTICAL METHODS FOR ACTUARIAL SCIENCES AND FINANCE, 22-24 Aprile 2014, Lloyd's Baia Hotel - Vietri sul Mare (SA) \u2013 Italy. Titolo dell'intervento: The effect of pyramidal structures on earnings management: evidence from a research on Italian companies.",
        "periodo": "dal 22-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "relatore con Agostino Vollero (Universit\u00e0 di Salerno), Alfonso Siano (Universit\u00e0 di Salerno) e Raffaella Cervasio (Universit\u00e0 di Salerno) nel XI Convegno \u201cFood marketing: mercati, filiere, sostenibilit\u00e0 e strategie di marca\u201d organizzato da Societ\u00e0 Italiana Marketing, 18-19 Settembre 2014, Modena. Titolo dell'intervento: Verso l\u2019autoproduzione: uno studio netnografico sulle community online di consumatori nel settore della cosmesi naturale",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "relatore nel ciclo di seminari di studio \u201cWelfare in sofferenza - Come produrre sostenibilit\u00e0\u201d dall\u2019Osservatorio Politiche Sociali Unisa presso Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno, 31 marzo 2015. Titolo dell'intervento: La coesione sociale: cosa \u00e8, come si \"misura\u201d",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "relatore nel ciclo di seminari \"Evaluating Public Policy: European policies\" tenuto presso Sciences Po (Istituto di studi politici di Parigi), 17 aprile 2015, Parigi. Titolo dell'intervento: Research experiences from the field.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "relatore nella edizione 2015 delle Giornate Non Standard \"Etnografie - Il mestiere dell\u2019etnografo oggi\", organizzate dall'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e Paideia Alta Formazione nelle Scienze Umane, 25-28 maggio 2015, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. Titolo dell'intervento: Il campo netnografico.",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "relatore con Maria Esposito (Universit\u00e0 di Salerno) nel convengo internazionale \"Media Change SERIALIZATION LANDSCAPES: SERIES AND SERIALIZATION FROM LITERATURE TO THE WEB\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, 7-9 luglio 2015, Urbino. Titolo dell\u2019intervento: Home-made Hollywood: una ricerca netnografica sulle comunit\u00e0 di fan fiction-",
        "periodo": "dal 07-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "relatore, con Gianmaria Bottoni (Universit\u00e0 Sapienza di Roma), al convegno \u201cComunicare Rurale\u201d organizzato dal GAL Vallo di Diano, 29 settembre 2015. Titolo dell'intervento: Strategie di indagine territoriale.",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "relatore nel \u201cseminario di ermeneutica Magistri Sine Registro \u2013 2\u00b0 giornata Integralismi e dialogo\u201d, 30 ottobre 2015, organizzato da Dipartimento di comunicazione e ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 Sapienza di Roma e da PAIDEIA \u2013 associazione per l\u2019alta formazione nelle scienze umane presso il CORIS \u2013 Via Salaria 113 Roma. Titolo dell'intervento: La deificazione della normalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "relatore con Maria Esposito (Universit\u00e0 di Salerno), al convegno internazionale \u201cSimpozionul Interna\u0163ional \"Cercet\u0103ri \u015fi Aplica\u0163ii \u00een Psihologie\" \u2013 SICAP23, 20-21 novembre 2015, University of Timisoara, Romania. Titolo dell'intervento: Informal Learning and Identity Formation: A Case Study Of An Italian Virtual Community.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "relatore nella presentazione del libro \"Radio: prove tecniche di misurazione Introduzione a \"Radio and the printed page\" di Paul F. Lazarsfeld \" organizzata dal Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno, 1 dicembre 2015. Titolo dell'intervento: Il contributo di Radio and The Printed Page alla nascita della Survey.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "relatore con al convegno internazionale \u201c10th Annual International Conference on Sociology\u201d, 2-5 maggio 2016, presso la Athens Institute for Education and Research. Grecia. Titolo dell'intervento: Social cohesion in the time of crisis: an empirical research on EU member States",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "relatore nella tavolta rotonda \"Dal territorio, il futuro\" organizzata da CocaCola HBC Italia, 11 giugno 2016, presso lo stabilimento CocaCola HBC di Marcianise (Caserta). Titolo dell'intervento: Il contesto economico della regione Campania nell'anno 2015.",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "relatore nel \u201cseminario di ermeneutica Magistri Sine Registro 2016. Parole-chiave per le Scienze Umane. 1a giornata Contare e Raccontare\u201d, 15 ottobre 2016, organizzato da Dipartimento di comunicazione e ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 Sapienza di Roma e da PAIDEIA \u2013 associazione per l\u2019alta formazione nelle scienze umane presso il Coris \u2013 Via Salaria 113 Roma. Titolo dell'intervento: La costruzione della realt\u00e0 attraverso i numeri.",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "relatore, con Gianmaria Bottoni (Universit\u00e0 Sapienza di Roma), nel \u201cIII CONVEGNO NAZIONALE 2016 - Qualit\u00e0 della Vita e Sostenibilit\u00e0\u201d, 8-10 dicembre 2016, organizzato dall\u2019AIQUV presso il Centro Studi CISL - Firenze. Titolo dell'intervento: \"L\u2019applicazione dei modelli ad Equazioni strutturali multivello nella costruzione di indici: potenzialit\u00e0 e limiti\".",
        "periodo": "dal 08-12-2016 al 10-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, per la realizzazione del progetto \"Trasformazioni economiche, politiche e sociali e processi di costruzione dei saperi\" (responsabile prof. Vittorio Dini). Il progetto di ricerca empirica di cui ero responsabile aveva come obiettivo lo studio dell\u2019immigrazione nei comuni afferenti al Piano di Sociale di Zona S2.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 29-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e coordinatore del gruppo di ricerca scelto dalla societ\u00e0 TECNOBIOS srl per la realizzazione del progetto denominato \u201cSperimentazione MULTI.BANCA \u2013 nuove strategie e strumenti per lo sviluppo di servizi innovativi per multicanalit\u00e0 attraverso il canale Web per la banca\u201d, commissionato BLPR (Banca del Lavoro e del Piccolo Risparmio).",
        "periodo": "dal 19-07-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e coordinatore del gruppo di ricerca scelto dal Dipartimento di Science Politiche, Sociali e della Comunicazione per la realizzazione del progetto denominato \u201cRicerca sulla condizione economica e sociale del Sud Italia\u201d, commissionato da CocaCola HBC Italia. I risultati della ricerca sono stati presentati nella tavolta rotonda \"Dal territorio, il futuro\" organizzata da CocaCola HBC Italia, 11 giugno 2016, presso lo stabilimento CocaCola HBC di Marcianise (Caserta).",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 11-06-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "docente di \"Tecniche statistiche e software applicativi per la ricerca sul campo\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "docente di \"Tecniche statistiche e software applicativi per la ricerca sul campo\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "docente di \"Tecniche statistiche e software applicativi per la ricerca sul campo\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "docente del modulo \"Lo sviluppo di una ricerca empirica: una segmentazione del mercato di consumatori della telefonia mobile in Italia\" nel corso per dottorandi presso il dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno. Coordinatore del dottorato: Alfonso Siano. Durata del corso 40 ore.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "docente di \"Metodologia e tecniche della ricerca sociale\" nel corso per dottorandi presso il dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno. Coordinatore del dottorato: Alfonso Siano. Durata del corso 12 ore.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "docente di \"tecniche quantitative e software applicativi per la ricerca sul campo con specifico riferimento alle metodologie degli studi sociologici riferibili alle indagini economico-aziendali\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "docente del modulo \"Lo sviluppo di una ricerca empirica: una segmentazione del mercato di consumatori della telefonia mobile in Italia\" nel corso per dottorandi presso il dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno. Coordinatore del dottorato: Alfonso Siano. Durata del corso 40 ore.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "docente di \"tecniche quantitative e software applicativi per la ricerca sul campo con specifico riferimento alle metodologie degli studi sociologici riferibili alle indagini economico-aziendali\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "docente di \"tecniche quantitative e software applicativi per la ricerca sul campo con specifico riferimento alle metodologie degli studi sociologici riferibili alle indagini economico-aziendali\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT0928324] (adesione completata il 08/01/2010) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO Titolo: \"TEORIE,METODOLOGIE E APPLICAZIONI AVANZATE PER LA COMUNICAZIONE,L'INFORMATICA E LA FISICA\" Coordinatore Responsabile PERSIANO Giuseppe Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "docente del modulo \"Lo sviluppo di una ricerca empirica: una segmentazione del mercato di consumatori della telefonia mobile in Italia\" nel corso per dottorandi presso il dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno. Durata del corso 12 ore.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2010: [DOT0328339] (adesione completata il 26/01/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO Titolo: \"SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE\" Coordinatore Responsabile LAUDANNA Alessandro Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "docente di \"tecniche quantitative e software applicativi per la ricerca sul campo con specifico riferimento alle metodologie degli studi sociologici riferibili alle indagini economico-aziendali\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2011: [DOT0328339] (adesione completata il 26/01/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO Titolo: \"SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE\" Coordinatore Responsabile LAUDANNA Alessandro Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "docente di \"tecniche quantitative e software applicativi per la ricerca sul campo con specifico riferimento alle metodologie degli studi sociologici riferibili alle indagini economico-aziendali\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Clelia Mazzoni. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT0328339] (adesione completata il 26/01/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO Coordinatore Responsabile LAUDANNA Alessandro Titolo: \"SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "docente di \"tecniche quantitative e software applicativi per la ricerca sul campo con specifico riferimento alle metodologie degli studi sociologici riferibili alle indagini economico-aziendali\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Ludovico Solima. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2013: [DOT1328059] (adesione completata il 11/09/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO Coordinatore Responsabile ELIA Annibale Titolo: \"SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE, SOCIOLOGIA , TEORIE E STORIA DELLE ISTITUZIONI, RICERCA EDUCATIVA, CORPOREITA' DIDATTICHE, TECNOLOGIE E INCLUSIONE\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "docente di \"Metodologia e tecniche della ricerca sociale\" presso la Scuola Dottorale \"Antonio Genovesi\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno. Durata del corso 40 ore.",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "docente di \"tecniche quantitative e software applicativi per la ricerca sul campo con specifico riferimento alle metodologie degli studi sociologici riferibili alle indagini economico-aziendali\" nel Dottorato in Innovazione ed Imprenditorialit\u00e0 del dipartimento di Strategie Aziendali e Metodologie Quantitative della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Coordinatore del Dottorato: Ludovico Solima. Durata del corso 48 ore.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "docente del modulo \"L'ermeneutica come metodo per la ricerca sociale Come condurre una ricerca qualitativa con l'approccio ermeneutico\" nel corso di dottorato del Department of Management and Information Technology. Durata del corso 18 ore.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 09-06-2014"
      },
      {
        "content": "membro della Commissione d'Uscita del dottorato in Metodologia del Dipartimento di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze. Presidente della Commissione: Maria Carmela Agodi. Membri effettivi: Felice Addeo, Fabrizio Martire.",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "docente del modulo \"La ricerca qualitativa\" nel corso di dottorato del Dipartimento di Scienze Aziendali and Management and Innovation Systems (DISA-MIS). Durata del corso 18 ore.",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 28-02-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher, con compiti di ricerca e didattici, presso il centro di ricerca Praxiling, sotto l'egida del CNRS, all' Universit\u00e0 Paul-Val\u00e9ry Montpellier III, Francia.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher per 4 mesi presso l'University of Bedfordshire, Gran Bretagna, con compiti di ricerca e didattici.",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 16-07-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "membro dello staff organizzativo, attualmente con le mansioni di responsabile amministrativo e docente, della Scuola Estiva sul Metodo e la Ricerca Sociale organizzata dall'associazione PAIDEIA (alta formazione nelle scienze umane) con la collaborazione del dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Salerno. http://www.paideiascuoleestive.it/staff",
        "periodo": "dal 23-08-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "ho svolto per la Facolt\u00e0 di lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno una ricerca dal titolo: \"Indagine sulle figure professionali emergenti per i laureati della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno\". Nell'ambito di tale ricerca ho svolto le seguenti attivit\u00e0: coordinamento del gruppo di ricerca, disegno della ricerca, costruzione della traccia di intervista, trascrizione e interpretazione delle interviste, stesura della relazione finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "in collaborazione con la dott.ssa Annabella Corcione, ho realizzato un progetto di ricerca \"La percezione della criminalit\u00e0 nella provincia di Avellino\", promosso dal CNR. Nell'ambito di tale progetto mi occupo delle seguenti attivit\u00e0: disegno della ricerca, costruzione del questionario, addestramento degli intervistatori, analisi dei dati, stesura della relazione finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "titolare dell'insegnamento ufficiale di Tecniche di ricerca sociale sulla comunicazione (48 ore, 6 CFU), corso di Laurea Magistrale in Comunicazione d'Impresa e Comunicazione Pubblica, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "titolare dell'insegnamento ufficiale di \"Metodologia e tecnica della ricerca sociale\" (60 ore, 9 CFU), corso di Laurea triennale in Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 degli studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "European Strategy and Action plan for a sustainable bio-based economy by 2020. Ruolo: Independent Expert Reviewer per la European Commission - DG Research - Directorate E \"Biotechnologies, Agriculture, Food\". Esperienza professionale: Ex-Ante Impact Assessment delle azioni di comunicazione e di promozione delle attivit\u00e0 della Commissione Europea nell'ambito della seguente azione intrapresa nel settimo prigramma quadro: \"European Strategy and Action plan for a sustainable bio-based economy by 2020\". Attivit\u00e0 svolte: Analisi dei dati raccolti dalla Survey \"European Strategy and Action plan for a sustainable bio-based economy by 2020\" e stesura del relativo report.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Participation in the Group of Experts for the BioBased Industries PPP Impact Assessment Study. Ruolo: Independent Expert Reviewer per la European Commission -DG Research & Innovation E2. Esperienza professionale: Ex-Ante Impact Assessment delle azioni di comunicazione e di promozione delle attivit\u00e0 della Commissione Europea nell'ambito della seguente azione intrapresa nel settimo programma quadro: \"BioBased Industries PPP - public\u2013private partnerships\". Attivit\u00e0 svolte: Analisi dei dati raccolti dalla Survey \"Bio\u2011based industries, towards a public\u2013private partnership under Horizon 2020?\" e stesura del relativo report.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Statistical analysis of the ERA survey of Research Funding and Performing Organizations Ruolo: Independent Expert Reviewer per la European Commission - DG Research for Research and Innovation RTD/B/01. Esperienza professionale: Statistical analysis of the ERA survey of Research Funding and Performing Organizations. Attivit\u00e0 svolte: Analisi dei dati raccolti dalla Survey \"ERA SURVEY 2012\" e stesura del relativo report.",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Bio\u2011based industries, towards a public\u2013private partnership under Horizon 2020? Ruolo: Independent Expert Reviewer per la European Commission - DG Research & Innovation RTD/E/2. Esperienza professionale: \"to prepare a a report on the stakeholders consultation Bio-industris PPP\" nell'ambito della seguente azione intrapresa nel settimo programma quadro: \"BioBased Industries PPP - public\u2013private partnerships\". Attivit\u00e0 svolte: Analisi dei dati raccolti dalla Survey \"Bio\u2011based industries, towards a public\u2013private partnership under Horizon 2020?\" e stesura del relativo report.",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "European Research Area State of play - Overall results of the ERA Survey 2014 Ruolo: Membro dell'Expert group: \"2014 ERA Survey\u201d con la qualifica di Independent Expert Reviewer per la European Commission - Directorate-General for Research & Innovation. Esperienza professionale: Ex-Ante Impact Assessment delle azioni di comunicazione e di promozione delle attivit\u00e0 della Commissione Europea nell'ambito della seguente azione intrapresa nel settimo programma quadro: \"European Research Area State of play - Overall results of the ERA Survey 2014\". Attivit\u00e0 svolte: Analisi dei dati raccolti dalla Survey \"2014 ERA Survey\" e stesura del relativo report.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ex-post evaluation of the Health theme in FP7 - Case Studies - RTD/E.l/PP- 02002-2014 Ruolo: Consulente del Public Policy and Management Institute (PPMI) con sede a Vilnius, Lithuania. Esperienza professionale: Valutazione ex-post dei progetti approvati nel settimo programma quadro con particolare riferimento al tema Health (Salute) soto l'egida della EUROPEAN COMMISSION DIRECTORATE-GENERAL RESEARCH & INNOVATION Directorate E: Health. Attivit\u00e0 svolte: Content Analysis dei progetti finanziati nel settimo programma nel campo della Salute, analisi multivariata dei dati raccolti e stesura del report finale.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Horizon 2020 - 2014-2015 - Science with and for Society. Ruolo: Valutatore di progetti H2020 per la EUROPEAN COMMISSION REV 01 Research Executive Agency REA/C/03. Esperienza Professionale: valutazione delle proposte presentate da istituzioni accademiche e scientifiche in relazione ai seguenti bandi del programma \"Horizon 2020 - 2014-2015 - Science with and for Society\": H2020-SEAC-2014-1; H2020-GARRI-2014-1; H2020-GERI-2014-1; H2020-ISSI-2014-1.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 08-12-2014"
      },
      {
        "content": "titolare dell'insegnamento ufficiale di Metodologia della ricerca sociale (40 ore, 6 CFU), corso di Laurea Magistrale in Sociologia e politiche per il territorio, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consultation on Long Term Sustainability of Research Infrastructures. Ruolo: Independent Expert Reviewer per la EUROPEAN COMMISSION - DIRECTORATE-GENERAL FOR RESEARCH and INNOVATION RTD/B/08. Esperienza professionale: the achievement and functioning of the European Research Area (ERA) and - implementing the EU research and innovation policies or programmes set up by the: - 'Horizon 2020 Framework Programme Regulation No 1291/2013'1 and 'Horizon 2020 Specific Programme Decision 2013/743/EU\". Attivit\u00e0 svolte: Analisi dei dati raccolti dalla Survey \"Consultation on Long Term Sustainability of Research Infrastructures\" e stesura del relativo report.",
        "periodo": "dal 05-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Participation in the Expert Group on the Interim Evaluation of Horizon2020 - Societal Challenge 2. Ruolo: Independent Expert Reviewer per la European Commission -DG Research & Innovation RTD/F/05. Esperienza professionale: Valutazione in intinere dei progetti di ricerca finanziati all'interno del programma Horizon2020 - Societal Challenge 2.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "H2020-Science with and for Society 2016-2017. Ruolo: Valutatore di progetti H2020 per la EUROPEAN COMMISSION - Research Executive Agency REA/C/03. Esperienza Professionale: valutazione delle proposte presentate da istituzioni accademiche e scientifiche in relazione al bando H2020-SwafS-2016-1 del programma H2020-Science with and for Society 2016-2017.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "titolare dell'insegnamento ufficiale di Metodi di Analisi Qualitativa (40 ore, 6 CFU), corso di Laurea Magistrale in Sociologia e politiche per il territorio, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "titolare dell'insegnamento ufficiale di Tecniche di ricerca sociale e di mercato (60 ore, 9 CFU), corso di Laurea Magistrale in Comunicazione d'Impresa e Comunicazione Pubblica, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Salerno del programma di ricerca interuniversitario (PRIN 2004-2005) \"La ricerca qualitativa: teorie, metodi e applicazioni\". Coordinatore scientifico del programma di ricerca prof. Roberto Cipriani (Universit\u00e0 degli studi Roma Tre), responsabile scientifico dell'unita' di ricerca Paolo Montesperelli (Universit\u00e0 degli studi di Salerno)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: DESC 2 - Dizionario elettronico delle scienze della comunicazione. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Adolescenza e percorsi di cittadinanza attiva in alcune aree del mezzogiornod'Italia. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 04-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Il contributo del pensiero ermeneutico all\u2019interpretazione nella ricerca sociale. Responsabile di progetto: prof. Paolo Montesperelli, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 04-04-2009 al 04-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: DESC 2 - Dizionario elettronico delle scienze della comunicazione. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: L\u2019utilizzo degli indici statistici nelle ricerche sull\u2019integrazione degli immigrati in Italia. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 05-02-2010 al 05-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Scienze politiche, sociali e della comunicazione: Interfaccia web dipartimentale II. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Migrazione sanitaria di popolazione fragile: il caso pediatrico. Responsabile di progetto: prof.ssa Tullia Saccheri, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Soggettivazioni migranti il controllo del lavoro vivo tra stato e governo. Responsabile di progetto: prof. Vittorio Dini, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 05-06-2011 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: La condizione abitativa degli immigrati in Campania: fonti e indicatori. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 05-06-2011 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca interuniversitario (PRIN 2010-2011) \"Le professioni dello spazio pubblico oltre la crisi\". Coordinatore scientifico del programma di ricerca prof. Mario Morcellini (Universit\u00e0 degli studi La Sapieza di Roma), responsabile scientifico Mariano Longo (Universit\u00e0 degli studi del Salento).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Scienze politiche, sociali e della comunicazione: Interfaccia web dipartimentale II. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Media e nuove professioni: il caso delle webradio universitarie. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Adolescenti nel Golfo di Policastro: aspettative, bisogni e orientamenti valoriali. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Strategie e strumenti di comunicazione per modelli di smart governance. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: Strategie e strumenti di comunicazione per modelli di smart governance. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 24-07-2014 al 24-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: I percorsi abitativi dei migranti presenti in Campania. Una ricostruzione a partire da alcune indagini campionarie. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 29-07-2014 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Salerno del programma di ricerca internazionale ERASMUS+ \"Innovative Learning Approaches in Staff Training and Young Offenders' Employability Support - ILA Employability (Approcci innovativi all\u2019insegnamento e all\u2019apprendimento di competenze lavorative per favorire l\u2019occupazione dei minori detenuti). Capofila del progetto: Centrul Educativ Buzias, Romania Partners: - Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno, Italy; - Asociacion D.A.E., Spain; - G.G. EUROSUCCESS CONSULTING LTD, Cyprus; - Fife Council, Scotland.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: I percorsi abitativi dei migranti presenti in Campania. Una ricostruzione a partire da alcune indagini campionarie. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 19-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: HORIZON 2020 - RESEARCH AND INNOVATION. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 19-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: HORIZON 2020 - RESEARCH AND INNOVATION. Responsabile di progetto: prof. Annibale Elia, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 22-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca: L'E-learning per supportare l'insegnamento dei metodi di ricerca empirica nelle scienze sociali. Responsabile di progetto: dott. Paolo Diana, Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazion, Universit\u00e0 di Salerno. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 22-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: La rappresentazione sociale degli immigrati: aspetti teorici e metodologici. Una ricerca empirica sulle opinioni e gli atteggiamenti nei confronti degli immigrati da parte degli autoctoni residenti nei comuni del piano di zona S2. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 05-11-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: La condizione sociale degli immigrati: aspetti teorici e metodologici. Una ricerca empirica sui bisogni sociali degli immigrati residenti nei comuni del piano di zona S2. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 07-02-2010 al 05-11-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: Un approccio di ricerca alternativo allo studio dell'immigrazione: l'intervista con le \"storie\". Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: Media e nuove professioni: il fenomeno del fansubbing, tra solidarismo, passione e professionalit\u00e0. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca, con Giovanni Di Franco, del Programma di Ricerca: La rilevazione empirica della coesione sociale nei paesi dell'unione europea. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: Potenzialit\u00e0 e limiti dell'approccio metodologico del case study per l'analisi di fenomeni sociali. Un'applicazione allo studio dei processi di socializzazione e delle dinamiche relazionali e organizzative delle comunit\u00e0 virtuali. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: Potenzialit\u00e0 e limiti dell'etnografia digitale. Uno studio sulla rappresentazione online dei disturbi alimentari. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 30-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: Ampliamento ed estensione dello studio \"Potenzialit\u00e0 e limiti dell'etnografia digitale. Uno studio sulla rappresentazione online dei disturbi alimentari\". Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Programma di Ricerca: L'applicazione dell'analisi multilivello allo studio della coesione sociale. Il programma di ricerca \u00e8 stato finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno con ammissione sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 28-06-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}