{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A type of interview with photos: the bipolar photo elicitation",
        "ISSN": [
          "0066-2399"
        ],
        "journal": "L'ANN\u00c9E SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 2015 65, p. 169-190, ISSN: 0066-2399",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pretto Albertina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pretto Albertina (2015). A type of interview with photos: the bipolar photo",
        "elicitation. L'ANN\u00c9E SOCIOLOGIQUE, vol. 2015 65, p. 169-190, ISSN:",
        "0066-2399"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-244",
        "titolo": "Soci\u00f3logos numer\u00f3logos",
        "ISBN": [
          "9789873707094"
        ],
        "csp": "Buenos Aries:Editorial Antigua, ISBN: 9789873707094",
        "opera": "(a cura di): Marradi Alberto, Las ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pretto Albertina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pretto Albertina (2015). Soci\u00f3logos numer\u00f3logos. In: (a cura di): Marradi",
        "Alberto, Las ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras?. p.",
        "239-244, Buenos Aries:Editorial Antigua, ISBN: 9789873707094"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-152",
        "titolo": "Professione sociologo: quale possibile formazione per il futuro?",
        "ISBN": [
          "9788823844582"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA S.p.a., ISBN: 9788823844582",
        "opera": "(a cura di): Perino Annamaria;Savonardo Lello, Sociologia, professioni e mondo del lavoro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pretto Albertina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pretto Albertina (2015). Professione sociologo: quale possibile formazione",
        "per il futuro?. In: (a cura di): Perino Annamaria;Savonardo Lello, Sociologia,",
        "professioni e mondo del lavoro. p. 141-152, MILANO:EGEA S.p.a., ISBN:",
        "9788823844582"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Raccontami delle tue vacanze\": un caso di studio tra giovani turisti sostenibili",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2014/1, p. 71-87, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2014). \"Raccontami delle tue vacanze\": un caso di studio tra",
        "giovani turisti sostenibili. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2014/1, p. 71-87,",
        "ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "495-514",
        "titolo": "Travel stories: sustainable and unaware tourists",
        "ISBN": [
          "9788896055502"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 9788896055502",
        "opera": "(a cura di): M. A. La Torre, From Sustainable Tourism to Corporate Social Responsibility. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Pretto (2013). Travel stories: sustainable and unaware tourists. In: (a",
        "cura di): M. A. La Torre, From Sustainable Tourism to Corporate Social",
        "Responsibility. p. 495-514, NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola",
        "Benincasa, ISBN: 9788896055502"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Jedlowski, A. Pretto (2012). Narrazioni, tempo e memoria. M@GM@,",
        "vol. Vol. 10, Gennaio-Aprile 2012, ISSN: 1721-9809"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Empowerment in the self help mutual aid groups: the case study of Alcoholics Anonymous in Italy",
        "ISSN": [
          "1548-6591"
        ],
        "journal": "MEI ZHONG GONG GONG GUAN LI",
        "csp": "vol. Vol. 9, p. 943-952, ISSN: 1548-6591",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pretto, N. Pavesi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto, N. Pavesi (2012). Empowerment in the self help mutual aid",
        "groups: the case study of Alcoholics Anonymous in Italy. MEI ZHONG",
        "GONG GONG GUAN LI, vol. Vol. 9, p. 943-952, ISSN: 1548-6591"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientations to work in Italy",
        "ISSN": [
          "1759-3077"
        ],
        "journal": "BULLETIN OF ITALIAN POLITICS",
        "csp": "vol. Vol. 4, p. 165-184, ISSN: 1759-3077",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pretto, L. Gaio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto, L. Gaio (2012). Orientations to work in Italy. BULLETIN OF",
        "ITALIAN POLITICS, vol. Vol. 4, p. 165-184, ISSN: 1759-3077"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-215",
        "titolo": "Gli orientamenti verso il lavoro",
        "ISBN": [
          "9788820405724"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405724",
        "opera": "L'Italia nell'Europa: i valori tra persistenze e trasformazioni. vol. 1571.5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Pretto (2012). Gli orientamenti verso il lavoro. In: L'Italia nell'Europa: i",
        "valori tra persistenze e trasformazioni. vol. 1571.5, p. 166-215,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405724"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-14",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788820405724"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405724",
        "opera": "L'Italia nell'Europa: i valori tra persistenze e trasformazioni. vol. 1571.5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "A. Pretto (2012). Prefazione. In: L'Italia nell'Europa: i valori tra persistenze",
        "e trasformazioni. vol. 1571.5, p. 11-14, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820405724"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0759106311417543"
        ],
        "titolo": "Italian Sociologists' approach to qualitative interviews. BMS",
        "ISSN": [
          "0759-1063"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. Issue 112, p. 71-83, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106311417543",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2011). Italian Sociologists' approach to qualitative interviews.",
        "BMS. BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE, vol. Issue 112,",
        "p. 71-83, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106311417543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Giovani e prospettive di vita: indagini sociologiche",
        "ISBN": [
          "9788843051854"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843051854",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Abbruzzese, A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Abbruzzese, A. Pretto (2009). Giovani e prospettive di vita: indagini",
        "sociologiche. Roma:Carocci, ISBN: 9788843051854"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi computer-assistita di materiale qualitativo: un approccio attraverso gli ausili informatici pi\u00f9 comuni",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2008, p. 441-459, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2008). Analisi computer-assistita di materiale qualitativo: un",
        "approccio attraverso gli ausili informatici pi\u00f9 comuni. STUDI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2008, p. 441-459, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'analisi di materiale biografico: approcci metodologici",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2008, p. 353-375, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2008). L'analisi di materiale biografico: approcci metodologici.",
        "STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2008, p. 353-375, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VERONA:QuiEdit",
        "titolo": "Le cicale e le formiche. Consumi e professioni a confronto.",
        "ISBN": [
          "9788889480731"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889480731",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Pretto (2007). Le cicale e le formiche. Consumi e professioni a",
        "confronto.. VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788889480731"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amici per guarire: i Gruppi Anonimi dei Dodici Passi",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2006, p. 277-312, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2006). Amici per guarire: i Gruppi Anonimi dei Dodici Passi.",
        "STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2006, p. 277-312, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narratives, Values and Voters: a case study in Italy",
        "ISSN": [
          "2264-4733"
        ],
        "journal": "FRENCH JOURNAL FOR MEDIA RESEARCH",
        "csp": "vol. 5/2016, p. 1-12, ISSN: 2264-4733",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pretto Albertina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pretto Albertina (2016). Narratives, Values and Voters: a case study in Italy.",
        "FRENCH JOURNAL FOR MEDIA RESEARCH, vol. 5/2016, p. 1-12, ISSN:",
        "2264-4733"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A type of interview with photos: the bipolar photo elicitation",
        "ISSN": [
          "0066-2399"
        ],
        "journal": "L'ANN\u00c9E SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 2015 65, p. 169-190, ISSN: 0066-2399",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pretto Albertina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pretto Albertina (2015). A type of interview with photos: the bipolar photo",
        "elicitation. L'ANN\u00c9E SOCIOLOGIQUE, vol. 2015 65, p. 169-190, ISSN:",
        "0066-2399"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-244",
        "titolo": "Soci\u00f3logos numer\u00f3logos",
        "ISBN": [
          "9789873707094"
        ],
        "csp": "Buenos Aries:Editorial Antigua, ISBN: 9789873707094",
        "opera": "(a cura di): Marradi Alberto, Las ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pretto Albertina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pretto Albertina (2015). Soci\u00f3logos numer\u00f3logos. In: (a cura di): Marradi",
        "Alberto, Las ciencias sociales \u00bfseguir\u00e1n imitando a las ciencias duras?. p.",
        "239-244, Buenos Aries:Editorial Antigua, ISBN: 9789873707094"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientations to work in Italy",
        "ISSN": [
          "1759-3077"
        ],
        "journal": "BULLETIN OF ITALIAN POLITICS",
        "csp": "vol. Vol. 4, p. 165-184, ISSN: 1759-3077",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pretto, L. Gaio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto, L. Gaio (2012). Orientations to work in Italy. BULLETIN OF",
        "ITALIAN POLITICS, vol. Vol. 4, p. 165-184, ISSN: 1759-3077"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-215",
        "titolo": "Gli orientamenti verso il lavoro",
        "ISBN": [
          "9788820405724"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405724",
        "opera": "L'Italia nell'Europa: i valori tra persistenze e trasformazioni. vol. 1571.5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Pretto (2012). Gli orientamenti verso il lavoro. In: L'Italia nell'Europa: i",
        "valori tra persistenze e trasformazioni. vol. 1571.5, p. 166-215,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405724"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0759106311417543"
        ],
        "titolo": "Italian Sociologists' approach to qualitative interviews. BMS",
        "ISSN": [
          "0759-1063"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. Issue 112, p. 71-83, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106311417543",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2011). Italian Sociologists' approach to qualitative interviews.",
        "BMS. BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE, vol. Issue 112,",
        "p. 71-83, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106311417543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analizar las historias de vida: reflexiones metodologicas y epistemol\u00f2gicas",
        "ISSN": [
          "2011-2742"
        ],
        "journal": "TABULA RASA",
        "csp": "vol. Julio/Decembre 2011, p. 171-194, ISSN: 2011-2742",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2011). Analizar las historias de vida: reflexiones metodologicas y",
        "epistemol\u00f2gicas. TABULA RASA, vol. Julio/Decembre 2011, p. 171-194,",
        "ISSN: 2011-2742"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Giovani e prospettive di vita: indagini sociologiche",
        "ISBN": [
          "9788843051854"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843051854",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Abbruzzese, A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Abbruzzese, A. Pretto (2009). Giovani e prospettive di vita: indagini",
        "sociologiche. Roma:Carocci, ISBN: 9788843051854"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi computer-assistita di materiale qualitativo: un approccio attraverso gli ausili informatici pi\u00f9 comuni",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2008, p. 441-459, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Pretto (2008). Analisi computer-assistita di materiale qualitativo: un",
        "approccio attraverso gli ausili informatici pi\u00f9 comuni. STUDI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2008, p. 441-459, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-75",
        "titolo": "Relazioni di scambio: un'accezione di capitale sociale",
        "ISBN": [
          "9788846474841"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846474841",
        "opera": "(a cura di): P. Di Nicola, Dalla societ\u00e0 civile al capitale sociale. Reti associative e strategie di prossimit\u00e0. vol. 1534.2.17, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Pretto (2006). Relazioni di scambio: un'accezione di capitale sociale. In:",
        "(a cura di): P. Di Nicola, Dalla societ\u00e0 civile al capitale sociale. Reti",
        "associative e strategie di prossimit\u00e0. vol. 1534.2.17, p. 44-75,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846474841"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "19403",
    "nome": "PRETTO Albertina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer per la rivista Qualitative Social Work (Canada)",
        "periodo": "dal 25-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista TQR, The Qualitative Report (Florida, US)",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cRelazioni di scambio: un\u2019accezione di capitale sociale\u201d Relatore al convegno Capitale sociale, associazionismo e cittadinanza attiva, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 09-03-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cMutamento e stili di vita: un confronto tra i nuovi lavoratori interinali ed i lavoratori a tempo indeterminato\u201d relatore al Sesto incontro giovani ricercatori in sociologia, Pontignano, Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 07-06-2006 al 08-06-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cTematiche-chiave di Internet nelle scienze sociali in Italia (1990-2005)\u201d, relatore con Bruno Sanguanini al Sesto incontro Nazionale di Sociologia delle Comunicazioni: Advances nella teoria e nella ricerca sulla comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 22-06-2006 al 23-06-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Relationship between Interviewee and Interviewer\u201d, relatore alla 9th ESA Conference, Research Network Qualitative Methods, Lisbon (Portugal)",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019esperienza dell\u2019auto-mutuo aiuto e la qualit\u00e0 della vita del soggetto, del gruppo e della comunit\u00e0\u201d, relatore con Nicoletta Pavesi alla Conferenza Qualit\u00e0 della vita. Riflessioni, studi e ricerche in Italia, Firenze",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cPerch\u00e8 i giovani non lasciano la casa dei genitori?\u201d, Notte Europea dei Ricercatori, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 24-09-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo del convegno \u201cRaccontare, ascoltare, comprendere\u201d, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Chair con Paolo Jedlowski per la sessione Tempo e Memoria al convegno \u201cRaccontare, ascoltare, comprendere\u201d, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cIl ruolo del ricercatore nell\u2019intervista biografica\u201d, relatore al convegno Raccontare, ascoltare, comprendere, sessione Narrazioni e metodologia, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile organizzativo della conferenza \u201cIl senso civico degli italiani: tra valori e luoghi comuni\u201d, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo della conferenza Le stragi dell\u2019ultima ora, Schio (VI)",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLa comunit\u00e0 davanti al trauma: narrazione e memoria collettiva\u201c, relatore alla conferenza Le stragi dell\u2019ultima ora, Schio (VI)",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Empowerment in Alcoholics Anonymous Groups\u201d, relatore con Nicoletta Pavesi al 2nd Global Congress for Qualitative Health Research. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cPatients of Alternative Medicine\u201d, relatore al 2nd Global Congress for Qualitative Health Research. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cGli orientamenti verso il lavoro\u201d, relatore al convegno L'Italia nell\u2019Europa: i valori tra persistenze e trasformazioni, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo del convegno \"L'Italia nell\u2019Europa: i valori tra persistenze e trasformazioni\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Cultural Bases of Support for Berlusconi\u201d con James L. Newell, at Political Studies Association Annual Conference, panel The Day After Tomorrow, Manchester (UK) (paper accepted but not presented)",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Narratives, Values and Voters: a Case Study in Italy\u201d, relatore al convegno Narratives of the Crisis: Myths and Realities of the Contemporary Society, Thessaloniki (Greece)",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Sense of Belonging in a Cross-border Area\u201d, relatore alla 12th Conference of the European Sociological Association, Research Network: Cultural Dimension of Transformations: Senses of Belonging and Pride, Prague, (Czech Republic)",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cGood Teachers for Good Researchers\u201d, relatore a The Qualitative Report 7th Annual Conference, Fort Lauderdale (FL, USA)",
        "periodo": "dal 14-01-2016 al 16-01-2016"
      },
      {
        "content": "195499 \u201cDisabilit\u00e0 e percorsi lavorativi\u201d, relatore su invito a conferenza Psicologia del lavoro e disabilit\u00e0, Associazione Psicologi del Lavoro, Trento",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Bipolar Photo Elicitation\u201d, relatore alla 9th International Conference on Social Science Methodology of ISA International Sociological Association, Leicester (UK)",
        "periodo": "dal 11-09-2016 al 16-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"La comunicazione degli Enti Locali in Veneto\", incarico affidato con assegno di ricerca dal Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile per le province di Trento e Vicenza della ricerca \"Per.La. I percorsi lavorativi dei cittadini extracomunitari in Italia\". Studio commissionato da Fondazione ISMU, Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Memoria collettiva di una comunit\u00e0 vittima di un trauma\". Ricerca affidata dalla Fondazione Museo Storico del Trentino (Trento).",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile per la provincia di Trento della ricerca \"Alcol e giovani, come cambia il consumo\" , incarico affidato da Eclectica [Ricerca - Formazione - Comunicazione], Torino.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare del corso \"Sociologia dei processi culturali e comunicativi\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Mediazione Linguistica per il turismo e la cultura, Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento. L'attivit\u00e0 didattica si \u00e8 sempre basata sulle conoscenze acquisite attraverso i miei percorsi di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso \"Metodi Qualitativi e Laboratorio di Ricerca\", Corso di Laurea Magistrale presso il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 di Trento. L'attivit\u00e0 didattica ha sempre compreso un percorso di ricerca empirica da sviluppare con gruppi di studenti.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cAppartenenza socio-territoriale e turismo\u201d . Ricerca ideata e condotta in prima persona (senza finanziamenti). Da questa ricerca sono derivati un saggio in volume (2013) e un articolo (2014).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cL\u2019influenza dell\u2019appartenenza socio-territoriale in due citt\u00e0 di confine\u201d. Ricerca ideata e condotta con Veronica Battello (senza finanziamenti). Da questa ricerca \u00e8 derivato un articolo pubblicato nel 2016.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cPOLCAD. Politic, culture and democracy\u201d. Costruzione e stesura progetto con il Prof. James L. Newell, Salford University, Manchester (UK). Progetto approvato (87.4/100) ma non finanziato Marie Curie Actions, Intra-European Fellowships, FP7-PEOPLE-2013-IEF.",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Unico di Garanzia di Ateneo con delega per la disabilit\u00e0. Attraverso questo incarico sto conducendo una ricerca all'interno della comunit\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Trento su studenti e personale con disabilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Come cambia il senso di appartenenza socio-territoriale\", ripetizione di una rilevazione gi\u00e0 effettuata in Trentino 25 anni fa (indagine condotta con fondi ricerca base).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione con contratto di collaborazione al PRIN 2001 - \u201cIstituzioni e frammentazione sociale: i comportamenti giovanili\u201d. Resp. Scientifico Prof. Vincenzo Cesareo Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Coord. Unit\u00e0 di Trento Prof. Salvatore Abbruzzese",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contratto di collaborazione al PRIN 2003 - \u201cTerzo settore e valorizzazione del capitale sociale in Italia\u201d. Resp. Scientifico Prof. Pierpaolo Donati, Universit\u00e0 di Bologna, Coord. Unit\u00e0 di Verona Prof.ssa Paola Di Nicola",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca locale nel PRIN 2004 - \u201cLa ricerca qualitativa: teorie, metodi ed applicazioni\u201d. Resp. Scientifico Prof. Roberto Cipriani, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza. Coord. Unit\u00e0 di Verona Prof. Domenico Secondulfo.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contratto di collaborazione al PRIN 2006 \u2013 \u201cNegoziare le necessit\u00e0: scelte di consumo e scelte di risparmio\u201d; Resp. Scientifico Prof.ssa Laura Bovone, Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Coord. Unit\u00e0 di Trento Prof. ssa. Giovanna Gadotti",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contratto di collaborazione al PRIN 2007 \u2013 \u201cIndagine sulle metodologie della ricerca scientifico-sociologica nella storia della sociologia italiana\u201d; Resp. Scientifico Dott.ssa Mariarosa Ravelli. Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca del PRIN 2008 \u2013 \u201cI valori degli italiani nel contesto europeo\u201d; Resp. Scientifico Prof. Gabriele Pollini, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca italiana per la Quarta Indagine \"European Values Studies 2008/2009\", coordinata da Tilburg University (The Netherlands)",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore locale per il progetto \"QuIdeNat. Appartenenza, identit\u00e0 e natura\" sviluppato in Italia e Argentina. Resp. Scientifico internazionale Prof. Alberto Marradi Universit\u00e0 di Firenze e Universidad Nacional de La Plata, Buoenos Aires.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Resp. Scientifico del progetto \"Territorio, disabilit\u00e0 e lavoro\". Oltre alla ricerca condotta in Italia, ho coordinato un progetto internazionale (presentato al fine di ottenere fondi europei) al quale hanno aderito Glasgow University (UK), Transilvania University of Brasov (RO) e European Disability Forum (B).",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "A seguito di una collaborazione di ricerca tutt'ora in corso, sono Responsabile dell'accordo bilaterale Eramsus tra il Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Trento e il Department of Sociology della Panteion University di Atene. L'accordo prevede un incarico di insegnamento da svolgersi ad Atene entro il 2017.",
        "periodo": "dal 13-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}