{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Cibo e benessere: antinomie e problemi",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1315-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1315-5",
        "opera": "(a cura di): Corvo P, Fassino G., Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e qualit\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2015). Cibo e benessere: antinomie e problemi. In: (a cura di):",
        "Corvo P, Fassino G., Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e",
        "qualit\u00e0 della vita. p. 27-40, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1315-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BASINGSTOKE:PALGRAVE MACMILLAN.",
        "titolo": "Food culture, consumption and society",
        "ISBN": [
          "978-1-137-398161"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-137-398161",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corvo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corvo P (2015). Food culture, consumption and society.",
        "BASINGSTOKE:PALGRAVE MACMILLAN., ISBN: 978-1-137-398161"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-251",
        "titolo": "Pachamanka e sovranit\u00e0 alimentare in Ecuador: due spazi di \"cottura\"",
        "csp": "BOLOGNA:FILODIRITTO EDITORE",
        "opera": "(a cura di): Baldin S, Zago M, Le sfide della sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corvo P, Garcia C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corvo P, Garcia C (2014). Pachamanka e sovranit\u00e0 alimentare in Ecuador:",
        "due spazi di \"cottura\". In: (a cura di): Baldin S, Zago M, Le sfide della",
        "sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p. 239-251,",
        "BOLOGNA:FILODIRITTO EDITORE"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Food trucks in the USA: sustainability, young entrepreneurship, and urban revitalization",
        "ISBN": [
          "978-1-138-02368-0"
        ],
        "csp": "Abingdon:Routledge , ISBN: 978-1-138-02368-0",
        "opera": "(a cura di): Ryzia de Cassia Vieira Cardoso, Mich\u00e8le Companion and Stefano Roberto Marras, Street Food. Culture, Economy, Health and Governance. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2014). Food trucks in the USA: sustainability, young",
        "entrepreneurship, and urban revitalization. In: (a cura di): Ryzia de Cassia",
        "Vieira Cardoso, Mich\u00e8le Companion and Stefano Roberto Marras, Street",
        "Food. Culture, Economy, Health and Governance. p. 133-145,",
        "Abingdon:Routledge , ISBN: 978-1-138-02368-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La green city come attrazione turistica",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "p. 27-40, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corvo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corvo P (2013). La green city come attrazione turistica. SOCIOLOGIA",
        "URBANA E RURALE, p. 27-40, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-81",
        "titolo": "Turisti mediterranei e modernit\u00e0 del Nord Europa: una promessa di felicit\u00e0",
        "csp": "Moncalieri (To):Ediction Direction Diffusion C.I.R.V.I.",
        "opera": "(a cura di): E.G. Fazio - G.Nencioni, Geographical and Cultural Perspectives on European Modernity. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corvo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corvo P (2013). Turisti mediterranei e modernit\u00e0 del Nord Europa: una",
        "promessa di felicit\u00e0. In: (a cura di): E.G. Fazio - G.Nencioni, Geographical",
        "and Cultural Perspectives on European Modernity. p. 55-81, Moncalieri",
        "(To):Ediction Direction Diffusion C.I.R.V.I."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-299",
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0 e benessere nel turismo",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "(a cura di): Romina De Riu, Contesti mediterranei in transizione. Mobilit\u00e0 turistica tra crisi e mutamento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2013). Sostenibilit\u00e0 e benessere nel turismo. In: (a cura di):",
        "Romina De Riu, Contesti mediterranei in transizione. Mobilit\u00e0 turistica tra",
        "crisi e mutamento. p. 289-299, MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo approccio alla Crisi: la proposta di Serge Latouche",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "vol. Anno V, n. 9, p. 47-56, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2012",
        "autori": "Corvo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corvo P (2012). Un nuovo approccio alla Crisi: la proposta di Serge",
        "Latouche. CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, vol. Anno V, n. 9, p. 47-56,",
        "ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Chiese e Stato di fronte alla crisi : verso una societ\u00e0 della post crescita?",
        "csp": "FIRENZE:Mauro Pagliai",
        "opera": "Mar\u00eda Eugenia Olavarr\u00eda e Ver\u00f3nica Rold\u00e1n . Libera Chiesa in libero Stato. vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2012). Chiese e Stato di fronte alla crisi : verso una societ\u00e0",
        "della post crescita?. In: Mar\u00eda Eugenia Olavarr\u00eda e Ver\u00f3nica Rold\u00e1n . Libera",
        "Chiesa in libero Stato. vol. 1, FIRENZE:Mauro Pagliai"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Turismo sostenibile e nuove professionalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0393-9049"
        ],
        "journal": "PRISMA",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0393-9049",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORVO P (2011). Turismo sostenibile e nuove professionalit\u00e0. PRISMA,",
        "vol. 2, ISSN: 0393-9049"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il progetto 'Nutrire Milano': il Parco Sud e Expo 2015",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 96, p. 87-96, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORVO P (2011). Il progetto 'Nutrire Milano': il Parco Sud e Expo 2015.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 96, p. 87-96, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The pursuit of happiness and the globalized tourist",
        "ISSN": [
          "0303-8300"
        ],
        "journal": "SOCIAL INDICATORS RESEARCH",
        "csp": "vol. 102, p. 93-97, ISSN: 0303-8300",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORVO P (2011). The pursuit of happiness and the globalized tourist.",
        "SOCIAL INDICATORS RESEARCH, vol. 102, p. 93-97, ISSN: 0303-8300"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-126",
        "titolo": "Parco comunicante che valorizza le risorse del territorio",
        "ISBN": [
          "9788877968302"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788877968302",
        "opera": "(a cura di): L.M Daher e A.M. Leonora, Parco dell'Etna: tutela, recupero, difesa dell'ambiente, sviluppo e conservazione. Analisi e prospettive. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2011). Parco comunicante che valorizza le risorse del territorio.",
        "In: (a cura di): L.M Daher e A.M. Leonora, Parco dell'Etna: tutela, recupero,",
        "difesa dell'ambiente, sviluppo e conservazione. Analisi e prospettive. p.",
        "113-126, ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788877968302"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-261",
        "titolo": "La prospettiva della decrescita serena: Serge Latouche",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6167-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6167-9",
        "opera": "(a cura di): Enrico Maria Tacchi, Ambiente e societ\u00e0. Le prospettive teoriche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2011). La prospettiva della decrescita serena: Serge Latouche.",
        "In: (a cura di): Enrico Maria Tacchi, Ambiente e societ\u00e0. Le prospettive",
        "teoriche. p. 235-261, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6167-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Turisti e felici? Il turismo tra benessere e felicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1492-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e Pensiero, ISBN: 978-88-343-1492-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORVO P (2007). Turisti e felici? Il turismo tra benessere e felicit\u00e0. p.",
        "1-144, MILANO:Vita e Pensiero, ISBN: 978-88-343-1492-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Cibo e benessere: antinomie e problemi",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1315-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1315-5",
        "opera": "(a cura di): Corvo P, Fassino G., Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e qualit\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2015). Cibo e benessere: antinomie e problemi. In: (a cura di):",
        "Corvo P, Fassino G., Quando il cibo si fa benessere. Alimentazione e",
        "qualit\u00e0 della vita. p. 27-40, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1315-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BASINGSTOKE:PALGRAVE MACMILLAN.",
        "titolo": "Food culture, consumption and society",
        "ISBN": [
          "978-1-137-398161"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-137-398161",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corvo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corvo P (2015). Food culture, consumption and society.",
        "BASINGSTOKE:PALGRAVE MACMILLAN., ISBN: 978-1-137-398161"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-251",
        "titolo": "Pachamanka e sovranit\u00e0 alimentare in Ecuador: due spazi di \"cottura\"",
        "csp": "BOLOGNA:FILODIRITTO EDITORE",
        "opera": "(a cura di): Baldin S, Zago M, Le sfide della sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corvo P, Garcia C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corvo P, Garcia C (2014). Pachamanka e sovranit\u00e0 alimentare in Ecuador:",
        "due spazi di \"cottura\". In: (a cura di): Baldin S, Zago M, Le sfide della",
        "sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p. 239-251,",
        "BOLOGNA:FILODIRITTO EDITORE"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Food trucks in the USA: sustainability, young entrepreneurship, and urban revitalization",
        "ISBN": [
          "978-1-138-02368-0"
        ],
        "csp": "Abingdon:Routledge , ISBN: 978-1-138-02368-0",
        "opera": "(a cura di): Ryzia de Cassia Vieira Cardoso, Mich\u00e8le Companion and Stefano Roberto Marras, Street Food. Culture, Economy, Health and Governance. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2014). Food trucks in the USA: sustainability, young",
        "entrepreneurship, and urban revitalization. In: (a cura di): Ryzia de Cassia",
        "Vieira Cardoso, Mich\u00e8le Companion and Stefano Roberto Marras, Street",
        "Food. Culture, Economy, Health and Governance. p. 133-145,",
        "Abingdon:Routledge , ISBN: 978-1-138-02368-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La green city come attrazione turistica",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "p. 27-40, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corvo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corvo P (2013). La green city come attrazione turistica. SOCIOLOGIA",
        "URBANA E RURALE, p. 27-40, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-81",
        "titolo": "Turisti mediterranei e modernit\u00e0 del Nord Europa: una promessa di felicit\u00e0",
        "csp": "Moncalieri (To):Ediction Direction Diffusion C.I.R.V.I.",
        "opera": "(a cura di): E.G. Fazio - G.Nencioni, Geographical and Cultural Perspectives on European Modernity. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Corvo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corvo P (2013). Turisti mediterranei e modernit\u00e0 del Nord Europa: una",
        "promessa di felicit\u00e0. In: (a cura di): E.G. Fazio - G.Nencioni, Geographical",
        "and Cultural Perspectives on European Modernity. p. 55-81, Moncalieri",
        "(To):Ediction Direction Diffusion C.I.R.V.I."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il progetto 'Nutrire Milano': il Parco Sud e Expo 2015",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 96, p. 87-96, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORVO P (2011). Il progetto 'Nutrire Milano': il Parco Sud e Expo 2015.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 96, p. 87-96, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The pursuit of happiness and the globalized tourist",
        "ISSN": [
          "0303-8300"
        ],
        "journal": "SOCIAL INDICATORS RESEARCH",
        "csp": "vol. 102, p. 93-97, ISSN: 0303-8300",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORVO P (2011). The pursuit of happiness and the globalized tourist.",
        "SOCIAL INDICATORS RESEARCH, vol. 102, p. 93-97, ISSN: 0303-8300"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-261",
        "titolo": "La prospettiva della decrescita serena: Serge Latouche",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6167-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6167-9",
        "opera": "(a cura di): Enrico Maria Tacchi, Ambiente e societ\u00e0. Le prospettive teoriche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CORVO P (2011). La prospettiva della decrescita serena: Serge Latouche.",
        "In: (a cura di): Enrico Maria Tacchi, Ambiente e societ\u00e0. Le prospettive",
        "teoriche. p. 235-261, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6167-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Turisti e felici? Il turismo tra benessere e felicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1492-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e Pensiero, ISBN: 978-88-343-1492-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "CORVO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CORVO P (2007). Turisti e felici? Il turismo tra benessere e felicit\u00e0. p.",
        "1-144, MILANO:Vita e Pensiero, ISBN: 978-88-343-1492-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "19657",
    "nome": "CORVO Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana Gusto e societ\u00e0 di FrancoAngeli",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana Turismo, consumi, tempo libero di FrancoAngeli",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: The unsustainable lightness of sustainability, Annual Conference of Global Studies Association, Southern Voices and Global Order, University of Warwick",
        "periodo": "dal 07-07-2004 al 09-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione: Festa e turismo: osservazioni, XII Summer School, L'albero della vita. La festa nelle religioni del mondo globalizzato, Asfer/Cisreco, Universit\u00e0 di Firenze, San Gimignano",
        "periodo": "dal 29-08-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: Alcune tendenze recenti del rapporto tra sacro e politica, Convegno Ais Il sacro nella societ\u00e0 contemporanea. Prospettive di analisi e questioni di metodo, Universit\u00e0 cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: Il consumo delle identit\u00e0 nell'individuo globalizzato, XIV Summer School of Religion, Babele e dintorni. Fra catastrofismi e nuovi percorsi di senso, Asfer/Cisreco, Universit\u00e0 di Firenze, San Gimignano",
        "periodo": "dal 25-08-2007 al 29-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: Religione e sfera pubblica: verso una religione civile?, Convegno nazionale Ais, capire le differenze: integrazioni e conflitti nella societ\u00e0 del XXI secolo, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: The pursuit of happiness in globalized tourist, IX Isqols Conference, Quality of Life Studies: measures and goals for the progress of societies, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 19-07-2009 al 23-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione: The promise of happiness in globalized tourist, XVII World Congress of Sociology: Sociology on the move, University of Goteborg",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: Food and Expo 2015: Feeding Milan: Energies for Change, Conference Sustainable Food in Tourism and Hospitality, University of Kalmar",
        "periodo": "dal 28-09-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: The pursuit of emotions in globalized tourist, Midterm Conference RN Sociology of Emotions of European Sociological Association, University of Graz",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 03-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: The magic North: An existenzial tourism for a promise of happiness, Scandinavian Grand Tour, University of Bergen",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: Fulfilling the promise of happiness: a challenge for new tourism, Consumer Behaviour in Tourism Simposium, Universit\u00e0 di Bolzano, Brunico",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: A new approach in risk management and behavior: the serene decreasing, Conference The sociology of risk: theoretical perspective, Universit\u00e0 di Copenaghen",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Parco comunicante che valorizza le risorse del territorio, Convegno Parco dell'Etna: Analisi e prospettive, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: The food short supply chain: an example of interaction between economic and civic virtues, Conference Market and Happiness. Do economic interactions crowd out civic virtues and human capabilities?",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Chiesa e stato tra crescita e qualit\u00e0 della vita, XVIII Summer School di San Gimignano, Libera Chiesa in libero Stato",
        "periodo": "dal 29-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Nuove politiche sociali e ambientali: promuovere uno stile di vita qualitativo, Convegno nazionale dei sociologi dell'ambiente, Universit\u00e0 Cattolica, sede di Brescia",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Feeding Milan : South Park and Expo 2015, Convegno Communicating Food Sustainability: languages, narratives, policies, Universit\u00e0 di Scienze gastronomiche di Pollenzo",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: Mediterranean Tourists and Northern European Modernity: a promise of happiness, Conference North and South, Umea University",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: Slow Food in Slow Tourism, Citt\u00e0 Slow International, Universit\u00e0 di Perugia",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: Agricoltura e turismo: verso uno sviluppo locale sostenibile e integrato: i presidi di Slow Food, Vino e territorio, Universit\u00e0 Cattolica, sede di Piacenza presso Mamoiada (Nuoro)",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: Food and Expo 2015: Feeding Milan, Energies for Change, Food and Society, Food Study Group British Sociological Association, Londra",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 03-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: The future of consumption: Decreasing or Post-Growth?, Interim meeting RN Sociology of Consumption of European Sociological Association, Technische Universitat di Berlino",
        "periodo": "dal 06-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: The socio-economic crisis and sustainability: the case of food, British Sociological Association Annual Conference. Engaging Sociology, Londra",
        "periodo": "dal 03-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: Sustainable Street food, Conference From the Polis to the City: Perspective on Global Justice, Universit\u00e0 Bicocca, Milano",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: Cibo e culture, tra imprese e brand del territorio, Conferenza Culture del cibo, educazione alimentare. Legami e sfide verso Expo 2015, Universit\u00e0 Cattolica, sede di Brescia",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: Sostenibilit\u00e0 alimentare: prospettive e problemi, Giornata della sostenibilit\u00e0: alimentazione e sostenibilit\u00e0, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: La green city come attrazione turistica, Quarta conferenza nazionale della sezione Ais sociologia del territorio: Conoscere e governare la citt\u00e0 metropolitana in tempo di crisi, Universit\u00e0 Bicocca Milano",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: L'italiano e il marchio Italia nel mondo, Convegno Lingua \u00e8 sviluppo, Societ\u00e0 umanitaria Milano",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 06-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Slow Food in Slow Tourism: A model of Travel, International Conference on Slow Food, Slow Travel and Sustainable Economy, Nanhua University, Taiwan.",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Sostenibilit\u00e0 e benessere nel turismo enogastronomico, Convegno La ragion gastronomica, Sant'Omero (Ch)",
        "periodo": "dal 11-07-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Le tendenze attuali del consumo alimentare, Cestit Universit\u00e0 di Bergamo",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Strategie di sviluppo locale nei territori turistici, VIII Convegno mediterraneo di sociologia del turismo, Arcavacata di Rende (Cs)",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Pakistani and Moroccans in Milan: Relationships with Food an Health, International Metropolis Conference, Milano",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Tourists, sustainability and happiness in Asian society, Elta Conference, Penang, Malaysia, in diretta via skipe.",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 17-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Europe: when the food becomes welness, European Commission. meeting of Network of SME Envoys together with the representatives of EU business organisation, Milano Expo",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Food , environment and quality of life: enogastronomic tourism, Firenze, Sustainability of Well-being International Forum, SWIF.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione The defense of land rights: a responsibility for the consumers, Convegno Land, Waters and Resources Rights, Iulm Milano.",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno Land, Water and Resources Rights, Iulm Milano",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Valori nutritivi e scelte dei consumatori, Convegno Azoto, ossigeno, anidride carbonica: gli amici della filiera alimentare, Universit\u00e0 di Bergamo",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Cibo e consumi, Convegno Eccellenze del cibo italiano fra tradizione e innovazione tecnologica, Iulm Milano",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Le antinomie del cibo, Convegno nazionale Associazione italiana qualit\u00e0 della vita (Aiquav), Firenze",
        "periodo": "dal 06-12-2015 al 08-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Convegno nazionale Associazione italiana qualit\u00e0 della vita (Aiquav), Firenze",
        "periodo": "dal 06-12-2015 al 08-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: Food culture and society, Seminar about food, Roskilde University",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: Food culture and consumption, Seminar about food, Copenaghen University",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: Le problematiche del cibo, Convegno 'La ragion gastronomica', Sant'Omero (Ch)",
        "periodo": "dal 16-07-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: The problematics of food in globalized society, 28th Conference of Nordic Sociological Association, Helsinki",
        "periodo": "dal 11-08-2016 al 13-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: Nutrition and Food in the Green City, Taste of City Conference, Belgrado",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: The antinomies of food consumption, Conference of Research Network of Sociology of Consumption, European Sociological Association, Bologna.",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca Creare imprese sociali in campo turistico nelle realt\u00e0 montane della Lombardia, promossa dall'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile con il prof. Matteo Colleoni della ricerca 'La ristorazione nei luoghi di mobilit\u00e0: i casi di Lombardia e Piemonte', promossa dall'Universit\u00e0 Bicocca di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento 'Le tendenze del turismo contemporaneo' nel dottorato di ricerca Sociologia e metodologia della ricerca sociale dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 10-06-2008 al 10-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento 'Turismo e benessere' nel corso di dottorato in Sociologia e metodologia della ricerca sociale dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminari su Food and Tourism presso Universit\u00e0 di Copenaghen e Roskilde (12 ore)",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 06-04-2014"
      },
      {
        "content": "Erasmus Plus Programme presso Universit\u00e0 di Tartu, 2 Seminari di 4 ore su Food and Tourism",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 07-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinatore con Massimo Ferruzzi di Jfc di Faenza della ricerca 'I turisti stranieri ad Expo 2015'",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro per il progetto Eating at Work, promosso da Eurest",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro nella ricerca Monitoraggio sulle prassi dell'obbligo formativo",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore per il progetto Gli attori della societ\u00e0 civile italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della sezione di sociologia religiosa dell'Ais",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il progetto Nutrire Milano: Energie per il cambiamento. Il progetto dei nuovi connotati territoriali milanesi, promosso da Universit\u00e0 degli studi di Scienze Gastronomiche e Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Research Committee 55 Social Indicators dell'ISA",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Research Network 5 Sociology of Consumption dell'Esa",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Research Network 12 Environment and society dell'Esa",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dello Study Group Sociology of Happiness della British Sociological Association",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su Cibo e emigrazioni dell'Universit\u00e0 di Scienze Gastronomiche di Pollenzo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della sezione 1 Cibo e qualit\u00e0 della vita dell'Associazione italiana per gli studi sulla qualit\u00e0 della vita",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dello Study Group Sociology of Food della British Sociological Association",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio direttivo dell'Associazione italiana per gli studi sulla qualit\u00e0 della vita",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca sul Turismo religioso, coordinato dal prof. Moreno Zago dell'Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Research Committee 40 Agriculture and Food dell'Isa",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del European network of consumer research",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prin 2015 partecipante unit\u00e0 di ricerca Universit\u00e0 di Scienze Gastronomiche nel progetto Biodiversity and Ecosystem Services in Sacred Natural Sites (BIOESSaNS), Coordinatore del progetto Chiarucci Alessandro, Responsabile unit\u00e0 di ricerca Pieroni Andrea, Protocollo 2015P8524C_003",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico per la Regione Lombardia e componente dello Scientific Steering Committee del Progetto UE-Alp City - Spazio Alpino (Interreg III B)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      }
    ]
  }
}