{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Ambiguous Health Education: The Quantified Self and the Medicalization of the Mental Sphere",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "p. 248-268, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mori Luca, Maturo Antonio, Moretti Veronica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mori Luca, Maturo Antonio, Moretti Veronica (2016). An Ambiguous Health",
        "Education: The Quantified Self and the Medicalization of the Mental",
        "Sphere. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, p.",
        "248-268, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-121",
        "titolo": "Crisi e consumi a Verona. Indagine dell'Osservatorio sui Consumi delle Famiglie. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2786-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2786-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mori Luca, Stanzani Sandro, Viviani Debora"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mori Luca, Stanzani Sandro, Viviani Debora (2015). Crisi e consumi a",
        "Verona. Indagine dell'Osservatorio sui Consumi delle Famiglie. p. 1-121,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2786-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2014-3-5"
        ],
        "titolo": "A Momentary Lapse of Reason. Neoliberal Subjectivity and Recreational Drug Use",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 70-103, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2014-3-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mori Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mori Luca (2014). A Momentary Lapse of Reason. Neoliberal Subjectivity",
        "and Recreational Drug Use. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 6, p. 70-103, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2014-3-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La memoria difficile in Italia: trauma culturale e pratiche commemorative della resistenza",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 53-78, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mori, L. Migliorati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mori, L. Migliorati (2013). La memoria difficile in Italia: trauma culturale e",
        "pratiche commemorative della resistenza. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 1,",
        "p. 53-78, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-127",
        "titolo": "Artigiano \u00e8 quello che pu\u00f2 dire questo l\u2019ho fatto io. Habitus e identit\u00e0 degli artigiani veneti del mobile.",
        "ISBN": [
          "9788820446550"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820446550",
        "opera": "(a cura di): Bortoletto N., Lo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali come risposte alla crisi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mori L. (2013). Artigiano \u00e8 quello che pu\u00f2 dire questo l\u2019ho fatto io. Habitus e",
        "identit\u00e0 degli artigiani veneti del mobile.. In: (a cura di): Bortoletto N., Lo",
        "sviluppo endogeno e i saperi tradizionali come risposte alla crisi. p.",
        "102-127, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820446550"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-192",
        "titolo": "Il lvoro artigiano e il suo simulacro",
        "ISBN": [
          "978887892231X"
        ],
        "csp": "Torino:Harmattann, ISBN: 978887892231X",
        "opera": "(a cura di): Federci M. C. Fornari S., Ripensare il fare. La nuova imprenditoria artigianale nel quadro di un diverso sviluppo locale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mori L. (2013). Il lvoro artigiano e il suo simulacro. In: (a cura di): Federci",
        "M. C. Fornari S., Ripensare il fare. La nuova imprenditoria artigianale nel",
        "quadro di un diverso sviluppo locale. p. 174-192, Torino:Harmattann, ISBN:",
        "978887892231X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-36",
        "titolo": "Consumo di sostanze e identit\u00e0 di genere",
        "ISBN": [
          "9788820416140"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820416140",
        "opera": "(a cura di): Costantino Cipolla, Droghe al femminile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Luca Mori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luca Mori (2013). Consumo di sostanze e identit\u00e0 di genere. In: (a cura di):",
        "Costantino Cipolla, Droghe al femminile. p. 17-36, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788820416140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-146",
        "titolo": "Storie del Nordest. Un'indagine sulla produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. p",
        "ISBN": [
          "9788864642215"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864642215",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati (2013). Storie del Nordest. Un'indagine sulla",
        "produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. p. 1-146,",
        "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864642215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "420-435",
        "titolo": "Stigma",
        "ISBN": [
          "9788820401160"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788820401160",
        "opera": "La devianza come sociologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luca Mori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luca Mori (2012). Stigma. In: La devianza come sociologia. p. 420-435,",
        "Franco Angeli, ISBN: 9788820401160"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fuori dall'ombra delle forme. Memoria della Resistenza e commemorazioni conflittuali",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 307-326, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Migliorati L., Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Migliorati L., Mori L. (2011). Fuori dall'ombra delle forme. Memoria della",
        "Resistenza e commemorazioni conflittuali. STUDI DI SOCIOLOGIA, p.",
        "307-326, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflexive Pasts.Cultural Pragmatics, Identity Formation and the Roles of Social and Collective Memory",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mori L. (2011). Reflexive Pasts.Cultural Pragmatics, Identity Formation and",
        "the Roles of Social and Collective Memory. ITALIAN SOCIOLOGICAL",
        "REVIEW, vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-87",
        "titolo": "Memoria collettiva, politica del rimorso e differenziazione sociale",
        "ISBN": [
          "9788864641362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864641362",
        "opera": "(a cura di): Migliorati L. Mori L., L'enigma della memoria collettiva. Politica, istituzioni, conflitti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mori L. (2011). Memoria collettiva, politica del rimorso e differenziazione",
        "sociale. In: (a cura di): Migliorati L. Mori L., L'enigma della memoria",
        "collettiva. Politica, istituzioni, conflitti. p. 53-87, ISBN: 9788864641362"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788864641386"
        ],
        "csp": "Qui Edit, ISBN: 9788864641386",
        "opera": "(a cura di): Mori L. Migliorati L., I mille volti della memoria. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mori L., Migliorati L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mori L., Migliorati L. (2011). Introduzione. In: (a cura di): Mori L. Migliorati",
        "L., I mille volti della memoria. p. 9-16, Qui Edit, ISBN: 9788864641386"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Ambiguous Health Education: The Quantified Self and the Medicalization of the Mental Sphere",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "p. 248-268, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mori Luca, Maturo Antonio, Moretti Veronica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mori Luca, Maturo Antonio, Moretti Veronica (2016). An Ambiguous Health",
        "Education: The Quantified Self and the Medicalization of the Mental",
        "Sphere. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, p.",
        "248-268, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-121",
        "titolo": "Crisi e consumi a Verona. Indagine dell'Osservatorio sui Consumi delle Famiglie. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2786-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2786-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mori Luca, Stanzani Sandro, Viviani Debora"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mori Luca, Stanzani Sandro, Viviani Debora (2015). Crisi e consumi a",
        "Verona. Indagine dell'Osservatorio sui Consumi delle Famiglie. p. 1-121,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2786-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2014-3-5"
        ],
        "titolo": "A Momentary Lapse of Reason. Neoliberal Subjectivity and Recreational Drug Use",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 70-103, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2014-3-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mori Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mori Luca (2014). A Momentary Lapse of Reason. Neoliberal Subjectivity",
        "and Recreational Drug Use. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 6, p. 70-103, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2014-3-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La memoria difficile in Italia: trauma culturale e pratiche commemorative della resistenza",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 53-78, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mori, L. Migliorati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mori, L. Migliorati (2013). La memoria difficile in Italia: trauma culturale e",
        "pratiche commemorative della resistenza. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 1,",
        "p. 53-78, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-36",
        "titolo": "Consumo di sostanze e identit\u00e0 di genere",
        "ISBN": [
          "9788820416140"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820416140",
        "opera": "(a cura di): Costantino Cipolla, Droghe al femminile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Luca Mori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luca Mori (2013). Consumo di sostanze e identit\u00e0 di genere. In: (a cura di):",
        "Costantino Cipolla, Droghe al femminile. p. 17-36, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788820416140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-146",
        "titolo": "Storie del Nordest. Un'indagine sulla produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. p",
        "ISBN": [
          "9788864642215"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864642215",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Mori, F. Setiffi, L. Migliorati (2013). Storie del Nordest. Un'indagine sulla",
        "produzione e sul consumo di beni artigianali in Veneto. p. 1-146,",
        "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864642215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "420-435",
        "titolo": "Stigma",
        "ISBN": [
          "9788820401160"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788820401160",
        "opera": "La devianza come sociologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luca Mori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luca Mori (2012). Stigma. In: La devianza come sociologia. p. 420-435,",
        "Franco Angeli, ISBN: 9788820401160"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fuori dall'ombra delle forme. Memoria della Resistenza e commemorazioni conflittuali",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 307-326, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Migliorati L., Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Migliorati L., Mori L. (2011). Fuori dall'ombra delle forme. Memoria della",
        "Resistenza e commemorazioni conflittuali. STUDI DI SOCIOLOGIA, p.",
        "307-326, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflexive Pasts.Cultural Pragmatics, Identity Formation and the Roles of Social and Collective Memory",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mori L. (2011). Reflexive Pasts.Cultural Pragmatics, Identity Formation and",
        "the Roles of Social and Collective Memory. ITALIAN SOCIOLOGICAL",
        "REVIEW, vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-87",
        "titolo": "Memoria collettiva, politica del rimorso e differenziazione sociale",
        "ISBN": [
          "9788864641362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864641362",
        "opera": "(a cura di): Migliorati L. Mori L., L'enigma della memoria collettiva. Politica, istituzioni, conflitti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mori L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mori L. (2011). Memoria collettiva, politica del rimorso e differenziazione",
        "sociale. In: (a cura di): Migliorati L. Mori L., L'enigma della memoria",
        "collettiva. Politica, istituzioni, conflitti. p. 53-87, ISBN: 9788864641362"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "21072",
    "nome": "MORI Luca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Salute e Societ\u00e0 - membro del comitato editoriale",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Italian Sociological Review - membro dell'Editorial Board",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"The Italian sociology of youth. Theoretical and methodological approaches\" Seminario tenuto presso il Dipartimento di Sociologia della York University (responsabili dell'iniziativa prof. Robert Crimmens, prof. Andrew West).",
        "periodo": "dal 23-11-2000 al 23-11-2000"
      },
      {
        "content": "\"Ropedancers without the net: the constitution of identity between adolescents\" relazione presentata all'annuale convegno internazionale IVSA (International Visual Sociology Association) \"Boundaries, Bytes and Ballyhoo: Visual Sociology, New media, and Public Information\" University of Minnesota, Minneapolis.",
        "periodo": "dal 18-07-2001 al 20-07-2001"
      },
      {
        "content": "\"Il paradosso dei servizi di aggregazione giovanile\" relazione presentata al convegno nazionale \"SMS in arrivo: ragazzi in movimento\" Faenza (RA).",
        "periodo": "dal 28-05-2004 al 28-05-2004"
      },
      {
        "content": "\"Produrre differenza. L\u2019approccio culturale al corpo al genere alla sessualit\u00e0\" relazione presentata al convegno SPE-SALUTE \"Quale futuro per la sociologia della salute?\" Caorle (VE).",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 21-10-2004"
      },
      {
        "content": "\"Azioni orientate all'identit\u00e0 e azioni orientate allo scopo. La normalizzazione del consumo di sostanze psicoattive tra i giovani\" Convegno internazionale: \"Youth: an uncertain future? To be young in the new century: an international perspective\" Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (SA) .",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "\"La societ\u00e0 globale e la pratica etnografia\", relazione presentata al convegno nazionale \"Glocom: comunicazione e globalizzazione\" Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "\"I concetti di ruolo e di distanza di ruolo nella sociologia clinica\", relazione presentata al convegno internazionale \"Il sociologo clinico di fronte al problema salute/malattia e normale/patologico nella societ\u00e0\" Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa, Napoli-Vietri sul Mare (Sa).",
        "periodo": "dal 06-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "\"Dato per scontato. La rappresentazione mediatica della normalizzazione del consumo di sostanze\", relazione presentata al convegno internazionale \u201cComunicare e promuovere la salute in Italia e in Europa\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 03-10-2006 al 04-10-2006"
      },
      {
        "content": "\"Disuguaglianze sociali, addiction e stigma\" relazione presentata nell'ambito della sessione \"Aree, dimensioni e problemi delle disuguaglianze sociali di salute\" del convegno internazionale AIS - Sez. Sociologia della salute e della medicina \"Salute e diseguaglianze sociali\" Auditorium Leonardo Petruzzi, Pescara.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "\"Ritualit\u00e0, estasi e contegno. Nuovi significati e nuove pratiche dell'alterazione dello stato di coscienza\" relazione presentata nell'ambito della sessione \"Sub-culture giovanili e dipendenze patologiche\" del convegno internazionale \"Scienze sociali e salute nel XXI secolo. Nuove tendenze, vecchi dilemmi?\" Universit\u00e0 degli Studi di Bologna sede di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "\"The consumption of anabolic steroids in Europe. Cultural trends and social practices\" seminario tenuto presso l'Osservatorio Europeo sulle Droghe e la Tossicodipendenza, Lisbona.",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 08-11-2007"
      },
      {
        "content": "\"Razionalit\u00e0, piacere, addiction. Il consumo di sostanze psicoattive nella stagione neoliberale\", relazione presentata al convegno nazionale \"Tra percezione del rischio e ricerca del piacere: i significati attribuiti all\u2019uso delle sostanze. Nuovi stili di lavoro per nuovi stili di consumo.\" Aula Magna Ospedale Maggiore, Universit\u00e0 degli Stuidi di Bologna - Osservatorio Epidemiologico sulle Dipendenze Patologico AUSL Bologna.",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "\"Disinfettare le memorie. La figura della borghesia nel pensiero di Michel Foucault\" relazione presentata al seminario interdisciplinare di studi \"Memorie infette. Fenomenologie sociali moderne e contemporanee\" Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 25-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "\"Il consumo di eccitanti nella notte romagnola\" relazione presentata al convegno nazionale \"Il consumo di sostanze psicoattive e le condotte a rischio nella notte\" Universit\u00e0 degli Studi di Bologna sede di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 02-04-2009"
      },
      {
        "content": "\"Amnesia politica. Stato e memoria sociale\" relazione presentata al seminario di studi interdisciplinare \"Metafore della memoria\" Universit\u00e0 degli studi di Verona.",
        "periodo": "dal 09-11-2009 al 09-11-2009"
      },
      {
        "content": "\"Techno party e cultura terapeutica\" relazione presentata al convegno nazionale \"Le subculture e gli ambienti d'elezione per il consumo di sostanze psicoattive\" Universit\u00e0 degli Studi di Bologna sede di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico, organizzatore, chair e relatore nell'ambito del convegno internazionale \"L'enigma della memoria collettiva. Politica, istituzioni, conflitti\" Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Il lavoro artigiano e il suo simulacro\" relazione presentata al seminario di studio \"Ri-pensare il fare: la nuova imprenditoria artigianale nel quadro di un diverso sviluppo locale\" Universit\u00e0 La Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Putting all the cards on the table: Collective and social memory in the performance flow\" seminario tenuto nell'ambito del ciclo internazionale d'incontri \"Sociology Colloquia\" Brown University, Providence.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "\"Putting all the cards on the table: Collective and social memory in the performance flow\" relazione presentata all'82\u00b0 congresso annuale della Pacific Sociological Association \"Sociologists as Claim Makers: Turning Theory into Action\", Seattle.",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 13-03-2011"
      },
      {
        "content": "\"Out of the shadows of the forms. Public memory and the problem of commemorative rituals\" relazione presentata nell'ambito Research Stream 07 \"Dialectical ambiguities of memory\", 10\u00b0 Congresso European Sociological Association (ESA), Ginevra.",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "\"L'habitus artigiano\", relazione presentata al convegno nazionale \"Ri-pensare il fare. La nuova imprenditoria artigianale nel quadro di un diverso sviluppo locale: il caso del comparto veneto del legno.\" Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "\"Stigma, s\u00e9 e cittadinanza interazionale\" relazione presentata al convegno \"La devianza come sociologia\" Universit\u00e0 degli Studi di Bologna sede di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "\"Trauma culturale, passato difficile. La memoria collettiva italiana del secondo dopoguerra\" relazione presentata al convegno \"Costruire memoria tra arte e politica. Il caso del Memoriale italiano di Auschwitz, un\u2019opera sul baratro dell\u2019oblio\" svoltosi nell'ambito del progetto internazionale ReMark Remembrance Marks - Segni di Memoria Paths through Art and History - Percorsi tra Arte e Storia, Verona.",
        "periodo": "dal 27-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "\"Immagini dell'identit\u00e0 artigiana. Alcuni spunti dall'indagine qualitativa condotta sui mobilifici veneti\", relazione presentata al convegno nazionale \"Ri-pensare il fare. L'uomo artigiano difronte alle sfide della modernit\u00e0\" Universit\u00e0 La Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"Alterit\u00e0 dei giovani, i giovani e l'alterit\u00e0. Lo studio etnografico della condizione giovanile\" relazione presentata al seminario nazionale di studi \"Youth cultural studies. Cultura giovanile e paradigmi scientifici\" Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 28-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "\"La memoria difficile in Italia. Trauma culturale e pratiche commemorative della Resistenza\" relazione presentata nell'ambito del seminario nazionale interdisciplinare \"Il trauma culturale tra storia e memoria. Guerra civile, Resistenza e Resa dei conti\" Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Chair del convegno internazionale \"Giovani, cultura e istituzioni. Quali istituzioni per quale cultura giovanile?\" Centro Internazionale di Studi e Documentazione per la Cultura Giovanile, Universit\u00e0 degli studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Operai, tradizionalisti, industrializzati e artisti. I tanti volti dell\u2019identit\u00e0 artigiana\" relazione presentata al convegno \"Storie del Nordest. L'artigianato veneto e le sfide del futuro\" Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Io sono un'impresa. Neoliberismo e cultura giovanile\" relazione presentata al VII Forum Mondiale dei Giovani \"Europa, Non Europa: Conoscenza, identit\u00e0, Dialogo\", Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant e relatore della sessione \"TrasformAzioni/ InterAzioni/ Alterit\u00e0 nell'ambito del corso internazionale di formazione \"Giovani, cultura e istituzioni\" Centro internazionale di Studi e Documentazione per la Cultura Giovanile, Universit\u00e0 degli studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"Cittadinanza sociale e cittadinanza culturale. Il ruolo dei diritti sociali nella promozione della cittadinanza culturale\" relazione presentata al convegno \"Citt\u00e0-Cultura: giovani e pratiche di cittadinanza\" svoltosi nell'ambito del XI festival internazionale della storia \"\u00e8Storia\", Gorizia.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 24-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"Crisi e consumi a Verona\" relazione presentata nell'ambito della sessione \"Societ\u00e0 inclusive\" del convegno \"Pensare e dire l'esperienza. Seconda giornata della ricerca del Dipartimento di Scienze Umane\". Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile dell'Osservatorio sulle Politiche Giovanili del Comune di Forl\u00ec, estensore della reportistica periodica dell'ufficio nonch\u00e9 relatore delle ricerche condotte dall'Osservatorio presso il Ser.T di Forl\u00ec (referente dell'iniziativa dott. Graziano Pini, Ser.T. di Forl\u00ec).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato di ricerca in \"Sociologia e Ricerca Sociale\" Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting researcher - York University (Department of Sociology, Faculty of Social Sciences) - York (UK)",
        "periodo": "dal 10-09-2000 al 10-12-2000"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher - European Monitoring Center on Drug and Drug Abuse - Lisbona",
        "periodo": "dal 15-09-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "\"Modernity, Addiction and the Morality of Moderation. A Functionalist Approach\" Lezione di 2 ore tenuta nell'ambito dell'insegnamento di \"Sociology of Medicine\" prof. A. Maturo - Brown University, a.a. 2010-2011",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 24-02-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsista dell'Agenzia sanitaria regionale della regione Emilia Romagna per il progetto ministeriale di ricerca \"Percezione di qualit\u00e0 e risultati delle cure: costruzione di una rete integrata di osservatori regionali sulla qualit\u00e0 percepita\".",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Referente della rilevazione nazionale finanziata dal Ministero degli Affari Sociali e coordinata dall'agenzia Aster-X sullo stato d'attuazione della legge 285/97 \"Promozione dei diritti dell'infanzia e dell'adolescenza\" per le regioni Emilia Romagna, Toscana ed Umbria, nonch\u00e9 curatore di tutte le relazioni regionali e di tutti gli studi di caso.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile metodologico della ricerca valutativa \u201cL\u2019Assistenza Domiciliare Integrata Oncologica dell'ULLSS 20 di Verona\u201d (direzione scientifica prof.ssa Paola Maria Fiocco, Universit\u00e0 di Verona; prof. Costantino Cipolla, Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 15-09-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca impegnato sul progetto Enaip, finanziato con fondi europei \"Le autonomie possibili: l'inserimento lavorativo dei giovani con handicap acquisito\" e curatore del report di ricerca finale.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Membro dell'\u00e9quipe coordinata dalla prof.ssa Patrizia Faccioli del Dipartimento di Sociologia dell'Univerist\u00e0 di Bologna impegnata nella ricerca finanziata dall'Osservatorio epidemiologico metropolitano sulle dipendenze patologiche dell'AUSL Citt\u00e0 di Bologna \"Immagine del s\u00e9 ed abuso di sostanze tra gli adolescenti\", ed unico estensore del report di ricerca finale.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Assegno di Ricerca R306/02 per l'attuazione del programma di ricerca \"L'incognita del ritardo mentale. Le reti primarie e la qualit\u00e0 dei servizi erogati\". Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in \"Sociologia e Politiche Sociali\" Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente EFESO per il progetto di ricerca nazionale finanziato Dal Fondo Sociale Europeo \"I processi di mobilit\u00e0 geografica nei processi di formazione professionale. Creazione di una struttura centralizzata di supporto organizzativo e metodologico\", ed autore, assieme al dott. Matteo Belli, del report conclusivo.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Direttore del Corso Professionalizzante finanziato dal Fondo Sociale Europeo e dalla Regione Veneto dedicato a \"L'operatore di strada tra teoria ed esperienza\" ed indirizzato agli studenti della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Consulente progetto \"Giovani in Valle. Progetto di prevenzione secondaria sull'uso/abuso di sostanze\" comune di Casalecchio di Reno (BO).",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 15-11-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore della seconda edizione del Corso Professionalizzante finanziato dal Fondo Sociale Europeo e dalla Regione Veneto dedicato a \"L'operatore di strada tra teoria ed esperienza\" ed indirizzato agli studenti della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Osservatorio sui Consumi delle Famiglie dell' Universit\u00e0 degli studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio direttivo del Centro di Studi Politici \"Hannah Arendt\" Dipartimento di Scienze Umane, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto PRIN 2008 membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Verona impegnata sul tema: \"La trasformazione del consumatore e la creativit\u00e0 imprenditoriale, il ruolo della memoria nei processi di ricostruzione e valorizzazione del prodotto locale\" Responsabile scientifico: Prof. Domenico Secondulfo; Coordinatore nazionale del progetto \"Ri-pensare il fare: la nuova imprenditoria nel quadro di un diverso sviluppo locale\", Prof.ssa Maria Caterina Federici, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 15-03-2009 al 22-09-2012"
      }
    ]
  }
}