{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nuova \"fascia debole\" a rischio di insuccesso scolastico? Considerazioni a partire da una ricerca sulle Seconde generazioni",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 3, p. 187-203, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perone E (2012). Una nuova \"fascia debole\" a rischio di insuccesso",
        "scolastico? Considerazioni a partire da una ricerca sulle Seconde",
        "generazioni. MONDI MIGRANTI, vol. 3, p. 187-203, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-32",
        "titolo": "From Europe to Europeans and beyond. Meanings of Europe through people\u2019s biographical experiences. p",
        "ISBN": [
          "9788360655498"
        ],
        "csp": "Lodz:Lodzkie Towarzystwo Naukove, ISBN: 9788360655498",
        "anno": "2011",
        "autori": "Span\u00f2 Antonella, Nagel Ulrike, Musella Pasquale, Perone Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Span\u00f2 Antonella, Nagel Ulrike, Musella Pasquale, Perone Elisabetta (2011).",
        "From Europe to Europeans and beyond. Meanings of Europe through",
        "people\u2019s biographical experiences. p. 1-32, Lodz:Lodzkie Towarzystwo",
        "Naukove, ISBN: 9788360655498"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Welfare locale e decentramento amministrativo a Napoli: la ricerca come specchio del mutamento sociale",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 114, p. 139-156, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2009",
        "autori": "Corbisiero F, Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corbisiero F, Perone E (2009). Welfare locale e decentramento",
        "amministrativo a Napoli: la ricerca come specchio del mutamento sociale.",
        "SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 114, p. 139-156, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Gesco",
        "titolo": "Dalla periferia del welfare al centro della solidariet\u00e0. Uno studio di caso: l'associazione A.Vo.G. a Scampia",
        "ISBN": [
          "978-88-95004-07-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95004-07-5",
        "anno": "2007",
        "autori": "Corbisiero F, Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corbisiero F, Perone E (2007). Dalla periferia del welfare al centro della",
        "solidariet\u00e0. Uno studio di caso: l'associazione A.Vo.G. a Scampia.",
        "NAPOLI:Gesco, ISBN: 978-88-95004-07-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-174",
        "titolo": "Una dispersione al plurale. Storie di vita di giovani che abbandonano la scuola nella tarda modernit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "88-464-7938-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7938-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perone E (2006). Una dispersione al plurale. Storie di vita di giovani che",
        "abbandonano la scuola nella tarda modernit\u00e0. p. 1-174,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7938-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LEUVEN:Leuven University Press",
        "titolo": "Biographical costs of transnational mobility in the European space",
        "ISBN": [
          "978-90-5867-971-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-5867-971-0",
        "opera": "(a cura di): J.D.Turk A.Mrozowicki, Realist Biography and European Policy. An Innovative Approach to European Policy Studies",
        "anno": "2013",
        "autori": "Span\u00f2 Antonella, Perone Elisabetta, Domecka Markieta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Span\u00f2 Antonella, Perone Elisabetta, Domecka Markieta (2013).",
        "Biographical costs of transnational mobility in the European space. In: (a",
        "cura di): J.D.Turk A.Mrozowicki, Realist Biography and European Policy. An",
        "Innovative Approach to European Policy Studies. LEUVEN:Leuven",
        "University Press, ISBN: 978-90-5867-971-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etre enfants d\u2019immigr\u00e9s \u00e0 Naples",
        "ISSN": [
          "0995-7367"
        ],
        "journal": "MIGRATIONS SOCIETE",
        "csp": "vol. 24, p. 197-212, ISSN: 0995-7367",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perone Elisabetta, Span\u00f2 Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perone Elisabetta, Span\u00f2 Antonella (2012). Etre enfants d\u2019immigr\u00e9s \u00e0",
        "Naples. MIGRATIONS SOCIETE, vol. 24, p. 197-212, ISSN: 0995-7367"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nuova \"fascia debole\" a rischio di insuccesso scolastico? Considerazioni a partire da una ricerca sulle Seconde generazioni",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 3, p. 187-203, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perone E (2012). Una nuova \"fascia debole\" a rischio di insuccesso",
        "scolastico? Considerazioni a partire da una ricerca sulle Seconde",
        "generazioni. MONDI MIGRANTI, vol. 3, p. 187-203, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-255",
        "titolo": "Cross cultural couples in the old and new Europe: from bi-localism to emotional transnationalism",
        "ISBN": [
          "9780230302563"
        ],
        "csp": "Houndmills Basingstoke:Polgrave Macmillan Ltd, ISBN: 9780230302563",
        "opera": "(a cura di): R.Miller G.Day, The Evolution of European Identities. Biographical Approaches. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Span\u00f2 Antonella, Musella Pasquale, Perone Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Span\u00f2 Antonella, Musella Pasquale, Perone Elisabetta (2012). Cross",
        "cultural couples in the old and new Europe: from bi-localism to emotional",
        "transnationalism. In: (a cura di): R.Miller G.Day, The Evolution of European",
        "Identities. Biographical Approaches. p. 233-255, Houndmills",
        "Basingstoke:Polgrave Macmillan Ltd, ISBN: 9780230302563"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gender and mobility in Europe: some reflections from three Italian cases",
        "ISSN": [
          "0033-2356"
        ],
        "journal": "PRZEGLAD SOCJOLOGICZNY",
        "csp": "vol. 60, p. 159-183, ISSN: 0033-2356",
        "anno": "2011",
        "autori": "Span\u00f2 Antonella, Musella Pasquale, Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Span\u00f2 Antonella, Musella Pasquale, Perone E (2011). Gender and mobility",
        "in Europe: some reflections from three Italian cases. PRZEGLAD",
        "SOCJOLOGICZNY, vol. 60, p. 159-183, ISSN: 0033-2356"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-292",
        "titolo": "La scuola delle migrazioni: l'integrazione scolastica degli alunni di origine immigrata a Napoli tra inclusione ed esclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-312-8"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-6008-312-8",
        "opera": "(a cura di): Colombo Enzo, Figli di Migranti in Italia. Identificazioni, relazioni, pratiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perone E (2010). La scuola delle migrazioni: l'integrazione scolastica degli",
        "alunni di origine immigrata a Napoli tra inclusione ed esclusione. In: (a cura",
        "di): Colombo Enzo, Figli di Migranti in Italia. Identificazioni, relazioni,",
        "pratiche. p. 253-292, TORINO:UTET, ISBN: 978-88-6008-312-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Guerini Scientifica",
        "titolo": "Scuole ''in azione''. Opportunit\u00e0 e rischi nel contrasto alla dispersione.",
        "opera": "L. Benadusi O. Giancola A. Viteritti. Scuole ''in azione''. Tra equit\u00e0 e qualit\u00e0.",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. M. Zaccaria, A. Span\u00f2, E. Perone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. M. Zaccaria, A. Span\u00f2, E. Perone (2008). Scuole ''in azione''.",
        "Opportunit\u00e0 e rischi nel contrasto alla dispersione.. In: L. Benadusi O.",
        "Giancola A. Viteritti. Scuole ''in azione''. Tra equit\u00e0 e qualit\u00e0.. Guerini",
        "Scientifica"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-243",
        "titolo": "L'impatto biografico delle nuove forme di lavoro sui giovani a Napoli",
        "ISBN": [
          "978-88-6043-046-5"
        ],
        "csp": "Cava de\u2019 Tirreni:Marlin , ISBN: 978-88-6043-046-5",
        "opera": "(a cura di): Rauty Raffaele, Le vite dei giovani. Carriere, esperienze e modelli culturali. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perone E (2007). L'impatto biografico delle nuove forme di lavoro sui",
        "giovani a Napoli. In: (a cura di): Rauty Raffaele, Le vite dei giovani.",
        "Carriere, esperienze e modelli culturali. p. 232-243, Cava de\u2019 Tirreni:Marlin",
        ", ISBN: 978-88-6043-046-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Gesco",
        "titolo": "Dalla periferia del welfare al centro della solidariet\u00e0. Uno studio di caso: l'associazione A.Vo.G. a Scampia",
        "ISBN": [
          "978-88-95004-07-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95004-07-5",
        "anno": "2007",
        "autori": "Corbisiero F, Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corbisiero F, Perone E (2007). Dalla periferia del welfare al centro della",
        "solidariet\u00e0. Uno studio di caso: l'associazione A.Vo.G. a Scampia.",
        "NAPOLI:Gesco, ISBN: 978-88-95004-07-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-174",
        "titolo": "Una dispersione al plurale. Storie di vita di giovani che abbandonano la scuola nella tarda modernit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "88-464-7938-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7938-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "Perone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perone E (2006). Una dispersione al plurale. Storie di vita di giovani che",
        "abbandonano la scuola nella tarda modernit\u00e0. p. 1-174,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7938-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "22214",
    "nome": "PERONE Elisabetta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2001 Collaborazione scientifica con la Fondazione IPL di Bologna (istituto per il Lavoro) nell\u2019ambito della ricerca sugli esiti della L. 608/96 (Prestito d\u2019onore) nelle regioni meridionali. L\u2019attivit\u00e0 si \u00e8 concretizzata nella raccolta di interviste su traccia a destinatari della misura e nella restituzione dei relativi report.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "2001 Incarico di Collaborazione scientifica con il \u201cForum degli Assessorati\u201d nell\u2019ambito del progetto per la realizzazione dell\u2019 Osservatorio sulle Politiche sociali, promosso dalla Provincia di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "2001 Partecipazione alla ricerca \"La domanda di servizi per l\u2019infanzia a Napoli: il quartiere Pianura\", promossa dal Comune di Napoli, Assessorato all\u2019educazione - Progetto infanzia 0-6 anni e coordinata dalla prof.ssa Antonella Span\u00f2 della Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli. L\u2019indagine, che ha avuto l\u2019obiettivo di rilevare il livello di soddisfazione dell\u2019utenza riguardo alla fruizione del servizio scolastico destinato all\u2019infanzia, nonch\u00e9 l\u2019esistenza di eventuali bisogni insoddisfatti, \u00e8 stata realizzata attraverso interviste da un lato (quello dell\u2019offerta) ai responsabili scolastici, dall\u2019altro (quello della domanda) sia agli utenti reali dei servizi sia agli esclusi dalle graduatorie del Comune. I risultati del lavoro di ricerca sono pubblicati in Palmieri R, Perone S., Span\u00f2 A. (2004), \u201cLa scuola per l\u2019infanzia a Pianura\u201d, in Ricerche - La scatola dei bottoni Collana a cura del Comune di Napoli \u2013 Assessorato alla Cultura e Progetti per l\u2019Infanzia \u2013 Edizioni Junior, Azzano San Paolo (BG).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "2002 Partecipazione alla Ricerca \"La domanda di servizi per l\u2019infanzia a Napoli. Il quartiere Stella: analisi di un nido pilota\", promossa dal Comune di Napoli, Assessorato all\u2019educazione - Progetto infanzia 0-6 anni e coordinata dalla prof.ssa Antonella Span\u00f2 della facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli. L\u2019indagine, che \u00e8 stata realizzata con strumenti qualitativi (interviste agli operatori del servizio) e quantitativi (questionario alle famiglie), \u00e8 stata finalizzta a rilevare le strategie con cui le famiglie affrontano le esigenze di cura dei figli in et\u00e0 prescolare (0-6 anni), nonch\u00e9 il livello di soddisfazione dei servizi esistenti sul territorio ed eventuali bisogni inevasi.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-12-2002"
      },
      {
        "content": "2003-2005 Partecipazione, in qualit\u00e0 di \"Ricercatore Senior Supervisore\", al Progetto di ricerca regionale \"Disuguaglianze nel capitale culturale e inserimento: analisi dei divari tra strati sociali e subaree regionali\" (P.O.R. Campania 2000-2006 - Misura 3.6. azione a.) - l\u2019ArLav (Agenzia della Campania per il Lavoro). L\u2019indagine ha previsto un ampio lavoro di campo finalizzato ad una survey su circa 600 famiglie con figli che avessero gi\u00e0 terminato la loro esperienza scolastica (in regola, in ritardo e drop-out) residenti nelle cinque province della Campania, nonch\u00e9 alla raccolta di interviste biografiche a giovani drop-out e interviste su traccia a testimoni privilegiati del mondo della scuola. I risultati della ricerca sono publicati nel volume Clarizia P. e Span\u00f2 A. (a cura di) (2005) \"Dentro e fuori la scuola. Percorsi di abbandono e strumenti di contrasto, Giannini, Napoli a cui la sottoscritta ha collaborato occupandosi della stesura di due capitoli: 1) Musella P., Perone E. (2005), \u201cStorie di vita di giovani drop-out\u201d; 2) Clarizia P., Musella P., Perone E., Ragozini G., Tizzano E., Span\u00f2 A. (2005), \u201cLa survey sulle famiglie\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 07-03-2005"
      },
      {
        "content": "2008-2009 Partecipazione alla Ricerca \"LiberAzione - La prevenzione come scelta di salute e garanzia di libert\u00e0\". Indagine promossa dal Comitato provinciale Arcigay \u201cAntinoo\u201d di Napoli, finanziata dalla Regione Campania in collaborazione con il Comune di Napoli, l\u2019ASL Na1 - Responsabile scientifico il dott. Fabio Corbisiero della Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli. L\u2019indagine, realizzata con strumenti quantitativi, \u00e8 stata finalizzata a comprendere gli stili di vita e le pratiche della sessualit\u00e0 nella comunit\u00e0 LGBT di Napoli. I risultati del lavoro empirico sono raccolti nel volume: Corbisiero F. (a cura di)(2010) \"Certe cose si fanno. Identit\u00e0, genere e sessualit\u00e0 nella popolazione LGBT\", Gesco - Napoli, di cui la sottoscritta ha redatto il capitolo teorico introduttivo, dal titolo \u201cOltre il genere, tra i generi: l\u2019identit\u00e0 sessuale come progetto e come narrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2009"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "2005 E. Perone \"I Percorsi di dropping-out nella Tarda Modernit\u00e0\" - Relazione presentata al \u201cForum Giovani Sociologi 2005\u201d, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli il 5 Ottobre 2005. Relazione successivamente pubblicata a cura dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia.",
        "periodo": "dal 05-10-2005 al 05-10-2005"
      },
      {
        "content": "2007 E. Perone \"L\u2019impatto biografico delle nuove forme di lavoro sui giovani a Napoli\" - Relazione presentata al Convegno \u201cGiovani Come\u201d IV Edizione dal titolo Carriere, stili di vita e modelli culturali dei giovani italiani, nell\u2019ambito della sezione \u201cLavori, lavori precari, non lavori\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "2007 E. Perone \"Dalla precariet\u00e0 alla flessibilit\u00e0: l\u2019impatto biografico delle nuove forme di lavoro a Napoli\" - Relazione presentata al Convegno nazionale AIS-ELO (Associazione Italiana di Sociologia - Sezione Economia, Lavoro e Organizzazione) \u201cLe disuguaglianze oggi: territori, societ\u00e0, lavoro\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Relazione in seguito pubblicata nel volume Rauty R. (a cura di), Le vite dei giovani, Marlin Editore, Cava de\u2019 Tirreni (SA)",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "2008 E. Perone (con F. Corbisiero) \"Welfare e decentramento amministrativo a Napoli: la ricerca come specchio del mutamento sociale\" - Relazione presentata nella Sessione \u201cRicerca, societ\u00e0 civile, politiche del territorio\u201d, coordinata dalla prof.ssa Bianca Beccalli, nell\u2019ambito del Convegno AIS-ELO 2008 (Associazione Italiana di Sociologia - Sezione Economia, Lavoro e Organizzazione), tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Relazione successivamente pubblicata nella Rivista \u201cSociologia del lavoro\u201d, n. 114 del 2009.",
        "periodo": "dal 03-07-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "2010 E. Perone (con K. Paadam, A. Span\u00f2, P. Musella e K. Siilak) \"Trans-national policy issues Intimate relations\" - Relazione presentata all\u2019 \u201cEuroidentities Meetings& Workshop\u201d, Representation of Saxony-Anhalt to the EU, Bruxelles, 19-21 Aprile 2010.",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "2010 E. Perone (con A. Span\u00f2 e P. Musella) \"Europe and gender: mobility in space, time and identities\" - Relazione presentata al XVII ISA World Congress of Sociology, tenutosi a Gothenburg (Svezia), nell\u2019ambito della Sessione \u201cBiographical processes and supranational identity formation in a European context: civil society\u201d.",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "2010 E. Perone (con A. Span\u00f2, P. Musella, M. Domecka) \"Biographical costs of mobility and transnationalisation in the European space\" - Relazione presentata nella Sezione \u201cApplied Biographical Research\u201d nell\u2019ambito della Conference of the Research Network \u201cBiographical Perspectives on European Societies\u201d dell\u2019ESA (European Sociological Association), tenutasi presso la Facolt\u00e0 di Scienze Sociali Georg Simon Ohm dell\u2019University of Applied Sciences di Nuremberg (Germania).",
        "periodo": "dal 18-09-2010 al 20-09-2010"
      },
      {
        "content": "2010 E. Perone (con P. Musella e G. Tatarella) \"Adolescenti figli di migranti a Napoli: primi risultati della ricerca Prin 2006-2008\" \u2013 Relazione presentata nel corso dell\u2019Apertura del ciclo di Seminari di Dipartimento dal titolo \u201cSi comincia dai giovani\u201d, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, oggi Dipartimento di Scienze Sociali",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 18-11-2010"
      },
      {
        "content": "2011 E. Perone (con K. Paadam, A. Span\u00f2, K. Siilak, L. Ojam\u00e4e, A. Leemet e P. Musella) \"Cross-cultural Intimate Relationships\" - Relazione presentata all\u2019\u201cEuroidentities Final Conference\u201d, Representation of Saxony-Anhalt to the EU, Bruxelles, 9-10 Febbraio 2011.",
        "periodo": "dal 09-02-2011 al 10-02-2011"
      },
      {
        "content": "2011 E. Perone \"L\u2019approccio biografico nella ricerca sociale\", Relazione presentata alla Scuola Estiva 'Storie, memorie, narrazioni' \u2013 in collaborazione con Fondazione Officina Solidale, Dipartimento di Sociologia Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli e AISO (Associazione Italiana di Storia Orale) - Conza della Campania (AV), 7-9 Luglio 2011.",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "2011 E. Perone (con A. Span\u00f2 e P. Musella) \"Europeaness and otherness: different type of \u2018others\u2018 and different ways of dealing with diversity\" - Paper selezionato per la sessione RN03 \u2018Biographical Perspectives On European Societies', nell\u2019ambito della Conferenza ESA Social Relations in Turbulent Times di Ginevra.",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "2016 E. Perone \"Generazioni di migranti e integrazione sociale: il peso dell\u2019istruzione\" - Proposta di Paper accettata per la presentazione nell\u2019ambito della Sezione di Intersezioni \u201cPresenti diseguali, futuri possibili. Rapporti intergenerazionali: welfare, educazione e vita quotidiana\u201d (Sezioni coinvolte Vita quotidiana, Politica sociale, Educazione), nell\u2019ambito del XI Convegno AIS \u201cGiustizia, equit\u00e0, disuguaglianze nel contesto globale \u201c- Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 di Verona, 10-12 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2006-2007 (insieme a F. Corbisiero) Coordinamento e realizzazione della ricerca sulle politiche sociali attuate nel rione Scamp\u00eca e nell\u2019area Nord di Napoli, con particolare riferimento a quelle indirizzate ai nuclei familiari interessati da varie misure di sostegno del reddito (RMI, Reddito di cittadinanza, ecc.) ed ai giovani (specialmente quelli a rischio dispersione). I risultati dell'indagine, che si \u00e8 concretizzata in uno studio di caso con l'uso di metodologie sia quantitative (compresa una survey) sia qualitative, sono raccolti nel volume: Corbisiero F., Perone E. (2007) \"Dalla periferia del welfare al centro della solidariet\u00e0. Uno studio di caso: l\u2019Associazione A.Vo.G. a Scampia\", Gesco Editore, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "2001 Attivit\u00e0 di ricerca in convenzione con l\u2019Ambito territoriale NA/8 (Acerra -Casalnuovo di Napoli), a seguito di valutazione comparativa indetta dall\u2019Amministrazione comunale di Acerra (NA) per l\u2019incarico di Sociologo del gruppo di Piano finalizzato alla prima redazione del Piano di Zona Sociale (ex L. 328/2000). L'incarico ha previsto una analisi socio-territoriale finalizzata alla definizione dei bisogni e delle principali caratterizzazioni dell'area.",
        "periodo": "dal 13-10-2010 al 30-11-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2009 E\u2019 inclusa (alla posizione n. 19), nella graduatoria di merito dell\u2019ArLas (Agenzia della Campania per il Lavoro e la Scuola), per la sezione XI: \u201cEsperto in problematiche sociali, mediazione familiare, progettazione di piani di assistenza individualizzati, in interventi connessi all'orientamento ed alle politiche per il lavoro, educatore, psicologo\u201d, approvata con decreto n. 152 del 16-10-09, a seguito di procedura comparativa riservata agli iscritti alla Short List di cui all\u2019avviso del D.D. n. 124 del 7-08-2009 della Regione Campania.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1997-1998 C.N.R. Partecipazione alla Ricerca \"Debolezza sociale e lavoro: vecchi e nuovi soggetti deboli a Napoli\", coordinata presso l'Unit\u00e0 Operativa della Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli dalla prof.ssa Antonella Span\u00f2, nell\u2019ambito del Progetto nazionale \u201cLavoro e \u2018debolezza sociale\u2019: la costruzione di un concetto e le forme di intervento istituzionale\u201d, Coordinatore scientifico nazionale prof. Michele La Rosa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. La ricerca dell\u2019unit\u00e0 locale di Napoli ha previsto la raccolta e l\u2019analisi di interviste biografico-narrative ad un gruppo di destinatari di misure di welfare (iscritti alle liste di mobilit\u00e0 e lavoratori socialmente utili).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-12-1998"
      },
      {
        "content": "1997 MURST Contratto di collaborazione scientifica nell\u2019ambito dell\u2019indagine \"Scelte educative delle giovani meridionali\", su finanziamenti M.U.R.S.T. 60% di cui era titolare la prof.ssa Antonella Span\u00f2. L\u2019attivit\u00e0 ha previsto la raccolta e lo studio di materiali bibliografici relativi al tema delle scelte formative.",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 30-12-1997"
      },
      {
        "content": "1998-2000 MURST Partecipazione alla Ricerca \"Giovani a bassa scolarit\u00e0 nel mercato del lavoro napoletano: politiche del lavoro e percorsi d\u2019inserimento\", nell\u2019ambito del progetto di interesse nazionale: \u201cLe nuove forme di debolezza socio-economica e di precarizzazione lavorativa. Le politiche attive per l\u2019occupazione e le risposte istituzionali. Valutazione di interventi a livello locale\u201d, coordinata a livello locale dalla prof.ssa Antonella Span\u00f2 della Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Coordinatore scientifico nazionale prof. M. La Rosa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Per la realizzazione dell\u2019indagine dell\u2019unit\u00e0 di Napoli si \u00e8 proceduto alla raccolta ed all\u2019analisi di interviste biografico-narrative a giovani coinvolti da diverse misure di politica del lavoro (piani di inserimento professionale, corsi di formazione, ecc.). I risultati dell'indagine sono raccolti nel volume a cura di A. Span\u00f2 (2001) \"Tra esclusione e inserimento. Giovani inoccupati a bassa scolarit\u00e0 e politiche del lavoro a Napoli, FrancoAngeli, di cui la sottoscritta ha curato (insieme a R. Palmieri) due capitoli: 1) \"I corsi di formazione professionale e i Piani di inserimento professionale a Napoli. Ritratto dei giovani intervistati\u201d; 2) \u201cViaggio all\u2019interno di un\u2019esperienza di formazione professionale: riflessioni sul genere\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 30-12-2000"
      },
      {
        "content": "2002-2003 MIUR-PRIN Partecipazione alla Ricerca \"Curriculum, innovazione, reti ed attori nella scuola dell\u2019autonomia\", coordinato a livello locale dal prof. R. Serpieri della Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cFederico II\u201d di Napoli \u2013 Coordinatore nazionale prof. Luciano Benadusi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. La ricerca si \u00e8 concretizzata nella realizzazione di due studi di caso con strumenti qualitativi (interviste a insegnanti, osservazione partecipante, role play con gli alunni) in alcuni istituti scolastici di Napoli. I risultati del lavoro di ricerca dell'Unit\u00e0 di Napoli sono parzialmente raccolti nel capitolo n. 7 \"Scuole in azione. Opportunit\u00e0 e rischi nel contrasto alla dispersione\", del volume a cura di Benadusi L, Giancola O., Viteritti A. (2008) \"Scuole in azione tra equit\u00e0\u00e8 e qualit\u00e0\" - Guerini Editore.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2006-2008 MIUR-PRIN Partecipazione alla Ricerca \"Adolescenti figli di migranti a Napoli: percorsi di identificazione, di integrazione e di esclusione tra prima e seconda generazione\", coordinata a livello locale dalla prof.ssa Antonella Span\u00f2 della Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, nell\u2019ambito del Progetto nazionale \u201c\"Adolescenti figli di migranti in Italia: valori, identificazioni, consumi, progetti futuri. Ipotesi teoriche a confronto sul percorso d\u2019integrazione/esclusione delle \u201cnuove seconde generazioni\u201d, coordinato a livello nazionale dal prof. Enzo Colombo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. La ricerca dell\u2019unit\u00e0 locale di Napoli ha previsto la raccolta e l\u2019analisi di interviste con il metodo biografico-narrativo a giovani di tre nazionalit\u00e0 (ucraini, srilankesi e cinesi) iscritti alla scuola media superiore di II Grado, interviste su traccia ad attori istituzionali interessati alle problematiche dell\u2019immigrazione ed un focus group con alcune famiglie immigrate. I risultati della ricerca sono raccolti in alcuni volumi a cui la sottoscritta ha collaborato. Pi\u00f9 in dettaglio, \u00e8 autrice del capitolo \u201cLa scuola delle migrazioni: l\u2019integrazione scolastica degli alunni di origine immigrata a Napoli tra inclusione ed esclusione\u201d, in Colombo E. (a cura di) \"Figli di migranti in Italia\", Utet, Torino, e del capitolo \u201cLa partecipazione scolastica dei figli degli immigrati tra dinamiche di inclusione e successo formativo\u201d, in Span\u00f2 A. (a cura di) (2011) \"Esistere, coesistere, resistere. Progetti di vita e processi di identificazione dei giovani di origine immigrata\", FrancoAngeli, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "2008-2011 Settimo Programma Quadro UE - Partecipazione, in qualit\u00e0 di Research Assistant del team italiano, alla Ricerca \" Euroidentities The Evolution of European Identity: Using biographical methods to study the development of European identity\" (SSH-2007-5.2.1) (paesi coinvolti: Irlanda, Galles, Polonia, Italia, Estonia, Germania, Bulgaria) \u2013 Responsabile scientifico nazionale prof.ssa Antonella Span\u00f2 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Coordinatore generale prof. Robert Miller della Queen\u2019s University di Belfast. La ricerca si \u00e8 basata sulla raccolta e l\u2019analisi di interviste realizzate con il metodo biografico ad individui che per ragioni diverse \u2013 studio, lavoro, relazioni affettive - hanno avuto esperienze di vita prolungate in un altro paese europeo. L'indagine, che ha previsto un fitto calendario di incontri di ricerca congiunti tra i vari paesi nelle diverse sedi universitarie coinvolte, \u00e8 stata presentata in diverse pubblicazioni a cui la sottoscritta ha partecipato. In particolare: 1) Span\u00f2 A., Nagel U., Musella P., Perone E. (2011), From Europe to Europeans and beyond. Meanings of Europe through people\u2019s biographical experiences - Pubbication of the Lay Friendly Essay supported by the European Commission \u2013 Editorial Board of \u0141odzkie Towarzystwo Naukowe; 2) Span\u00f2 A., Musella P., Perone E. (2012), \u201cCross-cultural Couples in the Old and New Europe: from bi-localism to emotional transnationalism\u201d, in Miller R. & Day G. (a cura di) The Evolution of European Identities: Biographical Approaches, Palgrave Macmillan, New York; 3) Domecka M., Eichsteller M., Karakusheva S., Musella P., Ojam\u00e4e L., Perone E., Pickard D., Schr\u00f6der-Wildhagen A., Siilak K., Waniek K. (2012), \u201cMethod in Practice: autobiogr-aphical narrative interviews in search of European phenomena\u201d, in Miller R. & Day G. (a cura di) The Evolution of European Identities: Biographical Approaches, Palgrave Macmillan, New York. Osservazioni sui temi di indagine affrontati sono state inoltre presentate in diversi convegni Internazionali (ISA ed ESA), cos\u00ec come indicato dettagliatamente al punto a) di questa Sezione.",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "2010-2011 PRIN (Programma Horizon 2020) Partecipazione alla Ricerca \"Pratiche sostenibili di vita quotidiana nel contesto della crisi: lavoro, consumi, partecipazione, presso l\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Napoli, coordinata dalla prof.ssa Antonella Span\u00f2, Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cFederico II\u201d di Napoli - Coordinatore scientifico nazionale prof.ssa Laura Bovone, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Dipartimento di Sociologia della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche. Nell'ambito di tale indagine, per l'unit\u00e0 locale di Napoli la sottoscritta si \u00e8 occupata, in particolare, degli aspetti legati all'istruzione e alla formazione in tempo di crisi. Su questi temi \u00e8 in fase di scrittura il saggio dal titolo provvisorio \"Istruzione e precarizzazione biografica: reagire alla crisi tra innovazione e ripensamenti\" che raccoglie i principali risultati del lavoro di analisi. Inoltre, in riferimento alla sola componente di origine immigrata delle interviste, la sottoscritta ha prodotto un articolo dal titolo \"Per restare o per tornare? Studiare in italia in tempo di crisi\", di prossima pubblicazione sulla Rivista Mondi Migranti.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-12-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "2008-2011 (titolo gi\u00e0 menzionato al punto b) \"Research Assistant\" del team italiano coinvolto nella realizzazione della Ricerca Euroidentities The Evolution of European Identity: Using biographical methods to study the development of European identity (SSH-2007-5.2.1), finanziato dal Settimo Programma Quadro UE \" (paesi coinvolti: Irlanda, Galles, Polonia, Italia, Estonia, Germania, Bulgaria) \u2013 Responsabile scientifico nazionale prof.ssa Antonella Span\u00f2 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \"Federico II\" di Napoli, Coordinatore generale prof. Robert Miller della Queen\u2019s University di Belfast.",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 30-07-2011"
      }
    ]
  }
}