{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-140",
        "titolo": "Le modalit\u00e0 del vivere urbano. Socialit\u00e0, condivisione, nuovi bisogni di abitabilit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788891741677"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741677",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianchi Francesca, Roberto Sebastiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianchi Francesca, Roberto Sebastiano (2016). Le modalit\u00e0 del vivere",
        "urbano. Socialit\u00e0, condivisione, nuovi bisogni di abitabilit\u00e0. p. 5-140,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741677"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/03906701.2015.1050308"
        ],
        "titolo": "Le co-housing en Italie entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. Une recherche sur les aspirations \u00e0 la co-r\u00e9sidence",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 25, p. 1-21, ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2015.1050308",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi Francesca (2015). Le co-housing en Italie entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. Une",
        "recherche sur les aspirations \u00e0 la co-r\u00e9sidence. REVUE",
        "INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE, vol. 25, p. 1-21, ISSN: 0390-6701,",
        "doi: 10.1080/03906701.2015.1050308"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un nuovo spazio abitativo? Un\u2019indagine sulle rappresentazioni sociali del cohousing",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 237-254, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi Francesca (2015). Verso un nuovo spazio abitativo? Un\u2019indagine",
        "sulle rappresentazioni sociali del cohousing. STUDI DI SOCIOLOGIA, p.",
        "237-254, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca della socialit\u00e0 perduta? Prove generali di cohousing in Toscana",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 6, p. 101-122, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bianchi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi F. (2013). Alla ricerca della socialit\u00e0 perduta? Prove generali di",
        "cohousing in Toscana. CAMBIO, vol. 6, p. 101-122, ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Voci italiane e straniere a confronto. Indagine sugli stereotipi associati agli accenti stranieri ",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 4, p. 149-164, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianchi F., Calamai S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi F., Calamai S. (2012). Voci italiane e straniere a confronto.",
        "Indagine sugli stereotipi associati agli accenti stranieri . CAMBIO, vol. 4, p.",
        "149-164, ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-146",
        "titolo": "Forme di socievolezza. vol. 871.27, p",
        "ISBN": [
          "9788820406318"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820406318",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F.Bianchi (2012). Forme di socievolezza. vol. 871.27, p. 5-146,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820406318"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Between social \u2018forms\u2019 and \u2018figurational\u2019 sociology. Simmel and Elias and the role of emotions. CAMBIO, vol",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 88-102, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BIANCHI (2011). Between social \u2018forms\u2019 and \u2018figurational\u2019 sociology.",
        "Simmel and Elias and the role of emotions. CAMBIO, vol. I, p. 88-102,",
        "ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recent transformation of the Italian labour market: towards a lifelong learning system",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 10-40, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BIANCHI (2010). Recent transformation of the Italian labour market:",
        "towards a lifelong learning system. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY",
        "OF EDUCATION, vol. 6, p. 10-40, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formazione continua tra apprendimento organizzativo e nuovi diritti individuali: i risultati di un'indagine comparativa in Francia e Italia",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 120, p. 153-169, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BIANCHI (2010). La formazione continua tra apprendimento",
        "organizzativo e nuovi diritti individuali: i risultati di un'indagine comparativa",
        "in Francia e Italia. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 120, p. 153-169,",
        "ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-172",
        "titolo": "Individualisti conformi. Mode e stili di vita nella metropoli. vol. 198, p",
        "ISBN": [
          "9788854823662"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 9788854823662",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BIANCHI (2009). Individualisti conformi. Mode e stili di vita nella",
        "metropoli. vol. 198, p. 5-172, Roma:Aracne, ISBN: 9788854823662"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-240",
        "titolo": "Lo strumento voucher e la formazione individuale. Analisi dell'esperienza toscana. vol. 13, p",
        "ISBN": [
          "9788884924896"
        ],
        "csp": "Pisa:PLUS Pisa University Press, ISBN: 9788884924896",
        "anno": "2006",
        "autori": "Bianchi Francesca, Berni Germana, Bertoldi Margherita, Gargani Guia, Radini Massimiliano, Salvagnini Francesco, Tonarelli Annalisa, Trentini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianchi Francesca, Berni Germana, Bertoldi Margherita, Gargani Guia,",
        "Radini Massimiliano, Salvagnini Francesco, Tonarelli Annalisa, Trentini",
        "Marco (2006). Lo strumento voucher e la formazione individuale. Analisi",
        "dell'esperienza toscana. vol. 13, p. 5-240, Pisa:PLUS Pisa University",
        "Press, ISBN: 9788884924896"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-140",
        "titolo": "Le modalit\u00e0 del vivere urbano. Socialit\u00e0, condivisione, nuovi bisogni di abitabilit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788891741677"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741677",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianchi Francesca, Roberto Sebastiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianchi Francesca, Roberto Sebastiano (2016). Le modalit\u00e0 del vivere",
        "urbano. Socialit\u00e0, condivisione, nuovi bisogni di abitabilit\u00e0. p. 5-140,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741677"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un nuovo spazio abitativo? Un\u2019indagine sulle rappresentazioni sociali del cohousing",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 237-254, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi Francesca (2015). Verso un nuovo spazio abitativo? Un\u2019indagine",
        "sulle rappresentazioni sociali del cohousing. STUDI DI SOCIOLOGIA, p.",
        "237-254, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/03906701.2015.1050308"
        ],
        "titolo": "Le co-housing en Italie entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. Une recherche sur les aspirations \u00e0 la co-r\u00e9sidence",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 25, p. 1-21, ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2015.1050308",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi Francesca (2015). Le co-housing en Italie entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. Une",
        "recherche sur les aspirations \u00e0 la co-r\u00e9sidence. REVUE",
        "INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE, vol. 25, p. 1-21, ISSN: 0390-6701,",
        "doi: 10.1080/03906701.2015.1050308"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-146",
        "titolo": "Forme di socievolezza. vol. 871.27, p",
        "ISBN": [
          "9788820406318"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820406318",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F.Bianchi (2012). Forme di socievolezza. vol. 871.27, p. 5-146,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820406318"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formazione continua tra apprendimento organizzativo e nuovi diritti individuali: i risultati di un'indagine comparativa in Francia e Italia",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 120, p. 153-169, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BIANCHI (2010). La formazione continua tra apprendimento",
        "organizzativo e nuovi diritti individuali: i risultati di un'indagine comparativa",
        "in Francia e Italia. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 120, p. 153-169,",
        "ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recent transformation of the Italian labour market: towards a lifelong learning system",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 10-40, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BIANCHI (2010). Recent transformation of the Italian labour market:",
        "towards a lifelong learning system. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY",
        "OF EDUCATION, vol. 6, p. 10-40, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "\u201cTra fl\u00e2nerie e atteggiamento blas\u00e8: quali spazi per l\u2019attore sociale?\u201d",
        "ISBN": [
          "9788860743374"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743374",
        "opera": "CONSUELO CORRADI; DONATELLA PACELLI; AMBROGIO SANTAMBROGIO A CURA DI.. \"Simmel e la cultura moderna\" - Interpretare i fenomeni sociali (Volume Secondo). vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BIANCHI (2010). \u201cTra fl\u00e2nerie e atteggiamento blas\u00e8: quali spazi per",
        "l\u2019attore sociale?\u201d. In: CONSUELO CORRADI; DONATELLA PACELLI;",
        "AMBROGIO SANTAMBROGIO A CURA DI.. \"Simmel e la cultura",
        "moderna\" - Interpretare i fenomeni sociali (Volume Secondo). vol. 2, p.",
        "105-122, Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743374"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-172",
        "titolo": "Individualisti conformi. Mode e stili di vita nella metropoli. vol. 198, p",
        "ISBN": [
          "9788854823662"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 9788854823662",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BIANCHI (2009). Individualisti conformi. Mode e stili di vita nella",
        "metropoli. vol. 198, p. 5-172, Roma:Aracne, ISBN: 9788854823662"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-226",
        "titolo": "Young people's transitions between education and the labour market: the Italian case",
        "ISBN": [
          "1861345879"
        ],
        "csp": "BRISTOL:The Policy Press, ISBN: 1861345879",
        "opera": "H.BRADLEY; J.VAN HOOF. Young people in Europe. Labour markets and citizenship.. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BIANCHI (2005). Young people's transitions between education and the",
        "labour market: the Italian case. In: H.BRADLEY; J.VAN HOOF. Young",
        "people in Europe. Labour markets and citizenship.. p. 205-226,",
        "BRISTOL:The Policy Press, ISBN: 1861345879"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-157",
        "titolo": "Formare al cambiamento. Dal sapere alle nuove competenze. vol. 294, p",
        "ISBN": [
          "9788843032952"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843032952",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BIANCHI (2005). Formare al cambiamento. Dal sapere alle nuove",
        "competenze. vol. 294, p. 7-157, Roma:Carocci, ISBN: 9788843032952"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "23902",
    "nome": "BIANCHI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato editoriale della Rivista on line \u201cCAMBIO. Rivista sulle trasformazioni sociali\u201d, Laboratorio CAMBIO, Universit\u00e0 di Firenze, http://www.cambio.unifi.it/mdswitch.html.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"La formazione professionale tra politiche sociali, politiche attive del lavoro e diritti di cittadinanza\", Relazione presentata al 3\u00b0 Convegno Internazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia), Sezione Sociologia del Lavoro FORMAZIONE, SVILUPPO ORGANIZZATIVO E GESTIONE DELLE RISORSE UMANE, Certosa di Pontignano, Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 19-05-1997 al 21-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 1\u00b0 Incontro della Rete Europea organizzata sul tema delle Trasformazioni economiche e sociali del lavoro e coordinata dal Prof. Carlos Prieto Rodriguez, Facolt\u00e0 di Scienze politiche e Sociologia, Universit\u00e0 Complutense di Madrid.",
        "periodo": "dal 10-10-1997 al 12-10-1997"
      },
      {
        "content": "\"The social norm of employment: transformations, protagonists and logic. The Italian situation\", Paper presentato (con Paolo Giovannini) al Convegno della III Escola de Formaci\u00f2 CC.OO. Globalizaci\u00f2 i relacions laborals, 2\u00b0 Incontro della Rete Europea coordinata dal Prof.Carlos Prieto Rodriguez (Facolt\u00e0 di Scienze politiche e Sociologia, Universit\u00e0 Complutense di Madrid) sul tema delle Trasformazioni economiche e sociali del lavoro, Benicassim, Spagna.",
        "periodo": "dal 29-10-1998 al 31-10-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 3\u00b0 Incontro della Rete Europea coordinata dai prof. Mateo Alaluf, Esteban Martinez e Carlos Prieto Rodriguez sul tema delle Trasformazioni economiche e sociali del lavoro, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles.",
        "periodo": "dal 28-10-1999 al 30-10-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro rappresentativo per l\u2019Italia al 2\u00b0 Incontro del Network europeo COST 13 (Unione Europea DGXII) Action CHANGING LABOUR MARKET, WELFARE POLICIES AND CITIZENSHIP, Working group n.4 \"Youth employment/unemployment\", coordinato dai prof. Harriet Bradley e Jacques Van Hoof, Norwegian Social Research Institute (NOVA).",
        "periodo": "dal 02-06-2000 al 03-06-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro rappresentativo per l'Italia e presentazione del Paper \"The Analysis of Systematic Interventions for Life Long Learning Introduced by Law 236/93 in Italy. The Main Outcomes of an Empirical Research\" al 3\u00b0 incontro del Network europeo COST 13 (DG XII) Action CHANGING LABOUR MARKET, WELFARE POLICIES AND CITIZENSHIP, Working group n.4 \"Youth employment/unemployment\", coordinato dai prof. Harriet Bradley e Jacques Van Hoof, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociologia, Universit\u00e0 Complutense di Madrid.",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 02-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro rappresentativo per l\u2019Italia al 4\u00b0 incontro del Network europeo COST 13 (DGXII) Action CHANGING LABOUR MARKET, WELFARE POLICIES AND CITIZENSHIP, Working group n.4 \"Youth employment/unemployment\", coordinato dai prof. Harriet Bradley e Jacques Van Hoof), Universit\u00e0 di Aalborg.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 02-11-2001"
      },
      {
        "content": "\"Destini solitari: le ragioni della singleness tra quotidiano individuale ed eventi collettivi\", Paper selezionato e presentato (con Annalisa Tonarelli) al Convegno AIS (Associazione Italiana di Sociologia), Sezione Vita Quotidiana, GIORNO PER GIORNO. RIPENSARE IL CONCETTO DI VITA QUOTIDIANA, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 22-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro rappresentativo per l'Italia e presentazione del paper \"Young people in the Italian labour market: policies and perspectives\" al 5\u00b0 incontro del Network europeo COST 13 (DG XII E.U.) Action CHANGING LABOUR MARKET, WELFARE POLICIES AND CITIZENSHIP, Working group n.4 \"Youth employment/unemployment\", coordinato dai prof. Harriet Bradley e Jacques Van Hoof, Istituto Universitario Europeo (EUI), San Domenico, Fiesole, Firenze.",
        "periodo": "dal 13-12-2002 al 14-12-2002"
      },
      {
        "content": "Presentazione della Relazione \"Prospectivas del treball aut\u00f2nom dependent a Espanya y Europa: tend\u00e8ncies i escenaris del futur, del fen\u00f2men des d\u2019una perspectiva sociologica\" al Convegno internazionale NOUS ESCENARIS LABORALS DELS AUTONOMS I AUTONOMS DEPENDENTS organizzato dal Centre d\u2019Empreses Area de Promoci\u00f2 Economica Ajuntament de l\u2019Hospitalet di Barcellona nell\u2019ambito del progetto promosso dall\u2019Unione Europea Innovaci\u00f2 y Treball, Barcellona.",
        "periodo": "dal 13-03-2003 al 14-03-2003"
      },
      {
        "content": "\"Classe sociale e socialit\u00e0 di classe. Percorsi di mobilit\u00e0 tra esperienze formative, reti amicali e societ\u00e0 locale\", Paper selezionato e presentato (con Annalisa Tonarelli) al PRIMO FORUM NAZIONALE DEI GIOVANI SOCIOLOGI organizzato da AIS (Associazione Italiana di Sociologia), Universit\u00e0 Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 10-10-2003 al 11-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro rappresentativo per l\u2019Italia al 6\u00b0 incontro del network europeo COST 13 (Unione Europea DGXII) Action CHANGING LABOUR MARKET, WELFARE POLICIES AND CITIZENSHIP, Working group n.4 \"Youth employment/unemployment\" coordinato dai prof. Harriet Bradley e Jacques Van Hoof, Universit\u00e0 di Budapest.",
        "periodo": "dal 14-01-2004 al 18-01-2004"
      },
      {
        "content": "\"Capitale culturale e capitale sociale a scuola. Traiettorie di mobilit\u00e0 tra esperienze formative, reti amicali e societ\u00e0 locale\", Paper selezionato e presentato (con Annalisa Tonarelli Universit\u00e0 degli Studi di Firenze) al Convegno AIS (Associazione Italiana di Sociologia), Sezione Metodologia LO STUDIO DEL MUTAMENTO SOCIALE: PROBLEMI METODOLOGICI E RICERCHE EMPIRICHE, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 27-01-2004 al 29-01-2004"
      },
      {
        "content": "\"Attivit\u00e0 formative individuali realizzate nel territorio toscano attraverso lo strumento dei voucher nel periodo 2000-2003\", Relazione presentata al Comitato tecnico per il Progetto Interregionale \"MIGLIORARE LA QUALITA' E L'EFFICACIA DEL SISTEMA DEI VOUCHER FORMATIVI E DI SERVIZIO, Regione Toscana, Firenze, Villa Montalto",
        "periodo": "dal 05-11-2005 al 05-11-2005"
      },
      {
        "content": "\"Le pratiche di inserimento socio-lavorativo. Alcune sperimentazioni in Toscana\", Relazione presentata all\u2019INCONTRO INTERNAZIONALE PERQUALITAS FIRENZE/PISTOIA organizzato nell\u2019ambito del Progetto EQUAL.",
        "periodo": "dal 27-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "\"Interazione sociale e vita quotidiana. Pratiche di loisir nei luoghi pubblici\", Relazione selezionata e presentata al Convegno AIS (Associazione Italiana di Sociologia) LA DIMENSIONE INCROCIATA DELL'INDIVIDUO E DELLA SOCIETA' TRA RAZIONALISMO E VITALISMO organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia in collaborazione con il CEAQ (Centre Etudes Actuel Quotidien) Sorbonne Paris 5 Descartes, Terni.",
        "periodo": "dal 21-03-2007 al 22-03-2007"
      },
      {
        "content": "\"Comunicazione, formazione responsabilit\u00e0 e valorizzazione delle risorse umane\", Relazione tenuta al Seminario di approfondimento ESSERE VOLONTARI OGGI organizzato dal CESVOT (Centro Servizi Volontariato Toscana) di Firenze, Educatorio di Foligno.",
        "periodo": "dal 14-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "\"Recent transformation of the Italian Labour Market: towards a lifelong learning system\", Paper selezionato e presentato alla Quinta Conferenza Internazionale ESPAnet (The Network for European Social Policy Analysis ) SOCIAL POLICY IN EUROPE: CHANGING PARADIGMS IN AN ENLARGING EUROPE?, Stream 16 - Education and Training: Institutional and Policy Change in European Welfare States (Convenors prof. C. Trampusch and M. Busemeyer), tenutasi presso l\u2019University of Economics and Business Administration, Wien.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "\"Italy. Educational vouchers as regional instruments\" Paper selezionato e presentato alla Conferenza MOTIVATING, FINANCING, PROFITING: CURRENT TRENDS IN FINANCING CONTINUING VOCATIONAL EDUCATION IN EUROPE (Workshop I - Vouchers, Bonuses, ILAs), organizzata dal Ministero Federale dell\u2019Educazione e Ricerca e dal Forschungsinstitut f\u00fcr Bildungs und Sozial\u00f6konomie Institute for Education and Socio-Economic Research and Consulting (FiBS) di Berlino nel quadro del programma Education and Training 2010, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "\"Organizzazione, leadership e coordinamento\", Relazioni tenute al Seminario IL VOLONTARIO NELLA SOCIETA'. OPPORTUNITA' E PROSPETTIVE organizzato dal CESVOT (Centro Servizi Volontariato Toscana) di Firenze, Educatorio di Foligno.",
        "periodo": "dal 10-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "\"Tra atteggiamenti cinici e blas\u00e8: quali spazi per l\u2019attore sociale?\" Paper selezionato e presentato al Convegno Internazionale GEORG SIMMEL. SOCIOLOGIA CENT'ANNI DOPO promosso da AIS (Associazione Italiana di Sociologia), Sezione Teorie sociologiche e trasformazioni sociali e dall\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, Roma.",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Discussant al Convegno NON UNO DI MENO. STRATEGIE CONTRO LA DISPERSIONE SCOLASTICA E A SOSTEGNO DEL SUCCESSO FORMATIVO DEI GIOVANI organizzato dall\u2019Osservatorio Sociale di Pistoia nell\u2019ambito del Progetto EQUAL, Pistoia.",
        "periodo": "dal 12-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "\"La moda critica: dalla sperimentazione progettuale ad una nuova pratica?\" Relazione selezionata e presentata al XI Convegno Internazionale ETHICAL FASHION. MODA CRITICA, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "\"Tra interazione sociale e configurazione. Simmel e Elias alla prova delle emozioni\", Relazione selezionata e presentata al Convegno Internazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia) organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, OLTRE IL SAPERE DICOTOMICO: LA SOCIETA' DEGLI INDIVIDUI. EREDITA' E ATTUALITA' DEL PENSIERO DI NORBERT ELIAS, Polo delle scienze sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia), con la prof.ssa A.Perulli et al., OLTRE IL SAPERE DICOTOMICO: LA SOCIETA' DEGLI INDIVIDUI. EREDITA' E ATTUALITA' DEL PENSIERO DI NORBERT ELIAS, Polo delle scienze sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del Panel \"Natura e cultura\" al Convegno Internazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia) organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, OLTRE IL SAPERE DICOTOMICO: LA SOCIETA' DEGLI INDIVIDUI. EREDITA' E ATTUALITA' DEL PENSIERO DI NORBERT ELIAS, Polo delle scienze sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Le politiche del lavoro per il welfare attivo: quale ruolo per il lifelong learning?\" Paper selezionato e presentato alla Quarta Conferenza ESPAnet (The Network for European Social Policy Analysis) Italia 2011, INNOVARE IL WELFARE. PERCORSI DI TRASFORMAZIONE IN ITALIA E IN EUROPA, Sessione Ripensare le politiche del lavoro a partire dalla crisi (keynote speaker prof. Roberto Rizza e Rosangela Lodigiani), Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "\"Tra maschilit\u00e0 e femminilit\u00e0: la complessa costruzione del genere\", Lectio magistralis nell'ambito dell'iniziativa di orientamento universitario NUOVI PERCORSI DI QUALITA', MIUR - Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia, Siena.",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 15-11-2011"
      },
      {
        "content": "\"Scuola e democrazia: educare alla cittadinanza, educare alla partecipazione attiva\", Paper selezionato e presentato (con Spinella Dell\u2019Avanzato e Andrea Messeri) al Convegno nazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia) LA VALUTAZIONE DELLE POLITICHE SCOLASTICHE E UNIVERSITARIE: SOCIOLOGI ED ECONOMISTI A CONFRONTO, Sezione Sociologia dell\u2019educazione, Workshop L\u2019educazione come capitale sociale per la societ\u00e0 italiana, Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019educatore sociale e il territorio: quali prospettive?\" Intervento alla Tavola Rotonda Professionalit\u00e0 educative per il territorio nell'ambito del Master universitario in PROGETTAZIONE E GESTIONE DEI PROCESSI EDUCATIVI E FORMATIVI NEI CONTESTI SOCIALI organizzato dal Dipartimento di Scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale dell\u2019Universit\u00e0 di Siena con l\u2019Istituto Superiore di Scienze religiose \u201cBeato Gregorio X\u201d di Arezzo e la Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia centrale di Firenze.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "\"Universit\u00e0 e impresa: rilanciare un\u2019alleanza strategica\", Intervento alla Tavola Rotonda RICERCA, UNIVERSITA' E IMPRESA. IDEE E STRATEGIE ATTORNO AD UN TAVOLO organizzata dal Dipartimento di Scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Universit\u00e0 di Siena e dalla Casa Museo di Ivan Bruschi, Casa Museo Ivan Bruschi, Arezzo.",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Introduzione\" a DIGITALIZING CIVILIZATION Conferenza di Zygmunt Bauman per gli studenti delle scuole medie superiori della provincia di Arezzo.",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Convegno GIOVANI E LAVORO. PRATICHE DI ORIENTAMENTO e presentazione della Relazione \"L\u2019orientamento al lavoro al femminile\", Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "\"Interazione e nuove forme di socialit\u00e0: un'analisi delle pratiche discorsive nell'indagine sull'Associazione Cohousing in Toscana\", Relazione presentata al Convegno AIM (Centro Interuniversitario di Analisi dell\u2019Interazione e della Mediazione) INTER-AGIRE: PARLANDO, ASCOLTANDO, MEDIANDO, Dipartimento di Scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Universit\u00e0 di Siena, Arezzo.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con F.Berti) di ORIENTARSI PER ORIENTARE, Prima Summer School sull'Orientamento per dirigenti e referenti scolastici e presentazione dell'Intervento \"L\u2019incerta costruzione della propria vita\", Sezione Chi sono i nostri giovani, Universit\u00e0 di Siena, Certosa di Pontignano.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Voci di donna: le traiettorie femminili tra stereotipi e progettualit\u00e0\", Paper selezionato e presentato al Convegno organizzato dal Centro Interdipartimentale per la Ricerca Didattica, l\u2019Universit\u00e0 di Cagliari e AIS (Associazione Italiana di Sociologia) ANDARE A SCUOLA OGGI: SCELTA E ORIENTAMENTO TRA FAMIGLIA, SCUOLA E POLITICHE PUBBLICHE, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Il cohousing italiano tra sogno e realt\u00e0: un'indagine pilota sulle aspirazioni alla co-residenza\", Paper selezionato e presentato alla Settima Conferenza Internazionale annuale ESPAnet (The Network for European Social Policy Analysis) Italia, SFIDE ALLA CITTADINANZA E TRASFORMAZIONE DEI CORSI DI VITA: PRECARIETA', INVECCHIAMENTO E MIGRAZIONI, Sessione L\u2019innovazione delle politiche nei programmi di housing sociale. Esperienze italiane ed europee a confronto (coordinatori prof. Fiorenza Deriu e Giuliana Costa), Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del Convegno CHIEDO SCUSA SE VOGLIO FAR CARRIERA. DISUGUAGLIANZE DI GENERE E IDENTITA' PROFESSIONALE e presentazione della Relazione \"Riflettere sul genere oggi\", Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 02-03-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant al Convegno INNOVAZIONE, DIDATTICA ED EMPLOYABILITY. SFIDE E OPPORTUNITA' PER L'UNIVERSITA' ITALIANA, Sezione \"Pratiche di gestione del tirocinio universitario. Traiettorie professionalizzanti e soft skills\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cParthenope\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 07-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"Nuove pratiche relazionali: l\u2019aspirazione al cohousing tra socievolezza e solidariet\u00e0\", Intervento al Convegno nazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia) Sezione Vita quotidiana, LA VITA QUOTIDIANA IN TEMPI DI TRANSIZIONE. NUOVE SFIDE PER NUOVI SOGGETTI A TRENT'ANNI DALLA FONDAZIONE DELLA SEZIONE, Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cDalla trasformazione socio-culturale al ruolo delle istituzioni territoriali\u201d, Intervento al Convegno QUANDO C'ERANO I MATTI. PSICHIATRIA E ANTIPSICHIATRIA TRA STORIA E MEMORIA, coordinato dai prof. Massimo Bucciantini e Massimo Baioni, Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"La violenza di genere: prospettive di analisi in chiave comparata\", Intervento alla Giornata di studi, LA DIVERSITA' CULTURALE. RICERCHE SITUATE IN CONTESTI INTERNAZIONALI, Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 19-09-2016"
      },
      {
        "content": "\" Il professore universitario tra attivit\u00e0 didattica e compiti di governance\" Intervento alla Tavola Rotonda nell'ambito del Convegno STORIE ED ESPERIENZE DI CAMBIAMENTO PROFESSIONALE NELL'HIGHER EDUCATION, Arezzo, Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Arezzo.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Women\u2019s voices: sociolinguistic and psychological perspectives in feminine paths\", Paper selezionato per il XII\u00b0 Convegno dell\u2019\u201cINTERNATIONAL TRANSFORMATIVE LEARNING NETWORK, Tacoma, WA, USA.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 23-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Pratiche di vicinato solidale tra convivialit\u00e0 e inclusione sociale\" Paper selezionato e presentato al XI\u00b0 Convegno Nazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia) DISUGUAGLIANZE, GIUSTIZIA, EQUITA' NEL CONTESTO GLOBALE, Sessione Citt\u00e0 e Differenze: SpatialJustice e Pratiche di convivenza, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019approccio collaborativo nella ricerca trasformativa\", Intervento al convegno TRANSFORMATIVE LEARNING. L\u2019INNOVAZIONE DIDATTICA E ORGANIZZATIVA NELL'UNIVERSITA', Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione della Ricerca su LE CONDIZIONI DI LAVORO NELLE INDUSTRIE TESSILI PRATESI, promossa dall'Istituto IRIS (Istituto di Ricerche e Interventi Sociali) di Prato in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Scienze politiche \"Cesare Alfieri\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 15-09-1994 al 30-09-1995"
      },
      {
        "content": "Incarico professionale da parte di IRPET (Istituto Regionale di Programmazione Economica della Toscana) di Firenze per la stesura di un Rapporto sulla formazione ed istruzione scolastica in Toscana nell\u2019ambito della borsa di specializzazione (annuale) per studi sullo sviluppo economico-sociale della Toscana con realizzazione di un volume pubblicato con la casa editrice Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-01-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca (con il prof. Marco Trentini, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) per la Ricerca SISTEMA REGIONALE DELL'APPRENDISTATO IN EMILIA ROMAGNA promossa dall'Istituto Carlo Cattaneo di Bologna e coordinata dal prof. Pier Giorgio Corbetta (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna).",
        "periodo": "dal 10-09-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento (con Filippo Buccarelli, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze) e realizzazione della Ricerca su L'APPRENDISTATO E L'UTILIZZO DEI VOUCHER DI FORMAZIONE INDIVIDUALE NELLA PROVINCIA DI PISTOIA promossa dall'Assessorato al Lavoro e alla Formazione Professionale della Provincia.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della Ricerca su L'EVOLUZIONE DEL SISTEMA DI FORMAZIONE PROFESSIONALE E I NUOVI STRUMENTI PER IL LIFE LONG LEARNING, promossa dall'Assessorato al Lavoro e alla Formazione Professionale della Provincia di Pistoia (con la partecipazione di Margherita Bertoldi, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 20-09-2003 al 20-09-2005"
      },
      {
        "content": "MONITORAGGIO E VALUTAZIONE DEI BUONI DI FORMAZIONE INDIVIDUALE (VOUCHER) NELLA REGIONE TOSCANA. Realizzazione della Ricerca, con compiti di Direzione scientifica e Coordinamento dell\u2019\u00e9quipe di lavoro (composta da Annalisa Tonarelli, Marco Trentini, Margherita Bertoldi e Guia Gargani) costituitasi presso il Dipartimento di Scienza politica e Sociologia (DISPO) dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, in collaborazione con l\u2019istituto di ricerca IRIS di Prato e pubblicazione di un volume con la casa editrice Pisa University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento (con C.Melacarne e M.P. Maraghini, Universit\u00e0 degli Studi di Siena) della Ricerca BILANCIO DI SOSTENIBILITA' 2015 per ESTRA S.p.A.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di ma\u00eetre de conf\u00e9rence en SOCIOLOGIE ET DEMOGRAPHIE (Section 19) rilasciato dal Minist\u00e8re de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche (France).",
        "periodo": "dal 04-03-2009 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente scientifico per la Ricerca TRASFORMAZIONI SOCIALI E CRISI DI RAPPRESENTANZA DEL SINDACATO promossa dall'IRES (Istituto di Ricerche Economiche e Sociali) Toscana e coordinata da Paolo Giovannini, Facolt\u00e0 di Scienze politiche \"Cesare Alfieri\", Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 20-09-1988 al 30-09-1993"
      },
      {
        "content": "Borsa annuale di specializzazione negli studi dello sviluppo economico-sociale della Toscana conferita da IRPET (Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana).",
        "periodo": "dal 16-01-1995 al 15-01-1996"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio biennale per attivit\u00e0 di ricerca post dottorato presso il Dipartimento di Scienza della politica e Sociologia (DISPO) dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 18-01-1996 al 18-01-1998"
      },
      {
        "content": "Membro del Laboratorio di Ricerca CAMBIO (Laboratorio di Ricerca sulle trasformazioni sociali) dell'Universit\u00e0 di Firenze (dal 2006 al 2013 in convenzione con il Dipartimento di studi storico, sociali e filosofici, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia di Arezzo).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca per il \"Monitoraggio delle azioni di formazione continua nell'ambito dell'applicazione della legge 236/97\", Progetto di Ricerca Nazionale promosso dal Ministero del Lavoro e della Previdenza sociale in collaborazione con l'Istituto ISFOL di Roma coordinato da Paolo Giovannini, Facolt\u00e0 di Scienze politiche \u201cCesare Alfieri\u201d, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 25-03-1999 al 25-03-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per la rivista \u201cStato e mercato\u201d, Il Mulino, https://www.mulino.it/riviste/issn/0392-9701.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per la rivista \u201cEducational Reflective Practices\u201d, Franco Angeli, http://www.francoangeli.it/riviste/sommario.asp?IDRivista=172.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per la rivista \u201cPolis\u201d, il Mulino, https://www.mulino.it/riviste/issn/1120-9488.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro AIM (Centro Interuniversitario di Analisi dell'Interazione e della Mediazione), Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia (http://www.aim.unimore.it/site/home/membri-aim.html)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 di orientamento in entrata e in uscita (orientamento al lavoro) del Dipartimento di Scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale.",
        "periodo": "dal 10-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per la rivista \u201cTerritorio\u201d, Franco Angeli, http://www.francoangeli.it/riviste/sommario.asp?IDRivista=63.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro rappresentante per l\u2019area umanistica del Presidio di qualit\u00e0 di Ateneo (Cfr. pag.80 Allegato).",
        "periodo": "dal 14-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del CdL triennale in Scienze dell\u2019educazione e della formazione, Dipartimento di Scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale di Arezzo, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 17-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rappresentante delegato per l\u2019Universit\u00e0 di Siena (con Loretta Fabbri) nel Centro Interuniversitario Giovani Educazione, Orientamento (GEO).",
        "periodo": "dal 15-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Forschungsinstitut f\u00fcr Bildungs und Sozial\u00f6konomie (FiBS) di K\u00f6ln (Colonia) diretto dal prof. Dieter Dohmen per l'analisi delle politiche di life long learning messe a punto nei principali paesi europei.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Changing face of welfare in Italy. The case of vocational training\u201d lezione nel Seminaire de Recherche RECOMPOSITION DES TEMPS DE LA VIE, RECONFIGURATION DE LA PROTECTION SOCIALE. UNE PERSPECTIVE INTERNATIONALE coordinato dalla prof. Anne Marie Guillemard presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 5 Sorbonne, Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes.",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 16-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLoisirs et sociabilit\u00e9 aujourd\u2019hui. Une perspective inspir\u00e9e de Georg Simmel\u201c lezione nell\u2019ambito delle Conf\u00e9rences du D\u00e9partement des Sciences Sociales coordinate dalla prof. Anne Marie Guillemard presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 5 Sorbonne, Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes.",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cEntre fl\u00e2nerie et attitude blas\u00e9: quels sont les espaces pour l\u2019acteur social?\u201c lezione nell\u2019ambito delle Conf\u00e9rences du D\u00e9partement des Sciences Sociales coordinate dalla prof. Anne Marie Guillemard presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 5 Sorbonne Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes.",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "\"Poste de recherche et d\u2019enseignement\" - Fellowship (Borsa di ricerca) del Bureau de la Recherche et de l\u2019Innovation, Mairie de Paris presso il Laboratoire GEPECS (Groupe d\u2019Etudes sur l\u2019Europe de la culture et de la solidarit\u00e9) dell\u2019Universit\u00e0 Paris 5 Sorbonne, Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes per: a) la realizzazione del progetto di ricerca LE DEVELOPPEMENT RECENT DES SYSTEMES DE FORMATION PROFESSIONELLE CONTINUE EN FRANCE ET EN ITALIE: ANALOGIES ET DIFFERENCES AU NIVEAU LOCAL con individuazione di due studi di caso aziendali in Francia e in Italia; b) incarichi di insegnamento nei corsi di Sociologia della prof. Anne Marie Guillemard.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 07-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cLes r\u00e9formes en cours de la formation continue. Enjeux et perspectives en France et Italie\u201c lezione nell\u2019ambito dei S\u00e9minaires de Recherche (M2R et Doctorat) coordinate dalla prof. Anne-Marie Guillemard presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 5 Sorbonne, Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes.",
        "periodo": "dal 16-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLoisirs et sociabilit\u00e9 dans la pens\u00e9e de Georg Simmel: une r\u00e9flexion pour l\u2019\u00e9tude de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine\u201c lezione nel Cours de Sociologie coordinato dalla prof.ssa Maia Fansten presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 5 Sorbonne, Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes.",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 04-04-2013"
      },
      {
        "content": "\"Socialit\u00e9 et vie quotidienne. Les exp\u00e9riences de loisir dans les lieux publics\", lezione nel Cours de Sociologie coordinato dalla prof.ssa Maia Fansten presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 5 Sorbonne, Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLes aspirations \u00e0 la co-r\u00e9sidence: une recherche sur le cohousing italien entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9\u201c lezione nel Cours de Sociologie coordinato dalla prof.ssa Maia Fansten presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 5 Sorbonne, Facult\u00e9 Ren\u00e9 Descartes.",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 18-04-2014"
      },
      {
        "content": "\"Chercheuse invit\u00e9e\" presso l\u2019Unit\u00e9 Mixte de Recherche (UMR) CITES, TERRITOIRES, ENVIRONNEMENT ET SOCIETES CITERES, \u00e9quipe COnstruction Politique et Sociale des Territoires (COST), dell\u2019Universit\u00e0 Fran\u00e7ois Rabelais di Tours (referente prof.ssa Anne Labit) per la realizzazione di: a) attivit\u00e0 di ricerca; b) seminari specifici.",
        "periodo": "dal 04-10-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019habitat participatif: une autre fa\u00e7on de penser et de vivre la ville \u2013 Italie, France, Allemagne\u201c, Seminario con Anne Labit presso il D\u00e9partement de Sociologie, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais, Tours.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cMobiliser empiriquement la sociologie de Georg Simmel. Formes de sociabilit\u00e9 aujourd\u2019hui. Une perspective inspir\u00e9e de l\u2019auteur\u201c, Seminario all\u2019Unit\u00e9 Mixte de Recherche (UMR) CITERES, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais, Tours.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca REGOLAZIONE DELLE RISORSE UMANE E RELAZIONI INDUSTRIALI NELL'INDUSTRIA ITALIANA DELL'ABBIGLIAMENTO promosso da un gruppo di ricerca internazionale costituitosi presso il MIT di Boston (Cambridge) e coordinato dai prof. Michael Piore, Thomas Kochan e Richard Locke e, per l\u2019Italia, in ambito nazionale dal prof. Marino Regini e in ambito locale dalla prof.ssa Franca Alacevich (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 15-01-1993 al 31-01-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di interesse nazionale PRIN 1997 MECCANISMI DI RIPRODUZIONE DELLE DISEGUAGLIANZE: QUESTIONE MERIDIONALE E QUESTIONE SETTENTRIONALE finanziata dal MURST, coordinata a livello nazionale dalla prof.ssa Maria Luisa Bianco (Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte orientale) e, per l'Unit\u00e0 locale di Firenze, dal Prof. Paolo Giovannini (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca COFIN 1999 su CAPITALE SOCIALE E GENERE NELLA RIPRODUZIONE DELLE CLASSI DIRIGENTI, finanziata dal MIUR e coordinata a livello nazionale dalla prof.ssa Maria Luisa Bianco (Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte orientale) e, per l'Unit\u00e0 locale di Firenze, dal prof. Paolo Giovannini (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 10-09-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del Gruppo di Ricerca SOSTENERE LO SVILUPPO DI COMUNITA' RIFLESSIVE NEI CONTESTI DI VITA, LAVORO E CURA, Piano strategico della ricerca 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale di Arezzo. Il gruppo collabora con il Network Internazionale sull'Apprendimento Trasformativo (che coinvolge la Columbia University e la Penn State University - per maggiori dettagli Cfr. https://itlnetwork.wordpress.com)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca, Piano strategico della ricerca 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, FOLLIA, MALATTIA MENTALE, MANICOMI TRA PASSATO E FUTURO. ISTITUZIONI, IDEE, TERRITORIO, coordinato dal prof. Massimo Bucciantini, Dipartimento di scienze della formazione, scienze umane e della comunicazione interculturale.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del Progetto Erasmus+ PLAY FOR INCLUSION, KEY ACTION 1, MOBILITY FOR VET LEARNERS AND STAFF, di durata biennale, approvato dall\u2019Unione Europea con un finanziamento di 346.922,00 euro, capofila: Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}