{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urbanesimo e agire comunicativo dotato di senso politico",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 162-166, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2016). Urbanesimo e agire comunicativo dotato di",
        "senso politico. METIS, p. 162-166, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-87",
        "titolo": "L'utilizzo dei dispositivi smart e la qualit\u00e0 delle relazioni familiari degli studenti medi superiori della citt\u00e0 di Ostuni",
        "ISBN": [
          "9788861942790"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit - Progetti Editoriali srl, ISBN: 9788861942790",
        "opera": "Fiammetta Fanizza (a cura di). Educare smart. Tecnologie e sentimenti al tempo di Internet. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2016). L'utilizzo dei dispositivi smart e la qualit\u00e0 delle",
        "relazioni familiari degli studenti medi superiori della citt\u00e0 di Ostuni. In:",
        "Fiammetta Fanizza (a cura di). Educare smart. Tecnologie e sentimenti al",
        "tempo di Internet. p. 71-87, Bari:Progedit - Progetti Editoriali srl, ISBN:",
        "9788861942790"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-26",
        "titolo": "Il contributo della comunicazione smart per praticare l'educazione ai sentimenti",
        "ISBN": [
          "9788861942790"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit - Progetti Editoriali srl, ISBN: 9788861942790",
        "opera": "Fiammetta Fanizza (a cura di). Educare smart. Tecnologie e sentimenti al tempo di Internet. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2016). Il contributo della comunicazione smart per",
        "praticare l'educazione ai sentimenti. In: Fiammetta Fanizza (a cura di).",
        "Educare smart. Tecnologie e sentimenti al tempo di Internet. p. 7-26,",
        "Bari:Progedit - Progetti Editoriali srl, ISBN: 9788861942790"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bari:Progedit - Progetti Editoriali srl",
        "titolo": "Reinventare le mediazioni per dare vita a intelligenze critiche di tipo storico-sociale",
        "ISBN": [
          "9788861942790"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861942790",
        "opera": "Fiammetta Fanizza (a cura di). Educare smart. Tecnologie e sentimenti al tempo di Internet",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2016). Reinventare le mediazioni per dare vita a",
        "intelligenze critiche di tipo storico-sociale. In: Fiammetta Fanizza (a cura",
        "di). Educare smart. Tecnologie e sentimenti al tempo di Internet.",
        "Bari:Progedit - Progetti Editoriali srl, ISBN: 9788861942790"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le citt\u00e0 giardino secondo l'agrarian urbanism: multifunzionalit\u00e0 in agricoltura e benessere sociale",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 106, p. 137-148, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2015). Le citt\u00e0 giardino secondo l'agrarian urbanism:",
        "multifunzionalit\u00e0 in agricoltura e benessere sociale. SOCIOLOGIA",
        "URBANA E RURALE, vol. 106, p. 137-148, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La spettacolarizzazione come deformazione dell'umano e come origine del \u201ctragico urbano\u201d",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. ANNO V - Numero 2 - 12/2015, p. 80-88, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2015). La spettacolarizzazione come deformazione",
        "dell'umano e come origine del \u201ctragico urbano\u201d. METIS, vol. ANNO V -",
        "Numero 2 - 12/2015, p. 80-88, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Affectivity of the Cities in Transition",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 106, p. 70-80, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2015). The Affectivity of the Cities in Transition.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 106, p. 70-80, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli anziani che praticano i balli di gruppi nell'area metropolitana di Bari: abitudini e consapevolezze dei nuovi processi d'invecchiamento della popolazione",
        "ISSN": [
          "1592-6311"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, p. 149-164, ISSN: 1592-6311",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2015). Gli anziani che praticano i balli di gruppi",
        "nell'area metropolitana di Bari: abitudini e consapevolezze dei nuovi",
        "processi d'invecchiamento della popolazione. METIS, vol. 1, p. 149-164,",
        "ISSN: 1592-6311"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-141",
        "titolo": "Anziani: due punti a capo",
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "opera": "Franca Pinto Minerva. Sguardi incrociati sulla vecchaia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fanizza Fiammetta (2015). Anziani: due punti a capo. In: Franca Pinto",
        "Minerva. Sguardi incrociati sulla vecchaia. p. 123-141, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-187",
        "titolo": "L'abolizione delle province: contraddizioni e questioni aperte di \"area vasta\"",
        "csp": "BARI:CACUCCI",
        "opera": "Botta F. Colonna N. e Gagliardi La Gala F.. Quale decentramento per ben governare l'Italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fanizza Fiammetta (2015). L'abolizione delle province: contraddizioni e",
        "questioni aperte di \"area vasta\". In: Botta F. Colonna N. e Gagliardi La Gala",
        "F.. Quale decentramento per ben governare l'Italia. p. 181-187,",
        "BARI:CACUCCI"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-200",
        "titolo": "Lo smantellamento del gran ghetto di Rignano e la costruzione di un ecovillaggio per contrastare la riduzione in schiavit\u00f9 dei braccianti immigrati della provincia di Foggia",
        "ISBN": [
          "9788823019454"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019454",
        "opera": "Marco Omizzolo e Pina Sodano. Migranti e territori. Lavoro, diritti, accoglienza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fanizza Fiammetta (2015). Lo smantellamento del gran ghetto di Rignano",
        "e la costruzione di un ecovillaggio per contrastare la riduzione in schiavit\u00f9",
        "dei braccianti immigrati della provincia di Foggia. In: Marco Omizzolo e",
        "Pina Sodano. Migranti e territori. Lavoro, diritti, accoglienza. p. 181-200,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019454"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-43",
        "titolo": "Turismo lento in area daunofantina. Investire in lentezza per produrre ricchezza. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96256-78-7"
        ],
        "csp": "Manfredonia (Foggia):Andrea Pacilli Editore, ISBN: 978-88-96256-78-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fanizza Fiammetta (2015). Turismo lento in area daunofantina. Investire in",
        "lentezza per produrre ricchezza. p. 13-43, Manfredonia (Foggia):Andrea",
        "Pacilli Editore, ISBN: 978-88-96256-78-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-47",
        "titolo": "L\u2019agrarian urbanism e il linguaggio delle architetture rurali nel territorio daunofantino. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96256-79-4"
        ],
        "csp": "Manfredonia (Foggia):Andrea Pacilli Editore, ISBN: 978-88-96256-79-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fanizza Fiammetta (2015). L\u2019agrarian urbanism e il linguaggio delle",
        "architetture rurali nel territorio daunofantino. p. 13-47, Manfredonia",
        "(Foggia):Andrea Pacilli Editore, ISBN: 978-88-96256-79-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interculturalit\u00e0 e gentrification",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "p. 653-660, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiammetta Fanizza (2014). Interculturalit\u00e0 e gentrification. HUMANITAS, p.",
        "653-660, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-90",
        "titolo": "L'abolizione delle province in Italia. Riflessioni sull'autorit\u00e0 e la sua crisi.. p",
        "ISBN": [
          "9788858117439"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:EDIZIONI GIUSEPPE LATERZA,, ISBN: 9788858117439",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza (2014). L'abolizione delle province in Italia. Riflessioni",
        "sull'autorit\u00e0 e la sua crisi.. p. 1-90, Roma-Bari:EDIZIONI GIUSEPPE",
        "LATERZA,, ISBN: 9788858117439"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Elementi di statistica per lo studio della sociologa. Primi approcci per la ricerca in campo sociale",
        "ISBN": [
          "9788820458591"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820458591",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiammetta Fanizza, Michele Mazzone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza, Michele Mazzone (2014). Elementi di statistica per lo",
        "studio della sociologa. Primi approcci per la ricerca in campo sociale.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458591"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Province italiane: una storia \u201cai margini\u201d",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiammetta Fanizza (2013). Le Province italiane: una storia \u201cai margini\u201d.",
        "METIS, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governo del territorio e diritti sociali nella citt\u00e0",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiammetta Fanizza (2013). Governo del territorio e diritti sociali nella citt\u00e0.",
        "METIS, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-29",
        "titolo": "La citt\u00e0 \"indifferente\": la difficile correlazione tra urbanistica e diritti sociali urbani",
        "ISBN": [
          "9788861941854"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941854",
        "opera": "Fiammetta Fanizza (a cura di). saggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2013). La citt\u00e0 \"indifferente\": la difficile correlazione tra",
        "urbanistica e diritti sociali urbani. In: Fiammetta Fanizza (a cura di). saggio.",
        "p. 1-29, BARI:Progedit, ISBN: 9788861941854"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-117",
        "titolo": "L'immigrazione nelle aree rurali della Puglia: il caso della Capitanata",
        "ISBN": [
          "9788820405793"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788820405793",
        "opera": "Carlo Colloca Alessandra Corrado (a cura di). La globalizzazione delle campagne. Migranti e societ\u00e0 rurali nel Sud Italia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2013). L'immigrazione nelle aree rurali della Puglia: il",
        "caso della Capitanata. In: Carlo Colloca Alessandra Corrado (a cura di). La",
        "globalizzazione delle campagne. Migranti e societ\u00e0 rurali nel Sud Italia. p.",
        "94-117, Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788820405793"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-265",
        "titolo": "Le Repubblica partigiana della Carnia del Friuli occidentale ",
        "ISBN": [
          "9788858109441"
        ],
        "csp": "BARI:Laterza, ISBN: 9788858109441",
        "opera": "Carlo Vallauri (a cura di). saggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2013). Le Repubblica partigiana della Carnia del Friuli",
        "occidentale . In: Carlo Vallauri (a cura di). saggio. p. 203-265,",
        "BARI:Laterza, ISBN: 9788858109441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-X",
        "titolo": "Resistere alla oggettivazione spettacolare del mondo per poter continuare ad esercitare un pensiero critico",
        "ISBN": [
          "9788861941854"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941854",
        "opera": "Fiammetta Fanizza (a cura di). saggio. vol. saggio, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Fiammetta Fanizza (2013). Resistere alla oggettivazione spettacolare del",
        "mondo per poter continuare ad esercitare un pensiero critico. In: Fiammetta",
        "Fanizza (a cura di). saggio. vol. saggio, p. VII-X, BARI:Progedit, ISBN:",
        "9788861941854"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-89",
        "titolo": "Il \"secondo genere\" in Italia",
        "ISBN": [
          "9788846734167"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846734167",
        "opera": "a cura di Isabella Loiodice. Percorsi di genere. Societ\u00e0, cultura, formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fanizza F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fanizza F. (2012). Il \"secondo genere\" in Italia. In: a cura di Isabella",
        "Loiodice. Percorsi di genere. Societ\u00e0, cultura, formazione. p. 73-89,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846734167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-143",
        "titolo": "Il tramonto dell'urbano. Saggio sulle borgate rurali e la dissolvenza dello spazio pubblico a Foggia. p",
        "ISBN": [
          "9788820408237"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408237",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza (2012). Il tramonto dell'urbano. Saggio sulle borgate",
        "rurali e la dissolvenza dello spazio pubblico a Foggia. p. 7-143,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Il Vuoto al Centro. Citt\u00e0, politica,comunicazione. p",
        "ISBN": [
          "9788884227904"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884227904",
        "anno": "2008",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza (2008). Il Vuoto al Centro. Citt\u00e0, politica,comunicazione.",
        "p. 1-112, BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884227904"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Breve storia della concertazione in Italia. p",
        "ISBN": [
          "9788884225191"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225191",
        "anno": "2006",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza (2006). Breve storia della concertazione in Italia. p.",
        "1-112, BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225191"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urbanesimo e agire comunicativo dotato di senso politico",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 162-166, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2016). Urbanesimo e agire comunicativo dotato di",
        "senso politico. METIS, p. 162-166, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Affectivity of the Cities in Transition",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 106, p. 70-80, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2015). The Affectivity of the Cities in Transition.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 106, p. 70-80, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le citt\u00e0 giardino secondo l'agrarian urbanism: multifunzionalit\u00e0 in agricoltura e benessere sociale",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 106, p. 137-148, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fanizza Fiammetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fanizza Fiammetta (2015). Le citt\u00e0 giardino secondo l'agrarian urbanism:",
        "multifunzionalit\u00e0 in agricoltura e benessere sociale. SOCIOLOGIA",
        "URBANA E RURALE, vol. 106, p. 137-148, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interculturalit\u00e0 e gentrification",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "p. 653-660, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiammetta Fanizza (2014). Interculturalit\u00e0 e gentrification. HUMANITAS, p.",
        "653-660, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-90",
        "titolo": "L'abolizione delle province in Italia. Riflessioni sull'autorit\u00e0 e la sua crisi.. p",
        "ISBN": [
          "9788858117439"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:EDIZIONI GIUSEPPE LATERZA,, ISBN: 9788858117439",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza (2014). L'abolizione delle province in Italia. Riflessioni",
        "sull'autorit\u00e0 e la sua crisi.. p. 1-90, Roma-Bari:EDIZIONI GIUSEPPE",
        "LATERZA,, ISBN: 9788858117439"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governo del territorio e diritti sociali nella citt\u00e0",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiammetta Fanizza (2013). Governo del territorio e diritti sociali nella citt\u00e0.",
        "METIS, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-29",
        "titolo": "La citt\u00e0 \"indifferente\": la difficile correlazione tra urbanistica e diritti sociali urbani",
        "ISBN": [
          "9788861941854"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941854",
        "opera": "Fiammetta Fanizza (a cura di). saggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2013). La citt\u00e0 \"indifferente\": la difficile correlazione tra",
        "urbanistica e diritti sociali urbani. In: Fiammetta Fanizza (a cura di). saggio.",
        "p. 1-29, BARI:Progedit, ISBN: 9788861941854"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-89",
        "titolo": "Il \"secondo genere\" in Italia",
        "ISBN": [
          "9788846734167"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846734167",
        "opera": "Isabella Loiodice Philippe Plas Nuria Rajadell (a cura di). Percorsi di genere. Societ\u00e0, cultura, formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiammetta Fanizza (2012). Il \"secondo genere\" in Italia. In: Isabella",
        "Loiodice Philippe Plas Nuria Rajadell (a cura di). Percorsi di genere.",
        "Societ\u00e0, cultura, formazione. p. 73-89, PISA:ETS, ISBN: 9788846734167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-143",
        "titolo": "Il tramonto dell'urbano. Saggio sulle borgate rurali e la dissolvenza dello spazio pubblico a Foggia. p",
        "ISBN": [
          "9788820408237"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408237",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza (2012). Il tramonto dell'urbano. Saggio sulle borgate",
        "rurali e la dissolvenza dello spazio pubblico a Foggia. p. 7-143,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Il Vuoto al Centro. Citt\u00e0, politica,comunicazione. p",
        "ISBN": [
          "9788884227904"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884227904",
        "anno": "2008",
        "autori": "Fiammetta Fanizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fiammetta Fanizza (2008). Il Vuoto al Centro. Citt\u00e0, politica,comunicazione.",
        "p. 1-112, BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884227904"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "25354",
    "nome": "FANIZZA Fiammetta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato Scientifico della Collana \"Etica ed Economia\", Casa Editrice Sentieri Meridiani, Foggia.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 Fabbrica Politica, Palazzo Dogana, Foggia Componente del Comitato Orgnizzatore",
        "periodo": "dal 22-04-2005 al 23-04-2005"
      },
      {
        "content": "Spatial Data Methods for Environmental and Ecological Processes\", Dipartimento di Economia dell'Universit\u00e0 di Foggia, Foggia-Baia delle Zagare. Componente del Comitato Organizzatore",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 15-09-2006"
      },
      {
        "content": "\ufffc\"Oltre l\u2019individualismo? Rileggere il legame sociale, tra nuove culture e nuovi media\", Universita\u0300 di Milano-Bicocca. Intervento dal titolo \" Comunicazione politica, identit\u00e0 locale e trasformazione della citt\u00e0\" (Tavola Rotonda \"L\u2019individualismo nel ventunesimo secolo\" , 17 ottobre, ore 11:30.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "The 9th ESA Conference, Lisboa, Portogallo. Intervento dal titolo \"Urban life, city planning and the rebuilding of public discourse\", Research Stream, \u201cMemory, culture and public discourse\u201d",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"ll contributo della narrazione all\u2019intervento sociale\", Facolta\u0300 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Servizio Sociale City Rights, Dipartimento di Sociologia, Universita\u0300 degli Studi di Padova. Intervento dal titolo, \"Narrativita\u0300 della politica e condizione di vita urbana\", Sessione La prassi: metodologie per l\u2019intervento, la valutazione e la formazione, 14.30 \u2013 18.30.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cETHOS, Etica ed Economia il binomio possibile\u201d, Dipartimento di Economia, Aula Magna, Universit\u00e0 di Foggia. Intervento dal titolo \"Anomia, liberismo critico ed impresa-comunit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "IRIS NETWORK, Istituti di Ricerca sull'Impresa Sociale Colloquio scientifico annuale sull\u2019impresa sociale, quarta edizione. Facolta\u0300 di Economia \u201cFederico Caffe\u0300\u201d, Universita\u0300 Roma Tre. Intervento dal titolo \"L'etica per l'impresa comunit\u00e0\", XII sessione \"Il contributo all\u2019innovazione istituzionale\", 22 maggio, aula 8, ore 9:30.",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "\"Citta\u0300, culture quotidiane e immaginari urbani\", Facolta\u0300 di Scienze Politiche, Cagliari. Intervento dal titolo \"Urbanesimo e disegno sociale urbano\", 18 giugno, ore 9:30",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "IX Convegno nazionale AIS \"Stati, Nazioni, Societ\u00e0 Globale: Sociologicamente\", Milano. Intervento dal titolo \"Dai free press al civic journalism: i forum pugliesi per la difesa dell\u2019acqua bene pubblico. La privatizzazione dell\u2019acquedotto pugliese nell\u2019agenda elettorale dei candidati presidenti alle scorse elezioni regionali\", Sessione \"Informazione e partecipazione\", Workshop \"Pratiche culturali e reti di consumo. Luoghi plurali e nuove forme di partecipazione (WS4), 24 settembre ore 11:30/13:00.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "3rd ESA Sociology of Culture RN mid\u2010term Conference, \"Culture and the Making of Worlds\", Universita\u0300 Bocconi, Milan, Italy. Intervento dal titolo \"Inclusive sovereignty and urban environment: looking for new connection between things and people\", Sessione The visual identity of cities as a driver for urban change, 8 ottobre, 11:00/13:00",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "\"Globalization and changing patterns in the public sphere\", SNSPA, Bucarest, Romania. Intervento dal titolo \"Ethics' approach to capitalism for a sustainability global governance\", 13 novembre ore 10:00.",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"La spettacolarizzazione dell'umano e le sue forme\", Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Foggia. Intervento dal titolo \"Scelte urbanistiche e condizioni di vita nelle citt\u00e0\", ore 17:00",
        "periodo": "dal 29-03-2011 al 29-03-2011"
      },
      {
        "content": "\"La spettacolarizzazione dell'umano e le sue forme\", Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Foggia. Componente del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore",
        "periodo": "dal 29-03-2011 al 29-03-2011"
      },
      {
        "content": "10th ESA Conference \"Social Relations in Turbulent Times\", University of Geneva, Svizzera. Intervento dal titolo \"The affectivity of the cities in transition\", Research Network 02 Sociology of the Arts, RS24, 9 settembre, 11:00/13:00",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "\"Comunicazione e civic engagement. Istituzioni, cittadini e spazi pubblici nella postmodernit\u00e0\", Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale, La Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Intervento dal titolo \"Progettazione urbana e diritto di citt\u00e0: il caso delle borgate rurali di Foggia\", Sessione \"Comunit\u00e0, capitale sociale e civic engagement\" (WS5), 22 settembre, ore 17:00-19:00.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "VII Congresso Mondiale di Amministrazione, XII Forum Internazionale di Amministrazione, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Torino. Intervento dal titolo \"Anomia, liberismo critico e impresa-comunit\u00e0\", 11 ottobre 2011, ore 15:00",
        "periodo": "dal 10-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno di Etnografia, IV Edizione, Universit\u00e0 di Bergamo. Intervento dal titolo \"Scelte urbanistiche e condizioni di vita: il caso degli abitanti delle borgate di Foggia\", Sessione Etnografia urbana, 7 giugno, ore 15:30/17:00",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "7th Conference of the Research Network Sociology of the Arts (ESA), Vienna, Austria. Intervento dal titolo \"Memory politics and urban space\", Sessione Collective memories 8 settembre 9:30/11:00",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "AMUP, Architecture, Morphologie/Morphogen\u00e8se Urbaine, Projet, ENSAS Ecole d'Architecture, Strasburgo, Francia. Giornata di Studio \"Renovations urbains en France et en Italie une approche compar\u00e9e\" Intervento dal titolo \"Urban life and city planning: looking for a new connection between things and people\", ore 15:15",
        "periodo": "dal 13-03-2013 al 13-03-2013"
      },
      {
        "content": "Quarta Conferenza Nazionale della Sezione Sociologia dell\u2019Ambiente e del Territorio - \u201cConoscere e governare la citta\u0300 metropolitana in tempi di crisi\u201d Universita\u0300 di Milano Bicocca. Intervento dal titolo \"Il difficile rapporto tra la citt\u00e0 di Foggia e le sue borgate rurali\", Sessione 2 \"Rapporto tra citt\u00e0 e campagna\", 5 dicembre 2013, ore 15:00/17:00",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno di Etnografia e Ricerca Qualitativa, V Edizione, Universit\u00e0 di Bergamo. Intervento dal titolo \"Le condizioni della residenzialita\u0300 dei braccianti immigrati nella campagne del Mezzogiorno. I casi della Piana di Gioia Tauro e della Capitanata\", Sessione \"New ethnographic studies on Italy's souther question(s)\", 7 giugno, 9:00/12:00",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "8th midterm Conference of the European Research Network Sociology of the Arts (ESA), \"\ufffc\ufffc\ufffc\ufffc\ufffcArt and its contexts: cross disciplinary dialogue\", Babes-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania. Organizzazione e chair delle Sessioni \"Ways of Art\u2010Making: Networks and Spaces\" e \"Artistic Trans\u2010formations: Film, Design, Advertising\"",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "8th midterm Conference of the European Research Network Sociology of the Arts (ESA), \"\ufffc\ufffc\ufffc\ufffc\ufffcArt and its contexts: cross disciplinary dialogue\", Babes-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania. \ufffc\ufffcIntervento dal titolo \"Arts for Racial Integration: the Case of Art Village\", Sessione \"Arts in the Urban Space\", 6 settembre 8:30 Per questo Convegno ho realizzato un video della durata di 13 minuti. Pertanto il mio intervento \u00e8 consistito nella presentazione di questo docufilm, purtroppo non convertibile in formato pdf..",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019Agrarian Urbanism e le potenzialita\u0300 dei territori di Capitanata. Superare le contrapposizioni e recuperare la tradizione rurale per dare identita\u0300 e prospettive allo sviluppo locale\", Dipartimento di Studi Umanistici e Dipartimento di Economia, Universit\u00e0 di Foggia. Intervento dal titolo \"\ufffcL\u2019 agrarian urbanism quale possibile nuovo linguaggio dello spazio rurale mediterraneo\", Sessione L\u2019Agrarian Urbanism: sviluppo rurale e benessere sociale\", Aula Magna, Dipartimento di Economia, 16 giugno, ore 10:00/13:00",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019Agrarian Urbanism e le potenzialita\u0300 dei territori di Capitanata. Superare le contrapposizioni e recuperare la tradizione rurale per dare identita\u0300 e prospettive allo sviluppo locale\", Dipartimento di Studi Umanistici e Dipartimento di Economia, Universit\u00e0 di Foggia. Intervento dal titolo \"Agricoltura multifunzionale e relazioni sociali: l'agrarian urbanism e il \"patto di collaborazione\" tra citt\u00e0 e campagna\", Sessione Un modello di sviluppo multifunzionale e polivalente, Aula Magna, Dipartimento di Economia, 17 giugno, ore 10:00/13:00",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019Agrarian Urbanism e le potenzialita\u0300 dei territori di Capitanata. Superare le contrapposizioni e recuperare la tradizione rurale per dare identita\u0300 e prospettive allo sviluppo locale\", Dipartimento di Studi Umanistici e Dipartimento di Economia, Universit\u00e0 di Foggia. Responsabile Scientifico e membro del Comitato Organizzatore",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "X Convegno Nazionale dei Sociologi dell'Ambiente, Universit\u00e0 di Bologna. Organizzazione e chair della Sessione \"Sviluppo rurale e urbanita\u0300 sostenibile: pratiche di partecipazione e nuove forme di residenzialita\u0300\"",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "IX Giornata di Studi INU Istituto Nazionale di Urbanistica \"Infrastrutture blu e verdi, reti virtuali, culturali e sociali\", Dipartimento di Architettura Universita\u0300 Federico II, Napoli. Intervento dal titolo \"Indifferenza e assenza di affettivit\u00e0: il Programma Urban I a Bari Vecchia\"",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "I Congreso Iberoamericano de Relaciones Laborales y Recursos Humanos, \"Los sistemas de relaciones laborales del siglo XIX a la actualidad\", Sevilla, Spagna. Intervento dal titolo \"Concertacio\u0301n social y Poli\u0301tica de Cohesio\u0301n Econo\u0301mica y Social de la Unio\u0301n Europea en dos regiones del Sur: Andaluci\u0301a y Apulia, 1999-2014\", Mesa 4.1 \"Conflictividad, Dialogo Social y Desarrollo Economico\", 29 gennaio, ore 8:30/10:30",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario Metodologie Qualitative nelle Scienze Sociali Universit\u00e0 Roma Tre. Componente del Comitato Organizzatore",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "\"Ricche di natura, povere di servizi. Il Welfare sbilanciato delle aree rurali fragili europee\", c/o Consorzio Universita\u0300 Rovigo-CUR. Intervento dal titolo \"La sperimentazione di forme di \u201cwelfare generativo\u201d in aree rurali fragili del Mezzogiorno. Le province di Foggia, Catania e Palermo\"",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "\"Making Education through Culture Making Culture through Education \", Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 Federico II, Napoli Intervento dal titolo \"Tecnologie smart ed educazione ai sentimenti. La famiglia come comunit\u00e0 di pratica\", Sessione \"Culture dell\u2019apprendimento e Media Education\", ore 14:15/15:45",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 16-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "MeglioFoggia, Osservatorio sulla qualit\u00e0 della vita, Rapporto annuale 2005. Titolo della ricerca \"Public journalism e local governance\"",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "MeglioFoggia, Osservatorio sulla qualit\u00e0 della vita, Rapporto annuale 2006. Titolo della ricerca \"Le istituzioni connettive e il comportamento del cittadino informato\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "MeglioFoggia, Osservatorio sulla qualit\u00e0 della vita, Rapporto annuale 2007. Titolo della ricerca \"La sistemazione dello spazio urbano e la crisi del rapporto tra cittadini e politica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Fondazione Banca del Monte \"Domenico Siniscalco Ceci\", Foggia. Direzione del Progetto di Ricerca dal titolo \"I modelli di apprendimento e di riconoscimento degli spazi pubblici attraverso la raccolta del giudizio dei cittadini di Foggia sugli interventi di progettazione, ristrutturazione e rigenerazione urbana\" Breve descrizione dei contenuti/obiettivi attesi: \u2022 descrizione del processo di trasformazione dell'habitat urbano foggiano; \u2022 definizione di un paradigma per la valutazione del rapporto tra realt\u00e0 urbana e realt\u00e0 periurbana; \u2022 costruzione di categorie socio-cognitive per la individuazione del rapporto tra desertificazione e densit\u00e0 urbana \u2022 individuazione delle caratteristiche e delle modalit\u00e0 per l\u2019elaborazione di un modello di democrazia partecipata nella citt\u00e0 di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "GAL Daunofantino, Attivita\u0300 di animazione a valere sull\u2019avviso pubblico a valere sul PSR Puglia 2014/20 \u2013 misura 19 \u00abSostegno allo Sviluppo Locale Leader\u00bb SLTP \u2013 sviluppo di tipo partecipativo) Sottomisura 19,1. Affidamento di attivit\u00e0 di studio e ricerca sul tema del turismo nell'area Daunofantina e della promozione del paesaggio e di nuovi stili di vita A seguito di queste attivit\u00e0 \u00e8 stata firmata una convenzione (in allegato) che ha formalizzato l'impegno del GAL a pubblicare i risultati delle due ricerche nella collana \"I Quaderni del GAL\" per Andrea Pacilli Editore - Buenaventura (Manfredonia, Foggia)",
        "periodo": "dal 07-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti \"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", Ciclo: XXV, Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 20-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti \"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", Ciclo: XXVI, Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti \"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", Ciclo: XXVII, Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, Corso di Dottorato \"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", XXVIII Ciclo. 4 ore di lezione su \"Fondamenti di sociologia generale\"",
        "periodo": "dal 29-01-2013 al 29-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti \"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", Ciclo: XXVIII Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 25-03-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, Corso di Dottorato \"\"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", XXVIII Ciclo. 4 ore di lezione su \"Fondamenti di sociologia generale\"",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, Corso di Dottorato \"\"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", XXVII Ciclo. 4 ore di lezione \"Fondamenti di sociologia generale\"",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti \"CULTURA, EDUCAZIONE, COMUNICAZIONE\", Ciclo XXIX Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE",
        "periodo": "dal 08-07-2013 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, Corso di Dottorato \"\"CULTURA, EDUCAZIONE, COMUNICAZIONE\", XXIX Ciclo 8 ore di lezione sul tema \"Lettura dei classici: la citt\u00e0 di Weber\"",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, Corso di Dottorato \"\"CULTURA, EDUCAZIONE, COMUNICAZIONE\", XXIX Ciclo 4 ore di lezione \"Sociologia della comunicazione\"",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, Corso di Dottorato \"\"CULTURA, EDUCAZIONE, COMUNICAZIONE\", XXIX Ciclo 4 ore di lezione \"Sociologia della comunicazione\"",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, Corso di Dottorato \"PEDAGOGIA E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\", XXIX Ciclo 6 ore di lezione sul tema \"La sociologia della comunicazione\"",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 10-02-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Martin-Luther, Universitat, Halle - Wittenberg, Germania. Scuola di Dottorato in Etnografia e Seminario di Etnologia, \"Society and Culture in Motion\" (referente Professor DL Rlchard Rottenburg) 18 ore di lezione sul tema \"Sustainability and the urban condition in the postmodern city\".",
        "periodo": "dal 11-07-2011 al 14-07-2011"
      },
      {
        "content": "ENSA, Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d'Architecture de Strasbourg, Francia. 8 ore di lezioni sul tema \"The urban planning and the organization of the public space\".",
        "periodo": "dal 12-03-2013 al 13-03-2013"
      },
      {
        "content": "Erciyes University, Facolt\u00e0 di Architettura, Kayseri, Turchia. 12 ore di lezioni sul tema \"Urban life, city planning and the rebuilding of public discourse\"",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 21-03-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del comitato tecnico scientifico, componente del gruppo di progetto e responsabile della fase \u201cFormazione ai formatori \u201cLa nuova frontiera dell\u2019innovazione: e-government per lo sviluppo locale\u201d, POR Puglia 2000-2006 \u2013 Complemento di Programmazione - Avviso pubblico n. 11/2006 per la presentazione di progetti per attivit\u00e0 cofinanziate dal FSE, dallo Stato e dalla Regione Puglia \u2013 Misura 4.20: \u201cAzioni per le risorse umane\u201d Azione a) \u201cAzioni di formazione specifica per la P.A.\u201d Misura 6.4: \u201cRisorse umane e societ\u00e0 dell\u2019informazione\u201d Azione a) \u201cFormazione specifica per la P.A.\u201d)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di ricerca \u201cDefinizione de modello di rete\u201d, Macrofase 2, Iniziativa Comunitaria EQUAL, Fase II, \u201cUna societ\u00e0 senza esclusi\u201d, IT \u2013 GU \u2013 PUG 113, convenzione del 01/05/2005 tra la Regione Puglia e la Societ\u00e0 Consortile Prospettiva Subappennino.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di ricerca \u201cIdentificazione di modalit\u00e0 e procedure abili\u201d, Macrofase 2, Iniziativa Comunitaria EQUAL, Fase II, \u201cUna societ\u00e0 senza esclusi\u201d, IT \u2013 GU \u2013 PUG 113, convenzione del 01/05/2005 tra la Regione Puglia e la Societ\u00e0 Consortile Prospettiva Subappennino.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "POR Puglia 2000-2006; Asse III, Misure 3,4, Azione d, Linea B2 Titolo del progetto \"Il vantaggio dell'immigrazione. Un progetto per una cultura condivisa\"",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "ISTAT, Comitato per il Censimento Permanente. Incarico finalizzato alla definizione degli obiettivi del prossimon Censimento. Dirigente del Servizio SSB \"Censimento ed integrazione delle indagini sociali\", Dott. Stefano Falorsi. Direttore della Divisione DCSS \"Censimento delle indagini sociali\", Dottoressa Vittoria Buratta.",
        "periodo": "dal 15-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Ricerca MediARTeam (https://mediarteam.wordpress.com/) Il gruppo MediARTeam si interessa dei processi culturali con riferimento particolare all\u2019arte: dalla musica classica alla musica giovanile, dalla pittura al writing, all\u2019architettura e alla sua sostenibilit\u00e0 fino al cinema e alle fantafiction. Il Gruppo opera con collaborazioni internazionali.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Erciyes \u00dcniversitesi, Facolt\u00e0 di Architettura, Kaysery, Turchia. La collaborazione \u00e8 iniziata nell'aprile 2013 ed \u00e8 stata formalizzata nel 2014 con la sigla di un agreement di collaborazione scientifica (Bando Erasmus Staff Mobility) Il progetto riguarda una raccolta dati (indagine quanti-qualitativa) su un campione di abitanti di alcuni borghi periferici della citt\u00e0 di Kayseri (nella regione della Cappadocia) interessati da interventi di rigenerazione/ristrutturazione urbana (in particolare la ricerca si concentra sul villaggio di Tavlusun). Il gruppo di ricerca \u00e8 diretto dalla Professoressa Gonca B\u00fcy\u00fckm\u0131h\u00e7 (http://aves.erciyes.edu.tr/bmgonca/) che si interessa di forme di residenzialit\u00e0 rurale. All'interno del gruppo di ricerca mi sono occupata della elaborazione delle domande del questionario (in allegato la versione in turco). Insieme alla Dr. Methiye G\u00fcl \u00c7\u00d6TEL\u0130 (https://sayfam.btu.edu.tr/site/methiye.coteli/index.html) nel marzo 2016 ho provveduto a definire l'articolazione del questionario. Attualmente \u00e8 in corso la rilevazione dei dati. Allorquando la raccolta verr\u00e0 completata, i dati mi verranno trasmessi affinch\u00e9 io possa partecipare alla loro lettura ed interpretazione. Obiettivo finale \u00e8 la stesura di un Rapporto di Ricerca in lingua turca, inglese ed italiana (massima diffusione dei risultati). La data di pubblicazione del Rapporto dovrebbe essere intorno alla primavera del 2018.",
        "periodo": "dal 20-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRA 2014, Progetto di Ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 di Foggia. Titolo del progetto \"Interculturalism between intersubjectivity and representation of the Other\" Componente del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cBabes-Bolyai\u201d University, Department of Philosophy, Faculty of History and Philosophy, Cluj-Napoca, Romania. La ricerca riguarda il tema del rapporto tra identit\u00e0 e spazio pubblico.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "University of Sevilla, Department of Economia e Historia Economica, Faculty of Work Science, Siviglia, Spagna. La ricerca consiste in un'analisi comparata Puglia-Andalusia degli strumenti di programmazione negoziata e delle misure introdotte mediante il ricorso alla concertazione dal 1990 al 2015.",
        "periodo": "dal 20-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}