{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beyond Intolerance through Sports",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 84, p. 13-17, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bottoni Gianmaria, Masullo Giuseppe, Mangone Emiliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bottoni Gianmaria, Masullo Giuseppe, Mangone Emiliana (2016). Beyond",
        "Intolerance through Sports. AFRICA E MEDITERRANEO, vol. 84, p. 13-17,",
        "ISSN: 1121-8495"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "n.1",
        "titolo": "Boundaries among Genders in the Mediterranean Area: between Reality and Imagination",
        "ISBN": [
          "978-88-99662-004"
        ],
        "csp": "Fisciano Salerno:ICSR Mediterranean Knowledge, ISBN: 978-88-99662-004",
        "opera": "Benguerna M. & Mangone E. (Eds.). (a cura di): Benguerna M. & Mangone E. (Eds.), Beyond the Borders : The Mediterranean between Cultures, Migrantions and Life-world.. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masullo Giuseppe (2016). Boundaries among Genders in the",
        "Mediterranean Area: between Reality and Imagination. In: Benguerna M. &",
        "Mangone E. (Eds.). (a cura di): Benguerna M. & Mangone E. (Eds.),",
        "Beyond the Borders : The Mediterranean between Cultures, Migrantions",
        "and Life-world.. vol. n.1, Fisciano Salerno:ICSR Mediterranean Knowledge,",
        "ISBN: 978-88-99662-004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-170",
        "titolo": "Oltre le differenze: il posto dell'alterit\u00e0 nelle pratiche sportive",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4244-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5",
        "opera": "(a cura di): MANGONE EMILIANA, Adolescenti e Sport, Trasformazioni sociali e pratiche motorie. vol. 1569.11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASULLO GIUSEPPE GIANMARIA BOTTONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASULLO GIUSEPPE GIANMARIA BOTTONI (2016). Oltre le differenze: il",
        "posto dell'alterit\u00e0 nelle pratiche sportive. In: (a cura di): MANGONE",
        "EMILIANA, Adolescenti e Sport, Trasformazioni sociali e pratiche motorie.",
        "vol. 1569.11, p. 154-170, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-164",
        "titolo": "Gender Diversity, riconoscimento e inclusione sociale: il caso degli stranieri LGBTI italiani",
        "ISBN": [
          "9788891729095"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891729095",
        "opera": "(a cura di): Bartholini Ignazia, Radicamenti, discriminazioni e narrazioni di genere nel Mediterraneo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASULLO GIUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASULLO GIUSEPPE (2016). Gender Diversity, riconoscimento e",
        "inclusione sociale: il caso degli stranieri LGBTI italiani. In: (a cura di):",
        "Bartholini Ignazia, Radicamenti, discriminazioni e narrazioni di genere nel",
        "Mediterraneo. p. 153-164, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891729095"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-116",
        "titolo": "I giovani tra pratiche sportive di genere e socializzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4244-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5",
        "opera": "(a cura di): Mangone Emiliana, Adolescenti e Sport, Trasformazioni sociali e pratiche motorie. vol. 1569.11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Masullo (2016). I giovani tra pratiche sportive di genere e",
        "socializzazione. In: (a cura di): Mangone Emiliana, Adolescenti e Sport,",
        "Trasformazioni sociali e pratiche motorie. vol. 1569.11, p. 98-116,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-97",
        "titolo": "The dynamics of eros. Teenagers and socialization to sexuality in Italian atypical families",
        "ISBN": [
          "9788890916427"
        ],
        "csp": "EUSER-European Center for Science Education and Research, ISBN: 9788890916427, Dubrovnik,, 8-9 April 2016",
        "opera": "CONFERENCE PROCEEDINGS ICSS IX 2016. vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe Masullo Iovine Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giuseppe Masullo Iovine Francesco (2016). The dynamics of eros.",
        "Teenagers and socialization to sexuality in Italian atypical families. In:",
        "CONFERENCE PROCEEDINGS ICSS IX 2016. vol. II, p. 87-97,",
        "EUSER-European Center for Science Education and Research, ISBN:",
        "9788890916427, Dubrovnik,, 8-9 April 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13136/isr.v5i3.103"
        ],
        "titolo": "Migrant Sexualities: \u201cNon-normative\u201d Sexual Orientation between Country of Origin and Destination",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 5, p. 383-398, ISSN: 2239-8589, doi: 10.13136/isr.v5i3.103",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masullo Giuseppe (2015). Migrant Sexualities: \u201cNon-normative\u201d Sexual",
        "Orientation between Country of Origin and Destination. ITALIAN",
        "SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 5, p. 383-398, ISSN: 2239-8589, doi:",
        "10.13136/isr.v5i3.103"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-111",
        "titolo": "Tra Noi e l'Altro: Le rappresentazioni sociali dello straniero",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2823-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2823-4",
        "opera": "(a cura di): Mangone Emiliana Masullo Giuseppe, Mangone Emiliana, Masullo Giuseppe (a cura di), L'Altro da S\u00e9. Ri-comporre le differenze. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masullo Giuseppe (2015). Tra Noi e l'Altro: Le rappresentazioni sociali dello",
        "straniero. In: (a cura di): Mangone Emiliana Masullo Giuseppe, Mangone",
        "Emiliana, Masullo Giuseppe (a cura di), L'Altro da S\u00e9. Ri-comporre le",
        "differenze. p. 93-111, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2823-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "164-180",
        "titolo": "Il genere e l'orientamento sessuale non normativo negli studi migratori",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2823-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2823-4",
        "opera": "(a cura di): Mangone Emiliana Masullo Giuseppe, Mangone Emiliana, Masullo Giuseppe (a cura di), L'Altro da S\u00e9. Ri-comporre le differenze. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masullo Giuseppe (2015). Il genere e l'orientamento sessuale non",
        "normativo negli studi migratori. In: (a cura di): Mangone Emiliana Masullo",
        "Giuseppe, Mangone Emiliana, Masullo Giuseppe (a cura di), L'Altro da S\u00e9.",
        "Ri-comporre le differenze. p. 164-180, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-2823-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-15",
        "titolo": "Introduzione. Il perch\u00e9 di una scelta: ri-comporre le differenze",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2823-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2823-4",
        "opera": "(a cura di): Mangone E.;Masullo G. (a cura di), Mangone, E.; Masullo, G. (a cura di), L'Altro da S\u00e9. Ri-comporre le differenze. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mangone Emiliana, Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangone Emiliana, Masullo Giuseppe (2015). Introduzione. Il perch\u00e9 di una",
        "scelta: ri-comporre le differenze. In: (a cura di): Mangone E.;Masullo G. (a",
        "cura di), Mangone, E.; Masullo, G. (a cura di), L'Altro da S\u00e9. Ri-comporre le",
        "differenze. p. 7-15, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2823-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-216",
        "titolo": "Conclusioni senza conclusioni",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2823-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2823-4",
        "opera": "(a cura di): Mangone E.;Masullo G., Mangone, E.; Masullo, G. (a cura di), L'Altro da S\u00e9. Ri-comporre le differnze. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mangone Emiliana, Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mangone Emiliana, Masullo Giuseppe (2015). Conclusioni senza",
        "conclusioni. In: (a cura di): Mangone E.;Masullo G., Mangone, E.; Masullo,",
        "G. (a cura di), L'Altro da S\u00e9. Ri-comporre le differnze. p. 209-216,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2823-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppi recenti nella teoria delle rappresentazioni in Sociologia: un\u2019analisi critica",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 115-128, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Masullo (2014). Sviluppi recenti nella teoria delle",
        "rappresentazioni in Sociologia: un\u2019analisi critica. STUDI DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 2, p. 115-128, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "358-380",
        "titolo": "Le rappresentazioni sociali della salute e della malattia nella web society",
        "ISBN": [
          "9788820458584"
        ],
        "csp": "MILANO:EDIZIONI FRANCOANGELI, ISBN: 9788820458584",
        "opera": "(a cura di): Cipolla C. Maturo A., Sociologia della salute nella web society. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Masullo (2014). Le rappresentazioni sociali della salute e della",
        "malattia nella web society. In: (a cura di): Cipolla C. Maturo A., Sociologia",
        "della salute nella web society. p. 358-380, MILANO:EDIZIONI",
        "FRANCOANGELI, ISBN: 9788820458584"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-154",
        "titolo": "La salute dello straniero tra culture, disuguaglianze e linee d\u2019intervento. p",
        "ISBN": [
          "9788894003710"
        ],
        "csp": "Napoli:Paolo Loffredo, ISBN: 9788894003710",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe Masullo (2014). La salute dello straniero tra culture,",
        "disuguaglianze e linee d\u2019intervento. p. 7-154, Napoli:Paolo Loffredo, ISBN:",
        "9788894003710"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The study of representations in sociology: between multidisciplinarity, lines of continuity, and differences",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 3, p. 111-120, ISSN: 2239-8589",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Masullo (2013). The study of representations in sociology:",
        "between multidisciplinarity, lines of continuity, and differences. ITALIAN",
        "SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 3, p. 111-120, ISSN: 2239-8589"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Identit\u00e0 in movimento. Medici di medicina generale e terapie non convenzionali. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788875646035"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875646035",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tullia Saccheri, Giuseppe Masullo, Paolo Diana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tullia Saccheri, Giuseppe Masullo, Paolo Diana (2013). Identit\u00e0 in",
        "movimento. Medici di medicina generale e terapie non convenzionali. vol.",
        "2, p. 1-156, NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875646035"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-123",
        "titolo": "Una teoria di confine: le rappresentazioni sociali. p",
        "ISBN": [
          "9788875646554"
        ],
        "csp": "Napoli :Loffredo editore, ISBN: 9788875646554",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe Masullo (2013). Una teoria di confine: le rappresentazioni sociali.",
        "p. 7-123, Napoli :Loffredo editore, ISBN: 9788875646554"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1186/1824-7288-38-58"
        ],
        "titolo": "Characterization and burden of Campania children health migration across Italian regions during years 2006\u20132010: chance and/or necessity?",
        "ISSN": [
          "1824-7288"
        ],
        "journal": "THE ITALIAN JOURNAL OF PEDIATRICS",
        "csp": "p. 38-58, ISSN: 1824-7288, doi: 10.1186/1824-7288-38-58",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vajro P., Paolella G., Celentano E., Longo G., Saccheri T., Pinto C., Masullo G., Scafarto V., Montano Bianchi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vajro P., Paolella G., Celentano E., Longo G., Saccheri T., Pinto C.,",
        "Masullo G., Scafarto V., Montano Bianchi A. (2012). Characterization and",
        "burden of Campania children health migration across Italian regions during",
        "years 2006\u20132010: chance and/or necessity?. THE ITALIAN JOURNAL OF",
        "PEDIATRICS, p. 38-58, ISSN: 1824-7288, doi: 10.1186/1824-7288-38-58"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-190",
        "titolo": "Le donne straniere fra tempo di cura per s\u00e9 e tempo di cura per l'altro: una proposta di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788820402051"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402051",
        "opera": "(a cura di): BIANCHERI R. NIERO M. TOGNETTI BORDOGNA M., Ricerca e sociologia della salute fra presente e futuro. Saggi di giovani studiosi italianiI. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe MASULLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe MASULLO (2012). Le donne straniere fra tempo di cura per s\u00e9 e",
        "tempo di cura per l'altro: una proposta di ricerca. In: (a cura di):",
        "BIANCHERI R. NIERO M. TOGNETTI BORDOGNA M., Ricerca e",
        "sociologia della salute fra presente e futuro. Saggi di giovani studiosi",
        "italianiI. p. 176-190, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-194",
        "titolo": "Nota Metodologica",
        "ISBN": [
          "9788875645960"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645960",
        "opera": "(a cura di): Natale Ammaturo, Tra vulnerabilit\u00e0 e resilienza: Immagini di transizioni socio-ecologica in un'area della Campania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Masullo (2012). Nota Metodologica. In: (a cura di): Natale",
        "Ammaturo, Tra vulnerabilit\u00e0 e resilienza: Immagini di transizioni",
        "socio-ecologica in un'area della Campania. p. 187-194, NAPOLI:Loffredo",
        "Editore, ISBN: 9788875645960"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-112",
        "titolo": "Giovani e Comunit\u00e0: rappresentazioni sociali e pratiche di partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788875645960"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645960",
        "opera": "(a cura di): Natale Ammaturo, Tra Vulnerabilit\u00e0 e resilienza: Immagini di transizioni socio-ecologica in un'area della Campania. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Masullo (2012). Giovani e Comunit\u00e0: rappresentazioni sociali e",
        "pratiche di partecipazione. In: (a cura di): Natale Ammaturo, Tra",
        "Vulnerabilit\u00e0 e resilienza: Immagini di transizioni socio-ecologica in un'area",
        "della Campania. vol. 1, p. 91-112, NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN:",
        "9788875645960"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-464",
        "titolo": "Una doppia assenza: le fenomenologie possibili delle condizione giovanile migrante",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice Srl, ISBN: 9788854841796",
        "opera": "Raffaele Rauty. (a cura di): Raffaele Rauty, IL SAPERE DEI GIOVANI. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Masullo (2011). Una doppia assenza: le fenomenologie possibili",
        "delle condizione giovanile migrante. In: Raffaele Rauty. (a cura di): Raffaele",
        "Rauty, IL SAPERE DEI GIOVANI. p. 455-464, Roma:ARACNE editrice Srl,",
        "ISBN: 9788854841796"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Sant\u00e9 des \u00e9trangers vue par le corps m\u00e9dical",
        "ISSN": [
          "0998-0113"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIE SANT\u00c9",
        "csp": "vol. 31, p. 283-301, ISSN: 0998-0113",
        "anno": "2010",
        "autori": "MASULLO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASULLO G (2010). La Sant\u00e9 des \u00e9trangers vue par le corps m\u00e9dical.",
        "SOCIOLOGIE SANT\u00c9, vol. 31, p. 283-301, ISSN: 0998-0113"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-144",
        "titolo": "Attraverso gli occhi dei medici. La salute dello straniero tra rappresentazioni e competenze professionali. p",
        "ISBN": [
          "9788856817195"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856817195",
        "anno": "2010",
        "autori": "Masullo G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masullo G. (2010). Attraverso gli occhi dei medici. La salute dello straniero",
        "tra rappresentazioni e competenze professionali. p. 7-144,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856817195"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il coinvolgimento per l'oggetto: il senso della sociologia italiana e francese",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 3/supplemento, anno.VIII, p. 149-154, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2009",
        "autori": "MASULLO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASULLO G. (2009). Il coinvolgimento per l'oggetto: il senso della",
        "sociologia italiana e francese. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 3/supplemento,",
        "anno.VIII, p. 149-154, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-65",
        "titolo": "Sociologia della salute. Fondamenti e prospettive. p",
        "ISBN": [
          "9788895304045"
        ],
        "csp": "MERCATO SAN SEVERINO:C.E.I.M., ISBN: 9788895304045",
        "anno": "2008",
        "autori": "SACCHERI T., MASULLO G, MANGONE E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SACCHERI T., MASULLO G, MANGONE E (2008). Sociologia della salute.",
        "Fondamenti e prospettive. p. 11-65, MERCATO SAN SEVERINO:C.E.I.M.,",
        "ISBN: 9788895304045"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sexualidad y migraciones: especificidad de los etudios postcoloniales y queer sobre la sexualidad des los latinoamericanos",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 24, p. 68-84, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASULLO GIUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASULLO GIUSEPPE (2016). Sexualidad y migraciones: especificidad de",
        "los etudios postcoloniales y queer sobre la sexualidad des los",
        "latinoamericanos. CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 24, p. 68-84,",
        "ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-170",
        "titolo": "Oltre le differenze: il posto dell'alterit\u00e0 nelle pratiche sportive",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4244-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5",
        "opera": "(a cura di): MANGONE EMILIANA, Adolescenti e Sport, Trasformazioni sociali e pratiche motorie. vol. 1569.11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASULLO GIUSEPPE GIANMARIA BOTTONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASULLO GIUSEPPE GIANMARIA BOTTONI (2016). Oltre le differenze: il",
        "posto dell'alterit\u00e0 nelle pratiche sportive. In: (a cura di): MANGONE",
        "EMILIANA, Adolescenti e Sport, Trasformazioni sociali e pratiche motorie.",
        "vol. 1569.11, p. 154-170, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-116",
        "titolo": "I giovani tra pratiche sportive di genere e socializzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4244-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5",
        "opera": "(a cura di): Mangone Emiliana, Adolescenti e Sport, Trasformazioni sociali e pratiche motorie. vol. 1569.11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Masullo (2016). I giovani tra pratiche sportive di genere e",
        "socializzazione. In: (a cura di): Mangone Emiliana, Adolescenti e Sport,",
        "Trasformazioni sociali e pratiche motorie. vol. 1569.11, p. 98-116,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4244-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "n.1",
        "titolo": "Boundaries among Genders in the Mediterranean Area: between Reality and Imagination",
        "ISBN": [
          "978-88-99662-004"
        ],
        "csp": "Fisciano Salerno:ICSR Mediterranean Knowledge, ISBN: 978-88-99662-004",
        "opera": "Benguerna M. & Mangone E. (Eds.). (a cura di): Benguerna M. & Mangone E. (Eds.), Beyond the Borders : The Mediterranean between Cultures, Migrantions and Life-world.. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masullo Giuseppe (2016). Boundaries among Genders in the",
        "Mediterranean Area: between Reality and Imagination. In: Benguerna M. &",
        "Mangone E. (Eds.). (a cura di): Benguerna M. & Mangone E. (Eds.),",
        "Beyond the Borders : The Mediterranean between Cultures, Migrantions",
        "and Life-world.. vol. n.1, Fisciano Salerno:ICSR Mediterranean Knowledge,",
        "ISBN: 978-88-99662-004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13136/isr.v5i3.103"
        ],
        "titolo": "Migrant Sexualities: \u201cNon-normative\u201d Sexual Orientation between Country of Origin and Destination",
        "ISSN": [
          "2239-8589"
        ],
        "journal": "ITALIAN SOCIOLOGICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 5, p. 383-398, ISSN: 2239-8589, doi: 10.13136/isr.v5i3.103",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masullo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masullo Giuseppe (2015). Migrant Sexualities: \u201cNon-normative\u201d Sexual",
        "Orientation between Country of Origin and Destination. ITALIAN",
        "SOCIOLOGICAL REVIEW, vol. 5, p. 383-398, ISSN: 2239-8589, doi:",
        "10.13136/isr.v5i3.103"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppi recenti nella teoria delle rappresentazioni in Sociologia: un\u2019analisi critica",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 115-128, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Masullo (2014). Sviluppi recenti nella teoria delle",
        "rappresentazioni in Sociologia: un\u2019analisi critica. STUDI DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 2, p. 115-128, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-154",
        "titolo": "La salute dello straniero tra culture, disuguaglianze e linee d\u2019intervento. p",
        "ISBN": [
          "9788894003710"
        ],
        "csp": "Napoli:Paolo Loffredo, ISBN: 9788894003710",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Masullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe Masullo (2014). La salute dello straniero tra culture,",
        "disuguaglianze e linee d\u2019intervento. p. 7-154, Napoli:Paolo Loffredo, ISBN:",
        "9788894003710"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-190",
        "titolo": "Le donne straniere fra tempo di cura per s\u00e9 e tempo di cura per l'altro: una proposta di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788820402051"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402051",
        "opera": "(a cura di): BIANCHERI R. NIERO M. TOGNETTI BORDOGNA M., Ricerca e sociologia della salute fra presente e futuro. Saggi di giovani studiosi italianiI. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe MASULLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe MASULLO (2012). Le donne straniere fra tempo di cura per s\u00e9 e",
        "tempo di cura per l'altro: una proposta di ricerca. In: (a cura di):",
        "BIANCHERI R. NIERO M. TOGNETTI BORDOGNA M., Ricerca e",
        "sociologia della salute fra presente e futuro. Saggi di giovani studiosi",
        "italianiI. p. 176-190, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402051"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-144",
        "titolo": "Attraverso gli occhi dei medici. La salute dello straniero tra rappresentazioni e competenze professionali. p",
        "ISBN": [
          "9788856817195"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856817195",
        "anno": "2010",
        "autori": "Masullo G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masullo G. (2010). Attraverso gli occhi dei medici. La salute dello straniero",
        "tra rappresentazioni e competenze professionali. p. 7-144,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856817195"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il coinvolgimento per l'oggetto: il senso della sociologia italiana e francese",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 3/supplemento, anno.VIII, p. 149-154, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2009",
        "autori": "MASULLO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASULLO G. (2009). Il coinvolgimento per l'oggetto: il senso della",
        "sociologia italiana e francese. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 3/supplemento,",
        "anno.VIII, p. 149-154, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "26883",
    "nome": "MASULLO Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 componente della redazione della Collana di Scienze Sociali, Paolo Loffredo iniziative editoriali, Napoli (Codice collana: E229645)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del comitato di referaggio della rivista: \u201cLa Camera Blu. Rivista di studi di genere\u201d, ISSN 1723-9427.",
        "periodo": "dal 14-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del comitato di referaggio della rivista: \u201cSalute e Societ\u00e0\u201d FrancoAngeli Editore Milano, ISSN: 1827-9198.",
        "periodo": "dal 02-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Comitato scientifico della rivista \u201cCulture e Studi del Sociale-CuSSoc\u201d, edita dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano (ISSN: 2531-3975; Codice rivista: E237233).",
        "periodo": "dal 15-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del comitato di referaggio della rivista \"AG-About Gender: rivista internazionale studi di genere\", ISSN: 2279-5057.",
        "periodo": "dal 05-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Comitato scientifico del periodico dell'Osservatorio scientifico LGBT. Piattaforma scientifica sui generi ed orientamenti sessuali, Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della redazione della rivista \u201cJournal of Mediterranean Knowledge-JMK\u201d, edita da ICSR Mediterranean Knowledge, Fisciano (ISSN: 2499-930X; Codice rivista: E237028).",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della redazione della Book Series \u201cMediterranean, Knowledge, Culture and Heritage\u201d, edita da ICSR Mediterranean Knowledge, Fisciano (Codice collana: E236824).",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della redazione della serie \u201cICSR mediterranean knowledge. Working Papers Series\u201d, edita da ICSR Mediterranean Knowledge, Fisciano (ISSN: 2464-9538; Codice serie: E233448).",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del comitato di referaggio della rivista \"Autonomie locali e servizi sociali\" il Mulino editore, ISSN 0392-2278.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Comitato scientifico della collana ASTERISCHI, Collana di studi e ricerche sul genere e LGBT, Aracne editrice, Roma.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00c8 componente della segreteria scientifica del Convegno \u201cSanit\u00e0 Sud Salute. Quali strategie per l\u2019equit\u00e0\u201d, organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Raito (Italia)",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al IX Incontro Giovani Spe (Sociologia della persona), titolo della relazione \"Medici e pazienti nel Salernitano\", Pontignano (Siena)",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore all\u2019International Conference of Territorial Intelligence \u201cTerritorial Intelligence and Culture of Development\u201d, con una relazione dal titolo \u201cTerritory, Health and Associations of Immigrants in Salerno\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano (Italia)",
        "periodo": "dal 04-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente dello Organisational Committee of the University of Salerno all\u2019International Conference of Territorial Intelligence \u201cTerritorial Intelligence and Culture of Development\u201d, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno e da ENTI (European Network of Territorial Intelligence), Fisciano (Italia)",
        "periodo": "dal 04-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al VI convegno \u201cGiovani Come-Il sapere dei giovani\", con una relazione dal titolo Una doppia assenza: le fenomenologie possibili della condizione giovanile migrante, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore (con Paolella G; E.Celentano, T.Saccheri, G,Gentile, C.Pinto; V.Scafarto; A.M Bianchi; G.Longo; P.Vaijro) al Convegno \"Novit\u00e0 in Ricerca, Approfondimenti e percorsi assistenziali\", con una relazione dal titolo \u201cMigrazione sanitaria pediatrica: analisi epidemiologica, statistica, sociale ed economica del fenomeno in Campania\u201d, Vietri sul mare",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 24-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al IX Convegno Nazionale AIS (Associazione Italiana di Sociologia) \u201cStati, Nazioni, societ\u00e0 globale: sociologicamente\u201d al workshop \u201cSalute e societ\u00e0 globale\u201d, con una relazione visuale (poster) dal titolo \u201cLe donne straniere fra tempo di cura per s\u00e9 e tempo di cura per l\u2019altro: una proposta di ricerca\u201d, Milano",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della Segreteria Organizzativa del Convegno Internazionale \u201cGovernance locale e intelligenza territoriale. Modelli di sviluppo a confronto\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano",
        "periodo": "dal 12-10-2010 al 13-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al Convegno Internazionale \u201cGovernance locale e intelligenza territoriale. Modelli di sviluppo a confronto\u201d, con una relazione dal titolo \u201cCostruzione e sostegno della governance sanitaria degli stranieri\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano",
        "periodo": "dal 12-10-2010 al 13-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al Colloque \u201cDinamiques des territoires: Innovation, Intelligence et Bien Commun\u00bb, Escem, \u00e9cole de management, table Ronde 2 : \"Quelles formes de solidarit\u00e9s locales?\",Tours (France)",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente dello Organisational Committee of the University of Salerno all\u2019International Conference of Territorial Intelligence \u201cVulnerabilities and Resilience between Local and Global\u201d, organizzata dal Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione dell'Universit\u00e0 di Salerno e da GDRI INTI (Groupe de Recherche International International Network of Territorial Intelligence), Fisciano-Caserta,",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "E' relatore al Convegno Internazionale \u201cVulnerabilities and Resilience between Local and Global\u201d, con una relazione dal titolo \u201cStrategies of resilience: initiatives, responses and resistances to the social vulnerabilities caused by migration in a small community of Southern Italy\u201d , Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Discussant al seminario studio \"Genere, identit\u00e0 e orientamento sessuale: la costruzione sociologica della popolazione LGBT\" nell\u2019ambito delle iniziative promosse da OGEPO (Osservatorio per la diffusione degli studi di Genere e la cultura delle Pari Opportunit\u00e0), Universit\u00e0 degli studi di Salerno",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 05-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore Convegno Internazionale \u201cTerritorial Intelligence, socio-ecological transition and resilience of territories\u201d, con una relazione dal titolo \u201cInitiatives de Transition\u201d, in Besan\u00e7on and Dijon (France)",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al Convegno Internazionale \u201c Territorial Intelligence, socio-ecological transition and resilience of territories\u201d, con una relazione dal titolo \u201cStrat\u00e9gies de r\u00e9silience: r\u00e9presentations et r\u00e9ponses des jeunes aux vuln\u00e9rabilit\u00e9 sociales des territoires de Alto-TanagroSele\u201d, in Besan\u00e7on and Dijon (France)",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al Convegno della Sezione di Sociologia della Salute e della Medicina dell\u2019AIS \u201cLa societ\u00e0 della performance, il miglioramento umano e la medicalizzazione della vita\u201d, con una relazione dal titolo \u201cLa mobilit\u00e0 sanitaria pediatrica campana: un\u2019analisi interdisciplinare\u201d, Universit\u00e0 di Catanzaro",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al Convegno internazionale \u201cSguardi di genere e sapere sociologico fra le rotte del Mediterraneo\u201d, con una relazione dal titolo \u201cGender diversity, riconoscimento e inclusione sociale: il caso degli stranieri LGBTI italiani, Agrigento, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore (con G.Rossi) al Convegno \u201cEros e Psiche: i mille volti della sessualit\u00e0 e dell\u2019affettivit\u00e0 nell\u2019adolescenza. Una lettura transdisciplinare\u201d, con una relazione dal titolo \"Adolescenza e sessualit\u00e0: pratiche educative e rappresentazioni sociali nella famiglia contemporanea\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 05-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore (con E. Mangone) al Workshop \u201cSports, Genders and Sexualities Social, Ethical and Political Challenges\u201d alla Sessione \u201cSport e Gender Identity\u201d con una relazione dal titolo \u201cSport and Gender Identity: Indifference, Renounce, or Leading Role of Female Teenagers?\u201d, University of the Littoral Opal Coast, Dunkirk (Francia)",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al Congresso Migration et Citoyennet\u00e9 en Europe du Sud, con una relazione dal titolo \"LGBTI immigrants in Italy and asylum rights : between unvoiced needs, discriminations and lack of recognition\",- Research Network 27 \u00abSouthern European Societies \u00bb ESA \u2013 Aix en Provence (France)",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della Scientific and Organizing Secretariat della International Conference \"21st European Amalfi Meeting : The Future of Europe\" , Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Amalfi Arsenali, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore \"su invito\" al convegno \"L'esperienza del dolore e la sensibilit\u00e0 degli operatori sanitari\", con una relazione dal titolo \"Salute, malattia e dimensioni dell'immaginario\", Sala teatro comunale, Palma Campania (NA)",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore allla I Annual International Conference - Mediterranean Knowledge - International Centre For Studies and Research, \"Border/s\" con una relazione dal titolo \"Boundaries among Genders in the Mediterranean Area: between Reality and Imagination\", Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano (Italia),",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 28-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della Scientific and Organizing Secretariat della 1st Annual International Conference of ICSR Mediterranean Knowledge dal titolo \u201cBorder/s\u201d, organizzata dal Mediterannean Knowledge International Centre for Studies and Research, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Fisciano (Italia)",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 28-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al convegno \"Lifestyle Student. Universit\u00e0 e Benessere: un'indagine nel campus di Fisciano\", con una relazione dal titolo \"Le dimensioni del benessere, Il punto di vista sociologico\", Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore (con F. Iovine) alla 9th International Conference on Social Sciences-ICCS, con una relazione dal titolo \"The dynamics of eros. Teenagers and socialization to sexuality in Italian atypical families\", University of Zagreb, Dubrovnik",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore \"su invito\" all'International Workshop on \"Men and Migration in Contemporary Europe\", Centre of European Research (CERGU), Department of Sociology and Work Science, University of Gothenburg (Sweden), con una relazione dal titolo \"Homosexuality elsewhere: males North African migrants, sexuality and transcultural identity strategies\"",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore (con E. Mangone) all\u2019International Mid-term Conference, Research Network RN 10 Sociology of Education, European Sociological Association (ESA) \u201cEducation and Empowerment: Theories and Practices\u201d alla Sessione \u201cSpecial Needs for Special Students\u201d con una relazione dal titolo \u201cSocial inequalities and foreign children. \u201cSpecial Educational Needs\u201d: a tool for empowerment or for exclusion?\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano (Italia)",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 13-09-2016"
      },
      {
        "content": "Chairperson della sezione \"Sexuality and Migration Studies\" nell'ambito dell'Internazionale Conference \"Gender, Sexuality, Migration\" , organizzato dal Mediterannean Knowledge International Centre for Studies and Research, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Fisciano (Italia)",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Presidente dello Scientific Committee all\u2019International Conference \"Gender, Sexuality, Migration\", organizzato dal Mediterannean Knowledge International Centre for Studies and Research, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Fisciano (Italia)",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore all'Internazional Conference \"Gender, Sexuality, Migration\", titolo della relazione \"Les migrants LGBTI dans le contexte italien: besoins non exprim\u00e9s et manque de reconnaissance\", Mediterannean Knowledge International Centre for Studies and Research -, tenutosi presso L'Universit\u00e0 degli studi di Salerno",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 relatore al convegno \"Migranti tra allarmismo e risorsa sociale\", titolo della relazione \"Asilo politico e orientamento sessuale: complessit\u00e0, retoriche e misure d'intervento\", organizzato dal Mediterannean Knowledge International Centre for Studies and Research, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Fisciano (Italia)",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 24-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del comitato scientifico del convegno \u201cMigranti tra allarmismo e risorsa sociale\u201d, organizzato dal Mediterannean Knowledge International Centre for Studies and Research, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Fisciano (Italia)",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u00c8 coordinatore scientifico dell\u2019indagine \u201cCondizione delle donne immigrate nell\u2019area Cava-Amalfi\u201d, per il progetto P.O.R. Campania 2000/2006 - Ente finanziatore Regione Campania e per l\u2019ente di consulenza formazione ricerca MATER (Management Training EducationResearch).",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca - Benessere psico-fisico degli operatori sanitari \u2013 ASL, Avellino",
        "periodo": "dal 02-08-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca presso il CiEC Centro Etnografico Campano - Istituto di Studi Storici e Antropologici - per svolgere il lavoro di ricerca e per l'elaborazione dei dati per la realizzazione del progetto \"Immagini e rappresentazioni sociali della salute tra gli immigrati in Campania\"",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00c8 affiliato alla \u201cSociet\u00e0 italiana di sociologia della Salute\u201d (SISS).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Associazione Italiana di Sociologia (AIS) - Sezione Sociologia della Salute e della Medicina",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 affiliato alla \"R\u00e9seau de doctorants Sant\u00e9 et Societ\u00e9\", Universit\u00e9 Paris 13.",
        "periodo": "dal 09-09-2009 al 08-09-2010"
      },
      {
        "content": "E' membro del \"GrIS-Campania (Gruppi Immigrazione e Salute regionali)\".",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 03-11-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\u00c8 titolare di un contratto di prestazione occasionale d\u2019opera presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno per il coordinamento degli intervistatori, la raccolta e il controllo dei questionari e la somministrazione di questionari, nell\u2019ambito della ricerca locale \u201cMedici di medicina generale e terapie non convenzionali\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2004 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u00c8 titolare di un contratto di prestazione occasionale d\u2019opera presso il Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli studi di Bologna, per la somministrazione dei focus group nell\u2019ambito della ricerca \u201cLe sostanze psicoattive nel mondo del lavoro: strategie di ricerca e politica sociosanitaria\u201d, Responsabile Prof. Costantino Cipolla",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di supporto alla organizzazione, realizzazione, monitoraggio e valutazione per la Societ\u00e0 Coop. BiCiCi lavoro a.r. l., Silla di Sassano (SA)",
        "periodo": "dal 07-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, per attivit\u00e0 di ricerca relative all\u2019indagine: Sviluppo Locale e politiche pubbliche",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Assegnista di ricerca post dottorato per attivit\u00e0 di collaborazione a ricerche presso Dipartimento Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione (DISUFF), Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Fa parte dell'\u00e9quipe della ricerca \"Nuovi pazienti e cure non convenzionali\". La ricerca campionaria ha analizzato l'atteggiamento che i medici di medicina generale della Regione Campania hanno verso le nuove terapie di cura, oltre che la loro diffusione fra i pazienti. Responsabile scientifico, Prof.ssa Tullia Saccheri - finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2003).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno nell\u2019ambito del programma PRIN 2005 \u201cSalute e diseguaglianze sociali in Italia progetto di costruzione di una rete integrata di osservatori\u201d (Resp. Scientifico prof. C. Cipolla) . Titolo specifico del Progetto svolto dall\u2019Unit\u00e0 di Ricerca Salerno: \u201cI ricoveri fuori regione. Una ricerca quali-quantitativa sull'incidenza delle disuguaglianze\u201d (Resp. Scientifico prof.ssa T. Saccheri).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'\u00e9quipe della ricerca \"Disuguaglianze di salute e accesso ai servizi tra i minori della citt\u00e0 di Salerno, Responsabile scientifico, Prof.ssa Tullia Saccheri - finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2007).",
        "periodo": "dal 13-03-2007 al 13-03-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora allo svolgimento della ricerca \u201cLa misura del livello d\u2019integrazione della popolazione straniera in Italia attraverso i dati d\u2019indagine - INTEGROMETRO\u201d, svolta per l\u2019ISMU (Iniziative e Studi sulla Multietnicit\u00e0) di Milano. Coordinatori proff. Natale Ammaturo dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno, Salvatore Strozza e Elena De Filippo dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 03-07-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collabora per la ricerca PRIN 2008 \u201cProcessi endogeni di sviluppo sostenibile e valorizzazione delle risorse: ricerca in un'area della Campania \u201c Ricerca che si \u00e8 posta di prendere in esame i processi di governance locale e di intelligenza territoriale dei comuni che afferiscono alla Comunit\u00e0 Montana Alto-medio Sele Tanagro. Responsabile scientifico dal Prof. Natale Ammaturo.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "E' membro del GrIS-Campania (Gruppi Immigrazione e salute regionali), per la Regione Campania, promosso dalla SIMM (Societ\u00e0 Italiana di Medicina delle Migrazioni), con l'obiettivo di delineare una mappa dei servizi offerti da enti pubblici e privati per la salute degli stranieri; rilevare le differenze tra il centro e le periferie; valorizzare le eccellenze e individuare le criticit\u00e0 sulle quali intervenire.",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 03-11-2013"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'\u00e9quipe della ricerca \"Migrazione sanitaria di popolazioni fragili\". La ricerca si \u00e8 posta l'obiettivo di analizzare dal punto di vista sociologico i motivi che spingono alla migrazione sanitaria interna e fuori regione Campania, di popolazioni fragili, tra le quali il paziente pediatrico oncologico. Responsabile scientifico, Prof.ssa Tullia Saccheri - finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2011).",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del GDRI-INTI (Groupe De Recherche International - International Network of Territorial Intelligence) supervisionato dal CNRS francese. Avente come scopo: a) il consolidamento della rete di ricercatori europei che si occupano di intelligenza territoriale al fine di avere una visibilit\u00e0; b) promuovere gruppi locali di ricerca-azione interdisciplinari che collaborano su progetti di sviluppo.",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell\u2019equipe di ricerca sulla \u201cMigrazione pediatrica in Campania\u201d, ricerca interdisciplinare che si \u00e8 posta l'obiettivo di individuare i fattori che spingono alla migrazione pediatrica interna famiglie con pazienti in et\u00e0 pediatrica. La ricerca \u00e8 stata coordinata dal Prof. Vajro Pietro, titolare della Cattedra di Pediatria della Facolt\u00e0 di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 05-11-2011 al 08-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente dell\u2019Osservatorio Interdipartimentale per gli studi di Genere e le Pari Opportunit\u00e0 (OGEPO) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. L\u2019Osservatorio promuove la ricerca e il confronto sugli studi di genere, le pari opportunit\u00e0, la presenza delle donne nella storia, la loro rappresentanza nella societ\u00e0, nonch\u00e9 le questioni giuridiche, gli aspetti storici, sociali, economici, politici e culturali, inerenti a tali tematiche attraverso un approccio interdisciplinari tra accademici ed esperti articolando confronti nelle diverse aree scientifiche e umanistiche.",
        "periodo": "dal 14-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del CiEC Centro Etnografico Campano - Istituto di Studi Storici e Antropologici - ente riconosciuto dalla Regione Campania per realizzare studi e ricerche nell'area euromediterranea. E' compito dell'Istituto anche l'organizzazione di programmi di valorizzazione culturale e la promozione di iniziative didattico-formative, in collaborazione con Enti ed Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 31-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'\u00e9quipe della ricerca \u201cGli adolescenti e la pratica sportiva in Campania\u201d . L'indagine campionaria ha avuto l'obiettivo di analizzare la propensione allo sport degli adolescenti campani. Tra i fattori di influenza presi in esame il genere, il capitale sociale, culturale e sportivo. Responsabile scientifico, Prof.ssa Emiliana Mangone - finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2014).",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'\u00e9quipe della ricerca \u201cImmaginare e vedere la salute: una ricerca con le donne immigrate nella provincia di Salerno\u201d. La ricerca si \u00e8 prefigurata di descrivere lo stato di salute delle straniere percepito rilevato attraverso strumenti e tecniche proposte dall'analisi visuale. Responsabile scientifico, Prof.ssa Tullia Saccheri - finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2014).",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente dell\u2019Osservatorio sulle Politiche Sociali del Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione (DISPSC) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (membro del Comitato scientifico). L\u2019Osservatorio promuove la ricerca e il confronto sulle trasformazione del welfare locale e nazionale, in relazione alle diverse forme di pianificazione territoriale proponendosi come fonte privilegiata di dati, informazioni e, nel contempo, interpretazioni e approfondimenti statistici a supporto della pianificazione delle politiche.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell\u2019equipe di ricerca \u201cLifestyle e Benessere degli studenti\u201d, con l'obiettivo di analizzare con un approccio transdisciplinare (epidemiologico, medico, psicologico e sociologico) lo stato di salute e di benessere degli studenti e dipendenti dell'Universit\u00e0 di Salerno. Responsabile scientifico Prof. Pierpaolo Cavallo (Facolt\u00e0 di Fisica), con il partenariato del Comitato Unico di Garanzia per le pari opportunit\u00e0 (CUG) presieduto dalla Prof.ssa Maria Antonietta Selvaggio.",
        "periodo": "dal 09-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca dal titolo: Adolescenti e socializzazione alla sessualit\u00e0 nelle famiglie in transizione, finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2015).",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'\u00e9quipe della ricerca \u201c Le immagini del femminile nei Paesi del Mediterraneo\u201d, con l'obiettivo di descrivere le rappresentazioni mediali delle donne nei Paesi Arabi veicolate dai media, in particolare attraverso la carta stampata. Responsabile scientifico, Prof.ssa Emiliana Mangone - finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2015).",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'\u00e9quipe della ricerca interdipartimentale \u201cAbbigliamento e moda: storia, cultura e mercato, aspetti tecnico ingegneristici e giuridici , linguaggi, immagini e stili di vita, rapporti interazionali dal XVII Sec al presente. Casi studio: Napoli, Salerno, Positano, Caserta\u201d. Responsabile scientifico, Prof.ssa Maria Rosaria Pelizzari - finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2015).",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente dell\u2019Osservatorio LGBT. Piattaforma scientifica su generi e orientamenti sessuali del Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Federico II di Napoli (membro del Comitato scientifico). L'attivit\u00e0 dell'Osservatorio LGBT, di matrice sociologica, si caratterizza per un deciso impegno interdisciplinare, nonch\u00e9 per la formazione, l\u2019aggiornamento dei ricercatori, degli operatori e degli studiosi interessati o impegnati sulle questioni delle persone LGBT.",
        "periodo": "dal 09-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della Research Unit-University of Huelva (Spagna) del Mediterranean Knowledge International Centre for Studies and Research (ICSR Mediterranean Knowledge) che svolge attivit\u00e0 di ricerca congiunte con altre 13 Research Units (Algeria, Francia, Italia, Malta Portogallo e Spagna) aderenti all\u2019International Centre.",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro dello Scientific Committee del Mediterranean Knowledge International Centre for Studies and Research (ICSR Mediterranean Knowledge) che svolge attivit\u00e0 di ricerca congiunte con altre 13 Research Units (Algeria, Francia, Italia, Malta Portogallo e Spagna) aderenti all\u2019International Centre.",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del rinnovato gruppo GDRI-INTI (Groupe De Recherche International - International Network of Territorial Intelligence) supervisionato dal CNRS francese. Avente come scopo la prosecuzione delle attivit\u00e0 di ricerca avviate dal precedente gruppo GDRI-INTI.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca dal titolo: Adolescenti e socializzazione alla sessualit\u00e0 nelle famiglie omogenitoriali, finanziata con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base (FARB 2016)",
        "periodo": "dal 28-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting researcher presso il CERLIS (Centre de recherche sur les liens sociaux), Facult\u00e9 des Sciences Humaines et Sociales, Universit\u00e9 Ren\u00e9 Descartes Paris V (Sorbonne), Attivit\u00e0 svolte: ricerca bibliografica presso la Biblioteca del Centro; partecipazione a seminari teorici sulla sociologia classica e contemporanea; approfondimento delle tecniche di analisi qualitative, finalizzate alla ricerca etnografica. Coordinatore di ricerca il Prof. Vincenzo Cicchelli, maitre de conf\u00e9rences presso lo stesso Istituto.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 04-04-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso l\u2019LISE (Laboratoire Interdisciplinare pour la Sociologie Economique del CNRS (Centre National de la recherche scientifique) attivit\u00e0 di documentazione e ricerca volte all\u2019elaborazione del Progetto Galileo Italia -Francia dal titolo: \"La question des in\u00e9galit\u00e9s de sant\u00e9 : le lien entre travail social et sanitaire\". Referente Prof. Ivan Sainsaulieu.",
        "periodo": "dal 28-07-2009 al 03-09-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso il GEMASS (Groupe d\u2019etude des Methodes de l\u2019analyse sociologiques de la Sorbonne), CNRS, Universit\u00e9 Paris IV Sorbonne. Visiting researcher presso il GEMASS (Groupe d\u2019etude des Methodes de l\u2019analyse sociologiques de la Sorbonne), CNRS, Universit\u00e9 Paris IV Sorbonne. Attivit\u00e0 svolte - attivit\u00e0 di documentazione presso la biblioteca del centro - partecipazione a seminari teorici e metodologici tenuti da Raymond Boudon - incontra e intervista eminenti studiosi sulla teoria delle rappresentazioni sociali in Francia, con l\u2019obiettivo di definire la specificit\u00e0 del pensiero sociologico sul tema. In particolare con: la Prof.ssa Denise Jodelet dell\u2019Ecole des Hautes Etudes en Science Sociales di Parigi; la Prof.ssa Ivan Markova dell\u2019University of Stirling (UK), Prof. G\u00e9rald Bronner, Universit\u00e9 de Strasbourg, Prof. Pierre Demeulenaere, Universit\u00e9 Paris IV Sorbonne.",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 30-03-2012"
      }
    ]
  }
}