{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-86",
        "titolo": "L'inclusivit\u00e0 delle smart city lombarde: citt\u00e0 a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4141-7"
        ],
        "csp": "MILANO -- ITA:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4141-7",
        "opera": "(a cura di): Castrignan\u00f2 M;Landi A, La citt\u00e0 e le sfide ambientali globali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2016). L'inclusivit\u00e0 delle smart city lombarde: citt\u00e0 a",
        "confronto. In: (a cura di): Castrignan\u00f2 M;Landi A, La citt\u00e0 e le sfide",
        "ambientali globali. p. 74-86, MILANO -- ITA:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4141-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-98",
        "titolo": "Politiche per un'ecologia umana",
        "ISBN": [
          "978-88-343-3227-6"
        ],
        "csp": "MILANO -- ITA:Vita e Pensiero, Milano, ISBN: 978-88-343-3227-6",
        "opera": "(a cura di): Giuliodori C.;Malavasi P., Ecologia integrale. Laudato s\u00ec'. Ricerca, formazione, conversione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2016). Politiche per un'ecologia umana. In: (a cura di):",
        "Giuliodori C.;Malavasi P., Ecologia integrale. Laudato s\u00ec'. Ricerca,",
        "formazione, conversione. p. 91-98, MILANO -- ITA:Vita e Pensiero, Milano,",
        "ISBN: 978-88-343-3227-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-174",
        "titolo": "Il Nuovo Paradigma Ecologico in Sociologia dell\u2019ambiente. Pensiero e opere di Riley E. Dunlap. p",
        "ISBN": [
          "9788867604326"
        ],
        "csp": "LECCE - BRESCIA:Pensa MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788867604326",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beretta Ilaria (2016). Il Nuovo Paradigma Ecologico in Sociologia",
        "dell\u2019ambiente. Pensiero e opere di Riley E. Dunlap. p. 9-174, LECCE -",
        "BRESCIA:Pensa MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788867604326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Brescia - Lecce:Pensa Multimedia",
        "titolo": "I rischi sociali connessi alle smart cities",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-271-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-271-1",
        "opera": "(a cura di): BERETTA ILARIA, L'umanesimo della smart city",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERETTA ILARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERETTA ILARIA (2015). I rischi sociali connessi alle smart cities. In: (a",
        "cura di): BERETTA ILARIA, L'umanesimo della smart city. Brescia -",
        "Lecce:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-271-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-138",
        "titolo": "A mix of politics and sharing: the case of Barcelona\u2019s regulation on solar thermal collectors",
        "ISBN": [
          "978-1-5049-5307-8"
        ],
        "csp": "Bloomington:AUTORHOUSE, ISBN: 978-1-5049-5307-8",
        "opera": "(a cura di): Agustoni Alfredo Maretti Mara, Energy and Society. Public opinion, policies and sustainable development. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2015). A mix of politics and sharing: the case of Barcelona\u2019s",
        "regulation on solar thermal collectors. In: (a cura di): Agustoni Alfredo",
        "Maretti Mara, Energy and Society. Public opinion, policies and sustainable",
        "development. p. 125-138, Bloomington:AUTORHOUSE, ISBN:",
        "978-1-5049-5307-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fuel poverty: quale contributo della disciplina sociologica allo studio del problema",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 127-136, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beretta Ilaria (2014). La fuel poverty: quale contributo della disciplina",
        "sociologica allo studio del problema. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, p.",
        "127-136, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli effetti socio-economici dei provvedimenti di road pricing",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "p. 62-73, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beretta Ilaria (2014). Gli effetti socio-economici dei provvedimenti di road",
        "pricing. CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, p. 62-73, ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-92",
        "titolo": "Strategie di sostenibilit\u00e0 urbana a Milano nell'epoca di Expo 2015. Le politiche ambientali dell'amministrazione comunale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0779-6"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0779-6",
        "opera": "(a cura di): LODIGIANI ROSANGELA, Milano 2014. Expo, laboratorio metropolitano cantiere per un nuovo mondo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria, Zoboli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria, Zoboli Roberto (2014). Strategie di sostenibilit\u00e0 urbana a",
        "Milano nell'epoca di Expo 2015. Le politiche ambientali",
        "dell'amministrazione comunale. In: (a cura di): LODIGIANI ROSANGELA,",
        "Milano 2014. Expo, laboratorio metropolitano cantiere per un nuovo mondo.",
        "p. 71-92, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0779-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-338",
        "doi": [
          "10.1108/S1047-0042201414"
        ],
        "titolo": "Becoming a European Green Capital: a way towards sustainability?",
        "ISBN": [
          "978-1-78441-058-2"
        ],
        "csp": "BINGLEY:Emerald, ISBN: 978-1-78441-058-2, doi: 10.1108/S1047-0042201414",
        "opera": "(a cura di): Holt William G., From Sustainable to Resilient Cities: Global Concerns and Urban Efforts. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2014). Becoming a European Green Capital: a way towards",
        "sustainability?. In: (a cura di): Holt William G., From Sustainable to Resilient",
        "Cities: Global Concerns and Urban Efforts. p. 315-338, BINGLEY:Emerald,",
        "ISBN: 978-1-78441-058-2, doi: 10.1108/S1047-0042201414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "Esprienze di politiche ambientali urbane. Analisi di tre European Green Capital",
        "ISBN": [
          "9788834327272"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834327272",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beretta Ilaria (2014). Esprienze di politiche ambientali urbane. Analisi di tre",
        "European Green Capital. MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834327272"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-125",
        "titolo": "Green e Smart. Il modello di sviluppo ambientale della citt\u00e0 di Brescia",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5448-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5448-7",
        "opera": "(a cura di): CORRADI VALERIO;TACCHI ENRICO MARIA, Nuove societ\u00e0 urbane. Trasformazioni della citt\u00e0 tra Europa e Asia.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2013). Green e Smart. Il modello di sviluppo ambientale della",
        "citt\u00e0 di Brescia. In: (a cura di): CORRADI VALERIO;TACCHI ENRICO",
        "MARIA, Nuove societ\u00e0 urbane. Trasformazioni della citt\u00e0 tra Europa e",
        "Asia.. p. 109-125, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5448-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-16",
        "titolo": "Focus on Rio + 20: themes for reflection",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2328-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2328-1",
        "opera": "(a cura di): MALAVASI PIERLUIGI;ZOBOLI ROBERTO, Rio + 20. The future we want. Lectures. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2012). Focus on Rio + 20: themes for reflection. In: (a cura",
        "di): MALAVASI PIERLUIGI;ZOBOLI ROBERTO, Rio + 20. The future we",
        "want. Lectures. p. 3-16, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2328-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce",
        "titolo": "Green Job per un mercato sostenibile",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-027-4"
        ],
        "csp": "Rovato:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-027-4",
        "opera": "(a cura di): MALAVASI PIERLUIGI, Smart city, Educazione, reciprocit\u00e0",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERETTA ILARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERETTA ILARIA (2012). Green Job per un mercato sostenibile. In: (a cura",
        "di): MALAVASI PIERLUIGI, Smart city, Educazione, reciprocit\u00e0. Lecce,",
        "Rovato:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-027-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-133",
        "doi": [
          "10.1108/S1047-0042(2012)0000012008"
        ],
        "titolo": "Milan's answer to the climate change problem",
        "ISBN": [
          "978-1-78190-036-9"
        ],
        "csp": "BINGLEY:Emerald, ISBN: 978-1-78190-036-9, doi: 10.1108/S1047-0042(2012)0000012008",
        "opera": "(a cura di): Holt William G., Urban Areas and Global Climate Change. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2012). Milan's answer to the climate change problem. In: (a",
        "cura di): Holt William G., Urban Areas and Global Climate Change. p.",
        "105-133, BINGLEY:Emerald, ISBN: 978-1-78190-036-9, doi:",
        "10.1108/S1047-0042(2012)0000012008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conflitti ed esperienze di dialogo nel territorio della bassa reggiana. Il caso delle fasce tampone",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "vol. 2011, p. 322-330, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beretta Ilaria (2011). Conflitti ed esperienze di dialogo nel territorio della",
        "bassa reggiana. Il caso delle fasce tampone. CULTURE DELLA",
        "SOSTENIBILIT\u00c0, vol. 2011, p. 322-330, ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Catton e Dunlap: affinit\u00e0 e diversit\u00e0 nell'ambito di un messaggio fin troppo attuale",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2011, p. 67-81, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beretta Ilaria (2011). Catton e Dunlap: affinit\u00e0 e diversit\u00e0 nell'ambito di un",
        "messaggio fin troppo attuale. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2011, p. 67-81,",
        "ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-134",
        "titolo": "Limiti e utilit\u00e0 degli strumenti partecipativi nella pianificazione ambientale",
        "ISBN": [
          "978-88-343-21188"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-21188",
        "opera": "(a cura di): MALAVASI PIERLUIGI, L'ambiente conteso. Ricerca e formazione tra scienza e governance dello sviluppo umano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2011). Limiti e utilit\u00e0 degli strumenti partecipativi nella",
        "pianificazione ambientale. In: (a cura di): MALAVASI PIERLUIGI,",
        "L'ambiente conteso. Ricerca e formazione tra scienza e governance dello",
        "sviluppo umano. p. 123-134, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-21188"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-74",
        "titolo": "Il Nuovo Paradigma Ecologico: Catton e Dunlap",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6167-9"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6167-9",
        "opera": "(a cura di): TACCHI ENRICO MARIA, Ambiente e societ\u00e0. Le prospettive teoriche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2011). Il Nuovo Paradigma Ecologico: Catton e Dunlap. In: (a",
        "cura di): TACCHI ENRICO MARIA, Ambiente e societ\u00e0. Le prospettive",
        "teoriche. p. 31-74, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6167-9"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-86",
        "titolo": "L'inclusivit\u00e0 delle smart city lombarde: citt\u00e0 a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4141-7"
        ],
        "csp": "MILANO -- ITA:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4141-7",
        "opera": "(a cura di): Castrignan\u00f2 M;Landi A, La citt\u00e0 e le sfide ambientali globali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2016). L'inclusivit\u00e0 delle smart city lombarde: citt\u00e0 a",
        "confronto. In: (a cura di): Castrignan\u00f2 M;Landi A, La citt\u00e0 e le sfide",
        "ambientali globali. p. 74-86, MILANO -- ITA:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4141-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-174",
        "titolo": "Il Nuovo Paradigma Ecologico in Sociologia dell\u2019ambiente. Pensiero e opere di Riley E. Dunlap. p",
        "ISBN": [
          "9788867604326"
        ],
        "csp": "LECCE - BRESCIA:Pensa MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788867604326",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beretta Ilaria (2016). Il Nuovo Paradigma Ecologico in Sociologia",
        "dell\u2019ambiente. Pensiero e opere di Riley E. Dunlap. p. 9-174, LECCE -",
        "BRESCIA:Pensa MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788867604326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Brescia - Lecce:Pensa Multimedia",
        "titolo": "I rischi sociali connessi alle smart cities",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-271-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-271-1",
        "opera": "(a cura di): BERETTA ILARIA, L'umanesimo della smart city",
        "anno": "2015",
        "autori": "BERETTA ILARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERETTA ILARIA (2015). I rischi sociali connessi alle smart cities. In: (a",
        "cura di): BERETTA ILARIA, L'umanesimo della smart city. Brescia -",
        "Lecce:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-271-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-138",
        "titolo": "A mix of politics and sharing: the case of Barcelona\u2019s regulation on solar thermal collectors",
        "ISBN": [
          "978-1-5049-5307-8"
        ],
        "csp": "Bloomington:AUTORHOUSE, ISBN: 978-1-5049-5307-8",
        "opera": "(a cura di): Agustoni Alfredo Maretti Mara, Energy and Society. Public opinion, policies and sustainable development. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2015). A mix of politics and sharing: the case of Barcelona\u2019s",
        "regulation on solar thermal collectors. In: (a cura di): Agustoni Alfredo",
        "Maretti Mara, Energy and Society. Public opinion, policies and sustainable",
        "development. p. 125-138, Bloomington:AUTORHOUSE, ISBN:",
        "978-1-5049-5307-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fuel poverty: quale contributo della disciplina sociologica allo studio del problema",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 127-136, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beretta Ilaria (2014). La fuel poverty: quale contributo della disciplina",
        "sociologica allo studio del problema. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, p.",
        "127-136, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-338",
        "doi": [
          "10.1108/S1047-0042201414"
        ],
        "titolo": "Becoming a European Green Capital: a way towards sustainability?",
        "ISBN": [
          "978-1-78441-058-2"
        ],
        "csp": "BINGLEY:Emerald, ISBN: 978-1-78441-058-2, doi: 10.1108/S1047-0042201414",
        "opera": "(a cura di): Holt William G., From Sustainable to Resilient Cities: Global Concerns and Urban Efforts. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2014). Becoming a European Green Capital: a way towards",
        "sustainability?. In: (a cura di): Holt William G., From Sustainable to Resilient",
        "Cities: Global Concerns and Urban Efforts. p. 315-338, BINGLEY:Emerald,",
        "ISBN: 978-1-78441-058-2, doi: 10.1108/S1047-0042201414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "Esprienze di politiche ambientali urbane. Analisi di tre European Green Capital",
        "ISBN": [
          "9788834327272"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834327272",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beretta Ilaria (2014). Esprienze di politiche ambientali urbane. Analisi di tre",
        "European Green Capital. MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834327272"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-133",
        "doi": [
          "10.1108/S1047-0042(2012)0000012008"
        ],
        "titolo": "Milan's answer to the climate change problem",
        "ISBN": [
          "978-1-78190-036-9"
        ],
        "csp": "BINGLEY:Emerald, ISBN: 978-1-78190-036-9, doi: 10.1108/S1047-0042(2012)0000012008",
        "opera": "(a cura di): Holt William G., Urban Areas and Global Climate Change. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2012). Milan's answer to the climate change problem. In: (a",
        "cura di): Holt William G., Urban Areas and Global Climate Change. p.",
        "105-133, BINGLEY:Emerald, ISBN: 978-1-78190-036-9, doi:",
        "10.1108/S1047-0042(2012)0000012008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-16",
        "titolo": "Focus on Rio + 20: themes for reflection",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2328-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2328-1",
        "opera": "(a cura di): MALAVASI PIERLUIGI;ZOBOLI ROBERTO, Rio + 20. The future we want. Lectures. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beretta Ilaria (2012). Focus on Rio + 20: themes for reflection. In: (a cura",
        "di): MALAVASI PIERLUIGI;ZOBOLI ROBERTO, Rio + 20. The future we",
        "want. Lectures. p. 3-16, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2328-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Catton e Dunlap: affinit\u00e0 e diversit\u00e0 nell'ambito di un messaggio fin troppo attuale",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2011, p. 67-81, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beretta Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beretta Ilaria (2011). Catton e Dunlap: affinit\u00e0 e diversit\u00e0 nell'ambito di un",
        "messaggio fin troppo attuale. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2011, p. 67-81,",
        "ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "27134",
    "nome": "BERETTA Ilaria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana Pedagogia, Sviluppo Umano, Ambiente, diretta dal professor Pierluigi Malavasi, edita da Pensa Multimedia",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttore della collana 'Circular economy, sociological studies, education' per la casa editrice Pensa Multimedia",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "VI Convegno nazionale dei Sociologi dell\u2019Ambiente \u201cDi fronte a un bivio \u2013 beni comuni e cambiamenti climatici\u201d; relazione dal titolo \u201cSostenibilit\u00e0 ambientale e sociale: il caso di Santiago del Cile\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 2007)",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "International Sociological Association - ISA, Committee 24- Environment and Society, First ISA Forum of Sociology \u201cSociological Research and Public Debate\u201d; relazione dal titolo: \u201cEnvironmental and social sustainability politics / practices. Santiago\u2019s case (Chile)\u201d (Barcellona, Spagna)",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale \u2013 LaRIS, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, III Laris Day, Seminario \u201cSociet\u00e0, cultura, educazione: interconnessioni e implicazioni per il lavoro di ricerca\u201d; relazione intitolata \u201cRiflessioni critiche sull\u2019esperienza del Piano Tempi e Orari in Lombardia\u201d (Brescia)",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 20-11-2008"
      },
      {
        "content": "Autorit\u00e0 di bacino del fiume Po, Convegno \u201cFasce tampone vegetate e reticolo idrografico di pianura: uso e gestione integrata del territorio\u201d; relazione sull\u2019attivit\u00e0 di coinvolgimento degli stakeholder locali svolta nell\u2019ambito del progetto RIMEDIA (Consorzio di Bonifica Parmigiana Moglia - Secchia, Reggio \u2013 Emilia)",
        "periodo": "dal 20-01-2009 al 20-01-2009"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) e Dipartimento di Pedagogia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Seminario \u201cEducation, sustainability, international scenarios \u2013 Riflessione pedagogica come formazione del capitale umano\u201d; relazione dal titolo \u201cIl Piano Tempi e Orari: un nuovo strumento per la sostenibilit\u00e0?\u201d (Brescia)",
        "periodo": "dal 13-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi G. d\u2019Annunzio, International Conference: \u201cSocial aspects of energetic issues. Sustainable development, social organization and acceptance of alternative sources / aspetti sociali della questione energetica. Sviluppo sostenibile, organizzazione sociale e accettazione delle fonti alternative\u201d; relazione dal titolo: \u201cBetween politics and sharing practices: the Barcelona solar ordenance case\u201d (Chieti)",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "European Sociological Association (ESA) - 10th Conference: \u201cSocial Relations in Turbolent Times\u201d; Poster dal titolo \u201cRiparian zones: a problem of social acceptance in a rural area of central Italy (The Basin of \u201cAcque Basse Reggiane\u201d)\" (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve)",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo dell'VIII Convegno nazionale dei Sociologi dell\u2019Ambiente: \u201cDi fronte ai rischi ambientali: rappresentazioni sociali e green economy\u201d (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "VIII Convegno nazionale dei Sociologi dell\u2019Ambiente: \u201cDi fronte ai rischi ambientali: rappresentazioni sociali e green economy\u201d; relazione dal titolo: \u201cConflitti ed esperienze di dialogo nel territorio della bassa reggiana: il caso delle fasce tampone\u201d (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) ed ExpoLAB, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Seminario \u201cRio + 20. Ricerca, innovazione, impresa. Verso la Conferenza ONU sullo sviluppo sostenibile 2012\u201d; relazione dal titolo: \u201cFocus su Rio + 20: le tematiche di riflessione\u201d (Milano)",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo, per l\u2019Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, del seminario \u201cRio + 20. Ricerca, innovazione, impresa. Verso la Conferenza ONU sullo sviluppo sostenibile 2012\u201d (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convitto Vescovile San Giorgio e Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Ciclo di incontri per gli studenti nell\u2019ambito del progetto \u201cChampions Green\u201d; relazione dal titolo \u201cIl governo delle citt\u00e0: una questione complessa\u201d (Convitto Vescovile San Giorgio, Brescia)",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) ed ExpoLAB, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Summer School \u201cSmart City, Company Stakeholder Responsability, Crowfunding\u201d; relazione dal titolo \u201cSmart and green. Riflessioni sul modello di sviluppo ambientale della citt\u00e0 di Brescia\u201d (Rovereto e San Cassiano, 20-22 Giugno 2013)",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "AIQUAV \u2013 Associazioni Italiana per gli Studi sulla Qualit\u00e0 della Vita, Primo convegno nazionale \u201cQualit\u00e0 della vita: territorio e popolazioni\u201d; relazione dal titolo \u201cQualit\u00e0 della vita nelle European Green Capital\u201d (Centro Studi CISL, Firenze)",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "European Sociological Association (ESA) - 11th Conference \u201cCrisis, Critique and Change\u201d; distributed paper dal titolo \u201cSome highlights on environmental justice concept and use\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Torino)",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "ACCENT-Plus, Atmospheric Composition Change \u2013 The European Network (FP7), Symposium 2013; relazione dal titolo \u201cThe socio-economic impacts of road pricing schemes\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Urbino)",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "IX Convegno Nazionale dei Sociologi dell\u2019Ambiente \u201cRisorsAmbiente. Politiche, pratiche e culture di sostenibilit\u00e0 innovativa\u201d; relazione dal titolo \u201cGli impatti socio-economici delle politiche ambientali\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II)",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo, per l\u2019Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), in collaborazione con ExpoLAB, del Convegno \u2018Culture del cibo, educazione alimentare. Legami e sfide verso EXPO 2015' (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia)",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ufficio Scolastico Regionale per la Lombardia, Commissione Provinciale per l\u2019Educazione Ambientale, XVII Convegno provinciale di educazione ambientale \u201cAmbiente e dignit\u00e0 dell\u2019uomo: nutrire il pianeta verso EXPO\u201d; relazione da titolo \u201cSmart city e dignit\u00e0 dell\u2019uomo\u201d (ITG Tartaglia, Brescia)",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo, per l\u2019Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), in collaborazione con ExpoLAB, del convegno 'Ambiente, energia per la vita. Education, smart cities, energy for life towards EXPO 2015\u2019 (Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore)",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) ed ExpoLAB, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Convegno \u201cAmbiente, energia per la vita. Education, smart cities, energy for life towards EXPO 2015\u201d; relazione dal titolo \u2018Gli effetti socio-economici delle politiche ambientali urbane\u2019 (Milano)",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia, Quarta Conferenza Nazionale della Sezione Sociologia dell\u2019Ambiente e del Territorio \u201cConoscere e governare la citt\u00e0 metropolitana in tempo di crisi'\u2019; relazione dal titolo \u201cQualit\u00e0 della vita e qualit\u00e0 dell\u2019ambiente urbano. Indicazioni da Amburgo\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Seminario \u201cIl contributo delle scienze sociali alla transizione energetica. Giovani ricercatori a confronto\u201d; relazione dal titolo \u201cSmart cities, tecnologia, ed efficienza energetica: quali ripercussioni socio-economiche\u201d (Trieste)",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Trinity Hall College, Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), EXPOLAB, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, International Workshop \u201cTowards a new alliance between humanity and environment: from science and education to sustainable policies\u201d; relazione dal titolo \u201cFuel Poverty and Environmental Policies in Smart Cities\u201d (University of Cambridge)",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) ed ExpoLAB, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Summer School \u2018EXPO 2015, smart cities, sostenibilit\u00e0 del territorio. Tra branding e formazione\u2019; relazione dal titolo \u201cEsperienze di politiche ambientali urbane. Analisi di tre European Green Capital\u201d (Rovereto)",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Progettazione e coordinamento scientifico della Summer School \u2018EXPO 2015, smart cities, sostenibilit\u00e0 del territorio. Tra branding e formazione\u2019 per l'Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore ed ExpoLAB (Rovereto)",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Convegno \u201cFuoco, Acqua, Terra e Aria. Un ricordo di Osvaldo Pieroni\u201d; relazione dal titolo \u201cSmart cities tra emergenze ambientali ed equit\u00e0 sociale\u201d (Arcavata di Rende, 27-28 novembre 2014)",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) ed ExpoLAB, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Convegno \u2018Terra! Lavoro! Casa! Il nostro mondo, la nostra dignit\u00e0, il nostro futuro\u2019; relazione dal titolo \u2018green economy, learning city, green jobs\u2019 (Brescia)",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "International Sociological Association - ISA, Committee 52 \u2013 Sociology of Professional, Interim Conference \u2018Professions, Bonds, Boundaries. Professions and Environmental Challenges: Re-configuring Skills beyond Professional Fields and Boundaries\u2019; relazione dal titolo: \u201cThe social dimension of green jobs\u201d (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza Episcopale Italiana, Seminario di studio sulla Custodia del creato \u2018Rigenerare la fraternit\u00e0. Energia per la vita, cibo per tutti\u2019; relazione dal titolo \u2018Cambiamento climatico e scelte sostenibili\u2019 (Roma)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Pedagogia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, seminario internazionale \u2018Learning city. Education, Human Resources, Generations\u2019; intervento dal titolo: \u2018Smart cities and sustainable development\u2019 (Brescia)",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo, per l\u2019Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), dell'International seminar \u2018From nature to cities\u2019 (Brescia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore)",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, International seminar \u2018From nature to cities\u2019; introduction to the seminar (Brescia)",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze politiche e sociali, Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Lecture \u2018Environment and society: where are we? Riley E. Dunlap\u2019s lecture\u2019; introduction to prof. Dunlap (Milano)",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo, per la Facolt\u00e0 di Scienze politiche e sociali e il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, della Lecture \u2018Environment and society: where are we? Riley E. Dunlap\u2019s lecture\u2019 (Milano)",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "X Convegno Nazionale dei Sociologi dell\u2019Ambiente \u201cSociet\u00e0 globale, Citt\u00e0, Questione Ambientale\u201d; coordinamento della sessione \u201cL\u2019ambiente urbano tra smartness e sostenibilit\u00e0\u201d (Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Seconda giornata di \u2018Together Brescia x EXPO 2015\u2019: Agri Culture; con dott.ssa Simona Sandrini relazione dal titolo \u2018Sviluppo umano ed ambientale. Cibo e mobilit\u00e0 sostenibile\u2019 (Palazzo Italia, EXPO Milano 2015)",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Deuxi\u00e8mes Journ\u00e9es Internationales de Sociologie de l\u2019Energie \u2018Les soci\u00e9t\u00e9s contemporaines \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des transitions \u00e9nerg\u00e9tiques\u2019; relazione dal titolo \u2018La contribution que la Sociologie peut donner face au probl\u00e8me de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\u2019 (Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais, Tours)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "European Sociological Association (ESA) - 12th Conference \u201cDifferences, inequalities and sociological imagination\u201d; relazione dal titolo \u201cAre smart cities a tool for social equity?\u201d (Czech Technical University, Praga)",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "UCSC for EXPO, Colloquium \u2018Right to food, peace and democracy \u2013 Research and Education in an ethical perspective\u2019; con dott. Mario Ubiali relazione dal titolo \u2018Smart cities for a major access to food\u2019? (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale di studi europei organizzato da feder.agri, MCL, EZA, Europa Popolare, ALS, \u2018Nutrire il pianeta, energia per la vita. Le povert\u00e0 e le politiche sociali e del lavoro dell\u2019Unione Europea\u2019; relazione dal titolo \u2018Politiche per un\u2019ecologia umana\u2019 (Hotel Michelangelo, Milano)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo, per l\u2019Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), dell'International Convention \u2018Laudato si\u2019. Nothing in this world is indifferent to us\u2019 (Brescia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore)",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Convegno Internazionale \u2018Laudato si\u2019. Nulla di questo mondo ci \u00e8 indifferente\u2019 / International Convention \u2018Laudato si\u2019. Nothing in this world is indifferent to us\u2019; intervento dal titolo \u2018Smart cities per un\u2019ecologia integrale?\u2019 (Brescia)",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Integratori Culturali, in collaborazione con AGOL, ANG (Agenzia Nazionale per i Giovani), Formiche, Convegno \u2018Smart cities for a better world\u2019. Coordinamento del workshop \u2018Le reti intelligenti\u2019 (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Fondazione S. Benedetto, la Scuola S. Benedetto, X edizione \u2018Le sfide per una citt\u00e0 vivibile\u2019, intervento dal titolo \u2018Le politiche per la sostenibilit\u00e0 ambientale della citt\u00e0\u2019 (Brescia)",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 07-03-2016"
      },
      {
        "content": "Padania Acque S.p.A., convegno \u2018Progettare un futuro trasparente. Qualit\u00e0 e strategie di sviluppo territoriale dell\u2019acqua pubblica\u2019; intervento dal titolo \u2018La percezione e la sostenibilit\u00e0 del servizio idrico integrato in Provincia di Cremona. Analisi preliminare\u2019 (Cremona, Palazzo Trecchi)",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Trinity Hall College, Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA), Faraday Institute, Spring School - International Workshop \u201cGenerational agreement and sustainability, challenge between innovation and tradition\u201d; relazione dal titolo \u2018Common home: from technology to green jobs\u2019 (University of Cambridge).",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Progettazione e coordinamento scientifico della Spring School - International Workshop \u201cGenerational agreement and sustainability, challenge between innovation and tradition\u201d per il Trinity Hall College di Cambridge, l'Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Faraday Institute di Cambridge (Cambridge, 2016)",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Universitat de Barcelona, Praxis \u2013 Grup d\u2019innovaci\u00f2 Docent, Jornata d\u2019intercanvi d\u2019experi\u00e8nces internacionals de Pr\u00e0ctiques Externes en educaci\u00f2: el cas de la Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, de Brescia_ Italia, intervento dal titolo \u2018Modello di stage del Master di Secondo Livello: Sviluppo umano e ambiente\u2019 di Alta Scuola per l\u2019Ambiente (Barcellona)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "European Sociological Association (ESA), RN 37 \u2013 Urban Sociology Midterm Conference \u201cMoving cities: contested views on urban life\u201d; relazione dal titolo \u201cThe smartness of Milan city (Italy). From up or from the bottom?\u201d (Jagiellonian University, Cracovia)",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "International Sociological Association - ISA, 3rd ISA Forum of Sociology \u201cThe Futures We Want: Global Sociology and the Struggles for a Better World\u201d; relazione dal titolo \u201cThe Social Effects of Eco-innovations in Italian Smart Cities\u201d (University of Vienna)",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Universitat de Barcelona, partecipazione al seminario internazionale \u2018Economia circular, Estudis Sociol\u00f2gics, Educaci\u00f2\u2019, relazione dal titolo \u2018Econom\u00eda circular y enfoque soci\u00f3logico\u2019 (Barcellona)",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      },
      {
        "content": "AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia, Quinta Conferenza Nazionale della Sezione Sociologia del Territorio \u201cLuoghi, attori e innovazione: il valore aggiunto dell\u2019approccio socio-territoriale\u201d; relazione dal titolo \u201cLa rinascita delle comunit\u00e0 nelle smart cities italiane\u2019, (presso il Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore del CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), per IReR (Istituto Regionale di ricerca della Regione Lombardia), analisi di best practices italiane ed estere al fine di raccogliere elementi utili alla definizione delle linee programmatiche regionali e redazione del documento \u201cEfficienza energetica in Lombardia: scenario e strumenti di intervento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Per AMMA (ora AMAT - Agenzia Mobilit\u00e0, Ambiente, Territorio del Comune di Milano), analisi delle esperienze condotte nelle citt\u00e0 di Berlino e Barcellona (anche attraverso lo svolgimento di interviste sul campo) e redazione del rapporto \u201cIndicatori energetici e indirizzi operativi per i programmi di efficienza energetica nel Comune di Milano\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Progettazione ed elaborazione del Piano Tempi e Orari del Comune di Iseo",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca 'Environmental and Educational Hub. Monitoraggio e analisi delle iniziative bresciane sostenibili, nel settore pubblico e privato, per l\u2019individuazione di best practices nelle aree di interesse sociale e ambientale' (finanziata col 5\u00b0 Bando 2012 \u2018Ricerca Scientifica\u2019 della Fondazione Comunit\u00e0 Bresciana)",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di coordinatrice dell'Alta Scuola per l'Ambiente (ASA) dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, responsabilit\u00e0 scientifica del progetto sull\u2019elaborazione di indicatori ambientali per il Consorzio di Bacino Verona Due del Quadrilatero",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di coordinatrice dell'Alta Scuola per l'Ambiente (ASA) dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, responsabilit\u00e0 scientifica dell'indagine sociologica sulla percezione della qualit\u00e0 dell\u2019acqua e della qualit\u00e0 dei servizi erogati da Padania Acque in Provincia di Cremona",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato di ricerca in Scienze Biomediche di base e sanit\u00e0 pubblica dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Roma)",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ciclo di lezioni dal titolo 'Sustainability, smart cities, green jobs' presso la Facolt\u00e0 di Pedagogia dell'Universit\u00e0 Ortodossa Umanistica di San Tichon (Mosca)",
        "periodo": "dal 18-01-2013 al 23-01-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore dell'IPA (Istituto per l'Ambiente), per SEA (Societ\u00e0 Esercizi Aeroportuali di Milano), partecipazione - in relazione agli aspetti socio-economici - all'indagine sugli aspetti ambientali, economici-trasportistici e socio-economici dei principali aeroporti europei.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore dell'IPA (Istituto per l'Ambiente), elaborazione e applicazione sperimentale di un modello di contabilit\u00e0 ambientale per la Provincia di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore dell\u2019IPA (Istituto per l\u2019Ambiente), partecipazione alla redazione della \u201cRelazione dello Stato dell\u2019Ambiente e aspetti sanitari correlati della Provincia di Bergamo\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore dello IUSS (Istituto Universitario di Studi Superiori) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, partecipazione alla redazione del catalogo \u201cLe acque superficiali in Lombardia\u201d e del rapporto \u201cL\u2019altro ramo del Lago di Como: spunti di sostenibilit\u00e0 per un\u2019area critica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, partecipazione alla ricerca sulla comunicazione ambientale aziendale per Regione Lombardia (attivit\u00e0 svolta: analisi di caso-studio sull\u2019azienda chimica Rohm and Haas - BG)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore dello IUSS (Istituto Universitario di Studi Superiori) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, partecipazione allo studio di prefattibilit\u00e0 e sperimentazione dell\u2019Agenzia comunale per lo sviluppo sostenibile per il Comune di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore del CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), per IREALP (Istituto di Ricerca per l'Ecologia e l'Economia Applicate alle Aree Alpine), analisi delle iniziative di Agenda 21 locali e del profilo socio-economico della Valle Camonica al fine della redazione del documento \u201cScenari e strategie di sviluppo per le aree socio-economiche di riferimento del Parco Nazionale dello Stelvio (parte lombarda)\u201d,",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, elaborazione di questionari e analisi dei risultati al fine della redazione del Piano dei Servizi dei Comuni di Limbiate (MI), Abbiategrasso (MI) e Lodi (2003-2004)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del CRASL (Centro di Ricerche sullo Sviluppo Sostenibile della Regione Lombardia) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, collaborazione al Rapporto di Sostenibilit\u00e0 del Gruppo ASM (attivit\u00e0 svolta: elaborazione e redazione della parte relativa agli indicatori sociali (2004-2008)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della Sezione Sicurezza, Ambiente e Territorio del Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, partecipazione al Progetto URBAN II del Comune di Milano (attivit\u00e0 svolta: somministrazione di questionari relativi alla qualit\u00e0 dei servizi nel quartiere di Quarto Oggiaro)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "ln qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, partecipazione all'Indagine sociologica sull\u2019inserimento lavorativo degli ex-studenti dei CFP (Centro Formazione Provinciale \u201cZanardelli\u201d) della Provincia di Brescia.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, partecipazione al Contratto di quartiere del Comune di Limbiate (MI) (attivit\u00e0 svolta: organizzazione e conduzione delle attivit\u00e0 di partecipazione cittadina)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, attivit\u00e0 di tutoraggio nel Corso di formazione in \u201cComunicazione infradistrettuale in materia contabile-tributaria e di spese di giustizia\u201d, destinato ai funzionari della Corte di Appello di Brescia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del DISEIS (Dipartimento di Economia internazionale, delle istituzioni e dello sviluppo) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, partecipazione all'Indagine sulle opportunit\u00e0 di sviluppo della formazione ambientale in Lombardia, condotta per FLA (Fondazione Lombardia per l'Ambiente) (attvit\u00e0 svolta: analisi dell\u2019offerta formativa esistente e ipotesi di possibili ambiti di intervento).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, partecipazione all'Indagine sulla dispersione scolastica in Provincia di Brescia (attivit\u00e0 svolte: organizzazione e conduzione di focus group con interlocutori locali; partecipazione alla redazione del rapporto di ricerca finale)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia, elaborazione di questionari e analisi dei risultati al fine della redazione del Piano dei Servizi del Comune di Molfetta, Bari, (2008).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di assegnista di ricerca presso il CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), sede di Milano partecipazione al progetto PIROGA (Progetto Integrato lago/bacino per il Recupero della qualit\u00e0 delle Acque del Lago di Pusiano), in collaborazione con Regione Lombardia, IRSA-CNR, Parco Regionale Valle del Lambro, e co-finanziato da Fondazione Cariplo (attivit\u00e0 svolta: pianificazione e programmazione delle attivit\u00e0 di comunicazione e coinvolgimento degli stakeholder locali).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di coordinatrice dell'Alta Scuola per l'Ambiente (ASA) dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, coordinamento del progetto di ricerca MO.Mo (Mobilit\u00e0 sostenibile, Autodromo, Parco di Monza) per la Regione Lombardia.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di coordinatrice dell'Alta Scuola per l'Ambiente (ASA) dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, coordinamento scientifico della ricerca sulle citt\u00e0 European Green Capital per la Fondazione ASM in collaborazione con A2a s.p.a. e Comune di Brescia",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore del CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), nell\u2019ambito dell\u2019Accordo Quadro Regione Lombardia \u2013 CNR, Progetto INTEGRATE, Area 3 \u2018Innovazioni procedurali per orientare scelte gestionali consapevoli, WP 3.1 \u2018Strumento di valutazione della sostenibilit\u00e0 su scala urbana\u2019, partecipazione al gruppo di lavoro per la definizione di indicatori volti a supportare Regione Lombardia nell\u2019assunzione di decisioni relative alla sostenibilit\u00e0 su scala urbana.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di gestione e del Comitato scientifico dell\u2019Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore",
        "periodo": "dal 18-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di ULTRA - Urban Life and Territorial Research Agency - Dipartimento di Sociologia - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegata del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore a partecipare alle riunioni plenarie dei Fondatori della \"Fondazione Cluster Tecnologie per le Smart Cities & Communities - Lombardia\"",
        "periodo": "dal 13-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore del CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), per il MURST (ora MIUR), in collaborazione con IRSA-CNR, partecipazione al progetto GENESTO - Gestione integrata e sostenibile delle risorse idriche in differenti contesti territoriali - con la redazione dei rapporti: \u201cL\u2019impatto delle trasformazioni socio-economiche sulla domanda di acqua in Europa e in Italia\u201d e \u201cLo stato dell\u2019informazione sui consumi idrici in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro della Sezione Sicurezza, Ambiente e Territorio del Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, partecipazione al Progetto RINAMED (Interreg IIIB - Spazio MedOcc) finalizzato a definire strategie e strumenti comuni per migliorare l'informazione sui rischi naturali e accrescere la sensibilit\u00e0 della popolazione nei confronti di questa tematica (Attivit\u00e0 svolte: elaborazione e analisi di questionari sulla percezione del rischio in Valtellina; partecipazione alla redazione del rapporto di ricerca finale).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore dello IUSS (Istituto Universitario di Studi Superiori) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, per la Commissione Europea \u2013 Direzione Politiche Regionali, in collaborazione col CIRIEC - International Center of Research and Information on the Public, Social, and Cooperative Economy, partecipazione alle realizzazione della sezione inerente il Trasporto Ferroviario nell'ambito della ricerca \u201cThe Contribution of Services of General Interest To Economic and Social Cohesion\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore del CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), per APAT (ora ISPRA), indagine sull\u2019adozione degli strumenti di pianificazione locale nel Comune di Milano volta alla redazione di contributi per il II, III e IV Rapporto sulla Qualit\u00e0 dell\u2019Ambiente urbano.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del LaRIS (Laboratorio di Ricerca e Intervento Sociale dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia), partecipazione al Progetto RIMEDIA, condotto dall\u2019Autorit\u00e0 di bacino del fiume Po e dall\u2019IRSA-CNR, finalizzato alla diffusione delle fasce tampone sul territorio emiliano (attivit\u00e0 svolta: organizzazione delle attivit\u00e0 di coinvolgimento degli stakeholders)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di assegnista di ricerca presso il CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), sede di Milano, partecipazione al progetto European Topic Centre on Sustainable Consumption and Production (ETC/SCP IP 2010) per il Copenhagen Resource Institute (attivit\u00e0 svolta: elaborazione di indicatori nell\u2019ambito della ricerca sul tema \u201cHousehold consumption expenditure trends in Europe\u201d)",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di assegnista di ricerca presso il CERIS- CNR (Istituto di ricerca sull\u2019impresa e lo sviluppo), sede di Milano, partecipazione al progetto \u201cInstitutional and social aspects of sustainable consumption and production (ETC/SCP)\u201d, per il Danish Topic Centre on Waste di Copenhagen (attivit\u00e0 svolta: ricerca sul ruolo del commercio al dettaglio (retailers) di alimenti nella diffusione di metodi di produzione e consumo pi\u00f9 sostenibili)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Per l\u2019Unit\u00e0 congiunta UCSC-UNIBO (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e Universit\u00e0 di Bologna), partecipazione al progetto PRIN Anno 2010-2011 - prot. 2010S2LHSE \"I cambiamenti climatici nell'area del Mediterraneo: scenari evolutivi, impatti economici, politiche di mitigazione e innovazione\", coordinatore nazionale Prof. Marzio Galeotti.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del focus group \u2018Leadership: between innovation and tradition\u2019, nell'ambito dell'International Workshop \u201cGenerational agreement and sustainability, challenge between innovation and tradition\u201d organizzato dall'Alta Scuola per l\u2019Ambiente dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore in collaborazione col Faraday Institute (Trinity Hall College, University of Cambridge)",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 05-04-2016"
      }
    ]
  }
}